@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:005c63c2-e794-3a2e-9a79-a0906fe7d05b
    rdfs:comment
        "Nancy Shade (born May 31, 1946, in Rockford, Illinois) is a spinto soprano, best known as a singing-actress. She made her formal debut as Leonora in Il trovatore, in Louisville, in 1967. In 1971, she made her first of many appearances at the New York City Opera, as Musetta in La boh\u00e8me. She also sang there in Mefistofele (directed by Tito Capobianco), Madama Butterfly (opposite Jos\u00e9 Carreras), Pagliacci, Susannah, and Die tote Stadt (in Frank Corsaro's production)."@en;
    owl:sameAs viaf:35651792;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nancy_Shade>,
        <http://viaf.org/viaf/35651792>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nancy_Shade.
doremus_artist:0062060c-affd-3948-b452-a83184661af8
    dbp:birthPlace dbr:Nice;
    dbp:deathPlace dbr:Grez-sur-Loing;
    rdfs:comment
        "Maurice Gendron (* 26. Dezember 1920 in Nizza; \u2020 20. August 1990 in Grez-sur-Loing, Seine-et-Marne) war ein franz\u00f6sischer Cellist."@de,
        "Maurice Gendron (26 d\u00e9cembre 1920 pr\u00e8s de Nice - 20 ao\u00fbt 1990) est un violoncelliste fran\u00e7ais."@fr,
        "Maurice Gendron (December 26, 1920, near Nice \u2013 August 20, 1990, Grez-sur-Loing) was a French cellist and teacher. He is widely considered one of the greatest cellists of the twentieth century. He recorded most of the standard concerto repertoire with conductors such as Bernard Haitink, Raymond Leppard, and Pablo Casals, and with orchestras such as the Vienna State Opera Orchestra, the London Symphony Orchestra, and the London Philharmonic Orchestra. He also recorded the sonata repertoire with pianists such as Philippe Entremont and Jean Fran\u00e7aix. For 25 years, he was a member of a celebrated piano trio with Yehudi and Hephzibah Menuhin. He also made a famous recording of J. S. Bach's solo cello suites."@en,
        "Maurice Gendron (bij Nice, 26 december 1920 - 20 augustus 1990) was een Frans cellist. Maurice Gendron werd geboren in een arm gezin. Zijn moeder was violiste in het orkest van het theater. Zijn vader liet het gezin reeds vroeg in de steek. Maurice kreeg zijn eerste vioollessen op vierjarige leeftijd. Toen hij vijf was, schakelde hij over op de cello. Zijn eerste leraar, St\u00e9phane Odero, nam hem mee om naar Emanuel Feuermann te gaan luisteren. Hij werd hierdoor diep ontroerd. Hij won de Eerste Prijs aan het conservatorium van Nice op veertienjarige leeftijd, in 1934, en drie jaar later ging hij studeren aan het conservatorium van Parijs, bij G\u00e9rard Hekking."@nl,
        "\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b8\u30e3\u30f3\u30c9\u30ed\u30f3\uff08Maurice Gendron, 1920\u5e7412\u670826\u65e5-1990\u5e748\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30cb\u30fc\u30b9\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30cb\u30fc\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b8\u30a7\u30e9\u30fc\u30eb\u30fb\u30a8\u30c3\u30ad\u30e3\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u306e\u85ab\u9676\u3082\u53d7\u3051\u305f\u30021940\u5e74\u4ee3\u534a\u3070\u304b\u3089\u3001\u30ed\u30b8\u30a7\u30fb\u30c7\u30be\u30eb\u30df\u30a8\u30fc\u30eb\uff0c\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30b7\u30a7\u30eb\u30d8\u30f3\uff0c\u30a6\u30a3\u30ec\u30e0\u30fb\u30e1\u30f3\u30b2\u30eb\u30d9\u30eb\u30af\u3089\u304b\u3089\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u6559\u308f\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u306f\u59a8\u3052\u3089\u308c\u305f\u304c\u30011947\u5e74\u306b\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u521d\u6f14\u3092\u884c\u3044\u3001\u540d\u58f0\u3092\u9ad8\u3081\u305f\u3002 \u30b8\u30e3\u30f3\u30c9\u30ed\u30f3\u306f\u3001\u71b1\u5fc3\u306a\u6559\u80b2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u30011954\u5e74\u304b\u3089\u30b6\u30fc\u30eb\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30b1\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u79d1\u6559\u6388\u3068\u306a\u308a\u30011970\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u79d1\u4e3b\u4efb\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1960\u5e74\u306b\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6765\u65e5\u3057\u305f\u5f8c\u30011972\u5e74\u306b\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6765\u65e5\u3057\u3001\u6771\u4eac\u90fd\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30821980\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u8349\u6d25\u590f\u5b63\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\uff06\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u306e\u8b1b\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u305f\u3073\u305f\u3073\u6765\u65e5\u3057\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u3001\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u3084\u6307\u5c0e\u306b\u643a\u308f\u3063\u305f\u3002 \u30d1\u30ea\u8fd1\u90ca\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61731921;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Gendron>,
        <http://viaf.org/viaf/61731921>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b671fcf8-b5b3-40ee-a58e-c4a396a00eac>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Gendron.
doremus_artist:00cbb8bb-696c-3980-9b7d-7d7fddbec467
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pawtucket,_Rhode_Island>;
    rdfs:comment
        "David Downs Hartman (* 19. Mai 1935 in Pawtucket, Rhode Island) ist ein US-amerikanischer Journalist, Moderator und Schauspieler."@de,
        "David Downs Hartman (born May 19, 1935) is an American journalist and media host who began his media career as an actor. He currently anchors and hosts documentary programs on cable TV's History and on PBS. Hartman is best known as the first host of ABC's Good Morning America, from 1975 to 1987. As an actor, he starred in the 1970s as a young resident, Dr. Paul Hunter, on The Bold Ones: The New Doctors and as a teacher in the series Lucas Tanner."@en,
        "\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30cf\u30fc\u30c8\u30de\u30f3\uff08David Hartman\u30011935\u5e745\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30ed\u30fc\u30c9\u30a2\u30a4\u30e9\u30f3\u30c9\u5dde\u30dd\u30fc\u30c4\u30b1\u30c3\u30c8\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u53f8\u4f1a\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:60405479;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Hartman_(TV_personality)>,
        <http://viaf.org/viaf/60405479>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_Hartman_at_the_Society_of_Experimental_Test_Pilots_Oct_5,_2002.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Hartman_(TV_personality)>.
doremus_artist:01c9cd62-3538-39c4-b278-1cf0da703715
    rdfs:comment
        "Salvatore Meluzzi (n\u00e9 le 22 juillet 1813 \u00e0 Rome, alors capitale des \u00c9tats pontificaux, et mort dans la m\u00eame ville le 17 avril 1897) est un compositeur et organiste italien du xixe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:68549511;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Salvatore_Meluzzi>,
        <http://viaf.org/viaf/68549511>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Salvatore_Meluzzi.
doremus_artist:0282285c-6cae-3698-8d1a-5c9a9227c22e
    owl:sameAs viaf:55470171;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55470171>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gerard_Schurmann.
doremus_artist:02e59536-9306-3517-ae77-5a3e0f2f83fd
    dbp:birthPlace dbr:Classical_Athens;
    dbp:deathPlace dbr:Delphi;
    rdfs:comment
        "Aristophane (en grec ancien \u1f08\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c6\u03ac\u03bd\u03b7\u03c2 / Aristoph\u00e1n\u00eas) est un po\u00e8te comique grec du Ve si\u00e8cle av. J.-C., n\u00e9 dans le d\u00e8me de Cydath\u00e9n\u00e9on vers -445 et mort entre -385 et -375. Son \u0153uvre \u00e0 elle seule repr\u00e9sente ce qui nous reste de l'Ancienne Com\u00e9die, et co\u00efncide avec les ann\u00e9es glorieuses d'Ath\u00e8nes sous l'administration de P\u00e9ricl\u00e8s et la longue et sombre p\u00e9riode de la Guerre du P\u00e9loponn\u00e8se. Au tournant du Ve et du IVe si\u00e8cle, alors qu'Ath\u00e8nes voit \u00e9clore des modes de pens\u00e9e nouveaux dans tous les domaines, et que les m\u0153urs politiques et sociales se transforment ou se d\u00e9gradent, Aristophane cloue au pilori par de grands \u00e9clats de rire les politiciens d\u00e9magogues et va-t-en-guerre, les citoyens en proie \u00e0 une \u00ab judicardite \u00bb aigu\u00eb, cette pernicieuse manie des proc\u00e8s, ou les ma\u00eetres d'incivisme"@fr,
        "Aristophanes (/\u02cc\u00e6r\u1d7b\u02c8st\u0252f\u0259ni\u02d0z/ or /\u02cc\u025br\u1d7b\u02c8st\u0252f\u0259ni\u02d0z/; Greek: \u1f08\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c6\u03ac\u03bd\u03b7\u03c2, pronounced [aristop\u02b0\u00e1n\u025b\u02d0s]; c. 446 \u2013 c. 386 BC), son of Philippus, of the deme Kydathenaion (Latin: Cydathenaeum), was a comic playwright of ancient Athens. Eleven of his forty plays survive virtually complete. These, together with fragments of some of his other plays, provide the only real examples of a genre of comic drama known as Old Comedy, and are used to define it."@en,
        "Aristophanes (Grieks: \u1f08\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c6\u03ac\u03bd\u03b7\u03c2) (446 v.Chr. \u2013 386 v.Chr.) was een Grieks dichter en schrijver van komedies. Zijn tijdgenoten schreven hem een veertigtal toneelstukken toe, waarvan elf ons bekend zijn. Hij was een rijke grondbezitter met een ruime culturele belangstelling en had nauw contact met de Atheense intellectuelen. Hij was bevriend met Socrates maar bekritiseerde deze ook. Als conservatief realiseerde hij zich de gevaren van een al te radicale democratie en van het scepticisme dat de sofisten predikten. Hij stond bekend als ongenuanceerd."@nl,
        "Aristophanes (deutsche Aussprache [a\u0280\u026as\u02c8tofan\u025bs], griechisch \u1f08\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c6\u03ac\u03bd\u03b7\u03c2 Aristoph\u00e1n\u0113s; * zwischen 450 v. Chr. und 444 v. Chr. in Athen; \u2020 um 380 v. Chr. ebenda) war ein griechischer Kom\u00f6diendichter. Er gilt als einer der bedeutendsten Vertreter der griechischen Kom\u00f6die, insbesondere der Alten Kom\u00f6die, und des griechischen Theaters \u00fcberhaupt. Seine Kom\u00f6dien, vor allem Lysistrata, werden immer wieder gespielt."@de,
        "Arist\u00f3fanes (em grego antigo: \u1f08\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c6\u03ac\u03bd\u03b7\u03c2, ca. 447 a.C. \u2014 ca. 385 a.C.) foi um dramaturgo grego. \u00c9 considerado o maior representante da com\u00e9dia antiga. Nasceu em Atenas e, embora sua vida seja pouco conhecida, sua obra permite deduzir que teve uma forma\u00e7\u00e3o requintada. Arist\u00f3fanes viveu toda a sua juventude sob o esplendor do S\u00e9culo de P\u00e9ricles. Arist\u00f3fanes foi testemunha tamb\u00e9m do in\u00edcio do fim de Atenas. Ele viu o in\u00edcio da Guerra do Peloponeso, que arruinou a h\u00e9lade. Ele, da mesma forma, viu de perto o papel nocivo dos demagogos na destrui\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, militar e cultural de sua cidade-estado. \u00c0 sua volta, \u00e0 volta da acr\u00f3pole de Atenas, florescia a sof\u00edstica -a arte da persuas\u00e3o-, que subvertia os conceitos religiosos, pol\u00edticos, sociais e culturais da sua civiliza\u00e7\u00e3o. Conta-se que teve "@pt,
        "Arist\u00f3fanes (en griego \u1f08\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c6\u03ac\u03bd\u03b7\u03c2; Atenas, 444 a. C. - 385 a. C.) fue un comedi\u00f3grafo griego, principal exponente del g\u00e9nero c\u00f3mico."@es,
        "Arystofanes z Aten (gr. \u1f08\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c6\u03ac\u03bd\u03b7\u03c2, Aristophanes) (ok. 446-385 p.n.e.) \u2013 grecki komediopisarz, jeden z tw\u00f3rc\u00f3w komedii staroattyckiej, syn \u015brednio zamo\u017cnego ch\u0142opa o imieniu Filippos. Jego dzia\u0142alno\u015b\u0107 przypad\u0142a na schy\u0142kowy okres demokracji ate\u0144skiej, gdy nast\u0119powa\u0142y zmiany w \u017cyciu politycznym, spo\u0142ecznym i kulturalnym, a tak\u017ce w sposobie my\u015blenia i metodach kszta\u0142cenia m\u0142odzie\u017cy (Sokrates). Zapewne nie do ko\u0144ca porzuci\u0142 wie\u015b i cho\u0107 nie mieszka\u0142 w Atenach, to bywa\u0142 w nich cz\u0119sto. Arystofanes nie piastowa\u0142 w mie\u015bcie urz\u0119d\u00f3w i zwyk\u0142 patrze\u0107 na demokracj\u0119 ate\u0144sk\u0105 z boku, zachowuj\u0105c wi\u0119kszy obiektywizm."@pl,
        "\u0410\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0430\u0301\u043d (\u0434\u0440.-\u0433\u0440\u0435\u0447. \u1f08\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c6\u03ac\u03bd\u03b7\u03c2) (444 \u0434\u043e \u043d. \u044d. \u2014 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 387 \u0438 380 \u0433\u0433., \u0410\u0444\u0438\u043d\u044b) \u2014 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u00ab\u043e\u0442\u0446\u043e\u043c \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0438\u00bb. \u041f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u044e \u0410\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0430\u043d \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0432 427, \u043d\u043e \u0435\u0449\u0451 \u043f\u043e\u0434 \u0447\u0443\u0436\u0438\u043c \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c. \u041a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f (426) \u043e\u043d \u043e\u0441\u043c\u0435\u044f\u043b \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u00ab\u0412\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e\u043d\u044f\u043d\u0430\u0445\u00bb \u043c\u043e\u0433\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0435\u043c\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430 \u041a\u043b\u0435\u043e\u043d\u0430, \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u0432 \u043a\u043e\u0436\u0435\u0432\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u043e\u0431\u0432\u0438\u043d\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0442\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e \u043e\u043d \u0432 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0443\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u043e\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0442 \u0441\u043e\u044e\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432 \u043f\u043e\u0440\u0438\u0446\u0430\u043b \u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0432 \u0441\u043c\u0435\u0448\u043d\u043e\u043c \u0432\u0438\u0434\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0443 \u0410\u0444\u0438\u043d. \u041f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u041a\u043b\u0435\u043e\u043d \u043f\u043e\u0434\u043d\u044f\u043b \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0432 \u0410\u0444\u0438\u043d\u0430\u0445 \u043e\u0431\u0432\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043d\u0435\u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043d\u043e\u043c \u043f\u0440\u0438\u0441\u0432\u043e\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0430\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0438\u043d\u0430. \u0410\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0430\u043d, \u043a\u0430\u043a \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u044f\u0442, \u0437\u0430\u0449\u0438\u0449\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0441\u0443\u0434\u043e\u043c \u0441\u0442\u0438\u0445\u0430\u043c\u0438 \u0413\u043e\u043c\u0435\u0440\u0430:"@ru,
        "\u0623\u0631\u064a\u0633\u062a\u0648\u0641\u0627\u0646 \u0623\u0648 \u0623\u0631\u0633\u0637\u0648\u0641\u0627\u0646\u064a\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Aristophanes) (\u0628\u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u0629: \u1f08\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c6\u03ac\u03bd\u03b7\u03c2)\u060c (446 \u0642.\u0645.- 386 \u0642.\u0645.) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0643\u0648\u0645\u064a\u062f\u064a \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0631\u0648\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0633\u0627\u062e\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645\u0629. \u0644\u0645 \u064a\u0628\u0642 \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0633\u0648\u0649 \u0625\u0650\u062d\u062f\u0649 \u0639\u0634\u0631\u0629 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629\u060c \u0648\u0641\u064a\u0647\u0627 \u064a\u0633\u062e\u0631 \u0645\u0646 \u0643\u0644 \u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0628\u0634\u0631 \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0623\u0645\u062b\u0627\u0644 \u0633\u0642\u0631\u0627\u0637 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0639\u062f\u0651\u0647 \u0635\u062f\u064a\u0642\u0627\u064b \u060c \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u062a\u063a\u0635 \u0628\u0627\u0644\u0646\u0643\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0645\u0628\u0627\u0644\u063a\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0646\u0642\u062f \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u0627\u0644\u0644\u0627\u0630\u0639 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0625\u0644\u0628\u0627\u0633\u0647\u0627 \u0628\u0645\u0647\u0627\u0631\u0629 \u0641\u0627\u0626\u0642\u0629 \u062b\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0628\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0647\u0632\u0644\u064a\u0629 ."@ar,
        "\u30a2\u30ea\u30b9\u30c8\u30d1\u30cd\u30b9\uff08\u53e4\u5e0c: \u1f08\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c6\u03ac\u03bd\u03b7\u03c2, Aristophan\u0113s, \u7d00\u5143\u524d446\u5e74\u9803 - \u7d00\u5143\u524d385\u5e74\u9803\uff09\u306f\u3001\u53e4\u4ee3\u30a2\u30c6\u30ca\u30a4\u306e\u559c\u5287\u8a69\u4eba\u3001\u98a8\u523a\u8a69\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a2\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30cd\u30b9\u3001\u3042\u308b\u3044\u306f\u30a2\u30ea\u30b9\u30c8\u30d1\u30cd\u30fc\u30b9\u3068\u9577\u6bcd\u97f3\u3067\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306f\u30bd\u30af\u30e9\u30c6\u30b9\u306b\u4eee\u8a17\u3059\u308b\u5f62\u3067\u30bd\u30d5\u30a3\u30b9\u30c8\u3092\u98a8\u523a\u3057\u305f\u300e\u96f2\u300f\u3001\u30c7\u30de\u30b4\u30fc\u30b0\u306e\u30af\u30ec\u30aa\u30f3\u3092\u75db\u70c8\u306b\u9762\u7f75\u3057\u305f\u300e\u9a0e\u58eb\u300f\u3001\u30a2\u30a4\u30b9\u30ad\u30e5\u30ed\u30b9\u3068\u30a8\u30a6\u30ea\u30d4\u30c7\u30b9\u306e\u8a69\u66f2\u3092\u6750\u306b\u63a1\u308a\u3001\u30d1\u30ed\u30c7\u30a3\u30fc\u306a\u3069\u3092\u7e54\u308a\u4ea4\u305c\u3066\u512a\u308c\u305f\u6587\u82b8\u6279\u8a55\u306b\u4ed5\u4e0a\u3052\u305f\u300e\u86d9\u300f\u306a\u3069\u3002"@ja,
        "\u963f\u91cc\u65af\u6258\u82ac\uff08\u1f08\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c6\u03ac\u03bd\u03b7\u03c2\uff0c\u7ea6\u524d448\u5e74\uff0d\u524d380\u5e74\uff09\uff0c\u53e4\u5e0c\u814a\u559c\u5267\u4f5c\u5bb6\uff0c\u96c5\u5178\u516c\u6c11\u3002\u4ed6\u88ab\u770b\u4f5c\u662f\u53e4\u5e0c\u814a\u559c\u5267\u5c24\u5176\u662f\u65e7\u559c\u5267\u6700\u91cd\u8981\u7684\u4ee3\u8868\u3002\u76f8\u50b3\u5beb\u6709\u56db\u5341\u56db\u90e8\u559c\u5287\uff0c\u73fe\u5b58\u300a\u963f\u54c8\u5948\u4eba\u300b(The Acharnians 425 B.C.)\u3001\u300a\u9a0e\u58eb\u300b(The Knights 424 B.C) \u3001\u300a\u548c\u5e73\u300b(Peace 421 B.C)\u3001\u300a\u9ce5\u300b(The Birds 414 B.C)\u3001\u300a\u86d9\u300b(The Frogs 405 B.C)\u7b49\u5341\u4e00\u90e8\u3002\u6709\u300c\u559c\u5287\u4e4b\u7236\u300d\u4e4b\u7a31\u3002 \u5173\u4e8e\u963f\u91cc\u65af\u6258\u82ac\u7684\u751f\u5e73\u6211\u4eec\u6240\u77e5\u751a\u5c11\u3002\u4f30\u8ba1\u4ed6\u4e8e\u524d448\u5e74\u5de6\u53f3\u5728\u96c5\u5178\u7684\u4e00\u4e2a\u5e02\u533a\u8bde\u751f\uff0c\u4ed6\u7684\u7236\u4eb2\u53ef\u80fd\u53eb\u8153\u5229\u666e\u65af\u3002\u4ece\u524d430\u5e74\u81f3\u524d428\u5e74\u4ed6\u53d7\u5230\u826f\u597d\u7684\u620f\u5267\u6559\u80b2\uff0c\u6b64\u540e\u4ed6\u5f00\u59cb\u53d1\u8868\u5267\u672c\u3002\u4e00\u5f00\u59cb\u7684\u4e09\u90e8\u5267\u662f\u533f\u540d\u53d1\u8868\u7684\u3002\u6b64\u540e\u4ed6\u4e5f\u5e38\u5e38\u4f7f\u7528\u5176\u5b83\u540d\u5b57\u53d1\u8868\u4e86\u5267\u672c\u3002\u4ed6\u4e00\u5171\u5199\u4e8644\u90e8\u5267\uff0c\u5176\u4e2d11\u90e8\u5b8c\u6574\u5730\u4fdd\u7559\u4e0b\u6765\uff0c\u56db\u90e8\u53ef\u80fd\u5e76\u4e0d\u662f\u4ed6\u5199\u7684\u3002 \u963f\u91cc\u65af\u6258\u82ac\u7684\u4f5c\u54c1\u59cb\u7ec8\u6d89\u53ca\u5230\u5f53\u65f6\u7684\u4eba\u548c\u4e8b\u4ef6\uff0c\u5f80\u5f80\u5bf9\u5176\u52a0\u4ee5\u620f\u5267\u5316\u548c\u6dfb\u52a0\u5e7d\u9ed8\u3002\u4ed6\u4e5f\u5e38\u5f15\u7528\u5176\u4ed6\u8bd7\u4eba\uff08\u5982\u6b27\u91cc\u5e87\u5f97\u65af\uff09\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u5bf9\u82cf\u683c\u62c9\u5e95\u7b49\u4eba\u4ed6\u5f80\u5f80\u8fdb\u884c\u6279\u8bc4\uff0c\u751a\u81f3\u4e8e\u5632\u5f04\u3002\u5c24\u5176\u4e0e\u514b\u5229\u7fc1\u4ed6\u5f88\u654c\u5bf9\u3002\u4ed6\u5728\u524d426\u5e74\u7684\u4f5c\u54c1\u300a\u5df4\u6bd4\u4f26\u4eba\u300b\u4e2d\u5bf9\u514b\u5229\u7fc1\u7684\u63cf\u5199\u5bfc\u81f4\u4e86\u514b\u5229\u7fc1\u4ee5\u8bec\u8511\u57ce\u90a6\u7684\u7f6a\u540d\u544a\u4ed6\u3002\u4f46\u8fd9\u4e2a\u63a7\u544a\u6ca1\u6709\u4efb\u4f55\u540e\u679c\u3002\u4e24\u5e74\u540e\u514b\u5229\u7fc1\u53c8\u8bd5\u56fe\u5265\u593a\u4ed6\u96c5\u5178\u516c\u6c11\u7684\u6743\u5229\uff0c\u4f46\u4e5f\u6ca1\u6709\u6210\u529f\u3002\u636e\u8bf4\u963f\u91cc\u65af\u6258\u82ac\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u4ece\u7f57\u5f97\u5c9b\u6216\u8005\u57c3\u53ca\u8fc1\u5165\u7684\uff0c\u662f\u540e\u6765\u624d\u83b7\u5f97\u96c5\u5178\u516c\u6c11\u7684\u6743\u5229\u7684\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:20962036;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aristophanes>,
        <http://viaf.org/viaf/20962036>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aristophanes_-_Project_Gutenberg_eText_12788.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aristophanes.
doremus_artist:0310cff6-25de-3ed4-a5a2-a9305599af05
owl:sameAs viaf:89768497; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89768497>.
doremus_artist:03266d34-6335-375b-a39b-89c6ad1e1cb9
owl:sameAs viaf:79638333; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79638333>.
doremus_artist:036dadc5-7269-3f50-beea-0430dfbe270a
owl:sameAs viaf:27360193; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27360193>.
doremus_artist:03778afd-2d64-36f1-a57b-5a585bd561bb
owl:sameAs viaf:38259775; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38259775>.
doremus_artist:03df23ec-535a-323e-82c9-99124b2ec0b7
    owl:sameAs viaf:71583131;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71583131>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7df3eb9c-e6ef-4515-8b0c-92101d44d011>.
doremus_artist:04db39ad-6cf7-3ef2-a51e-f4ad14759270
    dbp:birthPlace dbr:Campi_Bisenzio;
    rdfs:comment
        "Rolando Panerai (* 17. Oktober 1924 in Campi Bisenzio bei Florenz) ist ein italienischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Rolando Panerai (Campi Bisenzio, 17 de octubre de 1924) es un bar\u00edtono Italiano."@es,
        "Rolando Panerai (Campi Bisenzio, nabij Florence (Itali\u00eb) 17 oktober 1924) is een Italiaanse bariton, in het bijzonder beroemd in het Italiaanse repertoire. Hij genoot een lange en aanzienlijke carri\u00e8re in zowel komische en dramatische rollen."@nl,
        "Rolando Panerai (born 17 October 1924) is an Italian baritone, particularly associated with the Italian repertory. He was born in Campi Bisenzio, near Florence, Italy and studied with Frazzi in Florence and Armani and Giulia Tess in Milan. Panerai made his stage debut in 1947 in Naples at the Teatro di San Carlo as the pharaon in Rossini's Mos\u00e8 in Egitto. Other debuts, both in 1951, were as Simon Boccanegra in Simon Boccanegra in Bergamo and as Sharpless in Madama Butterfly at La Scala in Milan. He sang in many rarely performed Verdi operas on radio broadcast for RAI in 1951 (to commemorate the 50th anniversary of Verdi's death), such as Giovanna d'Arco, La battaglia di Legnano, and Aroldo. Later roles included most of the great Verdi baritone roles, particularly the title character in Rig"@en,
        "Rolando Panerai (n\u00e9 le 17 octobre 1924 \u00e0 Campi Bisenzio, pr\u00e8s de Florence, en Toscane) est un baryton italien."@fr,
        "Rolando Panerai (ur. 17 pa\u017adziernika 1924 w Campi Bisenzio) \u2013 w\u0142oski \u015bpiewak operowy, baryton, wyr\u00f3\u017cniaj\u0105cy si\u0119 ciemn\u0105 barw\u0105 g\u0142osu i umiej\u0119tno\u015bci\u0105 przekonuj\u0105cego odtwarzania zar\u00f3wno r\u00f3l dramatycznych, jak i komicznych. R\u00f3wnie wysoko cenione by\u0142y jego interpretacje r\u00f3l komicznych \u2013 Figara w Weselu Figara, Leporella w Don Giovannim, Figara w Cyruliku sewilskim, Belcore'a i Dulcamary w Napoju mi\u0142osnym i Don Pasquale'a."@pl,
        "\u30ed\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30d1\u30cd\u30e9\u30a4\uff08Rolando Panerai, 1924\u5e7410\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002 \u30ab\u30f3\u30d4\u30fb\u30d3\u30bc\u30f3\u30c4\u30a3\u30aa\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u3067\u30f4\u30a3\u30fc\u30c8\u30fb\u30d5\u30e9\u30c3\u30c4\u30a3\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u3067\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30a2\u30eb\u30de\u30fc\u30cb\u3068\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fb\u30c6\u30b9\u306b\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021946\u5e74\u306b\u751f\u5730\u306e\u30c0\u30f3\u30c6\u5287\u5834\u3067\u30ac\u30a8\u30bf\u30fc\u30ce\u30fb\u30c9\u30cb\u30bc\u30c3\u30c6\u30a3\u306e\u300a\u30e9\u30f3\u30e1\u30eb\u30e2\u30fc\u30eb\u306e\u30eb\u30c1\u30a2\u300b\u306e\u30a8\u30f3\u30ea\u30fc\u30b3\u5f79\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u521d\u821e\u53f0\u3092\u8e0f\u3093\u3060\u3002\u7fcc\u5e74\u306b\u30b9\u30dd\u30ec\u30fc\u30c8\u306e\u58f0\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u5165\u8cde\u3057\u3001\u30ca\u30dd\u30ea\u306e\u30b5\u30f3\u30fb\u30ab\u30eb\u30ed\u5287\u5834\u3067\u30b8\u30e7\u30a2\u30ad\u30fc\u30ce\u30fb\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u30a8\u30b8\u30d7\u30c8\u306e\u30e2\u30fc\u30bc\u300b\u306b\u30d5\u30a1\u30e9\u30aa\u5f79\u3068\u3057\u3066\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u30021951\u5e74\u306b\u306f\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u8776\u3005\u592b\u4eba\u300b\u306e\u30b7\u30e3\u30fc\u30d7\u30ec\u30b9\u5f79\u3067\u51fa\u6f14\u3057\u3001\u540c\u5e74\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u653e\u9001\u5354\u4f1a\u306e\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u6ca1\u5f8c50\u5468\u5e74\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u653e\u9001\u4f01\u753b\u306b\u3082\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u30021954\u5e74\u306b\u306f\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30e1\u30ce\u30c3\u30c6\u30a3\u306e\u300a\u30a2\u30e1\u30ea\u30a2\u821e\u8e0f\u4f1a\u3078\u884c\u304f\u300b\u306e\u521d\u6f14\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u30011957\u5e74\u306b\u306f\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u306e\u300a\u753b\u5bb6\u30de\u30c1\u30b9\u300b\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u521d\u6f14\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5404\u5730\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3084\u30b0\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u306a\u3069\u4e16\u754c\u5404\u5730\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u30022011\u5e74\u306b\u306f\u30b8\u30a7\u30ce\u30f4\u30a1\u3067\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u30b8\u30e3\u30f3\u30cb\u30fb\u30b9\u30ad\u30c3\u30ad\u300b\u306e\u516c\u6f14\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u5065\u5728\u3092\u793a\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85080949;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rolando_Panerai>,
        <http://viaf.org/viaf/85080949>,
        <https://musicbrainz.org/artist/28742ef4-d86e-4fd6-b5b4-3b4917c73613>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rolando_Panerai.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rolando_Panerai.
doremus_artist:04f19d2d-444e-3fe8-bb89-d750d340e898
owl:sameAs viaf:250178311; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250178311>.
doremus_artist:05aea167-a040-32df-b403-a0b274e9ac33
    owl:sameAs viaf:107611406;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107611406>,
        <https://musicbrainz.org/artist/503bb857-6886-4dd1-96d5-d5264e4ac425>.
doremus_artist:06d71a4f-d1ec-3e9f-b2ee-0e6f5fdaf4cd
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chapel_Hill,_North_Carolina>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Syracuse,_New_York>;
    rdfs:comment
        """Elizabeth "Libba" Cotten (nacida Elizabeth Neville) (5 de enero de 1895 \u2013 29 de junio de 1987) fue una cantante, guitarrista y compositora norteamericana de m\u00fasica folk y blues. Desarroll\u00f3 una peculiar t\u00e9cnica de tocar la guitarra que es conocida como el "Cotten picking"."""@es,
        """Elizabeth "Libba" Cotten (n\u00e9e Neville) (January 5, 1893 \u2013 June 29, 1987) was an American blues and folk musician, singer, and songwriter. A self-taught left-handed guitarist, Cotten developed her own original style. Her approach involved using a right-handed guitar (usually in standard tuning), not restrung for left-handed playing, essentially holding a right-handed guitar upside down. This position required her to play the bass lines with her fingers and the melody with her thumb. Her signature alternating bass style has become known as "Cotten picking"."""@en,
        "Elizabeth (Libba) Cotten (Chapel Hill, 5 januari 1893 - Syracuse, 29 juni 1987) was een Amerikaans folk- en bluesmusicus. Ze introduceerde een eigen tokkelmethode omdat ze als linkshandige een rechtshandige gitaar bespeelde. Haar bekendste lied is Freight train dat ze op twaalfjarige leeftijd schreef."@nl,
        "Elizabeth Cotten, dite Libba, n\u00e9e le 5 janvier 1895 et morte le 29 juin 1987, est une musicienne am\u00e9ricaine de blues et de folk. Son originalit\u00e9 tient notamment au fait qu'elle \u00e9tait autodidacte et ne connaissait pas les techniques musicales conventionnelles. Gauch\u00e8re, elle avait la particularit\u00e9 de tenir sa guitare \u00e0 l'envers, ce qui l'obligeait \u00e0 jouer les m\u00e9lodies avec le pouce et les basses avec les autres doigts. Sa technique sp\u00e9ciale fut nomm\u00e9e Cotten Picking."@fr,
        "Elizabeth \u201eLibba\u201c Cotten (* 5. Januar 1895 in Chapel Hill, North Carolina; \u2020 29. Juni 1987 in Syracuse, New York) war eine einflussreiche US-amerikanische Folk- und Blues-Musikerin. Einem weiteren Publikum bekannt wurde sie erst im Alter von weit \u00fcber 60 Jahren. Die Songs der Grammy-Gewinnerin wurden von so bekannten Bands und Musikern, wie Pete Seeger, Peter, Paul and Mary und Grateful Dead, aufgenommen. Ihr St\u00fcck Ain't Got No Honey Baby Now wurde 1940 von Blind Boy Fuller als Lost Lover Blues eingespielt."@de,
        """\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b9\u30fb\u30b3\u30c3\u30c8\u30f3\uff08Elizabeth "Libba" Cotten\u30011895\u5e741\u67085\u65e5 - 1987\u5e746\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u3068\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30d0\u30f3\u30b8\u30e7\u30fc\u594f\u8005\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30b3\u30c3\u30c8\u30f3\u306f\u5de6\u5229\u304d\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u72ec\u81ea\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3092\u7de8\u307f\u51fa\u3057\u305f\u3002\u901a\u5e38\u3001\u5de6\u5229\u304d\u306e\u5834\u5408\u306f\u53f3\u5229\u304d\u306e\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u7cf8\u3092\u5f35\u308a\u66ff\u3048\u3066\u4f7f\u7528\u3059\u308b\u304c\u3001\u30b3\u30c3\u30c8\u30f3\u306f\u5f35\u308a\u66ff\u3048\u305b\u305a\u306b\u9006\u3055\u307e\u306b\u30ae\u30bf\u30fc\u3092\u6301\u3063\u3066\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002\u305d\u308c\u306f\u3001\u89aa\u6307\u3067\u30e1\u30ed\u30c7\u30a3\u30fc\u3092\u3001\u4ed6\u306e\u6307\u3067\u30d9\u30fc\u30b9\u30e9\u30a4\u30f3\u3092\u5f3e\u304f\u3053\u3068\u306b\u306a\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f7c\u5973\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306f\u3001\u300cCotten Picking\u300d\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja,
        """\u4f0a\u4e3d\u838e\u767d "\u8389\u5df4" \u79d1\u987f (Elizabeth "Libba" Cotten\uff09\uff08\u51fa\u751f\u540dElizabeth Neville\uff09 \uff081893\u5e741\u67085\u65e5 \u2013 1987\u5e746\u670829\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u540d\u7f8e\u56fd\u84dd\u8c03\u548c\u6c11\u8c23\u97f3\u4e50\u5bb6\u3001\u6b4c\u624b\u548c\u8bcd\u66f2\u4f5c\u5bb6\u3002 \u4f5c\u4e3a\u81ea\u5b66\u6210\u624d\u7684\u5de6\u624b\u5409\u4ed6\u624b\uff0c\u79d1\u987f\u53d1\u5c55\u4e86\u51fa\u5979\u81ea\u5df1\u7684\u98ce\u683c\u3002\u5979\u7684\u5409\u4ed6\u594f\u6cd5\u5305\u62ec\u4f7f\u7528\u6ca1\u6709\u91cd\u65b0\u88c5\u5f26\u7684\u53f3\u624b\u5409\u4ed6\uff08\u901a\u5e38\u662f\u6807\u51c6\u8c03\u5f26\uff09\u6f14\u594f\uff0c\u4e5f\u5c31\u662f\u628a\u4e00\u628a\u53f3\u624b\u5409\u4ed6\u53cd\u7740\u62ff\u6765\u6f14\u594f\u3002\u8fd9\u79cd\u62ff\u6cd5\u9700\u8981\u5979\u7528\u62c7\u6307\u6765\u6f14\u594f\u65cb\u5f8b\uff0c\u5176\u4ed6\u624b\u6307\u6765\u6f14\u594f\u8d1d\u65af\u65cb\u5f8b\u7ebf\u3002\u5979\u7684\u6807\u5fd7\u6027\u7684\u4f4e\u97f3\u53d8\u6362\u594f\u6cd5\u6210\u4e3a\u4e86\u8457\u540d\u7684\u201cCotten picking\u201d\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:71598024;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elizabeth_Cotten>,
        <http://viaf.org/viaf/71598024>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elizabeth_Cotten.
doremus_artist:070a0ee5-3bfe-3b0e-bc61-9952fcb6007a
owl:sameAs viaf:200174510; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/200174510>.
doremus_artist:07169e7a-e73a-3ec5-aee1-9615714159f8
owl:sameAs viaf:20923678; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20923678>.
doremus_artist:0743a528-462a-3df9-8701-3feb211e9e6b
owl:sameAs viaf:46372227; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46372227>.
doremus_artist:07f9215a-7b0c-3786-9890-567b8b971d9c
    dbp:birthPlace dbr:Kaunas;
    dbp:deathPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "Vlado Perlemuter (* 26. Mai 1904 in Kowno, heute Litauen; \u2020 4. September 2002 in Genf) war ein franz\u00f6sischer Pianist j\u00fcdisch-polnischer Abstammung. Er lebte seit 1907 in Frankreich."@de,
        "Vlado Perlemuter (26 May 1904 \u2013 4 September 2002) was a Lithuanian-born French pianist and teacher."@en,
        "Vlado Perlemuter (26 de Maio de 1904, Kowno, Pol\u00f4nia (atualmente Kaunas, Litu\u00e2nia) \u2014 4 de Setembro de 2002, Genebra, Su\u00ed\u00e7a) foi um pianista franc\u00eas de origem judia e polonesa."@pt,
        "Vlado Perlemuter (Kaunas, toen Kovno geheten, 26 mei 1904 - Gen\u00e8ve, 4 september 2002) was een Franse pianist."@nl,
        "Vlado Perlemuter (Kowno, Polonia -actualmente Kaunas, Lituania- 26 de mayo de 1904 - Ginebra, 4 de septiembre de 2002) fue un pianista franc\u00e9s de origen lituano."@es,
        "Vlado Perlemuter (ur. 26 maja 1904, Kowno \u2013 zm. 4 wrze\u015bnia 2002) \u2013 francuski pianista. Jego rodzina, o polsko-\u017cydowskich korzeniach, osiad\u0142a we Francji w 1907 roku. Studiowa\u0142 w Konserwatorium Paryskim u Maurycego Moszkowskiego i Alfreda Cortot. Pozna\u0142 Maurice Ravela i zosta\u0142 jednym z pierwszych wykonawc\u00f3w jego tw\u00f3rczo\u015bci. W czasie wojny \u015bcigany przez Gestapo, uciek\u0142 do Szwajcarii. W 1951 powr\u00f3ci\u0142 do Francji i obj\u0105\u0142 klas\u0119 fortepianu w Konserwatorium. Zasiad\u0142 w jury VII Konkursu Chopinowskiego."@pl,
        "Vlado Perlemuter, n\u00e9 le 26 mai 1904 \u00e0 Kovno (ville polonaise devenue Kaunas en Lituanie) et mort le 4 septembre 2002, est un pianiste fran\u00e7ais d'origine polonaise."@fr,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u043e \u041f\u0435\u0440\u043b\u043c\u0443\u0442\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Vlado Perlemuter; 26 \u043c\u0430\u044f 1904, \u041a\u043e\u0432\u043d\u043e, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u041b\u0438\u0442\u0432\u0430 \u2014 4 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2002, \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30f4\u30e9\u30c9\u30fb\u30da\u30eb\u30eb\u30df\u30e5\u30c6\u30fc\u30eb\uff08Vlado Perlemuter, 1904\u5e745\u670826\u65e5 - 2002\u5e749\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u300220\u4e16\u7d00\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u308420\u4e16\u7d00\u6700\u5927\u306e\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u5f3e\u304d\u3067\u3042\u308b\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30b3\u30eb\u30c8\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:111901882;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vlado_Perlemuter>,
        <http://viaf.org/viaf/111901882>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a21d548e-d582-49e0-87d4-a9e3cb099224>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vlado_Perlemuter.
doremus_artist:08062ca3-c413-3f1c-9c14-e7753e9d7f4f
    owl:sameAs viaf:311026426;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/311026426>,
        <http://viaf.org/viaf/59440572>.
doremus_artist:085fd1f4-993c-31b8-be4d-ec9e53c78a02
owl:sameAs viaf:122089245; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122089245>.
doremus_artist:08f3a63a-952a-3617-8dff-0505310062b7
owl:sameAs viaf:106221231; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106221231>.
doremus_artist:0988bfbd-3c03-3611-829c-0a1fe867274f
owl:sameAs viaf:39120919; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39120919>.
doremus_artist:0aed42cb-9015-39ef-9765-cb61090c2a26
    dbp:birthPlace dbr:Jönköping;
    rdfs:comment
        "Ingvar Lidholm (* 24. Februar 1921 in J\u00f6nk\u00f6ping) ist ein schwedischer Komponist. Lidholm studierte an der Musikhochschule von Stockholm Violine und Orchesterleitung sowie bei Hilding Rosenberg Komposition. Er vervollkommnete seine Ausbildung in Italien, Frankreich und der Schweiz. 1947 bis 1956 war er Dirigent des Sinfonieorchesters von \u00d6rebro. Bis 1965 leitete er die Kammermusikabteilung des Schwedischen Rundfunks, danach wirkte er von 1965 bis 1975 als Professor f\u00fcr Komposition an der Musikhochschule in Stockholm."@de,
        "Ingvar LidholmFichier:Defaut.svg Ingvar Natanael Lidholm (n\u00e9 le 24 f\u00e9vrier 1921 \u00e0 J\u00f6nk\u00f6ping) est un compositeur su\u00e9dois."@fr,
        "Ingvar Natanael Lidholm (born 24 February 1921) is a Swedish composer."@en;
    owl:sameAs viaf:74043987;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ingvar_Lidholm>,
        <http://viaf.org/viaf/74043987>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ad8bf51c-b490-4c36-9df4-0cc6d5caa077>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ingvar_Lidholm.
doremus_artist:0bec81ce-1fe6-35bf-a15e-3f9b55b686c1
owl:sameAs viaf:44492750; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44492750>.
doremus_artist:0df2d923-5e28-3250-b64d-c2a83862119d
    dbp:birthPlace dbr:Bückeburg;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Figlio di Johann Christoph Friedrich, e nipote di Johann Sebastian, fu organista a Londra e Parigi e maestro di cappella e cembalista alla corte di Berlino. \u00c8 ricordato come autore di pregiati lieder."@it,
        """Wilhelm Friedrich Ernst Bach (24 May 1759 \u2013 25 December 1845) was the eldest son of Johann Christoph Friedrich Bach and the only grandson of Johann Sebastian Bach to gain fame as a composer. He was music director to Frederick William II of Prussia. He said, "Heredity can tend to run out of ideas." Ernst Bach married twice. He had two daughters by his first wife, who died young, and a son by his second wife. When WFE's only son died in infancy, the event served to extinguish the long line of musical Bachs. He is buried at the Friedhof II der Sophiengemeinde Berlin."""@en,
        "Wilhelm Friedrich Ernst Bach (Buckeburgo, 27 de maio de 1759 \u2014 Berlim, 25 de dezembro 1845), foi um compositor alem\u00e3o, filho de Johann Christoph Friedrich Bach (o Bach de Buckeburgo) e o \u00fanico neto de Johann Sebastian Bach a ganhar fama como compositor. N\u00e3o deve ser confundido com Wilhelm Friedemann Bach, seu tio, tamb\u00e9m compositor. Wilhelm Friedrich Ernst se casou duas vezes. Ele teve duas filhas com sua primeira esposa, que morreu jovem, e um filho com sua segunda esposa. Sua morte aos 86 anos, em 1845, p\u00f4s fim a longa dinastia musical da Fam\u00edlia Bach, que perdurara por 250 anos."@pt,
        "Wilhelm Friedrich Ernst Bach (ur. 24 maja 1759 w B\u00fcckeburgu, zm. 25 grudnia 1845 w Berlinie) \u2013 niemiecki kompozytor epoki klasycyzmu wywodz\u0105cy si\u0119 z rodziny Bach\u00f3w."@pl,
        "Wilhelm Friedrich Ernst Bach, auch William Bach (* 24. Mai 1759 in B\u00fcckeburg; \u2020 25. Dezember 1845 in Berlin) war ein deutscher Komponist aus der Familie Bach."@de,
        "Wilhelm Friedrich Ernst BachFichier:WilhelmBach.jpg Wilhelm Friedrich Ernst Bach (24 mai 1759 - 25 d\u00e9cembre 1845, Berlin) est le fils ain\u00e9 de Johann Christoph Friedrich Bach, et donc l'un des petits fils de Johann Sebastian Bach."@fr,
        "Wilhelm Friedrich Ernst BachWilhelm Friedrich Ernst Bach (24 de mayo de 1759 - 25 de diciembre de 1845) fue un pianista y compositor alem\u00e1n."@es,
        "\u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u0301\u043b\u044c\u043c \u0424\u0440\u0438\u0301\u0434\u0440\u0438\u0445 \u042d\u0440\u043d\u0441\u0442 \u0411\u0430\u0445 (\u043d\u0435\u043c. Wilhelm Friedrich Ernst Bach 24 \u043c\u0430\u044f 1759, \u0411\u044e\u043a\u043a\u0435\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1845, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u044b\u043d \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0430 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430, \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043d\u0443\u043a \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430, \u0441\u043d\u0438\u0441\u043a\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0441\u043b\u0430\u0432\u0443 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430. \u0421\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0440\u0438 \u0434\u0432\u043e\u0440\u0435 \u043f\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430 II."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf (Wilhelm Friedrich Ernst Bach, 1759\u5e745\u670827\u65e5 \u30d3\u30e5\u30c3\u30b1\u30d6\u30eb\u30af - 1845\u5e7412\u670825\u65e5 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u5b6b\u3067\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u76f4\u7cfb\u6700\u5f8c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u7236\u89aa\u306f\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf, \u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u56fd\u738b\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e02\u4e16\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u300c\u4e16\u8972\u306f\u767a\u60f3\u3092\u6469\u308a\u6e1b\u3089\u3059\u300d\u3068\u306e\u8a00\u8449\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002 1778\u5e74\u306b\u7236\u306b\u9023\u308c\u3089\u308c\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u53d4\u7236\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u3092\u8a2a\u306d\u3001\u305d\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u63da\u3052\u308b\u30021782\u5e74\u306b\u53d4\u7236\u304c\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u3068\u3001\u30d1\u30ea\u3084\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u6700\u7d42\u7684\u306b\u30df\u30f3\u30c7\u30f3\u306e\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u30021789\u5e74\u306b\u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u56fd\u738b\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e02\u4e16\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u62db\u304b\u308c\u3001\u738b\u5983\u30d5\u30ea\u30fc\u30c7\u30ea\u30b1\u306e\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u6559\u5e2b\u3068\u306a\u308b\u3002\u738b\u5983\u306e\u6b7b\u5f8c\u30011805\u5e74\u306b\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e03\u4e16\u5983\u30eb\u30a4\u30fc\u30bc\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306a\u3089\u3073\u306b\u738b\u5983\u4ed8\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u304a\u3088\u3073\u738b\u592a\u5b50\uff08\u5f8c\u306e\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e04\u4e16\uff09\u306e\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u306b\u5c31\u4efb\u30021811\u5e74\u306b\u3059\u3079\u3066\u306e\u516c\u8077\u3092\u9000\u304f\u3002 \u4f5c\u54c1\u3068\u3057\u3066\u306f\u30013\u3064\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u30012\u53f0\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u66f2\u30016\u624b\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u30012\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u30012\u3064\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u7d44\u66f2\u3001\u6b4c\u66f2\u3001\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u53d4\u7236\u3084\u7236\u89aa\u3092\u901a\u3058\u3066\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3084\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:13047265;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Friedrich_Ernst_Bach>,
        <http://viaf.org/viaf/13047265>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/WilhelmBach.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilhelm_Friedrich_Ernst_Bach.
doremus_artist:0ec71452-17d9-35d8-a948-81105747f9ab
owl:sameAs viaf:14965337; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14965337>.
doremus_artist:0f5d242c-1bb3-3931-97bb-e0a04f3f4556
owl:sameAs viaf:59284400; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59284400>.
doremus_artist:0f998db5-02e2-3c2e-8108-cfc45d868162
    dbp:birthPlace dbr:Varanasi;
    rdfs:comment
        "(For the Indian politician, see Girija Devi (politician).) Girija Devi (born 8 May 1929) is an Indian classical singer of the Seniya and Banaras gharanas. She performs classical and light classical music and has helped elevate the profile of thumri."@en,
        """Girija Devi (8 de mayo de 1929, Uttar Pradesh) es una cantante tradicional de la India. Decana de la gharana Benar\u00e9s, interpreta m\u00fasica indost\u00e1nica, tambi\u00e9n semicl\u00e1sico, g\u00e9neros musicales como thumri, Dadra, poorab, Chait y Kajar. Ha sido apodada como la "la reina de thumri". Inici\u00f3 su carrera musical a muy temprana edad, gracias a padre Ramdeo Rai, tom\u00f3 clases de m\u00fasica cuando contaba unos 5 a\u00f1os de edad, junto a Sarju Prasad Mishra y Pandit Mishra Shrichand. Dio su primer recital en el All India Radio, cuando contaba unos 20 a\u00f1os de edad."""@es,
        "Girija Devi, (8 mai 1929, Uttar Pradesh - ) est une chanteuse traditionnelle indienne. Doyenne de la B\u00e2naras ghar\u00e2n\u00e2, elle chante le khyal de la musique hindoustanie, mais aussi des genres semi-classiques tels thumri, dadra, poorab, chaiti et kajari. On la surnomme queen of the thumri (\u00ab reine du thumri \u00bb). Initi\u00e9e tr\u00e8s jeune par son p\u00e8re Ramdeo Rai, elle prit des le\u00e7ons d\u00e8s 5 ans aupr\u00e8s de pandit Sarju Prasad Mishra et Shrichand Mishra. Elle donna son premier r\u00e9cital \u00e0 la All India Radio \u00e0 l'\u00e2ge de 20 ans."@fr;
    owl:sameAs viaf:12500803;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Girija_Devi>,
        <http://viaf.org/viaf/12500803>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5320b6c9-b5f0-426c-9255-c76d98e62549>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Girija_Devi_at_Bhopal_(1).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Girija_Devi.
doremus_artist:0fc8f81f-8d96-31c0-abed-f8302140cb92
owl:sameAs viaf:160881728; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160881728>.
doremus_artist:1072d729-e994-37c3-a27f-aa77dacc7a33
    rdfs:comment
        "Lemmy Constantine, am\u00e9ricain, n\u00e9 le 3 ao\u00fbt 1957 en France, est chanteur,  acteur, et voix off.Il est le fils d'H\u00e9l\u00e8ne Musil prima ballerina et pianiste, et de l'acteur chanteur Eddie Constantine.\u00c0 l'instar de son p\u00e8re, Lemmy Constatine, entreprend une carri\u00e8re dans la chanson et le cin\u00e9ma.\u2191 (en) Lemmy Constantine sur l\u2019Internet Movie Database\u2191 Courte biographie sur son site officiel"@fr;
    owl:sameAs viaf:2680297;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lemmy_Constantine>,
        <http://viaf.org/viaf/2680297>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lemmy_Constantine.
doremus_artist:10b0cfc8-8484-370f-83a3-e8294e78579b
    rdfs:comment
        "Ronaldo Coutinho Miranda (Rio de Janeiro, 26 april 1948) is een hedendaags Braziliaans componist en professor in de muziek (muziekpedagoog)."@nl,
        "Ronaldo Coutinho de Miranda conhecido como Ronaldo Miranda (Rio de Janeiro, 26 de abril de 1948) \u00e9 um compositor brasileiro. \u00c9 professor da USP - Universidade de S\u00e3o Paulo."@pt,
        "Ronaldo Miranda (* 26. April 1948 in Rio de Janeiro) ist ein brasilianischer Komponist. Miranda studierte an der Musikschule der Universidade Federal do Rio de Janeiro Klavier und Komposition. Er begann seine Laufbahn 1974 als Kritiker f\u00fcr das Jornal do Brasil, doch nachdem er den ersten Preis bei der II. Bienal da M\u00fasica Contempor\u00e2nea Brasileira (II. Biennale f\u00fcr zeitgen\u00f6ssische brasilianische Musik) 1977 gewann, wendete er sich vermehrt der Komposition zu. In den fr\u00fchen 1980er-Jahren gewann Miranda mehrere Kompositionswettbewerbe, so auch 1981 die prestigetr\u00e4chtige Trof\u00e9u Golfinho de Ouro, die durch die Regierung von Rio de Janeiro vergeben wird. 1984 beendete er die Zusammenarbeit mit dem Jornal do Brasil."@de,
        "Ronaldo Miranda (b. April 26, 1948 Rio de Janeiro) is a Brazilian composer and music professor. Miranda studied at the Escola de M\u00fasica da Universidade Federal do Rio de Janeiro, under Henrique Morelenbaum for composition and Dulce de Saules for piano. From 1974 to 1981 Miranda was the primary music critic for the Jornal do Brasil. His opera Dom Casmurro premiered at the Municipal Theater of S\u00e3o Paulo in 1992, and was very popular with both audience and critics. In 2001, he won the Trof\u00e9u Carlos Gomes and the Composer of the Year award by the governor of S\u00e3o Paulo state."@en;
    owl:sameAs viaf:163454350;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ronaldo_Miranda>,
        <http://viaf.org/viaf/163454350>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c4b8a529-ab74-48ab-9c13-a7d81f1a6a05>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ronaldo_Miranda.
doremus_artist:1133bfc3-bc4e-38d9-b19a-d5628dbc5f32
owl:sameAs viaf:28214539; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28214539>.
doremus_artist:126d587c-9f47-3dcb-be22-9eae0250beac
owl:sameAs viaf:59271386; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59271386>.
doremus_artist:12970e71-d46b-30e5-97b1-c78f71330996
owl:sameAs viaf:114281894; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114281894>.
doremus_artist:12b0f42e-03c1-3993-b5a5-0f7a501700b4
    rdfs:comment
        """Stuart Canin (born 1926, New York City) is an American violinist and conductor. On December 30, 1936, at the age of 10, he performed on the Fred Allen radio hour,. Afterwards, Fred Allen remarked, "... a little fellow in the 5th grade, and already plays better than Jack Benny." This was the first volley in the famous Benny-Allen feud. As an American GI, he performed for President Harry Truman, Winston Churchill, and Joseph Stalin at the Potsdam Conference. In 1959, he became the first American violinist to win the Paganini Competition."""@en;
    owl:sameAs viaf:74040241;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stuart_Canin>,
        <http://viaf.org/viaf/74040241>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stuart_Canin.
doremus_artist:12f1aa35-a235-32e6-9e5a-cb7bd64b1bd1
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        """'Vladimir Vysotsky (1938 - 1980) foi um cantor, compositor, poeta e ator sovi\u00e9tico (russo) de ascend\u00eancia judaica, cuja carreira teve um efeito imenso e duradouro sobre a cultura russa. Embora conhecido como um cantor e compositor, ele tamb\u00e9m era um ator de destaque no teatro e de talento multifacetado. Vladimir Vysotsky \u00e9 frequentemente descrito pela palavra "bardo" (\u0431\u0430\u0440\u0434), que adquiriu um significado especial na Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica. Vysotsky nunca entusiasmou-se com este termo, no entanto. Considerava-se sobretudo um ator e escritor, em vez de um cantor, e uma vez comentou: "Eu n\u00e3o perten\u00e7o ao que as pessoas chamam de bardos e menestr\u00e9is ou o que quer que seja." Apesar de seu trabalho ser ignorado pelo estabelecimento oficial sovi\u00e9tico cultural, ele alcan\u00e7ou a fama not\u00e1vel durante sua vida, """@pt,
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0645\u0627\u064a\u0648 2015)"@ar,
        "Vladimir Semionovitch Vyssotski (en russe : \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u044b\u0441\u043e\u0446\u043a\u0438\u0439), n\u00e9 le 25 janvier 1938 et mort le 25 juillet 1980 (\u00e0 42 ans), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et un acteur de th\u00e9\u00e2tre et de cin\u00e9ma sovi\u00e9tique russophone."@fr,
        "Vladimir Semjonovitsj Vysotski (Russisch: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u044b\u0441\u043e\u0446\u043a\u0438\u0439) (Moskou, 25 januari 1938 \u2013 aldaar, 25 juli 1980) was een Russische zanger, acteur en dichter, immens populair in de voormalige Sovjet-Unie."@nl,
        "Vladimir Semyonovich Vysotsky (Russian: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u044b\u0441\u043e\u0301\u0446\u043a\u0438\u0439; IPA: [vl\u0250\u02c8d\u02b2im\u02b2\u026ar s\u02b2\u026a\u02c8m\u02b2\u0275n\u0259v\u02b2\u026at\u0255 v\u0268\u02c8sotsk\u02b2\u026aj]; 25 January 1938 \u2013 25 July 1980) was a Russian singer-songwriter, poet, and actor whose career had an immense and enduring effect on Soviet and Russian culture. He became widely known for his unique singing style and for his lyrics, which featured social and political commentary in often humorous street jargon. He was also a prominent stage and screen actor. Though his work was largely ignored by the official Soviet cultural establishment, he achieved remarkable fame during his lifetime, and to this day exerts significant influence on many of Russia's popular musicians and actors who wish to emulate his iconic status."@en,
        "Vlad\u00edmir Semi\u00f3novich Vysotski (en ruso, \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u044b\u0441\u043e\u0446\u043a\u0438\u0439) (25 de enero de 1938, Mosc\u00fa \u2013 25 de julio de 1980, id.) fue un cantante, compositor, poeta y actor ruso de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, de ascendencia rusa. Su carrera art\u00edstica tuvo una gran trascendencia y prolongada influencia en la cultura rusa."@es,
        "Wladimir Semjonowitsch Wyssozki (russisch \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u044b\u0441\u043e\u0446\u043a\u0438\u0439, wiss. Transliteration Vladimir Sem\u00ebnovi\u010d Vysockij; geboren am 25. Januar 1938 in Moskau; gestorben am 25. Juli 1980 ebenda) war ein sowjetischer Schauspieler, Dichter und S\u00e4nger. Da viele seiner Lieder aufgrund ihres kritischen Inhalts von offizieller Seite nicht ver\u00f6ffentlicht wurden, wurden Tonbandmitschnitte seiner Konzerte nach dem Samisdat-Prinzip verbreitet und kursierten millionenfach im ganzen Land. Seinen Lebensunterhalt bestritt Wyssozki mittels seiner Engagements im Theater und in Film."@de,
        "W\u0142adimir Siemionowicz Wysocki (ros. \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u044b\u0441\u043e\u0446\u043a\u0438\u0439; ur. 25 stycznia 1938 w Moskwie, Rosyjska Federacyjna SRR, zm. 25 lipca 1980 tam\u017ce) \u2013 rosyjski pie\u015bniarz, poeta i aktor. Jako aktor zyska\u0142 s\u0142aw\u0119 swoimi kreacjami w Teatrze na Tagance oraz kilkoma rolami filmowymi m.in. w serialu kryminalnym pt. Gdzie jest czarny kot. Dla wi\u0119kszo\u015bci by\u0142 przede wszystkim pie\u015bniarzem. \u015apiewa\u0142 niskim, ochryp\u0142ym barytonem, przy akompaniamencie gitary (p\u00f3\u017aniej r\u00f3wnie\u017c z orkiestr\u0105)."@pl,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u044b\u0441\u043e\u0301\u0446\u043a\u0438\u0439 (25 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1938, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 25 \u0438\u044e\u043b\u044f 1980, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d; \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0430\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1987, \u043f\u043e\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e). \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u044b\u0441\u043e\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0432\u043e\u0448\u0451\u043b \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0443\u044e \u0441\u0435\u043c\u0438\u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u0443\u044e \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0443."@ru,
        "\u30f4\u30e9\u30b8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30bb\u30df\u30e7\u30fc\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30f4\u30a3\u30bd\u30c4\u30ad\u30fc\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e:\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u044b\u0441\u043e\u0446\u043a\u0438\u0439\u30f4\u30e9\u30c2\u30fc\u30df\u30eb\u30fb\u30b7\u30df\u30e7\u30fc\u30ca\u30f4\u30a3\u30c1\u30e5\u30fb\u30f4\u30a3\u30bd\u30fc\u30c4\u30ad\u30a4\u30011938\u5e741\u670825\u65e5 - 1980\u5e747\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30bd\u9023\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u4ff3\u512a\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002 \u65e5\u672c\u8a9e\u3067\u306f\u3001\u30a6\u30e9\u30b8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a3\u30bd\u30c4\u30ad\u30fc\u3084\u30d3\u30bd\u30c4\u30ad\u30fc\u3001\u30f4\u30a3\u30bd\u30fc\u30c4\u30ad\u30a4\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f17\u62c9\u57fa\u7c73\u5c14\u00b7\u8c22\u82d7\u8bfa\u7ef4\u5947\u00b7\u7ef4\u7d22\u8328\u57fa\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0421\u0435\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u044b\u0441\u043e\u0446\u043a\u0438\u0439\uff0c1938\u5e741\u670825\u65e5\uff0d1980\u5e747\u670825\u65e5\uff09\uff0c\u524d\u82cf\u8054\u4fc4\u7f57\u65af\u8457\u540d\u6b4c\u5531\u5bb6\u3001\u6f14\u5458\u548c\u8bd7\u4eba\u3002\u4ed6\u751f\u4e8e\u83ab\u65af\u79d1\u5e02\u3002\u65e9\u5e74\u56e0\u9970\u6f14\u54c8\u59c6\u96f7\u7279\u800c\u83b7\u5f97\u5de8\u5927\u6210\u529f\u3002\u540e\u5176\u8868\u6f14\u66fe\u83b7\u5f97\u56fd\u9645\u7535\u5f71\u8282\u5927\u5956\u4ee5\u53ca\u82cf\u8054\u56fd\u5bb6\u5956\u3002\u540c\u65f6\uff0c\u7ef4\u7d22\u8328\u57fa\u8fd8\u662f\u884c\u541f\u8bd7\u6b4c\u7684\u4e3b\u8981\u4ee3\u8868\u4e4b\u4e00\u3002\u83ab\u65af\u79d1\u5e02\u5efa\u6709\u7ef4\u7d22\u8328\u57fa\u56fd\u5bb6\u6587\u5316\u535a\u7269\u9986\uff0c\u5efa\u6210\u4e8e1989\u5e74."@zh;
    owl:sameAs viaf:6283836;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Vysotsky>,
        <http://viaf.org/viaf/6283836>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ebe42a0b-6a6f-4eb6-b436-5c0f351d96f3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vladimir_Vysotsky.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimir_Vysotsky.
doremus_artist:1499870a-8b05-3db5-9525-0e4caf21008b
owl:sameAs viaf:60763377; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60763377>.
doremus_artist:14cf2c0e-0652-3611-af2a-466249e4ff8f
    dbp:birthPlace dbr:Sant_Just_Desvern;
    rdfs:comment
        "Leonardo Balada (* 22. September 1933 in Sant Just Desvern bei Barcelona) ist ein US-amerikanischer Komponist spanischer Herkunft."@de,
        "Leonardo Balada (n\u00e9 le 22 septembre 1933 \u00e0 Sant Just Desvern) est un compositeur catalano-am\u00e9ricain, actuellement enseignant et composant \u00e0 Pittsburgh, Pennsylvanie."@fr,
        "Leonardo Balada Ib\u00e1\u00f1ez (born September 22, 1933, in Barcelona, Catalonia, Spain), is a Spanish American composer, now teaching and composing in Pittsburgh, Pennsylvania."@en,
        "Leonardo Balada Ib\u00e1\u00f1ez (n. Barcelona; 22 de septiembre de 1933), es un compositor espa\u00f1ol nacionalizado estadounidense, perteneciente a la Generaci\u00f3n del 51 de compositores espa\u00f1oles."@es,
        "Leonardo Balada i Iba\u00f1ez (Sant Just Desvern, 22 september 1933) is een Catalaans-Amerikaanse componist, muziekpedagoog, dirigent en pianist."@nl,
        "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u043e \u0411\u0430\u043b\u0430\u0434\u0430, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u0411\u0430\u043b\u0430\u0434\u0430 \u0418\u0431\u0430\u043d\u044c\u0435\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Leonardo Balada, \u043a\u0430\u0442. Lleonard Balada Iba\u00f1ez; 22 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1933, \u0421\u0430\u043d-\u0416\u0443\u0441\u0442-\u0414\u0435\u0441\u0432\u0435\u0440\u043d) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:104815204;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonardo_Balada>,
        <http://viaf.org/viaf/104815204>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonardo_Balada.
doremus_artist:150cb8b4-f176-363f-9dec-c71570b339cd
owl:sameAs viaf:22331117; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22331117>.
doremus_artist:1529540b-aa7f-3fd2-866b-7d4e1f3b1404
    dbp:birthPlace dbr:Courbevoie;
    rdfs:comment
        "Jean-Claude Vannier (* 1943 in B\u00e9con les Bruy\u00e8res, Courbevoie) ist ein franz\u00f6sischer Musiker, Komponist, Arrangeur und Musikproduzent, der die franz\u00f6sische Pop- und Filmmusik seit den 1970er Jahren u. a. mit Elementen orientalischer Musik beeinflusste. Zu seinen bekanntesten Arrangements z\u00e4hlt das Konzeptalbum Histoire de Melody Nelson (1971) von Serge Gainsbourg. \u00dcberdies trat Vannier als Aquarellmaler und Autor hervor. 1990 ver\u00f6ffentlichte er die Kurzgeschichtensammlung Le club des inconsolables."@de,
        "Jean-Claude Vannier (born 1943) is a French musician, composer and arranger. Vannier has composed music, written lyrics, and produced albums for many singers. Vannier is regarded as an important musician in his native country; music critic Andy Votel noted his Eastern music influences and named him a pop-culture icon of 1970s France, alongside Serge Gainsbourg and Jane Birkin."@en,
        "Jean-Claude Vannier, n\u00e9 en 1943 \u00e0 B\u00e9con les Bruy\u00e8res (Courbevoie), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et arrangeur musical fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:34652856;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Vannier>,
        <http://viaf.org/viaf/34652856>,
        <https://musicbrainz.org/artist/489cf278-99eb-460b-b272-9fe36f41c729>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Claude_Vannier.
doremus_artist:153255c6-b20c-3d9a-b4a2-3098980b99a8
owl:sameAs viaf:250873229; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250873229>.
doremus_artist:15754306-908d-3018-ba7b-c9672d8f77f5
owl:sameAs viaf:38310707; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38310707>.
doremus_artist:163417b0-076d-3c38-8f0a-3cd5b9ffc81b
owl:sameAs viaf:56810990; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56810990>.
doremus_artist:163a59d9-c89a-36aa-b0c6-4494cab7916d
owl:sameAs viaf:10034715; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10034715>.
doremus_artist:16e5a364-7ec4-366e-8ef1-5bee752b0b1f
owl:sameAs viaf:22444756; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22444756>.
doremus_artist:17ddca5c-929d-349c-8e4b-fa716c4c9974
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 de Torres Mart\u00ednez Bravo o Joseph de Torres (Madrid, ca. 1670 - ib\u00eddem, 1738) fue maestro de capilla, te\u00f3rico, editor, compositor y organista espa\u00f1ol."@es,
        "Jos\u00e9 de Torres y Mart\u00ednez Bravo (1670 \u2013 1738) was a Spanish composer, organist, music theorist and music publisher."@en;
    owl:sameAs viaf:86750020;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_de_Torres>,
        <http://viaf.org/viaf/86750020>,
        <https://musicbrainz.org/artist/90ec606b-f091-49bc-b268-e11da3f8ef8e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_de_Torres.
doremus_artist:182dfb2a-aceb-3540-96bb-0662b047de50
owl:sameAs viaf:22137483; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22137483>.
doremus_artist:18c58bc8-2b1c-3e25-88c2-ef739f67dc90
owl:sameAs viaf:19887395; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19887395>.
doremus_artist:18dc0bdd-72a1-3cc7-8b08-80c0a90d83f1
owl:sameAs viaf:17418797; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17418797>.
doremus_artist:19641af9-49fc-30d9-b806-122d5880e909
    rdfs:comment
        "Robert Jones (* um 1577; \u2020 1617) war ein englischer Lautenspieler und Komponist. Er schrieb vor allem St\u00fccke f\u00fcr Laute, die er in f\u00fcnf B\u00fcchern ver\u00f6ffentlichte. Er komponierte au\u00dferdem Madrigale."@de,
        "Robert Jones (c. 1577 \u2013 1617) was an English lutenist and composer, the most prolific of the English lute song composers (along with Thomas Campion). He received the degree of B.Mus from Oxford in 1597 (St. Edmund Hall). He ran a school in London . Records show that he had a patent (monopoly) to train children for the Queen's Revels between 1610\u201315. In 1610, he collaborated with Philip Rosseter to present plays at the Whitefriars theatre. He was recorded as a Gentleman of the Chapel Royal 1612. William Shakespeare quoted his song, 'Farewell, dear love', in Twelfth Night."@en,
        "Robert Jones, n\u00e9 vers 1577, mort en 1617, est un compositeur et luthiste anglais, un des repr\u00e9sentants de l'\u00e9cole anglaise de chant accompagn\u00e9e au luth, avec Thomas Campian."@fr;
    owl:sameAs viaf:46948363;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Jones_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/46948363>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Jones_(composer)>.
doremus_artist:19955324-f413-33da-95e3-c9b4190d2900
owl:sameAs viaf:56811551; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56811551>.
doremus_artist:1ad929df-3caf-3a69-8828-3ed59d56da29
    owl:sameAs n0:bcd57ca5-9402-4629-a64c-c7d0befac36e;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/bcd57ca5-9402-4629-a64c-c7d0befac36e>.
doremus_artist:1c63423c-d4ea-36c9-bc19-bc5cdfd803f4
owl:sameAs viaf:64207167; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64207167>.
doremus_artist:1da1d1f1-e1ed-37e2-8aba-797dc8a3feb0
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois-Joseph Salomon (avril 1649 \u2013 5 mars 1732) \u00e9tait un compositeur fran\u00e7ais de la p\u00e9riode baroque. N\u00e9 \u00e0 Toulon, il apprit \u00e0 jouer de la basse de viole et du clavecin et vint \u00e0 Paris pour travailler en tant que musicien pour la famille royale. Il avait 52 ans lorsqu'il composa son premier op\u00e9ra, la trag\u00e9die en musique M\u00e9d\u00e9e et Jason."@fr,
        "Joseph Fran\u00e7ois Salomon (April 1649 \u2013 5 March 1732) was a French composer of the Baroque era. Born in Toulon, he learnt to play the bass viol and the harpsichord, and went to Paris to work as a musician for the royal family. He was 52 when he composed his first opera, the trag\u00e9die en musique M\u00e9d\u00e9e et Jason."@en;
    owl:sameAs viaf:42104979;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Fran\u00e7ois_Salomon>,
        <http://viaf.org/viaf/42104979>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_François_Salomon.
doremus_artist:1de88bfb-eb0e-3fc8-af21-c473a3f69297
owl:sameAs viaf:17414494; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17414494>.
doremus_artist:1fa8378d-fdc2-31ee-9ae6-37c8ee3bf485
owl:sameAs viaf:233367507; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233367507>.
doremus_artist:1fb565f7-68ed-3ad6-94b6-b3835b44db4c
owl:sameAs viaf:78781170; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78781170>.
doremus_artist:2050aa9c-2796-3361-abd1-28475f22b4a0
    dbp:birthPlace dbr:Brazil;
    rdfs:comment
        "Cibelle Cavalli (ur. 1978 w S\u00e3o Paulo) \u2013 brazylijska piosenkarka, kompozytorka i autorka tekst\u00f3w, \u015bpiewaj\u0105ca w stylu bossa nova/jazz. Ucz\u0119szcza\u0142a do szko\u0142y muzycznej od wieku 6 lat, ucz\u0105c si\u0119 \u015bpiewu, gry na gitarze i fortepianie. Jako nastolatka by\u0142a modelk\u0105, nagrywa\u0142a te\u017c reklam\u00f3wki i spoty dla brazylijskiej mutacji MTV. Zadebiutowa\u0142a na p\u0142ycie S\u00e3o Paulo Confessions (2000), nagranej przez Sub\u0119, serbskiego producenta zakochanego w brazylijskiej muzyce, kt\u00f3rego spotka\u0142a w jednym z klub\u00f3w w S\u00e3o Paulo. Mieszka w Londynie."@pl,
        """Cibelle is a multi-media performance artist, singer-songwriter and music producer. She combines neofolk, electronica, and other styles to create "Tropical Punk"."""@en,
        "Cibelle \u00e9 uma artista perform\u00e1tica multim\u00eddia, cantora, compositora e produtora musical. O estilo musical de Cibelle \u00e9 dif\u00edcil de classificar, passando pela m\u00fasica eletr\u00f4nica, bossa nova e folk. Ela tem classificado suas composi\u00e7\u00f5es como um estilo pr\u00f3prio denominado de \u201cTropical Punk\u201d."@pt,
        "CibelleFichier:Cibelle ariel martini.jpg Cibelle en concert \u00e0 S\u00e3o Paulo, Br\u00e9sil Cibelle (Cibelle Cavalli Bastos, n\u00e9e en 1978 \u00e0 S\u00e3o Paulo), est une artiste d'origine br\u00e9silienne, auteur de l'album The Shine Of Dried Electric Leaves paru en 2006 chez Crammed Discs. Sa musique marie le rock, l'\u00e9lectronique, le folk et divers styles de musiques br\u00e9siliennes."@fr;
    owl:sameAs viaf:46970553;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cibelle>,
        <http://viaf.org/viaf/46970553>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f4591a29-b59a-4160-8726-da8001b2c3d6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cibelle_ariel_martini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cibelle.
doremus_artist:217bf84a-b098-3875-bcc5-773bd279437f
owl:sameAs viaf:76561033; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76561033>.
doremus_artist:21abf040-aa98-3cc8-8462-fabed7137a0c
owl:sameAs viaf:159960322; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/159960322>.
doremus_artist:21fc294a-4610-3280-950b-746527314219
owl:sameAs viaf:160442092; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160442092>.
doremus_artist:22090ba9-cf69-3585-b33f-9607b2e523cc
    dbp:birthPlace dbr:Leidschendam-Voorburg;
    rdfs:comment
        "Johannes (Johan) Abraham de Meij (Voorburg, 23 november 1953) is een Nederlands componist, dirigent, eufoniumspeler en trombonist."@nl,
        """Johannes Abraham (Johan) de Meij (Dutch pronunciation: [\u02c8jo\u02d0\u0266\u0251n d\u0259 \u02c8m\u025bi], born November 23, 1953, Voorburg) is a Dutch conductor, trombonist, and composer, best known for his Symphony No. 1, nicknamed "The Lord of the Rings" symphony."""@en,
        "Johannes Abraham (Johan) de Meij (n\u00e9 le 23 novembre 1953 \u00e0 Voorburg) est un chef d'orchestre, tromboniste et compositeur n\u00e9erlandais. Sa plus c\u00e9l\u00e8bre composition est la symphonie le Seigneur des Anneaux, inspir\u00e9e du roman du m\u00eame nom de J. R. R. Tolkien. Son catalogue comprend des \u0153uvres originales, des transcriptions d'\u0153uvres symphoniques, des arrangements de musiques de films et de com\u00e9dies musicales."@fr,
        "Johannes Abraham Johan de Meij [j'oh\u0251n d\u028f m\u025bi] (* 23. November 1953 in Voorburg) ist ein niederl\u00e4ndischer Dirigent, Posaunist, Arrangeur und Komponist."@de,
        "\u30e8\u30cf\u30cd\u30b9\uff08\u30e8\u30cf\u30f3\uff09\u30fb\u30a2\u30d6\u30e9\u30cf\u30e0\u30fb\u30c7\u30fb\u30e1\u30a4\uff08Johannes(Johan) Abraham de Meij, 1953\u5e7411\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30c8\u30ed\u30f3\u30dc\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u3002\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30c7\uff1d\u30e1\u30a4\u306a\u3069\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u5185\u65af\u00b7\u4e9a\u4f2f\u62c9\u7f55\u00b7\u5fb7\u00b7\u6885\u6770\uff08\u8377\u862d\u8a9e\uff1aJohannes Abraham de Meij\uff0c1953\u5e7411\u670823\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7b80\u79f0\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5fb7\u00b7\u6885\u6770\uff08Johan de Meij\uff09\uff0c\u8377\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7f16\u66f2\u5bb6\uff0c\u957f\u53f7\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u5176\u6700\u8457\u540d\u4f5c\u54c1\u4e4b\u4e00\u4e3a\u57fa\u4e8e\u6258\u5c14\u91d1\u7684\u5c0f\u8bf4\u521b\u4f5c\u7684\u7b2c\u4e00\u4ea4\u54cd\u66f2\u300a\u6307\u73af\u738b\u300b\uff08\u9b54\u6212\uff09\u3002\u4ed6\u7684\u5f88\u591a\u4e3a\u7ba1\u4e50\u961f\u6539\u7f16\u7684\u66f2\u5b50\u4e5f\u5e7f\u53d7\u6b22\u8fce\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:6984412;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johan_de_Meij>,
        <http://viaf.org/viaf/6984412>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johan_de_Meij.
doremus_artist:22775fe4-eda7-32a2-a4ff-6e05d2939a2e
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace dbr:Manhattan;
    rdfs:comment
        "Sol Kaplan (19 de abril de 1919 \u2013 14 de noviembre de 1990) fue un compositor estadounidense de m\u00fasica para cine y televisi\u00f3n. Nacido en Filadelfia, Pensilvania, Kaplan trabaj\u00f3 como un pianista, actuando en Carnegie Hall en 1941. Ese mismo a\u00f1o, Kaplan compuso su primera partitura para una pel\u00edcula. \u00c9l escribi\u00f3 las partituras de diversas pel\u00edculas, incluyendo las versiones de 1953 de Titanic y N\u00edagara"@es,
        "Sol Kaplan (April 19, 1919 \u2013 November 14, 1990) was a prolific film and television music composer. Born in Philadelphia, Pennsylvania, Kaplan worked as a successful concert pianist, including performing at Carnegie Hall in 1941. That same year, Kaplan composed his first film score. He went on to write music for dozens of films including the 1953 films Titanic and Niagara. His film career was disrupted during the 1950s when he was blacklisted after being uncooperative in testimony before the House Committee on Un-American Activities. For Star Trek, Kaplan scored two episodes, \"The Enemy Within\" and \"The Doomsday Machine\". Jeff Bond notes, \"Although he wrote only two scores for the series, New York composer Sol Kaplan's music was tracked endlessly throughout the show's first two seasons.\""@en,
        "Sol Kaplan est un compositeur et pianiste am\u00e9ricain, n\u00e9 le 19 avril 1919 \u00e0 Philadelphie (Pennsylvanie), mort le 14 novembre 1990 \u00e0 New York (\u00c9tat de New York)."@fr,
        "Solomon \u201eSol\u201c Kaplan (* 19. April 1919 in Philadelphia; \u2020 14. November 1990 in Manhattan, New York) war ein US-amerikanischer Pianist, Dirigent und Filmkomponist."@de;
    owl:sameAs viaf:21345049;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sol_Kaplan>,
        <http://viaf.org/viaf/21345049>,
        <https://musicbrainz.org/artist/773608a6-dd1d-40a5-bb82-0fa202c9fd2d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sol_Kaplan.
doremus_artist:2305f83b-547b-3d0a-a006-eef4fb341c94
owl:sameAs viaf:44090996; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44090996>.
doremus_artist:23f41edc-edde-3eff-9564-80120603d201
    owl:sameAs viaf:46963451;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46963451>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ffea108e-00e9-498b-9a5d-86840e18b1fa>.
doremus_artist:23f9099e-7a26-3dd1-a837-d0c95ce556c1
owl:sameAs viaf:116724604; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116724604>.
doremus_artist:2462f22a-b28f-3f1a-81cf-f0011247a90c
    dbp:birthPlace dbr:Stavanger;
    dbp:deathPlace dbr:Haugesund;
    rdfs:comment
        "Fartein Valen est un compositeur et musicologue norv\u00e9gien, n\u00e9 Olav Fartein Valen le 25 ao\u00fbt 1887 \u00e0 Stavanger (Rogaland), mort le 14 d\u00e9cembre 1952 \u00e0 Haugesund (Rogaland)."@fr,
        "Olav Fartein Valen (* 25. August 1887 in Stavanger; \u2020 14. Dezember 1952 in Valev\u00e5g) war ein norwegischer Komponist."@de,
        "Olav Fartein Valen (25 August 1887 \u2013 14 December 1952) was a Norwegian composer, notable for his work in atonal polyphonic music. He develop a polyphony similar to Bach's counterpoint, but based on motivic working and dissonance rather than harmonic progression."@en,
        "\u0423\u0301\u043b\u0430\u0444 \u0424\u0430\u0440\u0442\u0435\u0301\u0439\u043d \u0412\u0430\u0301\u043b\u0435\u043d (\u043d\u043e\u0440\u0432. Olav Fartein Valen; 25 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1887, \u0421\u0442\u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0435\u0440, \u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u044f \u2014 14 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1952, \u0425\u0451\u0443\u0433\u0435\u0441\u0443\u043d\u043d, \u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u5965\u62c9\u592b\u00b7\u6cd5\u5c14\u6cf0\u56e0\u00b7\u74e6\u4f26\uff08\u632a\u5a01\u8bed\uff1aOlav Fartein Valen\uff0c1887\u5e748\u670825\u65e5\uff0d1952\u5e7412\u670814\u65e5\uff09\uff0c\u632a\u5a01\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u7406\u8bba\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u4e00\u4e2a\u4f20\u6559\u58eb\u5bb6\u5ead\uff0c\u5e7c\u5e74\u65f6\u66fe\u5728\u9a6c\u8fbe\u52a0\u65af\u52a0\u751f\u6d3b\u8fc7\u4e94\u5e74\u3002\u540e\u5230\u67cf\u6797\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\u30021927\u5e74\u5230\u5965\u65af\u9646\u5927\u5b66\u4efb\u97f3\u4e50\u6863\u6848\u7ba1\u7406\u5458\uff0c1935\u5e74\u83b7\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5e74\u91d1\uff0c\u5f97\u4ee5\u4e13\u5fc3\u521b\u4f5c\u3002\u74e6\u4f26\u7684\u4f5c\u54c1\u591a\u91c7\u7528\u6fc0\u8fdb\u7684\u65e0\u8c03\u6027\u5199\u6cd5\uff0c\u98ce\u683c\u7c7b\u4f3c\u52cb\u4f2f\u683c\u3002\u4e8c\u6218\u540e\uff0c\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u5728\u4e16\u754c\u8303\u56f4\u5185\u83b7\u5f97\u5e7f\u6cdb\u8ba4\u540c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:46947978;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fartein_Valen>,
        <http://viaf.org/viaf/46947978>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f7fcbd0a-4bc6-4479-b57a-a3e292dd472f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fartein_Valen.
doremus_artist:24ac623e-bd32-39a3-8439-c04c2827545a
owl:sameAs viaf:37113624; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37113624>.
doremus_artist:24dd1f5e-591c-303c-ad66-3e2da62632ce
owl:sameAs viaf:74039886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74039886>.
doremus_artist:2585f3dd-2f20-3572-8d22-badc992e41cb
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Erwin Stein (* 7. November 1885 in Wien; \u2020 17. Juli 1958 in London) war ein \u00f6sterreichischer Komponist, Dirigent und Musiktheoretiker."@de,
        "For the former German football player, see Erwin Stein. Erwin Stein (7 November 1885 \u2013 17 July 1958) was an Austrian musician and writer, prominent as a pupil and friend of Schoenberg, with whom he studied between 1906 and 1910. He was one of Schoenberg's principal assistants in organizing the Society for Private Musical Performances. In 1924 it was Stein to whom Schoenberg entrusted the delicate as well as important task of writing the first article \u2013 Neue Formprinzipien ('New Formal Principles') \u2013 on the gradual evolution of what was soon to be explicitly formulated as 'twelve tone technique'. Until 1938 he lived in Vienna, where he was respected as a music teacher and conductor as well as a writer active on behalf of the music and composers he valued."@en,
        "\u30a8\u30eb\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\uff08Erwin Stein, 1885\u5e74\uff5e1958\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u8457\u8ff0\u5bb6\u3002\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u53cb\u4eba\u304b\u3064\u9580\u4eba\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u3067\u30011906\u5e74\u304b\u30891910\u5e74\u307e\u3067\u305d\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u300c\u79c1\u7684\u6f14\u594f\u5354\u4f1a\u300d\u7d50\u6210\u306b\u304a\u3051\u308b\u4e3b\u8981\u306a\u52a9\u624b\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3001\u540c\u5354\u4f1a\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u3084\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u3001\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e\u4ea4\u97ff\u697d\u3092\u5ba4\u5185\u697d\u7528\u306b\u7de8\u66f2\u3057\u305f\u30021938\u5e74\u307e\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u3068\u3069\u307e\u308a\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3084\u6307\u63ee\u8005\u3001\u5c0a\u656c\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4ee3\u5f01\u8005\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u63da\u3052\u305f\u304c\u3001\u30a2\u30f3\u30b7\u30e5\u30eb\u30b9\u5f8c\u306f\u30ca\u30c1\u30b9\u3092\u907f\u3051\u3066\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u3001\u697d\u8b5c\u51fa\u7248\u793e\u30d6\u30fc\u30b8\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30db\u30fc\u30af\u30b9\u306e\u6821\u95b2\u8005\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17489572;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erwin_Stein>,
        <http://viaf.org/viaf/17489572>,
        <https://musicbrainz.org/artist/356ebc68-7f06-40b0-82bb-955fc87b73cc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erwin_Stein.
doremus_artist:2587f4e4-ecb7-3019-9e44-3fd7dcbf8354
owl:sameAs viaf:11759232; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11759232>.
doremus_artist:25a25c81-5c76-34f1-9a93-7539cc94e0f4
    dbp:birthPlace
    <http://dbpedia.org/resource/Mariensee_(Neustadt_am_Rübenberge)>;
    dbp:deathPlace dbr:Hanover;
    rdfs:comment
        "Ludwig Christoph Heinrich H\u00f6lty (* 21. Dezember 1748 in Mariensee; \u2020 1. September 1776 in Hannover) war ein volkst\u00fcmlicher Dichter im Umfeld des Hainbunds."@de,
        "Ludwig Christoph Heinrich H\u00f6lty (21 December 1748 \u2013 1 September 1776) was a German poet, known especially for his ballads. H\u00f6lty was born in the Electorate of Hanover in the village of Mariensee (today part of Neustadt am R\u00fcbenberge) where his father was pastor. In 1769, he went to study theology at the University of G\u00f6ttingen. There he formed a close friendship with Johann Martin Miller, Johann Heinrich Voss, Heinrich Christian Boie, the brothers Stolberg, and others, and became one of the founders of the famous society of young poets known as the Hain, or G\u00f6ttinger Hainbund. By the time he left the university in 1774, he had abandoned all intention of becoming a clergyman, but he was not to enter any profession. He died of consumption at Hanover."@en;
    owl:sameAs viaf:64179984;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ludwig_Christoph_Heinrich_H\u00f6lty>,
        <http://viaf.org/viaf/64179984>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dc869cc4-2db2-49ac-876e-dfaca9a600c5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hoelty.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ludwig_Christoph_Heinrich_Hölty.
doremus_artist:25ba5cf1-a4e9-3d70-867b-16e254f2827a
    owl:sameAs viaf:59285142;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59285142>,
        <https://musicbrainz.org/artist/03eac11e-5f2e-4d68-96b0-6917c7284d23>.
doremus_artist:26634e87-956d-365a-aab6-24fb51088bb9
owl:sameAs viaf:88078653; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88078653>.
doremus_artist:268793fb-5a72-3b60-a373-17f8ecb401fc
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Olivier Assayas (* 25. Januar 1955 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Regisseur, Drehbuchautor und langj\u00e4hriger Redakteur f\u00fcr Cahiers du cin\u00e9ma."@de,
        "Olivier Assayas (Parijs, 25 januari 1955) is een Frans filmregisseur en scenarioschrijver."@nl,
        "Olivier Assayas (Paris, 25 de janeiro de 1955) \u00e9 um cineasta e roteirista franc\u00eas."@pt,
        "Olivier Assayas (born 25 January 1955) is a French film director, screenwriter and film critic."@en,
        "Olivier Assayas (ur. 25 stycznia 1955 w Pary\u017cu) \u2013 francuski re\u017cyser filmowy oraz scenarzysta."@pl,
        "Olivier Assayas est un r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 25 janvier 1955 \u00e0 Paris."@fr,
        "\u041e\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435\u0301 \u0410\u0441\u0441\u0430\u044f\u0301\u0441 (\u0444\u0440. Olivier Assayas; 25 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1955, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a."@ru,
        "\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30a2\u30b5\u30e4\u30b9\uff08Olivier Assayas\u30011955\u5e741\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3002\u5fae\u5999\u306a\u767a\u97f3\u306e\u540d\u524d\u306a\u306e\u3067\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30a2\u30b5\u30a4\u30e4\u30b9\u3068\u3082\u6a19\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5965\u5229\u7ef4\u8036\u00b7\u963f\u8428\u4e9a\u65af\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aOlivier Assayas\uff0c1955\u5e741\u670825\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u6cd5\u56fd\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u548c\u7f16\u5267\u3002\u4ece1986\u5e74\u5f00\u59cb\u6267\u5bfc\u7535\u5f71\u957f\u7247\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:66659497;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olivier_Assayas>,
        <http://viaf.org/viaf/66659497>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Viennale_2010.10.30_Olivier_Assayas.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olivier_Assayas.
doremus_artist:275e1de3-4ee7-3b99-8f96-e5eda06bf7f0
owl:sameAs viaf:51880721; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51880721>.
doremus_artist:2770f1a3-9f72-3099-88ad-0d6d17460714
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Siegfried Lorenz (* 1945 in Berlin) ist ein deutscher Opern-, Oratorien- und Lieds\u00e4nger (Bariton)"@de,
        "Siegfried Lorenz (born 1945) is a German opera and concert singer. A baritone, he is particularly noted for his recordings of the lieder of Franz Schubert. He was the first to be appointed a permanent soloist at the Leipzig Gewandhaus."@en;
    owl:sameAs viaf:54337189;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Siegfried_Lorenz>,
        <http://viaf.org/viaf/54337189>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Siegfried_Lorenz.
doremus_artist:27a4350c-c06f-3602-8ce7-ae992aeeb410
    dbp:birthPlace dbr:Hässleholm;
    rdfs:comment
        "Daniel B\u00f6rtz (* 8. August 1943 in H\u00e4ssleholm) ist ein schwedischer Komponist."@de,
        "Daniel B\u00f6rtz (Osby, 8 augustus 1943) is een Zweedse componist op het gebied van klassieke muziek. Zijn eerste muzikale opleiding kreeg hij van Hilding Rosenberg (1961), een neef van Daniels vader. Later ging hij aan de Muziekhogeschool van Stockholm studeren bij Karl-Birger Blomdahl (1962-1965) en Ingvar Lidholm (1965-1968). Daarnaast studeerde hij viool en elektronische muziek (1967, Bilthoven) Na zijn opleiding ging hij les geven aan genoemde instelling en was hij van 1998 tot 2003 directeur van de Koninklijke Muziekacademie. Zijn eerste werk voor symfonieorkest Voces ging in premi\u00e8re bij het Koninklijk Filharmonisch Orkest van Stockholm onder leiding van Sergiu Comissiona (1968) en daarna bleef een hechte band tussen orkest en componist bestaan."@nl,
        "Daniel B\u00f6rtz (born 8 August 1943) is a Swedish composer, born in H\u00e4ssleholm. He studied composition under Hilding Rosenberg, Karl-Birger Blomdahl and Ingvar Lidholm. Among his works are the operas Bacchanterna (1991), Marie Antoinette (1998) and Goya (2009)."@en,
        "Daniel B\u00f6rtz (n\u00e9 \u00e0 H\u00e4ssleholm le 8 ao\u00fbt 1943) est un compositeur su\u00e9dois."@fr,
        """Inizi\u00f2 seguendo privatamente corsi di composizione di John Fernstr\u00f6m e Hilding Rosenberg. Frequent\u00f2 poi la Scuola superiore di musica di Stoccolma dal 1962 al 1968 dove ebbe come insegnanti di composizione musicale Karl Birger Blomdahl fino al 1965 e poi Ingvar Lidholm. Nella stessa scuola segu\u00ec i corsi di violino. Nel 1970 Sergiu Celibidache dirige la prima esecuzione assoluta radiofonica nella SRT di Stoccolma di "Josef K" di B\u00f6rtz."""@it,
        "\u0414\u0430\u043d\u0438\u044d\u043b\u044c \u0411\u0451\u0440\u0442\u0446 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Daniel B\u00f6rtz; \u0440\u043e\u0434. 8 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1943, \u0425\u0435\u0441\u043b\u0435\u0445\u043e\u043b\u044c\u043c, \u043b\u0435\u043d \u0421\u043a\u043e\u043d\u0435) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u0432 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c\u0435, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0425\u0438\u043b\u044c\u0434\u0438\u043d\u0433\u0430 \u0420\u043e\u0437\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1962\u20141968 \u0433\u0433. \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430 \u0443 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430-\u0411\u0438\u0440\u0433\u0435\u0440\u0430 \u0411\u043b\u0443\u043c\u0434\u0430\u043b\u044f, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443 \u0418\u043d\u0433\u0432\u0430\u0440\u0430 \u041b\u0438\u0434\u0445\u043e\u043b\u044c\u043c\u0430. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0441\u0430\u043c \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043a\u0443. \u0412 1998\u20142003 \u0433\u0433. \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0428\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:115794617;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_B\u00f6rtz>,
        <http://viaf.org/viaf/115794617>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1a6fcbc4-aa17-4d44-947a-c99064168efe>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Börtz.
doremus_artist:27ef068b-0522-330c-9cf7-f1bd34ada1aa
owl:sameAs viaf:47959046; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47959046>.
doremus_artist:28380fde-8866-390e-bd6b-0e728383a7bc
owl:sameAs viaf:56806701; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56806701>.
doremus_artist:283c0a14-e8b8-3099-afc4-753276c6014e
    rdfs:comment
        "Eunice Alberts (1927\u20132012) was an American contralto who had an active career as a concert soloist and opera singer during the 1950s through the 1980s. She began her career as a concert soloist with the Boston Symphony Orchestra at the young age of 19 and quickly became a lauded oratorio singer during the late 1940s and the early 1950s. She began her opera career with the New York City Opera in 1951. She went on to have a successful opera career with companies throughout the United States, ultimately forging a strong partnership with Sarah Caldwell's Opera Company of Boston that lasted from 1961 to 1988. She notably sang in a number of United States premieres in Boston and appeared in a few world premieres in New York City. Although Alberts made a number of impressive achievements in the f"@en;
    owl:sameAs viaf:267148838;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eunice_Alberts>,
        <http://viaf.org/viaf/267148838>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eunice_Alberts.
doremus_artist:283ef3c8-5ca2-336f-9774-6c2ce2010699
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Stratford,_London>;
    rdfs:comment
        "Michael Laurence Nyman, CBE (23 de Mar\u00e7o de 1944) \u00e9 um compositor minimalista, pianista e musicologista brit\u00e2nico."@pt,
        "Michael Laurence Nyman, CBE (born 23 March 1944) is an English composer of minimalist music, pianist, librettist and musicologist, known for numerous film scores (many written during his lengthy collaboration with the filmmaker Peter Greenaway), and his multi-platinum soundtrack album to Jane Campion's The Piano. He has written a number of operas, including The Man Who Mistook His Wife for a Hat; Letters, Riddles and Writs; Noises, Sounds & Sweet Airs; Facing Goya; Man and Boy: Dada; Love Counts; and Sparkie: Cage and Beyond. He has written six concerti, four string quartets, and many other chamber works, many for his Michael Nyman Band. He is also a performing pianist. Nyman prefers to write opera rather than other forms of music."@en,
        "Michael Laurence Nyman, CBE (nacido en Stratford, Londres, el 23 de marzo de 1944) es un pianista, music\u00f3logo, cr\u00edtico musical y compositor brit\u00e1nico, perteneciente al g\u00e9nero minimalista. Conocido sobre todo por las obras escritas durante su larga colaboraci\u00f3n con el cineasta brit\u00e1nico Peter Greenaway y tambi\u00e9n por su \u00e1lbum multiplatino The Piano, perteneciente a la pel\u00edcula hom\u00f3nima producida por Jane Campion en 1993. Las \u00f3peras que ha compuesto incluyen: The man who mistook his wife for a hat, Letters, Riddles and Writs, Noises, Sounds & Sweet Airs, Facing Goya, Man and Boy: Dada, Love Counts y Sparkie: Cage and Beyond. Adem\u00e1s ha escrito seis conciertos, cuatro cuartetos de cuerda, y m\u00fasica de c\u00e1mara creada para su banda Michael Nyman Band, con quienes realiza sus giras como pianista. En"@es,
        """Michael Nyman (Londen, 23 maart 1944) is een Britse componist, muzikant en muziekcriticus. Hij is bij het grote publiek bekend vanwege de muziek die hij bij films als The Piano, Gattaca en veel films van Peter Greenaway maakte. Tevens was hij in 1968 de eerste die de term 'minimalisme' voor muziek toepaste, in een recensie in The Spectator van The Great Digest van Cornelius Cardew. Een van zijn bekendste minimale werken is "Decay Music" dat Philip Glass uitbracht met zijn platenlabel. Michael Nyman heeft tevens 4 concerten gecomponeerd, 4 muziekstukken voor strijkkwartetten samengesteld, en staat bekend voor verschillende kamermuziekcomposities."""@nl,
        """Michael Nyman (ur. 23 marca 1944 w Londynie) \u2013 kompozytor brytyjski o polsko-\u017cydowskich korzeniach, zwi\u0105zany z minimalizmem muzycznym. W latach 1961-1965 studiowa\u0142 kompozycj\u0119 oraz gr\u0119 na fortepianie i klawikordzie w Royal Academy of Music; w latach 1964-1967 muzykologi\u0119 w King's College w Londynie. Mi\u0119dzy 1968 a 1978 r. pracowa\u0142 jako krytyk muzyczny. To on jako pierwszy u\u017cy\u0142 w 1968 roku terminu "minimalizm w muzyce" (w recenzji "The Great Digest" Corneliusa Cardewa dla magazynu "The Spectator"). W 1974 roku napisa\u0142 ksi\u0105\u017ck\u0119 pt. Experimental Music: Cage and Beyond, w kt\u00f3rej analizowa\u0142 wp\u0142yw Johna Cage'a na kompozytor\u00f3w muzyki powa\u017cnej. Od 1976 roku dzia\u0142a jako kompozytor: zafascynowany jednocze\u015bnie minimalizmem oraz muzyk\u0105 barokow\u0105, pr\u00f3buje po\u0142\u0105czy\u0107 je nowym j\u0119zykiem muzycznym. Tworzy dzie\u0142a"""@pl,
        "Michael Nyman CBE (* 23. M\u00e4rz 1944 in London) ist ein englischer Komponist, der vor allem durch seine Musik f\u00fcr zahlreiche Filme von Peter Greenaway bekannt wurde."@de,
        "Michael Nyman \u00e8 un rappresentante del minimalismo musicale, ed \u00e8 stato tra i primi a utilizzare questo termine in contesto musicale nel 1969."@it,
        "Michael Nyman, n\u00e9 \u00e0 Stratford, Londres le 23 mars 1944, est un compositeur, pianiste, librettiste et musicologue anglais essentiellement connu pour ses musiques de films, dont la plupart des films de Peter Greenaway, La Fin d'une liaison de Neil Jordan, Bienvenue \u00e0 Gattaca d'Andrew Niccol ou La Le\u00e7on de piano de Jane Campion. Il compose \u00e9galement pour le spectacle vivant, op\u00e9ras ou ballets, ainsi que pour divers ensembles instrumentaux. Il a collabor\u00e9 avec de nombreux artistes et musiciens dont Carsten Nicolai ou Damon Albarn, chanteur du groupe Blur."@fr,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u041b\u043e\u0443\u0440\u0435\u043d\u0441 \u041d\u0430\u0439\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Michael Laurence Nyman; \u0440. 23 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1944, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0413\u0440\u0438\u043d\u0443\u044d\u044f."@ru,
        "\u0645\u0627\u064a\u0643\u0644 \u0646\u064a\u0645\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Michael Nyman) (\u0648. 1944 \u2013 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0648\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0645\u0646 \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627 ."@ar,
        "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\u30fb\u30ca\u30a4\u30de\u30f3\uff08Michael Laurence Nyman, 1944\u5e743\u670823\u65e5 -\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30df\u30cb\u30de\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u53f0\u672c\u4f5c\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3001\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29718990;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Nyman>,
        <http://viaf.org/viaf/29718990>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c3161cf7-cab1-4409-9b1f-876561dd7716>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_Nyman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Nyman.
doremus_artist:288f2c0c-f109-35d2-923a-97c34365ba3f
    dbp:birthPlace dbr:Šaľa;
    rdfs:comment
        "L\u00edvia \u00c1ghov\u00e1 (born 7 October 1963) is a Slovak opera singer. She has been a principal soprano at the National Theatre in Prague since 1988. Her career has also taken her to many of the best opera houses and concert halls in North America and Europe. She has sung in numerous opera and concert recordings with such labels as Chandos, ORFEO, and Supraphon."@en;
    owl:sameAs viaf:5123887;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00edvia_\u00c1ghov\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/5123887>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lívia_Ághová.
doremus_artist:28a61de6-68d4-34ae-9bd3-95bdfad1dd18
    rdfs:comment
        "Sylvio Gualda n\u00e9 \u00e0 Alger le 12 avril 1939 est un percussionniste classique fran\u00e7ais, \u00e0 la fois soliste, concertiste et professeur."@fr;
    owl:sameAs viaf:66651917;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Sylvio_Gualda>,
        <http://viaf.org/viaf/66651917>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sylvio_Gualda.
doremus_artist:28d8be1d-205c-3634-ae22-4870191241a5
    dbp:birthPlace dbr:Montpellier;
    rdfs:comment
        "Si \u00e8 imposta a livello internazionale grazie alla colonna sonora del film La marcia dei pinguini."@it,
        "Ze studeerde 7 jaar lyriek aan het conservatorium, voordat ze muziek uit de oudheid ging studeren aan de Sorbonne en elektronische muziek aan de IRCAM. Ze heeft eerst met jazz en rock ge\u00ebxperimenteerd, maar kwam toch tot de conclusie dat ze liever elektronische muziek maakt. Ze heeft de muziek voor de film March of the Penguins (La Marche de l'Empereur) geschreven."@nl,
        "\u00c9milie Marie Simon (n\u00e9e le 17 juillet 1978 \u00e0 Montpellier) est une auteur-compositrice-interpr\u00e8te fran\u00e7aise de musique synthpop. Bien que son style musical soit le plus souvent compar\u00e9 \u00e0 celui de Bj\u00f6rk et de Kate Bush, ses influences musicales vont aussi des Beatles \u00e0 Joni Mitchell en passant par Peter Gabriel, The Cure, Nirvana, Massive Attack, Tricky (avec lequel elle a collabor\u00e9), The Who, The Small Faces, David Bowie, Lou Reed, The Velvet Underground et Iggy Pop."@fr,
        "\u00c9milie Simon (* 17. Juli 1978 in Montpellier, Frankreich) ist eine franz\u00f6sische S\u00e4ngerin und Komponistin. Ihre Musik wird dem Nouvelle Chanson zugerechnet. F\u00fcr die Komposition der Filmmusik von Die Reise der Pinguine (La Marche de l\u2019Empereur) gewann sie 2006 den Victoires de la Musique und wurde f\u00fcr den C\u00e9sar Filmpreis nominiert. Ihr erstes Album \u00c9milie Simon wurde ebenfalls mit einem Victoire als bestes elektronisches Album ausgezeichnet und f\u00fcr den Prix Constantin nominiert."@de,
        "\u00c9milie Simon (Montpellier, 17 de julio de 1978), es una compositora e int\u00e9rprete francesa de m\u00fasica Synthpop."@es,
        "\u00c9milie Simon (born 1978 in Montpellier, Occitanie, France) is a French singer, songwriter and composer of electronic music."@en,
        "\u00c9milie Simon (ur. 17 lipca 1978 w Montpellier) \u2013 francuska piosenkarka, wokalistka, producentka, multiinstrumentalistka, przedstawicielka nurtu elektro-pop. W swojej tw\u00f3rczo\u015bci \u0142\u0105czy \u017cywe instrumenty z elektronicznymi brzmieniami."@pl,
        "\u00c9milie Simon \u00e9 uma cantora e compositora francesa. Nasceu em 1978 em Montpellier. Ela \u00e9 a compositora da trilha sonora original do document\u00e1rio franc\u00eas A Marcha dos Pinguins (La Marche de l'Empereur). Com esse trabalho ganhou o pr\u00eamio C\u00e9sar de melhor Trilha Sonora Original de 2006 e o pr\u00e9mio Victoires de La Musique.O seu primeiro \u00e1lbum, intitulado somente \u00c9milie Simon, tamb\u00e9m ganhou o Victoires de La Musique, em 2004, por melhor \u00e1lbum de m\u00fasica eletr\u00f4nica. \u00c9 uma artista muito popular na Fran\u00e7a por seu estilo elegante, sentimental e experimental, al\u00e9m da mistura da m\u00fasica eletr\u00f4nica com outros ritmos e o uso de instrumentos n\u00e3o convencionais como furadeiras, copos com \u00e1gua, etc."@pt,
        "\u042d\u043c\u0438\u043b\u0438 \u0421\u0438\u043c\u043e\u043d (\u0444\u0440. \u00c9milie Simon, 17 \u0438\u044e\u043b\u044f 1978 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u043e\u043d\u043f\u0435\u043b\u044c\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u0434\u0430\u0443\u043d\u0442\u0435\u043c\u043f\u043e, \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e-\u043f\u043e\u043f."@ru,
        "\u0627\u0645\u064a\u0644\u064a \u0633\u064a\u0645\u0648\u0646 (\u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 17 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1978 \u0641\u064a \u0645\u0648\u0646\u0628\u0644\u064a\u064a\u0647 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0633\u064a\u0646\u062b\u0628\u0648\u0628 \u00b7 ."@ar,
        "\u30a8\u30df\u30ea\u30fc\u30fb\u30b7\u30e2\u30f3\uff08Emilie Simon, 1978\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30e2\u30f3\u30da\u30ea\u30a8\u51fa\u8eab\u306e\u30a8\u30ec\u30af\u30c8\u30ed\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u6b4c\u624b\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u7236\u89aa\u306f\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u30fb\u30a8\u30f3\u30b8\u30cb\u30a2\u3002\u30e2\u30f3\u30da\u30ea\u30a8\u5730\u65b9\u97f3\u697d\u9662\u30677\u5e74\u9593\u5b66\u3073\u3001\u30bd\u30eb\u30dc\u30f3\u30cc\u5927\u5b66\u3067\u53e4\u5178\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001IRCAM\u306b\u3066\u96fb\u5b50\u97f3\u97ff\u97f3\u697d\u306e\u7814\u7a76\u3092\u884c\u3046\u3002\u30b8\u30e3\u30ba\u3068\u30ed\u30c3\u30af\u3092\u7d4c\u3066\u3001\u30a8\u30ec\u30af\u30c8\u30ed\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306b\u8ee2\u5411\u30022003\u5e74\u306b\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3057\u305f\u30d5\u30a1\u30fc\u30b9\u30c8\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3001\u300e\u30a8\u30df\u30ea\u30fc\u30fb\u30b7\u30e2\u30f3\u300f\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u8cde\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30ef\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30e9\u30fb\u30df\u30e5\u30b8\u30af\u306e\u30a8\u30ec\u30af\u30c8\u30ed\u30cb\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u90e8\u9580\u8cde\u3092\u7372\u5f97\u30022006\u5e74\u306b\u306f\u5168\u66f2\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u300e\u7687\u5e1d\u30da\u30f3\u30ae\u30f3\u300f\u3067\u3001\u521d\u3081\u3066\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u8cde\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u90e8\u9580\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10069772;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9milie_Simon>,
        <http://viaf.org/viaf/10069772>,
        <https://musicbrainz.org/artist/01252145-c9e8-4de5-a480-9b2bed05450a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emilie_Simon_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Émilie_Simon.
doremus_artist:29189b0a-965c-37ff-9323-88653ca9886c
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Arthur Goring Thomas (10 November 1850 \u201320 March 1892) was an English composer."@en,
        "Arthur Goring Thomas (Ratton Park (Sussex), 10 novembre 1850 \u2013 Londres, Grande-Bretagne, 20 mars 1892), est un compositeur anglais."@fr,
        "\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30b4\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\uff08Arthur Goring Thomas, 1850\u5e7411\u670810\u65e5 - 1892\u5e743\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69194799;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Goring_Thomas>,
        <http://viaf.org/viaf/69194799>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arthur-Goring-Thomas-1892.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Goring_Thomas.
doremus_artist:295e7b7b-5fff-338e-a45c-c94c3ceda560
    dbp:birthPlace dbr:Sandsvær;
    rdfs:comment
        "K\u00e5re Nordstoga (born 18 December 1954) is a Norwegian organist. Nordstoga had his early studies under Harald Aune and Odd Jacob Unhammer in Notodden where he grew up. He went on to study at the Norwegian Academy of Music in Oslo, where his teachers included Kaare \u00d8rnung, S\u00f8ren Gangfl\u00f8t, Magne Elvestrand and Bj\u00f8rn Boysen. Nordstoga has also studied with David Sanger in London. In 1984 Nordstoga was appointed assistant organist at Oslo Cathedral, and from 1994 he has been principal organist."@en;
    owl:sameAs viaf:24793765;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/K\u00e5re_Nordstoga>,
        <http://viaf.org/viaf/24793765>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kåre_Nordstoga.
doremus_artist:2a6a7899-03df-385d-b9f8-3846a99941f7
    dbp:birthPlace res:Marseille;
    rdfs:comment
        "Philippe Carrese est un r\u00e9alisateur, \u00e9crivain et dessinateur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Marseille le 6 avril 1956. Il est \u00e9galement r\u00e9alisateur de s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es et de films de fiction et documentaires. Il est chroniqueur dans la presse, ainsi qu'illustrateur."@fr;
    owl:sameAs viaf:76413125;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Carrese>,
        <http://viaf.org/viaf/76413125>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philippe_Carrese.
doremus_artist:2ae7fbc3-f115-3ed9-bf39-53eb055f2cc6
owl:sameAs viaf:47048776; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47048776>.
doremus_artist:2b1448db-3608-3f5d-ac81-65b3bc4c0269
owl:sameAs viaf:299743987; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/299743987>.
doremus_artist:2bc3c295-e3c5-3a59-9bb4-ffa7376a1120
owl:sameAs viaf:27277946; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27277946>.
doremus_artist:2c49296e-5103-3975-b3bc-fb955438ad9e
    rdfs:comment "Alexandrina Miltcheva est un mezzo-soprano bulgare."@fr;
    owl:sameAs viaf:54338387;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alexandrina_Miltcheva>,
        <http://viaf.org/viaf/54338387>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/National_Opera_Sofia_2009_20090406_003.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alexandrina_Miltcheva.
doremus_artist:2c8b2562-0969-3f7f-ad93-fe4b48c314cb
owl:sameAs viaf:279381; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/279381>.
doremus_artist:2cfce470-440b-3246-86e0-da13d85f695e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Francisco,_California>;
    rdfs:comment
        "Barre Phillips (* 27. Oktober 1934 in San Francisco) ist ein US-amerikanischer Bassist des Creative Jazz und der neuen Improvisationsmusik. Sein Bassspiel ist einerseits einer freien Tonalit\u00e4t verpflichtet, gr\u00fcndet aber weiterhin in einer tiefen Melodiosit\u00e4t."@de,
        "Barre Phillips (born October 27, 1934 in San Francisco, California) is a jazz and free improvisation bassist. A professional musician since 1960, he migrated to New York City in 1962, then to Europe in 1967. Since 1972 he has been based in southern France where in 2014 founded the European Improvisation Center He studied briefly in 1959 with S. Charles Siani, Assistant Principal Bassist with the San Francisco SymphonyDuring the 1960s he recorded with (among others) Eric Dolphy, Jimmy Giuffre, Archie Shepp, Peter Nero, Attila Zoller, Lee Konitz and Marion Brown."@en,
        "Barre Phillips (n\u00e9 le 27 octobre 1934 \u00e0 San Francisco) est un contrebassiste de jazz nord-am\u00e9ricain. Apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 les langues romanes \u00e0 l'universit\u00e9 de Berkeley, il s'installe en 1962 \u00e0 New York pour \u00e9tudier la contrebasse classique avec Frederick Zimmermann.Barre Phillips a \u00e9migr\u00e9 en Europe en 1967. Il vit depuis 1972 dans le sud de la France. Pendant les ann\u00e9es 1960 il enregistre avec en particulier Jimmy Giuffre, Archie Shepp, Attila Zoller, Lee Konitz et Marion Brown. Au d\u00e9but de la d\u00e9cennie il fait \u00e9galement connaissance du pionnier du free jazz Ornette Coleman."@fr,
        "\u0411\u0430\u0440\u0440 \u0424\u0438\u0301\u043b\u043b\u0438\u043f\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Barre Phillips; \u0440\u043e\u0434. 27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1934, \u0421\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u043e, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441\u0438\u0441\u0442, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430 \u0438 \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:197307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barre_Phillips>,
        <http://viaf.org/viaf/197307>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4670f76a-b712-439e-813b-613f1e5c0a9c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Barre_Phillips_E5100608.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barre_Phillips.
doremus_artist:2e6cdfc3-4cef-36a7-aa01-ebd29da49b57
    dbp:birthPlace dbr:Angers;
    rdfs:comment
        "Jacques Loussier (* 26. Oktober 1934 in Angers) ist ein franz\u00f6sischer Pianist und Arrangeur, der vor allem f\u00fcr seine Reihe Play Bach bekannt ist."@de,
        "Jacques Loussier (Angers, 26 de octubre de 1934) es un famoso pianista y compositor franc\u00e9s. Su talento se manifest\u00f3 precozmente cuando ten\u00eda 10 a\u00f1os. Se inici\u00f3 en la composici\u00f3n musical a los 16, mientras era estudiante del maestro Yves Nat en el Conservatoire National de Musique de Par\u00eds. M\u00fasico que, basado en su gran capacidad t\u00e9cnica, ha logrado crear con originalidad y creatividad un nuevo estilo. No en vano el music\u00f3logo franc\u00e9s Bernard Gavoty ha declarado: \u00abLoussier, \u00bfel mejor pianista del mundo? En su g\u00e9nero, sin ninguna duda\u00bb."@es,
        "Jacques Loussier (born 26 October 1934) is a French pianist and composer. He is well known for his jazz interpretations in trio formation of many of Johann Sebastian Bach's works, such as the Goldberg Variations. He is also a licensed pilot and often flew his personal helicopter from his home at Chateau Miraval, in the south of France. This same chateau now belongs to Brad Pitt and Angelina Jolie. Loussier has also been involved with ros\u00e9 wine production."@en,
        "Jacques Loussier, n\u00e9 \u00e0 Angers le 26 octobre 1934, est un musicien fran\u00e7ais. Il est le p\u00e8re du compositeur Jean-Baptiste Loussier."@fr,
        "\u0416\u0430\u043a \u041b\u0443\u0441\u044c\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Jacques Loussier; \u0440\u043e\u0434. 26 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1934, \u0410\u043d\u0436\u0435\u0440, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u043a\u0430\u043a \u0411\u0430\u0445, \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438, \u0421\u0430\u0442\u0438, \u0420\u0430\u0432\u0435\u043b\u044c, \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438, \u0413\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044c. \u041e \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435 \u041b\u0443\u0441\u044c\u0435 \u0432\u0441\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b: \u041f\u0430\u0440\u0430\u043b\u043b\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0441 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0432 \u0442\u0440\u0438\u043e \u041b\u0443\u0441\u044c\u0435 \u0434\u043e \u0441\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0440 \u043f\u0438\u0448\u0435\u0442 \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u00abLumieres\u00bb \u2014 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e, \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440-\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440\u0430, \u0445\u043e\u0440\u0430, \u0443\u0434\u0430\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0411\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u043c\u0435\u0441\u0441\u0430 XXI \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0442\u0440\u0443\u0431\u044b \u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0438 \u043a\u0432\u0438\u043d\u0442\u0435\u0442 \u0434\u043b\u044f \u043c\u0435\u0434\u043d\u044b\u0445 \u00ab\u041e\u0433\u043d\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043b\u043e\u0448\u0430\u0434\u044c\u00bb."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30eb\u30fc\u30b7\u30a7\uff08Jacques Loussier, 1934\u5e7410\u670826\u65e5 \u30a2\u30f3\u30b8\u30a7 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u300eG\u7dda\u4e0a\u306e\u30a2\u30ea\u30a2\u300f\u3001\u300e\u5e73\u5747\u5f8b\u30af\u30e9\u30f4\u30a3\u30fc\u30a2\u66f2\u96c6\u300f\u3001\u300e\u30b4\u30eb\u30c8\u30d9\u30eb\u30af\u5909\u594f\u66f2\u300f\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3059\u308bJ\u30fbS\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u4f5c\u54c1\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u6f14\u594f\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24787792;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Loussier>,
        <http://viaf.org/viaf/24787792>,
        <https://musicbrainz.org/artist/387821e6-a7b2-495b-81d3-7139f1f8233c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JacquesLoussier_by_joelo2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Loussier.
doremus_artist:2f047903-7f64-3cb2-95af-3294a84a8960
owl:sameAs viaf:80032908; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80032908>.
doremus_artist:2f5f022e-6a05-31c4-95a4-568e06edcc68
owl:sameAs viaf:10059185; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10059185>.
doremus_artist:2fcd1a35-132a-30ac-ae7f-0449f2568a9f
owl:sameAs viaf:22304416; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22304416>.
doremus_artist:304150b0-3018-38b1-b297-d9ddb867ddf4
owl:sameAs viaf:120196169; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120196169>.
doremus_artist:31bafceb-3c11-3805-ac2b-ab4c0d12ff20
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        """Caterina Gabrielli (12 November 1730 \u2013 16 February or 16 April 1796), born Caterina Fatta, was an Italian coloratura singer. She was the most important soprano of her age. A woman of great personal charm and dynamism, Charles Burney referred to her as "the most intelligent and best-bred virtuosa" that he had ever encountered. The excellence of her vocal artistry is reflected in the fact that she was able to secure long-term engagements in three of the most prestigious operatic centers in her day outside of Italy (Vienna, St. Petersburg, and London)."""@en,
        "Caterina Gabrielli (n\u00e9e le 12 novembre 1730 \u00e0 Rome et morte le 16 f\u00e9vrier 1796) \u00e9tait une chanteuse d\u2019op\u00e9ra italienne du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "In vita era soprannominata La Coghetta perch\u00e9 figlia del cuoco del principe Gabrielli, dal quale ultimo il soprano trasse il nome d'arte (cos\u00ec come la sorella Francesca mezzosoprano e il fratello Antonio violinista) sostituendolo a quello della famiglia, Fatta, originaria della frazione Cacciano di Masserano (BI). Tornata in Italia apparve prima a Milano al Teatro Regio Ducale e poi a Padova, citt\u00e0 in cui si perfezion\u00f2 con il cantante castrato Gaetano Guadagni. Nel 1759 cant\u00f2 a Parma nell'Ippolito ed Aricia di Tommaso Traetta e l'anno successivo fu nuovamente nella capitale austriaca."@it,
        "\u041a\u0430\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u0435\u043b\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Caterina Gabrielli; 1730\u20141796) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0432 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:34649085;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Caterina_Gabrielli>,
        <http://viaf.org/viaf/34649085>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Caterina_Gabrielli.
doremus_artist:31e05de3-ac96-30a3-bd12-8943d1d04489
    rdfs:comment
        "Amir Tebenikhin (born 1977) is a Kazakhstani pianist. He won the 1999 Vianna da Motta Competition - the last winner for 11 years when Akopova won the competition. He subsequently made his discographical debut for Naxos Records and performed at the Carnegie Hall, the Salle Pleyel and the Wigmore Hall."@en;
    owl:sameAs viaf:90504368;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amir_Tebenikhin>,
        <http://viaf.org/viaf/90504368>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TEBENI.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amir_Tebenikhin.
doremus_artist:31e10610-59e7-3318-acb6-759878a82dbb
    rdfs:comment
        "Kolos Kov\u00e1ts est un chanteur lyrique (basse) hongrois, n\u00e9 \u00e0 Moh\u00e1cs (Hongrie) le 31 janvier 1948. Il a \u00e9galement jou\u00e9 dans quatre films."@fr;
    owl:sameAs viaf:11045538;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Kolos_Kov\u00e1ts>,
        <http://viaf.org/viaf/11045538>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Kolos_Kováts.
doremus_artist:33242aed-dfa0-3dba-8291-ec98a73acae2
owl:sameAs viaf:117946289; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117946289>.
doremus_artist:37acb740-278d-3519-bf13-ccc8fd4d88c4
    rdfs:comment
        "Jian Wang (Chinese: \u738b\u5065; born September 12, 1968) is a Chinese cellist. Wang currently has an international career but is based mainly in London and Shanghai. Born in Xi'an, Wang began to study the cello with his father when he was four. He entered the affiliated primary school of the Shanghai Conservatory of Music at the age of 9. While a student at the Conservatory, he was featured in the celebrated documentary film From Mao to Mozart: Isaac Stern in China. Mr. Stern's encouragement and support paved the way for him to go to the United States and in 1985 he entered the Yale School of Music under a special programme where he studied with the renowned cellist Aldo Parisot."@en,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30ef\u30f3\uff08\u738b\u5065\u3001Jian Wang\u30011968\u5e74 - \uff09\u306f\u4e2d\u83ef\u4eba\u6c11\u5171\u548c\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u738b\u5065\uff081968\u5e74\uff0d\uff09\uff0c\u4e2d\u56fd\u5927\u63d0\u7434\u5bb6 \u738b\u5065\u56db\u5c81\u5f00\u59cb\u5b66\u4e60\u5927\u63d0\u7434\uff0c\u7236\u4eb2\u662f\u4ed6\u7684\u542f\u8499\u8001\u5e08\u3002\u5728\u4e0a\u6d77\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\u65f6\uff0c\u8457\u540d\u7eaa\u5f55\u7247\u300a\u4ece\u6bdb\u6cfd\u4e1c\u5230\u83ab\u624e\u7279\u2014\u2014\u827e\u8428\u514b\u00b7\u65af\u7279\u6069\u5728\u4e2d\u56fd\u300b\u8bb2\u8ff0\u4e86\u4ed6\u7684\u6545\u4e8b\u3002\u5728\u65af\u7279\u6069\u7684\u9f13\u52b1\u4e0e\u652f\u6301\u4e0b\uff0c\u738b\u5065\u8e0f\u4e0a\u8d74\u7f8e\u5b66\u4e60\u4e4b\u8def\u30021985\u5e74\uff0c\u738b\u5065\u8fdb\u5165\u8036\u9c81\u5927\u5b66\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u6df1\u9020\uff0c\u5e08\u4ece\u8457\u540d\u5927\u63d0\u7434\u5bb6\u5965\u5c14\u591a\u00b7\u5e15\u745e\u7d22\u3002 \u738b\u5065\u548c\u4e16\u754c\u5f88\u591a\u9876\u5c16\u4e50\u56e2\u8fdb\u884c\u8fc7\u5408\u4f5c\uff0c\u5176\u4e2d\u5305\u62ec\u7f8e\u56fd\u7684\u514b\u6797\u592b\u5170\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u3001\u8d39\u57ce\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u3001\u829d\u52a0\u54e5\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u3001\u6ce2\u58eb\u987f\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u3001\u5e95\u7279\u5f8b\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u3002\u5fb7\u56fd\u7684\u67cf\u6797\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u3001\u82f1\u56fd\u7684\u4f26\u6566\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\uff0cBBC\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u3001\u7687\u5bb6\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u3002\u6cd5\u56fd\u7684\u56fd\u5bb6\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\uff0c\u5df4\u9ece\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\uff0c\u56fd\u5bb6\u5e7f\u64ad\u4e50\u56e2\uff0c\u8377\u5170\u7684\u963f\u59c6\u65af\u7279\u4e39\u7687\u5bb6\u97f3\u4e50\u5385\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u3001\u745e\u5178\u7684\u54e5\u5fb7\u5821\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u3001\u65af\u5fb7\u54e5\u5c14\u6469\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u3001\u610f\u5927\u5229\u7684\u65af\u5361\u62c9\u6b4c\u5267\u9662\u4e50\u56e2\uff0c\u7f57\u9a6c\u5723\u585e\u897f\u8389\u4e9a\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u3001\u6377\u514b\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\uff0c\u9a6c\u52d2\u5ba4\u5185\u4e50\u56e2\u548c\u65e5\u672cNHK\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u3002\u5728\u8fd9\u4e9b\u97f3\u4e50\u4f1a\u4e0a\u6267\u68d2\u7684\u5927\u5e08\u7ea7\u6307\u6325\u5bb6\u5305\u62ec\u963f\u5df4\u591a\u3001\u8428\u74e6\u5229\u4ec0\u3001\u96c5\u5c14\u7ef4\u3001\u590f\u4f0a\u3001\u8fea\u56fe\u74e6\u3001\u827e\u68ee\u5df4\u8d6b\uff0c\u90d1\u660e\u52cb\u548c\u675c\u8fbe\u6885\u5c14\u3002 \u738b\u5065\u8fd8\u591a\u6b21\u56de\u4e2d\u56fd\u6f14\u51fa\u3002\u738b\u5065\u4e5f\u5230\u53f0\u5317\u6f14\u51fa \u73fe\u5728\u7684\u738b\u5065\u7e7c\u7e8c\u5728\u4e16\u754c\u5404\u5730\u6f14\u51fa\uff0c\u4f46\u4ed6\u4e3b\u8981\u5c45\u4f4f\u5728\u82f1\u570b\u502b\u6566\u548c\u4e2d\u570b\u4e0a\u6d77\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84239007;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jian_Wang_(cellist)>,
        <http://viaf.org/viaf/84239007>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JianWangWiki.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jian_Wang_(cellist)>.
doremus_artist:3873389b-4b79-365e-9e09-5d42d156f8e2
owl:sameAs viaf:65264261; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65264261>.
doremus_artist:38b59b4f-cd12-34d9-b973-e90bcd86d3e5
owl:sameAs viaf:10105747; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10105747>.
doremus_artist:3a409e83-9739-31a7-af11-1a7315897b29
    rdfs:comment
        "Suzanne Sarroca (n\u00e9e le 21 avril 1927 \u00e0 Carcassonne) est une soprano fran\u00e7aise.\u00c9tudes de chant au conservatoire de Toulouse (1946-1948). Elle d\u00e9bute sa carri\u00e8re comme mezzo-soprano dans le r\u00f4le de Charlotte (Werther) \u00e0 Carcassonne, r\u00f4le qu'elle reprend la m\u00eame ann\u00e9e au Capitole de Toulouse. En 1951 elle chante Carmen \u00e0 la Monnaie de Bruxelles.Elle aborde ensuite les grands emplois de soprano lyrico-dramatiques et fait, en 1952, des d\u00e9buts remarqu\u00e9s[r\u00e9f."@fr;
    owl:sameAs viaf:119650817;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Suzanne_Sarroca>,
        <http://viaf.org/viaf/119650817>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Suzanne_Sarroca.
doremus_artist:3aedb7ea-f69b-310b-bc0a-918f7c26784c
owl:sameAs viaf:22341310; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22341310>.
doremus_artist:3b73d973-a3de-3079-b344-0f7e4a202248
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Rossella Falk (10 November 1926 \u2013 5 May 2013) was an Italian actress."@en,
        """Rossella Falk (Roma, 10 de noviembre de 1926 - ib\u00eddem, 5 de mayo de 2013) fue una actriz de cine y teatro italiana. Se la llam\u00f3 "La Greta Garbo italiana"."""@es,
        "Rossella Falk, n\u00e9e Rosa Antonia Falzacappa le 10 novembre 1926 \u00e0 Rome et morte le 5 mai 2013 dans la m\u00eame ville, est une actrice italienne."@fr,
        "\u0420\u043e\u0441\u0441\u0435\u043b\u043b\u0430 \u0424\u0430\u043b\u044c\u043a (\u0438\u0442\u0430\u043b. Rossella Falk; 10 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1926 \u2014 5 \u043c\u0430\u044f 2013) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e."@ru,
        "\u30ed\u30c3\u30bb\u30fc\u30e9\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\uff08Rossella Falk\u30011926\u5e7411\u670810\u65e5 - 2013\u5e745\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u5973\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:30467359;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rossella_Falk>,
        <http://viaf.org/viaf/30467359>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rossella_Falk_57.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rossella_Falk.
doremus_artist:3d166721-8347-3814-af39-7e1d4846d2c7
    dbp:birthPlace dbr:Yangon;
    dbp:deathPlace dbr:Warwickshire;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u0633 \u0631\u0648\u062f\u0646\u064a \u062f\u0631\u064a\u0643  (19 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1948 -- 25 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1974)\u060c \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0627\u0633\u0645  \u0646\u064a\u0643 \u062f\u0631\u064a\u0643  \u0648\u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u0644\u0643\u0644\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0642\u064a\u062b\u0627\u0631\u0629 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0628\u0648\u0631\u0645\u0627\u060c\u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0646\u0647 \u0644\u0645 \u064a\u062d\u0642\u0642 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0627\u062d \u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u064a \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u060c \u0625\u0644\u0627 \u0623\u0646 \u0639\u0645\u0644\u0647 \u0647\u0648 \u0645\u062d\u0637 \u062a\u0642\u062f\u064a\u0631 \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a \u0627\u0644\u062d\u0627\u0636\u0631 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0627\u062f \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0648\u063a\u064a\u0631\u0647\u0645, \u0643\u0627\u0646 \u064a\u062a\u0642\u0646 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648\u060c \u0643\u0644\u0627\u0631\u064a\u0646\u064a\u062a\u060c \u0648\u0627\u0644\u0633\u0627\u0643\u0633\u0641\u0648\u0646. \u0648\u0631\u063a\u0645 \u0623\u0646\u0647 \u0641\u0634\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u062b\u0648\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631 \u0648\u0627\u0633\u0639 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647,\u0625\u0644\u0627\u0625\u0646 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0645\u062d\u0637 \u062a\u0642\u062f\u064a\u0631 \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0627\u062f \u0648\u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0622\u0646. \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0635\u0627\u0628\u0627 \u0628\u0643\u0622\u0628\u0629 \u0645\u0632\u0645\u0646\u0629. \u0645\u0627\u062a \u0628\u0627\u0644\u062e\u0637\u0623 \u0625\u062b\u0631 \u062c\u0631\u0639\u0629 \u0632\u0627\u0626\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u062f\u0648\u0627\u0621 \u0645\u0636\u0627\u062f \u0644\u0644\u0643\u0622\u0628\u0629. \u062a\u0631\u0643 \u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u0623\u0633\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0644\u0643\u0646\u0647\u0627 \u062a\u062d\u0648\u064a \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u062d\u0632\u064a\u0646\u0629 \u062c\u062f\u0627."@ar,
        """Nicholas Rodney "Nick" Drake (19 June 1948 \u2013 25 November 1974) was an English singer-songwriter and musician, known for his acoustic guitar-based songs. He failed to find a wide audience during his lifetime, but his work has posthumously achieved wider notice and recognition. Drake signed to Island Records when he was 20 years old and was a student at the University of Cambridge, and released his debut album, Five Leaves Left, in 1969. By 1972, he had recorded two more albums\u2014Bryter Layter and Pink Moon. Neither sold more than 5,000 copies on initial release. Drake's reluctance to perform live, or be interviewed, contributed to his lack of commercial success. No footage of the adult Drake has ever been released; only still photographs and home footage from his childhood."""@en,
        "Nicholas Rodney Drake (* 19. Juni 1948 in Rangun, Birma; \u2020 25. November 1974 in Tanworth-in-Arden nahe Coventry) war ein britischer Gitarrist, S\u00e4nger und Songwriter."@de,
        "Nicholas Rodney Drake (Rangoon, Birma, 19 juni 1948 \u2013 Tanworth-in-Arden, nabij Coventry, 25 november 1974) was een singer-songwriter uit Engeland."@nl,
        "Nicholas Rodney Drake (Rangum, 19 de junho de 1948 \u2014 Warwickshire, 25 de novembro de 1974), conhecido como Nick Drake, foi um cantor e compositor brit\u00e2nico, nascido na antiga Birm\u00e2nia. A origem deve-se ao trabalho do pai: quando tinha quatro anos, a fam\u00edlia de Nick mudou-se de volta para Inglaterra."@pt,
        "Nicholas Rodney Drake (Rang\u00fan, 19 de junio de 1948 \u2013 Warwickshire, 25 de noviembre de 1974), conocido como Nick Drake, fue un cantautor y m\u00fasico ingl\u00e9s, nacido en Birmania, conocido por sus canciones ac\u00fasticas. A pesar de que tuvo poco \u00e9xito comercial durante su vida, su trabajo es muy apreciado en la actualidad por los cr\u00edticos y por otros m\u00fasicos, y es considerado uno de los m\u00e1s grandes artistas del siglo XX."@es,
        "Nicholas Rodney Drake, plus connu sous le nom de Nick Drake (19 juin 1948 \u2013 25 novembre 1974) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et musicien britannique. Son instrument principal est la guitare, mais il joue \u00e9galement du piano, de la clarinette et du saxophone. Son \u0153uvre n'est gu\u00e8re reconnue de son vivant, mais elle a lentement acquis une notori\u00e9t\u00e9 et une reconnaissance de plus en plus larges, au point que Nick Drake est aujourd'hui consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des auteurs-compositeurs les plus influents de la seconde moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Nick Drake, w\u0142a\u015bc. Nicholas Rodney Drake (ur. 19 czerwca 1948 w Rangunie w Birmie, zm. 25 listopada 1974 w Tanworth-in-Arden) \u2013 brytyjski wokalista, gitarzysta i autor piosenek."@pl,
        "Poco noto in vita, a molti anni di distanza dalla prematura scomparsa la sua opera e il suo personaggio sono stati riscoperti divenendo in breve tempo oggetti di culto per generazioni di musicisti e appassionati, in virt\u00f9 della superba qualit\u00e0 del suo songwriting, della delicata e malinconica poesia dei suoi versi e delle sue abilit\u00e0 con la chitarra."@it,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0441 \u0420\u043e\u0434\u043d\u0438 \u00ab\u041d\u0438\u043a\u00bb \u0414\u0440\u0435\u0439\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Nicholas Rodney \u00abNick\u00bb Drake; 19 \u0438\u044e\u043d\u044f 1948, \u0420\u0430\u043d\u0433\u0443\u043d, \u0411\u0438\u0440\u043c\u0430 \u2014 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1974, \u0422\u0430\u043d\u0443\u043e\u0440\u0442-\u0438\u043d-\u0410\u0440\u0434\u0435\u043d, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043f\u0435\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438, \u0441\u0443\u043c\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u043c\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0430\u043a\u0443\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0443."@ru,
        "\u30cb\u30c3\u30af\u30fb\u30c9\u30ec\u30a4\u30af\uff08Nick Drake\u30011948\u5e746\u670819\u65e5 - 1974\u5e7411\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d3\u30eb\u30de\uff08\u73fe\u30df\u30e3\u30f3\u30de\u30fc\uff09\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u4eba\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u52d5\u3002\u751f\u524d\u306f\u5546\u696d\u7684\u6210\u529f\u306b\u6075\u307e\u308c\u305a\u30013\u679a\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u4ed6\u754c\u3059\u308b\u304c\u3001\u6b7b\u5f8c\u306b\u8a55\u4fa1\u304c\u9ad8\u307e\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42030749;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nick_Drake>,
        <http://viaf.org/viaf/42030749>,
        <https://musicbrainz.org/artist/99ea432a-e3d8-42cb-9d5e-db316a6a8458>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nick_Drake_(1971).png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nick_Drake.
doremus_artist:3e51e7bc-284e-38f2-bd71-fa81a0aa4cfa
    dbp:birthPlace dbr:São_Paulo;
    rdfs:comment
        "Dopo aver fatto parte della formazione a tre Os Mutantes, ha intrapreso una fortunata carriera da solista: \u00e8 la donna brasiliana ad aver venduto il maggior numero di dischi nel mondo (oltre 60 milioni di copie)."@it,
        "Rita Lee (born Rita Lee Jones, December 31, 1947) is a Brazilian rock singer and composer. She is a former member of the Brazilian band Os Mutantes and is a popular figure in Brazilian entertainment, where she is also known for being an animal rights activist and a vegetarian. She has sold more than 60 million albums worldwide."@en,
        "Rita Lee Jones (* 31. Dezember 1947 in S\u00e3o Paulo) ist eine brasilianische S\u00e4ngerin, Komponistin und Instrumentalistin. Als Mitgr\u00fcnderin der Band Os Mutantes (dt. \u201eDie Mutanten\u201c) hat sie in der Zeit der brasilianischen Diktatur einen wesentlichen Beitrag zur Musikkultur des Landes geleistet."@de,
        """Rita Lee Jones, mais conhecida como Rita Lee (S\u00e3o Paulo, 31 de dezembro de 1947), \u00e9 uma cantora, compositora, instrumentista, atriz, escritora e ativista brasileira. Conhecida como a "Rainha do Rock Brasileiro", Rita alcan\u00e7ou a impressionante marca de 75 milh\u00f5es de discos vendidos. Rita Lee construiu uma carreira que come\u00e7ou com o rock mas que ao longo dos anos flertou com diversos g\u00eaneros, como a psicodelia durante a era do tropicalismo, o pop rock, disco, new age, a MPB, Bossa nova e eletr\u00f4nica, criando um hibridismo pioneiro entre g\u00eaneros internacionais e nacionais."""@pt,
        "Rita Lee Jones, m\u00e1s conocida como Rita Lee (S\u00e3o Paulo, 31 de diciembre de 1947) es una destacada compositora y cantante brasile\u00f1a de rock. Lee es una figura muy popular en el \u00e1rea del entretenimiento de su pa\u00eds y en los \u00faltimos a\u00f1os ha dirigido su propio programa de televisi\u00f3n."@es,
        "Rita Lee Jones, ou plus simplement Rita Lee, est une chanteuse, compositrice et musicienne br\u00e9silienne. Elle est n\u00e9e \u00e0 S\u00e3o Paulo le 31 d\u00e9cembre 1947."@fr;
    owl:sameAs viaf:54348256;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rita_Lee>,
        <http://viaf.org/viaf/54348256>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3f962bf0-42a0-45a0-830f-07b66301d35f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rita_Lee_-_Credicard_Hall_-_03-2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rita_Lee.
doremus_artist:3f098fe7-eb79-3b3e-9bbd-157f543c8bdf
    dbp:birthPlace res:Alger;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 David (n\u00e9 le 2 f\u00e9vrier 1922 \u00e0 Alger, mort \u00e0 Paris le 5 juin 2007) est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:7811796;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_David_(compositeur)>,
        <http://viaf.org/viaf/7811796>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/André_David_(compositeur)>.
doremus_artist:41c92e2e-fa78-31fb-8890-620ae686d880
owl:sameAs viaf:21690097; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21690097>.
doremus_artist:4235c8ae-b55d-3918-8bf8-7d14a7b852fa
    rdfs:comment
        "Jean S\u00e9gurel, n\u00e9 Jean-Baptiste S\u00e9gurel le 13 octobre 1908 \u00e0 Chaumeil, en Corr\u00e8ze, est l'un des plus c\u00e9l\u00e8bres et populaires accord\u00e9onistes, compositeur et chef d'orchestre. Il a \u00e9t\u00e9 promu en 1968 chevalier de la L\u00e9gion d'honneur par le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. Il est mort dans le village qui l'a vu na\u00eetre, le 29 d\u00e9cembre 1978."@fr;
    owl:sameAs viaf:32189892;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_S\u00e9gurel>,
        <http://viaf.org/viaf/32189892>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Ségurel.
doremus_artist:425a2b0c-6d75-348e-a90e-618714236dba
owl:sameAs viaf:54411334; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54411334>.
doremus_artist:425aa668-8040-3010-8e44-d9235614ce06
    rdfs:comment
        "Daniel Moult (born 1973) is a concert organist, organ tutor and animateur, ensemble player and presenter of films about music."@en;
    owl:sameAs viaf:24414960;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Moult>,
        <http://viaf.org/viaf/24414960>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Moult.
doremus_artist:4375e293-f79d-3214-875d-9ec292c0e87c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Córdoba,_Argentina>;
    rdfs:comment
        "Alicia Terzian (* 1. Juli 1934 in C\u00f3rdoba) ist eine argentinische Komponistin, Dirigentin und Musikwissenschaftlerin armenischer Abstammung."@de,
        "Alicia Terzian (C\u00f3rdoba, 1 de julio de 1934) es una compositora, music\u00f3loga y directora de orquesta argentina de or\u00edgenes armenios."@es,
        "Alicia Terzian (born 1 July 1934) is an Argentine conductor, musicologist and composer of Armenian descent."@en,
        "Alicia Terzian, n\u00e9e le 1er juillet 1934 \u00e0 C\u00f3rdoba, est une compositrice et musicienne argentine."@fr;
    owl:sameAs viaf:34657330;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alicia_Terzian>,
        <http://viaf.org/viaf/34657330>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alicia_Terzian.
doremus_artist:4394af3f-d8de-3a9e-969e-08f22232b035
    rdfs:comment
        "Damien Guillon (Rennes, 1981) is een Franse contratenor. Hij is vooral bekend van zijn interpretatie van barokmuziek, met name de vocale composities van Johann Sebastian Bach, Georg Friedrich H\u00e4ndel en John Dowland."@nl,
        "Damien Guillon (born 1981) is a French counter tenor. He is leader of the ensemble Le Banquet Celeste."@en;
    owl:sameAs viaf:265161788;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Damien_Guillon>,
        <http://viaf.org/viaf/265161788>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Damien_Guillon.
doremus_artist:44db6c1f-31dc-3d4d-828d-a9bed3457dc3
owl:sameAs viaf:163379588; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163379588>.
doremus_artist:4608be55-224a-32a9-9e3e-0e19fd8a3faa
owl:sameAs viaf:48342390; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48342390>.
doremus_artist:461d4ac9-e0a3-3efa-a616-062a3231edae
    dbp:birthPlace dbr:Dinan;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Charles Pinot (or Pineau) Duclos (12 February 1704 \u2013 26 March 1772) was a French author and contributor to the Encyclop\u00e9die ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers."@en,
        "Charles Pinot Duclos (* 12. Februar 1704 in Dinan (Bretagne); \u2020 26. M\u00e4rz 1772 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Autor, Historiker und Enzyklop\u00e4dist. Seit dem Jahre 1755 war er als Sekret\u00e4r der Acad\u00e9mie fran\u00e7aise t\u00e4tig, er schrieb u.a. Abhandlungen zur Kulturgeschichte, Romane und Erz\u00e4hlungen."@de,
        "Charles Pinot Duclos (ur. 1704 w Dinan, zm. 1772) \u2013 francuski historyk i pisarz, cz\u0142onek Akademii Francuskiej."@pl,
        "Charles Pinot Duclos n\u00e9 \u00e0 Dinan le 12 f\u00e9vrier 1704 et mort \u00e0 Paris le 26 mars 1772, est un \u00e9crivain et historien fran\u00e7ais."@fr,
        "Uomo intelligente e brillante, condusse una vita mondana a Parigi e venne eletto all'Accademia di Francia, di cui ricopr\u00ec anche la carica di segretario perpetuo. Esord\u00ec con il romanzo La storia della baronessa Luz (1741) e fu anche autore di saggi. Per sei anni sindaco della sua citt\u00e0 natale, Dinan, e nel 1750 (grazie alla protezione di Madame de Pompadour e di Luigi XV) diventa storiografo di corte: furono pubblicate postume le sue Memorie segrete sul regno di Luigi XIV (1790) e il Viaggio in Italia, resoconto di un suo viaggio del 1766."@it,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u041f\u0438\u043d\u043e \u0414\u044e\u043a\u043b\u043e (1704\u20141772) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444. \u0421\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u044b, \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u0438\u043c\u0435\u043b: \u00abConfessions du comte de **\u00bb (1741). \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0442\u0440\u0443\u0434\u044b: \u00abHistoire de Louis XI\u00bb (1745); \u00abConsid\u00e9rations sur les moeurs de ce si\u00e8cle\u00bb (1749; \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432. \u043d\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. \u044f\u0437. \u041a\u0430\u0440\u043b \u0444\u043e\u043d \u0421\u043c\u0438\u0442\u0442\u0435\u043d, \u00ab\u0420\u0430\u0441\u0441\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e \u043d\u0440\u0430\u0432\u0430\u0445 \u0441\u0435\u0433\u043e \u0432\u0435\u043a\u0430\u00bb, \u0421\u041f\u0431. 1813); \u00abM\u00e9moires pour servir \u00e0 l\u2019histoire du si\u00e8cle\u00bb (1751); \u00abM\u00e9moires secrets sur les r\u00e8gles de Louis XIV et XV\u00bb, \u043d\u0430\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u0430\u043d\u043e \u043b\u0438\u0448\u044c \u0432 1791 \u0433. (\u043d\u043e\u0432. \u0438\u0437\u0434. 1864); \u00abConsid\u00e9rations sur l\u2019Italie\u00bb (1791)."@ru;
    owl:sameAs viaf:66731528;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Pinot_Duclos>,
        <http://viaf.org/viaf/66731528>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Pinot_Duclos_by_Maurice_Quentin_de_La_Tour.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Pinot_Duclos.
doremus_artist:463ceea4-befa-3846-84cb-6d09bc0a3370
    rdfs:comment
        "Maurice Chambreuil, n\u00e9 Jean-Camille Bourguignon, est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 14 juillet 1883 \u00e0 Paris et mort le 4 novembre 1963 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:271775;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Maurice_Chambreuil>,
        <http://viaf.org/viaf/271775>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Maurice_Chambreuil.
doremus_artist:46bdd296-a616-32ba-b7ec-d880fdd34b2f
owl:sameAs viaf:100604264; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100604264>.
doremus_artist:46c2ea05-c1d2-34e1-bcf4-b4467f7d74de
    dbp:birthPlace dbr:Frankfurt;
    dbp:deathPlace dbr:Würzburg;
    rdfs:comment
        "Hermann Karl Josef Zilcher (* 18. August 1881 in Frankfurt am Main; \u2020 1. Januar 1948 in W\u00fcrzburg) war ein deutscher Komponist, Pianist, Dirigent und Musikp\u00e4dagoge. Er war der Vater der Schauspielerin Eva Zilcher (1920\u20131994) und des Dirigenten Heinz Reinhart Zilcher (1906\u20131967)."@de,
        "Hermann Zilcher (born August 18, 1881 in Frankfurt am Main; \u2020 1 January 1948 in W\u00fcrzburg) was a German composer, pianist, conductor and music teacher. He was the father of actress Eva Zilcher (1920-1994) and the conductor Heinz Reinhart Zilcher (1906-1967).Zilcher received early piano lessons from his father, the composer and piano pedagogue Paul Zilcher (1855-1943), who was known as a composer of didactic piano and chamber music. The son studied from 1897 at the Dr. Hoch Conservatory in Frankfurt, piano with James Kwast, counterpoint and morphology with Iwan Knorr and composition with Bernhard Scholz. At graduation he was awarded the Mozart Prize. In Frankfurt. In 1901 he moved to Berlin, where he quickly established himself mainly as a pianist for singers and instrumentalists, with conce"@en,
        "Hermann Zilcher est un compositeur, pianiste et p\u00e9dagogue musical allemand, n\u00e9 \u00e0 Francfort-sur-le-Main le 18 ao\u00fbt 1881 et mort \u00e0 Wurtzbourg le 1er janvier 1948."@fr,
        "\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5247\u672c\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u306b\u3088\u3063\u3066\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u305f\u7236\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30c4\u30a3\u30eb\u30d2\u30e3\u30fc\u306e\u624b\u89e3\u304d\u306b\u3088\u308a\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u65e9\u671f\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021897\u5e74\u3088\u308a\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u30fb\u30db\u30fc\u30db\u97f3\u697d\u9662\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30b9\u30fb\u30af\u30f4\u30a1\u30b9\u30c8\u306b\u3001\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3068\u697d\u5f0f\u8ad6\u3092\u30a4\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30af\u30ce\u30eb\u306b\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30d9\u30eb\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e7\u30eb\u30c4\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u97f3\u697d\u9662\u5352\u696d\u306e\u969b\u306b\u3001\u5730\u5143\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u3088\u308a\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u8cde\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u30021901\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u884c\u304f\u3068\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u58f0\u697d\u5bb6\u3084\u5668\u697d\u594f\u8005\u306e\u4f34\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u305f\u3061\u3069\u3053\u308d\u306b\u540d\u3092\u63da\u3052\u305f\u30021905\u5e74\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u30db\u30fc\u30db\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5fa9\u5e30\u3059\u308b\u30021908\u5e74\u306b\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30e2\u30c3\u30c8\u30eb\u306b\u3088\u3063\u3066\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u82b8\u8853\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u6388\u306b\u30011916\u5e74\u306b\u306f\u4f5c\u66f2\u6cd5\u6559\u6388\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f\u3002\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3067\u306f\u3001\u30aa\u30c3\u30c8\u30fc\u30fb\u30d5\u30a1\u30eb\u30b1\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\uff08*1873\u5e74\u2013\u20201947\u5e74\uff09\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u5bae\u5ef7\u5408\u594f\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u540c\u697d\u56e3\u306e\u305f\u3081\u306b\u5287\u4ed8\u968f\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5119426;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hermann_Zilcher>,
        <http://viaf.org/viaf/5119426>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hermann_Zilcher.
doremus_artist:4740481b-b068-328e-b8cf-217081706309
    dbp:birthPlace dbr:Taranto;
    rdfs:comment
        """Patricia Carli (born Rosetta Ardito on 12 March 1938 in Taranto, Italy) is an Italian-Belgian singer. In partnership with Gigliola Cinquetti she won the 1964 edition of the Sanremo Music Festival, with the song "Non ho l'et\u00e0"."""@en,
        "Patricia Carli es el nombre art\u00edstico de Rosetta Ardito, una cantante y compositora francesa nacida el 12 de marzo de 1938 en la ciudad de Taranto, Italia. Es reconocida principalmente por su estilo de m\u00fasica de los a\u00f1os 1960s y por haber ganado el Festival de San Remo en 1964, con la canci\u00f3n Non ho l'et\u00e0, quien tambi\u00e9n lo interpret\u00f3 Gigliola Cinquetti para poder participar en Eurovision."@es,
        "Patricia Carli, w\u0142a\u015bc. Rosetta Ardito (ur. 12 marca 1938 w Tarencie, W\u0142ochy) \u2013 w\u0142osko-belgijska piosenkarka i kompozytorka, zwyci\u0119\u017cczyni Festiwalu Piosenki W\u0142oskiej w San Remo w 1964 roku z piosenk\u0105 \u201eNon ho l\u2019et\u00e0\u201d, wykonan\u0105 w parze z Gigliol\u0105 Cinquetti."@pl,
        "Rosetta Ardito, dite Patricia Carli, est une auteure-compositrice-interpr\u00e8te italo-belge, n\u00e9e le 12 mars 1938 \u00e0 Tarente (Italie). Elle a interpr\u00e9t\u00e9 de nombreuses chansons \u00e0 succ\u00e8s."@fr;
    owl:sameAs viaf:195545;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patricia_Carli>,
        <http://viaf.org/viaf/195545>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patricia_Carli.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patricia_Carli.
doremus_artist:47ec87a5-62fc-319b-9b68-38be2b36d82f
owl:sameAs viaf:119927965; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119927965>.
doremus_artist:483b5146-7f4d-391e-ade3-c5358047366c
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Obradors. Ferran Obradors de son nom complet Ferran Jaumandreu Obradors (n\u00e9 en 1897 \u00e0 Barcelone et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans la m\u00eame ville en 1945) est un compositeur espagnol d'origine catalane."@fr,
        """Fernando (Ferran) Jaumandreu Obradors (1897\u20131945) was a Spanish composer. Obradors was taught piano by his mother, but taught himself composition, harmony and counterpoint. He became conductor of the Gran Canaria Philharmonic Orchestra, and later taught at Las Palmas Conservatory. Between 1921 and 1941 he wrote four volumes of arrangements of classic Spanish poetry, "Canciones cl\u00e1sicas espa\u00f1olas"."""@en,
        "Fernando Jaumandreu Obradors (* 1897 in Barcelona; \u2020 1945 in Barcelona) war ein spanischer Komponist. Er war Leiter des Gran Canaria Philharmonic Orchestra und lehrte sp\u00e4ter am Konservatorium in Las Palmas. Zwischen 1921 und 1941 schrieb er vier B\u00e4nde klassischer spanischer Poesie Canciones Cl\u00e1sicas espa\u00f1olas."@de,
        "Fernando Jaumandreu Obradors (Barcelona, 1897 - Barcelona, 1945) compositor espa\u00f1ol."@es,
        """\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c9\u30fb\u30aa\u30d6\u30e9\u30c9\u30eb\u30b9\uff08Fernando Obradors, 1897\u5e74 \u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca - 1945\u5e74 \u540c\u5730\uff09\u306f\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u8a9e\u306b\u3088\u308b\u540d\u524d\u306f\u3001\u30d5\u30a7\u30e9\u30f3\u30fb\u30b8\u30e3\u30a6\u30e0\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a6\uff08Ferran Jaumandreu \u307e\u305f\u306f Jaum-Andreu\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002\u540c\u4e16\u4ee3\u306e\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u304c\u540d\u58f0\u3092\u8ffd\u3063\u3066\u6545\u91cc\u3092\u96e2\u308c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u884c\u304f\u4e2d\u3067\u3001\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u306e\u7d46\u306b\u5fe0\u5b9f\u3067\u3042\u308a\u7d9a\u3051\u3088\u3046\u3068\u3057\u305f\u3002 \u6bcd\u89aa\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3076\u304c\u3001\u548c\u58f0\u6cd5\u3084\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3001\u4f5c\u66f2\u306f\u72ec\u5b66\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30b0\u30e9\u30f3\u30fb\u30ab\u30ca\u30ea\u30a2\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u5f8c\u306b\u30e9\u30b9\u30fb\u30d1\u30eb\u30de\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3064\u3002\u6570\u3005\u306e\u5287\u5834\u4f5c\u54c1\u3092\u624b\u304c\u3051\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u3053\u3093\u306b\u3061\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306b\u6b8b\u3063\u3066\u3044\u308b\u4f5c\u54c1\u306f\u4e00\u3064\u3082\u306a\u3044\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306f\u300a\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u53e4\u5178\u6b4c\u66f2\u96c6 "Canciones cl\u00e1sicas espa\u00f1olas" \u300b\u3067\u3042\u308b\u3002\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u300a\u30b8\u30e3\u30f3\u30b0\u30eb\u306e\u8a69 "El Poema de la Jungla" \u300b\u306f\u8fd1\u5e74\u3001\u9332\u97f3\u304c\u5165\u624b\u3067\u304d\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:12492358;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fernando_Obradors>,
        <http://viaf.org/viaf/12492358>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fernando_Obradors.
doremus_artist:49021c5c-be00-3c72-8460-6ba13bac1b66
    rdfs:comment
        "Alexander Weimann (born 1965 in Munich) is a German conductor and harpsichordist. Weimann studied in Munich and then was a teacher at the M\u00fcnchner Musikhochschule 1990\u20131995. He is a regular conductor of Les Voix Baroques and the Arion Ensemble."@en;
    owl:sameAs viaf:165140529;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Weimann>,
        <http://viaf.org/viaf/165140529>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Weimann.
doremus_artist:490ead9f-4ba7-347a-8c46-37a3dd22c0cb
owl:sameAs viaf:116102147; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116102147>.
doremus_artist:495ec058-7d89-3ac0-a1cd-8c2b9a478060
    dbp:birthPlace dbr:Salisbury;
    rdfs:comment
        "Maurice Handford (1929 \u2013 16 December 1986) was a British horn player and conductor. Handford was born in Salisbury. He was principal horn of the Hall\u00e9 Orchestra 1949\u201361, then associate conductor 1966\u201371, and staff conductor. He died in Warminster. The following article was published in the Daily Telegraph on the 17th December 1986, shortly after his death: By 1962 he was sufficiently launched to be given charge of the first Hall\u00e9 performance of Orff\u2019s Carmina Burana. Soon he was conducting works of the size of Strauss\u2019s Also sprach Zarathustra and Shostakovich's 12th symphony. Barbirolli concert."@en,
        "\u041c\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0425\u044d\u043d\u0434\u0444\u043e\u0440\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Maurice Handford; 29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1929, \u0421\u043e\u043b\u0441\u0431\u0435\u0440\u0438 \u2014 16 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1986, \u0423\u043e\u0440\u043c\u0438\u043d\u0441\u0442\u0435\u0440) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412 1949\u20141961 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0435 \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0425\u0430\u043b\u043b\u0435. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c, \u0436\u0435\u043b\u0430\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0441\u043a\u0443\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u0432 1962 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u041c\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0435 \u043d\u0435\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u041c\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0438\u043c \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0441\u0435\u0437\u043e\u043d\u043e\u0432, \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e, \u043f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0441\u0430\u043c\u0438\u0445 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u043f\u043e\u0434\u043d\u044f\u0432 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0438\u0441\u043a\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1966 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0432 \u0425\u0430\u043b\u043b\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0432 1970 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0448\u0442\u0430\u0442\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0411\u0438\u0440\u043c\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c\u0430 \u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u041b\u0443\u0438 \u0424\u0440\u0435\u043c\u043e \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435"@ru;
    owl:sameAs viaf:10046052;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Handford>,
        <http://viaf.org/viaf/10046052>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Handford.
doremus_artist:4961add6-9d02-38be-bbbb-c00a330e1982
    rdfs:comment
        "(For the English comedian and impressionist, see Jon Culshaw.) John Royds Culshaw OBE (28 May 1924 \u2013 27 April 1980) was a pioneering English classical record producer for Decca Records. He recorded a wide range of music, but is best known for masterminding the first studio recording of Wagner's Der Ring des Nibelungen, begun in 1958."@en;
    owl:sameAs viaf:12503291;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Culshaw>,
        <http://viaf.org/viaf/12503291>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Culshaw.
doremus_artist:498711a3-bec0-39cf-95f6-3992e5e47a0c
    dbp:birthPlace dbr:Yverdon-les-Bains;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Benno Besson (* 4. November 1922 in Yverdon; \u2020 23. Februar 2006 in Berlin; eigentlich Ren\u00e9-Benjamin Besson) war ein Schweizer Schauspieler, Regisseur und Theaterleiter."@de,
        "Benno Besson (Ren\u00e9 Benjamin Besson) (Yverdon-les-Bains, Suiza; 4 de noviembre de 1922 - Berl\u00edn, Alemania, 23 de febrero de 2006) fue un actor y director de teatro y cine suizo."@es,
        """Benno Besson (born Ren\u00e9-Benjamin Besson; 4 November 1922 in Yverdon-les-Bains; died 23 February 2006 in Berlin, Germany) was a Swiss actor and director. He had great success as director at Volksb\u00fchne Berlin, Deutsches Theater and Berliner Ensemble in East-Berlin, where he went by an invitation of Bertolt Brecht in 1949. Some of his acquainted stagings were "The Dragon" by Jewgenij Schwarz, so that he travelled with Deutsches Theater all-around Europe and Asia (also in Japan), and "Der Frieden" (Aristophanes edited by Peter Hacks). He became the Intendant at Volksb\u00fchne in the 1960s and worked often with Heiner M\u00fcller. In his plays, he worked amongst others with the popular actors Fred D\u00fcren, Eberhard Esche and Ursula Karusseit."""@en,
        "Benno Besson, n\u00e9 le 4 novembre 1922 \u00e0 Yverdon-les-Bains et mort le 23 f\u00e9vrier 2006 \u00e0 Berlin, est un acteur et metteur en sc\u00e8ne suisse."@fr,
        "\u0411\u0435\u043d\u043d\u043e \u0411\u0435\u0441\u0441\u043e\u043d (\u0444\u0440. Benno Besson, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0444\u0440. Ren\u00e9-Benjamin Besson; 1 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1922, \u0418\u0432\u0435\u0440\u0434\u043e\u043d-\u041b\u0435-\u0411\u0435\u043d, \u2014 23 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2006, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:71387432;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benno_Besson>,
        <http://viaf.org/viaf/71387432>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Benno_Besson_(1983)_by_Erling_Mandelmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benno_Besson.
doremus_artist:4ab5b0ab-0644-3278-bf5a-f4c308363339
    dbp:birthPlace
    <http://dbpedia.org/resource/Sainte-Félicité,_Bas-Saint-Laurent,_Quebec>;
    rdfs:comment
        "Als kind droomde ze al van een muzikale carri\u00e8re. Ze luisterde veel naar Gilles Vigneault, Edith Piaf en Jacques Brel uit haar ouders platencollectie. Aan het einde van de jaren 80 studeerde Isabelle literatuur in Quebec alwaar ze haar passie voor dichtkunst ontdekte. Reeds op jonge leeftijd hield ze ervan op het podium te staan. Het Festival de la chanson de Petite-Vall\u00e9e, waar ze aan deelnam nadat vrienden haar zonder medeweten ingeschreven hebben, betekende haar doorbraak. Isabelle Boulay is vooral populair in de Franssprekende gebieden. Daarbuiten is zij niet zo gekend."@nl,
        "Isabelle Boulay (* 6. Juli 1972 in Sainte-F\u00e9licit\u00e9, Qu\u00e9bec, Kanada) ist eine frankokanadische Pop- und Chanson-S\u00e4ngerin."@de,
        "Isabelle Boulay (6 de julio de 1972) es una cantante franc\u00f3fona del g\u00e9nero pop, orientada en los \u00faltimos a\u00f1os al folk y al country. Naci\u00f3 en Sainte-F\u00e9licit\u00e9, Qu\u00e9bec (Canad\u00e1). Inscripta en una larga tradici\u00f3n de cantantes con voces superlativas que caracteriz\u00f3 siempre a la m\u00fasica quebequense, Boulay se ha ganado un lugar de privilegio entre el p\u00fablico de Qu\u00e9bec y el de Francia, as\u00ed como en el del resto del mundo francoparlante, tanto por su actividad art\u00edstica como por sus condiciones personales, su don de gente, su humildad y su simpat\u00eda. Si bien casi todo su repertorio se desarrolla en lengua francesa, suele incluir alg\u00fan tema en italiano y m\u00e1s asiduamente en ingl\u00e9s. Tiene el proyecto de realizar un \u00e1lbum country en este \u00faltimo idioma aunque, seg\u00fan refiere, m\u00e1s para enriquecer su trayecto"@es,
        "Isabelle Boulay est une chanteuse et interpr\u00e8te qu\u00e9b\u00e9coise, n\u00e9e le 6 juillet 1972 \u00e0 Sainte-F\u00e9licit\u00e9, en Gasp\u00e9sie (Qu\u00e9bec, Canada)."@fr,
        "Isabelle Boulay, CQ (born 6 July 1972) is a francophone Canadian singer."@en,
        "\u00c8 conosciuta soprattutto nei Paesi francofoni Canada, Francia, Belgio e Svizzera."@it,
        "\u0418\u0437\u0430\u0431\u0435\u043b\u044c \u0411\u0443\u043b\u0435 (\u0444\u0440. Isabelle Boulay; \u0440\u043e\u0434. 6 \u0438\u044e\u043b\u044f 1972, \u0421\u0435\u043d\u0442-\u0424\u0435\u043b\u0438\u0441\u0438\u0442\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u0445 \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438 \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432\u0430\u0440\u044c\u0435\u0442\u0435."@ru,
        "\u30a4\u30b6\u30d9\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30ec\uff08Isabelle Boulay, 1972\u5e747\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u30b1\u30d9\u30c3\u30af\u5dde\u30b5\u30f3\u30c8\u30fb\u30d5\u30a7\u30ea\u30b7\u30c6\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u30dd\u30c3\u30d7\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12501181;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isabelle_Boulay>,
        <http://viaf.org/viaf/12501181>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Isabelle_Boulay.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isabelle_Boulay.
doremus_artist:4ae454ab-ee4b-356a-a551-dd0d913396ea
owl:sameAs viaf:74115823; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74115823>.
doremus_artist:4b078e95-62dc-3cbb-a650-57c9ee61bbab
owl:sameAs viaf:51922631; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51922631>.
doremus_artist:4be45fa4-80af-3138-a9e0-61949c96f4a8
owl:sameAs viaf:24785950; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24785950>.
doremus_artist:4c997999-069b-3ba0-8e13-18da834daa55
owl:sameAs viaf:64218450; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64218450>.
doremus_artist:4cb83b39-298f-344f-af55-368f2101d4f9
owl:sameAs viaf:76509993; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76509993>.
doremus_artist:4f47629c-42a4-3ba7-b1ec-cb2744a0dea7
    rdfs:comment
        "Henri Albers, born Johan Hendrik Albers (1 February 1866 \u2013 12 September 1926), was a Dutch-born opera singer who later became a French citizen. He sang leading baritone roles in an international career that spanned 37 years and was a prominent singer at the Th\u00e9\u00e2tre de la Monnaie in Brussels and the Op\u00e9ra-Comique in Paris, which was his base from 1900 until his death. He also sang in 36 performances with the Metropolitan Opera company from 1898 to 1899. He made many recordings for Path\u00e9 Records and specialised in the heavier baritone and basso cantante repertoire."@en,
        "Johan Hendrik (Henri) Albers (Amsterdam 1 februari 1866 \u2013 Parijs, 12 september 1926) was een Nederlands acteur en zanger. Zijn stembereik was bariton. Zijn stem is vastgelegd via enige plaatopnamen."@nl;
    owl:sameAs viaf:51890050;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Albers>,
        <http://viaf.org/viaf/51890050>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henri_Albers.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Albers.
doremus_artist:4fb6bbcd-f3ef-3c46-8cab-8212cab4a96a
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Ettore Panizza (born H\u00e9ctor Panizza; 12 August 1875 \u2013 27 November 1967) was an Argentinian conductor and composer, one of the leading conductors of the early 20th century. Panizza possessed technical mastery and was popular and influential during his time, widely admired by Richard Strauss and Giacomo Puccini, among others."@en,
        "H\u00e9ctor Panizza (en Italia Ettore Panizza) (Buenos Aires, Argentina; 12 de agosto de 1875 - Mil\u00e1n, Italia, 27 de noviembre de 1967) fue un compositor y director de orquesta argentino de trascendencia internacional. Uno de los m\u00e1ximos directores de \u00f3pera de la primera mitad del siglo XX es b\u00e1sicamente asociado con el Teatro Col\u00f3n (Buenos Aires), La Scala, Covent Garden, Chicago y el Metropolitan Opera; compuso cuatro \u00f3peras entre ellas la popular Aurora (\u00f3pera). ="@es,
        """Nato in una famiglia di origine italiana, studi\u00f2 dapprima con suo padre, violoncellista del Teatro Col\u00f3n, e poi a Milano. Panizza ha composto quattro opere, Il fidanzato del mare (1897 al Teatro de la \u00d3pera di Buenos Aires), Medioevo Latino (1900), Aurora (1908 al Teatro Col\u00f3n di Buenos Aires con Titta Ruffo), il suo lavoro di maggior successo \u00e8 stato l'aria del tenore "Alta en el cielo" (nella seconda versione spagnola divenne poi la canzone patriottica dei bambini dove a scuola la cantano come inno alla bandiera) e Bizancio (1939 al Teatro Col\u00f3n di Buenos Aires)."""@it,
        "\u042d\u0442\u0442\u043e\u0440\u0435 (\u042d\u043a\u0442\u043e\u0440) \u041f\u0430\u043d\u0438\u0446\u0446\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Ettore Panizza; 12 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1875, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441 \u2015 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1967, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2015 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u043e\u0442\u0446\u0430, \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u041f\u0430\u043d\u0438\u0446\u0446\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0424\u0440\u0443\u0433\u0430\u0442\u0442\u0430 (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e), \u0410\u043c\u0438\u043d\u0442\u043e\u0440\u0435 \u0413\u0430\u043b\u043b\u0438 (\u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u044f), \u041c\u0438\u043a\u0435\u043b\u0435 \u0421\u0430\u043b\u0430\u0434\u0438\u043d\u043e (\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043f\u0443\u043d\u043a\u0442) \u0438 \u0412\u0438\u043d\u0447\u0435\u043d\u0446\u043e \u0424\u0435\u0440\u0440\u043e\u043d\u0438 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f). \u0412 1898 \u041f\u0430\u043d\u0438\u0446\u0446\u0430 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0441 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439 \u043f\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043b \u0441 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c, \u0441\u0442\u0430\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u043c \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435. \u0412 1907\u20151914 \u041f\u0430\u043d\u0438\u0446\u0446\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u00ab\u041a\u043e\u0432\u0435\u043d\u0442-\u0413\u0430\u0440\u0434\u0435\u043d\u00bb, \u0432 1916\u20151917 \u0438 1921\u20151932 \u2015 \u0432 \u00ab\u041b\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430\u00bb (\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u043e \u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438), \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446, \u0432 1934\u20151942 \u2015 \u0432 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0441 1921 \u043f\u043e 1955 \u041f\u0430\u043d\u0438\u0446\u0446\u0430 \u0431\u044b\u043b \u0431\u0435\u0441\u0441\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c "@ru,
        "\u30a8\u30c3\u30c8\u30ec\u30fb\u30d1\u30cb\u30c3\u30c4\u30a1\uff08Ettore Panizza, 1875\u5e748\u670812\u65e5 - 1967\u5e7412\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u6307\u63ee\u306e\u540d\u624b\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u7279\u306b\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u6307\u63ee\u306b\u95a2\u3057\u3066\u306f\u4ed6\u306e\u8ffd\u968f\u3092\u8a31\u3055\u306a\u3044\u6700\u9ad8\u306e\u6f14\u594f\u3092\u884c\u3063\u305f\u3068\u3057\u3066\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u7cfb\u79fb\u6c11\u3068\u3057\u3066\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u304c\u3001\u5f8c\u306b\u4e21\u89aa\u306e\u7956\u56fd\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u5e30\u5316\u3057\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u6700\u9ad8\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u540d\u58f0\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u305f\u3002\u51fa\u751f\u540d\u306f\u30d8\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30d1\u30cb\u30c3\u30c4\u30a1\uff08H\u00e9ctor Panizza\uff09\u3060\u3063\u305f\u304c\u3001\u5f8c\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3067\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3068\u3001\u540d\u524d\u3092\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u6d41\u306e\u300c\u30a8\u30c3\u30c8\u30ec\uff08Ettore\uff09\u300d\u306b\u6539\u540d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12492389;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ettore_Panizza>,
        <http://viaf.org/viaf/12492389>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hector_Panizza.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ettore_Panizza.
doremus_artist:4ff3d2a3-a532-3ff8-8f3c-e64cea31804b
    dbp:birthPlace dbr:Birmingham;
    rdfs:comment
        "Jocelyn Pook (* 14. Februar 1960 in Birmingham) ist eine englische Komponistin und Violinistin."@de,
        "Jocelyn Pook (/\u02c8d\u0292\u0252sl\u026an p\u028ak/; born 14 February 1960) is an English composer, pianist and viola player."@en,
        "Jocelyn Pook (Birmingham, 14 de fevereiro) \u00e9 uma compositora e violista inglesa."@pt,
        "Jocelyn Pook (ur. 14 lutego 1960) - brytyjska muzyk i kompozytor. W roku 1983 uko\u0144czy\u0142a Guildhall School of Music and Drama w klasie alt\u00f3wki. Komponuje muzyk\u0119 teatraln\u0105, filmow\u0105, telewizyjn\u0105, estradow\u0105 oraz do przedstawie\u0144 tanecznych. Gra na skrzypcach, alt\u00f3wce, fortepianie, a tak\u017ce \u015bpiewa. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142a z takimi artystami jak: The Communards, Laurie Anderson, Massive Attack, Ry\u016bichi Sakamoto, oraz Peter Gabriel. Wraz ze swoimi muzykami koncertuje pod nazw\u0105: The Jocelyn Pook Ensemble."@pl,
        "Jocelyn Pook est une altiste et compositrice de musique de film britannique n\u00e9e le 14 f\u00e9vrier 1960. Dipl\u00f4m\u00e9e en 1983 de la Guildhall School of Music and Drama o\u00f9 elle \u00e9tudie l'alto, elle enregistre avec de nombreux artistes comme The Communards, Laurie Anderson, Massive Attack, Ryuichi Sakamoto, Peter Gabriel et avec son ensemble Electra Strings. Son morceau Backwards Priests (souvent improprement appel\u00e9 Masked Ball) est utilis\u00e9 par les groupes Ghost et Killing Joke en tant que musique d'introduction de leurs concerts."@fr,
        "\u0416\u043e\u0441\u0435\u043b\u0438\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0435\u0441 \u041f\u0443\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jocelyn Frances Pook; \u0440\u043e\u0434. 14 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1960, \u0421\u043e\u043b\u0438\u0445\u0430\u043b\u043b, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u0423\u044d\u0441\u0442-\u041c\u0438\u0434\u043b\u0435\u043d\u0434\u0441, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:76516653;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jocelyn_Pook>,
        <http://viaf.org/viaf/76516653>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7018122c-11ee-4687-b711-48bab2e6a490>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jocelyn_Pook.
doremus_artist:50412bd9-7a59-3816-96ce-8eff992b0c18
owl:sameAs viaf:117132316; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117132316>.
doremus_artist:505f814a-f62a-32c0-9245-2180eb65acee
owl:sameAs viaf:47027797; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47027797>.
doremus_artist:51292642-6201-3920-866c-a7718eb18792
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 de Meyer dit Jack (ou Jacques) Lantier, n\u00e9 le 8 janvier 1930 \u00e0 Paris 20e, est un chanteur fran\u00e7ais.Interpr\u00e8te de chansons populaires, il a su conqu\u00e9rir, par ses qualit\u00e9s vocales, un nouveau public \u00e0 travers la reprise de chansons anciennes qui firent la renomm\u00e9e des artistes du music-hall, telles que : La Chanson des bl\u00e9s d'or Le Temps des Cerises Nuits de Chine (1922) Ah ! le petit vin blanc (1943) La Paimpolaise de Th\u00e9odore Botrel Sous les ponts de Paris de Vincent Scotto Roses de PicardieIl a chant\u00e9 La Route fleurie aux c\u00f4t\u00e9s de Georges Gu\u00e9tary dans les ann\u00e9es 1950 et fit de nombreuses apparitions \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision jusqu'\u00e0 la fin des ann\u00e9es 1980.Portail de la France Portail de la France Portail de la musique Portail de la musique"@fr;
    owl:sameAs viaf:64192376;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jack_Lantier>,
        <http://viaf.org/viaf/64192376>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jack_Lantier.
doremus_artist:5249a138-0591-3cd1-ac15-18827d62c95e
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    dbp:deathPlace dbr:Ontario;
    rdfs:comment
        "Maureen Forrester, CC, OQ, O.Ont (* 25. Juli 1930 in Montreal, Qu\u00e9bec; \u2020 16. Juni 2010 in Toronto) war eine kanadische Operns\u00e4ngerin in der Stimmlage Alt."@de,
        "Maureen Forrester, n\u00e9e Maureen Katherine Stewart Forrester \u00e0 Montr\u00e9al, Qu\u00e9bec, le 25 juillet 1930 et morte \u00e0 Toronto, Ontario, le 16 juin 2010 (\u00e0 79 ans), est une contralto canadienne, surtout r\u00e9citaliste et particuli\u00e8rement renomm\u00e9e en tant qu'interpr\u00e8te de Mahler et de Brahms."@fr,
        "Maureen Kathleen Stewart Forrester (Montreal, 25 de julio de 1930 - Toronto, 16 de junio de 2010) fue una contralto canadiense, una de las raras contraltos del siglo XX. Las aut\u00e9nticas contraltos como ella - o sus antecesoras Marian Anderson y Kathleen Ferrier- son cantantes de voz oscura y registro corto dif\u00edciles de hallar, ideales para obras serias y religiosas."@es,
        "Maureen Kathleen Stewart Forrester (Montreal, Quebec, 25 de julho de 1930 - Toronto, 16 de junho de 2010) foi uma contralto canadense que ficou particularmente conhecida como uma int\u00e9rprete de Mahler e Brahms."@pt,
        "Maureen Kathleen Stewart Forrester, CC OQ (July 25, 1930 \u2013 June 16, 2010) was a Canadian operatic contralto."@en,
        "\u041c\u043e\u0440\u0438\u043d \u0424\u043e\u0440\u0440\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440 (25 \u0438\u044e\u043b\u044f 1930, \u041c\u043e\u043d\u0440\u0435\u0430\u043b\u044c, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430 \u2014 16 \u0438\u044e\u043d\u044f 2010, \u0422\u043e\u0440\u043e\u043d\u0442\u043e, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e)."@ru,
        "\u30e2\u30fc\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30ec\u30b9\u30bf\u30fc\uff08\u307e\u305f\u306f\u30e2\u30fc\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30ec\u30b9\u30bf\u30fc\u3001Maureen Forrester, 1930\u5e747\u670825\u65e5 - 2010\u5e746\u670816\u65e5 \uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u58f0\u697d\u5bb6\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u3068\u30ea\u30fc\u30c8\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u5f80\u5e74\u306e\u540d\u30a2\u30eb\u30c8\u6b4c\u624b\u3002\u672c\u540d\u30ad\u30e3\u30b9\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30b9\u30c6\u30e5\u30ef\u30fc\u30c8\uff08Kathleen Stewart\uff09\u3002 \u30b1\u30d9\u30c3\u30af\u5dde\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u6771\u90e8\u306e\u8ca7\u3057\u3044\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u308c\u308b\u300213\u6b73\u3067\u5b66\u6821\u3092\u4e2d\u9000\u3057\u3066\u79d8\u66f8\u3084\u96fb\u8a71\u4ea4\u63db\u624b\u306e\u4ed5\u4e8b\u3092\u3057\u3001\u5bb6\u8a08\u3092\u652f\u3048\u305f\u3002\u58f0\u697d\u6559\u5e2b\u306b\u652f\u6255\u3046\u3053\u3068\u304c\u51fa\u6765\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u30b5\u30ea\u30fc\u30fb\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30ed\u30a6\u3001\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u306e\u30d0\u30fc\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30c0\u30a4\u30a2\u30de\u30f3\u30c8\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021953\u5e74\u306b\u5730\u5143\u306eYWCA\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30fb\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u884c\u3046\u3002\u3053\u306e\u3068\u304d\u306e\u4f34\u594f\u8005\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30de\u30fc\u30af\u3068\u306f\u3001\u751f\u6daf\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u5354\u529b\u95a2\u4fc2\u3092\u7bc9\u304f\u3053\u3068\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u30aa\u30c3\u30c8\u30fc\u30fb\u30af\u30ec\u30f3\u30da\u30e9\u30fc\u306e\u6307\u63ee\u3067\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u300a\u4ea4\u97ff\u66f2 \u7b2c9\u756a\u300b\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u6f14\u594f\u4f1a\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002 \u30d5\u30a9\u30ec\u30b9\u30bf\u30fc\u306f\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u3001\u307e\u305f\u5927\u5909\u306a\u7cbe\u529b\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3067\u3042\u308a\u3001\u6307\u63ee\u8005\u30e6\u30fc\u30b8\u30fc\u30f3\u30fb\u30ab\u30c3\u30b7\u30e5\u3068\u306e\u9593\u306b\u3082\u3046\u3051\u305f5\u4eba\u306e\u5b50\u4f9b\u3092\u80b2\u3066\u306a\u304c\u3089\u3001\u5e74\u9593120\u56de\u3082\u306e\u6f14\u594f\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u306e\u767a\u97f3\u306e\u6b63\u78ba\u306a\u3053\u3068\u3067\u3001\u307e\u305f\u5287\u7684\u306a\u611f\u899a\u306b\u975e\u5e38\u306b\u512a\u308c\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u6f14\u594f\u4f1a\u3068\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4e21\u9762\u306b\u5b9a\u671f\u7684\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3002 \u30c6\u30ec\u30d3\u756a\u7d44\u300c\u30bf\u30f3\u30bf\u30f3\u306e\u307c\u3046\u3051\u3093\u300d\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3001\u30d3\u30a2\u30f3\u30ab\u30fb\u30ab\u30b9\u30bf\u30d5\u30a3\u30aa\u30fc\u30ec\u5f79\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2656093;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maureen_Forrester>,
        <http://viaf.org/viaf/2656093>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c855d631-15c7-4731-9cfd-397796c78416>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maureen_Forrester.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maureen_Forrester.
doremus_artist:52a13cf7-6f95-39fd-92d5-0579e03d5d9d
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Olimpia Ana P\u00eda Sebastiani (27 February 1925 \u2013 26 July 2015) was an Argentine pianist and composer. She studied under teachers such as Alfredo Pinto, Juan Fanelli, Georges de Lalewicz, in her hometown of Buenos Aires. In 1941, Sebastiani composed and performed a concert for piano and orchestra. She was a member of the Beethoven Conservatory. His piano career took her to some of the most important clubs in the world, such as Carnegie Hall and Wigmore Hall. She taught at the Ball State University School of Music. Sebastiani died on 26 July 2015 in Buenos Aires at the age of 90."@en,
        "Olimpia Ana P\u00eda Sebastiani, conocida art\u00edsticamente como P\u00eda Sebastiani (Buenos Aires, 27 de febrero de 1925 - 26 de julio de 2015), fue una pianista, pedagoga y compositora argentina."@es,
        "P\u00eda Sebastiani (* 27. Februar 1925 in Buenos Aires; \u2020 26. Juli 2015 ebenda) war eine argentinische Pianistin und Musikp\u00e4dagogin."@de,
        "P\u00eda Sebastiani (n\u00e9e le 27 f\u00e9vrier 1925 \u00e0 Buenos Aires, et morte dans la m\u00eame ville le 26 juillet 2015), est une pianiste classique, compositrice et p\u00e9dagogue argentine."@fr;
    owl:sameAs viaf:49410611;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/P\u00eda_Sebastiani>,
        <http://viaf.org/viaf/49410611>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pía_Sebastiani.
doremus_artist:5336ee2e-b87f-31c7-92e9-2c26136865b5
owl:sameAs viaf:187331820; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187331820>.
doremus_artist:54492343-a7d2-39c3-a738-c553c25dd25f
    owl:sameAs viaf:103083029;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103083029>,
        <https://musicbrainz.org/artist/85c8ef37-fbfb-4e95-a48f-8e1a70c19a75>.
doremus_artist:547ee824-c7df-3631-8734-08555e6eb7cd
owl:sameAs viaf:156482064; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/156482064>.
doremus_artist:553476dc-54ed-331b-8789-eb6cf19e78e8
owl:sameAs viaf:38127003; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38127003>.
doremus_artist:558a8d77-4ec1-3ab8-babf-ff319b7bb1d4
    rdfs:comment
        "Donald Roth Grobe (* 16. Dezember 1929 in Ottawa, USA; \u2020 1. April 1986 in Berlin) war ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Lyrischer Tenor)."@de,
        "Donald Roth Grobe (16 December 1929 \u2013 1 April 1986) was an American lyric tenor who sang at the Deutsche Oper Berlin during the 1960s, 1970s and 1980s. He made his d\u00e9but in Chicago, in 1952, as Borsa in Rigoletto. He sang at his first Salzburg Festival in 1962. He joined the Deutsche Oper in 1960, and sang there until his death, as well as in other important opera houses, mostly in Europe but also at the Metropolitan Opera where he sang Froh in four performances of Das Rheingold during the 1968/69 season."@en;
    owl:sameAs viaf:79603693;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Donald_Grobe>,
        <http://viaf.org/viaf/79603693>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Donald_Grobe.
doremus_artist:566029dd-9da5-3bf9-93be-5080c07efade
    owl:sameAs viaf:29719748;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29719748>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5526b849-f536-45db-ab13-c70817e6593e>.
doremus_artist:56a2c1d2-9546-3620-a2fb-df274909c36b
    dbp:birthPlace dbr:Maubert-Fontaine;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre Montan Berton (7 January 1727 \u2013 14 May 1780) was a French composer and conductor. He resided primarily in Paris and was an opera director. Pierre's son Henri Montan Berton (1767\u20131844) was also a composer, more famous than Pierre himself."@en,
        "Pierre Montan Berton (Maubert-Fontaine, 7 de enero de 1727 \u2014 Par\u00eds, 14 de mayo de 1780), fue un m\u00fasico y compositor franc\u00e9s. Despu\u00e9s de haber estudiado \u00f3rgano y composici\u00f3n musical en Senlis, fue nombrado director del Grand Th\u00e9\u00e2tre de Bordeaux y en 1755, superintendente de la m\u00fasica del rey y director de orquesta de la Op\u00e9ra de Par\u00eds. Lleg\u00f3 a codirector de la Op\u00e9ra con Jean-Claude Trial de 1767 a 1769 y director \u00fanico de 1775 a 1777 y, al final, de marzo a mayo de 1780, director general. Su hijo fue Henri Montan Berton."@es,
        "Pierre-Montan Berton (Maubert-Fontaines, 7 januari 1727 - Parijs, 14 mei 1780) was een Frans componist en dirigent. Hij verbleef voornamelijk in Parijs en was daar opera-regisseur. Berton is de vader van Henri Montan Berton. Berton werd in 1759 benoemd als dirigent van de Parijse Opera en in 1773 van de Concert spirituel."@nl,
        "Pierre-Montan Berton est un musicien et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Maubert-Fontaine le 7 janvier 1727 et mort \u00e0 Paris le 14 mai 1780. Il est le p\u00e8re du violoniste et compositeur Henri-Montan Berton."@fr,
        "Pierre-Montan Berton, kurz Le Berton (* 7. Januar 1727 in Maubert-Fontaine, Ardennen; \u2020 14. Mai 1780 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Dirigent und S\u00e4nger (Tenor). Er ist der Vater des Komponisten Henri-Montan Berton."@de,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30bf\u30f3\u30fb\u30d9\u30eb\u30c8\u30f3\uff08Pierre Montan Berton 1727\u5e741\u67087\u65e5 - 1780\u5e745\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30e2\u30f3\u30bf\u30f3\u30fb\u30d9\u30eb\u30c8\u30f3\u306e\u7236\u3002"@ja,
        "\u76ae\u57c3\u5c14\u00b7\u8499\u6cf0\u00b7\u535a\u5c14\u987f\uff08Pierre Montan Berton\uff0c1727\u5e741\u67087\u65e5\uff0d1780\u5e745\u670814\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u4e50\u961f\u6307\u6325\u3002\u4ed6\u4e3b\u8981\u5728\u5df4\u9ece\u5c45\u4f4f\uff0c\u4efb\u804c\u5267\u573a\u5bfc\u6f14\u3002 \u76ae\u57c3\u5c14\u7684\u513f\u5b50(Henri Montan Berton\uff0c1767\u5e74\u20131844\u5e74\uff09\u4e5f\u662f\u4e00\u4e2a\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u540d\u58f0\u66f4\u80dc\u8fc7\u5176\u7236\u3002  \u76ae\u57c3\u5c14\u00b7\u8499\u6cf0\u00b7\u535a\u5c14\u987f\u662f\u4e00\u500b\u95dc\u65bc\u6cd5\u570b\u4eba\u7269\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5167\u5bb9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12368187;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Montan_Berton>,
        <http://viaf.org/viaf/12368187>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Montan_Berton.
doremus_artist:57176358-e2bc-36da-8d9c-d35ee89c4fb7
owl:sameAs viaf:196925; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/196925>.
doremus_artist:5742c8df-b6f2-30da-9c68-e79237f1aaa0
owl:sameAs viaf:116011521; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116011521>.
doremus_artist:57a1655d-6f8e-3359-ab3f-8d6c25c78436
    rdfs:comment
        "Patrice Fontanarosa, n\u00e9 \u00e0 Paris le 4 septembre 1942 est un violoniste fran\u00e7ais, fils a\u00een\u00e9 des artistes peintres Lucien Fontanarosa (1912-1975) et Annette Faive-Fontanarosa (1911-1988) . Il est mari\u00e9 avec la harpiste Marielle Nordmann.Il a form\u00e9 le fameux Trio Fontanarosa avec sa s\u0153ur Fr\u00e9d\u00e9rique Fontanarosa, pianiste, et leur fr\u00e8re Renaud Fontanarosa, violoncelliste."@fr;
    owl:sameAs viaf:151657;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrice_Fontanarosa>,
        <http://viaf.org/viaf/151657>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrice_Fontanarosa.
doremus_artist:57aeb93c-f4e2-3f8a-94ec-15be4851bc7a
    owl:sameAs viaf:232556914;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232556914>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d100e29b-f508-44e7-a2fe-6801a138e1bf>.
doremus_artist:57be5866-5a0c-3c7a-b1e2-36160498d75f
owl:sameAs viaf:199234; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/199234>.
doremus_artist:5821e68f-2895-3d33-8d76-1939708b1f77
owl:sameAs viaf:22391297; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22391297>.
doremus_artist:5916b220-b6b9-3e3a-880b-d3a76130afd3
    dbp:birthPlace dbr:Edinburgh;
    rdfs:comment
        """Ha venduto pi\u00f9 di 5 milioni di dischi in tutto il mondo. Il nome d'arte "KT" \u00e8 un'abbreviazione del pi\u00f9 comune nomignolo "Katie", usato al posto del nome "Kate". Quando era una studentessa del Royal Holloway College si esibiva con la chitarra acustica in un bar per studenti con il nome di Katie. Conobbe la ribalta nel 2004 con il brano Black Horse and the Cherry Tree, tratto dal suo primo album, Eye to the Telescope."""@it,
        "KT TunstallFichier:KT Tunstall at Glastonbury in June 2005 cropped.jpg KT Tunstall au festival de Glastonbury. KT Tunstall (n\u00e9e Kate Victoria Tunstall le 23 juin 1975 \u00e0 \u00c9dimbourg) est une auteure-compositrice-interpr\u00e8te, guitariste et pianiste britannique qui a v\u00e9cu \u00e0 St Andrews, en \u00c9cosse. Elle a \u00e9t\u00e9 remarqu\u00e9e par le public lors de son passage dans Later\u2026 with Jools Holland avec le titre Black Horse And The Cherry Tree. Gr\u00e2ce \u00e0 cette apparition, son premier album solo Eye To The Telescope a connu un succ\u00e8s mondial."@fr,
        "KT\u30bf\u30f3\u30b9\u30c8\u30fc\u30eb\uff08KT Tunstall\u3001\u672c\u540d\uff1a\u30b1\u30a4\u30c8\u30fb\u30d3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u30fb\u30bf\u30f3\u30b9\u30c8\u30fc\u30eb\uff08Kate Victoria Tunstall\uff09\u30011975\u5e746\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002"@ja,
        """Kate Tunstall, mais conhecida como KT Tunstall (nascida Kate Victoria Tunstall, St Andrews, 23 de Junho de 1975) \u00e9 uma cantora, compositora e multi-instrumentista brit\u00e2nica, nascida na Esc\u00f3cia. De g\u00eaneros como rock, pop-rock, folk, country, entre outros, \u00e9 sempre vista por seu talento e carisma, emplacando sucessos como "Suddenly I See", "Other Side Of The World", "Black Horse and the Cherry Tree", "Hold On" e mais recentemente, "(Still a) Weirdo". Lan\u00e7ou o \u00e1lbum de estr\u00e9ia Eye to the Telescope, em 2004, ocupando o #3 no Reino Unido, seguido por KT Tunstall's Acoustic Extravaganza - \u00c1lbum ac\u00fastico (2006), Drastic Fantastic (2007), e, mas recentemente, Tiger Suit, de 2010. \u00c9 ainda de ascend\u00eancia chinesa e irlandesa."""@pt,
        """Kate Victoria "KT" Tunstall (St. Andrews, 23 de junio de 1975) es una cantautora escocesa nominada a los Premios Grammy y ganadora de un premio Brit."""@es,
        """Kate Victoria "KT" Tunstall (ur. 23 czerwca 1975 w St Andrews) \u2013 szkocka wokalistka, gitarzystka i kompozytorka muzyki pop, rock i folk. Zadebiutowa\u0142a w 2004 roku albumem Eye to the Telescope. Nominowana do nagrody Grammy, otrzyma\u0142a te\u017c BRIT Award oraz Ivor Novello Award."""@pl,
        """Kate Victoria Tunstall (born 23 June 1975), known by her stage name KT Tunstall, is a Scottish singer-songwriter and musician. She broke into the public eye with a 2004 live solo performance of her song "Black Horse and the Cherry Tree" on Later... with Jools Holland. She has released five albums internationally: Eye to the Telescope (2004), Drastic Fantastic (2007), Tiger Suit (2010), Invisible Empire // Crescent Moon (2013), and KIN (2016). She has also appeared in two episodes of the comedy series This is Jinsy on Sky Atlantic."""@en,
        "Kate Victoria Tunstall, beter bekend als KT Tunstall, (Edinburgh, 23 juni 1975) is een Schotse zangeres en songwriter van Chinees-Ierse afkomst."@nl,
        "Kate Victoria \u201eKT\u201c Tunstall [\u02c8ke\u026at\u026a \u02c8t\u028cnst\u0254\u02d0l] (* 23. Juni 1975 in Edinburgh, Schottland) ist eine schottische S\u00e4ngerin, Texterin und Komponistin und z\u00e4hlt damit zu dem Genre der Singer-Songwriter."@de,
        "\u041a\u0435\u0439\u0442 \u00abKT\u00bb \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0422\u0430\u043d\u0441\u0442\u043e\u043b\u043b (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c 23 \u0438\u044e\u043d\u044f 1975) \u2014 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0437 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0421\u0435\u043d\u0442-\u042d\u043d\u0434\u0440\u044e\u0441, \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f."@ru,
        """\u51f1\u7279\u00b7\u7dad\u591a\u8389\u4e9e\u00b7\u201c\u51f1\u8482\u201d\u00b7\u5f64\u7d72\u6735\uff08Kate Victoria "KT" Tunstall\uff0c1975\u5e746\u670823\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u8607\u683c\u862d\u7684\u5275\u4f5c\u6b4c\u624b\u3002\u5979\u4ee5\u5728\u82f1\u570bBBC\u96fb\u8996\u53f0\u7684\u97f3\u6a02\u7bc0\u76ee\u300c\u88d8\u65af\u00b7\u8377\u862d\u7684\u665a\u9593\u79c0\u300d\uff08Later ... with Jools Holland\uff09\u4e0a\u4e00\u9996\u73fe\u5834\u7368\u5531\u7684\u81ea\u5275\u66f2\u300a\u9ed1\u99ac\u8207\u6afb\u6843\u6a39\u300b\uff08Black Horse and the Cherry Tree\uff09\u9996\u5ea6\u5728\u89c0\u773e\u9762\u524d\u4eae\u76f8\u3002\u51f1\u8482\u00b7\u5f64\u7d72\u6735\u81f3\u4eca\u5728\u8a55\u8ad6\u754c\u4eab\u6709\u4e0d\u932f\u7684\u8a55\u50f9\uff0c\u4e26\u66fe\u7372\u5168\u82f1\u97f3\u6a02\u734e\u53ca\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u63d0\u540d\u3002 \u5979\u7684\u5916\u7956\u6bcd\u662f\u4e2d\u56fd\u4eba\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:84237481;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/KT_Tunstall>,
        <http://viaf.org/viaf/84237481>,
        <https://musicbrainz.org/artist/951d2103-9c7d-4849-ae60-88bf6aa4790b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KT_Tunstall_Live_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:KT_Tunstall.
doremus_artist:59ae293a-bb5d-3179-845c-25f06d93cb12
owl:sameAs viaf:79724171; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79724171>.
doremus_artist:5a00a1cf-8522-3d70-8c7e-36795045fb97
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Rapha\u00ebl Fa\u00ffs (* 10. Dezember 1959 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Gitarrist des Gypsy Jazz."@de,
        "Rapha\u00ebl Fa\u00ffs is a French jazz, gypsy jazz and classical guitarist and composer born in Paris on 10 December 1959."@en,
        "Rapha\u00ebl Fa\u00ffs, est un guitariste fran\u00e7ais flamenco, classique, jazz, n\u00e9 le 10 d\u00e9cembre 1959 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:74048115;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rapha\u00ebl_Fa\u00ffs>,
        <http://viaf.org/viaf/74048115>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9abb0ead-27cf-4bfd-b3f7-93aa7933935d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raphaël_Faÿs.
doremus_artist:5a823f79-5875-34d1-979e-d2b534cace7b
    owl:sameAs viaf:59273738;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59273738>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cdc82126-9892-4bed-864d-6b36e322507b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bronisaw_Kaper.
doremus_artist:5a9d2c88-dc30-3c54-802a-7870ffe03c7a
    dbp:birthPlace dbr:Aragon;
    dbp:deathPlace dbr:Angers;
    rdfs:comment
        "Teodulf z Orleanu, Theodulf, Theodulfus, Theodulfe (ur. ok. 760 w Hiszpanii, zm. 18 grudnia 821 w Angers) \u2013 biskup Orleanu, teolog, poeta i uczony doby karoli\u0144skiej. Z pochodzenia Got, nauki pobiera\u0142 w opactwie Saint-Beno\u00eet. Przed 794 zosta\u0142 cz\u0142onkiem dworu kr\u00f3lewskiego Karola Wielkiego, gdzie by\u0142, obok Alkuina, najbardziej wybitn\u0105 i uczon\u0105 osobisto\u015bci\u0105. W 798 Karol Wielki podarowa\u0142 mu biskupstwo Orleanu i kilka opactw. Pr\u00f3bowa\u0142 ujednolici\u0107 tekst Wulgaty (Maudramnus z Korbei)."@pl,
        "Teodulfo (tambi\u00e9n conocido como Teodulfo de Orleans; en franc\u00e9s, Th\u00e9odulf o Th\u00e9odulfe; en lat\u00edn: Theodelphus) (Arag\u00f3n, \u00bf750? \u2013 Angers, 18 de diciembre de 821) fue un religioso y santo espa\u00f1ol que lleg\u00f3 a ser nombrado obispo de Orleans."@es,
        """Teodulfo de Orle\u00e3es (em latim: Theodulfus Aurelianensis; ca.750/760\u201318 de dezembro de 821) foi um escritor, poeta e bispo de Orle\u00e3es (entre cerca de 798 e 818) durante os reinados de Carlos Magno e Lu\u00eds, o Piedoso. Foi um dos protagonistas do chamado Renascimento carol\u00edngio e uma figura importante durante as muitas reformas realizadas na Igreja durante o Imp\u00e9rio Carol\u00edngio. Al\u00e9m disso, \u00e9 quase certo que ele seja o autor do "Libri Carolini", "em grande medida a mais completa afirma\u00e7\u00e3o da atitude ocidental frente \u00e0 arte representacional que nos legou a Idade M\u00e9dia"."""@pt,
        """Theodulf of Orl\u00e9ans (c. 750(/60) \u2013 18 December 821) was a writer, poet and the Bishop of Orl\u00e9ans (c. 798 to 818) during the reign of Charlemagne and Louis the Pious. He was a key member of the Carolingian Renaissance and an important figure during the many reforms of the church under Charlemagne, as well as almost certainly the author of the Libri Carolini, "much the fullest statement of the Western attitude to representational art that has been left to us by the Middle Ages". He is mainly remembered for this and the survival of the private oratory or chapel made for his villa at Germigny-des-Pr\u00e9s, with a mosaic probably from about 806."""@en,
        "Theodulf van Orl\u00e9ans (circa 750-760 - 821 te Angers) was als theoloog, dichter en kenner van de Klassieke Oudheid verbonden aan de wetenschappelijke kring die Karel de Grote om zich had gevormd."@nl,
        "Theodulf von Orl\u00e9ans (lat. Theodulfus Aurelianensis, * um 750(/60); \u2020 821 in Le Mans oder Angers) war ein westgotischer Gelehrter und Dichter, Berater Karls des Gro\u00dfen, Bischof von Orl\u00e9ans und Abt von Fleury."@de,
        "Th\u00e9odulf d'Orl\u00e9ans (ou Th\u00e9odulfe ; en latin Theodulfus), n\u00e9 vers 755 en Espagne et mort le 18 d\u00e9cembre 820 (plut\u00f4t que 821) \u00e0 Angers, est un homme d'\u00c9glise et un lettr\u00e9 de l'\u00e9poque carolingienne, \u00e9v\u00eaque d'Orl\u00e9ans, protagoniste de la \u00ab Renaissance carolingienne \u00bb. Il a \u00e9t\u00e9 canonis\u00e9 par l'\u00c9glise et est f\u00eat\u00e9 le 1er mai."@fr,
        "\u0422\u0435\u043e\u0434\u0443\u0301\u043b\u044c\u0444 (\u043b\u0430\u0442. Theodulfus Aurelianensis; 750/760\u2014821, \u041b\u0435-\u041c\u0430\u043d \u0438\u043b\u0438 \u0410\u043d\u0436\u0435\u0440) \u2014 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f \u041e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043d\u0430, \u0430\u0431\u0431\u0430\u0442 \u0424\u043b\u0451\u0440\u0438. \u041f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u0422\u0435\u043e\u0434\u0443\u043b\u044c\u0444 \u0431\u044b\u043b \u0432\u0435\u0441\u0442\u0433\u043e\u0442\u043e\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:72751795;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Theodulf_of_Orl\u00e9ans>,
        <http://viaf.org/viaf/72751795>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Germigny_Des_Pres_2007_02.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Theodulf_of_Orléans.
doremus_artist:5afabaf1-760f-3fbc-8595-14105f29d7a9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kansas_City,_Missouri>;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u064a\u0631\u062a \u0628\u0627\u0643\u0627\u0631\u0627\u0643 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0645\u0648\u0632\u0639 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0644\u062f \u0628\u0627\u0643\u0627\u0631\u0627\u0643 \u0628\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0643\u0627\u0646\u0632\u0627\u0633 \u0633\u064a\u062a\u064a\u060c \u0645\u064a\u0632\u0648\u0631\u064a \u0641\u064a 12 \u0645\u0627\u064a\u0648 1928\u0645\u060c \u0648\u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0628\u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0645\u0643\u063a\u064a\u0644\u060c \u0648\u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u0623\u0646\u0647\u0649 \u062e\u062f\u0645\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064a\u0629 \u0639\u0645\u0644 \u0643\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0644\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0645\u0646\u0641\u0631\u062f\u0627 \u0648\u0641\u0649 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0623\u062d\u064a\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0642 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0623\u0645\u062b\u0627\u0644 \u0633\u062a\u064a\u0641 \u0644\u0648\u0631\u0627\u0646\u0633 \u0648\u0627\u0644\u0623\u062e\u0648\u0629 \u0625\u064a\u0645\u0633 \u0648\u0628\u0648\u0644\u064a\u062a \u0633\u062a\u064a\u0648\u0627\u0631\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0641\u064a\u0645\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0632\u0648\u062c\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649. \u0648\u0641\u0649 \u0628\u062f\u0627\u064a\u0627\u062a \u0639\u0627\u0645 1960 \u0643\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0643\u0627\u0631\u0627\u0643 \u0642\u062f \u0643\u062a\u0628 \u0645\u0627 \u064a\u0642\u0627\u0631\u0628 \u0645\u0627\u0626\u0629 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0639 \u0647\u0627\u0644 \u062f\u064a\u0641\u064a\u062f\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0648\u0636\u0639 \u0628\u0627\u0643\u0627\u0631\u0627\u0643 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0635\u0648\u064a\u0631\u064a\u0629 \u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 "\u0643\u0627\u0632\u064a\u0646\u0648 \u0631\u0648\u064a\u0627\u0644" \u0639\u0627\u0645 1967\u0645"""@ar,
        "Burt Bacharach (12 mai 1928 \u00e0 Kansas City, Missouri, \u00c9tats-Unis - ) est un pianiste et compositeur am\u00e9ricain. Son nom est souvent associ\u00e9 \u00e0 celui du parolier Hal David. Ils ont produit une \u0153uvre consid\u00e9rable et reconnue qui fait du tandem Bacharach et David deux des plus grands compositeurs de la musique populaire am\u00e9ricaine des ann\u00e9es 1960 aux ann\u00e9es 2000."@fr,
        "Burt Bacharach (Kansas City (Missouri), 12 mei 1928) is een Amerikaans producer, pianist, arrangeur en componist."@nl,
        "Burt Bacharach (Kansas City, Missouri, 12 de maio de 1928) \u00e9 um pianista e compositor norte-americano. Nos anos 50 e come\u00e7o dos 60 ele foi o pianista e maestro de Marlene Dietrich. Ele se juntou ao letrista Hal David e outros para escrever v\u00e1rias can\u00e7\u00f5es populares nos anos 60 e 70. Ele se casou quatro vezes, com Paula Stewart, a atriz Angie Dickinson, a compositora Carole Bayer Sager (com a qual ele colaborou em v\u00e1rias m\u00fasicas), e, finalmente, Jane Hanson. Em 1998 ele gravou um \u00e1lbum chamado Painted From Memory com o cantor/compositor Elvis Costello."@pt,
        "Burt Bacharach (wym. \u02c8b\u00e6k\u0259r\u00e6k) (ur. 12 maja 1928 w Kansas City) \u2013 ameryka\u0144ski pianista i kompozytor. W latach pi\u0119\u0107dziesi\u0105tych i na pocz\u0105tku lat sze\u015b\u0107dziesi\u0105tych by\u0142 akompaniatorem i kierownikiem zespo\u0142u Marleny Dietrich. W latach sze\u015b\u0107dziesi\u0105tych i siedemdziesi\u0105tych XX w. wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 g\u0142\u00f3wnie z autorem tekst\u00f3w Halem Davidem. By\u0142 \u017conaty czterokrotnie, jego \u017cony to w kolejno\u015bci: Paula Stewart, aktorka Angie Dickinson, Carole Bayer Sager i obecnie Jane Hanson."@pl,
        "Burt Bacharach [/b\u025dt-\u02c8b\u00e6.k\u0259.\u02cc\u0279\u00e6k/] (* 12. Mai 1928 in Kansas City, Missouri) ist ein US-amerikanischer Pianist und Komponist. Seit 1957 geh\u00f6rt er zu den erfolgreichsten Komponisten Amerikas, rund 130 seiner Werke haben die Single-Charts seiner Heimat erreicht. Ein Gro\u00dfteil seiner Lieder entstand in langj\u00e4hriger Zusammenarbeit mit dem Texter Hal David und im Anschluss daran mit Carole Bayer Sager. Besonders erfolgreich waren die mit David in den 1960er und 1970er Jahren verfassten Songs f\u00fcr Dionne Warwick. F\u00fcr seine Leistungen erhielt Bacharach so gut wie alle wichtigen Preise der Entertainmentindustrie, darunter mehrere Grammys, Oscars und Golden Globes."@de,
        "Burt Bacharach\uff08\u4f2f\u7279\u00b7\u5df4\u54c8\u62c9\u8d6b\uff09\u5168\u540d\u4e3aBurt Freeman Bacharach\uff08\u4f2f\u7279\u00b7\u5f17\u91cc\u66fc\u00b7\u5df4\u54c8\u62c9\u8d6b\uff09\uff08/b\u00e6k\u0259r\u00e6k/ BAK-\u0259-RAK\uff09\u3002\u4ed6\u662f\u4e00\u4e2a\u751f\u4e8e1928\u5e745\u670812\u65e5\u7684\u7f8e\u56fd\u6b4c\u624b\u3002\u4ed6\u540c\u65f6\u4e5f\u662f\u4e00\u4e2a\u8bcd\u66f2\u4f5c\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u5531\u7247\u5236\u4f5c\u4eba\u53ca\u94a2\u7434\u5bb6\u3002\u4ed6\u4e00\u751f\u5171\u83b7\u5f97\u8fc7\u516d\u6b21\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\u4e0e\u4e09\u6b21\u5965\u65af\u5361\u5956\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u6d41\u6d3e\u662f\u6d41\u884c\u4e50\uff0c\u572820\u4e16\u7eaa50\u5e74\u4ee3\u672b\u523020\u4e16\u7eaa80\u5e74\u4ee3\u4ed6\u56e0\u6d41\u884c\u4e50\u800c\u5e7f\u4e3a\u4eba\u77e5\u3002\u4ed6\u6240\u5728\u7684\u4e50\u961f\u7684\u5927\u591a\u6570\u4f5c\u54c1\u7684\u6b4c\u8bcd\u90fd\u662f\u7531\u5df4\u54c8\u62c9\u8d6b\u548c\u5927\u536b\u4e24\u4eba\u6240\u5199\uff08\u4e50\u961f\u4eba\u5458\u89c1\u56fe\u8868\uff09\u3002 \u4e50\u961f\u5927\u591a\u6570\u7684\u70ed\u95e8\u5355\u66f2\u90fd\u662f\u7531\u8fea\u7fc1\u6c83\u91cc\u514b\u6240\u7f16\u5199\uff0c\u4f46\u4e50\u961f\u65e9\u671f\u5728\u8fd9\u65b9\u9762\u7684\u5de5\u4f5c\u90fd\u662f\u7531\u5409\u00b7\u9ea6\u514b\u4ee3\u5c3c\u5c14\u65af\u4e0e\u5409\u00b7\u76ae\u7279\u5c3c\u5b8c\u6210\u3002\u968f\u7740\u4e50\u961f\u7684\u521d\u6b65\u6210\u529f\uff0c\u5df4\u54c8\u62c9\u8d6b\u63a5\u7740\u7ed9\u6728\u5320\u4e50\u961f\u3001\u53f2\u666e\u6797\u83f2\u5c14\u5fb7\u3001\u535a\u6bd4\u91d1\u7279\u91cc\u3001\u6770\u514b\u00b7\u72c4\u9999\u519c\u3001\u6c64\u59c6\u00b7\u743c\u65af\u3001 \u8d6b\u5e03\u00b7\u963f\u5c14\u5e15\u7279\u3001BJ\u00b7\u6258\u9a6c\u65af\u7b49\u3002 \u622a\u81f32014\u5e74\uff0c\u5df4\u54c8\u62c9\u8d6b\u5206\u522b\u670973\u652f\u5355\u66f2\u4e0e52\u652f\u5355\u66f2\u5728\u7f8e\u56fd\u4e0e\u82f1\u56fd\u6324\u8fdb\u4e86\u6392\u884c\u699c\u524d40\u540d\u3002"@zh,
        "Burt Freeman Bacharach (/\u02c8b\u00e6k\u0259r\u00e6k/ BAK-\u0259-rak; born May 12, 1928) is an American composer, songwriter, record producer, pianist, and singer. A six-time Grammy Award winner and three-time Academy Award winner, he is known for his popular hit songs and compositions from the late 1950s through the 1980s, many with lyrics written by Hal David. As of 2014, Bacharach had written 73 US and 52 UK Top 40 hits."@en,
        "Burt Freeman Bacharach (n. 12 de mayo de 1928 en Kansas City (Misuri) es un premiado pianista y compositor pop estadounidense. Se le conoce mejor por sus muchos \u00e9xitos de m\u00fasica pop alcanzados entre 1962 y 1970 con letras de Hal David, muchos de los cuales fueron grabados por Dionne Warwick. Hasta 2006 hab\u00eda escrito un total de 70 \u00e9xitos de las listas de los principales 40 en Estados Unidos y 52 de los principales 40 del Reino Unido."@es,
        "Vincitore di numerosi premi, \u00e8 conosciuto soprattutto per i grandi successi discografici negli anni 1962-1969 scritti assieme a Hal David e interpretati principalmente da Dionne Warwick. Bacharach \u00e8 autore di un totale di 70 brani che hanno stazionato nella Top 40 statunitense e di 52 successi nella Top 40 del Regno Unito. Inoltre \u00e8 il diciottesimo compositore di maggior successo nella storia delle classifiche britanniche, basandosi sulle settimane che le sue composizioni hanno trascorso in classifica."@it,
        "\u0411\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0430\u043a\u0430\u0440\u0430\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Burt Bacharach [b\u00e6k\u0259r\u00e6k] ; \u0440\u043e\u0434. 12 \u043c\u0430\u044f 1928, \u041a\u0430\u043d\u0437\u0430\u0441-\u0421\u0438\u0442\u0438) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0441\u043e\u0442\u043d\u0438 \u0448\u043b\u044f\u0433\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0434\u043b\u044f \u0430\u043d\u0433\u043b\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u043e\u0439 \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u044b. \u041e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043e\u043d \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438. \u0422\u0440\u0451\u0445\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0432 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f\u0445 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0430\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u00bb, \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a \u043a \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443\u00bb. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb \u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 BAFTA."@ru,
        "\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d0\u30ab\u30e9\u30c3\u30af\uff08Burt Bacharach, 1928\u5e745\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u6b4c\u624b\uff08\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\uff09\u3002 \u30df\u30ba\u30fc\u30ea\u5dde\u30ab\u30f3\u30b6\u30b9\u30b7\u30c6\u30a3\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u30af\u30a4\u30fc\u30f3\u30ba\u533a\u306e\u30d5\u30a9\u30ec\u30b9\u30c8\u30d2\u30eb\u5730\u57df\u3067\u80b2\u3063\u305f\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u8840\u3092\u3072\u304f\u3002\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u306b\u3042\u308b\u30de\u30ae\u30eb\u5927\u5b66Shulich School of Music\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306eMannes School of Music\u3001\u30b5\u30f3\u30bf\u30d0\u30fc\u30d0\u30e9\u306eMusic Academy of the West\u3067\u5b66\u3073\u30011962\u5e74\u304b\u308970\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u3001\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u306e\u30cf\u30eb\u30fb\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9(Hal David)\u3068\u306e\u30b3\u30f3\u30d3\u3067\u591a\u304f\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30022006\u5e74\u306e\u6642\u70b9\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u7c73\u56fd\u306770\u66f2\u306e\u30c8\u30c3\u30d740(Top 40)\u3001\u82f1\u56fd\u306752\u66f2\u306e\u30c8\u30c3\u30d740\u306e\u5b9f\u7e3e\u304c\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30c3\u30af\u306a\u4f5c\u66f2\u6280\u6cd5\u3092\u30c0\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30df\u30e8\u30fc\u3001\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30ab\u30a6\u30a8\u30eb\u3068\u3044\u3063\u305f\u3001\u3044\u308f\u3086\u308b\u897f\u6d0b\u82b8\u8853\u97f3\u697d\uff08\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\uff09\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d0\u30ab\u30e9\u30c3\u30af\u306e\u4f5c\u66f2\u306e\u30a4\u30c7\u30a3\u30aa\u30e0\u306b\u3042\u308b\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30c3\u30af\u306a\u8981\u7d20\u306f\u3053\u306e\u3068\u304d\u57f9\u308f\u308c\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002 \u7236\u89aa\u306f\u8457\u540d\u306a\u30b3\u30e9\u30e0\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u3063\u305fMark Bertram Bacharach\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84992800;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Burt_Bacharach>,
        <http://viaf.org/viaf/84992800>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2882ffa3-dec9-4055-a842-a950728bcb02>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Burt_Bacharach_1972.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Burt_Bacharach.
doremus_artist:5b6e7d79-0178-366d-819f-0ea3a6314b08
owl:sameAs viaf:2724563; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2724563>.
doremus_artist:5b6f1985-2bc8-37b6-9930-26f0a19a9cf8
    rdfs:comment
        "Johann Samuel Schroeter (ou Schr\u00f6ter) (n\u00e9 le 2 mars 1753 \u00e0 Guben; \u2020 2 novembre 1788 \u00e0 Pimlico pr\u00e8s de Londres) est un pianiste et compositeur allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:37103365;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Johann_Samuel_Schroeter>,
        <http://viaf.org/viaf/37103365>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johann_Samuel_Schroeter.
doremus_artist:5b79d9b5-acb2-3b23-95e5-c549ba91c530
owl:sameAs viaf:46525770; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46525770>.
doremus_artist:5bb9dca5-b18f-30f7-8f85-2d943caef3f0
owl:sameAs viaf:94073013; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/94073013>.
doremus_artist:5bd7fccb-daa7-3087-87a4-cb60f8286173
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "S\u00f8ren Nils Eichberg (* 23. Juli 1973 in Stuttgart) ist ein deutsch-d\u00e4nischer Komponist, Pianist und Dirigent. Eichberg wuchs in D\u00e4nemark auf und lebt heute in Berlin. Er ist der Sohn von Henning Eichberg."@de,
        "S\u00f8ren Nils Eichberg (born 1973) is a German/Danish composer. In 2010 he was announced as the first composer-in-residence of the Danish National Symphony Orchestra in the orchestra's history. He studied piano, composition and orchestra conducting in Copenhagen and Cologne.After winning the Queen Elisabeth Competition for Composers in Brussels in 2001, he mostly concentrated on composition. Other prizes and awards include a Tanglewood fellowship, the German Konrad-Adenauer Composition Grant and the Composition Stipend of the Danish Arts Foundation."@en,
        "S\u00f8ren Nils Eichberg (n\u00e9 le 23 juillet 1973 \u00e0 Stuttgart) est un compositeur danois-allemand. Il est le premier compositeur-en-r\u00e9sidence dans l'histoire de l'Orchestre symphonique national du Danemark. En 2001 lui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cern\u00e9 le premier prix du Concours musical international Reine-\u00c9lisabeth-de-Belgique pour la composition. Il travaille avec l'Ensemble Modern, Hilary Hahn et le Mahler Chamber Orchestra."@fr,
        "\u0421\u0451\u0440\u0435\u043d \u041d\u0438\u043b\u044c\u0441 \u0410\u0439\u0445\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u0434\u0430\u0442. S\u00f8ren Nils \u043d\u0435\u043c. Eichberg; \u0440\u043e\u0434. 23 \u0438\u044e\u043b\u044f 1973, \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e-\u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u044b\u043d \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0430 \u0438 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0425\u0435\u043d\u043d\u0438\u043d\u0433\u0430 \u0410\u0439\u0445\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430, \u0441 1982 \u0433. \u0436\u0438\u0432\u0443\u0449\u0435\u0433\u043e \u0432 \u0414\u0430\u043d\u0438\u0438. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0413\u044e\u0440\u0442\u043b\u0435\u0440\u0430. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0410\u0440\u0431\u043e \u0412\u0430\u043b\u0434\u043c\u0430\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u043b\u044f \u041b\u0443\u0439\u0433\u0430. \u041f\u043e \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435."@ru,
        "\u745f\u502b\u00b7\u5c3c\u723e\u65af\u00b7\u827e\u5e0c\u8c9d\u723e\u683c\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aS\u00f8ren Nils Eichberg\uff0c1973\u5e74\uff0d\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u5fb7\u570b\uff0c\u77e5\u540d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u5bb6\u3002 2010\u5e74\u8d77\uff0c\u64d4\u4efb\u4e39\u9ea5\u570b\u5bb6\u4ea4\u97ff\u6a02\u5718\u99d0\u5718\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4e26\u6210\u70ba\u7b2c\u4e00\u4f4d\u5728\u5176\u5718\u53f2\u4e0a\u5fb7\u88d4\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6c42\u5b78\u671f\u9593\uff0c\u4e0d\u50c5\u5b78\u7fd2\u4f5c\u66f2\uff0c\u827e\u5e0c\u8c9d\u723e\u683c\u4e5f\u5c08\u7814\u92fc\u7434\u6f14\u594f\u4ee5\u53ca\u6307\u63ee\uff0c\u4e26\u6307\u63ee\u54e5\u672c\u54c8\u6839\u611b\u6a02\u6a02\u5718\u548c\u79d1\u9686\u5ba4\u5167\u6a02\u5718\uff08Cologne Chamber Orchestra\uff09\u30022001\u5e74\uff0c\u827e\u5e0c\u8c9d\u723e\u683c\u5728\u5e03\u9b6f\u585e\u723e\u7684\u4f0a\u9e97\u838e\u767d\u5973\u738b\u4f5c\u66f2\u5927\u8cfd\uff08Queen Elisabeth Music Competition for Composers\uff09\u7372\u734e\u4e4b\u5f8c\uff0c\u5c31\u5c07\u5176\u91cd\u5fc3\u8f49\u5411\u4f5c\u66f2\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u6a02\u5275\u4f5c\u56ca\u62ec\u4e86\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u5354\u594f\u66f2\u3001\u6b4c\u5287\u3001\u7368\u594f\u66f2\u4ee5\u53ca\u5ba4\u5167\u6a02\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:48990729;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/S\u00f8ren_Nils_Eichberg>,
        <http://viaf.org/viaf/48990729>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Søren_Nils_Eichberg.
doremus_artist:5c4a983c-33d1-38b9-adc8-24f5f064e840
    dbp:birthPlace dbr:Lincolnshire;
    dbp:deathPlace dbr:St_Albans;
    rdfs:comment
        "Robert Fayrfax (23 April 1464 \u2013 24 October 1521) was an English Renaissance composer, considered the most prominent and influential of the reigns of Kings Henry VII and Henry VIII of England."@en,
        "Robert Fayrfax (Deeping Gate, 23 april 1464 \u2014 ?Londen, 24 oktober 1521) was een Brits componist uit de vroege Renaissance. Noch over Fayrfax' jeugd, noch over zijn priv\u00e9leven is veel bekend, alhoewel hij als een van de belangrijkste componisten van zijn tijd wordt beschouwd; ongetwijfeld behoort zijn werk tot het populairste uit de tijd van de vroege 16de eeuw. Fayrfax geldt als een van de sleutelfiguren uit de generatie van Cornysh en de jonge Taverner, een tijd waarin de middeleeuwse ornamenteringsstijl langzaam werd losgelaten om plaats te maken voor het persoonlijk experiment van de componist. Het belang van Fayrfax mag blijken uit de vele kopie\u00ebn die lang na zijn dood nog van zijn werk werden gemaakt. Zoals gebruikelijk voor vooraanstaande Engelse componisten werd Fayrfax een Gentlema"@nl,
        "Robert Fayrfax (getauft 23. April 1464 in Deeping Gate, Lincolnshire; \u2020 24. Oktober 1521 in St Albans?) war ein englischer Musiker und Komponist. Er begann seine berufliche Laufbahn als Chormeister an St. Alban's in London und wurde im Jahr 1496 Mitglied der K\u00f6niglichen Kapelle. Daneben \u00fcbernahm er 1502 die Stelle als Organist an St. Alban's Abbey. 1504 erwarb er in Cambridge den Grad eines Doktors der Musik, die gleiche Ehre wurde ihm 1511 in Oxford zuteil. Er stand w\u00e4hrend seiner beruflichen Laufbahn unter h\u00f6chster Protektion und wurde etwa von K\u00f6nig Heinrich VIII. unterst\u00fctzt, der die unter Edward IV. begonnene F\u00f6rderung der Musik am englischen Hofe wie sein Vorg\u00e4nger Heinrich VII. fortsetzte."@de,
        "Robert Fayrfax, n\u00e9 le 23 avril 1464 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 24 octobre 1521, est un compositeur anglais de la Renaissance, consid\u00e9r\u00e9 comme le plus important et influent des r\u00e8gnes des rois Henri VII et Henri VIII d\u2019Angleterre."@fr,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0424\u0435\u0440\u0444\u0430\u043a\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robert Fayrfax, 23 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1464 \u2014 24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1521) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0441\u044f \u0438 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 VII \u0438 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 VIII."@ru;
    owl:sameAs viaf:34722466;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Fayrfax>,
        <http://viaf.org/viaf/34722466>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Fayrfax.
doremus_artist:5c61a0a3-1250-379a-91ad-6e3a22470153
    dbp:birthPlace dbr:Weil_am_Rhein;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Schneider. Norbert J\u00fcrgen Schneider est un compositeur et acteur allemand n\u00e9 le 25 mai 1950 \u00e0 Weil am Rhein (Allemagne)."@fr,
        "Enjott Schneider (* 25. Mai 1950 in Weil am Rhein als Norbert J\u00fcrgen Schneider) ist ein deutscher Komponist, Musikwissenschaftler und Hochschullehrer."@de,
        "Enjott Schneider (born Norbert J\u00fcrgen Schneider 25 May 1950 in Weil am Rhein) is a German businessman, composer, musicologist, and music educator. He is best known as the chairman of the board of the German collecting society GEMA. As a composer he is known for his film work, having won the Bavarian Film Award for Best Film Score in 1990, the Filmband in Gold in 1991, and the Deutscher Fernsehpreis in 2007, the latter for his work on March of Millions. He composed the soundtrack for the German language movie Stalingrad."@en,
        "\u042d\u043d\u0439\u043e\u0442\u0442 \u0428\u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u0440 (\u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u041d\u043e\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442 \u042e\u0440\u0433\u0435\u043d \u0428\u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u0440, \u043d\u0435\u043c. Norbert J\u00fcrgen Schneider, N. J. Schneider \u0438\u043b\u0438 \u00abEnjott\u00bb Schneider); 25 \u043c\u0430\u044f 1950 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0430\u0439\u043b\u044c-\u043d\u0430-\u0420\u0435\u0439\u043d\u0435 \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 (\u043d\u0435\u043c. Hochschule f\u00fcr Musik und Theater M\u00fcnchen), \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 ."@ru,
        "\u30a8\u30f3\u30e8\u30c3\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30ca\u30a4\u30c0\u30fc\uff08Enjott Schneider\u30011950\u5e745\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4e3b\u306b\u6620\u753b\u3084\u30c6\u30ec\u30d3\u30c9\u30e9\u30de\u306e\u97f3\u697d\u3092\u88fd\u4f5c\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27100942;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enjott_Schneider>,
        <http://viaf.org/viaf/27100942>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enjott_Schneider.
doremus_artist:5c766dc3-46ff-3d07-9050-b78b38ad3459
owl:sameAs viaf:303747212; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/303747212>.
doremus_artist:5cd9a804-7fed-392e-bdfa-50397e1c4ea0
owl:sameAs viaf:277753; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/277753>.
doremus_artist:5d080588-7b88-3295-9d68-e32fe9562448
owl:sameAs viaf:32280322; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32280322>.
doremus_artist:5d8a1366-a690-3de6-b989-166003bca6cc
    dbp:birthPlace dbr:Cluj-Napoca;
    dbp:deathPlace dbr:Tel_Aviv;
    rdfs:comment
        "Alexander Uriah Boskovitch (* 16. August 1907 in Cluj; \u2020 13. November 1964 in Tel Aviv) war ein israelischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Boskovitch studierte in Paris bei Paul Dukas und Alfred Cortot und wurde Direktor des Opernhauses seiner Geburtsstadt Cluj. 1938 emigrierte er nach Pal\u00e4stina. Hier wirkte er als Lehrer am Konservatorium von Tel Aviv. Neben Musikern wie Paul Ben-Haim, Marc Lavry und \u00d6d\u00f6n P\u00e1rtos gilt er als Vertreter eines (ost)mediterranen Musikstils, dessen Konzept Max Brod in seiner 1951 erschienenen Schrift Die Musik Israels darstellte. Dieser Stil ist gekennzeichnet durch unregelm\u00e4\u00dfige Metrik, Wiederholungen und Variationen, vereinfachte oder fehlende Mehrstimmigkeit, eine j\u00fcdisch-jemenitisch gepr\u00e4gte Melodik und den bevorzugten Gebrauch von Instrumenten wie Klarinett"@de,
        """Boskovich was born in Kolozsv\u00e1r, Transylvania, Austria-Hungary (now Cluj-Napoca, Romania). The origin of his family and of his name was the town Boskovich in Moravia. In Cluj, Boskovich studied in a Jewish high school called "Culture" which accommodated both Neolog and Orthodox Jews. In 1920, Alexander joined the local Jewish organization "Hashomer" in which he was active for four years."""@en,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440 \u0423\u0440\u0438\u044f \u0411\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 (16 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1907, \u041a\u043b\u043e\u0439\u0437\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u044f \u2014 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1964, \u0422\u0435\u043b\u044c-\u0410\u0432\u0438\u0432, \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:70516711;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Uriah_Boskovich>,
        <http://viaf.org/viaf/70516711>,
        <https://musicbrainz.org/artist/94e5ae40-7ad2-47fe-9982-15282f7ab50b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mordechai_Seter_Alexander_Boskovich_1940s.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Uriah_Boskovich.
doremus_artist:5d90bb2f-1723-36e7-be99-44024b4d3c7d
owl:sameAs viaf:39685821; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39685821>.
doremus_artist:5db15e36-2498-3e31-9bfa-ee36e14f4723
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_Romania;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0648\u062c\u064a\u0646 \u064a\u0648\u0646\u0633\u0643\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Eug\u00e8ne Ionesco) (\u0648 26 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1909 - 29 \u0645\u0627\u0631\u0633 1994) \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a-\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u064a\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u064a \u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0644\u0627\u0645\u0639\u0642\u0648\u0644\u060c \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0633\u062e\u0631\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0639\u0628\u062b\u064a\u0629 \u0623\u0648\u0636\u0627\u0639 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 \u0641\u0625\u0646 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0627\u062a \u064a\u0648\u0646\u0633\u0643\u0648 \u062a\u0635\u0641 \u0648\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0646\u0639\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0644\u063a\u0627\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u062c\u0648\u062f \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646\u064a. \u0648\u0644\u062f \u064a\u0648\u0646\u0633\u0643\u0648 \u0641\u064a \u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0644\u0623\u0628 \u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a \u0648\u0623\u0645 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u062a\u0646\u0642\u0644 \u0628\u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0628\u064a\u0646 \u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0648\u0641\u0631\u0646\u0633\u0627. \u0639\u0627\u0645 1970 \u0623\u0635\u0628\u062d \u0639\u0636\u0648\u0627 \u0641\u064a \u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629."@ar,
        "De padre rumano y madre francesa, viaj\u00f3 a Par\u00eds con un a\u00f1o y vivi\u00f3 all\u00ed hasta los trece. En 1925 volvi\u00f3 a Rumania y estudi\u00f3 la carrera de Letras. Ense\u00f1\u00f3 franc\u00e9s durante tres a\u00f1os en un Instituto de Bucarest, hasta que en 1938 regres\u00f3 a Francia para establecerse definitivamente. Trabaj\u00f3 en una editorial, despu\u00e9s en un banco y empez\u00f3 una tesis doctoral sobre la muerte en la poes\u00eda francesa que no terminar\u00eda. Se relacion\u00f3 con el grupo de la revista literaria Cahiers du Sud antes de dedicarse por entero a su producci\u00f3n dram\u00e1tica."@es,
        "Eug\u00e8ne Ionesco  war ein franz\u00f6sisch-rum\u00e4nischer Autor. Er gilt als bedeutendster franz\u00f6sischer Dramatiker der Nachkriegszeit und als ein f\u00fchrender Vertreter des absurden Theaters. Ab den 1980er Jahren trat Ionesco auch als Maler hervor."@de,
        "Eug\u00e8ne Ionesco (Slatina (Roemeni\u00eb), 26 november 1909 \u2013 Parijs, 28 maart 1994) was een invloedrijk Frans toneelschrijver, geboren in Roemeni\u00eb. Hij wordt als een van de belangrijkste vertegenwoordigers van het absurde toneel gezien. In 1936 trouwde hij met Rodica Burileano en in 1938 vertrok het paar naar Frankrijk. Tijdens de Tweede Wereldoorlog werd hun dochter, Marie-France, geboren. In 1970 werd hij benoemd tot lid van de Acad\u00e9mie fran\u00e7aise. Ionesco schreef op latere leeftijd \u00e9\u00e9n roman, Le Solitaire (1973). Ook schilderde hij."@nl,
        "Eug\u00e8ne Ionesco (Slatina, Rom\u00e9nia, 26 de Novembro de 1909 \u2014 Paris, 28 de Mar\u00e7o de 1994) foi um dos maiores pataf\u00edsicos e dramaturgos do teatro do absurdo. Para l\u00e1 de ridicularizar as situa\u00e7\u00f5es mais banais, as pe\u00e7as de Ionesco retratam de uma forma tang\u00edvel a solid\u00e3o do ser humano e a insignific\u00e2ncia da sua exist\u00eancia. Regressou \u00e0 Fran\u00e7a em 1938 para concluir a sua tese de doutoramento. Apanhado pela eclos\u00e3o da guerra, em 1939, Ionesco permaneceu em Fran\u00e7a, acabando por revelar-se escritor de talento. Foi eleito membro da Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise em 1970."@pt,
        "Eug\u00e8ne Ionesco (born Eugen Ionescu, Romanian: [e.u\u02c8d\u0361\u0292en i.o\u02c8nesku] ; 26 November 1909 \u2013 28 March 1994) was a Romanian-French playwright who wrote mostly in French, and one of the foremost figures of the French Avant-garde theatre. Beyond ridiculing the most banal situations, Ionesco's plays depict the solitude and insignificance of human existence in a tangible way."@en,
        "Eug\u00e8ne Ionesco (rum. Eugen Ionescu; ur. 26 listopada 1909 w Slatinie, zm. 28 marca 1994 w Pary\u017cu) \u2013 awangardowy francuski dramaturg pochodzenia rumu\u0144skiego, wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca teatru absurdu."@pl,
        "Eug\u00e8ne Ionesco, n\u00e9 Eugen Ionescu  le 26 novembre 1909 \u00e0 Slatina en Roumanie et mort le 28 mars 1994 \u00e0 Paris, est un dramaturge et \u00e9crivain roumain et fran\u00e7ais. Il passe la majeure partie de sa vie \u00e0 voyager entre la France et la Roumanie. Repr\u00e9sentant majeur du th\u00e9\u00e2tre de l'absurde en France, il \u00e9crit de nombreuses \u0153uvres dont les plus connues sont La Cantatrice chauve (1950), Les Chaises (1952) et Rhinoc\u00e9ros (1959)."@fr,
        "\u042d\u0436\u0435\u0301\u043d \u0418\u043e\u043d\u0435\u0301\u0441\u043a\u043e (\u0444\u0440. Eug\u00e8ne Ionesco, \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u042d\u0443\u0434\u0436\u0435\u0301\u043d \u0418\u043e\u043d\u0435\u0301\u0441\u043a\u0443, \u0440\u0443\u043c. Eugen Ionescu; 26 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1909, \u0421\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430, \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u044f \u2014 28 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1994, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u044d\u0441\u0442\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0431\u0441\u0443\u0440\u0434\u0438\u0437\u043c\u0430 (\u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0430\u0431\u0441\u0443\u0440\u0434\u0430), \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u0430 XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0427\u043b\u0435\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 (1970)."@ru,
        "\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30a4\u30e8\u30cd\u30b9\u30b3\uff08Eug\u00e8ne Ionesco, 1909\u5e7411\u670826\u65e5 - 1994\u5e743\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u4e3b\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306e\u5287\u4f5c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30d9\u30b1\u30c3\u30c8\u3001\u30ab\u30d5\u30ab\u30fc\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a2\u30eb\u30c1\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30c0\u30e2\u30d5\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4e0d\u6761\u7406\u6f14\u5287\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u6b27\u4ec1\u00b7\u5c24\u5185\u65af\u5e93\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aEugene Ionesco\uff0c1909\u5e7411\u670826\u65e5\uff0d1994\u5e743\u670828\u65e5\uff09\uff0c\u7f57\u9a6c\u5c3c\u4e9a\u53ca\u6cd5\u56fd\u7684\u5267\u4f5c\u5bb6\uff0c\u8352\u8bde\u6d3e\u620f\u5267\u6700\u8457\u540d\u7684\u4ee3\u8868\u4e4b\u4e00\u3002\u751f\u4e8e\u7f85\u99ac\u5c3c\u4e9e\u65af\u62c9\u8482\u7eb3\uff0c\u7ae5\u5e74\u5728\u6cd5\u56fd\u5ea6\u8fc7\uff0c1940\u5e74\u5728\u6cd5\u56fd\u5b9a\u5c45\u30021950\u5e74\u5176\u6210\u540d\u4f5c\u300a\u79c3\u5934\u6b4c\u5973\u300b\u5df4\u9ece\u9996\u6f14\u3002\u5176\u540e\u53c8\u521b\u4f5c\u4e86\u300a\u4e0a\u8bfe\u300b\u3001\u300a\u6905\u5b50\u300b\u7b49\u5267\u3002\u8868\u73b0\u201c\u4eba\u751f\u662f\u8352\u8bde\u4e0d\u7ecf\u7684\u201d\u4e3b\u9898\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:17224288;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eug\u00e8ne_Ionesco>,
        <http://viaf.org/viaf/17224288>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eugene_Ionesco_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eugène_Ionesco.
doremus_artist:5dba8091-1b72-3147-bed6-06673a96747f
owl:sameAs viaf:21838463; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21838463>.
doremus_artist:5e166265-3cbf-3b0c-b7f5-a09b82e3a279
    dbp:birthPlace dbr:La_Flèche;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        ""@it,
        """ Pour les articles homonymes, voir Delibes.L\u00e9o DelibesFichier:Leo Delibes 1888 BNF Gallica.jpg L\u00e9o Delibes \u0152uvres principales 
*  Copp\u00e9lia 
*  Lakm\u00e9 
*  Sylvia 
*  Le Roi l\u2019a dit Liste des \u0153uvres de L\u00e9o Delibes Cl\u00e9ment Philibert L\u00e9o Delibes, connu comme L\u00e9o Delibes, est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Saint-Germain-du-Val (aujourd\u2019hui agglom\u00e9ration de La Fl\u00e8che / Sarthe) le 21 f\u00e9vrier 1836 et mort \u00e0 Paris Ier le 16 janvier 1891 au 220, rue de Rivoli."""@fr,
        "(Cl\u00e9ment Philibert) L\u00e9o Delibes (Saint-Germain-du-Val, (hoy un barrio de La Fl\u00e8che, en el departamento de Sarthe), 21 de febrero de 1836 - Par\u00eds, 16 de enero de 1891) fue un compositor rom\u00e1ntico franc\u00e9s, recordado por sus ballets Sylvia y Copp\u00e9lia y, m\u00e1s recientemente, por su \u00f3pera Lakm\u00e9."@es,
        "Cl\u00e9ment Philibert L\u00e9o Delibes (French: [d\u0259lib]; 21 February 1836 \u2013 16 January 1891) was a French composer of the Romantic era (1815\u20131910), specialised in ballets, operas, and other works for the stage. His most notable works include ballets Copp\u00e9lia (1870) and Sylvia (1876) as well as the operas Le roi l'a dit (1873) and Lakm\u00e9 (1883)."@en,
        "Cl\u00e9ment Philibert L\u00e9o Delibes (Saint-Germain-du-Val bij La Fl\u00e8che, 21 februari 1836 - Parijs, 16 januari 1891) was een Franse componist van romantische muziek, die vooral bekend is om zijn balletmuziek. Voor bepaalde werken gebruikt hij het pseudoniem: Eloi Delb\u00e8s"@nl,
        "Cl\u00e9ment Philibert L\u00e9o Delibes (wym. [d\u0259lib]; ur. 21 lutego 1836 w Saint-Germain-du-Val, obecnie cz\u0119\u015b\u0107 La Fl\u00e8che (w departamencie Sarthe) we Francji, zm. 16 stycznia 1891 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor baletu, opery oraz innych dzie\u0142 scenicznych."@pl,
        "L\u00e9o Delibes (21 de fevereiro de 1836 - 16 de janeiro de 1891) foi um compositor franc\u00eas do s\u00e9culo XIX que comp\u00f4s v\u00e1rias obras musicais, entre elas, a \u00f3pera Lakm\u00e9, cuja \u00e1ria mais conhecida \u00e9 o Dueto das Flores ."@pt,
        "L\u00e9o Delibes [d\u0259'lib] oder Cl\u00e9ment Philibert L\u00e9o Delibes (* 21. Februar 1836 bei Saint-Germain-du-Val (Sarthe); \u2020 16. Januar 1891 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Mit seiner einpr\u00e4gsamen Melodik, rhythmischen Brillanz und funkelnden farbigen Orchestrierung z\u00e4hlte er zu den beliebtesten B\u00fchnenkomponisten der Romantik. Er belebte die Ballettkunst wie seit seinem Landsmann Rameau niemand mehr, trat aber auch mit einigen Opern hervor. Daneben schuf er Kirchenmusik und Lieder."@de,
        "\u041a\u043b\u0435\u043c\u0430\u043d \u0424\u0438\u043b\u0438\u0431\u0435\u0440 \u041b\u0435\u043e \u0414\u0435\u043b\u0438\u0431 (\u0444\u0440. Cl\u00e9ment Philibert L\u00e9o Delibes; 21 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1836, \u0421\u0435\u043d-\u0416\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d-\u0434\u044e-\u0412\u0430\u043b\u044c \u2014 16 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1891, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432, \u043e\u043f\u0435\u0440, \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442."@ru,
        "\u0643\u0644\u0645\u0646\u062a \u0641\u064a\u0644\u064a\u0628\u0631\u062a \u0644\u064a\u0648 \u062f\u0644\u064a\u0628\u0627\u0633 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Cl\u00e9ment Philibert L\u00e9o Delibes (\u0648. 21 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1836 \u2013 \u062a. 16 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1891) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0644\u0644\u0628\u0627\u0644\u064a\u0647 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0648\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d."@ar,
        "\u30af\u30ec\u30de\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30ec\u30aa\u30fb\u30c9\u30ea\u30fc\u30d6\uff08Cl\u00e9ment Philibert L\u00e9o Delibes, 1836\u5e742\u670821\u65e5 - 1891\u5e741\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u3084\u6b4c\u5287\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u300c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u306e\u7236\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002\u8feb\u529b\u3084\u58ee\u5927\u306a\u3069\u3068\u3044\u3063\u305f\u8a00\u8449\u3068\u306f\u7121\u7e01\u306e\u3001\u512a\u7f8e\u3067\u7e4a\u7d30\u306a\u821e\u53f0\u97f3\u697d\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u514b\u83b1\u8292\u00b7\u83f2\u5229\u8d1d\u00b7\u83b1\u5965\u00b7\u5fb7\u5229\u5e03\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aCl\u00e9ment Philibert L\u00e9o Delibes\uff0c1836\u5e742\u670821\u65e5\uff0d1891\u5e741\u670816\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7ba1\u98ce\u7434\u5bb6\u3002 \u5fb7\u5229\u5e03\u51fa\u751f\u65bc\u5723\u65e5\u5c14\u66fc\u8fea\u74e6\u5c14\uff08\u5373\u4eca\u65e5\u85a9\u723e\u7279\u7701\u62c9\u592b\u8cf4\u58eb\uff09\uff0c\u7236\u89aa\u662f\u4e00\u500b\u90f5\u5dee\uff0c\u5728\u4ed6\u5e74\u5e7c\u6642\u5df2\u904e\u4e16\uff1b\u6bcd\u89aa\u5247\u662f\u696d\u9918\u7684\u97f3\u6a02\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\u800c\u7956\u7236\u4ea6\u66fe\u7576\u904e\u6b4c\u5287\u6b4c\u624b\uff0c\u56e0\u6b64\u5fb7\u5229\u5e03\u81ea\u5c11\u4fbf\u5f9e\u5bb6\u4eba\u4e2d\u63a5\u89f8\u97f3\u6a02\u30021847\u5e74\u4ed6\u8003\u5165\u5df4\u9ece\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\uff0c\u963f\u9053\u592b\u00b7\u4e9e\u7576\u5b78\u7fd2\u4f5c\u66f2\uff0c\u7576\u6642\u4e5f\u5b78\u7fd2\u8072\u6a02\u548c\u9375\u76e4\u3002\u7562\u696d\u5f8c\u5148\u5f8c\u5728\u570b\u5bb6\u6b4c\u5287\u9662\uff08Th\u00e9\u00e2tre Lyrique\uff09\u3001\u5df4\u9ece\u6b4c\u5287\u9662\uff08Paris Op\u00e9ra\uff09\u3001\u8056\u76ae\u57c3\u723e\u5fb7\u590f\u5c24\u6559\u5802\uff08Saint-Pierre-de-Chaillot\uff09\u7b49\u64d4\u4efb\u5408\u5531\u6307\u63ee\u3001\u4f34\u594f\u6216\u98a8\u7434\u6f14\u594f\u624b\u30021871\u5e74\u8207\u83b1\u6602\u8482\u5185\uff08L\u00e9ontine Estelle Denain\uff09\u7d50\u5a5a\u3002 \u5fb7\u5229\u5e03\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u90fd\u662f\u548c\u821e\u53f0\u5287\u6709\u95dc\uff0c\u4ed6\u5148\u5f8c\u5171\u5b8c\u6210\u4e86\u8d85\u904e20\u9f63\u7684\u6b4c\u5287\u548c\u8f15\u6b4c\u5287\u548c\u4e09\u9f63\u82ad\u857e\u821e\u5267\uff0c\u4ed6\u4ea6\u6709\u5275\u4f5c\u85dd\u8853\u6b4c\u66f2\u7b49\u4f5c\u54c1\uff0c\u4f46\u5ba4\u6a02\u3001\u7ba1\u7d43\u6a02\u4f5c\u54c1\u5247\u8fd1\u4e4e\u6b20\u5949\u3002\u7576\u4e2d\u4ee5\u82ad\u857e\u821e\u5267\u300a\u5922\u5076\u60c5\u7de3\u300b\u548c\u300a\u897f\u5c14\u7ef4\u4e9a\u300b\uff0c\u6b4c\u5267\u300a\u62c9\u514b\u7f8e\u300b\uff08Lakm\u00e9\uff09\u70ba\u4ed6\u7684\u4ee3\u8868\u4f5c\uff0c\u800c\u62c9\u514b\u7f8e\u4e2d\u7684\u6b4c\u66f2Flower duet\u96a8\u845720\u4e16\u7d00\u5f8c\u671f\u82f1\u570b\u822a\u7a7a\u7684\u5ee3\u544a\u6b4c\u800c\u5ee3\u70ba\u4eba\u77e5\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29641114;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e9o_Delibes>,
        <http://viaf.org/viaf/29641114>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a56056f7-4e47-4209-abdc-171331ff1089>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Delibes_Leo_Luckhard.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Léo_Delibes.
doremus_artist:5f924010-899a-3ee1-b6a3-ba54982012c1
owl:sameAs viaf:266228528; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/266228528>.
doremus_artist:5fb8de0e-f524-3b69-8aeb-b85e3d47792d
    dbp:birthPlace dbr:Bristol;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Rorschach,_Switzerland>;
    rdfs:comment
        "Privilegi\u00f2, nella composizione, la forma del madrigale. \u00c8 stato, nel 1825, il probabile autore del Duetto buffo di due gatti, brano musicale per due soprani erroneamente attribuito a Gioachino Rossini in quanto basato prevalentemente su musiche del compositore pesarese integrate da un brano del compositore danese Christoph Ernst Friedrich Weyse."@it,
        "Robert Lucas Pearsall (* 14. M\u00e4rz 1795 in Clifton, heute ein Stadtteil von Bristol in England; \u2020 5. August 1856 auf Schloss Wartensee, Rorschacherberg, Kanton St. Gallen, Schweiz) war ein englischer Rechtsanwalt und Komponist des 19. Jahrhunderts."@de,
        "Robert Lucas Pearsall (14 March 1795 \u2013 5 August 1856) was an English composer."@en,
        "Robert Lucas de Pearsall, n\u00e9 le 14 mars 1795 et mort le 5 ao\u00fbt 1856 est un compositeur anglais."@fr;
    owl:sameAs viaf:56797333;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Lucas_de_Pearsall>,
        <http://viaf.org/viaf/56797333>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fc66a8f6-42a7-43fa-8d25-6bad3efaab41>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert_Lucas_Pearsall_by_Philippa_Swinnerton_Hughes_(née_Pearsall).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Lucas_de_Pearsall.
doremus_artist:600ba265-e510-36e5-a583-4c942ada6391
owl:sameAs viaf:54345179; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54345179>.
doremus_artist:60577566-484c-3245-bb03-c60b82bd73c1
owl:sameAs viaf:307164080; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/307164080>.
doremus_artist:605f7e96-4e77-32b6-a427-ce73681743e1
    rdfs:comment
        "Nathalie Nerval est une com\u00e9dienne fran\u00e7aise, ayant pass\u00e9 pr\u00e8s de vingt-cinq ans \u00e0 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise, n\u00e9e le 28 mars 1926 \u00e0 Paris et morte le 7 mai 2012 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:292699063;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nathalie_Nerval>,
        <http://viaf.org/viaf/292699063>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nathalie_Nerval.
doremus_artist:61f5c22d-76bb-3f16-9711-9f8bd2d04c5a
owl:sameAs viaf:85574984; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85574984>.
doremus_artist:6234db3c-27a0-3e49-895c-10e59eb461c2
owl:sameAs viaf:282488892; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/282488892>.
doremus_artist:6370388d-41cc-381a-a3d7-0be97a644688
owl:sameAs viaf:53765291; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53765291>.
doremus_artist:63e8182f-b99e-3766-9828-d8cfe9de384a
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Alfredo Casella (* 25. Juli 1883 in Turin; \u2020 5. M\u00e4rz 1947 in Rom) war ein italienischer Komponist, Pianist, Dirigent, Musikschriftsteller und Musikkritiker. Er gilt in seiner Heimat als einer der popul\u00e4rsten Komponisten des 20. Jahrhunderts, da es ihm gelang, einen typisch italienischen Nationalstil auch in die Neue Musik einflie\u00dfen zu lassen. Daneben war er ein angesehener P\u00e4dagoge und Herausgeber."@de,
        "Alfredo Casella (25 July 1883 \u2013 5 March 1947) was an Italian composer, pianist and conductor."@en,
        "Alfredo Casella (25 de Julho de 1883 - 5 de Mar\u00e7o de 1947) foi um compositor e maestro italiano. A fam\u00edlia de Casella foi sempre ligada \u00e0 m\u00fasica: seu av\u00f4 paterno foi amigo de Paganini e foi o primeiro violoncelista do Teatro S\u00e3o Carlo em Lisboa e eventualmente foi solista no Royal Chapel em Turim. Pai de Alfredo foi Carlo Casella, tamb\u00e9m foi um violoncelista profissional, como seus irm\u00e3os Cesare e Giacchino, sua m\u00e3e foi uma pianista e deu as primeiras li\u00e7\u00f5es de m\u00fasica para Alfredo. Casella ingressou no Conservat\u00f3rio de Paris em 1896 para estudar piano com Louis Di\u00e9mer e composi\u00e7\u00e3o com Gabriel Faur\u00e9. Durante esse per\u00edodo em Paris, Debussy, Stravinsky e Falla conheceram Casella e ele manteve contato com Busoni, Mahler e Richard Strauss."@pt,
        "Alfredo Casella (Turijn, 25 juli 1883 \u2013 Rome, 5 maart 1947) was een Italiaans componist."@nl,
        "Alfredo Casella (Tur\u00edn, 25 de julio de 1883 - Roma, 5 de marzo de 1947) fue un compositor, pianista y director de orquesta italiano."@es,
        "Alfredo Casella (ur. 25 lipca 1883 w Turynie, zm. 5 marca 1947 w Rzymie) \u2013 kompozytor w\u0142oski."@pl,
        "Alfredo CasellaFichier:Alfredo Casella.jpg Alfredo Casella (n\u00e9 le 25 juillet 1883 \u00e0 Turin et mort \u00e0 Rome le 5 mars 1947) est un compositeur, chef d'orchestre et pianiste italien de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0301\u0434\u043e \u041a\u0430\u0437\u0435\u0301\u043b\u043b\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Alfredo Casella; 25 \u0438\u044e\u043b\u044f 1883, \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d \u2015 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1947, \u0420\u0438\u043c) \u2015 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0412 1967 \u0433. \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u041a\u0430\u0437\u0435\u043b\u043b\u044b \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u041b\u2019\u0410\u043a\u0443\u0438\u043b\u0430. \u0412 1952\u20142001 \u0433\u0433. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041a\u0430\u0437\u0435\u043b\u043b\u044b \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30fc\u30c9\u30fb\u30ab\u30bc\u30c3\u30e9\uff08Alfredo Casella, 1883\u5e747\u670825\u65e5 \u30c8\u30ea\u30ce - 1947\u5e743\u67085\u65e5 \u30ed\u30fc\u30de\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002"@ja,
        "\u963f\u5c14\u5f17\u96f7\u591a\u00b7\u5361\u585e\u62c9\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aAlfredo Casella\uff0c1883\u5e747\u670825\u65e5\uff0d1947\u5e743\u67085\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u5b66\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:56681456;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfredo_Casella>,
        <http://viaf.org/viaf/56681456>,
        <https://musicbrainz.org/artist/59cf3a7f-0eef-4e11-ae69-a2b75feab47f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alfredo_Casella.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfredo_Casella.
doremus_artist:64c33e9e-9b6e-3445-b810-f712fac92807
owl:sameAs viaf:103665181; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103665181>.
doremus_artist:6516f4f0-aacf-3fde-9ddc-e91c6c761b17
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Charles Farncombe est un chef d'orchestre britannique, n\u00e9 \u00e0 Londres le 29 juillet 1919 et mort \u00e0 Londres le 30 juin 2006."@fr,
        "Charles Frederick Farncombe (29 July 1919 \u2013 30 June 2006) was an English conductor. For London audiences, the conductor Charles Farncombe was primarily associated with the productions of the Handel Opera Society, which he helped found and of which he was musical director for the whole of its 30-year existence, from 1955 onwards (in 1977 it was renamed Handel Opera). He was subsequently conductor of the fundraising concerts of the Malcolm Sargent Festival Choir. His work outside Britain covered a wider range of repertory, though still with an emphasis on vocal music, while near his home in Monmouthshire he founded and directed an annual festival of music and drama remarkable in its scope."@en,
        "Charles Frederick Farncombe (Londres, 29 de julio de 1919 \u2013 30 de junio de 2006) fue un director de orquesta brit\u00e1nico. Farncombe naci\u00f3 en Londres y recibi\u00f3 una formaci\u00f3n musical temprana como corista de la catedral de Canterbury. En la Segunda Guerra Mundial sirvi\u00f3 como capit\u00e1n de una unidad de recuperaci\u00f3n de tanque (21.\u00ba Grupo del ej\u00e9rcito) con los Reales Ingenieros Mec\u00e1nicos y Electr\u00f3nicos. Sufri\u00f3 una herida en Caen que le dej\u00f3 un leve cojeo."@es;
    owl:sameAs viaf:51875165;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Farncombe>,
        <http://viaf.org/viaf/51875165>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Cast_with_Charles_Farncombe.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Farncombe.
doremus_artist:66d3b27f-aa49-3e27-9a09-cfd0b4318d13
owl:sameAs viaf:76631974; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76631974>.
doremus_artist:67050158-96ce-3e57-a82e-7d13a8537f75
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Abington_(Pennsylvanie)>;
    rdfs:comment
        "Steve Waring est un compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricain n\u00e9 en 1943 \u00e0 Abington en Pennsylvanie."@fr;
    owl:sameAs viaf:56797913;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Steve_Waring>,
        <http://viaf.org/viaf/56797913>,
        <https://musicbrainz.org/artist/857fea53-7c39-410c-b016-80f731eb81d4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Steve_Waring.
doremus_artist:6776d921-f3ed-3248-9e0a-a03b60418cef
    dbp:birthPlace dbr:Shanghai;
    rdfs:comment
        "Elijah Moshinsky (born 8 January 1946) is an Australian opera director, theatre director and television director who has worked at the Royal Opera House, the Metropolitan Opera, the Royal National Theatre, BBC Television and numerous other venues."@en,
        "Elijah Moshinsky est un r\u00e9alisateur australien n\u00e9 le 8 janvier 1946 \u00e0 Shanghai (Chine)."@fr,
        "\u042d\u043b\u0430\u0301\u0439\u0434\u0436\u0430 \u041c\u043e\u0448\u0438\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Elijah Moshinsky, \u0440\u043e\u0434. 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1946) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u041a\u043e\u0432\u0435\u043d\u0442-\u0413\u0430\u0440\u0434\u0435\u043d, \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430, \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 (\u0430\u043d\u0433\u043b.), \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0411\u0438-\u0431\u0438-\u0441\u0438 \u0438 \u0434\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:79171037;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elijah_Moshinsky>,
        <http://viaf.org/viaf/79171037>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elijah_Moshinsky.
doremus_artist:68d26cac-d6b2-3a3b-8859-a4493c4fb68e
owl:sameAs viaf:44510495; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44510495>.
doremus_artist:68f9e5ad-745d-3413-abb6-1604864887b9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Princeton,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Mary Chapin Carpenter (* 21. Februar 1958 in Princeton, New Jersey) ist eine US-amerikanische Country- und Folkmusik-Singer-Songwriterin."@de,
        "Mary Chapin Carpenter (Princeton (New Jersey), 12 februari 1958) is een Amerikaans singer-songwriter en countryzangeres."@nl,
        "Mary Chapin Carpenter (born February 21, 1958) is an American singer, songwriter and musician. Carpenter spent several years singing in Washington, D.C. clubs before signing in the late 1980s with Columbia Records, who marketed her as a country singer. Carpenter's first album, 1987's Hometown Girl, did not produce any singles, although 1989's State of the Heart and 1990's Shooting Straight in the Dark each produced four Top 20 hits on the Billboard country singles charts."@en,
        "Mary Chapin Carpenter (nacida el 21 de febrero de 1958) es una cantante estadounidense de country y folk. Pas\u00f3 varios a\u00f1os cantando en clubs de Washington, D.C. antes de firmar a finales de los a\u00f1os 1980 con Columbia Records, y ser lanzada como cantante de country. Ha ganado cinco premios Grammy, y es la \u00fanica artista que ha recibido cuatro Grammys consecutivos en la categor\u00eda de mejor interpretaci\u00f3n vocal femenina de country. En 2005 hab\u00eda vendido m\u00e1s de 12 millones de discos."@es,
        "Mary Chapin Carpenter, n\u00e9e le 21 f\u00e9vrier 1958 \u00e0 Princeton, New Jersey, est une chanteuse et auteur-compositrice am\u00e9ricaine de country et de folk. Au cours de sa carri\u00e8re, l'artiste a remport\u00e9 cinq Grammy Awards et vendu plus de treize millions d'albums, dont un quadruple platine pour Come On Come On."@fr,
        "Musicista country/folk, ha speso diversi anni cantando nei club di Washington, D.C. prima di firmare un contratto alla fine degli anni 80 con la Columbia Records, 'commercializzandola' come cantante country. Il suo primo album, Hometown Girl del 1987, non produsse nessun singolo, sebbene State of the Heart nel 1989 e Shooting Straight in the Dark nel 1990, produssero ciascuno 4 Top 20 hits singoli nella Billboard country."@it;
    owl:sameAs viaf:14965843;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mary_Chapin_Carpenter>,
        <http://viaf.org/viaf/14965843>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ba1bf556-2af2-4772-835f-ed2e15070758>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MaryChape.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mary_Chapin_Carpenter.
doremus_artist:699fe9fa-0297-3266-8dfc-4d947e538bad
owl:sameAs viaf:29629749; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29629749>.
doremus_artist:69b632c7-8ad8-34ed-9ab8-1e9882b245a1
owl:sameAs viaf:305327489; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305327489>.
doremus_artist:69e8dd58-905e-353e-9105-db4f5f10774b
    owl:sameAs viaf:73928658;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73928658>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8bef9bae-a250-4c4e-8e5e-b2f81607db2a>.
doremus_artist:6b75a3e7-afc8-304b-bf0e-0bfcc34e6077
owl:sameAs viaf:104026404; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/104026404>.
doremus_artist:6cef3f87-5a28-3b05-9709-df235d700fdd
    owl:sameAs viaf:100995831;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100995831>,
        <http://viaf.org/viaf/169368714>.
doremus_artist:6dbb3b80-4be8-3aed-9066-8102e57a59a7
    owl:sameAs viaf:79170635;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/293116590>,
        <http://viaf.org/viaf/79170635>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b1ae75b2-9da3-4468-8488-26a3dba01687>.
doremus_artist:6ddb22c8-9f2c-397b-a763-8af87b3eaaaf
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Horst Sachtleben (* 24. September 1930 in Berlin) ist ein deutscher Schauspieler, Regisseur und Synchronsprecher."@de,
        "Horst Sachtleben (born September 24, 1930) is a German actor and director. Born in Berlin where he also studied theory of drama, Germanic philology and history of art."@en;
    owl:sameAs viaf:67761563;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Horst_Sachtleben>,
        <http://viaf.org/viaf/67761563>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Horst_Sachtleben.
doremus_artist:6f8b7fc6-ce17-3245-a8dc-826c994b6e7b
owl:sameAs viaf:74046280; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74046280>.
doremus_artist:6ffcd194-a541-367f-9f06-0a2d61ffe802
    dbp:birthPlace dbr:Sant_Feliu_de_Guíxols;
    dbp:deathPlace dbr:Sant_Feliu_de_Guíxols;
    rdfs:comment
        "Juli Garreta i Arboix (Sant Feliu de Gu\u00edxols, 12 March 1875 2 December 1925) was a Catalan composer, noted for his sardanes."@en;
    owl:sameAs viaf:42031980;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juli_Garreta>,
        <http://viaf.org/viaf/42031980>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Juli_Garreta_i_Arboix_Denkmal_1.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juli_Garreta.
doremus_artist:70160df5-0af9-32ef-ac04-afa9e31fd9c6
    dbp:birthPlace dbr:Moncton;
    rdfs:comment
        "R\u00e9ginald Charles Gagnon, dit Cayouche (Moncton, 1948-), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te country acadien."@fr,
        "R\u00e9ginald Charles Gagnon, known as Cayouche (born 1948), is an Acadian singer-songwriter of Acadian French country music. He was born in Moncton, New Brunswick on the eastern coast of Canada."@en;
    owl:sameAs viaf:232845289;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cayouche>,
        <http://viaf.org/viaf/232845289>,
        <https://musicbrainz.org/artist/72ca8def-d17f-418d-aa0c-1ee8506f4048>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cayouche.
doremus_artist:710d3e4e-40dc-3fb1-bf5e-f03b62a025a7
    rdfs:comment
        "Justin Lavender (born 4 June 1951) is an operatic tenor, professor of vocal studies at the Royal College of Music and vocal consultant to the choirs of King's College, Cambridge and Canterbury Cathedral. Justin has recently co-founded a community opera company, Arcadian Opera, which performs regularly at Stowe School, Buckingham."@en;
    owl:sameAs viaf:66658920;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Justin_Lavender>,
        <http://viaf.org/viaf/66658920>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Justin_Lavender.
doremus_artist:7195ac95-e7b1-3451-976f-c6671bd0c778
owl:sameAs viaf:171090317; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171090317>.
doremus_artist:72200842-8cc5-3a01-9799-8cb447fd9402
    owl:sameAs viaf:10181584;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10181584>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hana_Blaíková.
doremus_artist:725c2676-2bd3-3b12-be2e-97cd1804000e
    dbp:birthPlace dbr:Maharashtra;
    rdfs:comment
        "Rahul Sharma (born 25 September 1972) is an Indian classical musician of Hindustani classical music. He plays santoor and is also a vocalist."@en;
    owl:sameAs viaf:5143947;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rahul_Sharma_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/5143947>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0f41d49e-133d-4919-b12b-d9763b18957d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rahul_Sharma_Santoor.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Rahul_Sharma_(musician)>.
doremus_artist:74f93e74-c62c-3662-84fb-4d73f3e62d36
    dbp:birthPlace dbr:Electorate_of_the_Palatinate;
    dbp:deathPlace dbr:Holy_Roman_Empire;
    rdfs:comment
        "Benedettina, \u00e8 venerata come santa dalla Chiesa cattolica; nel 2012 \u00e8 stata dichiarata dottore della Chiesa da papa Benedetto XVI. Nella sua vita fu, inoltre, scrittrice, drammaturga, poetessa, musicista e compositrice, filosofa, linguista, cosmologa, guaritrice, naturalista, consigliera politica e profetessa."@it,
        "Hildegard of Bingen, O.S.B. (German: Hildegard von Bingen; Latin: Hildegardis Bingensis; 1098 \u2013 17 September 1179), also known as Saint Hildegard and Sibyl of the Rhine, was a German Benedictine abbess, writer, composer, philosopher, Christian mystic, visionary, and polymath. She is considered to be the founder of scientific natural history in Germany. Although the history of her formal consideration is complicated, she has been recognized as a saint by branches of the Roman Catholic Church for centuries. On 7 October 2012, Pope Benedict XVI named her a Doctor of the Church."@en,
        """Hildegard van Bingen (Bermersheim, bij Alzey, Midden-Duitsland, 1098 \u2013 Rupertsberg, bij Bingen, 17 september 1179), bijgenaamd "de Sibille van de Rijn", was een Duitse benedictijnse abdis en geldt als eerste vertegenwoordigster van de Duitse middeleeuwse mystiek. Zij was onder meer actief op het gebied van religie, kosmologie, wetenschappen, filosofie, compositie en muziekbeoefening, po\u00ebzie, plantkunde en lingu\u00efstiek. Zij was de eerste componiste uit de geschiedenis van de klassieke muziek die bij naam bekend is."""@nl,
        "Hildegard von Bingen (* 1098 in Bermersheim vor der H\u00f6he (Ort der Taufkirche) oder in Niederhosenbach (damaliger Wohnsitz des Vaters Hildebrecht von Hosenbach); \u2020 17. September 1179 im Kloster Rupertsberg bei Bingen am Rhein) war Benediktinerin, Dichterin, Komponistin und eine bedeutende Universalgelehrte ihrer Zeit. In der r\u00f6misch-katholischen Kirche wird sie als Heilige und Kirchenlehrerin verehrt. Daneben wird auch in der anglikanischen und evangelischen Kirche mit Gedenktagen an sie erinnert."@de,
        "Hildegarda de Bingen, tamb\u00e9m conhecida como Sibila do Reno (em alem\u00e3o: Hildegard von Bingen; Bermersheim vor der H\u00f6he, ver\u00e3o de 1098 \u2014 Mosteiro de Rupertsberg, 17 de setembro de 1179), foi uma monja beneditina, m\u00edstica, te\u00f3loga, compositora, pregadora, naturalista, m\u00e9dica informal, poetisa, dramaturga, escritora alem\u00e3 e mestra do Mosteiro de Rupertsberg em Bingen am Rhein, na Alemanha. \u00c9 uma santa e doutora da Igreja Cat\u00f3lica."@pt,
        "Hildegarda z Bingen, niem. Hildegard von Bingen (ur. 16 wrze\u015bnia 1098 w Rupertsberg k. Bingen am Rhein, zm. 17 wrze\u015bnia 1179 tam\u017ce w klasztorze) \u2013 franko\u0144ska anachoretka, wizjonerka, mistyczka, i uzdrowicielka, reformatorka religijna, benedyktynka (od 1136 przeorysza), uznawana przez Ko\u015bci\u00f3\u0142 katolicki za \u015bwi\u0119t\u0105, od 2012 doktor Ko\u015bcio\u0142a."@pl,
        "Hildegarde de Bingen (en allemand : Hildegard von Bingen), n\u00e9e le 16 septembre 1098 \u00e0 Bermersheim vor der H\u00f6he pr\u00e8s d\u2019Alzey (Hesse rh\u00e9nane) et morte le 17 septembre 1179 \u00e0 Ruppertsberg (pr\u00e8s de Bingen), est une religieuse b\u00e9n\u00e9dictine mystique, compositrice et femme de lettres franconienne, sainte de l'\u00c9glise catholique du XIIe si\u00e8cle. Elle est aussi connue sous le nom de Hildegarde de Ruppertsberg."@fr,
        "Santa Hildegarda de Bingen O.S.B. (en alem\u00e1n: Hildegard von Bingen; Bermersheim vor der H\u00f6he, distrito de Alzey-Worms, Rheinhessen, Renania-Palatinado, Alemania, 16 de septiembre de 1098-Monasterio de Rupertsberg, Bingen, Rheinhessen, Renania-Palatinado, Alemania, 17 de septiembre de 1179) fue abadesa, l\u00edder monacal, m\u00edstica, profetisa, m\u00e9dica, compositora y escritora alemana. Es conocida como la sibila del Rin y como la profetisa teut\u00f3nica. El 7 de octubre de 2012 el papa Benedicto XVI le otorg\u00f3 el t\u00edtulo de doctora de la Iglesia junto a San Juan de \u00c1vila durante la misa de apertura de la XIII Asamblea general ordinaria del s\u00ednodo de los obispos."@es,
        "\u0425\u0438\u043b\u044c\u0434\u0435\u0433\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0411\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0443\u0441\u0442\u0430\u0440. \u0413\u0438\u043b\u044c\u0434\u0435\u0433\u0430\u0440\u0434\u0430; \u043d\u0435\u043c. Hildegard von Bingen, 16 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1098, \u0411\u0435\u0440\u043c\u0435\u0440\u0441\u0445\u0430\u0439\u043c \u2014 17 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1179, \u043c\u043e\u043d\u0430\u0441\u0442\u044b\u0440\u044c \u0420\u0443\u043f\u0435\u0440\u0442\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433 \u043f\u043e\u0434 \u0411\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d\u043e\u043c, \u0420\u0435\u0439\u043d\u043b\u0430\u043d\u0434-\u041f\u0444\u0430\u043b\u044c\u0446) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043c\u043e\u043d\u0430\u0445\u0438\u043d\u044f, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430-\u0430\u0431\u0431\u0430\u0442\u0438\u0441\u0430 \u0432\u043e\u0437\u0432\u0435\u0434\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0434 \u0435\u0451 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0431\u0435\u043d\u0435\u0434\u0438\u043a\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u043d\u0430\u0441\u0442\u044b\u0440\u044f \u0420\u0443\u043f\u0435\u0440\u0442\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433 (Kloster Rupertsberg). \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043d\u0438\u0433 \u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u00ab\u041f\u0443\u0442\u0435\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0438\u043b\u0438 \u041f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0439 \u0413\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u043d\u0438\u0445\u00bb (Scivias; \u00abScito vias Domini\u00bb; 1152), \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0432, \u043f\u0435\u0441\u043d\u043e\u043f\u0435\u043d\u0438\u0439, \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432 \u043f\u043e \u0435\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044e \u0438 \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0435, \u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u043e\u043d\u0430 [[\u042f\u0437\u044b\u043a \u043d\u0435\u0437\u043d\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439\u00bb. \u041f\u0440\u043e\u0440\u043e\u0447\u0438\u0446\u0430. \u0412 2012 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043a\u0430\u043d\u043e\u043d\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0441\u0432\u044f\u0442\u0430\u044f, \u0441\u043e \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0423\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0426\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438."@ru,
        "\u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0633\u0629 \u0647\u064a\u0644\u062f\u063a\u0627\u0631\u062f \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646\u063a\u0646\u060c \u0631\u0647\u0628\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0633 \u0628\u0646\u062f\u064a\u0643\u062a (\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Hildegard von Bingen;) (1098 \u2013 17 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1179)\u060c\u062a\u064f\u0639\u0631\u0641 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0633\u0629 \u0647\u064a\u0644\u062f\u063a\u0627\u0631\u062f\u060c \u0648\u0639\u0631\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0627\u064a\u0646\u060c \u0643\u0627\u0646\u062a \u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646\u0629 \u0648\u0641\u064a\u0644\u0633\u0648\u0641\u0629 \u0648\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 \u0635\u0648\u0641\u064a\u0629\u064b \u0648\u0631\u0626\u064a\u0633\u0629 \u062f\u064a\u0631 \u0628\u0646\u062f\u0643\u062a\u064a\u0629 \u0648\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0643\u062b\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0624\u0649 \u0648\u0648\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0637\u0644\u0627\u0639. \u0627\u0646\u062a\u062e\u0628\u062a\u0647\u0627 \u0635\u062f\u064a\u0642\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0647\u0628\u0627\u062a \u0643\u0640 \u0645\u064f\u0639\u0644\u0645\u0629 \u0639\u0627\u0645 1136\u060c \u0648\u0623\u0633\u0633\u062a \u0623\u062f\u064a\u0631\u0629 \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a\u0633\u0628\u064a\u0631\u062c (Rupertsberg)\u200f \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1150 \u0648\u0625\u0628\u064a\u0646\u063a\u0646 (Eibingen) \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1165. \u0648\u0642\u062f \u0623\u0644\u0641\u062a \u0639\u0645\u0644\u0627\u064b \u062f\u0631\u0627\u0645\u064a\u064b\u0627 \u064a\u0639\u0631\u0641 \u0628\u0627\u0633\u0645 Ordo Virtutum\u060c \u0648\u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0639\u062f \u0623\u062d\u062f \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647\u0627 \u0643\u0645\u0644\u062d\u0646\u0629\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0645\u062b\u0627\u0644 \u0623\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u062f\u0631\u0627\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0637\u0642\u0648\u0633\u060c \u0648\u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0644 \u0625\u0646\u0647\u0627 \u0623\u0642\u062f\u0645 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629 \u0623\u062e\u0644\u0627\u0642\u064a\u0629 \u0644\u0627 \u0632\u0627\u0644\u062a \u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u062d\u062a\u0649 \u0627\u0644\u0622\u0646."@ar,
        "\u30d2\u30eb\u30c7\u30ac\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d3\u30f3\u30b2\u30f3\u307e\u305f\u306f\u30d3\u30f3\u30b2\u30f3\u306e\u30d2\u30eb\u30c7\u30ac\u30eb\u30c8\uff08\u72ec: Hildegard von Bingen, \u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a61098\u5e74 - \u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a61179\u5e749\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u4e2d\u4e16\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d9\u30cd\u30c7\u30a3\u30af\u30c8\u4f1a\u7cfb\u5973\u5b50\u4fee\u9053\u9662\u9577\u3067\u3042\u308a\u795e\u79d8\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u53f2\u4e0a\u56db\u4eba\u76ee\u306e\u5973\u6027\u306e\u6559\u4f1a\u535a\u58eb\u3002"@ja,
        "\u8056\u5e0c\u5c14\u5fb7\u52a0\u5fb7\u00b7\u99ae\u00b7\u5bbe\u6839\uff08\u8056\u516c\u6703\u8b6f\u8056\u5e0c\u723e\u5fb7\u683c\uff0c\u5fb7\u8bed\uff1aHildegard von Bingen\uff0c1098\u5e74\uff0d1179\u5e749\u670817\u65e5\uff09\uff0c\u62c9\u4e01\u6587\u4f5cHildegardis Bingensis\uff0c\u4e2d\u4e16\u7eaa\u5fb7\u570b\u795e\u5b66\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u53ca\u4f5c\u5bb6\u3002\u5929\u4e3b\u6559\u8056\u4eba\u3001\u6559\u6703\u8056\u5e2b\u3002\u5979\u64d4\u4efb\u5973\u4fee\u9053\u9662\u9662\u9577\u3001\u4fee\u9662\u9818\u8896\uff0c\u540c\u65f6\u4e5f\u662f\u4e2a\u54f2\u5b66\u5bb6\u3001\u79d1\u5b66\u5bb6\u3001\u533b\u5e08\u3001\u8bed\u8a00\u5b66\u5bb6\u3001\u793e\u4f1a\u6d3b\u52a8\u5bb6\u53ca\u535a\u7269\u5b66\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:87772061;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hildegard_of_Bingen>,
        <http://viaf.org/viaf/87772061>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2d923f7b-45a1-4204-beb8-5b106e913b58>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hildegard_von_Bingen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hildegard_of_Bingen.
doremus_artist:7583a874-19f1-3edb-90b6-4ac004a47b62
owl:sameAs viaf:29651841; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29651841>.
doremus_artist:758c542e-4386-3ae1-9e11-c4bda8729e0b
    dbp:birthPlace res:Malte;
    rdfs:comment
        "Claire Debono est une soprano n\u00e9e \u00e0 Malte le 10 octobre 1979."@fr;
    owl:sameAs viaf:16974046;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claire_Debono>,
        <http://viaf.org/viaf/16974046>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Clairedebono.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claire_Debono.
doremus_artist:76adcd47-bc81-3aab-81d3-611e4ddf00b5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nord_(French_department)>;
    dbp:deathPlace dbr:Contamine-sur-Arve;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u064a\u0634\u0627\u0644 \u0628\u0648\u062a\u0648\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Michel Butor) \u200f(14 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1926 - 24 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2016) \u0623\u062f\u064a\u0628 \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u060c \u064a\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0643\u062a\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627."@ar,
        "Come scrittore di romanzi \u00e8 assimilato al nouveau roman."@it,
        "Michel Butor (French: [mi\u0283\u025bl byt\u0254\u0281]; 14 September 1926 \u2013 24 August 2016) was a French writer."@en,
        "Michel Butor (Mons-en-Bar\u0153ul, 14 de setembro de 1926 - Contamine-sur-Arve, 24 de agosto de 2016) foi um romancista e ensa\u00edsta franc\u00eas."@pt,
        "Michel Butor est un po\u00e8te, romancier, enseignant, essayiste, critique d'art et traducteur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Mons-en-Bar\u0153ul (Nord) le 14 septembre 1926 et mort le 24 ao\u00fbt 2016 \u00e0 Contamine-sur-Arve (Haute-Savoie). Il est c\u00e9l\u00e8bre pour son roman La Modification (1957), ouvrage majeur du Nouveau roman, pour la part de son \u0153uvre consacr\u00e9e aux livres d'art, et pour ses travaux universitaires sur la litt\u00e9rature fran\u00e7aise."@fr,
        "Michel Butor fr: mi\u0283\u025bl byt\u0254\u0280, (ur. 14 wrze\u015bnia 1926 w Mons-en-Baroeul, zm. 24 sierpnia 2016 w Contamine-sur-Arve) \u2013 francuski pisarz. Studiowa\u0142 filozofi\u0119 na Sorbonie, uko\u0144czy\u0142 j\u0105 w 1947 roku. Naucza\u0142 w Egipcie, Manchesterze, Salonikach, Stanach Zjednoczonych i Genewie. Zdoby\u0142 liczne nagrody literackie, w tym Prix Apollo, Prix F\u00e9n\u00e9on i Nagrod\u0119 Renaudot."@pl,
        "Michel Marie Fran\u00e7ois Butor (* 14. September 1926 in Mons-en-Bar\u0153ul bei Lille; \u2020 24. August 2016 in Contamine-sur-Arve) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller."@de,
        "Michel Marie Fran\u00e7ois Butor (Mons-en-Bar\u0153ul, 14 september 1926 \u2013 Contamine-sur-Arve, 24 augustus 2016) was een Frans schrijver en essayist."@nl,
        "Michel-Marie-Fran\u00e7ois-Butor (Mons-en-Bar\u0153ul, 14 de septiembre de 1926-Contamine-sur-Arve, 24 de agosto de 2016) fue un escritor franc\u00e9s."@es,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u041c\u0430\u0440\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0411\u044e\u0442\u043e\u0440 (\u0444\u0440. Michel Butor; 14 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1926, \u041c\u043e\u043d-\u0430\u043d-\u0411\u0430\u0440\u0451\u043b\u044c, \u041d\u043e\u0440 \u2014 24 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2016, \u041a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438\u043d-\u0441\u044e\u0440-\u0410\u0440\u0432, \u0412\u0435\u0440\u0445\u043d\u044f\u044f \u0421\u0430\u0432\u043e\u0439\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30d3\u30e5\u30c8\u30fc\u30eb\uff08Michel Butor, 1926\u5e749\u670814\u65e5 - 2016\u5e748\u670824\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3001\u8a69\u4eba\u3001\u6279\u8a55\u5bb6\u3001\u30d6\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30fc\u30c1\u30b9\u30c8\uff08livre d'artiste\uff09\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5317\u90e8\u30e2\u30f3\uff1d\u30b6\u30f3\uff1d\u30d0\u30eb\u30fc\u30eb\u3067\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30cc\u30fc\u30f4\u30a9\u30fc\u30fb\u30ed\u30de\u30f3\uff08nouveau roman\uff09\u306e\u4f5c\u5bb6\u306e\u65d7\u624b\u306e\u3072\u3068\u308a\u3068\u76ee\u3055\u308c\u308b\u3002 1956\u5e74\u3001\u5c0f\u8aac\u7b2c2\u4f5c\u300e\u6642\u9593\u5272\u300f\u3067\u30d5\u30a7\u30cd\u30aa\u30f3\u8cde\uff08le Prix F\u00e9n\u00e9on\uff09\u3092\u53d7\u8cde\u3001\u7fcc\u5e741957\u5e74\u7b2c3\u4f5c\u76ee\u306e\u300e\u5fc3\u5909\u308f\u308a\u300f\uff08La Modification\uff09\u3067\u30eb\u30ce\u30fc\u30c9\u30fc\u8cde\uff08le Prix Th\u00e9ophraste Renaudot\uff09\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u6ce8\u76ee\u3092\u96c6\u3081\u305f\uff08\u4e3b\u4eba\u516c\u306b\u4e8c\u4eba\u79f0\u4ee3\u540d\u8a5e\u300c\u3042\u306a\u305f\u306f\u300d<vous>\u3092\u63a1\u7528\u3057\u305f\u5c0f\u8aac\u4f5c\u54c1\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\uff09\u30021960\u5e74\u306b4\u4f5c\u76ee\u306e\u300e\u6bb5\u968e\u300f\uff08Degr\u00e9s'\uff09\u3092\u767a\u8868\u5f8c\u306f\u5c0f\u8aac\u4f5c\u54c1\u304b\u3089\u96e2\u308c\u30011962\u5e74\u300e\u30e2\u30d3\u30fc\u30eb -\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u8868\u73fe\u306e\u305f\u3081\u306e\u30a8\u30c1\u30e5\u30fc\u30c9\u300f\uff08Mobile. \u00c9tude pour une repr\u00e9sentation des \u00c9tats-Unis\uff09\u3092\u76ae\u5207\u308a\u306b\u7a7a\u9593\u8a69\u3068\u3088\u3070\u308c\u308b\u4f5c\u54c1\u3092\u6b21\u3005\u3068\u767a\u8868\u3057\u59cb\u3081\u308b\u3002 \u753b\u5bb6\u3068\u306e\u30b3\u30e9\u30dc\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u4f5c\u54c1\u304c\u6570\u591a\u304f\u3001\u66f8\u7269\u3092\u5229\u7528\u3057\u305f\u8868\u73fe\u306e\u53ef\u80fd\u6027\u3092\u8ffd\u7a76\u3057\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u6587\u5b66\u3092\u306f\u3058\u3081\u7d75\u753b\u3001\u97f3\u697d\u306a\u3069\u3092\u8ad6\u3058\u305f\u6279\u8a55\u96c6\u300e\u76ee\u9332\u300f\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u7c73\u6b47\u5c14\u00b7\u5e03\u6258\u5c14\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aMichel Butor\uff0c1926\u5e749\u670814\u65e5\uff0d2016\u5e748\u670824\u65e5\uff09\uff0c\u7576\u4ee3\u6cd5\u570b\u4f5c\u5bb6\u3002\u7236\u6bcd\u662f\u94c1\u8def\u804c\u5de5\u3002\u5b66\u751f\u65f6\u671f\u66fe\u5728\u5df4\u9ece\u7d22\u5c14\u672c\u5b66\u9662\u54f2\u5b66\u5bb6\u5df4\u4ec0\u62c9\u5c14\u95e8\u4e0b\u5b66\u54f2\u5b66\u3002\u540e\u53c8\u957f\u671f\u5728\u57c3\u53ca\u3001\u82f1\u56fd\u3001\u5e0c\u814a\u3001\u745e\u58eb\u7b49\u56fd\u5f53\u6cd5\u8bed\u8001\u5e08\u3002\u5e03\u6258\u5c14\u66fe\u83b7\u5f97\u8fc7\u6587\u5b66\u535a\u58eb\u5b66\u4f4d\uff0c\u4f46\u7531\u4e8e\u6ca1\u6709\u6b63\u7edf\u5b66\u5386\uff0c\u867d\u7136\u591a\u6b21\u5728\u7f8e\u56fd\u4e0e\u5fb7\u56fd\u7684\u5927\u5b66\u4efb\u5ba2\u5ea7\u6559\u6388\uff0c\u4f46\u4ecd\u957f\u671f\u53d7\u5230\u6cd5\u56fd\u6587\u5b66\u7814\u7a76\u754c\u7684\u6f20\u89c6\uff0c\u76f4\u52301968\u5e74\u6cd5\u56fd\u5927\u5b66\u6559\u80b2\u6539\u9769\u4e4b\u540e\uff0c\u624d\u88ab\u6587\u6851\u5927\u5b66\u4e0e\u5c3c\u65af\u5b66\u9662\u8058\u4efb\u3002 1957\u5e74\uff0c\u4ed6\u7684\u4ee3\u8868\u4f5c\u300a\u53d8\u300b\u51fa\u7248\uff0c\u5e76\u7acb\u523b\u8363\u81ba\u52d2\u8bfa\u591a\u6587\u5b66\u5956\u3002\u8fd9\u90e8\u4f5c\u54c1\u4e5f\u6807\u5fd7\u7740\u4ed6\u5728\u63a2\u7d22\u65f6\u95f4\u4e0e\u7a7a\u95f4\u7684\u5386\u7a0b\u4e2d\u6709\u4e86\u65b0\u7684\u65a9\u83b7\u3002\u7b2c\u4e8c\u4eba\u79f0\u7684\u5199\u6cd5\u5728\u5e03\u6258\u5c14\u7b14\u4e0b\u5f97\u5230\u4e86\u786e\u7acb\u4e43\u81f3\u4e8e\u6210\u719f\u3002\u540e\u6765\uff0c\u4ed6\u57281960\u5e74\u53d1\u8868\u7684\u4f5c\u54c1\u300a\u5ea6\u300b\u4e2d\u4e5f\u4f7f\u7528\u4e86\u8fd9\u4e00\u624b\u6cd5\u3002 \u5728\u5e03\u6258\u5c14\u770b\u6765\uff0c\u5c0f\u8bf4\u672c\u8eab\u5c31\u662f\u4e00\u79cd\u63a2\u7d22\uff0c\u800c\u4ed6\u7684\u63a2\u7d22\u662f\u8ffd\u6c42\u4e00\u79cd\u201c\u5c0f\u8bf4\u7684\u8bd7\u5b66\u201d\uff0c\u4ed6\u8bf4\uff1a\u201c\u4ece\u4eca\u4ee5\u540e\uff0c\u5c0f\u8bf4\u5e94\u5f53\u80fd\u591f\u7ee7\u627f\u5168\u90e8\u7684\u65e7\u8bd7\u5b66\u7684\u9057\u4ea7\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:34453964;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Butor>,
        <http://viaf.org/viaf/34453964>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel-Butor.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Butor.
doremus_artist:76b5f5c0-c054-32ef-841e-b9aa1ba56a31
owl:sameAs viaf:34650754; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34650754>.
doremus_artist:76ea5a7f-405a-3c26-8036-10afe04314be
owl:sameAs viaf:100317400; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100317400>.
doremus_artist:77297866-07b9-30fe-bbf8-2be41c1d4a36
    rdfs:comment
        "Claire D\u00e9sert est une pianiste de concert fran\u00e7aise, n\u00e9e en 1967.N\u00e9e \u00e0 Angoul\u00eame, elle entre au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique de Paris (CNSMDP) \u00e0 l'\u00e2ge de quatorze ans.En 1997 elle est nomm\u00e9e \u00ab nouveau talent de l'ann\u00e9e \u00bb aux Victoires de la musique classique.Elle se produit depuis 1990 sur les sc\u00e8nes et dans les festivals internationaux. Elle a de nombreux enregistrements \u00e0 son actif.Elle est aussi professeur de piano au CNSMDP.\u2191 Liste des enseignants du CNSMDP"@fr;
    owl:sameAs viaf:71584559;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claire_D\u00e9sert>,
        <http://viaf.org/viaf/71584559>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claire_Désert.
doremus_artist:773dba10-f9fc-3f46-b28c-a6c3c25d3b12
    dbp:birthPlace dbr:Terezín;
    dbp:deathPlace dbr:Bayreuth;
    rdfs:comment
        "Maria M\u00fcller (* 29. Januar 1898 in Theresienstadt, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 13. M\u00e4rz 1958 in Bayreuth) war eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Maria M\u00fcller (1898-1958), nacida en Bohemia, fue una soprano particularmente asociada con repertorio wagneriano que junto a Tiana Lemnitz, Margarete Teschemacher y Elisabeth Rethberg represent\u00f3 el ideal de la soprano joven-dram\u00e1tica germ\u00e1nica de la \u00e9poca. Naci\u00f3 en Theresienstadt y estudi\u00f3 en Praga con Erik Schmedes y Anna Bahr-Mildenburg debutando en Linz en 1919. Debut\u00f3 en M\u00fanich y en el Metropolitan Opera en 1925 como Sieglinde en La Valquiria cantando durante once temporadas sucesivas participando en el estreno metropolitano de Sim\u00f3n Boccanegra."@es,
        "Maria M\u00fcller (29 January 1898 \u2013 15 March 1958) was a Czech-Austrian operatic soprano."@en,
        "Maria M\u00fcller, n\u00e9e \u00e0 Theresienstadt (actuellement Terez\u00edn) le 29 janvier 1898, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Bayreuth le 15 mars 1958, est une soprano tch\u00e9co-autrichienne."@fr,
        """Soprano drammatico ceco\u2013austriaco, studi\u00f2 a Vienna con Erik Schmedes. Debutt\u00f2 a Linz nel 1919 nel Lohengrin, cant\u00f2 nel Deutsches Theater di Praga tra il 1921 e il 1923 e a Monaco di Baviera nel 1923-1924. Il 21 gennaio 1925 fece il suo debutto alla Metropolitan Opera di New York. Il giorno dopo Olin Downes scrisse sul NY Times: "il giovane soprano ceco \u00e8 stato accolto calorosamente. Possiede una voce fresca, giovanile, un po' piccola per il ruolo, ma molta grazia e sincerit\u00e0 come attrice. Non capita spesso una figura s\u00ec umana di Sieglinde, tenera e tanto piacevole da guardare"."""@it;
    owl:sameAs viaf:74038402;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_M\u00fcller>,
        <http://viaf.org/viaf/74038402>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2fcd4949-ad1a-410e-a5bd-f8bf00ab1ff9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maria_Mueller_at_the_Met_Opera_in_1918.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_Müller.
doremus_artist:780b0414-63cb-358a-a766-e287af6d72d9
    dbp:birthPlace dbr:Aue;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Martin Fl\u00e4mig (* 19. August 1913 in Aue; \u2020 13. Januar 1998 in Dresden) war ein deutscher Kirchenmusiker, evangelischer Landeskirchenmusikdirektor und Kreuzkantor in Dresden."@de,
        "Martin Fl\u00e4mig (19 August 1913, in Aue \u2013 13 January 1998, in Dresden) was a German church musician, cantor of the Dresdner Kreuzchor from 1971 to 1991."@en;
    owl:sameAs viaf:19885196;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Fl\u00e4mig>,
        <http://viaf.org/viaf/19885196>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Flämig.
doremus_artist:78135608-b51f-37c5-b660-6f1b8e96aa44
    rdfs:comment
        "David Finckel (born December 6, 1951) is an American cellist and influential figure in the classical music world. The cellist for the Emerson String Quartet from 1979 to 2013, Finckel is currently the co-artistic director of the Chamber Music Society of Lincoln Center, founder and co-artistic director of Music@Menlo, co-artistic director of Chamber Music Today and the Mendelssohn Fellowship in Korea, professor of cello at the Juilliard School, and visiting professor of music at Stony Brook University."@en;
    owl:sameAs viaf:71583149;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Finckel>,
        <http://viaf.org/viaf/71583149>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2aad66f9-f0c3-40cb-9e15-ebe3777a293f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_Finckel_and_Wu_Han.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Finckel.
doremus_artist:78320d1b-5aee-3cfe-a038-82c3e991f2f2
owl:sameAs viaf:10048095; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10048095>.
doremus_artist:783a0753-35c4-325f-9913-56dc78421fe7
    rdfs:comment
        "Anne Bennent est une actrice suisse n\u00e9e le 13 octobre 1963 \u00e0 Lausanne (Suisse). Elle est la fille de l'acteur Heinz Bennent."@fr;
    owl:sameAs viaf:79176773;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Anne_Bennent>,
        <http://viaf.org/viaf/79176773>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Anne_Bennent.
doremus_artist:784156f0-4397-3e45-af62-55dcca879d32
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Max Elloy (5 May 1900 \u2013 16 January 1975) was a French film actor. He appeared in 50 films between 1942 and 1967."@en,
        "Max Elloy (de son vrai nom Maxime Elloy), n\u00e9 le 5 mai 1900 \u00e0 Paris XIXe et mort le 16 janvier 1975 \u00e0 Paris XVIIIe, est un batteur de jazz virtuose, membre des Coll\u00e9giens de Ray Ventura, acteur vedette de com\u00e9dies musicales, puis second r\u00f4le prolifique."@fr;
    owl:sameAs viaf:76524709;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Max_Elloy>,
        <http://viaf.org/viaf/76524709>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Max_Elloy.
doremus_artist:79565602-0bc8-38cd-9814-c1dc08238041
    dbp:birthPlace dbr:Granada;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Antonio Ruiz-Pip\u00f3 (* 7. April 1934 in Granada; \u2020 17. Oktober 1997 in Paris) war ein spanischer Pianist und Komponist."@de,
        "Antonio Ruiz-Pip\u00f3 (27 April 1934 \u2013 24 October 1997) was a Spanish virtuoso pianist and composer. Ruiz-Pip\u00f3 was born in Granada, Spain. He studied the piano with Alicia de Larrocha and composition with Salvador Bacarisse and others. The latter part of his productive life was spent in France where, in addition to pursuing his performing career, he taught at the \u00c9cole Normale de Musique de Paris and the Conservatoire de Musique in Paris. He partnered with his longtime friend the violinist Serge Blanc in duos, trios, and quartets with piano with whom he toured within France, Spain and many other countries. In 1987, Ruiz-Pip\u00f3 wrote for Blanc a violin concerto for string orchestra dedicated to him. In his youth he played the guitar a little, and this provided him with a working knowledge of the "@en,
        "Antonio Ruiz-Pip\u00f3 (Granada, Espa\u00f1a, 7 de abril de 1934 - Par\u00eds, Francia, 24 de octubre de 1997) fue un compositor de m\u00fasica cl\u00e1sica, pianista y music\u00f3logo espa\u00f1ol."@es,
        "Antonio Ruiz-Pip\u00f3 (Grenade, Espagne, 7 avril 1934 \u2013 Paris, 24 octobre 1997) est un compositeur de musique classique, pianiste et musicologue espagnol, naturalis\u00e9 fran\u00e7ais en 1979."@fr;
    owl:sameAs viaf:19866840;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Ruiz-Pip\u00f3>,
        <http://viaf.org/viaf/19866840>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5d4ca4bc-88af-4703-8e40-a4f6c9d5aaaa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Ruiz-Pipò.
doremus_artist:7984e181-a88f-316b-b891-7728c89ddec0
    rdfs:comment
        "Fred Sherry (* 1948 in Peekskill) ist ein US-amerikanischer Cellist und Musikp\u00e4dagoge. Sherry studierte an der Juilliard School bei Leonard Rose und gewann 1968 die Young Concert Artists Competition in New York. Er z\u00e4hlte 1971 zu den Gr\u00fcndungsmitgliedern des Ensembles f\u00fcr neue Musik Speculum Musicae und 1973 zu den Gr\u00fcndungsmitgliedern des Ensembles Tashi (sp\u00e4ter Tashi Quartet). Au\u00dferdem war er Mitglied der Group for Contemporary Music, des Juilliard Ensemble und des Galimir String Quartet und arbeitete mit dem Jazzmusiker Chick Corea zusammen. Daneben tritt er regelm\u00e4\u00dfig bei der Chamber Music Society of Lincoln Center und bei Bargemusic in Brooklyn auf. Elliott Carter, Mario Davidovsky, Steven Mackey, David Rakowski, Somei Satoh, Charles Wuorinen und John Zorn schrieben Cellokonzerte f\u00fcr "@de,
        "Fred Sherry (b. 1948) is an American cellist who is particularly admired for his work as a chamber musician and concert soloist. He studied with Leonard Rose at the Juilliard School before winning the Young Concert Artists International Auditions in 1968. In 1971 he co-founded the Speculum Musicae and in 1973 he co-founded the Tashi Quartet. Since the mid-1980s he has been a regular performer with Bargemusic and the Chamber Music Society of Lincoln Center, the latter of which he served as Artistic Director for between 1989-1993. He has appeared as a soloist with the Los Angeles Philharmonic, New Japan Philharmonic, Boston Symphony Orchestra, and L'Orchestre de la Suisse Romande. He currently serves on the faculty at the Juilliard School, the Manhattan School of Music, and Mannes College Th"@en;
    owl:sameAs viaf:84195259;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fred_Sherry>,
        <http://viaf.org/viaf/84195259>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4c96dced-f942-45d4-8028-43d54e599647>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fred_Sherry.
doremus_artist:7b148c39-7fdf-3fad-94df-00559847e252
owl:sameAs viaf:2659414; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2659414>.
doremus_artist:7c5d91f6-84b4-3d39-a252-e29127efff1c
owl:sameAs viaf:17417184; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17417184>.
doremus_artist:7c7178a2-a2dc-3b96-bf65-b1932c1f6e6b
owl:sameAs viaf:32203334; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32203334>.
doremus_artist:7c7237a4-bba0-39d1-afb7-da962ab5c1da
    owl:sameAs viaf:19877797;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19877797>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5c28c5a2-f820-4d5c-a349-bccd2a3bda31>.
doremus_artist:7cdd3d38-7b3d-3708-bf74-86abc27afa97
owl:sameAs viaf:166420566; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/166420566>.
doremus_artist:7ceeeca3-8eb9-3726-a1a3-4bec78c0f7b0
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Bordeaux;
    rdfs:comment
        "Walter Morse Rummel (* 19. Juli 1887 in Berlin; \u2020 2. Mai 1953 in Bordeaux) war ein Pianist und Komponist mit US-amerikanischer bzw. deutscher Staatsb\u00fcrgerschaft."@de,
        "Walter Morse Rummel (July 19, 1887 \u2013 May 2, 1953) was a prominent pianist, especially associated with Claude Debussy's works, as well as a composer and music editor. He was of German-English descent and active mainly in France. In addition to his own performances and compositions, Rummel had an interest in preserving and arranging earlier music. He edited several volumes of early music, and published piano arrangements of organ works by Bach and Vivaldi, as well as four books of piano arrangements of cantata movements of Bach."@en,
        "Walter Rummel Walter Morse Rummel, n\u00e9 \u00e0 Berlin le 19 juillet 1887, mort \u00e0 Bordeaux le 2 mai 1953 est un pianiste allemand, n\u00e9 de m\u00e8re am\u00e9ricaine, dont le nom est principalement associ\u00e9 \u00e0 la musique de Claude Debussy, dont il cr\u00e9a plusieurs partitions majeures pour piano."@fr;
    owl:sameAs viaf:56805524;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Morse_Rummel>,
        <http://viaf.org/viaf/56805524>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Morse_Rummel.
doremus_artist:7cf695ea-25d6-30ef-a9dd-3810b0ee218e
    dbp:birthPlace dbr:Modena;
    rdfs:comment
        "Gianna Galli (29 April 1935 \u2013 22 December 2010) was an Italian operatic soprano who had an active international career from the 1950s through the 1970s. She specialized in the lyric soprano repertoire and was particularly known for her portrayals of Puccini heroines."@en;
    owl:sameAs viaf:75008418;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gianna_Galli>,
        <http://viaf.org/viaf/75008418>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gianna_Galli.
doremus_artist:7e37ac25-c32c-3c25-829e-9d04474ce083
owl:sameAs viaf:14969384; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14969384>.
doremus_artist:7eac115d-9b94-30c3-8f5e-6b9d2d273171
owl:sameAs viaf:9854323; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9854323>.
doremus_artist:7eb950af-d021-3d4e-b9e4-9f2681679c65
    dbp:birthPlace dbr:Fano;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Franco Capuana (* 29. September 1894 in Fano; \u2020 10. Dezember 1969 in Neapel) war ein italienischer Dirigent und Komponist. Gleich seinen Schwestern Maria, die als S\u00e4ngerin bekannt wurde, und Celeste, einer Pianistin, begann Franco Capuana, der Sohn des Schriftstellers Luigi Capuana, seine musikalische Ausbildung sehr fr\u00fch und erhielt bereits im Jahr 1905 die Zulassung zum Kompositionsstudium am Conservatorio di San Pietro a Majella in Neapel. Da der Kompositionskurs \u00fcberbelegt war, nahm er stattdessen zwei Jahre Hornunterricht bei Eduardo de Angelis und studierte dann Harmonielehre bei Camillo de Nardis. Au\u00dferdem studierte er Klavier bei Alessando Longo, Musikgeschichte bei Nicola D'Arienzo und Musik\u00e4sthetik bei Fausto Torrefranca. Noch als Student komponierte er 1915 die Operette La picco"@de,
        "Franco Capuana (29 September 1894 \u2013 10 December 1969) was an Italian conductor. Born in Fano in the Province of Pesaro and Urbino, he was the younger brother of mezzo-soprano Maria Capuana. He became associated with the Teatro di San Carlo in 1930 and La Scala in 1937. In 1940 he conducted the premiere of Ghedini's opera La pulce d'oro at the Teatro Carlo Felice. He visited the Royal Opera House in 1946, becoming the first guest conductor of the newly formed Royal Opera, London."@en,
        "Franco Capuana (Fano dans la Province de Pesaro et Urbino le 29 septembre 1894, Naples, le 10 d\u00e9cembre 1969) est un chef d'orchestre italien."@fr,
        "Franco Capuana (ur. 29 wrze\u015bnia 1894, zm. 10 grudnia 1969) \u2013 w\u0142oski dyrygent. By\u0142 zwi\u0105zany z Teatro di San Carlo w Neapolu (1930) i mediola\u0144sk\u0105 La Scal\u0105 (w 1937). W 1940 wyst\u0105pi\u0142 w genue\u0144skim Teatro Carlo Felice, gdzie wystawiono oper\u0119 Giorgio Federico Ghediniego La pulce d'oro. Wyst\u0105pi\u0142 w Royal Opera House w 1946."@pl,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30ab\u30d7\u30a2\u30fc\u30ca\uff08Franco Capuana, 1894\u5e749\u670829\u65e5 - 1969\u5e7412\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u59c9\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30ab\u30d7\u30a2\u30fc\u30ca\uff081891\u5e74 - 1955\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u4f5c\u54c1\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u305f\u30e1\u30be\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:110838759;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franco_Capuana>,
        <http://viaf.org/viaf/110838759>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a782cf67-97c7-4f49-8244-353035b4a179>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franco_Capuana.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franco_Capuana.
doremus_artist:7ee65635-2cde-3409-a589-864952c1231c
owl:sameAs viaf:37183059; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37183059>.
doremus_artist:7f4cf731-4b7c-38b0-88fa-90b01ce5e4f5
owl:sameAs viaf:260516; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/260516>.
doremus_artist:7f570234-9e66-3736-8c11-d28665ddf374
    owl:sameAs viaf:285511;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/285511>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b8d06720-d65c-443e-af1a-59164b84c6e8>.
doremus_artist:7f63b0a4-affb-3269-9309-6b3c6d0cfc89
owl:sameAs viaf:306479535; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306479535>.
doremus_artist:7f981cd4-2eab-3516-8fd5-f36b570f81d0
owl:sameAs viaf:173602139; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173602139>.
doremus_artist:7fad3241-12e4-30dc-a7e7-1e1c8f05834f
owl:sameAs viaf:81512268; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81512268>.
doremus_artist:800751b4-d694-3710-ac5a-b3015f11328b
owl:sameAs viaf:29307288; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29307288>.
doremus_artist:801904de-32d2-365a-9c95-897c41582b45
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "J\u00e9r\u00e9mie Rhorer (born 15 July 1973, Paris) is a French harpsichordist, organist, composer and conductor. As a youth, he studied the harpsichord, flute, and composition at the Conservatoire National de R\u00e9gion de Paris. He continued his musical studies in harpsichord, theory and composition at the Conservatoire National Sup\u00e9rieur in Paris. His teachers and mentors have included Emil Tchakarov, William Christie and Marc Minkowski. As a composer, Rhorer's works include Le cimeti\u00e8re des enfants (versions for piano and for orchestra), and a cello concerto composed for J\u00e9r\u00f4me Pernoo (2014)."@en,
        "J\u00e9r\u00e9mie Rhorer J\u00e9r\u00e9mie Rhorer, n\u00e9 \u00e0 Paris le 15 juin 1973, est un chef d'orchestre fran\u00e7ais, fondateur du Cercle de l'harmonie."@fr;
    owl:sameAs viaf:96939795;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00e9r\u00e9mie_Rhorer>,
        <http://viaf.org/viaf/96939795>,
        <https://musicbrainz.org/artist/145659ba-34f1-48fe-9e6d-33ad8b7721a2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jérémie_Rhorer.
doremus_artist:803c0454-3bc1-3a34-af6c-fcce35dcfb66
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Atso Aksel Almila (Helsinki, 13 juni 1953) is een Fins componist en dirigent."@nl,
        "Atso Aksel Almila (n\u00e9 le 13 juin 1953 \u00e0 Helsinki) est un chef d'orchestre, compositeur et tromboniste finlandais."@fr,
        "Atso Almila (born 13 June 1953, in Helsinki) is a Finnish orchestral conductor, musical director, composer, trombonist and teacher. He has worked with most Finnish orchestras as a guest conductor or otherwise. Though he primarily operates in Finland he also works heavily in Sweden and Estonia. His composition style may be deemed neo-classical though he has been seen to be sometimes chromatic and expressive (as in his 1985 Flute Concerto and his 1989 Violin Concerto). His works show appreciation for the individual instrument and for natural musicianship."@en,
        "\u30a2\u30c3\u30c4\u30a9\u30fb\u30a2\u30eb\u30df\u30e9\uff08Atso Almila, 1953\u5e746\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30ad\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30c8\u30ed\u30f3\u30dc\u30fc\u30f3\u3092\u5b66\u3093\u3060\u304c\u3001\u30e8\u30eb\u30de\u30fb\u30d1\u30cc\u30e9\u3068\u30cf\u30e9\u30eb\u30c9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c7\u30eb\u30bb\u30f3\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3073\u3001\u5728\u5b66\u4e2d\u306e1975\u5e74\u304b\u3089\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u3059\u308b1979\u5e74\u307e\u3067\u30a8\u30b9\u30dd\u30fc\u5e02\u306e\u30dd\u30ea\u30c6\u30c3\u30af\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u4efb\u3055\u308c\u305f\u30021981\u5e74\u306b\u306f\u30e6\u30c3\u30ab\uff1d\u30da\u30c3\u30ab\u30fb\u30b5\u30e9\u30b9\u30c6\u3068\u30ce\u30fc\u30b7\u30e7\u30fc\u30d4\u30f3\u30b0\u3067\u884c\u308f\u308c\u305f\u6307\u63ee\u8005\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u4e00\u4f4d\u3092\u5206\u3051\u5408\u3044\u30011982\u5e74\u304b\u30891987\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011987\u5e74\u304b\u30891989\u5e74\u307e\u3067\u30bf\u30f3\u30da\u30ec\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u30e8\u30a8\u30f3\u30b9\u30fc\u5e02\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u4efb\u3057\u305f\u30021989\u5e74\u304b\u30891995\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u623b\u3063\u3066\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u30011995\u5e74\u304b\u30892000\u5e74\u307e\u3067\u30af\u30aa\u30d4\u30aa\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30bb\u30a4\u30ca\u30e8\u30ad\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002 1991\u5e74\u3088\u308a\u6bcd\u6821\u306e\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u52a9\u6559\u3092\u52d9\u3081\u305f\u304c\u30012002\u5e74\u306b\u306f\u8b1b\u5e2b\u306b\u6607\u683c\u3057\u30012013\u5e74\u3088\u308a\u30ec\u30a4\u30d5\u30fb\u30bb\u30fc\u30b2\u30eb\u30b9\u30bf\u30e0\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u6307\u63ee\u6cd5\u3068\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u6f14\u594f\u6cd5\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u300a30\u679a\u306e\u9280\u8ca8\u300b\u306a\u3069\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116774775;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Atso_Almila>,
        <http://viaf.org/viaf/116774775>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Atso_Almila.
doremus_artist:805c5393-072d-329b-8028-63c23f2ee97d
owl:sameAs viaf:103656427; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103656427>.
doremus_artist:806da99d-64f8-367d-aef9-e86c05ae77ed
owl:sameAs viaf:106984398; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106984398>.
doremus_artist:810e3898-8938-3e35-aee1-8a87a7bccd2b
owl:sameAs viaf:42036289; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42036289>.
doremus_artist:82b16f11-e799-3c78-a657-99485f0d2cce
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Jeanneau est un saxophoniste et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 15 juin 1935 dans le 9e arrondissement de Paris. En 1964, il accompagnait Claude Fran\u00e7ois sur la sc\u00e8ne de l'Olympia avec Ren\u00e9 Urtreger.Il \u00e9tait l'un des membres du groupe de rock Triangle.Il participe \u00e0 l'\u00e9laboration d'un nouveau genre musical : le soundpainting."@fr;
    owl:sameAs viaf:116694588;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Jeanneau>,
        <http://viaf.org/viaf/116694588>,
        <https://musicbrainz.org/artist/429c8685-f4bc-4b0a-9d7f-3500b2218565>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François_Jeanneau.
doremus_artist:83bea762-6d92-39ed-b634-456de74c22d9
    dbp:birthPlace dbr:Ashton-under-Lyne;
    dbp:deathPlace dbr:Hereford;
    rdfs:comment
        "Norman Allin (19 November 1884 \u2013 27 October 1973) was a British bass singer of the early and mid twentieth century, and later a teacher of voice."@en;
    owl:sameAs viaf:110145857814323020390;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norman_Allin>,
        <http://viaf.org/viaf/110145857814323020390>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Norman_Allin.
doremus_artist:850997f0-fa9c-331c-a17b-99140bbd3b07
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Alfred Planyavsky (22 January 1924 \u2013 18 June 2013) was an Austrian double-bassist and music historian. Born in Vienna, Planyavsky was a member of the boys choir Wiener S\u00e4ngerknaben between 1933 and 1938. In 1946, he began studying as a tenor and double bass player at the Vienna Academy of Music. After seven years at the Academy, he joined the Vienna Symphony Orchestra in 1954. He was later a member of the Vienna State Opera Orchestra, the Vienna Philharmonic and the Vienna Hofmusikkapelle. He has also been a double bass instructor for members of the Wiener S\u00e4ngerknaben."@en,
        "Alfred Planyavsky (geboren am 22. J\u00e4nner 1924 in Wien; gestorben am 18. Juni 2013) war ein \u00f6sterreichischer Kontrabassist, langj\u00e4hriges Mitglied der Wiener Philharmoniker und Musikhistoriker."@de;
    owl:sameAs viaf:12387178;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Planyavsky>,
        <http://viaf.org/viaf/12387178>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Planyavsky.
doremus_artist:86567876-731c-322c-80b8-acb8755b8390
owl:sameAs viaf:27278145; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27278145>.
doremus_artist:865f88ac-e71a-3222-823f-0d047bf97686
owl:sameAs viaf:22405798; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22405798>.
doremus_artist:86d577dc-2a21-3d92-8653-a2f6147d4153
owl:sameAs viaf:56855720; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56855720>.
doremus_artist:86f89633-4d99-328d-9b86-756557366243
owl:sameAs viaf:85873601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85873601>.
doremus_artist:8725e1f7-945f-361b-a1fe-dfb5cb0b5866
    rdfs:comment
        """Josemi Carmona "Machuka", de son vrai nom Jos\u00e9 Miguel Carmona n\u00e9 \u00e0 Madrid en 1971 est un guitariste espagnol de flamenco."""@fr;
    owl:sameAs viaf:89804185;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Josemi_Carmona>,
        <http://viaf.org/viaf/89804185>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Josemi_Carmona.
doremus_artist:87290927-4feb-3c08-9622-c5339a6c080a
owl:sameAs viaf:75795997; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75795997>.
doremus_artist:87d89d4d-00a8-3144-b674-4645bfcc2777
owl:sameAs viaf:66654910; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66654910>.
doremus_artist:89322e04-dffb-3e0c-b125-4e41436f6217
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Carthage_(municipality)>;
    dbp:deathPlace dbr:Lake_Stymphalia;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 2008) 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0627\u0632\u064a\u063a 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u062f\u0628 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u062d\u0636\u0627\u0631\u0627\u062a \u0642\u062f\u064a\u0645\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0633\u0631\u062d 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0631\u0648\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645\u0629\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u062a\u0631\u0646\u062a\u064a\u0648\u0633 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Fu uno dei primi autori latini a introdurre il concetto di humanitas, elemento caratterizzante del Circolo degli Scipioni."@it,
        "Publio Terencio Afro (en lat\u00edn, Publius Terentius Afer) fue un autor de comedias durante la rep\u00fablica Romana. Se desconoce la fecha exacta de su nacimiento, aunque Suetonio menciona que muri\u00f3 en 159 a. C. a la edad de treinta y cinco a\u00f1os. Esto da el a\u00f1o 194 a. C. como fecha de su nacimiento. Sus comedias se estrenaron entre 170 y 160 a. C. A lo largo de su vida escribi\u00f3 seis obras, todas conservadas. En comparaci\u00f3n, su predecesor Plauto escribi\u00f3 alrededor de ciento treinta obras y actualmente solamente disponemos de los textos de veintiuna de ellas."@es,
        "Publius Terentius Afer (/t\u0259\u02c8r\u025bn\u0283i\u0259s, -\u0283\u0259s/; c. 195/185 \u2013 c. 159? BC), better known in English as Terence (/\u02c8t\u025br\u0259ns/), was a Roman playwright during the Roman Republic, of Berber descent. His comedies were performed for the first time around 170\u2013160 BC. Terentius Lucanus, a Roman senator, brought Terence to Rome as a slave, educated him and later on, impressed by his abilities, freed him. Terence apparently died young, probably in Greece or on his way back to Rome. All of the six plays Terence wrote have survived."@en,
        "Publius Terentius Afer (Carthago ca. 195/190 v.Chr. \u2013 159 v.Chr.) was een Latijns schrijver, die als slaaf naar Rome kwam, er later werd vrijgelaten en er carri\u00e8re maakte als blijspeldichter."@nl,
        "Publius Terentius Afer (ur. ok. 195 p.n.e., zm. nie wcze\u015bniej ni\u017c w 159 p.n.e.) \u2013 komediopisarz rzymski, jeden z dw\u00f3ch (obok Plauta), kt\u00f3rych komedie zachowa\u0142y si\u0119 do naszych czas\u00f3w."@pl,
        "Publius Terentius Afer, auf Deutsch Terenz (* zwischen 195 und 184 v. Chr. in Karthago; \u2020 159 oder 158 v. Chr. in Griechenland), war einer der ber\u00fchmtesten Kom\u00f6diendichter der r\u00f6mischen Antike. Er war neben Plautus der bedeutendste r\u00f6mische Dichter der Archaik und stand dem aristokratischen Scipionenkreis nahe. Von ihm sind insgesamt sechs Kom\u00f6dien erhalten, die zwischen 166 und 160 v. Chr. aufgef\u00fchrt wurden."@de,
        "P\u00fablio Ter\u00eancio Afro, em latim Publius Terentius Afer (Cartago, ca. 195 a.C.-185 a.C. \u2014 Lago Est\u00ednfalo,ca. 159 a.C.), foi um dramaturgo e poeta romano, autor de pelo menos seis com\u00e9dias: Andria (A mo\u00e7a de Andros), Hecyra (A Sogra), Heaautontimorumenos (O Punidor de Si Mesmo), Eunuchus (O Eunuco), Phormio (Formi\u00e3o) e Adelphoe (Os Dois Irm\u00e3os)."@pt,
        "T\u00e9rence (en latin Publius Terentius Afer), n\u00e9 \u00e0 Carthage aux alentours de 190 et mort en 159 av. J.-C., est un po\u00e8te comique latin, peut-\u00eatre d'origine berb\u00e8re. Auteur de seulement six pi\u00e8ces qui nous sont toutes parvenues, il est consid\u00e9r\u00e9, avec Plaute, comme un des deux grands ma\u00eetres du genre \u00e0 Rome, et son \u0153uvre a exerc\u00e9 une influence profonde sur le th\u00e9\u00e2tre europ\u00e9en, de l'Antiquit\u00e9 jusqu'aux Temps Modernes."@fr,
        "\u041f\u0443\u0301\u0431\u043b\u0438\u0439 \u0422\u0435\u0440\u0435\u0301\u043d\u0446\u0438\u0439 \u0410\u0444\u0440 (\u043b\u0430\u0442. Publius Terentius Afer; 195 (\u0438\u043b\u0438 185) \u2014 159 \u0434\u043e \u043d. \u044d.) \u2014 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0438."@ru,
        "\u30d7\u30d6\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30c6\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u30a6\u30b9\u30fb\u30a2\u30d5\u30a7\u30eb\uff08Publius Terentius Afer, \u82f1\u8a9e\uff1aTerence, \u7d00\u5143\u524d195\u5e74/\u7d00\u5143\u524d185\u5e74 - \u7d00\u5143\u524d159\u5e74\uff09\u306f\u5171\u548c\u653f\u30ed\u30fc\u30de\u306e\u5287\u4f5c\u5bb6\u3002\u30c6\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u30a6\u30b9\u306e\u559c\u5287\u304c\u6700\u521d\u306b\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u305f\u306e\u306f\u7d00\u5143\u524d170\u5e74\u304b\u3089\u7d00\u5143\u524d160\u5e74\u9803\u3067\u3042\u308b\u3002\u82e5\u304f\u3057\u3066\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u304c\u3001\u305d\u306e\u5834\u6240\u306f\u304a\u305d\u3089\u304f\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u3001\u3082\u3057\u304f\u306f\u30ed\u30fc\u30de\u3078\u623b\u308b\u9014\u4e0a\u3060\u308d\u3046\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30c6\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u30a6\u30b9\u306f\u3001\u5143\u8001\u9662\u8b70\u54e1\u30c6\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u30a6\u30b9\u30fb\u30eb\u30ab\u30cc\u30b9\u306b\u3088\u3063\u3066\u5974\u96b7\u3068\u3057\u3066\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u9023\u308c\u3066\u3053\u3089\u308c\u305f\u3002\u30eb\u30ab\u30cc\u30b9\u306f\u30c6\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u30a6\u30b9\u306b\u6559\u80b2\u3092\u65bd\u3057\u3001\u305d\u306e\u624d\u80fd\u306b\u611f\u5fc3\u3057\u3066\u5f8c\u306b\u306f\u5974\u96b7\u304b\u3089\u89e3\u653e\u3057\u305f\u3002\u300c\u30c6\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u30a6\u30b9\u300d\u3068\u3044\u3046\u30ce\u30fc\u30e1\u30f3\uff08\u6c0f\u65cf\u540d\u3002\u53e4\u4ee3\u30ed\u30fc\u30de\u306e\u4eba\u540d\u53c2\u7167\uff09\u306f\u3001\u30c6\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u30a6\u30b9\u30fb\u30eb\u30ab\u30cc\u30b9\u304b\u3089\u3064\u3051\u3089\u308c\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002\u30c6\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u30a6\u30b9\u306e\u66f8\u3044\u305f6\u3064\u306e\u622f\u66f2\u306f\u3059\u3079\u3066\u73fe\u5b58\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u6cf0\u4f26\u63d0\u4e4c\u65af\uff08\u62c9\u4e01\u8bedPublius Terentius Afer\uff0c\u516c\u5143\u524d195/185-\u516c\u5143\u524d159/161\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f57\u9a6c\u5171\u548c\u56fd\u65f6\u671f\u7684\u5267\u4f5c\u5bb6\u3002\u67cf\u67cf\u5c14\u4eba\u540e\u88d4\u3002\u4ed6\u7684\u559c\u5267\u5728\u516c\u5143\u524d170\u2013\u516c\u5143\u524d160\u9996\u6b21\u5f97\u4ee5\u6f14\u51fa\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:213181445;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Terence>,
        <http://viaf.org/viaf/213181445>,
        <http://viaf.org/viaf/66462384>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_of_Terence_from_Vaticana,_Vat._lat.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Terence.
doremus_artist:8adb70c3-29f7-3351-a3eb-cbfbcdad7569
    dbp:birthPlace dbr:Hanover;
    dbp:deathPlace dbr:Hanover;
    rdfs:comment
        "Melchior Schildt (* 1592 oder 1593 in Hannover; \u2020 22. Mai 1667 ebenda) war ein deutscher Komponist und Organist der norddeutschen Orgelschule."@de,
        "Melchior Schildt (1592 ou 1593, Han\u00f4ver; 18 de maio de 1667) foi um organista e compositor alem\u00e3o do per\u00edodo da Renascen\u00e7a. Fez parte da Escola Alem\u00e3 do Norte de Org\u00e3o (Norddeutsche Orgelschule)."@pt,
        "Melchior Schildt (born 1592 or 1593, Hanover \u2013 18 May 1667) was a German composer and organist of the North German Organ School. He came from a long line of church musicians who had served the town of Hanover for over 125 years. He studied with Jan Pieterszoon Sweelinck from 1609 to 1612, and in 1629 replaced his recently deceased father as organist at the Marktkirche in Hanover, where he remained until his death."@en,
        "Melchior SchildtFichier:Melchior Schildt - Paduana2.jpg Partition des Variations sur Paduana Lachrimae Melchior Schildt est un compositeur et organiste allemand n\u00e9 \u00e0 Hanovre vers 1592 et mort dans la m\u00eame ville le 18 mai 1667."@fr;
    owl:sameAs viaf:47027784;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Melchior_Schildt>,
        <http://viaf.org/viaf/47027784>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c342b60e-8f25-4858-9fca-90c23927f2ed>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Melchior_Schildt_-_Paduana2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Melchior_Schildt.
doremus_artist:8b01e595-ca47-32b0-8eb0-4b7f34f0cec1
    dbp:birthPlace dbr:Tirana;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2009) \u0625\u0646\u0641\u0627 \u0645\u0648\u0644\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629:Inva Mula) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 1963) \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u062a\u064a\u0631\u0627\u0646\u0627\u060c \u0623\u0644\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0644\u0623\u0633\u0631\u0629 \u0641\u0646\u064a\u0629\u060c \u062d\u064a\u062b \u0628\u062f\u0623\u062a \u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0645\u0628\u0643\u0631\u0629. \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647\u0627 \u0647\u0648 \u0623\u0641\u0646\u064a \u0645\u0648\u0644\u0627 (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 1928) \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0627\u0644\u0645\u063a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0628\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f \u0641\u064a \u062f\u062c\u064a\u0627\u0643\u0648\u0641\u0627 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0633\u0648\u0641\u0648 \u0648\u0647\u064a \u0645\u062a\u0632\u0648\u062c\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0628\u064a\u0631\u0648 \u062a\u0634\u0627\u0643\u0648."@ar,
        "Inva Mula (born June 27, 1963) is an Albanian opera lyric soprano. She began her soprano career at a very early age. Her father (Avni Mula) and mother (Nina Mula) were also opera singers. She is also widely known in popular culture for portraying the voice of the Diva Plavalaguna in the film The Fifth Element."@en,
        "Inva Mula, auch Inva Mula-\u00c7ako oder Inva Mula-Tschako, (* 27. Juni 1963 in Tirana) ist eine albanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Inva Mula, w\u0142a\u015bc. Inva Mula-\u00c7ako (ur. 27 czerwca 1963 w Tiranie) \u2013 alba\u0144ska \u015bpiewaczka operowa (sopran liryczny). Wychowa\u0142a si\u0119 w rodzinie zawodowych muzyk\u00f3w. Jej ojciec, Avni Mula, pochodz\u0105cy z Gjakove by\u0142 pie\u015bniarzem i kompozytorem, znanym w Albanii, a matka Rosjank\u0105. W latach 1978-1982 uczy\u0142a si\u0119 w liceum artystycznym Jordan Misja. Studia wokalne odby\u0142a w Instytucie Sztuk w Tiranie, pod kierunkiem swojej matki Niny Muli. W 1987 wygra\u0142a w konkursie wokalnym K\u00ebng\u00ebtarja Shqiptare w Tiranie, a rok p\u00f3\u017aniej zwyci\u0119\u017cy\u0142a w konkursie im. G. Enescu w Bukareszcie. W 1990 zadebiutowa\u0142a na deskach Teatru Opery i Baletu w Tiranie rol\u0105 Leili w operze Po\u0142awiacze pere\u0142."@pl,
        "Inva Mula, \u00e9galement connue sous les noms de Inva Mula-\u00c7ako ou Inva Mula-Tchako, est une soprano albanaise."@fr,
        "Inva Mula-\u00c7ako (Tirana, 27 de junio de 1963) es una soprano l\u00edrica albanesa. Proveniente de una familia art\u00edstica, comenz\u00f3 su carrera en la \u00f3pera a temprana edad, ganando distintos concursos a nivel internacional, destacando el primer concurso de la Operalia en Par\u00eds, fundada por Pl\u00e1cido Domingo en 1993."@es,
        "\u0418\u0301\u043d\u0432\u0430 \u041c\u0443\u0301\u043b\u0430 (\u0430\u043b\u0431. Inva Mula; \u0440\u043e\u0434. 27 \u0438\u044e\u043d\u044f 1963, \u0422\u0438\u0440\u0430\u043d\u0430, \u0410\u043b\u0431\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043b\u0431\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u041f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430\u0445 \u00ab\u041b\u044e\u0447\u0438\u044f \u0434\u0438 \u041b\u0430\u043c\u043c\u0435\u0440\u043c\u0443\u0440\u00bb, \u00ab\u0411\u043e\u0433\u0435\u043c\u0430\u00bb, \u00ab\u041c\u0430\u043d\u043e\u043d\u00bb \u0438 \u0434\u0440. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435\u043c \u0432 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430 \u0414\u0438\u0432\u044b \u041f\u043b\u0430\u0432\u0430\u043b\u0430\u0433\u0443\u043d\u044b \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u041f\u044f\u0442\u044b\u0439 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u00bb."@ru,
        "\u30a4\u30f3\u30f4\u30a1\u30fb\u30e0\u30e9\uff08Inva Mula\u30011963\u5e746\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30eb\u30d0\u30cb\u30a2\u30fb\u30c6\u30a3\u30e9\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3002\u7236\u306e\u30a2\u30f4\u30cb\u30fb\u30e0\u30e9(Avni Mula)\u306f\u30b3\u30bd\u30dc\u51fa\u8eab\u3067\u30a2\u30eb\u30d0\u30cb\u30a2\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u30a4\u30f3\u30f4\u30a1(Inva)\u306e\u540d\u524d\u306f\u3001\u7236\u89aa\u306e\u540d\u524d(Avni)\u3092\u9006\u306b\u8aad\u3093\u3067\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u305f\u3002\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u9593\u3082\u306a\u304f\u306f\u592b\u306e\u540d\u30c1\u30e3\u30b3 \u00c7ako\u3092\u8aad\u307f\u3084\u3059\u304f\u3057\u305fTchako\u3082\u4f75\u8a18\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u300196\u5e74\u9803\u304b\u3089\u4f7f\u7528\u3057\u306a\u304f\u306a\u3063\u305f\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u51fa\u6f14\u304c\u591a\u3044\u3053\u3068\u304b\u3089\u304b\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30a4\u30f3\u30f4\u30a1\u30fb\u30e0\u30fc\u30e9\u3068\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u98a8\u306a\u8aad\u307f\u65b9\u3082\u3055\u308c\u308b\u304c\u3001\u7279\u306b\u97f3\u5f15\u304d\u306f\u5fc5\u8981\u306a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61738726;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Inva_Mula>,
        <http://viaf.org/viaf/61738726>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Inva_Mula.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Inva_Mula.
doremus_artist:8b4fe67f-820d-3b25-ac2b-34a8d73f3e87
owl:sameAs viaf:22342530; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22342530>.
doremus_artist:8b846143-b23f-3871-92b7-ffc130aa8fee
    owl:sameAs viaf:93071461;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93071461>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e3902857-ae51-4752-967c-0bc722625aa9>.
doremus_artist:8c6b8b78-ba91-30b2-a60a-ff8ac030a73a
    owl:sameAs viaf:76591488;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76591488>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e9da93ae-0bc3-463b-99c1-557dedf7f8c9>.
doremus_artist:8cc06e91-2933-39a9-8e45-75bfeae0b646
    rdfs:comment
        "Norman Shetler (* 16 de junio de 1931 Pensilvania, Estados Unidos) es un pianista, marionetista y profesor de piano de nacionalidad austr\u00edaca y origen norte-americano."@es,
        "Norman Shetler (* 16. Juni 1931 Pennsylvania, USA) ist ein \u00f6sterreichischer Pianist, Puppenspieler und Hochschullehrer amerikanischer Abstammung."@de,
        "Norman Shetler (Pennsylvania, 16 June 1931) is a pianist, puppeteer and puppett constructor, and piano professor with Austrian nationality and American origin."@en,
        "Norman Shetler (Pensilv\u00e2nia, 16 de Junho de 1931) \u00e9 um pianista, marionetista e professor de piano de nacionalidade austr\u00edaca e de origem norte-americana."@pt;
    owl:sameAs viaf:7575356;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norman_Shetler>,
        <http://viaf.org/viaf/7575356>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Norman_Shetler.
doremus_artist:8cc9d140-86fd-303d-bdbd-728180a3e194
owl:sameAs viaf:118340110; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118340110>.
doremus_artist:8cd4fa71-ca8f-3d31-97f8-37b4a618e8ca
    dbp:birthPlace dbr:Dakar;
    rdfs:comment
        "Wasis Diop (born 1950 in Dakar, Senegal) is a Senegalese musician of international renown, known for blending traditional Senegalese folk music with modern pop and jazz. The son of a Senegalese high official and member of the Lebou ethnic group, Diop left Senegal in the 1970s to study engineering in Paris, but once there turned to music, joining a fellow Senegalese musician, Umban Ukset, in forming the band West African Cosmos. Diop left the band in 1979 to start a solo career, and over the next decade achieved some small success, particularly in partnerships with singer Marie-France Anglade of Black Heritage, and jazz saxophonist Yasuaki Shimizu. It was not until the early 1990s that his career began to take off, with the success of his first album, the soundtrack to the film, Hyenes (whi"@en,
        "Wasis Diop est un musicien et compositeur s\u00e9n\u00e9galais n\u00e9 vers 1950 \u00e0 Dakar."@fr;
    owl:sameAs viaf:51877416;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wasis_Diop>,
        <http://viaf.org/viaf/51877416>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0f09e4ba-6821-4c47-8d19-39d5b4fa11fc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wasis_Diop.
doremus_artist:8d50e9ea-2ce0-387c-91cf-b201180db9f3
    dbp:birthPlace dbr:Bratislava;
    rdfs:comment
        "Vladim\u00edr God\u00e1r (Bratislava, 16 maart 1956) is een Slowaaks componist.Al in 1964 begint hij op school pianolessen te volgen; vanaf 1969 studeert hij compositie bij leraar Peter Bartovic. Daarna vanaf 1971 tot 1975 studeerde hij aan het Conservatorium te Bratislava bij Juraj Posp\u00ed\u0161il (compositie) en M\u00e1ria Masarikov\u00e1 (piano). Toen dat eenmaal afgerond was leerde hij verder compositie bij Dezider Kardo\u0161 bij de plaatselijke Academie voor Muziek en Uitvoerende Kunsten. Ondertussen werkte hij als editor op het gebied van muziekboeken bij OPUS Uitgeverij. Na eenmaal toegetreden te zijn tot de Slowaakse Componisten Bond (verplicht in Oostbloklanden), kon hij aan de slag als leraar aan de Academie waar hij eerst lessen had gevolgd. Daarna bekleedde hij allerlei functies op Muziekgebied in Slowakije."@nl,
        "Vladim\u00edr God\u00e1r (born 16 March 1956, Bratislava) is a Slovak composer who is active in the fields of contemporary classical music and film music. He is also known for his collaboration with the Czech violinist, singer and composer Iva Bittov\u00e1. As an academic, he is a writer, editor and translator of books on historical music research. He has been active in reviving the music and reputation of 19th Century Slovak composer J\u00e1n Levoslav Bella."@en,
        "Vladim\u00edr God\u00e1r (n\u00e9 le 16 mars 1956 \u00e0 Bratislava) est un compositeur slovaque."@fr,
        "\u30f4\u30e9\u30c7\u30a3\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30b4\u30c0\u30fc\u30eb\uff08\u30f4\u30e9\u30c9\u30fb\u30b4\u30c0\u30fc\u30eb\u3001Vladim\u00edr God\u00e1r, 1956\u5e743\u670816\u65e5 \u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30f4\u30a1 - \uff09\u306f\u3001\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u3068\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4e21\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u307e\u305f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u4eba\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6b4c\u624b\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30a4\u30f4\u30a1\u30fb\u30d3\u30c8\u30f4\u30a1\u3068\u306e\u30b3\u30e9\u30dc\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u3055\u3089\u306b\u5b66\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u6b74\u53f2\u7684\u97f3\u697d\u7814\u7a76\u306e\u672c\u306e\u57f7\u7b46\u30fb\u7de8\u96c6\u30fb\u7ffb\u8a33\u3092\u884c\u3044\u300119\u4e16\u7d00\u306e\u30b9\u30ed\u30f4\u30a1\u30ad\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30e4\u30fc\u30f3\u30fb\u30ec\u30f4\u30a9\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30d9\u30e9\u306e\u97f3\u697d\u3068\u540d\u58f0\u306e\u5fa9\u6d3b\u306b\u8ca2\u732e\u3057\u305f\u3002 \u30b4\u30c0\u30fc\u30eb\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u307b\u3068\u3093\u3069\u306f\u3001Slovart Records\uff08en:Slovart Records\uff09\u304b\u3089\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:15082251;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladim\u00edr_God\u00e1r>,
        <http://viaf.org/viaf/15082251>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d2aa1b13-f6a3-4660-bd1f-466ce910a4a5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimír_Godár.
doremus_artist:8dd8726a-8096-3a41-b38c-f8b738a3f1c0
owl:sameAs viaf:308193250; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/308193250>.
doremus_artist:8dfc0bc7-b32e-3a1e-8a6b-c2ddd1e15f9b
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Maria Alexandrova (Russian: \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0430) is a Russian principal dancer of the Bolshoi Ballet, People's Artist of Russia."@en,
        "Maria Alexandrova (en russe : \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0430), n\u00e9e \u00e0 Moscou le 20 juillet 1978 , est une danseuse russe, \u00e9toile au sein du Ballet du Bolcho\u00ef."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u044f \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0430 (20 \u0438\u044e\u043b\u044f 1978, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430, \u043f\u0440\u0438\u043c\u0430-\u0431\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0420\u0424 (2009). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0430\u044f \u043c\u0430\u0441\u043a\u0430\u00bb (2004)."@ru;
    owl:sameAs viaf:39686557;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_Alexandrova>,
        <http://viaf.org/viaf/39686557>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_Alexandrova.
doremus_artist:8e0694a8-fa86-3292-b1ec-c315e7ae65ef
owl:sameAs viaf:22351875; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22351875>.
doremus_artist:8eb9eb3c-67dd-36a9-a678-4aa14c2a8d8f
    owl:sameAs viaf:86215516;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86215516>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e693aa7c-a433-44c4-8b89-6ac536a4e713>.
doremus_artist:8ebc5e72-6077-3f41-964e-104639ca59d7
    rdfs:comment
        "Benita Valente (born October 19, 1934), is a distinguished American soprano whose long career has encompassed the operatic stage as well as performance of lieder, chamber music and oratorio. She is especially lauded for her interpretations of Mozart and Handel, but she also excelled in certain Verdi roles. The New York Times once referred to her \"as gifted a singer as we have today, worldwide.\""@en,
        "\u0411\u0435\u043d\u0438\u0442\u0430 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0435 (\u0430\u043d\u0433\u043b.  Benita Valente, 19 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1934, \u0414\u0435\u043b\u0430\u043d\u043e, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2013 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:85873693;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benita_Valente>,
        <http://viaf.org/viaf/85873693>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benita_Valente.
doremus_artist:8ee7e173-edd5-3820-809a-37c663f9cecd
    dbp:birthPlace dbr:Maidstone;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Fletcher.Guy FletcherFichier:Guy Fletcher-2.jpg Guy Fletcher et Mark Knopfler le 18 juillet 2008 au Centre national des Arts d'Ottawa. Guy Fletcher est un auteur, compositeur et clavi\u00e9riste anglais, n\u00e9 le 24 mai 1960 \u00e0 Maidstone, dans le Kent, Angleterre."@fr,
        "Guy Edward Fletcher (born 24 May 1960 in Maidstone, Kent) is an English multi-instrumentalist, best known for his position as the keyboard player in the rock band Dire Straits from 1984 until the group's dissolution, and his subsequent work with Dire Straits frontman Mark Knopfler."@en,
        "Guy Fletcher (* 24. Mai 1960 in Maidstone, Kent) ist ein englischer Musiker, der vor allem durch seine Zusammenarbeit mit Mark Knopfler bekannt wurde. Er begann seine Musikerkarriere als Keyboarder und ist mittlerweile Multi-Instrumentalist."@de,
        "Guy Fletcher (24 de mayo de 1960, Kent, Reino Unido) es un m\u00fasico multiinstrumentista, int\u00e9rprete de piano y diversos instrumentos de cuerda, entre otros. Teclista de la banda de rock Dire Straits. Colaborador habitual de la carrera en solitario de Mark Knopfler."@es,
        "Guy Fletcher (Maidstone, 24 mei 1960) is een multi-instrumentalist, die het meest bekend is als voormalig toetsenist van de Britse rockband Dire Straits van 1984 tot het einde. Hij dient niet verward te worden met zijn neef, de Guy Fletcher. Na het uiteengaan van Dire Straits bleef Guy Fletcher betrokken bij de muziek van Mark Knopfler, en hij is thans een belangrijk lid van zijn band. Ook heeft hij in 2008 zijn eerste soloalbum uitgebracht, Inamorata."@nl,
        "Guy Fletcher (Maidstone, Kent, 24 de Maio de 1960) foi o tecladista da banda Dire Straits. Entrou para a banda nas grava\u00e7\u00f5es do \u00e1lbum Brothers in Arms, de 1985. Permaneceu at\u00e9 o fim da banda em 1994, juntamente com o outro tecladista, Allan Clark. Atualmente acompanha Mark Knopfler em sua carreira solo."@pt,
        "Guy Fletcher (ur. 24 maja 1960 w Kent w Anglii) \u2013 brytyjski muzyk rockowy graj\u0105cy na gitarze i instrumentach klawiszowych, kompozytor, producent muzyczny, muzyk sesyjny, od 1985 cz\u0142onek Dire Straits. Bra\u0142 udzia\u0142 w tourn\u00e9e zespo\u0142u Roxy Music w 1981. Od 1983 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z Markiem Knopflerem graj\u0105c na skomponowanych przez Knopflera \u015bcia\u017ckach d\u017awi\u0119kowych do film\u00f3w Cal, Comfort and Joy, The Princess Bride, Last Exit To Brooklyn, Metroland i Wag The Dog. Przy\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 do Dire Straits w czasie nagrywania albumu Brothers in Arms. Bra\u0142 tak\u017ce udzia\u0142 w nagraniu p\u0142yty Notting Hillbillies, jako muzyk sesyjny gra\u0142 z wieloma gwiazdami rockowymi i pop, takimi jak Tina Turner, Aztec Camera, Chet Atkins, Willie De Ville, Randy Newman, Jimmy Nail i ostatnio Bryan Adams."@pl;
    owl:sameAs viaf:7650897;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guy_Fletcher>,
        <http://viaf.org/viaf/7650897>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3bad5694-6143-4eab-9655-fa49f39905f8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guy_Fletcher-2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guy_Fletcher.
doremus_artist:8f16b14b-b55b-3a98-ba7e-63a39c02857a
owl:sameAs viaf:36795209; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36795209>.
doremus_artist:8f4df597-a04d-3562-9aaf-0023c87f58c6
    rdfs:comment
        "Patrick Loiseau, n\u00e9 le 8 juin 1949, est un auteur-interpr\u00e8te, peintre et photographe fran\u00e7ais. Il est aussi le compagnon de Dave, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 celui d'Anthony Perkins.Patrick Loiseau rencontre Dave en 1971. La premi\u00e8re chanson qu'il lui \u00e9crit est Un rocher sur ton \u00eele."@fr;
    owl:sameAs viaf:27277443;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrick_Loiseau>,
        <http://viaf.org/viaf/27277443>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrick_Loiseau.
doremus_artist:8f72b025-e226-3f53-bbb6-f417f0c55993
owl:sameAs viaf:121390042; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121390042>.
doremus_artist:8f94dc18-97e8-39f5-870e-a9c972fe779d
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Eszter Balint (Budapest, Hungr\u00eda; 7 de julio de 1966) es una cantante, compositora y actriz. Empez\u00f3 como miembro infantil del vanguardista Squat Theatre antes de debutar en el cine en 1984 en la pel\u00edcula independiente Stranger Than Paradise del director Jim Jarmusch. Desde ese momento estuvo ausente en el cine durante el resto de la d\u00e9cada, hasta 1990, cuando apareci\u00f3 en Bail Jumper. Continu\u00f3 con papeles en The Linguini Incident, Shadows and Fog de Woody Allen y Trees Lounge de Steve Buscemi."@es,
        "Eszter Balint (Budapeste, 1966) \u00e9 uma cantora e atriz h\u00fangara. Seu primeiro trabalho como atriz foi em 1984, no filme independente Stranger Than Paradise, do diretor Jim Jarmusch. Nos anos 90, atuou em Bail Jumper, e fez pequenas apari\u00e7\u00f5es em The Linguini Incident e Trees Lounge. Durante esse per\u00edodo, dedicou-se \u00e0 m\u00fasica e em 1999 lan\u00e7ou seu primeiro \u00e1lbum, Flicker."@pt,
        "Eszter Balint is a singer, songwriter, violinist, and actress."@en,
        "Eszter B\u00e1lint (* 7. Juli 1966 in Budapest) ist eine ungarische S\u00e4ngerin, Violinistin und Schauspielerin. Sie startete ihre Karriere als Mitglied in der Avantgarde-Theaterszene, bevor sie ihre erste Schauspielrolle in Jim Jarmuschs Film Stranger than Paradise bekam."@de,
        "Eszter B\u00e1lint, n\u00e9e le 7 juillet 1966  \u00e0 Budapest (Hongrie), est une chanteuse, compositrice, violoniste et actrice hongroise."@fr,
        "\u042d\u0301\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0411\u0430\u0301\u043b\u0438\u043d\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Eszter Balint, \u0432\u0435\u043d\u0433. B\u00e1lint Eszter; 1966, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442, \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0440\u043e\u043b\u044c\u044e \u0432 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0430\u0436\u043d\u043e\u043c \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0435 \u0414\u0436\u0438\u043c\u0430 \u0414\u0436\u0430\u0440\u043c\u0443\u0448\u0430, \u00ab\u0411\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u043e, \u0447\u0435\u043c \u0432 \u0440\u0430\u044e\u00bb (1984). \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u0432 \u0442\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u00ab\u0421\u043a\u0432\u043e\u0442-\u0422\u0438\u044d\u0442\u0435\u0440\u00bb (Squat Theater). \u0421 1990-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0441\u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435, \u0432 1999 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c Flicker. \u0415\u0451 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u043b \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u041b\u0443\u0440\u0438, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043e\u043d\u0430 \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0443 \u0414\u0436\u0430\u0440\u043c\u0443\u0448\u0430."@ru,
        "\u30a8\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30d0\u30ea\u30f3\u30c8\uff08Eszter Balint\u30011966\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u5973\u512a\u3001\u6b4c\u624b\u3002\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u3001\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49031720;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eszter_Balint>,
        <http://viaf.org/viaf/49031720>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1f82f329-3d15-4fd7-938d-0822afb8950d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eszter_Balint_2009.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eszter_Balint.
doremus_artist:8fac45a5-6966-357c-b526-17b5855adb10
owl:sameAs viaf:24811509; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24811509>.
doremus_artist:8fc439a8-89b3-362e-b100-8e7c232ef068
owl:sameAs viaf:73097102; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73097102>.
doremus_artist:90249ab1-c700-396e-b7d6-1ca0f759e785
    owl:sameAs viaf:29731883;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29731883>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9b7e97d3-8653-4d28-8d67-cdfcfac372e4>.
doremus_artist:902b97f1-17a1-36ad-96c0-8b749b41adcc
    dbp:birthPlace dbr:Rustenburg;
    dbp:deathPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        "A Stoccarda, Cranko \u00e8 stato il maestro di tre dei maggiori coreografi del XX secolo: Ji\u0159\u00ed Kyli\u00e1n, John Neumeier e William Forsythe"@it,
        "John Cyril Cranko (* 15. August 1927 in Rustenburg, S\u00fcdafrika; \u2020 26. Juni 1973 auf einem R\u00fcckflug aus den USA) war ein britischer Tanzregisseur und Choreograf. Cranko studierte zuerst in Kapstadt. 1946 ging er nach London und wurde Mitglied des Sadler's Wells Theatre Ballet. Seine Inszenierungen zeichneten sich durch eine klare dramatische Struktur aus. 1947 schuf er f\u00fcr das Sadler's Wells Ballet eine aufsehenerregende Choreografie zu Debussys Children's Corner."@de,
        "John Cyril Cranko (15 August 1927 \u2013 26 June 1973) was a South African born ballet dancer and choreographer with the Royal Ballet) and the Stuttgart Ballet."@en,
        "John Cyril Cranko (Rustenburg, Sud\u00e1frica, 15 de agosto de 1927 - ultramar, 26 de junio de 1973) fue un bailar\u00edn y core\u00f3grafo sudafricano. Es conocido por su relaci\u00f3n con el Sadler's Wells Ballet (que posteriormente se convertir\u00eda en el Ballet Real, Londres) y el Ballet de Stuttgart que dirigi\u00f3 entre 1961 y su muerte temprana."@es,
        "John Cyril Cranko, n\u00e9 le 15 ao\u00fbt 1927 \u00e0 Rustenburg en Afrique du Sud et mort le 26 juin 1973 \u00e0 Dublin, est un danseur, chor\u00e9graphe et directeur de ballet sud-africain. John Cranko est l'un des grands chor\u00e9graphes contemporains. En tant que directeur de ballet il transforme le Ballet de Stuttgart en un ensemble de premier ordre. On parle du miracle de la danse de Stuttgart: \u00ab das Stuttgarter Ballettwunder \u00bb. \u00c0 Stuttgart, John Cranko fut le pygmalion de trois chor\u00e9graphes majeurs du XXe si\u00e8cle : Jiri Kylian, John Neumeier et William Forsythe."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041a\u0440\u044d\u043d\u043a\u043e \u0438\u043b\u0438 \u041a\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Cyril Cranko, 15 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1927, \u0420\u044e\u0441\u0442\u0435\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1973, \u0432 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043b\u0435\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u043d\u0435\u043e\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30af\u30e9\u30f3\u30b3 \uff08John Cranko, 1927\u5e748\u670815\u65e5 - 1973\u5e746\u670826\u65e5\uff09 \u306f\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u51fa\u8eab\u30fb\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u56fd\u7c4d\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u30fb\u632f\u4ed8\u5bb6\u3002 \u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3067\u632f\u4ed8\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u6210\u3057\u305f\u306e\u3061\u30011961\u5e74\u304b\u3089\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u3001\u540c\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u3092\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u6709\u6570\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306b\u80b2\u3066\u4e0a\u3052\u305f\u3002\u751f\u6daf\u306790\u4f5c\u3092\u8d85\u3048\u308b\u30d0\u30ec\u30a8\u3092\u4f5c\u308a\u3001\u4ee3\u8868\u4f5c\u3067\u3042\u308b \u300e\u30aa\u30cd\u30fc\u30ae\u30f3\u300f \u306f\u4eca\u65e5\u3067\u3082\u5404\u56fd\u3067\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66671933;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Cranko>,
        <http://viaf.org/viaf/66671933>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Cranko.
doremus_artist:90f10712-4fc8-3e38-8223-3861a22d9502
    rdfs:comment
        "Giuseppe Giamberti (Rome vers 1600 - Rome, apr\u00e8s 1662) est un ma\u00eetre de chapelle et un compositeur italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:74765671;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Giuseppe_Giamberti>,
        <http://viaf.org/viaf/74765671>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giuseppe_Giamberti.
doremus_artist:90f9188b-55b4-3b4c-b7c4-d299c35bbb13
owl:sameAs viaf:22325877; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22325877>.
doremus_artist:90ff6e30-b1e6-3699-a18c-6ded02553342
owl:sameAs viaf:51878341; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51878341>.
doremus_artist:91b81fbd-ba22-302e-96bc-7b43b6202ca0
    rdfs:comment
        "Il \u00e9tait issu d'une famille de musiciens et \u00e9tait fils de Pierre Foucquet et de son \u00e9pouse Anna-Barbe Domballe. Lui-m\u00eame \u00e9pousa C\u00e9cile T\u00e9linge dont il eut six enfants. \u00c0 l'\u00e2ge de 18 ans, il fut nomm\u00e9 organiste de l'\u00e9glise Saint-Honor\u00e9, en remplacement de Charles Piroye, et il obtint par la suite plusieurs postes dans d'importantes \u00e9glises de la capitale : l'abbaye royale de Saint-Victor (qui devait \u00eatre d\u00e9truite lors de la R\u00e9volution), Saint-Eustache, la Chapelle Royale (succ\u00e9dant en 1758 \u00e0 Fran\u00e7ois d'Agincourt), la cath\u00e9drale Notre-Dame en 1761, rempla\u00e7ant Charles-Alexandre Jollage. Vers la fin de sa vie, la maladie le contraignit \u00e0 abandonner ces fonctions mais il continua d'\u00eatre pensionn\u00e9 par le roi."@fr,
        "Pierre-Claude Foucquet (1694 \u2013 13 de febrero de 1772) fue un organista franc\u00e9s y clavecinista. Pierre-Claude Foucquet naci\u00f3 en Par\u00eds, hijo de Pierre Foucquet y Anna-Barbe Domballe. Naci\u00f3 en una familia de m\u00fasicos. A los 18 a\u00f1os, fue nombrado organista en la Iglesia de Saint Honor\u00e9 en Par\u00eds. Tras este nombramiento fue el organista en  : Iglesia de la Abad\u00eda real de San V\u00edctor (destruida durante la Revoluci\u00f3n francesa), el St Eustache, la Chapell royal donde sucedi\u00f3 a Fran\u00e7ois d'Agincourt (1758) y la Catedral de Notre-Dame. Al final de su vida tuvo que renunciar a su nombramiento como organista debido a la enfermedad, pero recibi\u00f3 una pensi\u00f3n por el rey."@es,
        "Pierre-Claude Foucquet (1694 \u2013 February 13, 1772) was a French organist and harpsichordist. Foucquet was born in Paris, the son of Pierre Foucquet and Anna-Barbe Domballe. He was born into a family of musicians. At age 18, he was appointed as the organist at Saint Honor\u00e9 church in Paris. Following this appointment he was the organist in several important churches: the Royal Abbey of St Victor (destroyed during the French Revolution), the St Eustache church, the Chapel Royal where he succeeded Fran\u00e7ois d'Agincourt (1758), and the Notre-Dame Cathedral. At the end of his life he had to resign his appointment as organist due to illness, but was given a pension by the King."@en;
    owl:sameAs viaf:74118734;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre-Claude_Foucquet>,
        <http://viaf.org/viaf/74118734>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre-Claude_Foucquet.
doremus_artist:9200ac1c-7043-385b-91d6-c7ca7b79146b
owl:sameAs viaf:98091274; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/98091274>.
doremus_artist:9220a7ea-7dc7-3631-8918-05b5e2d53e52
    rdfs:comment
        "Catrin Anna Finch (* 1980 in Llanon in Ceredigion) ist eine walisische Harfenistin, Komponistin und Arrangeurin."@de,
        "Catrin Anna Finch (born 24 April 1980) is a Welsh harpist, arranger and composer. She was the Official Harpist to the Prince of Wales from 2000 to 2004 and is Visiting Professor at the Royal Welsh College of Music & Drama and the Royal Academy of Music. Finch has given many recitals at different venues throughout the world."@en,
        "Catrin Finch, n\u00e9e \u00e0 Llanon (en) (comt\u00e9 de Ceredigion, Pays-de-Galle) est une harpiste galloise. Catrin Finch commence \u00e0 jouer de la harpe \u00e0 l'\u00e2ge de six ans. Elle \u00e9tudie sous la direction de Elinor Bennett (en), jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge de seize ans. Elle devient membre du National Youth Orchestra of Great Britain (en) \u00e0 l'\u00e2ge de dix ans. Elle \u00e9tudie ensuite aupr\u00e8s de Skaila Kanga (en) \u00e0 la Purcell School (en) puis \u00e0 la Royal Academy of Music. De 2000 \u00e0 2004 elle est Official Harpist to the Prince of Wales (en) (\u00ab Harpiste officielle aupr\u00e8s du prince de Galles \u00bb)."@fr,
        "\u041a\u044d\u0442\u0440\u0438\u043d \u0424\u0438\u043d\u0447 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Catrin Finch; \u0440\u043e\u0434. 1980) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u0440\u0444\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0438 \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432 \u0423\u044d\u043b\u044c\u0441\u0435. \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430 \u042d\u043b\u0438\u043d\u043e\u0440 \u0411\u0435\u043d\u043d\u0435\u0442 (\u0438 \u0441 2003 \u0433. \u0436\u0435\u043d\u0430 \u0435\u0451 \u0441\u044b\u043d\u0430), \u0424\u0438\u043d\u0447 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 1999 \u0433., \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u0432 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0430\u0440\u0444\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041b\u0438\u043b\u0438 \u041b\u0430\u0441\u043a\u0438\u043d \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438. \u0412 2000 \u0433. \u0424\u0438\u043d\u0447 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u0431\u044a\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0430 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0430\u0440\u0444\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0430 \u0423\u044d\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u2014 \u0434\u0432\u043e\u0440 \u0432\u043e\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u0440\u0438\u0441\u0432\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0441\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:10102139;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Catrin_Finch>,
        <http://viaf.org/viaf/10102139>,
        <https://musicbrainz.org/artist/702ee461-a7d6-4ac2-86a2-7dc71439b178>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Catrinfinch-anoriant2008.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Catrin_Finch.
doremus_artist:92b48c1a-4bb8-35d7-b42f-87262a099206
owl:sameAs viaf:2729992; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2729992>.
doremus_artist:92b68f9b-56fb-36a4-ae4d-2ca4ab564dd4
    rdfs:comment
        "Michael Hofstetter, n\u00e9 le 6 septembre 1963 \u00e0 Munich, est un chef d'orchestre allemand  sp\u00e9cialiste de la musique baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:261016;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michael_Hofstetter>,
        <http://viaf.org/viaf/261016>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cd63183b-a228-4dc2-ba1e-4ab77cf5aeb5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_Hofstetter_conducting.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michael_Hofstetter.
doremus_artist:92dc5222-b696-3859-9c6f-9cc7495b8857
owl:sameAs viaf:69121324; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69121324>.
doremus_artist:92fd284f-d797-336c-87d0-1332e649a113
    dbp:birthPlace dbr:Camberley;
    rdfs:comment
        "Carolyn Emma Kirkby, DBE (Cambridge, 26 de fevereiro, 1949) \u00e9 uma soprano inglesa."@pt,
        "Dame Carolyn Emma Kirkby (Camberley, 26 februari 1949) is een Britse sopraan en is, mede door haar vibrato-arme stem gespecialiseerd in oude muziek. Ze was student klassieke talen aan het Somerville College van de Universiteit van Oxford en docent Engels voor ze begon aan haar carri\u00e8re als solist. Haar Britse debuut was in 1974 in Londen; haar Amerikaans debuut in 1978. In 2007 werd zij benoemd tot Dame Commandeur in de Orde van het Britse Rijk ter gelegenheid van de Queen's Birthday Honours lijst."@nl,
        "Dame Carolyn Emma Kirkby, DBE (Cambridge, 26 de febrero de 1949) es una soprano inglesa, reconocida como especialista en m\u00fasica del Renacimiento y barroca. Su padre fue Geoffrey John Kirkby, oficial de la Armada real brit\u00e1nica. Fue estudiante en el Somerville College, Oxford, y despu\u00e9s profesora de ingl\u00e9s."@es,
        "Dame Carolyn Emma Kirkby, DBE (born 26 February 1949) is an English soprano and one of the world's most renowned early music specialists. She has sung on over 100 recordings. Her entry in The Grove Book of Opera Singers (2008) reads:Her uncommonly pure, crystalline voice, deployed with minimal vibrato, her natural declamation, agile coloratura and her sensitivity to words have been widely admired by interpreters of early, Renaissance and Baroque music and have served as a model for many specialists in this repertory."@en,
        "Dame Emma Carolyn Kirkby, DBE (* 26. Februar 1949 in Cambridge) ist eine englische S\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Emma Kirkby (ur. 26 lutego 1949) \u2013 brytyjska \u015bpiewaczka, sopran, a tak\u017ce jeden z najbardziej powa\u017canych autorytet\u00f3w w dziedzinie wykonawstwa muzyki dawnej, przedstawicielka autentyzmu. Uko\u0144czy\u0142a Uniwersytet w Oksfordzie na kierunku filologia klasyczna, \u015bpiewaj\u0105c jedynie dla przyjemno\u015bci. Bra\u0142a udzia\u0142 w za\u0142o\u017ceniu zespo\u0142u Taverner Consort Andrew Parrotta oraz nagraniach p\u0142yt wraz z Consort of Musicke oraz Academy of Ancient Music. Otrzyma\u0142a tytu\u0142 Damy Komandora Orderu Imperium Brytyjskiego. Jest honorowym cz\u0142onkiem Kr\u00f3lewskiej Akademii Muzycznej."@pl,
        "Emma KirkbyFichier:Emma Kirkby.jpg Carolyn Emma Kirkby, n\u00e9e le 26 f\u00e9vrier 1949 \u00e0 Camberley, dans le comt\u00e9 du Surrey (Angleterre), est une soprano britannique, et l'une des sp\u00e9cialistes les plus reconnues de la musique ancienne."@fr,
        "\u042d\u043c\u043c\u0430 \u041a\u0451\u0440\u043a\u0431\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Emma Kirkby, 26 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1949, \u041a\u0435\u043c\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30ad\u30e3\u30ed\u30ea\u30f3\u30fb\u30a8\u30de\u30fb\u30ab\u30fc\u30af\u30d3\u30fc\uff08Carolyn Emma Kirkby\u30011949\u5e742\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u7236\u89aa\u306f\u6709\u540d\u306a\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u6d77\u8ecd\u306e\u5c06\u6821\u30b8\u30a7\u30d5\u30ea\u30fc\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30ab\u30fc\u30af\u30d3\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u3067\u53e4\u5178\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u521d\u3081\u306f\u82f1\u8a9e\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u5408\u5531\u56e3\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3002\u305d\u306e\u5f8c1969\u5e74\u306b\u3001\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u306e\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30fc\u30fb\u30eb\u30fc\u30ea\u30fc\u3089\u3068\u5171\u306b\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u4ee5\u964d\u306e\u97f3\u697d\u3092\u5c02\u9580\u3068\u3059\u308b\u300c\u30b3\u30f3\u30bd\u30fc\u30c8\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u300d\u3092\u5275\u8a2d\u3002\u540d\u5b9f\u3068\u3082\u306b\u53e4\u697d\u754c\u306b\u304a\u3051\u308b\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u306e\u7b2c\u4e00\u4eba\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u7aef\u6574\u3067\u900f\u660e\u611f\u3042\u308b\u72ec\u7279\u306a\u7f8e\u58f0\u3068\u3001\u30ce\u30f3\u30fb\u30f4\u30a3\u30d6\u30e9\u30fc\u30c8\u5531\u6cd5\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u300c\u5929\u4f7f\u306e\u58f0\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u3066\u89aa\u3057\u307e\u308c\u305f\u3002 \u8fd1\u5e74\u3001\u58f0\u8cea\u3084\u8868\u73fe\u306b\u5909\u5316\u304c\u898b\u3089\u308c\u3001\u60c5\u5ff5\u306e\u3053\u3082\u3063\u305f\u6b4c\u3044\u65b9\u306b\u3088\u3063\u3066\u65b0\u5883\u5730\u3092\u958b\u304f\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u6f14\u594f\u30fb\u9332\u97f3\u306e\u4e21\u9762\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30e2\u30c0\u30f3\u697d\u5668\u3068\u5171\u6f14\u3059\u308b\u6a5f\u4f1a\u304c\u5897\u3048\u3064\u3064\u3042\u308b\u3002 \u30ab\u30fc\u30af\u30d3\u30fc\u306e\u58f0\u306e\u7279\u5fb4\u306f\u3001\u30db\u30b0\u30a6\u30c3\u30c9\u306e\u6307\u63ee\u306b\u3088\u308b\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u300a\u30a8\u30af\u30b9\u30eb\u30bf\u30fc\u30c6\u30fb\u30e6\u30d3\u30e9\u30fc\u30c6\u300b\u306e\u9332\u97f3\u306b\u7aef\u7684\u306b\u793a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113611590;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emma_Kirkby>,
        <http://viaf.org/viaf/113611590>,
        <https://musicbrainz.org/artist/991cc758-2c03-417f-b8a8-d5c1f16f58cb>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emma_Kirkby.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emma_Kirkby.
doremus_artist:93ce1ff2-3d4e-363e-bafe-e51ed517698a
owl:sameAs viaf:229373546; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/229373546>.
doremus_artist:94097774-ad0f-33a7-8329-3dcf33ef9e63
    dbp:birthPlace dbr:Algeciras;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Mar\u00eda S\u00e1nchez Verd\u00fa (* 7. M\u00e4rz 1968 in Algeciras, Spanien) ist ein spanischer Dirigent und Komponist zeitgen\u00f6ssischer Musik."@de,
        "Jos\u00e9 Mar\u00eda S\u00e1nchez-Verd\u00fa (born 1968 in Algeciras) is a Spanish composer. He graduated in Orchestra Conducting, Musicology and Composition at the Real Conservatorio Superior de M\u00fasica of Madrid and has a degree in Law (Universidad Complutense). He studied composition in 1992 under F. Donatoni in Siena. He finished his postgraduate studies under H. Zender at the Hochschule f\u00fcr Musik und Darstellende Kust in Frankfurt from 1996 to 1999 and gained first experiences as Composer in residence at the Spanish Academy in Rome in 1997 and during the DAAD/la Caixa scholarship from 1997 to 1999. As a conductor, he has worked with different ensembles and orchestras in Spain, Italy, Germany, Austria, Poland, Peru, Argentina, Egypt, etc. (Ensemble Modern, KNM Berlin, Neue Vocaksolisten Stuttgart, Orquesta"@en,
        "Jos\u00e9 Mar\u00eda S\u00e1nchez-Verd\u00fa (n. Algeciras, C\u00e1diz; 1968) es un compositor espa\u00f1ol de m\u00fasica cl\u00e1sica."@es,
        "\u0425\u043e\u0441\u0435 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0421\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441-\u0412\u0435\u0440\u0434\u0443 (\u0438\u0441\u043f. Jos\u00e9 Mar\u00eda S\u00e1nchez-Verd\u00fa, 7 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1968, \u0410\u043b\u044c\u0445\u0435\u0441\u0438\u0440\u0430\u0441) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:118755307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Mar\u00eda_S\u00e1nchez-Verd\u00fa>,
        <http://viaf.org/viaf/118755307>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_María_Sánchez-Verdú.
doremus_artist:942cbe9a-fbee-30b7-8332-a510808b46b8
    rdfs:comment
        "Armando Ghidoni n\u00e9 \u00e0 (Ghidoni ne veut pas communiquer sa date de naissance) \u00e0 Trente, dans le Trentin-Haut-Adige) est un compositeur contemporain, alliant la musique classique et le jazz, italien d'origine mais fran\u00e7ais d'adoption, \u00e9dit\u00e9 depuis 1989 par les \u00e9ditions Alphonse Leduc."@fr;
    owl:sameAs viaf:5194512;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Armando_Ghidoni>,
        <http://viaf.org/viaf/5194512>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Armando_Ghidoni.
doremus_artist:94fbaf24-2f14-3fc4-a667-ff94866526ff
owl:sameAs viaf:49490743; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49490743>.
doremus_artist:95d73374-f239-37e0-b644-6c6ddf9eb3d5
    rdfs:comment
        "Gianluca Cascioli (born 17 July 1979 in Turin, Italy) is an Italian pianist, conductor, and composer. He studied composition at the Giuseppe Verdi Conservatory in Turin and piano with Franco Scala. In 1994, Cascioli won the Umberto Micheli International Piano Competition, whose jury included Luciano Berio, Elliott Carter, Charles Rosen, and Maurizio Pollini. The prize included a record contract with Deutsche Grammophon, for whom he recorded three CDs in his late teens."@en,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u30ab\u30fb\u30ab\u30b7\u30aa\u30fc\u30ea(Gianluca Cascioli, 1979\u5e747\u670817\u65e5 - )\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u307e\u305f\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49419575;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gianluca_Cascioli>,
        <http://viaf.org/viaf/49419575>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gianluca_Cascioli.
doremus_artist:96158071-1400-327e-b5b1-fb4841678ab1
owl:sameAs viaf:56797037; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56797037>.
doremus_artist:9649be2f-2948-3545-bd47-33a9a27acbbf
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Vidor,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Tracy Byrd (* 17. Dezember 1966 in Vidor, Texas) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger."@de,
        """Tracy Lynn Byrd (born December 17, 1966) is an American country music artist. Signed to MCA Nashville Records in 1993, Byrd broke through on the country music scene that year with his single "Holdin' Heaven", which reached Number One on Billboard Hot Country Singles & Tracks. Although he did not land a second Number One until 2002's "Ten Rounds with Jose Cuervo", Byrd has charted more than thirty hit singles in his career, including eleven additional Top Ten hits. He has also released ten studio albums and two greatest-hits albums, with four gold certifications and one double-platinum certification from the RIAA."""@en;
    owl:sameAs viaf:44508451;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tracy_Byrd>,
        <http://viaf.org/viaf/44508451>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tracy_byrd_hercules_stand.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tracy_Byrd.
doremus_artist:964f41d8-c991-35bf-8443-21d219630e60
owl:sameAs viaf:156175964; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/156175964>.
doremus_artist:96c54ad4-53ee-33ff-9da7-f8f2f3111c82
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    dbp:deathPlace dbr:Ribe;
    rdfs:comment
        "Rud Immanuel (Rued) Langgaard (Kopenhagen, 28 juli 1893 - Ribe, 10 juli 1952) was een Deense componist en organist. Doordat zijn muziek nogal afweek van wat gebruikelijk was in de Scandinavische muziek, werd hij pas jaren na zijn dood erkend als een van de interessantste en eigenzinnigste figuren in het Deense muziekleven. Hij was sinds 1926 gehuwd met Constance Olivia Tetens."@nl,
        "Rued Langgaard (* 28. Juli 1893 in Kopenhagen, D\u00e4nemark; \u2020 10. Juli 1952 in Ribe) war ein d\u00e4nischer Komponist und Organist."@de,
        "Rued Langgaard (Copenhague (Dinamarca), 28 de julio de 1893 - Ribe (Dinamarca), 10 de julio de 1952) fue un compositor y organista dan\u00e9s."@es,
        "Rued Langgaard (Danish: [\u0281u\u00f0\u02c0 \u02c8l\u0251\u014b\u0261\u030a\u0252\u02d0\u02c0]; born Rud Immanuel Langgaard; 28 July 1893 \u2013 10 July 1952) was a late-Romantic Danish composer and organist. His then-unconventional music was at odds with that of his Danish contemporaries and was recognized only 16 years after his death."@en,
        "Rued Langgaard (en danois [\u0281y\u00f0\u032a \u02c8l\u0251\u014b\u0261\u030a\u00e5\u0250\u032f]), n\u00e9 Rud Immanuel Langgaard \u00e0 Copenhague (Danemark) le 28 juillet 1893, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Ribe (Danemark) le 10 juillet 1952 est un compositeur, organiste et chef d'orchestre danois. En 1932, Langgaard modifie \u00ab Rud \u00bb qui devient \u00ab Rued \u00bb pour \u00e9viter que le public ne croit que Rud est le diminutif de Rudolf. Seule une moiti\u00e9 de ses \u0153uvres fut jou\u00e9es de son vivant et le plus souvent jamais rejou\u00e9es ; il fallut attendre 1968 pour que soit donn\u00e9e L\u2019Harmonie des Sph\u00e8res (cr\u00e9\u00e9e en 1922), et lancer un retour en gr\u00e2ce."@fr,
        "Rued Langgaard (ur. 28 lipca 1893 w Kopenhadze, zm. 10 lipca 1952 w Ribe) \u2013 du\u0144ski kompozytor znany przede wszystkim ze swoich kompozycji orkiestrowych, g\u0142\u00f3wnie symfonii. Tworzy\u0142 w stylistyce p\u00f3\u017anoromantycznej (przestarza\u0142ej ju\u017c w XX wieku na kt\u00f3ry przypada wi\u0119kszo\u015b\u0107 jego utwor\u00f3w), wykszta\u0142ci\u0142 jednak w\u0142asny, oryginalny j\u0119zyk muzyczny. Za \u017cycia nie doczeka\u0142 si\u0119 uznania nawet w samej Danii."@pl,
        "Rued Langgaard fu l'unico figlio del compositore e musicista Siegfried Langgaard (1852-1914) ed Emma Langgaard (1861-1926). A cinque anni Rued inizi\u00f2 le lezioni di pianoforte, prima con sua madre, poi con suo padre e un istruttore privato. Il suo talento si manifest\u00f2 precocemente: gi\u00e0 all'et\u00e0 di sette anni poteva suonare il Davidsb\u00fcndlert\u00e4nze di Schumann e le Mazurke di Fryderyk Chopin. Fu a quest'et\u00e0 che il giovane Langgaard inizi\u00f2 a produrre le sue prime composizioni."@it,
        "\u0420\u0443\u0434 \u0418\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u041b\u0430\u043d\u0433\u0433\u043e\u0440 (\u0434\u0430\u0442. Rud Immanuel Langgaard) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru,
        "\u30eb\u30fc\u30ba\u30fb\u30e9\u30f3\u30b4\u30fc\uff08Rued Langgaard, 1893\u5e747\u670828\u65e5 \u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3 - 1952\u5e747\u670810\u65e5\uff09\u306f\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u5927\u8846\u306b\u5bfe\u6297\u3057\u3066\u3001\u5f53\u6642\u3068\u3057\u3066\u306f\u6025\u9032\u7684\u306a\u4f5c\u54c1\u3092\u66f8\u3044\u305f\u3053\u3068\u3001\u307e\u305f\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30cb\u30fc\u30eb\u30bb\u30f3\u6d41\u306e\u30e2\u30c0\u30cb\u30ba\u30e0\u3084\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u304c\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u697d\u58c7\u306e\u4e3b\u6d41\u3068\u306a\u3063\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u751f\u524d\u306f\u7406\u89e3\u3055\u308c\u305a\u3001\u6ca1\u5f8c16\u5e74\u7d4c\u3063\u3066\u3088\u3046\u3084\u304f\u8a8d\u77e5\u3055\u308c\u308b\u306b\u81f3\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u4e4c\u57c3\u5fb7\u00b7\u5170\u621b\u5c14\uff08\u4e39\u9ea5\u8a9e\uff1aRued Langgaard\uff0c1893\u5e747\u670828\u65e5\uff0d1952\u5e747\u670810\u65e5\uff09\uff0c\u539f\u540dRud Immanuel Langgaard\uff0c\u4e39\u9ea6\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7ba1\u98ce\u7434\u5bb6\u3002\u5176\u7236\u9f50\u683c\u5f17\u91cc\u5fb7\u4e5f\u662f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5b66\u4e60\u94a2\u7434\u548c\u7ba1\u98ce\u7434\u6f14\u594f\uff0c\u540e\u957f\u671f\u5728\u5404\u5730\u4efb\u7ba1\u98ce\u7434\u5e08\u3002\u4f5c\u54c1\u6570\u91cf\u9887\u591a\uff0c\u4f53\u88c1\u5404\u5f02\u3002\u97f3\u4e50\u8bed\u8a00\u4e3a\u665a\u671f\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\uff0c\u5bcc\u4e8e\u620f\u5267\u6027\uff0c\u591a\u6570\u4f5c\u54c1\u5e26\u6709\u72ec\u7279\u7684\u6807\u9898\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u751f\u524d\u4e0d\u53d7\u91cd\u89c6\uff0c\u8fd1\u5e74\u6765\u9010\u6e10\u5f97\u5230\u91cd\u65b0\u53d1\u6398\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:69115979;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rued_Langgaard>,
        <http://viaf.org/viaf/69115979>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3fe11713-6aa2-4124-8688-08b48ea03448>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rued_Langgaard.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rued_Langgaard.
doremus_artist:96e692ed-9962-3468-be74-7928b7eaf3a6
owl:sameAs viaf:60297130; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60297130>.
doremus_artist:97364dc9-da6f-35b8-9be2-93c9fa9d0104
    rdfs:comment
        "James Morris (Baltimore, 10 de enero de 1947) es un bajo-bar\u00edtono estadounidense. De gran versatilidad e imponente presencia (mide 6 pies 4 pulgadas) es muy apreciado como cantante en personajes de \u00f3peras de Wagner, especialmente en su interpretaci\u00f3n de Wotan y El holand\u00e9s errante. Estudi\u00f3 en el Peabody Conservatory de su ciudad natal y posteriormente con Rosa Ponselle perfeccionando luego en Europa el rol de Wotan con el legendario Hans Hotter, el m\u00e1ximo exponente del personaje. Est\u00e1 casado con la mezzosoprano Susan Quittmeyer y tienen dos hijas."@es,
        """James Morris (born 10 January 1947) is a leading American bass-baritone opera singer. He is known for his interpretation of the role of Wotan in Richard Wagner's operatic cycle, Der Ring des Nibelungen. The Metropolitan Opera video recording of the complete cycle with Morris as Wotan has been described as an "exceptional issue on every count." It was broadcast on PBS in 1990, to the largest viewing audience of the Ring Cycle in human history."""@en,
        "James Morris, n\u00e9 en 1947, est un baryton-basse am\u00e9ricain. Il est r\u00e9put\u00e9 comme un des meilleurs interpr\u00e8tes du r\u00f4le de Wotan dans Der Ring des Nibelungen de Richard Wagner; il l'a notamment interpr\u00e9t\u00e9 au Metropolitan Opera jusqu'en 2008 et enregistr\u00e9 2 fois en studio sous la direction de James Levine et de Bernard Haitink. Il est fr\u00e9quemment compar\u00e9 \u00e0 Hans Hotter qui l'a par ailleurs initi\u00e9."@fr,
        "James Peppler Morris (* 10. Januar 1947 in Baltimore, Maryland, USA) ist ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Bassbariton)."@de,
        "\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30b9\u30fb\u30e2\u30ea\u30b9\uff08James Morris\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d0\u30b9\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u30f4\u30a9\u30fc\u30bf\u30f3\u6b4c\u3044\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3067\u3001\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u4f5c\u66f2\u306e\u300e\u30cb\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u30b0\u306e\u6307\u74b0\u300f\u3067\u306f\u3088\u304f\u30f4\u30a9\u30fc\u30bf\u30f3\u5f79\u3068\u3057\u3066\u30ad\u30e3\u30b9\u30c8\u3055\u308c\u308b\u3002 1990\u5e74\u30681991\u5e74\u306e\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3059\u308b\u3002"@ja,
        "\u8a79\u59c6\u65af\u30fb\u83ab\u91cc\u65af(1947\u5e74-)\uff0c\u662f\u7f8e\u570b\u6b4c\u5287\u6b4c\u624b\uff0c\u6709\u8457\u5b8f\u4eae\u7684\u4f4e\u97f3\uff0c\u4ed6\u6700\u70ba\u4eba\u7a31\u9053\u7684\u6f14\u51fa\u662f\u5728\u6f14\u51fa\u83ef\u683c\u7d0d\u7684\u5c3c\u8c9d\u9f8d\u7684\u6307\u74b0\u4e2d\u3002 \u66fe\u73721990\u5e74\u53ca1991\u5e74\u845b\u4f86\u7f8e\u6700\u4f73\u6b4c\u5287\u6f14\u5531\u734e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113823178;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Morris_(bass-baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/113823178>,
        <https://musicbrainz.org/artist/92ed4e66-d2a4-44f8-8e24-672235331b50>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/James_Morris_(bass-baritone)>.
doremus_artist:975b5bec-b79d-3a19-8f80-2d4c0f79968d
owl:sameAs viaf:29738927; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29738927>.
doremus_artist:9820993b-b16a-32c2-8258-c6c25b845fc6
owl:sameAs viaf:41572010; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41572010>.
doremus_artist:9aeac4f7-7a44-3092-8c50-bc7e3c2fec1d
owl:sameAs viaf:22339640; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22339640>.
doremus_artist:9b20846b-2e09-3042-820f-0af088255ce5
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    dbp:deathPlace dbr:Saint-Malo;
    rdfs:comment
        "Fu nominato Ma\u00eetre de Ballet del Balletto Imperiale a San Pietroburgo in Russia. Cre\u00f2 alcuni dei pi\u00f9 famosi balletti del XIX secolo tra i quali Pas de Quatre, La Esmeralda, Ondine e Giselle con Jean Coralli. \u00c8 lui l'insegnante di danza ritratto da Edgar Degas nei quadri delle lezioni di danza all'Op\u00e9ra di Parigi."@it,
        "Joseph, dit Jules Perrot est un danseur et ma\u00eetre de ballet fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Lyon le 18 ao\u00fbt 1810 et mort \u00e0 Param\u00e9 le 19 ao\u00fbt 1892."@fr,
        "Jules Joseph Perrot (ur. 18 sierpnia 1810 w Lyonie, zm. 29 sierpnia 1894 w Param\u00e9 (Saint-Malo)) \u2013 francuski tancerz i choreograf. Pomimo niskiego wzrostu i brzydoty, dzi\u0119ki wyj\u0105tkowej zwinno\u015bci by\u0142 jednym z najwi\u0119kszych tancerzy w historii baletu. Uczy\u0142 si\u0119 ta\u0144ca u Augusta Vestrisa, kt\u00f3ry poradzi\u0142 mu, by w czasie spektaklu znajdowa\u0142 si\u0119 w ci\u0105g\u0142ym ruchu, tak aby widownia nie mia\u0142a czasu obserwowa\u0107 jego twarzy. Zadebiutowa\u0142 w 1830 w Operze paryskiej, ta\u0144czy\u0142 z Mari\u0105 Taglioni i zosta\u0142 tak owacyjnie przyj\u0119ty przez widowni\u0119, \u017ce nie chcia\u0142a z nim wi\u0119cej ta\u0144czy\u0107. Gautier obwo\u0142a\u0142 go najwi\u0119kszym tancerzem \u015bwiata."@pl,
        "Jules-Joseph Perrot (* 18. August 1810 in Lyon; \u2020 29. August 1892 in Param\u00e9) war ein franz\u00f6sischer T\u00e4nzer und Ballettchoreograf. Perrot geh\u00f6rt zu den zentralen Figuren der Epoche des \u201eromantischen Balletts\u201c."@de,
        "Jules-Joseph Perrot (18 August 1810 \u2013 29 August 1892) was a dancer and choreographer who later became Balletmaster of the Imperial Ballet in St. Petersburg, Russia. He created some of the most famous ballets of the 19th century including Pas de Quatre, La Esmeralda, Ondine, and Giselle with Jean Coralli."@en,
        "Jules-Joseph Perrot (18 de agosto de 1810, Lyon - 24 de agosto de 1892, Param\u00e9) fue un core\u00f3grafo y bailar\u00edn franc\u00e9s. Despu\u00e9s de estudiar con Auguste Vestris, debut\u00f3 en Par\u00eds el a\u00f1o de 1830. Particip\u00f3 junto a Marie Taglioni hasta 1835, haciendo despu\u00e9s una gira por Europa. Hizo la coreograf\u00eda de varios ballets para Carlotta Grisi. Estuvo en Londres desde 1842 hasta 1848 y en San Petersburgo desde ese mismo a\u00f1o hasta 1858, trabajando como bailar\u00edn y maestro de danza. Dedic\u00f3 el resto de su vida en dar clases en la \u00d3pera de Par\u00eds."@es,
        "\u0416\u044e\u043b\u044c-\u0416\u043e\u0437\u0435\u0301\u0444 \u041f\u0435\u0440\u0440\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Jules-Joseph Perrot, \u0440\u043e\u0434. 18 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1810, \u041b\u0438\u043e\u043d \u2014 29 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1892, \u0421\u0435\u043d-\u041c\u0430\u043b\u043e) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30da\u30ed\u30fc \uff08Jules-Joseph Perrot, 1810\u5e748\u670818\u65e5 - 1892\u5e748\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u30fb\u632f\u4ed8\u5bb6\u3002\u306e\u3061\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u5e1d\u7acb\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u3067\u30d0\u30ec\u30a8\u76e3\u7763\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49659643;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jules_Perrot>,
        <http://viaf.org/viaf/49659643>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jules_Perrot_-circa_1850.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jules_Perrot.
doremus_artist:9b81a8e8-960f-3f28-8e2d-5937482f0fcb
    rdfs:comment
        "H\u01b0\u01a1ng Thanh est une chanteuse vietnamienne.H\u01b0\u01a1ng Thanh est n\u00e9e \u00e0 Saigon d\u2019une famille de musiciens. Elle apprend d\u00e8s l'\u00e2ge de dix ans \u00e0 la fois la musique, le th\u00e9\u00e2tre et le Cai Luong. Elle se produit pour la premi\u00e8re fois sur sc\u00e8ne \u00e0 seize ans."@fr;
    owl:sameAs viaf:59296315;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Huong_Thanh>,
        <http://viaf.org/viaf/59296315>,
        <https://musicbrainz.org/artist/43e198f3-3564-4a2a-9551-3b7bc6ebea18>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flickr_-_dalbera_-_Huong_Thanh_Trio,_(musée_Guimet,_Paris)_(8).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Huong_Thanh.
doremus_artist:9bb5a71b-ee22-3a6a-8eb8-3b73e43588c9
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Otto Wiener (* 13. Februar 1911 in Wien; \u2020 5. August 2000 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger im Stimmfach Bariton."@de,
        "Otto Wiener (13 de Fevereiro de 1913 - 5 de Agosto de 2000) foi um bar\u00edtono austr\u00edaco, not\u00e1vel pelas suas performances nas \u00f3peras de Richard Wagner. Otto Wiener nasceu em Viena e desde cedo foi membro do Coral Meninos de Viena. Fez sua estr\u00e9ia como cantor profissional em 1953 em Graz, no papel t\u00edtulo de Simon Boccanegra. Ele, subconsequentemente cantou com as companias de \u00f3peras de D\u00fcsseldorf, Frankfurt e Berlim e se tornou membro da \u00d3pera Estatal de Viena em 1957 e da \u00d3pera Estatal B\u00e1vara em 1960. Ele apareceu pela primeira vez no Festival de Salzburgo em 1955 e cantou l\u00e1 a estr\u00e9ia de Le Myst\u00e8re de la Nativit\u00e9 de Frank Martin. Em 1957 ele fez sua primeira apari\u00e7\u00e3o no Festival de Bayreuth, cantou no festival at\u00e9 1963. Em 1962 ele interpretou Sachs (Die Meistersinger von N\u00fcmberg) no Royal O"@pt,
        "Otto Wiener (February 13, 1911 \u2013 August 5, 2000) was an Austrian baritone, notable for his performances in the operas of Richard Wagner. He was born in Vienna, joined the Vienna Boys' Choir at the age of six, and started his adult career as a concert singer before making his stage debut in 1953 at Graz in the title-role of Simon Boccanegra. He subsequently sang with the opera companies at D\u00fcsseldorf, Frankfurt and Berlin and performed at the Vienna State Opera from 1957 onwards and at the Bavarian State Opera from 1960. He appeared at the Salzburg Festival in 1955 and sang there in the stage premi\u00e8re of Frank Martin's Le myst\u00e8re de la Nativit\u00e9."@en;
    owl:sameAs viaf:34648818;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Otto_Wiener>,
        <http://viaf.org/viaf/34648818>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Otto_Wiener.
doremus_artist:9c0d4976-1c51-3a1f-9fca-660a7f428a5b
owl:sameAs viaf:31900993; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31900993>.
doremus_artist:9ce32999-ff7d-30e0-b3ec-da6c5d890cb3
    dbp:birthPlace dbr:Belarus;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Al Hoffman (* 25. September 1902 in Minsk, Russland, jetzt Wei\u00dfrussland; \u2020 21. Juli 1960 in New York, Vereinigte Staaten) war ein US-amerikanischer Filmkomponist, Liedtexter und Schlagzeuger russischer Herkunft. Er war 1951 f\u00fcr einen Oscar nominiert."@de,
        """Al Hoffman (September 25, 1902 \u2013 July 21, 1960) was an American song composer. He was a hit songwriter active in the 1930s, 1940s and 1950s, usually co-writing with others and responsible for number one hits through each decade, many of which are still sung and recorded today. He was posthumously made a member of the Songwriters Hall of Fame in 1984. The popularity of Hoffman's song, "Mairzy Doats", co-written with Jerry Livingston and Milton Drake, was such that newspapers and magazines wrote about the craze. Time magazine titled one article "Our Mairzy Dotage". The New York Times simply wrote the headline, "That Song"."""@en,
        "Al Hoffman (n\u00e9 le 25 septembre 1902, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 21 juillet 1960) \u00e9tait un compositeur am\u00e9ricain principalement actif des ann\u00e9es 1930 \u00e0 1950 et souvent coauteur de plusieurs chansons c\u00e9l\u00e8bres de ces p\u00e9riodes."@fr,
        "\u042d\u043b \u0425\u043e\u0444\u0444\u043c\u0430\u043d (25 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1902, \u0414\u0435\u0440\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041e\u0448\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0435\u0437\u0434\u0430 \u0412\u0438\u043b\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u0438 \u2014 21 \u0438\u044e\u043b\u044f 1960, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a. \u0421\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0445\u0438\u0442\u043e\u0432, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 1930\u20141950-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0421\u0438\u043d\u0430\u0442\u0440\u0430, \u0410\u0440\u043c\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u0433 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30fb\u30db\u30d5\u30de\u30f3\uff08\u82f1\u8a9e: Al Hoffman\u30011902\u5e749\u670825\u65e5 - 1960\u5e747\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d9\u30e9\u30eb\u30fc\u30b7\u5171\u548c\u56fd\u30df\u30f3\u30b9\u30af\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22338836;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Al_Hoffman>,
        <http://viaf.org/viaf/22338836>,
        <https://musicbrainz.org/artist/17051835-d7f4-45ee-b985-a9a640b570fd>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Al_Hoffman.
doremus_artist:9d02f872-3459-359a-868b-65ac1108feba
owl:sameAs viaf:37126858; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37126858>.
doremus_artist:9d1b7bc8-4164-3555-b20c-23be3955982c
owl:sameAs viaf:66671064; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66671064>.
doremus_artist:9d595666-4add-3b2c-a571-bacd6c8fba28
owl:sameAs viaf:37156895; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37156895>.
doremus_artist:9e128d4b-d2ea-31b3-8590-8c400603529a
owl:sameAs viaf:232651969; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232651969>.
doremus_artist:9f2746dc-32e9-3e22-b76f-eda6c23c514b
owl:sameAs viaf:149453668; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/149453668>.
doremus_artist:9f6df6e0-7df9-330d-99ad-645e4ddc8abe
    dbp:birthPlace dbr:Greater_London;
    dbp:deathPlace dbr:Greater_London;
    rdfs:comment
        """Douglas Furber (13 May 1885 \u2013 20 February 1961) was a British lyricist and playwright. Furber is best known for the lyrics to the 1937 song "The Lambeth Walk" and the libretto to the musical Me and My Girl, composed by Noel Gay, from which it came. This show made broadcasting history when in 1939 it became the first full length musical to be broadcast on television. A 1986 revival went on to achieve great acclaim, and was nominated for Tony Awards for both Best Score and Best Book. Other hits included "Limehouse Blues" from 1924, written with composer Philip Braham."""@en;
    owl:sameAs viaf:36025769;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Douglas_Furber>,
        <http://viaf.org/viaf/36025769>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ef8db3cf-4df5-432d-955c-f8bc3b8ccea0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Douglas_Furber.
doremus_artist:9fcf4ee6-0ae7-33a5-bc1a-f9b3955af00f
    rdfs:comment
        "Val\u00e9rie Dr\u00e9ville est une com\u00e9dienne fran\u00e7aise, n\u00e9e en 1962 dans l'Oise."@fr;
    owl:sameAs viaf:71535727;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Val\u00e9rie_Dr\u00e9ville>,
        <http://viaf.org/viaf/71535727>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Valérie_Dréville.
doremus_artist:9fcf5b9d-001f-3f56-a97c-6001cea13370
    owl:sameAs viaf:42025378;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42025378>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7a8ee9cb-619a-49a3-a368-1deeedeaf724>.
doremus_artist:a14d9f2d-ac81-3355-bf93-957e5adefb6f
owl:sameAs viaf:101012703; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101012703>.
doremus_artist:a18e634c-6920-33bd-afc6-6d87a80a6d54
owl:sameAs viaf:61742084; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61742084>.
doremus_artist:a1c586e9-3295-3dfd-82fd-c35840647852
owl:sameAs viaf:81411406; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81411406>.
doremus_artist:a214da14-2f24-323c-91cc-0e4e88ff3a51
    dbp:birthPlace dbr:Cavtat;
    dbp:deathPlace dbr:SFR_Yugoslavia;
    rdfs:comment
        "Tino Pattiera (27 June 1890 - 24 April 1966) was a Croatian-Dalmatian Italian tenor, born in Cavtat, near Dubrovnik. Prior to taking up the repertory for which he became famous, he was notable in operetta. Pattiera was the most popular tenor in Dresden in the 1920s. It was during that time he partnered with the soprano Meta Seinemeyer and was responsible for a resurgence of interest in Giuseppe Verdi's operas in Germany. Singing with Seinemeyer under Fritz Busch, they gave performances of La forza del destino and Don Carlos in notable productions."@en;
    owl:sameAs viaf:54333486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tino_Pattiera>,
        <http://viaf.org/viaf/54333486>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cebd4c76-db16-4ed4-9601-0249b3eb8e95>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tino_Pattiera.
doremus_artist:a2155325-9aeb-3142-919f-efe7cb0bf603
owl:sameAs viaf:5124981; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5124981>.
doremus_artist:a2cea8fa-e34f-3811-abf1-9ef20c370b69
owl:sameAs viaf:10037529; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10037529>.
doremus_artist:a2d97654-21d4-3bbd-89cb-4a2e7ce94d77
    dbp:birthPlace dbr:Bolognola;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        """ Pour les articles homonymes, voir Marchetti.Filippo MarchettiFichier:Filippo Marchetti.jpg \u0152uvres principales 
*  Ruy Blas (1869) Filippo Marchetti, n\u00e9 le 26 f\u00e9vrier 1831 \u00e0 Bolognola dans la province de Macerata et mort le 18 janvier 1902 \u00e0 Rome, est un compositeur d'op\u00e9ras italien."""@fr,
        """Filippo Marchetti (26 February 1831, Bolognola, Macerata \u2013 18 January 1902, Rome) was an Italian opera composer. After studying in Naples, his first opera was "successfully premiered" in Turin in 1856. With only limited success, he became a teacher of singing and composition in Rome before composing Romeo e Giulietta for a premiere in Trieste in 1865."""@en,
        "Filippo Marchetti (nacido el 26 de febrero de 1831 en Bolognola en la provincia de Macerata y muerto el 18 de enero de 1902 en Roma) fue un compositor de \u00f3pera italiano."@es,
        "\u0424\u0438\u043b\u0438\u0301\u043f\u043f\u043e \u041c\u0430\u0440\u043a\u0435\u0301\u0442\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Filippo Marchetti; 26 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1831\u201418 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1902) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435. \u0421 \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u044b\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 1856 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043e\u0439 \u00abGentile de Varano\u00bb, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441 \u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u0431\u044b\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043f\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0435, \u043f\u043e\u043a\u0430 \u043d\u0435 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u0441\u0432\u043e\u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u00abPuria\u00bb \u0438 \u00ab\u0420\u043e\u043c\u0435\u043e \u0438 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u0435\u0442\u0442\u0430\u00bb, \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0439 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 1865 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d\u0435 \u0438 \u043e\u043d\u0430 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041c\u0430\u0440\u043a\u0435\u0442\u0442\u0438. \u0412 1869 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0435, \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u00ab\u041b\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430\u00bb, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0443\u0434\u0430\u0447\u043d\u0430\u044f \u0438\u0437 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430, \u00ab\u0420\u044e\u0438-\u0411\u043b\u0430\u0437\u00bb, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u0438\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0432 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0411\u044b\u043b\u043e \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0435\u043d\u043e, \u0447\u0442\u043e \u00ab\u044d\u0442\u043e \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440, \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0434\u043e \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 \u0432 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0438\u0445 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u00bb. \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 "@ru,
        "\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30dd\u30fb\u30de\u30eb\u30b1\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Filippo Marchetti\u30011831\u5e742\u670826\u65e5 - 1902\u5e741\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u5f7c\u306f\u30ca\u30dd\u30ea\u3067\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3073\u3001\u5f53\u5730\u3067\u6700\u521d\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u304c\u597d\u8a55\u3092\u535a\u3059\u3002\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u540d\u304c\u6319\u304c\u3063\u3066\u3044\u3063\u305f\u3053\u3068\u3092\u671f\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u4e2d\u65ad\u3057\u305f\u308a\u3082\u3057\u305f\u304c\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u3092\u9664\u3051\u3070\u5f53\u6642\u3068\u3057\u3066\u306f\u552f\u4e00\u3068\u3044\u3063\u3066\u3088\u3044\u307b\u3069\u306e\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54342080;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Filippo_Marchetti>,
        <http://viaf.org/viaf/54342080>,
        <https://musicbrainz.org/artist/98a834d9-40c0-46d1-a99f-b43b729f6b28>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Filippo_Marchetti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Filippo_Marchetti.
doremus_artist:a33e375c-e364-3e37-a032-9ee05a144def
    dbp:birthPlace dbr:Oberhausen;
    rdfs:comment
        "Incarn\u00f2 il tipo dell'Heldentenor wagneriano, e nella sua carriera ha interpretato i ruoli di Siegfried, Siegmund, Lohengrin, Parsifal e Tristano con grande successo. A partire dagli anni novanta si \u00e8 concentrato sul repertorio liederistico, specialmente sulla produzione di Strauss, Mahler e Schumann."@it,
        "Siegfried Jerusalem (* 17. April 1940 in Oberhausen; zeitweise auch unter dem K\u00fcnstlernamen Siegfried Salem) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Siegfried Jerusalem (Oberhausen, 17 de abril de 1940) es un tenor alem\u00e1n asociado con papeles wagnerianos y straussianos, preferentemente como Siegfried, Siegmund, Lohengrin, Parsifal y Tristan as\u00ed como el Tamino y Idomeneo mozartianos y Fidelio de Beethoven. En la actualidad no est\u00e1 en activo y es profesor de canto. Como recitalista se destaca en Lieder de Strauss, Mahler y Schumann y al igual que su inmediato predecesor Ren\u00e9 Kollo sobresali\u00f3 como int\u00e9rprete de opereta. En 1996 debut\u00f2 en el Teatro Col\u00f2n de Buenos Aires como Siegmund en la Walkyria junto a Anne Evans, Kurt Moll y James Morris."@es,
        "Siegfried Jerusalem (born 17 April 1940) is a German operatic tenor. Closely identified with the heldentenor roles of Wagner, he has performed Siegfried, Siegmund, Lohengrin, Parsifal, and Tristan to wide acclaim. Since the 1990s, he has focused on lieder, particularly those by Strauss, Mahler and Schumann."@en,
        "Siegfried Jerusalem (nascido em 17 de abril de 1940, em Oberhausen, Alemanha) \u00e9 um tenor alem\u00e3o. Estudou fagote em Essen e atuou em diversas orquestras alem\u00e3s. Fagotista em Stuttgart, come\u00e7ou seus estudos de canto em 1972 antes de iniciar sua carreira como tenor em 1975. Conhecido internacionalmente, sua especialidade s\u00e3o as \u00f3peras de Wagner, onde geralmente interpreta as personagens principais."@pt,
        "Siegfried Jerusalem, n\u00e9 le 17 avril 1940 \u00e0 Oberhausen, est un t\u00e9nor allemand."@fr,
        "\u0417\u0438\u0433\u0444\u0440\u0438\u0434 \u0415\u0440\u0443\u0437\u0430\u043b\u0435\u043c (\u043d\u0435\u043c. Siegfried Jerusalem; \u0440\u043e\u0434. 17 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1940) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0433\u0435\u0440\u043e\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0432\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439) \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440. \u0428\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439 \u0417\u0438\u0433\u0444\u0440\u0438\u0434\u0430, \u0417\u0438\u0433\u043c\u0443\u043d\u0434\u0430, \u041b\u043e\u044d\u043d\u0433\u0440\u0438\u043d\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0441\u0438\u0444\u0430\u043b\u044f \u0438 \u0422\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430. \u0421 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 1990-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438, \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420. \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430, \u0413. \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440\u0430, \u0420. \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30fc\u30af\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30a4\u30a7\u30eb\u30b6\u30ec\u30e0\uff08Siegfried Jerusalem, 1940\u5e744\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\uff08\u30d8\u30eb\u30c7\u30f3\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\uff09\u6b4c\u624b\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u4e3b\u306b\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6b4c\u3046\u3002 \u5143\u306f\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u30d5\u30a1\u30b4\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3060\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u3001\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u306f\u5909\u308f\u308a\u7a2e\u3067\u3042\u308b\uff08\u5148\u4f8b\u3068\u3057\u3066\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u30d5\u30a1\u30b4\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u304b\u3089\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u306b\u8ee2\u3058\u305f\u30a6\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30af\u30ec\u30f3\u304c\u5b58\u5728\u3059\u308b\u304c\u3001\u30a4\u30a7\u30eb\u30b6\u30ec\u30e0\u306e\u3088\u3046\u306b\u4e2d\u5e74\u4ee5\u964d\u306e\u8ee2\u9032\u306f\u73cd\u3057\u3044\uff09\u3002\u30d7\u30ed\u3068\u3057\u3066\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3067\u6f14\u594f\u3059\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002 1975\u5e74\u3001\u30e6\u30cb\u30c6\u30eb\u6620\u753b\u300c\u30b8\u30d7\u30b7\u30fc\u7537\u7235\u300d\u306e\u64ae\u5f71\u76f4\u524d\u306b\u4e3b\u5f79\uff08\u30d0\u30ea\u30f3\u30ab\u30a4\u5f79\uff09\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30dc\u30cb\u30be\u30c3\u30ea\u304c\u5931\u8e2a\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u30d0\u30c3\u30af\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u305f\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u653e\u97ff\u304b\u3089\u6025\u907d\u4ee3\u5f79\u3092\u5fd7\u9858\u3001\u6307\u63ee\u8005\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30a4\u30d2\u30db\u30eb\u30f3\u306e\u773c\u93e1\u306b\u3082\u304b\u306a\u3044\u3001\u3053\u306e\u9ad8\u97f3\u3082\u591a\u3044\u96e3\u5f79\u3092\u52d9\u3081\u304a\u304a\u305b\u308b\u3002\u540c\u5e74\u306b\u306f\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u3066\u5287\u5834\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u3002\u3053\u306e\u6b4c\u624b\u3078\u306e\u8ee2\u8eab\u306f\u3001\u30a4\u30a7\u30eb\u30b6\u30ec\u30e0\u5728\u7c4d\u5f53\u6642\u306b\u540c\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u30bb\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30c1\u30a7\u30ea\u30d3\u30c0\u30c3\u30b1\u306e\u793a\u5506\u304c\u3042\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002 1976\u5e74\u306b\u306f\u300c\u30cb\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u30b0\u306e\u6307\u74b0\u300d\u306e\u30d5\u30ed\u30fc\u3092\u6b4c\u3044\u3001\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u3078\u306e\u521d\u51fa\u6f14\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85823868;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Siegfried_Jerusalem>,
        <http://viaf.org/viaf/85823868>,
        <https://musicbrainz.org/artist/363df287-7cd0-4c7f-8075-22951d46de57>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Siegfried_Jerusalem.
doremus_artist:a36b545b-9a59-3128-bc8e-b9b9d2860f39
owl:sameAs viaf:37128075; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37128075>.
doremus_artist:a428230c-1278-3651-9e78-2e83425e9b1d
    dbp:birthPlace dbr:Genoa;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0641\u0627\u0628\u0631\u064a\u062a\u0633\u064a\u0648 \u062f\u064a \u0623\u0646\u062f\u0631\u064a\u0647  (Fabrizio De Andr\u00e9\u061b \u062c\u0646\u0648\u0649\u060c 11 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1999 - \u0645\u064a\u0644\u0627\u0646\u0648\u060c 18 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1940). \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a. \u062a\u0631\u0648\u064a \u0646\u0635\u0648\u0635 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0642\u0635\u0635 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0645\u0634\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062a\u0645\u0631\u062f\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0628\u063a\u0627\u064a\u0627 \u0648 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0627\u0633 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u063a\u0627\u0644\u0628\u0627\u064b \u0645\u0627 \u064a\u0643\u0648\u0646\u0648\u0646 \u0645\u0646\u0628\u0648\u0630\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062c\u062a\u0645\u0639\u060c \u0648\u0642\u062f \u0627\u0639\u062a\u0628\u0631\u0647\u0627 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0627\u062f \u0623\u0634\u0639\u0627\u0631\u0627\u064b \u062d\u0642\u064a\u0642\u064a\u0629\u060c \u062d\u062a\u0649 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0623\u064f\u062f\u062e\u0644\u062a \u0636\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062e\u062a\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u064a\u0629. \u0639\u0640\u064f\u0631\u0641 \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0641\u0627\u0628\u0631\u060c \u0648\u0647\u064a \u0643\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0637\u0644\u0642\u0647\u0627 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0635\u062f\u064a\u0642 \u0637\u0641\u0648\u0644\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0645\u064a\u062f\u064a \u0628\u0627\u0648\u0644\u0648 \u0641\u064a\u0644\u0627\u062f\u062c\u0648 \u0623\u062a\u062a \u0645\u0646 \u062a\u0641\u0636\u064a\u0644\u0647 \u0644\u0623\u0644\u0648\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0633\u062a\u064a\u0644 \u0645\u0646 \u0625\u0646\u062a\u0627\u062c \u0634\u0631\u0643\u0629 \u0641\u0627\u0628\u064a\u0631-\u0643\u0627\u0633\u062a\u0644."@ar,
        """Considerato da parte della critica uno dei pi\u00f9 grandi cantautori italiani di tutti i tempi, viene spesso soprannominato anche con l'appellativo "Faber", datogli dall'amico d'infanzia Paolo Villaggio in riferimento alla sua predilezione per i pastelli e le matite della Faber-Castell (oltre che per consonanza con il suo nome). Di simpatie anarchiche, libertarie e pacifiste, \u00e8 stato anche uno degli artisti che maggiormente hanno valorizzato la lingua ligure. Ha affrontato, inoltre, in misura minore e differente, altri idiomi come il gallurese e il napoletano."""@it,
        "Fabrizio Cristiano De Andr\u00e9 (* 18. Februar 1940 in Genua; \u2020 11. Januar 1999 in Mailand) war ein italienischer Cantautore (Liedermacher)."@de,
        "Fabrizio Cristiano De Andr\u00e9 (G\u00e9nova, 18 de Fevereiro de 1940 \u2013 Mil\u00e3o, 11 de Janeiro de 1999) foi um cantor e compositor italiano entre os mais conhecidos e importantes da hist\u00f3ria. Anarquista, libert\u00e1rio e pacifista, em sua obra, cantou sobretudo hist\u00f3rias de marginais, rebeldes e deserdados. Muitas de suas letras s\u00e3o inclusivamente estudadas como express\u00e3o importante da poesia do s\u00e9culo XX na It\u00e1lia. Os amigos e admiradores chamavam-lhe Faber, nome cunhado por Paolo Villaggio."@pt,
        "Fabrizio Cristiano De Andr\u00e9 (Italian pronunciation: [fa\u02c8brittsjo de an\u02c8dre]; 18 February 1940 \u2013 11 January 1999) was an Italian singer-songwriter. Known for his sympathies towards anarchism, left-libertarianism and pacifism, his songs often featured marginalized and rebellious people, gypsies, prostitutes and knaves, and attacked the Catholic Church hierarchy. Artistically active for almost 40 years and the author of thirteen studio albums, he is renowned for the quality of his lyrics and often considered a poet. He contributed to the promotion of the languages of Italy, most notably Ligurian and, to a lesser extent, Sardinian, Gallurese and Neapolitan. Following his early death several streets, places, parks, schools and public libraries were named after him."@en,
        "Fabrizio De Andr\u00e9 (Genua, 18 februari 1940 - Milaan, 11 januari 1999) was een van de belangrijkste Italiaanse cantautori, oftewel zanger-liedjesschrijvers. Hij staat algemeen bekend om de literaire kwaliteit van zijn teksten - in 2004 werd er zelfs een studiecentrum rondom de zanger geopend aan de universiteit van Siena. Gedurende zijn carri\u00e8re, die vanaf 1958 duurde tot aan zijn dood, bracht hij een twintigtal albums uit. Vrienden en fans noemden hem liefkozend 'Faber'."@nl,
        "Fabrizio De Andr\u00e9 (G\u00e9nova, 18 de febrero de 1940 \u2013 Mil\u00e1n, 11 de enero de 1999), fue un cantautor italiano. Muchas de sus canciones cuentan historias de marginados, de rebeldes y de prostitutas. Las letras, entre las que se incluyen textos en lengua ligur, son incluso estudiadas como expresi\u00f3n importante de la poes\u00eda italiana del siglo XX. La popularidad y el alto nivel art\u00edstico de sus obras, llevaron a numerosas instituciones a dedicarle calles, plazas, parques, bibliotecas y colegios tras su muerte."@es,
        "Fabrizio De Andr\u00e9 (ur. 18 lutego 1940 w Genui, zm. 11 stycznia 1999 w Mediolanie) \u2013 w\u0142oski poeta piosenkarz, kompozytor i autor tekst\u00f3w piosenek. Razem z takimi piosenkarzami jak Gino Paoli, Umberto Bindi, Luigi Tenco i Bruno Lauzi by\u0142 reprezentantem tzw. genue\u0144skiej szko\u0142y \u015bpiewaj\u0105cych autor\u00f3w, ugrupowania artyst\u00f3w, kt\u00f3rzy postawili sobie za cel gruntowne odnowienie w\u0142oskiej muzyki popularnej na prze\u0142omie lat 50. i 60."@pl,
        "Fabrizio De Andr\u00e9 est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te italien, n\u00e9 \u00e0 G\u00eanes le 18 f\u00e9vrier 1940 et mort \u00e0 Milan le 11 janvier 1999. La plupart des textes de ses chansons racontent les histoires d'exclus, de rebelles et de prostitu\u00e9es, et elles ont \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9es par la plus grande partie des critiques comme d'authentiques po\u00e9sies, et incluses dans les anthologies scolaires de litt\u00e9rature italienne."@fr,
        "\u0424\u0430\u0431\u0440\u0438\u0301\u0446\u0438\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u0301\u043d\u043e \u0414\u0435 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Fabrizio Cristiano De Andr\u00e9; 18 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1940, \u0413\u0435\u043d\u0443\u044f \u2014 11 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1999, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u043e\u044d\u0442. \u0412 \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0430\u043b\u0441\u044f \u043a \u0442\u0435\u043c\u0430\u043c \u043b\u044e\u0431\u0432\u0438, \u0431\u043e\u0440\u044c\u0431\u044b, \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f\u043c \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u043e\u043a \u0438 \u043c\u0430\u0440\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u043e\u0432. \u0427\u0430\u0441\u0442\u043e \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0443\u0441\u043b\u044b\u0448\u0430\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u0414\u0435 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u2014 \u00ab\u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u00bb (\u0438\u0442\u0430\u043b. Faber), \u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u043c \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430 \u041f\u0430\u043e\u043b\u043e \u0412\u0438\u043b\u043b\u0430\u0434\u0436\u043e."@ru,
        """\u6cd5\u5e03\u91cc\u5947\u5965\u00b7\u5fb7\u00b7\u5b89\u5fb7\u70c8(\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aFabrizio De Andr\u00e9\uff0c1940\u5e742\u670818\u65e5\uff0d1999\u5e741\u670811\u65e5)\u662f\u610f\u5927\u5229\u7c4d\u7684\u5531\u4f5c\u8005\u548c\u8bd7\u4eba\u3002\u5728\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u4e2d\uff0c\u4ed6\u7ecf\u5e38\u8bb2\u8ff0\u5356\u6deb\u5de5\u4f5c\u8005\uff0c\u793e\u4f1a\u8fb9\u7f18\u4eba\u7684\u6545\u4e8b\u3002\u5728\u4ed6\u7684\u5531\u7247\u4e0a\u548c\u7b7e\u540d\u4e2d\uff0c\u4ed6\u7684\u540d\u5b57\u62fc\u5199\u4e3a"Fabrizio de Andr\u00e9"\uff0c\u4f46\u662f\uff0c"Fabrizio De Andr\u00e9"\u66f4\u88ab\u63a5\u53d7\u548c\u4f7f\u7528\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:44446603;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fabrizio_De_Andr\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/44446603>,
        <https://musicbrainz.org/artist/204db5a8-78f1-4078-801f-ae8f456eeb60>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fabrizio_De_André_1977.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fabrizio_De_André.
doremus_artist:a48195ba-41c2-3ce2-be0b-90f135c945a4
    dbp:birthPlace dbr:Waterford;
    dbp:deathPlace dbr:Vieuzos;
    rdfs:comment
        "(William) Vincent Wallace (11 March 1812 \u2013 12 October 1865) was an Irish composer and musician. He is mainly known as an opera composer, with key works such as Maritana (1845) and Lurline (1847/60), but he also wrote some virtuoso piano music that was much in vogue in the 19th century."@en,
        "William Vincent Wallace (* 11. M\u00e4rz 1812 in Waterford, Irland; \u2020 12. Oktober 1865 in Sauveterre-de-Comminges, D\u00e9partement Haute-Garonne, Frankreich) war ein britischer Komponist und Musiker."@de,
        "William Vincent Wallace (Waterford, 11 de marzo de 1812 \u2013 Ch\u00e2teau de Bagen, 12 de octubre de 1865) fue un compositor y m\u00fasico irland\u00e9s."@es,
        "William Vincent Wallace, n\u00e9 \u00e0 Waterford (Irlande) le 11 mars 1812 et mort \u00e0 Sauveterre-de-Comminges (Pyr\u00e9n\u00e9es) le 12 octobre 1865, est un pianiste et compositeur irlandais."@fr;
    owl:sameAs viaf:49423983;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Vincent_Wallace>,
        <http://viaf.org/viaf/49423983>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/William_Vincent_Wallace.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Vincent_Wallace.
doremus_artist:a4a0c46b-c161-3a28-9acc-951c25285d06
    rdfs:comment
        "Jean-Charles Ablitzer (b. Grandvillars, August 5, 1946) is a French organist and organ teacher, whose main interest is in music and organs of the renaissance and baroque periods."@en,
        "Jean-Charles Ablitzer (n\u00e9 \u00e0 Grandvillars le 5 ao\u00fbt 1946) est un organiste et professeur d'orgue fran\u00e7ais, qui s'int\u00e9resse particuli\u00e8rement aux orgues et \u00e0 la musique des p\u00e9riodes Renaissance et Baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:10032289;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Charles_Ablitzer>,
        <http://viaf.org/viaf/10032289>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Charles_Ablitzer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Charles_Ablitzer.
doremus_artist:a4dec486-e4ee-3d6d-b71f-b2af286fad19
    rdfs:comment
        "Thibaut Chatel (pseudonyme de Thibaut de Chateleux) est un producteur, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste n\u00e9 le 13 juillet 1959 \u00e0 Neuilly-sur-Seine. Il est l'un des associ\u00e9s des soci\u00e9t\u00e9s Label Anim et Label Image."@fr;
    owl:sameAs viaf:49424257;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Thibaut_Chatel>,
        <http://viaf.org/viaf/49424257>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thibaut_Chatel.
doremus_artist:a57fd4da-a0da-3b86-b831-e95993f50ba9
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Fran\u00e7ois Bizot (14 August 1944 \u2013 8 September 2007) was a French journalist and writer. Born in Lyon, Bizot was the founder and owner of the Paris-based radio station, Radio Nova, which first broadcast in 1981. He was also the creator of the Actuel publication. Bizot died of cancer in Paris, aged 63."@en,
        "Jean-Fran\u00e7ois Bizot, n\u00e9 le 19 ao\u00fbt 1944 \u00e0 Paris et mort le 8 septembre 2007 \u00e0 Paris, est un homme de presse, de litt\u00e9rature, de radio et de cin\u00e9ma fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:34453154;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Fran\u00e7ois_Bizot>,
        <http://viaf.org/viaf/34453154>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-François_Bizot.
doremus_artist:a5a6b892-5525-3451-9bb5-2dc9fb4cbe01
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    dbp:deathPlace dbr:Zürich;
    rdfs:comment
        "Rudolf Kempe (* 14. Juni 1910 in Dresden; \u2020 12. Mai 1976 in Z\u00fcrich) war ein deutscher Dirigent. Er galt als Spezialist des sp\u00e4tromantischen deutsch-\u00f6sterreichischen Repertoires, insbesondere Richard Wagners, Anton Bruckners, Johannes Brahms\u2019 und, mehr noch, Richard Strauss\u2019. Er wurde auf dem Bogenhausener Friedhof in M\u00fcnchen beigesetzt. Die Urne wurde im M\u00e4rz 2007 nach Stratford-upon-Avon zu seiner Witwe Cordula Kempe verbracht, die dort in der Rudolf Kempe Society t\u00e4tig ist. Der Grabstein wurde entfernt."@de,
        "Rudolf Kempe (Dresde, 14 de junio de 1910 - Z\u00farich, 12 de mayo de 1976) fue un director de orquesta, especialmente reconocido como int\u00e9rprete de la m\u00fasica de Wagner, Brahms, Bruckner y Richard Strauss."@es,
        "Rudolf Kempe (Dresden, 14 juni 1910 - Z\u00fcrich, 12 mei 1976) was een Duitse dirigent."@nl,
        "Rudolf Kempe (Dresden, Alemanha em 14 de junho de 1910 - Zurique em 12 de maio de 1976) foi um maestro alem\u00e3o."@pt,
        "Rudolf Kempe (born 14 June 1910 in Dresden, died 12 May 1976 in Z\u00fcrich) was a German conductor."@en,
        "Rudolf Kempe (n\u00e9 \u00e0 Dresde le 14 juin 1910 - mort \u00e0 Zurich le 12 mai 1976) \u00e9tait un chef d'orchestre allemand, sp\u00e9cialiste du r\u00e9pertoire post-romantique germano-autrichien (Richard Wagner, Anton Bruckner, Johannes Brahms et, plus encore, Richard Strauss)."@fr,
        "\u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u041a\u0435\u043c\u043f\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Rudolf Kempe; 1910\u20151976) \u2015 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30b1\u30f3\u30da \uff08Rudolf Kempe,1910\u5e746\u670814\u65e5 - 1976\u5e745\u670812\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u9c81\u9053\u592b\u00b7\u80af\u666e\uff081910\u5e746\u670814\u65e5\uff0d1976\u5e745\u670812\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u5fb7\u56fd\u6307\u6325\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64192278;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Kempe>,
        <http://viaf.org/viaf/64192278>,
        <https://musicbrainz.org/artist/26ec09ce-7eae-42ab-839f-998522ab6889>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rudolf_Kempe_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rudolf_Kempe.
doremus_artist:a645b4e8-5f29-31de-9bbe-1887fb8a0cf6
owl:sameAs viaf:34023362; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34023362>.
doremus_artist:a6d4cef7-67aa-3bf3-bb16-1cd8a6461c06
owl:sameAs viaf:232229563; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232229563>.
doremus_artist:a7347bd8-d861-32a2-9348-747ffdf96953
    dbp:birthPlace dbr:Rennes;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre Louis Ginguen\u00e9 (* 25. April 1748 in Rennes; \u2020 16. November 1816 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Literarhistoriker, Kritiker und Diplomat. Pierre Louis Ginguen\u00e9 wurde durch sein Gedicht La confession de Zulm\u00e9 sowie durch kritische Aufs\u00e4tze in verschiedenen Zeitschriften bekannt. Die Franz\u00f6sische Revolution unterst\u00fctzte er durch sein Blatt Feuille villageoise, das er 1791\u201394 redigierte. Seine gem\u00e4\u00dfigte Gesinnung brachte ihn 1793 ins Gef\u00e4ngnis, und nur der Sturz Maximilien de Robespierres rettete ihm das Leben."@de,
        "Pierre-Louis Ginguen\u00e9 (25 April 1748 \u2013 16 November 1816) was a French author."@en,
        "Pierre-Louis Ginguen\u00e9, (dit aussi Pierre-Louis Ginguene de Callac) n\u00e9 \u00e0 Rennes le 25 avril 1748 et mort \u00e0 Paris le 16 novembre 1816, est un journaliste, \u00e9crivain, professeur et po\u00e8te fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u041b\u0443\u0438 \u0416\u0435\u043d\u0433\u0435\u043d\u0435 (\u0444\u0440. Pierre Louis Ginguen\u00e9, 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1748, \u0420\u0435\u043d\u043d \u2014 16 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1816, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0435\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u0430 \u043f\u043e\u044d\u043c\u0430: \u00abLa Confession de Zulm\u00e9\u00bb. \u041a\u0430\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a, \u0416\u0435\u043d\u0433\u0435\u043d\u0435 \u0441\u0442\u043e\u044f\u043b \u043d\u0430 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435 \u0433\u043b\u044e\u043a\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0432 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0435 \u00abLa feuille villageoise\u00bb, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0435\u043c \u0441\u0435\u0431\u0435 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0439 \u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0430\u0445 \u0438 \u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438. \u0412\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0442\u0435\u0440\u0440\u043e\u0440\u0430 \u0416\u0435\u043d\u0433\u0435\u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0430\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u0432\u0430\u043d, \u043d\u043e 9 \u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u0434\u043e\u0440\u0430 \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0442\u0438\u043b\u043e \u0435\u043c\u0443 \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u0443. \u0416\u0435\u043d\u0433\u0435\u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u0430\u0441\u043e\u043d\u043e\u043c, \u0438 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u0432 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0443\u044e \u043c\u0430\u0441\u043e\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043b\u043e\u0436\u0443 \u00ab\u0414\u0435\u0432\u044f\u0442\u044c \u0421\u0435\u0441\u0442\u0451\u0440\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:2470889;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre-Louis_Ginguen\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/2470889>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cimetière_du_Père-Lachaise,_Paris,_France.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre-Louis_Ginguené.
doremus_artist:a744282d-169c-37e4-8a96-41f59422ec3d
    dbp:birthPlace dbr:Düsseldorf;
    dbp:deathPlace dbr:Second_French_Empire;
    rdfs:comment
        "Christian Johann Heinrich Heine (* 13. Dezember 1797 als Harry Heine in D\u00fcsseldorf, Herzogtum Berg; \u2020 17. Februar 1856 in Paris) war einer der bedeutendsten deutschen Dichter, Schriftsteller und Journalisten des 19. Jahrhunderts."@de,
        "Christian Johann Heinrich Heine (13 December 1797 \u2013 17 February 1856) was a German poet, journalist, essayist, and literary critic. He is best known outside Germany for his early lyric poetry, which was set to music in the form of Lieder (art songs) by composers such as Robert Schumann and Franz Schubert. Heine's later verse and prose are distinguished by their satirical wit and irony. He is considered part of the Young Germany movement. His radical political views led to many of his works being banned by German authorities. Heine spent the last 25 years of his life as an expatriate in Paris."@en,
        "Christian Johann Heinrich Heine (D\u00fcsseldorf, 13 de dezembro de 1797 \u2014 Paris, 17 de fevereiro de 1856) foi um poeta rom\u00e2ntico alem\u00e3o, conhecido como \u201co \u00faltimo dos rom\u00e2nticos\u201d. Boa parte de sua poesia l\u00edrica, especialmente a sua obra de juventude, foi musicada por v\u00e1rios compositores not\u00e1veis como Robert Schumann, Franz Schubert, Felix Mendelssohn, Brahms, Hugo Wolf, Richard Wagner e, j\u00e1 no s\u00e9culo XX, por Jos\u00e9 Maria Rocha Fereira, Hans Werner Henze e Lord Berners."@pt,
        """Christian Johann Heinrich Heine (D\u00fcsseldorf, 13 de diciembre de 1797-Par\u00eds, 17 de febrero de 1856) fue uno de los m\u00e1s destacados poetas y ensayistas alemanes del siglo XIX. Heine es considerado el \u00faltimo poeta del romanticismo y al mismo tiempo su enterrador. Heine conjura el mundo rom\u00e1ntico \u2013y todas las figuras e im\u00e1genes de su repertorio\u2013 para destruirlo. Tras el enorme \u00e9xito cosechado por su temprano Libro de Canciones (1827), que conoci\u00f3 doce ediciones en vida del autor, da por agotada "la l\u00edrica sentimental y arcaizante, y se abre paso a un lenguaje m\u00e1s preciso y sencillo, m\u00e1s realista"."""@es,
        "Christian Johann Heinrich Heine (D\u00fcsseldorf, 13 december 1797- Parijs, 17 februari 1856) was een Duitse dichter van Joodse afkomst. Hij werd geboren als Harry Heine, maar liet zich in 1825 Luthers dopen onder de naam Heinrich Heine, maar een meer innerlijke band met het geloof kreeg hij pas toen hij aan het eind van zijn leven verlamd op zijn ziekbed in Parijs lag, waar hij sinds 1831 in zelfgekozen ballingschap woonde. Hij ligt begraven op de begraafplaats van Montmartre. Naar hem is in 1988 de Heinrich Heine-Universiteit in zijn geboortestad D\u00fcsseldorf vernoemd."@nl,
        "Christian Johann Heinrich Heine, n\u00e9 le 13 d\u00e9cembre 1797 \u00e0 D\u00fcsseldorf, Duch\u00e9 de Berg, sous le nom de Harry Heine et mort le 17 f\u00e9vrier 1856 \u00e0 Paris (8e arrondissement) sous le nom de Henri Heine, fut l'un des plus grands \u00e9crivains allemands du XIXe si\u00e8cle."@fr,
        "Christian Johann Heinrich Heine, w\u0142a\u015bc. Harry Chaim Heine (ur. 13 grudnia 1797 w D\u00fcsseldorfie, zm. 17 lutego 1856 w Pary\u017cu) \u2013 niemiecki poeta \u017cydowskiego pochodzenia, przedstawiciel romantyzmu, jeden z najwybitniejszych niemieckich liryk\u00f3w, prozaik, publicysta."@pl,
        "\u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u0301\u043d \u0418\u043e\u0433\u0430\u0301\u043d\u043d \u0413\u0435\u0301\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0413\u0435\u0301\u0439\u043d\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Christian Johann Heinrich Heine, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u041a\u0440\u0438\u0301\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u0401\u0445\u0430\u043d \u0425\u0430\u0301\u0439\u043d\u0440\u0438\u0445\u044c \u0425\u0430\u0301\u0439\u043d\u044d; 13 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1797 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0414\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0434\u043e\u0440\u0444, \u2014 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1856 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a. \u0413\u0435\u0439\u043d\u0435 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u043c \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u043c \u00ab\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438\u00bb \u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0435\u0451 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043e\u0439. \u041e\u043d \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u0440\u0430\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u044b\u043c \u043a \u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u0435, \u043f\u043e\u0434\u043d\u044f\u043b \u0444\u0435\u043b\u044c\u0435\u0442\u043e\u043d \u0438 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0432\u044b\u0435 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043a\u0438 \u0434\u043e \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0430\u043b \u0440\u0430\u043d\u0435\u0435 \u043d\u0435 \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443\u044e \u044d\u043b\u0435\u0433\u0430\u043d\u0442\u043d\u0443\u044e \u043b\u0451\u0433\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u043c\u0443 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0443. \u041d\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b\u0438 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u044b \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0428\u0443\u0431\u0435\u0440\u0442, \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d, \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440, \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441, \u041f. \u0418. \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435."@ru,
        """\u0647\u0627\u064a\u0646\u0631\u0634 \u0647\u0627\u064a\u0646\u0647 Heinrich Heine (1856 \u2013 1797)\u060c \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0646\u0627\u0642\u062f \u0648\u0635\u062d\u0641\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0634\u0647\u064a\u0631 \u0648\u064a\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u064a\u0646. \u0648\u062a\u0639\u0648\u062f \u0634\u0647\u0631\u062a\u0647 \u0644\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641\u0647 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0635\u0627\u0626\u062f \u0641\u064a \u0635\u0648\u0631\u0629 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0641\u064a \u0648\u0642\u062a \u0644\u0627\u062d\u0642 \u0627\u0633\u062a\u0639\u0645\u0644\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647\u0645 \u0645\u0644\u062d\u0646\u0648\u0646 \u0639\u0638\u0645\u0627\u0621 \u0623\u0645\u062b\u0627\u0644 \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0634\u0648\u0645\u0627\u0646. \u064a\u0639\u0648\u062f \u0625\u0644\u064a\u0647 \u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0645\u0646\u0637\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645\u0647 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0632\u064a\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0632\u0639\u064a\u0645 \u0647\u062a\u0644\u0631 \u060c \u0648\u062a\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0645\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b\u0629 \u0628\u0639\u062f \u0633\u0642\u0648\u0637 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b\u0629 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0646\u0637\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 "\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u060c \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0641\u0648\u0642 \u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639". \u0648\u0627\u0628\u062a\u0639\u062f \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0639\u0646 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0648\u0642 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629."""@ar,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30cf\u30a4\u30cd\uff08Christian Johann Heinrich Heine, 1797\u5e7412\u670813\u65e5 - 1856\u5e742\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u5bb6\u3001\u8a69\u4eba\u3001\u6587\u82b8\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3001\u30a8\u30c3\u30bb\u30a4\u30b9\u30c8\u3001\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u30c7\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u540d\u9580\u30b2\u30c3\u30c6\u30a3\u30f3\u30b2\u30f3\u5927\u5b66\u5352\u696d\u3001\u6cd5\u5b66\u58eb\u53f7\u53d6\u5f97\u3002\u5f53\u521d\u306f\u5546\u4eba\u3001\u3064\u3044\u3067\u6cd5\u5f8b\u5bb6\u3092\u76ee\u6307\u3057\u305f\u304c\u3001\u30dc\u30f3\u5927\u5b66\u3067A\u30fbW\u30fb\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30b2\u30eb\u306e\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u30d8\u30fc\u30b2\u30eb\u306e\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u4f5c\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u51fa\u767a\u3002\u300e\u6b4c\u306e\u672c\u300f\u306a\u3069\u306e\u6292\u60c5\u8a69\u3092\u521d\u3081\u3001\u591a\u304f\u306e\u65c5\u884c\u4f53\u9a13\u3092\u3082\u3068\u306b\u3057\u305f\u7d00\u884c\u3084\u6587\u5b66\u8a55\u8ad6\u3001\u653f\u6cbb\u6279\u8a55\u3092\u57f7\u7b46\u3057\u305f\u30021831\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30d1\u30ea\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3066\u591a\u6570\u306e\u82b8\u8853\u5bb6\u3068\u4ea4\u6d41\u3092\u6301\u3061\u3001\u82e5\u304d\u65e5\u306e\u30de\u30eb\u30af\u30b9\u3068\u3082\u89aa\u4ea4\u304c\u3042\u3063\u305f\u3002 \u6587\u5b66\u53f2\u7684\u306b\u306f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306e\u6d41\u308c\u306b\u5c5e\u3059\u308b\u304c\u3001\u653f\u6cbb\u7684\u52d5\u4e71\u306e\u6642\u4ee3\u3092\u7d4c\u9a13\u3057\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u6279\u8a55\u7cbe\u795e\u306b\u88cf\u6253\u3061\u3055\u308c\u305f\u98a8\u523a\u8a69\u3084\u6642\u4e8b\u8a69\u3082\u591a\u304f\u767a\u8868\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u5e73\u6613\u306a\u8868\u73fe\u306b\u3088\u3063\u3066\u66f8\u304b\u308c\u305f\u30cf\u30a4\u30cd\u306e\u8a69\u306f\u3001\u69d8\u3005\u306a\u4f5c\u66f2\u8005\u304b\u3089\u66f2\u304c\u3064\u3051\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u4eca\u65e5\u306a\u304a\u591a\u304f\u306e\u4eba\u306b\u89aa\u3057\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u514b\u91cc\u65af\u8482\u5b89\u00b7\u7ea6\u7ff0\u00b7\u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u6d77\u6d85\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aChristian Johann Heinrich Heine\uff0c1797\u5e7412\u670813\u65e5\uff0d1856\u5e742\u670817\u65e5\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u65f6\u7528\u540d\u54c8\u5229\u00b7\u6d77\u6d85\uff08Harry Heine\uff09\uff0c19\u4e16\u7eaa\u6700\u91cd\u8981\u7684\u5fb7\u56fd\u8bd7\u4eba\u548c\u65b0\u95fb\u5de5\u4f5c\u8005\u4e4b\u4e00\u3002\u6d77\u6d85\u65e2\u662f\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u8bd7\u4eba\uff0c\u4e5f\u662f\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u7684\u8d85\u8d8a\u8005\u3002\u4ed6\u4f7f\u65e5\u5e38\u8bed\u8a00\u8bd7\u610f\u5316\uff0c\u5c06\u62a5\u520a\u4e0a\u7684\u6587\u827a\u4e13\u680f\u548c\u6e38\u8bb0\u63d0\u5347\u4e3a\u4e00\u79cd\u827a\u672f\u5f62\u5f0f\uff0c\u8d4b\u4e88\u4e86\u5fb7\u8bed\u4e00\u79cd\u7f55\u4e3a\u4eba\u77e5\u7684\u98ce\u683c\u4e0a\u7684\u8f7b\u677e\u4e0e\u4f18\u96c5\u3002\u4f5c\u4e3a\u6279\u8bc4\u5bb6\u3001\u70ed\u5fc3\u4e8e\u653f\u6cbb\u7684\u65b0\u95fb\u5de5\u4f5c\u8005\u3001\u968f\u7b14\u4f5c\u5bb6\u3001\u8bbd\u523a\u6027\u6742\u6587\u4f5c\u5bb6\u3001\u8bba\u6218\u8005\uff0c\u4ed6\u65e2\u53d7\u559c\u7231\uff0c\u53c8\u906d\u60e7\u6015\u3002\u4ed6\u662f\u4f5c\u54c1\u88ab\u7ffb\u8bd1\u5f97\u6700\u591a\u7684\u5fb7\u56fd\u8bd7\u4eba\u4e2d\u7684\u4e00\u5458\u3002\u6d77\u6d85\u6700\u5e7f\u4e3a\u4eba\u77e5\u7684\u4e00\u9996\u8bd7\u53ef\u80fd\u662f\u7531\u95e8\u5fb7\u5c14\u677e\u4e3a\u4e4b\u4f5c\u66f2\u7684\u901a\u8fc7\u97f3\u4e50\u4f20\u64ad\u7684\u300a\u4e58\u7740\u6b4c\u58f0\u7684\u7fc5\u8180\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:34457918;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Heine>,
        <http://viaf.org/viaf/34457918>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d5efb3bf-4d84-4c70-a461-d8e3cdb4b755>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Heinrich_Heine-Oppenheim.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinrich_Heine.
doremus_artist:a7edadc4-0712-3d7e-9e2b-12ceb71b7f34
    dbp:birthPlace dbr:Mindelo;
    rdfs:comment
        "Aristides Paris, m\u00e1s conocido como Tito Paris (Mindelo, Isla de S\u00e3o Vicente, Cabo Verde, 30 de mayo de 1963) es un compositor, cantante y m\u00fasico de sostenida trayectoria. Radicado desde hace algunos a\u00f1os en Lisboa, se encuentra entre los principales divulgadores de la m\u00fasica caboverdiana en el mundo."@es,
        "Tito Paris (* 30. Juni 1963 in Mindelo, S\u00e3o Vicente, Republik Kap Verde) ist ein kap-verdischer S\u00e4nger und Musiker (Gitarrist). Er ist ein bedeutender Vertreter der Coladeira und neben Teofilo Chantre und Ces\u00e1ria \u00c9vora einer der bekanntesten Vertreter kap-verdischer Musik."@de,
        "Tito Paris (wym. [\u02c8titu \u02c8pa\u027ei\u0283]; ur. 30 maja 1963, Mindelo, S\u00e3o Vicente, Republika Zielonego Przyl\u0105dka) - muzyk i wokalista z Republiki Zielonego Przyl\u0105dka. Gra na gitarze i na basie. Przedstawiciel muzyki luzofo\u0144skiej, doskonale mieszaj\u0105cy stylistyk\u0119 morny, coladeiry i funany ze wsp\u00f3\u0142czesn\u0105 muzyk\u0105 portugalsk\u0105 jak i szeroko poj\u0119t\u0105 world music. Wyst\u0119powa\u0142 m.in. z Ann\u0105 Mari\u0105 Jopek. W wieku 19 lat na sta\u0142e przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Portugalii, ale nierzadko wraca do rodzinnych stron."@pl,
        "Tito Paris \u00e9 um m\u00fasico, compositor e cantor caboverdiano, nascido em 30 de Maio de 1963, na cidade do Mindelo, na Ilha de S\u00e3o Vicente.Radicado em Lisboa, ele \u00e9 um dos respons\u00e1veis pela divulga\u00e7\u00e3o da m\u00fasica das ilhas da Morabeza pelo mundo al\u00e9m de uma figura de relevo da comunidade africana na capital."@pt,
        """Tito Paris, (Mindelo (S\u00e3o Vicente), 30 mei 1963) is een Kaapverdiaans zanger en musicus. Hij speelt hoofdzakelijk piano en bas. Tito Paris heeft een lange carri\u00e8re, vanaf 1982en is een van de meest populaire musici uit Kaapverdi\u00eb. Hij heeft met succes de klanken van de Kaapverdische traditionele mornas gemengd met zouk, coladeiras of "compas music" en funanas met de moderne klanken van Portugal en de rest van de wereld. Tito Paris verhuisde op 19-jarige leeftijd naar Portugal."""@nl,
        "Tito Paris, (born Aristides Paris May 30, 1963 in Mindelo, S\u00e3o Vicente, Cape Verde) is a singer and musician (mainly playing guitar and bass). He has a long career behind him. Tito Paris moved as a young man, aged 19, to Portugal. Lisbon continues to be his hometown even if he still goes back to his islands."@en,
        "Tito Paris, n\u00e9 le 30 mai 1963 \u00e0 Mindelo, \u00eele de S\u00e3o Vicente au Cap-Vert, est un chanteur et musicien jouant essentiellement de la basse et de la guitare qui a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 vers le Portugal \u00e0 l'\u00e2ge de 19 ans. Il a une longue carri\u00e8re derri\u00e8re lui et est un des musiciens les plus populaires du Cap-Vert. Il m\u00e9lange avec succ\u00e8s le son traditionnel des mornas, des coladeiras et des funanas avec la musique moderne."@fr;
    owl:sameAs viaf:34128056;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tito_Paris>,
        <http://viaf.org/viaf/34128056>,
        <https://musicbrainz.org/artist/71d3b800-9759-4ed8-bd2b-87b317e5a34a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tito_Paris.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tito_Paris.
doremus_artist:a82da85b-e9f9-3c38-af72-dc63f7a70d7c
owl:sameAs viaf:78516063; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78516063>.
doremus_artist:a8798e9a-d918-32bc-add0-6e644faa761c
    dbp:birthPlace dbr:Villafranca_de_los_Barros;
    dbp:deathPlace dbr:Sucre;
    rdfs:comment
        "Juan de Araujo  (n\u00e9 \u00e0 Villafranca de los Barros, Espagne en 1646, mort \u00e0 Sucre, Bolivie en 1712), est un musicien et compositeur de l'\u00e9poque baroque, actif en Am\u00e9rique du Sud."@fr,
        "Juan de Araujo (* 1646 in Villafranca, Spanien; \u2020 1712 in La Plata) war ein peruanischer Komponist. Juan de Araujo kam als Kind mit seinem Vater in das spanische Vizek\u00f6nigreich Peru und studierte an der Universit\u00e4t von San Marcos in Lima. Dass er Sch\u00fcler von Tom\u00e1s de Torrej\u00f3n y Velasco gewesen sei, wie gelegentlich angegeben wird, ist nicht belegt. Offenbar wurde er vom Vizek\u00f6nig dem Conde de Lemos, zum Verlassen der Stadt gen\u00f6tigt, kehrte jedoch 1672 in die Kathedrale nach Lima zur\u00fcck, wo er 1674 Fray Pedro Jim\u00e9nez als Kapellmeister nachfolgte. 1676 verlie\u00df er Lima erneut und wechselte an die Kathedrale von Panama. 1680 kehrte er als Kapellmeister der Kathedrale von La Plata nach Peru zur\u00fcck."@de,
        "Juan de Araujo (1646\u20131712) was a musician and composer of the Early to Mid Baroque. Araujo was born in Villafranca, Spain. By 1670 he was nominated maestro di capella of Lima Cathedral, Peru. In the following years he travelled to Panama and most probably to Guatemala. On his return to Peru, he was hired as maestro de capilla of Cuzco Cathedral, and in 1680 of Sucre Cathedral (then the Cathedral of La Plata) in Upper Peru (now in Bolivia), where he stayed until his death, and where he trained up to four notable m\u00fasica criolla composers including Blas Tard\u00edo de Guzm\u00e1n."@en,
        "Juan de Araujo (Villafranca de los Barros, Espa\u00f1a 1646 \u2014 Sucre, Alto Per\u00fa (hoy Bolivia), 1712) fue un m\u00fasico y compositor del Barroco americano, per\u00edodo tambi\u00e9n conocido como m\u00fasica virreinal americana. Alrededor de 1670 fue nombrado maestro de capilla en la Catedral de Lima. Posteriormente viaja a Panam\u00e1 y probablemente a Guatemala. De vuelta en Per\u00fa, es contratado como maestro de capilla de la Catedral de Cuzco, y en 1680 de la Catedral de Sucre, donde permanece hasta su muerte."@es,
        "Nel 1670 fu nominato maestro di cappella della Cattedrale di Lima. Successivamente si rec\u00f2 a Panama e probabilmente in Guatemala. Di ritorno in Per\u00f9, fu ingaggiato come maestro di cappella della Cattedrale di Cuzco e nel 1680 della Cattedrale di Sucre, citt\u00e0 in cui rimase fino alla morte."@it;
    owl:sameAs viaf:32190278;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_de_Araujo>,
        <http://viaf.org/viaf/32190278>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a5754f92-00ee-4074-849b-57b563e14cf9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lima.Catedral.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_de_Araujo.
doremus_artist:a887fd82-4aca-31ed-8790-676ac850fadb
owl:sameAs viaf:222133498; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/222133498>.
doremus_artist:a8a655e8-bcff-3e7a-8cab-aade1aa77108
    dbp:birthPlace dbr:Guernsey;
    rdfs:comment
        "Andrew Lawrence-King (* 3. September 1959 auf der Insel Guernsey) ist ein englischer Solo-Harfenist, Continuo-Spieler und Dirigent."@de,
        "Andrew Lawrence-King (3 September 1959) is a harpist and conductor from Guernsey known for his work in early music."@en,
        "Andrew Lawrence-King (3 septembre 1959) est un harpiste et chef d'orchestre de Guernesey, connu pour son travail dans la musique ancienne."@fr,
        "Andrew Lawrence-King (ur. 3 wrze\u015bnia 1959 r. na Guernsey) - brytyjski harfiarz, dyrygent, specjalista od muzyki dawnej. Jest solist\u0105 w zespole Jordiego Savalla - Hesp\u00e8rion XXI. Za\u0142o\u017cy\u0142 w 1988 roku grup\u0119 Tragicomedia i w 1994 zesp\u00f3\u0142 The Harp Consort. Jako dyrygent wyst\u0119powa\u0142 mi\u0119dzy innymi w La Scali, Operze w Sydney, Casals Hall w Tokio, Filharmonii Berli\u0144skiej, Konzerthausie w Wiedniu, nowojorskiej Carnegie Hall oraz Palacio de Bellas Artes w mie\u015bcie Meksyk. Jest go\u015bcinnym dyrygentem we florenckim zespole L'Homme Arme, specjalizuj\u0105cym si\u0119 w wykonaniach muzyki barokowej. Wyk\u0142ada\u0142 m.in. w Akademie f\u00fcr Alte Musik w Bremie oraz w ESMUC w Barcelonie."@pl;
    owl:sameAs viaf:100316317;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrew_Lawrence-King>,
        <http://viaf.org/viaf/100316317>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e9280629-d08b-4acf-b833-3ca753571755>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrew_Lawrence-King.
doremus_artist:a99bfa73-b468-39da-965a-6321bca57f5c
owl:sameAs viaf:32327664; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32327664>.
doremus_artist:aaa344e5-e29b-340a-974e-6d4bfcca6e97
owl:sameAs viaf:10035507; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10035507>.
doremus_artist:aaa7227c-049e-3d0e-8c32-d9910d1892c7
    owl:sameAs viaf:24788752;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24788752>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Maurice_Vittenet.
doremus_artist:aae903eb-444e-3abe-8f84-5641b68485b5
    dbp:birthPlace dbr:Albavilla;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Carpani (28 December 1751 \u2013 22 January 1825) was an Italian man of letters. He is remembered in large part for his role in the history of classical music: he knew Haydn, Salieri, Beethoven, and Rossini, and served them in various ways as poet, translator, and biographer."@en,
        "Giuseppe Carpani, n\u00e9 le 29 d\u00e9cembre 1751 \u00e0 Vill'Albese et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 22 janvier 1825 \u00e0 Vienne, est un homme de lettres italien."@fr,
        "Nel 1768 si iscrisse alla facolt\u00e0 di giurisprudenza presso l'Universit\u00e0 di Pavia, in accordo con i desideri del padre, diventando anche alunno dell'Almo Collegio Borromeo, ma, conclusi gli studi, dopo un periodo di pratica a Milano, egli segu\u00ec la sua passione artistica scrivendo diverse opere tra cui commedie e libretti. Nel 1796, quando Milano venne occupata dai francesi, Carpani si trasfer\u00ec a Vienna. Dopo il trattato di Campoformio del 1797, divenne censore e direttore di teatro a Venezia."@it,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u0301\u043f\u043f\u0435 \u041a\u0430\u0440\u043f\u0430\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe Carpani; 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1751, \u0410\u043b\u044c\u0431\u0430\u0432\u0438\u043b\u043b\u0430, \u2014 22 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1825, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:19709992;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Carpani>,
        <http://viaf.org/viaf/19709992>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Carpani.
doremus_artist:ab1dcc2f-59c7-3ce9-86ad-0d4f7ce46a8a
owl:sameAs viaf:64042474; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64042474>.
doremus_artist:ab43aac2-3219-32df-a6e1-0f3321b954d6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Albert_Lea,_Minnesota>;
    dbp:deathPlace dbr:Somerset;
    rdfs:comment
        """Eddie Cochran (Albert Lea, Minnesota, 3 oktober 1938 \u2013 Bath, Engeland, 17 april 1960) was een Amerikaans rockabillyzanger en -gitarist. Veel van zijn nummers gaan over de vreugdes van het leven als tiener. Hij wordt hierdoor wel eens vergeleken met Buddy Holly. Enkele van zijn bekendste nummers zijn "C'mon Everybody", "Summertime Blues" en "Three Steps to Heaven"."""@nl,
        "Eddie Cochran (ur. 3 pa\u017adziernika 1938 w Albert Lea, zm. 17 kwietnia 1960 w Chippenham, Wiltshire, Anglia) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz, gitarzysta i kompozytor, przedstawiciel bia\u0142ego nurtu we wczesnym rock and rollu. Reprezentowa\u0142 styl rockabilly wywodz\u0105cy si\u0119 z muzyki country. Jego wielki przeb\u00f3j Summertime Blues sta\u0142 si\u0119 wiod\u0105cym utworem nie tylko stylu muzycznego zwanego rockabilly, lecz stylu \u017cycia m\u0142odzie\u017cy ameryka\u0144skiej z charakterystycznymi fryzurami i stylem ubierania si\u0119. By\u0142 te\u017c jednym z pierwszych, kt\u00f3rzy rozpocz\u0119li eksport rock and rolla do Europy, to jego muzyki s\u0142uchali w m\u0142odo\u015bci Jimi Hendrix (dla kt\u00f3rego by\u0142 jedn\u0105 z inspiracji) czy Beatlesi."@pl,
        "Eddie Cochran, (* 3. Oktober 1938 in Albert Lea, Minnesota als Ray Edward Cochrane; \u2020 17. April 1960 in Bath, Gro\u00dfbritannien) war ein US-amerikanischer Rock-\u2019n\u2019-Roll- und Rockabilly-Musiker."@de,
        "Eddie Cochran, prononc\u00e9 [\u02c8k\u0252kr\u0259n], est un auteur-compositeur et chanteur de rock 'n' roll am\u00e9ricain, n\u00e9 le 3 octobre 1938, \u00e0 Albert Lea, dans le Minnesota, et mort le 17 avril 1960, \u00e0 Bath au Royaume-Uni."@fr,
        """Edward Ray "Eddie" Cochran (Albert Lea, 3 de outubro de 1938 \u2014 Bath, 17 de abril de 1960) foi um m\u00fasico norte-americano de rockabilly. Come\u00e7ou a sua carreira musical em 1955 com seu amigo Hank Cochran (sem parentesco), que mais tarde viraria compositor country. A dupla gravava como The Cochran Brothers, enquanto Eddie trabalhava como m\u00fasico de sess\u00e3o e compunha suas pr\u00f3prias m\u00fasicas."""@pt,
        "Edward Ray Cochrane (Albert Lea, Minnesota, 3 de octubre de 1938 - Bath, Somerset, Inglaterra, 17 de abril de 1960) fue un m\u00fasico de rock estadounidense."@es,
        """Edward Raymond "Eddie" Cochran (October 3, 1938 \u2013 April 17, 1960) was an American musician. Cochran's rockabilly songs, such as "Twenty Flight Rock", "Summertime Blues", "C'mon Everybody", and "Somethin' Else", captured teenage frustration and desire in the mid-1950s to the early 1960s. He experimented with multitrack recording, distortion techniques and overdubbing even on his earliest singles, and was also able to play piano, bass and drums. His image as a sharply dressed and good-looking young man with a rebellious attitude epitomized the stance of the 1950s rocker, and in death he achieved an iconic status."""@en,
        "Esponente del primo rockabilly, di grande influenza nella musica pop degli ultimi anni cinquanta e dei primi anni sessanta, i suoi pezzi pi\u00f9 famosi sono Summertime Blues, C'mon Everybody, Twenty Flight Rock e Somethin' Else."@it,
        "\u042d\u0301\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0420\u044d\u0301\u0439\u043c\u043e\u043d\u0434 \u041a\u043e\u0301\u043a\u0440\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Edward Raymond Cochran ; \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u042d\u0434\u0434\u0438 \u041a\u043e\u0301\u043a\u0440\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Eddie Cochran); 3 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1938, \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442-\u041b\u0438, \u0421\u0428\u0410 \u2014 17 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1960, \u0411\u0430\u0442, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430. \u0412 1987 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0451\u043d \u0432 \u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30ec\u30a4\u30fb\u30b3\u30af\u30e9\u30f3\uff08Edward Ray Cochran, 1938\u5e7410\u67083\u65e5 - 1960\u5e744\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ed\u30ab\u30d3\u30ea\u30fc\u594f\u8005\u3002\u30ed\u30c3\u30af\u30f3\u30ed\u30fc\u30eb\u8349\u5275\u671f\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u5927\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u901a\u79f0\u306f\u30a8\u30c7\u30a3\u30fb\u30b3\u30af\u30e9\u30f3 (Eddie Cochran)\u3002 \u4ee3\u8868\u66f2\u306f\u300c\u30b5\u30de\u30fc\u30bf\u30a4\u30e0\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u300d\u300c\u30ab\u30e2\u30f3\u30fb\u30a8\u30f4\u30ea\u30d0\u30c7\u30a3\u300d\u306a\u3069\u3002\u7279\u306b\u300c\u30b5\u30de\u30fc\u30bf\u30a4\u30e0\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u300d\u306f\u3001\u30b6\u30fb\u30d5\u30fc\u3084RC\u30b5\u30af\u30bb\u30b7\u30e7\u30f3\u306a\u3069\u304c\u30ab\u30f4\u30a1\u30fc\u3057\u305f\u4e8b\u3067\u3082\u6709\u540d\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u30662003\u5e74\u306f\u7b2c84\u4f4d\u30012011\u5e74\u306e\u6539\u8a02\u7248\u3067\u306f\u524a\u9664\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u7231\u5fb7\u534e\u00b7\u96f7\u8499\u5fb7\u00b7\u201c\u827e\u8fea\u201d\u00b7\u79d1\u514b\u5170\uff08\u82f1\u8bed\uff1aEdward Raymond 'Eddie' Cochran\uff0c1938\u5e7410\u67083\u65e5\uff0d1960\u5e744\u670817\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u97f3\u4e50\u4eba\uff0c\u4ed6\u7684\u6d1b\u5361\u6bd4\u91cc\u6b4c\u66f2\u57281950\u5e74\u4ee3\u548c1960\u5e74\u4ee3\u65e9\u671f\u6210\u529f\u6355\u6349\u5230\u4e86\u9752\u5c11\u5e74\u7fa4\u4f53\u7684\u5fc3\u7406\u9700\u6c42\u3002\u4ed6\u5728\u81ea\u5df1\u6700\u65e9\u7684\u5355\u66f2\u4e2d\u5c31\u5df2\u5f00\u59cb\u5c1d\u8bd5\u591a\u8f68\u5f55\u97f3\u548c\u539f\u5e26\u914d\u97f3\u6280\u672f\u3002\u79d1\u514b\u5170\u5851\u9020\u7684\u8863\u7740\u65f6\u9ae6\u957f\u76f8\u5e05\u6c14\u7684\u5e74\u8f7b\u7537\u5b50\u5f62\u8c61\u548c\u53db\u9006\u7684\u6001\u5ea6\u6210\u4e3a\u4e86\u4e94\u5341\u5e74\u4ee3\u6447\u6eda\u97f3\u4e50\u4eba\u7684\u5178\u8303\u30021960\u5e744\u6708\uff0c\u4ed6\u5728\u82f1\u56fd\u5de1\u6f14\u671f\u95f4\u56e0\u8f66\u7978\u53bb\u4e16\uff0c\u5e74\u4ec521\u5c81\u3002\u79d1\u514b\u5170\u4e8e1987\u5e74\u8fdb\u5165\u6447\u6eda\u540d\u4eba\u5802\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29717601;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eddie_Cochran>,
        <http://viaf.org/viaf/29717601>,
        <https://musicbrainz.org/artist/17995d1c-5b3c-4ee9-98f5-105ee3b4ada1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eddie_Cochran.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eddie_Cochran.
doremus_artist:ab653427-f044-3377-b6ef-414451cff972
    dbp:birthPlace dbr:Hochburg-Ach;
    dbp:deathPlace dbr:Hallein;
    rdfs:comment
        "Conrad Franz Xaver Gruber (* 25. November 1787 in Unterweitzberg in Hochburg-Ach; \u2020 7. Juni 1863 in Hallein) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und wurde als Sch\u00f6pfer des weltweit bekanntesten Weihnachtsliedes Stille Nacht, heilige Nacht ber\u00fchmt."@de,
        "Conrad Franz Xaver Gruber (25 novembre 1787 \u2013 17 juin 1863), est un ma\u00eetre d'\u00e9cole primaire autrichien et organiste de l'\u00e9glise d'Arnsdorf. Il est \u00e9galement organiste et chef de ch\u0153ur de l'\u00e9glise Saint-Nicolas dans le village voisin de Oberndorf bei Salzburg et passe ses derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e0 Hallein dans l'\u00c9tat de Salzbourg. En 1816, Josef Mohr, un pr\u00eatre catholique \u00e9crit le po\u00e8me Stille Nacht, heilige Nacht (Douce nuit, sainte nuit) que Gruber met en musique en 1818 sur un accompagnement de guitare. Quelques ann\u00e9es plus tard, Gruber compose une version pour orgue et pour orgue et orchestre."@fr,
        "Franz Xaver Gruber (25 November 1787 \u2013 7 June 1863), was an Austrian primary school teacher and church organist in the village of Arnsdorf, who is best known for composing the music to Stille Nacht (Silent Night)."@en,
        "Franz Xaver Gruber (Hochburg-Ach, 25 de novembro de 1787 - Hallein, 7 de junho 1863) foi um professor de escola prim\u00e1ria e organista de igreja austr\u00edaco da vila de Arnsdorf, que \u00e9 mais conhecido por compor a m\u00fasica para Stille Nacht (Noite Feliz)."@pt,
        "Franz Xaver Gruber (Hochburg-Ach, 25 november 1787 \u2013 Hallein, 7 juni 1863) was een Oostenrijks onderwijzer, componist en organist."@nl,
        "Franz Xaver Gruber (Unterweitzberg, municipio de Hochburg-Ach, Austria, 25 de noviembre de 1787 - Hallein, Austria, 7 de junio de 1863) fue el compositor del famoso villancico \u00abNoche de paz\u00bb. Era maestro de escuela y organista en la iglesia de San Nicol\u00e1s, en Oberndorf, poblaci\u00f3n cercana a Salzburgo, donde se compuso y estren\u00f3 la canci\u00f3n."@es,
        "Franz Xaver Gruber (ur. 25 listopada 1787 w Hochburg-Ach, zm. 7 czerwca 1863 w Hallein) \u2013 austriacki nauczyciel w szkole podstawowej i organista w ko\u015bciele w Arnsdorfie. By\u0142 te\u017c kantorem w ko\u015bciele \u015bw. Miko\u0142aja w s\u0105siedniej wsi Oberndorf. W p\u00f3\u017aniejszych latach przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Hallein."@pl,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041a\u0441\u0430\u0432\u044c\u0435\u0440 \u0413\u0440\u0443\u0431\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Franz Xaver Gruber) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0438 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u00ab\u0422\u0438\u0445\u0430\u044f \u043d\u043e\u0447\u044c\u00bb. \u0413\u0440\u0443\u0431\u0435\u0440 \u0440\u043e\u0441 \u0432 \u0431\u0435\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0442\u043a\u0430\u0447\u0435\u0439. \u0414\u043e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u043d\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0442\u043a\u0430\u0447\u043e\u043c, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0438\u043b \u0443 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441 \u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0438 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0441\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0443 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0434\u043e\u0431\u043b\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u0411\u0443\u0440\u0433\u0445\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d\u0435. \u0412 1806 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0413\u0440\u0443\u0431\u0435\u0440 \u0441\u0434\u0430\u043b \u044d\u043a\u0437\u0430\u043c\u0435\u043d\u044b \u0438 \u0432 1807 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0448\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0432 \u0410\u0440\u043d\u0441\u0434\u043e\u0440\u0444\u0435. \u0417\u0434\u0435\u0441\u044c \u0436\u0435 \u043e\u043d \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u0436\u0430 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430. \u0412 1816 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0413\u0440\u0443\u0431\u0435\u0440 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u0432\u0430\u043a\u0430\u043d\u0442\u043d\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u044f \u0432 \u041e\u0431\u0435\u0440\u043d\u0434\u043e\u0440\u0444\u0435."@ru,
        "\u0641\u0631\u0627\u0646\u0632 \u0625\u0643\u0632\u0627\u0641\u064a\u0631 \u063a\u0631\u0648\u0628\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Franz Xaver Gruber) \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 25 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1787 \u0641\u064a \u0628\u0644\u062f\u0629 \u0647\u0648\u062a\u0634\u0628\u0648\u0631\u063a \u0623\u0634 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627\u060c \u0623\u0634\u062a\u0647\u0631 \u063a\u0631\u0648\u0628\u0631 \u0628\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u062a\u0631\u0646\u064a\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0644\u064a\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0627\u0645\u062a\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0628\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0623\u0644\u062a\u064a \u0623\u0644\u0641\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 1818\u060c \u062a\u0648\u0641\u064a \u063a\u0631\u0648\u0628\u0631 \u0641\u064a 7 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1863 \u0641\u064a \u0633\u0627\u0644\u0632\u0628\u0648\u0631\u063a \u0639\u0646 \u0639\u0645\u0631 \u0646\u0627\u0647\u0632 \u0627\u064475 \u0633\u0646\u0629."@ar,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30af\u30b5\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30b0\u30eb\u30fc\u30d0\u30fc\uff08\u72ec: Franz Xaver Gruber\u30011787\u5e7411\u670825\u65e5 - 1863\u5e746\u67087\u65e5\uff09\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u5c0f\u5b66\u6821\u6559\u5e2b\u30fb\u6559\u4f1a\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3002 \u89aa\u53cb\u3067\u53f8\u796d\u306e\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30e2\u30fc\u30eb\u3068\u307f\u3093\u306a\u3067\u6b4c\u3048\u308b\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30fb\u30ad\u30e3\u30ed\u30eb\u3092\u8003\u3048\u3066\u3044\u305f\u3068\u304d\u306b\u300c\u304d\u3088\u3057\u3053\u306e\u591c\u300d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002 \u305d\u306e\u6b4c\u3092\u4f5c\u3063\u305f\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u6559\u4f1a\u304c\u3001\u4eca\u3082\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u5dde\u306e\u30aa\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30d0\u30a4\u30fb\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u306b\u6b8b\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64191819;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Xaver_Gruber>,
        <http://viaf.org/viaf/64191819>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4122e107-a90c-4ff3-8223-51cf490c022c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franz_Xaver_Gruber_(1787-1863).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Xaver_Gruber.
doremus_artist:abafa143-8c5b-3d37-ab8f-03a70c05d7e5
owl:sameAs viaf:64015951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64015951>.
doremus_artist:abc17e20-cf7a-3bf7-8895-5073f1834fb9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Amilly,_Loiret>;
    dbp:deathPlace dbr:Sauve;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois B\u00e9ranger (1937, Amilly, Loiret \u2013 2003) was a French singer."@en,
        "Fran\u00e7ois B\u00e9ranger, n\u00e9 le 28 ao\u00fbt 1937 \u00e0 Amilly (Loiret) et mort le 14 octobre 2003 \u00e0 Sauve (Gard) est un chanteur libertaire fran\u00e7ais, qui conna\u00eet une forte notori\u00e9t\u00e9 dans les ann\u00e9es 1970. Il meurt des suites d'un cancer \u00e0 son domicile, \u00e0 66 ans."@fr;
    owl:sameAs viaf:71577082;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_B\u00e9ranger>,
        <http://viaf.org/viaf/71577082>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2a49c001-8bc5-47c1-adf3-1cbc32de2a53>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Béranger.
doremus_artist:ac4d1a55-958b-3f19-a8bc-9418e4bae02f
    dbp:birthPlace dbr:Rouen;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Artista nato sotto l'Ancien R\u00e9gime, Boieldieu si form\u00f2 durante il Terrore, divenne celebre durante il Consolato e l'Impero, fu onorato dai Borboni e declin\u00f2 con la Rivoluzione di luglio: rimane il principale compositore francese d'Op\u00e9ra del primo quarto del XIX secolo."@it,
        "Born under the Ancien R\u00e9gime in Rouen, Adrien Boieldieu received his musical education first from the choirmaster and then from the organist of the local cathedral. During the Reign of Terror, Rouen was one of the few towns to maintain a significant musical life and in 1793 a series of concerts was organised featuring the celebrated violinist Pierre Rode and the tenor Pierre-Jean Garat. It was during this time that Boieldieu composed his earliest works to texts written by his father (La fille coupable in 1793, followed by Rosalie et Mirza in 1795). They brought him immediate success."@en,
        "Fran\u00e7ois-Adrien Boieldieu (* 16. Dezember 1775 in Rouen (Normandie); \u2020 8. Oktober 1834 auf seinem Landsitz Jarcy bei Paris) war ein franz\u00f6sischer Opernkomponist."@de,
        "Fran\u00e7ois-Adrien Boieldieu (16 de dezembro de 1775 \u2013 8 de outubro de 1834) foi um compositor franc\u00eas, escrevendo principalmente \u00f3peras."@pt,
        "Fran\u00e7ois-Adrien Boieldieu (Rouen, 16 december 1775 - Varennes-Jarcy, departement Seine-et-Oise (bij Parijs), 8 oktober 1834) was een Frans operacomponist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "Fran\u00e7ois-Adrien Boieldieu est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 16 d\u00e9cembre 1775 \u00e0 Rouen (Seine-Maritime) et mort le 8 octobre 1834 \u00e0 Varennes-Jarcy (Seine-et-Oise). Artiste n\u00e9 sous l'Ancien R\u00e9gime, Boieldieu fit ses armes pendant la Terreur, acquit la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 durant le Consulat et l'Empire, fut honor\u00e9 par les Bourbons, puis ruin\u00e9 par la R\u00e9volution de Juillet. Il demeure le principal compositeur fran\u00e7ais d'op\u00e9ras du premier quart du XIXe si\u00e8cle."@fr,
        "Fran\u00e7ois-Adrien Bo\u00efeldieu (Ruan, 16 de diciembre de 1775 - \u2020 Varennes-Jarcy, 8 de octubre de 1834) fue un compositor franc\u00e9s, que destac\u00f3 en la composici\u00f3n de \u00f3peras en el primer cuarto del siglo XIX."@es,
        "Fran\u00e7ois-Adrien Bo\u00efeldieu (ur. 16 grudnia 1775 w Rouen, zm. 8 pa\u017adziernika 1834 w Varennes-Jarcy) \u2013 francuski kompozytor."@pl,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0301 \u0410\u0434\u0440\u0438\u0435\u0301\u043d \u0411\u0443\u0430\u043b\u044c\u0434\u044c\u0451 (\u0444\u0440. Fran\u00e7ois Adrien Boieldieu; 16 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1775 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0420\u0443\u0430\u043d \u2014 8 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1834 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0430\u0440\u0435\u043d\u043d-\u0416\u0430\u0440\u0441\u0438) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\uff1d\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30dc\u30ef\u30a8\u30eb\u30c7\u30e5\u30fc\uff08Fran\u00e7ois-Adrien Boieldieu [f\u0281\u0251\u0303.swa a.d\u0281i\u025b\u0303 bwa.\u025bld.j\u00f8], 1775\u5e7412\u670816\u65e5 - 1834\u5e7410\u67088\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u300219\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u754c\u306b\u304a\u3051\u308b\u91cd\u93ae\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u300c\u30dc\u30a4\u30a8\u30eb\u30c7\u30e5\u30fc\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u5834\u5408\u3082\u3042\u308b\uff08\u300c\u30dc\u30ef\u30a8\u30eb\u30c7\u30e5\u30fc\u300d\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u8aad\u307f\u3067\u3042\u308b\u305f\u3081\uff09\u3002 \u512a\u96c5\u3055\u3068\u8efd\u5feb\u3055\u3092\u6301\u3061\u5408\u308f\u305b\u305f\u4f5c\u98a8\u304b\u3089\u3001\u304b\u3064\u3066\u306f\u300c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002\u305f\u3060\u3057\u3001\u5b9f\u969b\u306f\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3068\u540c\u4e16\u4ee3\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u7d22\u74e6-\u963f\u5fb7\u91cc\u5b89\u00b7\u5e03\u74e6\u5c14\u8fea\u5384\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aFran\u00e7ois-Adrien Boieldieu\uff0c1775\u5e7412\u670816\u65e5\uff0d1834\u5e7410\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u7236\u4eb2\u662f\u9c81\u6602\u5f53\u5730\u7684\u4e3b\u6559\uff0c\u65e9\u5e74\u5b66\u4e60\u6f14\u594f\u7ba1\u98ce\u7434\u548c\u94a2\u7434\uff0c\u540e\u6765\u5230[\u5df4\u9ece[]\u5b9a\u5c45\uff0c\u4e0e\u8457\u540d\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u7f57\u5fb7\u5408\u4f5c\u4e3e\u529e\u8fc7\u8bb8\u591a\u97f3\u4e50\u4f1a\u30021793\u5e74\u4ed6\u7684\u7b2c\u4e00\u90e8\u6b4c\u5267\u300a\u6709\u7f6a\u7684\u5973\u513f\u300b\u4e0a\u6f14\u83b7\u5f97\u6210\u529f\uff0c\u81ea\u6b64\u8d70\u4e0a\u521b\u4f5c\u6b4c\u5267\u7684\u9053\u8def\u30021803\u5e74\u66fe\u5230\u5723\u5f7c\u5f97\u5821\u62c5\u4efb\u6307\u6325\uff0c\u56de\u56fd\u540e\u4efb\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u6559\u6388\u3002\u5e03\u74e6\u5c14\u8fea\u5384\u4e00\u751f\u5171\u5199\u6709\u56db\u5341\u591a\u90e8\u6b4c\u5267\uff0c\u4ee5\u559c\u6b4c\u5267\u6700\u4e3a\u51fa\u8272\uff0c\u7279\u522b\u662f\u300a\u5df4\u683c\u8fbe\u7684\u7406\u53d1\u5e08\u300b\u548c\u300a\u767d\u8863\u5973\u90ce\u300b\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u751f\u6d3b\u6c14\u606f\u6d53\u90c1\uff0c\u65cb\u5f8b\u4f18\u7f8e\u52a8\u4eba\uff0c\u620f\u5267\u6027\u5f3a\uff0c\u5728\u6cd5\u56fd\u97f3\u4e50\u53f2\u4e0a\u5730\u4f4d\u5f88\u9ad8\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:73962796;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois-Adrien_Boieldieu>,
        <http://viaf.org/viaf/73962796>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1d2efe5b-3683-4b57-b9a5-44d910935141>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Boieldieu.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François-Adrien_Boieldieu.
doremus_artist:ae8f1d8a-43c8-3511-885c-e120eab4453d
owl:sameAs viaf:100315371; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100315371>.
doremus_artist:afdc82ec-159a-31d8-8ca0-bbd50571cc36
owl:sameAs viaf:59268251; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59268251>.
doremus_artist:afdd854f-c0c9-39cf-9a45-096ff2148cb1
    dbp:birthPlace dbr:Roskilde;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Aksel Hauch Schi\u00f8tz (Roskilde, 1er septembre 1906 \u2013 Copenhague, 19 avril 1975) est un t\u00e9nor et enseignant danois, plus tard baryton, l'un des grands chanteurs europ\u00e9ens de Lieder de la p\u00e9riode de l'imm\u00e9diate apr\u00e8s-Seconde Guerre mondiale. Sa courte carri\u00e8re l'a priv\u00e9 d'une notori\u00e9t\u00e9 durable, mais ses enregistrements qui restent l\u00e9gendaires, nous font d\u00e9couvrir une voix lumineuse, au naturel et \u00e0 la simplicit\u00e9 m\u00eame."@fr,
        "Aksel Schi\u00f8tz (* 1. September 1906 in Roskilde; \u2020 19. April 1975 in Kopenhagen) war ein d\u00e4nischer Operns\u00e4nger (Tenor, Bariton) und Gesangsp\u00e4dagoge."@de,
        "Aksel Schi\u00f8tz (1 September 1906 \u2013 19 April 1975) was a Danish tenor and later baritone, who was considered one of Europe's leading lieder singers of the post-World War II period. Schi\u00f8tz was born in Roskilde, Denmark, but grew up in Hellerup near Copenhagen. He studied singing with John Forsell. Having obtained an M.A. in Danish and English in 1930, he taught at various schools in Roskilde and Copenhagen until 1938, when he gave up teaching. In October 1936, he gave his first lieder recital, and he made his opera d\u00e9but at the Royal Danish Theatre, Copenhagen, in Mozart's Cos\u00ec fan tutte in 1939. In 1940, he made a legendary recording of the tenor aria from Handel's Messiah."@en,
        "Aksel Schi\u00f8tz (Roskilde, Dinamarca, 1 de septiembre de 1906 - Copenhague, 19 de abril de 1975) fue un tenor dan\u00e9s. Tenor, bar\u00edtono y pedagogo fue hijo de un arquitecto que lo inst\u00f3 a seguir una profesi\u00f3n acad\u00e9mica. Particip\u00f3 del coro masculino de Copenhague y estudi\u00f3 en la Escuela Real de Opera y luego en Estocolmo con John Forsell, maestro de Jussi Bj\u00f6rling. Se cas\u00f3 en 1931 y debut\u00f3 como Ferrando en Cos\u00ed fan tutte en 1936 en la \u00d3pera Real destac\u00e1ndose como tenor mozartiano y de canciones (Lieder). Escribi\u00f3 The Singer And His Art (New York, 1969)"@es;
    owl:sameAs viaf:117397360;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aksel_Schi\u00f8tz>,
        <http://viaf.org/viaf/117397360>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aksel_Schiøtz.
doremus_artist:afeaf116-2b16-3afa-b435-d2c6223eac59
owl:sameAs viaf:14508663; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14508663>.
doremus_artist:b06aef43-af77-3252-87d4-d333069106d3
    rdfs:comment
        "Pierre Nougaro (27 avril 1904 \u00e0 Toulouse - 26 octobre 1988 \u00e0 Marseille) est un chanteur lyrique baryton fran\u00e7ais, p\u00e8re du c\u00e9l\u00e8bre chanteur Claude Nougaro."@fr;
    owl:sameAs viaf:122297037;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Nougaro>,
        <http://viaf.org/viaf/122297037>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Nougaro.
doremus_artist:b0aa92ca-f4d3-3c6a-9470-f7fa799d06b8
owl:sameAs viaf:20096744; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20096744>.
doremus_artist:b1ae21d5-e1ea-3b7f-bcf5-1e44f2a175b9
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "A lui si deve in gran parte la rinascita ed il rinnovamento della musica tradizionale bretone, che, a partire dagli anni settanta, lo ha reso celebre nel mondo intero. Il suo nome \u00e8 legato indissolubilmente all'arpa celtica, strumento del quale non solo \u00e8 un virtuoso, ma che \u00e8 letteralmente rinato con lui e con la sua famiglia."@it,
        "Alan Stivell (* 6. Januar 1944 in Riom, Frankreich; b\u00fcrgerlich Alain Cochevelou) ist ein franz\u00f6sischer Musiker und S\u00e4nger bretonischer Musik. Er ist besonders als Harfenist und f\u00fcr seine Verbindung von Folk und Rockmusik bekannt."@de,
        "Alan Stivell (born Alan Cochevelou January 6, 1944 in Riom, Auvergne, France) is a Breton and Celtic musician and singer, recording artist, and master of the Celtic harp. From the early 1970s, he revived global interest in the Celtic (specifically Breton) harp and Celtic music as part of world music. As a Bagpiper and bombard player, he modernized traditional Breton music and singing in the Breton language. He was the precursor of Celtic rock. He is inspired by the union of the Celtic cultures and is a staunch defender of the Breton culture as Eurominority."@en,
        "Alan Stivell (ur. 6 stycznia 1944 w Riom) to breto\u0144ski muzyk i piosenkarz. Swoj\u0105 tw\u00f3rczo\u015b\u0107 akompaniuje na harfie celtyckiej. Jest jedn\u0105 z os\u00f3b, dzi\u0119ki kt\u00f3rej od 1970 roku odrodzi\u0142o si\u0119 zainteresowanie Bretani\u0105 i muzyk\u0105 celtyck\u0105 ."@pl,
        "Alan Stivell, artiestennaam van Alan Cochevelou (Riom, 6 januari 1944) is een Bretoens zanger, musicus en instrumentenbouwer die aan de basis staat van de herontdekking van de keltische harp. Hij zingt vooral in het Bretoens maar ook in het Frans en het Engels. Typisch voor Stivell is echter dat hij zijn repertoire niet alleen in die twee voor de hand liggende talen maar ook in Keltische talen als het Gaelisch en het Welsh gaat zoeken, zoals blijkt op (onder meer) zijn platen 'Renaissance de la Harpe celtique' , 'E Langonned' en 'E Dulenn'."@nl,
        "Alan Stivell, n\u00e9 le 6 janvier 1944 \u00e0 Riom, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et musicien fran\u00e7ais qui milite pour la reconnaissance culturelle, linguistique et politique de la Bretagne. Chanteur, il est aussi multi-instrumentiste : bombarde, cornemuse \u00e9cossaise, whistles, synth\u00e9tiseurs et surtout harpe celtique."@fr,
        "Alan Stivell, seud\u00f3nimo de Alan Cochevelou (6 de enero de 1944), es un cantautor y arpista franc\u00e9s de Breta\u00f1a, conocido por fusionar la m\u00fasica tradicional bretona con sonidos contempor\u00e1neos como el rock, as\u00ed como con las m\u00fasicas de otros pa\u00edses c\u00e9lticos (Escocia, Irlanda, Gales). Las letras de Stivell est\u00e1n escritas en gran variedad de idiomas: diversas lenguas celtas (principalmente bret\u00f3n, la lengua de sus padres), franc\u00e9s e ingl\u00e9s. A menudo utiliza dos o m\u00e1s lenguas en un mismo tema. Su nombre art\u00edstico, Stivell, significa en bret\u00f3n \u00abmanantial que brota con fuerza\u00bb."@es,
        "\u0410\u043b\u0430\u043d \u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043b\u043b, \u0438\u043b\u0438 \u0410\u043b\u0430\u043d \u041a\u043e\u0448\u0435\u0432\u0435\u043b\u0443 \u2014 \u0431\u0440\u0435\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0430\u0440\u0444\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438-\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:100253504;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Stivell>,
        <http://viaf.org/viaf/100253504>,
        <https://musicbrainz.org/artist/abc61045-7ae3-48d9-91f2-d44689d53c9a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Festival_de_Cornouaille_2016_-_Alan_Stivell_-_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alan_Stivell.
doremus_artist:b208f4cd-00cd-3b10-858a-17c4f2e11f85
    owl:sameAs viaf:42034021;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42034021>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bcbadcf8-4963-4650-b0f1-ea6d756c278d>.
doremus_artist:b23b9156-4ce3-3ec3-a76d-bd2eaec1c743
owl:sameAs viaf:10059440; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10059440>.
doremus_artist:b27fcf0c-6e48-3a8f-9931-fb6b49bc9389
    rdfs:comment
        "Dario Castello (* vor 1600 in Venedig; \u2020 um 1658) war ein italienischer Komponist und Instrumentalist der fr\u00fchen Barockmusik. Er war gepr\u00e4gt von der Venezianischen Schule."@de,
        "Dario Castello (c. 1590 \u2013 c. 1630) fue un compositor y violinista italiano de comienzos del siglo XVII. Pertenec\u00eda a la escuela veneciana. No se conocen datos biogr\u00e1ficos de Castello, incluso las fechas de nacimiento y muerte se ignoran. Algunos autores datan el a\u00f1o de su muerte en 1630, durante la gran plaga de peste, ya que no aparece ninguna publicaci\u00f3n suya despu\u00e9s de esa fecha. Se sabe que en 1625 era maestro de capilla de San Marcos en Venecia y se le relaciona tambi\u00e9n con Claudio Monteverdi."@es,
        "Dario Castello (c. 1590 \u2013 c. 1658)  was an Italian composer and instrumentalist from the early Baroque period who worked and published in Venice. As regards his instrument, it is not clear whether he played the cornetto or the bassoon. As a composer, he was a late member of the Venetian School and had a role in the transformation of the instrumental canzona into the sonata."@en,
        "Dario Castello (n\u00e9 v. 1590 - \u2020 apr\u00e8s 1630) \u00e9tait un compositeur et violoniste italien du d\u00e9but du XVIIe si\u00e8cle qui v\u00e9cut et travailla \u00e0 Venise."@fr,
        "\u30c0\u30ea\u30aa\u30fb\u30ab\u30b9\u30c6\u30c3\u30ed\uff08Dario Castello\u30011630\u5e74\u6ca1\uff1f\uff09\u306f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u6642\u4ee3\u521d\u671f\u306b\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u5668\u697d\u594f\u8005\u3002\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u697d\u6d3e\u5f8c\u671f\u306b\u5c5e\u3057\u3001\u5668\u697d\u30ab\u30f3\u30c4\u30a9\u30fc\u30ca\u5f62\u5f0f\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u5f62\u5f0f\u3078\u306e\u767a\u5c55\u306b\u8ca2\u732e\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:104238474;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dario_Castello>,
        <http://viaf.org/viaf/104238474>,
        <http://viaf.org/viaf/36145542355896641105>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dario_Castello.
doremus_artist:b2d2a627-6ae1-30c4-a0f5-677e0787036c
    dbp:birthPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    dbp:deathPlace dbr:Virginia;
    rdfs:comment
        "Lorin Varencove Maazel (* 6. M\u00e4rz 1930 in Neuilly-sur-Seine, Frankreich; \u2020 13. Juli 2014 in Castleton, Rappahannock County, Virginia) war ein US-amerikanischer Dirigent, Violinist und Komponist."@de,
        "Lorin Varencove Maazel (March 6, 1930 \u2013 July 13, 2014) was an American conductor, violinist and composer. Making his debut at the conducting podium at the age of eight, he embarked on his career in earnest in 1953, establishing a reputation in European concert halls by 1960 but, by comparison, his career in the U.S. progressed far more slowly. However, he would later be appointed music director of the Cleveland Orchestra, Orchestre National de France, Pittsburgh Symphony Orchestra, Bavarian Radio Symphony Orchestra, and the New York Philharmonic (NYP), among other posts. Maazel was well-regarded in baton technique and possessed a photographic memory for scores. Described as mercurial and forbidding in rehearsal, he mellowed in old age."@en,
        "Lorin Varencove Maazel (Neuilly-sur-Seine, 6 de marzo de 1930 - Virginia, 13 de julio de 2014) fue un director de orquesta, violinista y compositor estadounidense de origen franc\u00e9s."@es,
        "Lorin Varencove Maazel (Neuilly-sur-Seine, 6 de mar\u00e7o de 1930 \u2014 Castleton, Virg\u00ednia, 13 de julho de 2014) foi um maestro, violinista e compositor estadunidense. Era diretor musical da Filarm\u00f4nica de Nova Iorque \u00e0 \u00e9poca de sua morte."@pt,
        "Lorin Varencove Maazel (Neuilly-sur-Seine, 6 maart 1930 \u2013 Castleton (Virginia), 13 juli 2014) was een Amerikaanse dirigent, violist en componist."@nl,
        "Lorin Varencove Maazel (ur. 6 marca 1930 w Neuilly-sur-Seine (Pary\u017c), Francja , zm. 13 lipca 2014 w Castleton Farms, Wirginia , USA) \u2013 ameryka\u0144ski dyrygent oraz kompozytor i skrzypek. Od wrze\u015bnia 1982 roku do 1984, Lorin Maazel by\u0142 dyrektorem generalnym i dyrektorem artystycznym Opery Wiede\u0144skiej. Od 2002 dyrektor muzyczny Filharmonii Nowojorskiej. Jedena\u015bcie razy dyrygowa\u0142 orkiestr\u0105 Wiener Philharmoniker podczas koncert\u00f3w noworocznych z Wiednia. Zmar\u0142 w wyniku powik\u0142a\u0144 po zapaleniu p\u0142uc w swoim rodzinnym domu w Wirginii, mia\u0142 84 lata."@pl,
        "Lorin Varencove Maazel, n\u00e9 le 6 mars 1930 \u00e0 Neuilly-sur-Seine (France), mort le 13 juillet 2014 en Virginie (\u00c9tats-Unis) \u00e0 l'\u00e2ge de 84 ans, est un chef d'orchestre, violoniste et compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "\u041b\u043e\u0301\u0440\u0438\u043d \u041c\u0430\u0301\u0430\u0437\u0435\u043b\u044c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lorin Maazel \u2014 \u041b\u043e\u0301\u0440\u0438\u043d \u041c\u0430\u0437\u0435\u0301\u043b; 6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1930, \u041d\u0435\u0439\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d \u2014 13 \u0438\u044e\u043b\u044f 2014, \u041a\u0430\u0441\u043b\u0442\u043e\u043d-\u0424\u0430\u0440\u043c\u0441, \u0412\u0438\u0440\u0433\u0438\u043d\u0438\u044f) \u2015 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30ed\u30ea\u30f3\u30fb\u30de\u30bc\u30fc\u30eb\uff08Lorin Maazel, 1930\u5e743\u67086\u65e5 - 2014\u5e747\u670813\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea\u8fd1\u90ca\u3001\u30cc\u30a4\u30a4\uff1d\u30b7\u30e5\u30eb\uff1d\u30bb\u30fc\u30cc(Neuilly-sur-Seine)\u751f\u307e\u308c\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d4\u30c3\u30c4\u30d0\u30fc\u30b0\u5927\u5b66\u5352\u696d\u3002"@ja,
        "\u6d1b\u6797\u00b7\u9a6c\u6cfd\u5c14\uff08\u82f1\u8bed\uff1aLorin Maazel\uff1b1930\u5e743\u67086\u65e5\uff0d2014\u5e747\u670813\u65e5\uff09\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u4e2d\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ee5\u5176\u654f\u9510\uff0c\u6709\u65f6\u6709\u4e9b\u6781\u7aef\u7684\u6f14\u594f\u800c\u95fb\u540d\u3002 \u9a6c\u6cfd\u5c14\u51fa\u751f\u5728\u6cd5\u56fd\uff0c\u7236\u6bcd\u662f\u7f8e\u56fd\u4eba\uff0c\u4ed6\u5728\u56db\u5c81\u65f6\u968f\u7236\u6bcd\u79fb\u5c45\u7f8e\u56fd\uff0c\u4e94\u5c81\u65f6\u5f00\u59cb\u5b66\u4e60\u5c0f\u63d0\u7434\u548c\u94a2\u7434\uff0c\u6210\u957f\u5728\u7f8e\u56fd\u3002\u516b\u5c81\u65f6\u7b2c\u4e00\u6b21\u516c\u5f00\u6307\u6325\u4e00\u652f\u5927\u5b66\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\uff0c\u5e76\u4e8e15\u5c81\u65f6\u7b2c\u4e00\u6b21\u5c0f\u63d0\u7434\u6f14\u51fa\u3002\u540e\u6765\u4ed6\u5728\u5339\u5179\u5821\u5927\u5b66\u5b66\u4e60\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:5118255;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lorin_Maazel>,
        <http://viaf.org/viaf/5118255>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e38bb7a2-c3e5-4be2-894b-7078c40b9955>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maazel_08.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lorin_Maazel.
doremus_artist:b426f7ae-d035-348a-b934-0483c1f18688
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Villeneuve-lès-Avignon;
    rdfs:comment
        "Pierre Bernac (12 January 1899 \u2013 17 October 1979) was a French baryton-martin who became the most renowned interpreter of the French art song, and had a close artistic association with Francis Poulenc."@en,
        "Pierre Bernac (Pierre Bertin) (12 de enero de 1899, Par\u00eds - 17 de octubre de 1979, Villeneuve-l\u00e8s-Avignon) fue un bar\u00edtono franc\u00e9s, considerado el m\u00e1ximo exponente en su generaci\u00f3n de la canci\u00f3n de c\u00e1mara en idioma franc\u00e9s. Su voz es la del t\u00edpico representante del Bar\u00edtono Martin."@es,
        "Pierre Bernac chanteur classique (n\u00e9 Pierre Bertin le 12 janvier 1899 \u00e0 Paris, mort le 17 octobre 1979 \u00e0 Villeneuve-l\u00e8s-Avignon) est un baryton l\u00e9ger ou baryton Martin (entre le baryton et le t\u00e9nor). N\u00e9 dans un milieu bourgeois financier et conform\u00e9ment \u00e0 la volont\u00e9 de son p\u00e8re, Bernac travaille dans une banque puis une bijouterie. Il commence \u00e0 travailler s\u00e9rieusement le chant \u00e0 partir de 1916."@fr,
        """\u0628\u064a\u064a\u0631 \u0628\u064a\u0631\u0646\u0627\u0643 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Pierre Bernac (\u0648. 12 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1899 \u2013 \u062a. 17 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1979) \u0628\u0627\u0631\u064a\u062a\u0648\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u0623\u0635\u0628\u062d \u064a\u063a\u0646\u064a \u0646\u0633\u0628\u064a\u0627 \u0641\u064a \u0648\u0642\u062a \u0645\u062a\u0623\u062e\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 \u0644\u0643\u0646 \u062a\u0637\u0648\u0631 \u0644\u064a\u0635\u0628\u062d \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0639\u0627\u0632\u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u0633\u064a\u062a\u0627\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0638\u0647\u0631 \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u0639\u0627\u0645 1925 \u0648\u0639\u0627\u0645 1926 \u0642\u062f\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 "\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u062c\u064a\u0644\u0627\u0631\u062f" \u0644\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u064a\u0633 \u0628\u0648\u0644\u064a\u0646\u0643. \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0641\u064a \u0633\u0627\u0644\u0632\u0628\u0648\u0631\u063a \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0634\u0648\u0627\u0631 \u0641\u0646\u064a \u0637\u0648\u064a\u0644 \u0648\u0645\u062b\u0645\u0631 \u062e\u0644\u0627\u0644\u0647 \u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0635\u0631\u064a\u0646\u060c \u0627\u0644\u0627\u0647\u0645 \u0628\u0648\u0644\u064a\u0646\u0643 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0643\u0628\u0631\u0647 \u0628\u062e\u0645\u0633\u0629 \u0623\u064a\u0627\u0645\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u0635\u062d\u0628\u0647 \u0628\u062a\u0643\u0631\u0627\u0631 \u0644\u0644\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644. \u0636\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0627\u062a \u0643\u062a\u0628 \u0628\u0648\u0644\u064a\u0646\u0643 \u0644\u0647 "\u062e\u0645\u0633 \u0642\u0635\u0627\u0626\u062f" 1935\u060c \u0648"\u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0647\u0627\u0631 \u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u0644\u064a\u0644" 1936\u060c \u0643\u0644\u0627\u0647\u0645\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0635 \u0644\u0628\u0648\u0644 \u0625\u0644\u0648\u0627\u0631\u062f."""@ar,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d9\u30eb\u30ca\u30c3\u30af\uff08Pierre Bernac, 1899\u5e741\u670812\u65e5 \u30d1\u30ea - 1979\u5e7410\u670817\u65e5 \u30f4\u30a3\u30eb\u30cc\u30fc\u30f4\uff1d\u30ec\uff1d\u30a2\u30f4\u30a3\u30cb\u30e7\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002\u672c\u540d\u306f\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d9\u30eb\u30bf\u30f3\uff08Pierre Bertin\uff09\u3002 \u97f3\u697d\u754c\u306b\u9032\u3093\u3060\u306e\u306f\u9045\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u304a\u3051\u308b\u30e1\u30ed\u30c7\u30a3\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u82b8\u8853\u6b4c\u66f2\uff09\u306e\u89e3\u91c8\u8005\u306a\u3089\u3073\u306b\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u58f0\u697d\u6559\u5e2b\u306e\u91cd\u93ae\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u99b3\u305b\u305f\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u6b4c\u66f2\u306e\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u89e3\u91c8\u3067\u3082\u540d\u9ad8\u3044\u3002\u30d5\u30a9\u30f3\u30c6\u30fc\u30cc\u30d6\u30ed\u30fc\u30fb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3092\u4e3b\u5bb0\u3057\u3001\u9580\u4e0b\u3088\u308a\u30b8\u30a7\u30e9\u30fc\u30eb\u30fb\u30b9\u30bc\u30fc\u3084\u30d9\u30eb\u30ca\u30fc\u30eb\u30fb\u30af\u30ea\u30e5\u30a4\u30bb\u30f3\u3001\u30a8\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30fc\u30e1\u30ea\u30f3\u30b0\u3001\u30b8\u30a7\u30b7\u30fc\u30fb\u30ce\u30fc\u30de\u30f3\u3089\u3092\u8f29\u51fa\u3057\u305f\u3002 \u751f\u6daf\u306e\u53cb\u3067\u3042\u3063\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30d7\u30fc\u30e9\u30f3\u30af\u3092\u4f34\u594f\u8005\u306b\u3001\u6570\u3005\u306e\u56fd\u969b\u7684\u306a\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002\u30d7\u30fc\u30e9\u30f3\u30af\u304b\u3089\u306f\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u6b4c\u66f2\u3092\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u307b\u304b\u306b\u3082\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b8\u30e7\u30ea\u30f4\u30a7\u3084\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30bd\u30fc\u30b2\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bb\u304c\u30d9\u30eb\u30ca\u30c3\u30af\u3092\u610f\u8b58\u3057\u305f\u58f0\u697d\u66f2\u3092\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30d7\u30fc\u30e9\u30f3\u30af\u3001\u4eba\u7269\u3068\u305d\u306e\u6b4c\u66f2\u300f\u3084\u300e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6b4c\u66f2\u306e\u6f14\u594f\u3068\u89e3\u91c8\u300f\uff08\u65e5\u672c\u8a9e\u7248\u306f\u6797\u7530\u304d\u307f\u5b50\u30fb\u8a33\u3001\u97f3\u697d\u4e4b\u53cb\u793e\u30011987\u5e74\u3001ISBN 978-4276142718\uff09\u3068\u3044\u3063\u305f\u91cd\u8981\u306a\u8457\u4f5c\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:195359;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Bernac>,
        <http://viaf.org/viaf/195359>,
        <https://musicbrainz.org/artist/88a9a09a-6e18-4c4d-9ab0-f1be57c42f04>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Bernac.
doremus_artist:b4333026-4639-38df-90e5-dc4c9ca8e71f
owl:sameAs viaf:85442826; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85442826>.
doremus_artist:b43d36e9-1f90-3cd5-826b-bee8585ee097
    owl:sameAs viaf:122012127;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122012127>,
        <https://musicbrainz.org/artist/10d572f1-d85c-4981-80f4-f2849933a4d1>.
doremus_artist:b4ac32f0-2447-33c0-865b-ace0bf04797e
owl:sameAs viaf:96944262; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/96944262>.
doremus_artist:b5080d98-b075-3a59-b8ed-f4caf7ab1529
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Charles Victor Pr\u00e9v\u00f4st, Vicomte d\u2019Arlincourt (* 28. September 1789 auf Schloss M\u00e9rantais, Magny-les-Hameaux, D\u00e9partement Yvelines; \u2020 22. Januar 1856 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller."@de,
        "Charles-Victor Pr\u00e9vost d'Arlincourt, n\u00e9 \u00e0 Magny-les-Hameaux, au ch\u00e2teau de M\u00e9rantais, le 26 septembre 1788 et mort \u00e0 Paris le 22 janvier 1856, est un romancier, po\u00e8te et auteur dramatique fran\u00e7ais. La popularit\u00e9 de cet \u00e9crivain, surnomm\u00e9 \u00ab le Prince des romantiques \u00bb avant de tomber peu \u00e0 peu dans l'oubli, rivalisa au d\u00e9but des ann\u00e9es 1820 avec celle de Victor Hugo."@fr,
        "Charles-Victor Pr\u00e9vost d'Arlincourt, reconhecido como Visconde de Arlincourt (26 de setembro de 1788 - 22 de janeiro de 1856), \u00e9 um romancista, poeta e autor dram\u00e1tico franc\u00eas. Entre suas obras famosas no s\u00e9culo XIX, est\u00e3o Ipsibo\u00e9 (1823), Ism\u00e1lia (1828), Ida e Nat\u00e1lia (1841)."@pt,
        """Charles-Victor Pr\u00e9vot, vicomte d'Arlincourt (26 September 1788 \u2014 22 January 1856) was a French novelist, born at the Ch\u00e2teau de M\u00e9rantais, Magny-les-Hameaux, Yvelines. In the 1820s, the popularity of this author, upon whom was bestowed the epithet "the prince of the romantics", rivalled that of Victor Hugo."""@en,
        """Negli anni 1820 la popolarit\u00e0 di questo autore, a cui venne dato l'appellativo di "principe dei romantici", rivaleggiava con quella di Victor Hugo."""@it,
        "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0434\u2019\u0410\u0440\u043b\u0435\u043d\u043a\u0443\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Charles-Victor Pr\u00e9vost d'Arlincourt; 1788\u20141856) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0415\u0433\u043e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 XIX \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0442\u0430\u043a \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430, \u0447\u0442\u043e \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u00ab\u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u043c \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u0438\u00bb, \u0438 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043a\u0442\u043e \u043c\u043e\u0433 \u043e\u0441\u043f\u043e\u0440\u0438\u0442\u044c \u0443 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0432 \u0442\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u044d\u0442\u043e\u0442 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b \u0431\u044b\u043b \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0413\u044e\u0433\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:41896578;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles-Victor_Pr\u00e9vot,_vicomte_d'Arlincourt>,
        <http://viaf.org/viaf/41896578>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles-Victor_Prévost_d'Arlincourt_-_Robert_Lefèvre.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Charles-Victor_Prévot,_vicomte_d'Arlincourt>.
doremus_artist:b562e433-d5aa-3bdb-9bbf-3b479c2eab80
    dbp:birthPlace dbr:Burg_bei_Magdeburg;
    dbp:deathPlace dbr:Hannover;
    rdfs:comment
        "Heinz Hennig (* 25. Mai 1927 in Burg (bei Magdeburg); \u2020 29. Januar 2002 in Hannover) war der Gr\u00fcnder des Knabenchors Hannover und dessen Leiter von 1950 bis Ende 2001 sowie Hochschullehrer. Hennig ging im Alter von zw\u00f6lf Jahren ins Internat des Musischen Gymnasiums in Frankfurt. Zu seinen wichtigsten Lehrern z\u00e4hlte der Dirigent Kurt Thomas, in dessen Knabenchor Heinz Hennig mitwirkte und in welchem er pr\u00e4gende Erfahrungen f\u00fcr seine sp\u00e4tere Bet\u00e4tigung sammeln konnte. Wenige Wochen sp\u00e4ter verstarb Heinz Hennig am 29. Januar 2002."@de,
        "Heinz Hennig (25 May 1927 \u2013 29 January 2002) was a German choral conductor and an academic teacher, known for founding the Knabenchor Hannover in 1950 and leading it until 2001."@en;
    owl:sameAs viaf:17412253;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinz_Hennig>,
        <http://viaf.org/viaf/17412253>,
        <https://musicbrainz.org/artist/18935ffc-a125-4862-b9f6-97d6f022ddd6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinz_Hennig.
doremus_artist:b5680b4e-8856-3c72-a406-542e9dac48fa
    dbp:birthPlace dbr:Mons;
    dbp:deathPlace re:Q9005;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis (* 25. M\u00e4rz 1784 in Mons; \u2020 26. M\u00e4rz 1871 in Br\u00fcssel) war ein belgischer Komponist, Musikkritiker und Musikbiograph."@de,
        "Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis (Bergen, 25 maart 1784 - Brussel, 26 maart 1871) was een vooraanstaand Belgisch componist, muziekpedagoog, musicoloog, violist, klavecinist en muziekcriticus uit de negentiende eeuw."@nl,
        "Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis (French: [feti]; 25 March 1784 \u2013 26 March 1871) was a Belgian musicologist, composer, teacher, and one of the most influential music critics of the 19th century. His enormous compilation of biographical data in the Biographie universelle des musiciens remains an important source of information today. His wife, Ad\u00e9la\u00efde Robert, was the daughter of the French politician Pierre-Fran\u00e7ois-Joseph Robert."@en,
        "Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis (Mons, 25 de mar\u00e7o de 1784 \u2013 Bruxelas, 26 de mar\u00e7o de 1871) foi um music\u00f3logo, maestro, professor, compositor, historiador e cr\u00edtico musical belga. Foi um dos mais influentes cr\u00edticos de m\u00fasica do s\u00e9culo XIX, e seu vasto comp\u00eandio biogr\u00e1fico Biographie universelle des musiciens (1834) permanece at\u00e9 hoje uma obra de refer\u00eancia. Embora em muitas de suas opini\u00f5es fosse um conservador, quando n\u00e3o reacion\u00e1rio, teve o m\u00e9rito de, ao contr\u00e1rio da tend\u00eancia de seu tempo, n\u00e3o considerar a hist\u00f3ria da m\u00fasica um processo cumulativo em dire\u00e7\u00e3o a uma suposta perfei\u00e7\u00e3o presente, e despiu seus estudos de vis\u00f5es euroc\u00eantricas."@pt,
        "Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis (Mons, Hainaut, 25 de marzo de 1784 \u2014 Bruselas, 26 de marzo de 1871) fue un compositor, profesor y music\u00f3logo belga. Fue tambi\u00e9n uno de los cr\u00edticos musicales m\u00e1s influyentes del siglo XIX."@es,
        "Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis (ur. 25 marca 1784 w Mons, zm. 26 marca 1871 w Brukseli) \u2013 belgijski kompozytor, organista, muzykolog i krytyk muzyczny. F\u00e9tis kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w konserwatorium muzycznym w Pary\u017cu pod kierunkiem Franciszka Boieldieu. W 1813 zosta\u0142 organist\u0105 i nauczycielem muzycznym w Douai, a w 1818 profesorem w paryskim konserwatorum muzycznym. W 1833 zosta\u0142 mianowany kapelmistrzem kr\u00f3lewskim dworu belgijskiego i dyrektorem konserwatorium w Brukseli. Skomponowa\u0142 m.in. opery L'amant et le mari i La vieille."@pl,
        "Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis, n\u00e9 le 25 mars 1784 \u00e0 Mons et mort le 26 mars 1871 \u00e0 Bruxelles, est un compositeur, critique musical et musicographe belge."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430-\u0416\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0424\u0435\u0442\u0438\u0301\u0441 (\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e \u0424\u0435\u0442\u0438\u0301; \u0444\u0440. Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis; 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1784, \u041c\u043e\u043d\u0441, \u0421\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f, \u2014 26 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1871, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c, \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0443\u0447\u043d\u0430\u044f \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0424\u0435\u0442\u0438\u0441\u0430 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u0438 \u0442\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u0438 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\uff1d\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30d5\u30a7\u30c6\u30a3\u30b9\uff08Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis, 1784\u5e743\u670825\u65e5 \u30e2\u30f3\u30b9 - 1871\u5e743\u670826\u65e5 \u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\uff09\u306f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u30fb\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69078568;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois-Joseph_F\u00e9tis>,
        <http://viaf.org/viaf/69078568>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francois_joseph_fetis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François-Joseph_Fétis.
doremus_artist:b5f1a9f0-9a15-3a61-81f6-1d4932f3f87e
    dbp:birthPlace dbr:Corsica;
    rdfs:comment
        "Jean-Christophe Spinosi (* 2. September 1964 auf Korsika) ist ein franz\u00f6sischer Dirigent, Violinist und Gr\u00fcnder des Ensemble Matheus."@de,
        "Jean-Christophe Spinosi (born 2 September 1964) is a French conductor and violinist, the founder of Quatuor Matheus (1991), a group that later grew into Ensemble Matheus. He is especially well known for his interpretation of the instrumental and vocal music of the Baroque, most notably the operas of Vivaldi. Recently he has also conducted successful performances of Mozart and Rossini."@en,
        "Jean-Christophe Spinosi (n. 2 de septiembre de 1964) es un director de orquesta y violinista franc\u00e9s, fundador del Cuarteto Matheus (1991), un grupo que m\u00e1s tarde se convirti\u00f3 en la Ensemble Matheus. Es especialmente conocido por su interpretaci\u00f3n de la m\u00fasica instrumental y vocal del Barroco, especialmente las \u00f3peras de Vivaldi. Recientemente, tambi\u00e9n ha realizado exitosas presentaciones de obras de Mozart y Rossini."@es,
        "Jean-Christophe Spinosi (ur. 2 wrze\u015bnia 1964) - francuski dyrygent i skrzypek, za\u0142o\u017cyciel Quatuor Matheus (1991), grupy, kt\u00f3ra przekszta\u0142ci\u0142a si\u0119 w Ensemble Matheus. Spinosi jest znany przede wszystkim z interpretacji instrumentalnej oraz wokalnej muzyki baroku, zw\u0142aszcza oper Vivaldiego. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z wieloma znakomitymi \u015bpiewakami, takimi jak Ver\u00f3nica Cangemi, Sara Mingardo, Jennifer Larmore Sandrine Piau, Marie-Nicole Lemieux, Nathalie Stutzmann, Marjana Mijanovic, Lorenzo Regazzo, Philippe Jaroussky czy Matthias Goerne."@pl,
        "Jean-Christophe Spinosi, n\u00e9 le 2 septembre 1964 \u00e0 Drancy, est un chef d'orchestre et violoniste fran\u00e7ais, fondateur de l'Ensemble Matheus. Avec son Ensemble, il a r\u00e9alis\u00e9 une s\u00e9rie d\u2019enregistrements consacr\u00e9s \u00e0 Vivaldi, compositeur dont les chefs-d'\u0153uvre sont alors absents de la discographie."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444 \u0421\u043f\u0438\u043d\u043e\u0437\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Jean-Christophe Spinosi; \u0440\u043e\u0434. 2 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1964 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30b9\u30d4\u30ce\u30b8\uff08Jean-Christophe Spinosi, 1964\u5e749\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u606f\u5b50\u306e\u30de\u30c1\u30e5\u30fc\u306f\u4ff3\u512a\u517c\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u59b9\u306e\u30ca\u30bf\u30ea\u30fc\u306f\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3002\u30ab\u30eb\u30c6\u30c3\u30c8\u30fb\u30de\u30c6\u30a6\u30b9\uff081991\u5e74\uff09\u306e\u5275\u7acb\u8005\u3067\u3001\u5f8c\u306b\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u30fb\u30de\u30c6\u30a6\u30b9\uff08\u606f\u5b50\u30de\u30c1\u30e5\u30fc\u3082\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\uff09\u3068\u306a\u308b\u3002\u7279\u306b\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u89e3\u91c8\u3068\u6f14\u594f\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3067\u6700\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u8fd1\u5e74\u306f\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3068\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u306e\u6307\u63ee\u306b\u3082\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30b9\u30d4\u30ce\u30b8\u306f\u591a\u304f\u306e\u6b4c\u624b\uff1a\u30d9\u30ed\u30cb\u30ab\u30fb\u30ab\u30f3\u30b8\u30a7\u30df\uff08Ver\u00f3nica Cangemi\uff09, \u30b5\u30e9\u30fb\u30df\u30f3\u30ac\u30eb\u30c9\uff08Sara Mingardo\uff09, \u30b8\u30a7\u30cb\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30e9\u30fc\u30e2\u30a2\uff08Jennifer Larmore\uff09, \u30b5\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30cc\u30fb\u30d4\u30aa\u30fc(Sandrine Piau), \u30b8\u30e2\u30fc\u30cd\u30fb\u30b1\u30eb\u30e1\u30b9(Simone Kermes), \u30de\u30ea\uff1d\u30cb\u30b3\u30eb\u30fb\u30eb\u30df\u30e5\u30fc(Marie-Nicole Lemieux), \u30ca\u30bf\u30ea\u30fc\u30fb\u30b9\u30c8\u30a5\u30c3\u30c4\u30de\u30f3(Nathalie Stutzmann), \u30de\u30ea\u30e4\u30ca\u30fb\u30df\u30e4\u30ce\u30f4\u30a3\u30c3\u30c1(Marjana Mijanovic), \u30ed\u30ec\u30f3\u30be\u30fb\u30ec\u30ac\u30c3\u30be(Lorenzo Regazzo), \u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30b8\u30e3\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc(Philippe Jaroussky), \u304a\u3088\u3073\u30de\u30c6\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30b0\u30eb\u30cd (Matthias Goerne)\u306e \u58f0\u697d\u66f2\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119505117;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Christophe_Spinosi>,
        <http://viaf.org/viaf/119505117>,
        <https://musicbrainz.org/artist/71834a97-d085-468a-bfdb-7ad8064f3d95>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Spinosi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Christophe_Spinosi.
doremus_artist:b795164b-3e3f-3512-bab0-18e3bf6c0f07
    dbp:birthPlace dbr:Zaandam;
    rdfs:comment
        "Han Bennink (Zaandam, 17 april 1942) is een Nederlands jazzdrummer, percussionist, multi-instrumentalist en beeldend kunstenaar. Bennink werd geboren als de zoon van een klassieke drummer. Hij speelde al op jonge leeftijd op trommels en op klarinet. In de jaren 60 drumde hij bij een aantal Amerikaanse artiesten die Nederland bezochten, zoals Dexter Gordon, Johnny Griffin, Sonny Rollins en Eric Dolphy (hij is te horen op Dolphy's album Last Date uit 1964). Bennink ontwikkelde zich in de daaropvolgende jaren in de opkomende freejazz en ge\u00efmproviseerde muziek wereld tot een markante persoonlijkheid. In 1963 vormde hij een kwartet met de pianist Misha Mengelberg en de saxofonist Piet Noordijk. Zij werkten samen met verschillende bassisten en speelden in 1966 op het Newport Jazz Festival. In 19"@nl,
        """Han Bennink (born 17 April 1942) is a Dutch jazz drummer and percussionist. On occasion his recordings have featured his playing on clarinet, violin, banjo and piano. Though perhaps best known as one of the pivotal figures in early European free jazz and free improvisation, Bennink has worked in essentially every school of jazz, and is described by critic Chris Kelsey as "one of the unfortunately rare musicians whose abilities and interests span jazz's entire spectrum." Known for often injecting slapstick and absurdist humor into his performances, Bennink has had especially fruitful long-term partnerships with pianist Misha Mengelberg and saxophonist Peter Br\u00f6tzmann. Han is a brother of saxophonist Peter Bennink."""@en,
        "Han Bennink est un percussionniste et batteur n\u00e9erlandais, multi-instrumentiste de jazz, de free jazz et musique improvis\u00e9e, n\u00e9 le 17 avril 1942 \u00e0 Zaanstad. Han Bennink est n\u00e9 d'un p\u00e8re percussionniste classique. Il apprend les percussions et la clarinette \u00e0 l'adolescence. Dans les ann\u00e9es 1960, il joue avec les jazzmen am\u00e9ricains de passage aux Pays-Bas: Dexter Gordon, Sonny Rollins, Wes Mongomery et Eric Dolphy. \u00c0 la fin des ann\u00e9es 1960, il joue dans le trio de Peter Br\u00f6tzmann, au c\u00f4t\u00e9 du pianiste Fred Van Hove, qui devient un duo apr\u00e8s le d\u00e9part de Van Hove en 1976."@fr,
        "Hendrikus Johannes \u201eHan\u201c Bennink (* 17. April 1942 in Zaandam, Niederlande) ist ein niederl\u00e4ndischer Schlagzeuger und Multiinstrumentalist. Der Musiker, der das Schlagzeug immer wieder auch um Gegenst\u00e4nde des Alltags erweitert oder auf einem extrem reduziertem Set gespielt hat, war wesentlich an der Entwicklung des Free Jazz europ\u00e4ischer Pr\u00e4gung beteiligt und hat seinen Auftritten auch theatralische und parodistische Wirkungen abgewonnen."@de,
        "Occasionalmente suona anche clarinetto, violino, banjo, sassofono e piano. Nel corso della sua carriera ha collaborato con Wes Montgomery, Peter Br\u00f6tzmann, Terrie Ex, Cecil Taylor, Little Willie Littlefield, Paul Bley & Annette Peacock, Eric Dolphy, Don Cherry e altri."@it;
    owl:sameAs viaf:56798067;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Han_Bennink>,
        <http://viaf.org/viaf/56798067>,
        <https://musicbrainz.org/artist/021d7a1f-3eb4-4343-9ef9-5b2452d175e4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Han_Bennink-30.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Han_Bennink.
doremus_artist:bbbb68af-8be3-39a5-a20c-e32ab63ba555
    owl:sameAs viaf:2655705;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2655705>,
        <https://musicbrainz.org/artist/40e69149-45a7-4dab-8128-c5a4d9654eeb>.
doremus_artist:bda97693-424b-334c-a98a-48f1863908dc
owl:sameAs viaf:192041525; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/192041525>.
doremus_artist:be7d5612-572f-3f33-9c4a-f17594d98449
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre Fran\u00e7ois Lacenaire (20 December 1803 \u2013 9 January 1836) was a French murderer and would-be poet."@en,
        "Pierre Fran\u00e7ois Lacenaire, n\u00e9 le 20 d\u00e9cembre 1803 \u00e0 Lyon (Rh\u00f4ne), guillotin\u00e9 le 9 janvier 1836 \u00e0 Paris, est un escroc et criminel fran\u00e7ais, qui d\u00e9fraya la chronique. Mis en vedette par la presse avec la complicit\u00e9 des autorit\u00e9s dans un contexte politique dangereux, il se fait conna\u00eetre comme po\u00e8te-assassin, \u00e0 la suite de la publication de ses m\u00e9moires et de ses chansons."@fr,
        "Pierre-Fran\u00e7ois Lacenaire (* 20. Dezember 1800 in Francheville; \u2020 9. Januar 1836 hingerichtet in Paris) war ein ber\u00fchmter franz\u00f6sischer Dichter, Verbrecher und M\u00f6rder."@de,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u041b\u0430\u0441\u0435\u043d\u0435\u0440 (\u0441\u043e\u0432\u0440. \u041b\u0430\u0441\u043d\u0435\u0440; \u0444\u0440. Pierre Fran\u00e7ois Lacenaire; 1803\u20141836) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0432\u043e\u0440 \u0438 \u0443\u0431\u0438\u0439\u0446\u0430."@ru,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30e9\u30b9\u30cd\u30fc\u30eb\uff08Pierre Fran\u00e7ois Lacenaire\u30011800\u5e7412\u670820\u65e5 - 1836\u5e741\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u72af\u7f6a\u8005\u3001\u8a69\u4eba\u3002\u30ea\u30e8\u30f3\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64036027;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Fran\u00e7ois_Lacenaire>,
        <http://viaf.org/viaf/64036027>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_Francois_Lacenaire.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_François_Lacenaire.
doremus_artist:bed535e7-6839-38f4-9f68-744460cba76a
    dbp:birthPlace dbr:Žamberk;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Petr Eben (* 22. Januar 1929 in \u017damberk, Tschechoslowakei; \u2020 24. Oktober 2007 in Prag,Tschechien) war einer der f\u00fchrenden zeitgen\u00f6ssischen Komponisten der Tschechoslowakei."@de,
        "Petr Eben (22 January 1929 \u2013 24 October 2007) was a Czech composer of modern and contemporary classical music, organist and choirmaster."@en,
        "Petr Eben (n\u00e9 le 22 janvier 1929 \u00e0 \u017damberk, dans la r\u00e9gion de Pardubice \u2013 mort le 24 octobre 2007 \u00e0 Prague) est un compositeur, pianiste, organiste et improvisateur tch\u00e8que."@fr,
        "\u00c8 molto noto per la sua estesa produzione organistica."@it,
        "\u041f\u0435\u0442\u0440 \u042d\u0301\u0431\u0435\u043d (22 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1929, \u0416\u0430\u043c\u0431\u0435\u0440\u043a, \u041f\u0430\u0440\u0434\u0443\u0431\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0440\u0430\u0439 \u2014 24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2007, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30da\u30c8\u30eb\u30fb\u30a8\u30d9\u30f3\uff08Petr Eben, 1929\u5e741\u670822\u65e5 - 2007\u5e7410\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54332286;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Petr_Eben>,
        <http://viaf.org/viaf/54332286>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4d2f57d4-29dd-4e7c-9a1f-fa13c85ff055>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Petr_Eben.
doremus_artist:bf167c44-6880-3904-a633-53f026a5adc8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tucson,_Arizona>;
    rdfs:comment
        "Linda Maria Ronstadt (* 15. Juli 1946 in Tucson, Arizona) ist eine US-amerikanische West-Coast- und Country-Rock-S\u00e4ngerin."@de,
        "Linda Maria Ronstadt (Tucson, 15 de julho de 1946) \u00e9 uma cantora americana de cuja variedade de g\u00eaneros cantados pela sua voz lhe rendeu uma s\u00e9rie de premia\u00e7\u00f5es e reconhecimento."@pt,
        "Linda Maria Ronstadt (born July 15, 1946) is an American popular music singer. She has earned 11 Grammy Awards, three American Music Awards, two Academy of Country Music awards, an Emmy Award, and an ALMA Award, and many of her albums have been certified gold, platinum or multiplatinum in the United states and internationally. She has also earned nominations for a Tony Award and a Golden Globe award. She was inducted into the Rock and Roll Hall of Fame in April 2014. On July 28, 2014, she was awarded the National Medal of Arts and Humanities."@en,
        "Linda Maria Ronstadt (ur. 15 lipca 1946 w Tucson) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka, autorka tekst\u00f3w do utwor\u00f3w muzycznych oraz producentka muzyczna. Wykonuje muzyk\u0119 okre\u015blan\u0105 jako folk rock i country rock."@pl,
        "Linda Marie Ronstadt (Tucson (Arizona), 15 juli 1946) is een Amerikaanse zangeres, die in de jaren zeventig doorbrak met door pop be\u00efnvloede countryrock. Linda Ronstadt is in het bezit van elf Grammy Awards."@nl,
        "Linda Ronstadt (Tucson, Arizona, Estados Unidos, 15 de julio de 1946) conocida tambi\u00e9n por el sobrenombre de La Reina del Rock o la Primera Dama del Rock, nacida como Linda Susan Marie Ronstadt, fue una cantante estadounidense, hoy retirada, cercanamente asociada al g\u00e9nero country y rock prevalente en la d\u00e9cada de 1970; pero se la conoce mejor por interpretar canciones de otros autores."@es,
        "Linda RonstadtFichier:LindaRonstadtPerforming.jpg Linda Ronstadt sur sc\u00e8ne. Linda Ronstadt ( API : /\u2026/ ), n\u00e9e Linda Maria Ronstadt le 15 juillet 1946  \u00e0 Tucson, Arizona, est une chanteuse am\u00e9ricaine de rock et country rock."@fr,
        "\u00c8 stata sposata con il cantautore John David Souther. Nel 2011 ha annunciato il suo ritiro e nell'agosto 2013 ha dichiarato di soffrire della Malattia di Parkinson."@it,
        "\u041b\u0438\u043d\u0434\u0430 \u0420\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u0434\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Linda Marie Ronstadt; \u0440\u043e\u0434. 15 \u0438\u044e\u043b\u044f 1946 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0422\u0443\u0441\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0437\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0440\u043e\u043a\u0430, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043e\u0434\u0438\u043d\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb."@ru,
        "\u30ea\u30f3\u30c0\u30fb\u30ed\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\uff08Linda Ronstadt, 1946\u5e747\u670815\u65e5- \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30a2\u30ea\u30be\u30ca\u5dde\u30c4\u30fc\u30bd\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u7433\u9054\u00b7\u746a\u9e97\u4e9e\u00b7\u7f85\u4ec0\u5854\uff08\u82f1\u8bed\uff1aLinda Maria Ronstadt\uff0c1946\u5e747\u670815\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u53c8\u8b6f\u7433\u9054\u00b7\u6717\u7d72\u9edb\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u570b\u6b4c\u624b\u548c\u5531\u4f5c\u4eba\uff0c\u57281970\u5e74\u4ee3\u53d6\u5f97\u4e86\u5de8\u5927\u7684\u6210\u529f\uff0c\u5728\u9577\u9054\u56db\u5341\u591a\u5e74\u7684\u97f3\u6a02\u751f\u6daf\u4e2d\u8de8\u8d8a\u9109\u6751\u3001\u6c11\u8b20\u3001\u6416\u6efe\u3001\u6d41\u884c\u3001\u62c9\u4e01\u97f3\u6a02\u3001\u7235\u58eb\u97f3\u6a02\u7b49\u98a8\u683c\u3002\u5979\u5df2\u65bc2011\u5e74\u5ba3\u4f48\u9000\u4f11\uff0c\u57282012\u5e74\u672b\u88ab\u8a3a\u65b7\u51fa\u60a3\u6709\u5e15\u91d1\u68ee\u6c0f\u75c7\u3002\u7f85\u4ec0\u5854\u7372\u5f97\u904e11\u5ea7\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u30013\u5ea7\u5168\u7f8e\u97f3\u6a02\u734e\u30011\u5ea7\u827e\u7f8e\u734e\u548c1\u5ea7\u7f8e\u570b\u62c9\u4e01\u88d4\u5a92\u9ad4\u85dd\u8853\u734e\uff0c\u4e26\u65bc2014\u5e74\u5165\u9078\u6416\u6efe\u540d\u4eba\u5802\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:5118841;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Linda_Ronstadt>,
        <http://viaf.org/viaf/5118841>,
        <https://musicbrainz.org/artist/498f2581-be21-4eef-8756-fbb89d79b1c0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LindaRonstadtPerforming.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Linda_Ronstadt.
doremus_artist:bf2c8d09-daaf-3877-b32d-6c2b79998d95
owl:sameAs viaf:56801965; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56801965>.
doremus_artist:bf3d323c-1ec5-35d0-b4c8-14f9e35561e6
    rdfs:comment
        "Bob Magnusson (born February 24, 1947 in New York, U.S.A.) is a bassist best known for his jazz and studio work. He has worked with scores of well-known names in modern jazz. His discography includes over 150 albums."@en,
        "William Robert \u201eBob\u201c Magnusson (* 24. Februar 1947 in New York City) ist ein Jazzbassist, der einerseits als Studiomusiker, andererseits als Leiter seiner Gruppe Road Work Ahead hervorgetreten ist."@de,
        "\u0411\u043e\u0431 \u041c\u0430\u0433\u043d\u0443\u0441\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bob Magnusson; \u0440\u043e\u0434. 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1947) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043c\u0435\u043d, \u0431\u0430\u0441\u0438\u0441\u0442, \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 150 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0438\u043b\u0438 CD, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435 (\u0448\u0442\u0430\u0442 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a), \u0436\u0438\u043b \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0448\u0442\u0430\u0442\u0435 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:46949382;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bob_Magnusson>,
        <http://viaf.org/viaf/46949382>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bob_Magnusson.
doremus_artist:bfaf07d5-9915-32d3-8f33-d5c3ddf4e6d1
owl:sameAs viaf:34650921; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34650921>.
doremus_artist:c1a7c1a8-47bd-38b9-afa8-33b8e2ed15df
    dbp:birthPlace dbr:Nice;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Valenciennes,_France>;
    rdfs:comment
        "Comp\u00ec gli studi di violino, composizione e direzione d'orchestra al Conservatorio di Parigi. Dal 1939 al 1948 diresse l'orchestra dell'Op\u00e9ra Comique e dal 1951 al 1975 fu direttore del Conservatorio di Valenciennes. \u00c8 conosciuto e apprezzato specialmente per le composizioni di musica da camera per ensemble di fiati. Il suo linguaggio, tradizionale e fedele alla scrittura tonale, \u00e8 caratterizzato da grande foga e dinamismo con un gusto particolare per le forme grandiose e le tonalit\u00e0 esplosive."@it,
        "Eug\u00e8ne Bozza est un chef d'orchestre et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 4 avril 1905 \u00e0 Nice d'une m\u00e8re fran\u00e7aise et d'un p\u00e8re italien et mort le 28 septembre 1991 \u00e0 Valenciennes."@fr,
        "Eug\u00e8ne Joseph Bozza (* 4. April 1905 in Nizza; \u2020 28. September 1991 in Valenciennes) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Eug\u00e8ne Joseph Bozza (4 April 1905 in Nice \u2013 28 September 1991 in Valenciennes) was a French contemporary composer and violinist. He remains one of the most prolific composers of chamber music for wind instruments. Bozza\u2019s large ensemble work includes five symphonies, operas, ballets, large choral work, wind band music, concertos, and much work for large brass or woodwind ensembles. His larger works are rarely performed outside his native France."@en,
        "Eug\u00e8ne Joseph Bozza (Niza, 4 de abril de 1905\u2013Valenciennes, 28 de septiembre de 1991). Fue hijo de un violinista llamado Umberto Bozza, y de Honorine Molino fue un compositor franc\u00e9s. Adem\u00e1s , en sus inicios de formaci\u00f3n musical , Bozza estudi\u00f3 viol\u00edn con su padre. Emigr\u00f3 con su familia en 1915 a Italia y a la edad de 11 a\u00f1os ingres\u00f3 en el Real Conservatorio de Santa Cecilia (RCSC) en Roma. De regreso en Francia (1922), ingres\u00f3 al Conservatorio de Par\u00eds para estudiar viol\u00edn, direcci\u00f3n de orquesta (1930) y composici\u00f3n (1932), fue conocido principalmente por su m\u00fasica de c\u00e1mara."@es,
        "\u042d\u0436\u0435\u0301\u043d \u0411\u043e\u0437\u0437\u0430\u0301 (\u0438\u043b\u0438 \u0411\u043e\u0446\u0446\u0430; \u0444\u0440. Eug\u00e8ne Bozza; 4 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1905, \u041d\u0438\u0446\u0446\u0430 \u2014 28 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1991, \u0412\u0430\u043b\u0430\u043d\u0441\u044c\u0435\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0411\u044e\u0441\u0441\u0435, \u0420\u0430\u0431\u043e \u0438 \u041a\u0430\u043f\u0435, \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0435\u0451 \u0441 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430\u043c \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 (1924), \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f (1930) \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 (1934). \u0412 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 1934 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0411\u043e\u0437\u0437\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0437\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443 \u00ab\u041b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u0430 \u043e \u0420\u0443\u043a\u043c\u0430\u043d\u0438\u00bb. \u0421 1938 \u043f\u043e 1948 \u0433\u043e\u0434 \u043e\u043d \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430-\u043a\u043e\u043c\u0438\u043a \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u0412\u0430\u043b\u0430\u043d\u0441\u044c\u0435\u043d\u0435, \u0438 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u044d\u0442\u0443 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0434\u043e 1975."@ru,
        "\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30dc\u30b6\uff08Eug\u00e8ne Joseph Bozza, 1905\u5e744\u67084\u65e5 - 1991\u5e749\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4e3b\u306b\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114909139;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eug\u00e8ne_Bozza>,
        <http://viaf.org/viaf/114909139>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9b9c78fc-4a98-432f-b916-e210fde5781d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eugène_Bozza.
doremus_artist:c1c409af-e7f9-3e39-ada6-fdc1e09f3670
    dbp:birthPlace dbr:Cambridge;
    dbp:deathPlace dbr:Cambridge;
    rdfs:comment
        "Prima di ritirarsi incise due album da solista, The Madcap Laughs e Barrett, pubblicati nel 1970. La sua vicenda influenz\u00f2 parte della successiva produzione del gruppo, in particolare gli album The Dark Side of the Moon, Wish You Were Here e The Wall."@it,
        """Roger Keith "Syd" Barrett (6 January 1946 \u2013 7 July 2006) was an English musician, composer, singer, songwriter, and painter. Best known as a founder member of the band Pink Floyd, Barrett was the lead singer, guitarist and principal songwriter in its early years and is credited with naming the band. Barrett was excluded from Pink Floyd in April 1968 after David Gilmour took over as their new guitarist, and was briefly hospitalised amid speculation of mental illness."""@en,
        "Roger Keith (Syd) Barrett (Cambridge, 6 januari 1946 \u2013 aldaar, 7 juli 2006) was een Engels zanger, gitarist, componist en kunstenaar. Syd Barrett werd vooral bekend als een van de oprichters van de rockgroep Pink Floyd. Barrett was zeven jaar als rockmuzikant actief voor hij zich terugtrok uit de openbaarheid."@nl,
        "Roger Keith Barrett (Cambridge, 6 de enero de 1946 - Cambridge, 7 de julio de 2006) conocido como Syd Barrett, fue el l\u00edder como cantante, guitarrista y compositor de la banda inglesa Pink Floyd en su primer y exitoso \u00e1lbum The Piper at the Gates of Dawn (1967). S\u00f3lo tres a\u00f1os despu\u00e9s de la fundaci\u00f3n de Pink Floyd, Barrett dej\u00f3 la banda e intent\u00f3 una breve carrera en solitario que fructific\u00f3 en dos \u00e1lbumes, tras los cuales se retir\u00f3, recluy\u00e9ndose desde entonces en la casa de sus padres. Pink Floyd sobrevivi\u00f3 a su p\u00e9rdida, pero la enfermedad mental de Barrett tuvo un profundo efecto en las letras de sus nuevos l\u00edderes, Roger Waters, y el sustituto con la guitarra de Barrett, David Gilmour, alcanzando bajo su batuta sus mayores \u00e9xitos (Dark Side of the Moon, Wish You Were Here, Animals y The"@es,
        "Roger Keith Barrett, mais conhecido como Syd Barrett (Cambridge, 6 de janeiro de 1946 \u2014 Cambridge, 7 de julho de 2006) foi um cantor, produtor, guitarrista e pintor ingl\u00eas, mais lembrado como um dos fundadores do Pink Floyd. Vieram de Barrett as principais ideias musicais e estil\u00edsticas daquela que, ent\u00e3o, era uma banda de rock psicod\u00e9lico, assim como o nome do grupo. Todavia, especula\u00e7\u00f5es sobre sua deteriora\u00e7\u00e3o mental, agravada pelo exagerado uso de drogas, levaram \u00e0 sua sa\u00edda da banda, em 1968."@pt,
        "Roger Keith \u201eSyd\u201d Barrett (ur. 6 stycznia 1946 w Cambridge, zm. 7 lipca 2006 tam\u017ce) \u2013 brytyjski piosenkarz, gitarzysta rockowy, malarz. Cz\u0142onek zespo\u0142u Pink Floyd, uwa\u017cany za jednego z najwybitniejszych przedstawicieli psychodelicznego rocka."@pl,
        "Syd Barrett (n\u00e9 Roger Keith Barrett le 6 janvier 1946 et mort le 7 juillet 2006 \u00e0 Cambridge) \u00e9tait un musicien britannique. Il s'adonnait \u00e9galement \u00e0 la peinture. Il fut un des membres fondateurs du groupe Pink Floyd, dont il a \u00e9t\u00e9 exclu en 1968 \u00e0 cause de son comportement instable notamment imput\u00e9 \u00e0 sa surconsommation de LSD. Il se lan\u00e7a alors dans une br\u00e8ve carri\u00e8re solo avant de se retirer du monde pour vivre en reclus dans la banlieue de Cambridge."@fr,
        "Syd Barrett, eigentlich Roger Keith Barrett (* 6. Januar 1946 in Cambridge; \u2020 7. Juli 2006 ebenda), war ein britischer Gitarrist, S\u00e4nger und Songwriter (Komponist). Er war Mitbegr\u00fcnder und kreativer Kopf der Band Pink Floyd, bis er diese 1968 aufgrund beginnender psychischer Probleme verlassen musste. Nachdem er noch zwei Solo-Alben ver\u00f6ffentlicht hatte, zog er sich Mitte der 1970er Jahre aus der \u00d6ffentlichkeit zur\u00fcck. Barrett gilt heute mit seinem ausdrucksstarken Gitarrenspiel und seinen fantasievollen Kompositionen als Pionier des Psychedelic Rock und des Space Rock."@de,
        "\u0421\u0438\u0434 \u0411\u0430\u0440\u0440\u0435\u0442\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Syd Barrett, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440 \u041a\u0438\u0442 \u0411\u0430\u0440\u0440\u0435\u0442\u0442, \u0430\u043d\u0433\u043b. Roger Keith Barrett; 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1946, \u041a\u0435\u043c\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436, \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f \u2014 7 \u0438\u044e\u043b\u044f 2006, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Pink Floyd, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0440\u043e\u0434\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0434\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0438 \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0433\u0430\u0434\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0435\u0451 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440. \u0411\u0430\u0440\u0440\u0435\u0442\u0442 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u00abPink Floyd\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u044b \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u2014 The Piper at the Gates of Dawn, \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0446\u043e\u043c, \u0438\u0434\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u043e\u043c \u0438 \u0432\u0434\u043e\u0445\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f. \u041e\u0448\u0435\u043b\u043e\u043c\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445, \u0431\u0435\u0448\u0435\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0438\u0442\u043c \u0438 \u0443\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0440\u043a\u043e\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432 (\u041b\u0421\u0414, Mandrax) \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u043b\u0438 \u043a \u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u044b\u043c \u0441\u0440\u044b\u0432\u0430\u043c, \u043d\u0435\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438, \u043a\u0430\u043a \u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435, \u0443\u0445\u043e"@ru,
        """\u0631\u0648\u062c\u0631 \u0643\u064a\u062b "\u0633\u064a\u062f" \u0628\u0627\u0631\u064a\u062a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Roger Keith "Syd" Barrett) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u060c \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a\u060c \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0631\u0633\u0627\u0645. \u0648\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0643\u0648\u0646\u0647 \u0645\u0624\u0633\u0633 \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0628\u064a\u0646\u0643 \u0641\u0644\u0648\u064a\u062f\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0631\u064a\u062a \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a\u060c \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u063a\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a \u0641\u064a \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0648\u064a\u0631\u062c\u0639 \u0627\u0644\u0641\u0636\u0644 \u0644\u0628\u0627\u0631\u064a\u062a \u0641\u064a \u062a\u0633\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0642\u0629. \u062a\u0631\u0643 \u0628\u0627\u0631\u064a\u062a \u0628\u064a\u0646\u0643 \u0641\u0644\u0648\u064a\u062f \u0641\u064a \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1968 \u0648\u0646\u0642\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0634\u0641\u0649 \u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0648\u062c\u064a\u0632\u0629 \u0648\u0633\u0637 \u062a\u0643\u0647\u0646\u0627\u062a \u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0642\u0644\u064a \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0641\u0627\u0642\u0645\u062a \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0627\u0644\u0635\u062f\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0646\u0641\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0639\u0627\u0646\u0649 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u062f\u0649 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647."""@ar,
        "\u30b7\u30c9\u30fb\u30d0\u30ec\u30c3\u30c8\uff08Syd Barrett\u30011946\u5e741\u67086\u65e5 - 2006\u5e747\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30d7\u30ed\u30b0\u30ec\u30c3\u30b7\u30d6\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30d4\u30f3\u30af\u30fb\u30d5\u30ed\u30a4\u30c9\u306e\u521d\u671f\u306e\u4e2d\u5fc3\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\uff08\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u517c\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\uff09\u3067\u3042\u3063\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u672c\u540d\u306f\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30fb\u30ad\u30fc\u30b9\u30fb\u30d0\u30ec\u30c3\u30c8\uff08Roger Keith Barrett\uff09\u3002"@ja,
        """\u7f57\u6770\u00b7\u57fa\u601d\u00b7\u201c\u897f\u5fb7\u201d\u00b7\u5df4\u96f7\u7279\uff08\u82f1\u8bed\uff1aRoger Keith "Syd" Barrett\uff0c1946\u5e741\u67086\u65e5 - 2006\u5e747\u67087\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u56fd\u97f3\u4e50\u4eba\u3001\u8bcd\u66f2\u4f5c\u8005\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u753b\u5bb6\uff0c\u4ee5\u5e73\u514b\u00b7\u5f17\u6d1b\u4f0a\u5fb7\u7684\u521b\u59cb\u6210\u5458\u8eab\u4efd\u6700\u4e3a\u77e5\u540d\u3002\u5728\u4e50\u961f\u7684\u8ff7\u5e7b\u65f6\u671f\uff0c\u4ed6\u4f5c\u4e3a\u4e3b\u5531\u3001\u5409\u4ed6\u624b\u548c\u4e3b\u521b\u4f5c\u8005\uff0c\u638c\u63a7\u4e86\u4e50\u961f\u65e9\u5e74\u521b\u4f5c\u5728\u97f3\u4e50\u548c\u98ce\u683c\u4e0a\u7684\u65b9\u5411\u3002\u4ed6\u4e5f\u662f\u4e50\u961f\u7684\u547d\u540d\u8005\u3002\u5df4\u96f7\u7279\u4e8e1968\u5e744\u6708\u79bb\u5f00\u4e86\u4e50\u961f\uff0c\u5e76\u77ed\u6682\u4f4f\u9662\uff0c\u88ab\u63a8\u6d4b\u60a3\u6709\u7531\u670d\u7528\u6bd2\u54c1\u800c\u6076\u5316\u7684\u7cbe\u795e\u75be\u75c5\u3002 \u5df4\u96f7\u7279\u521b\u65b0\u7684\u5409\u4ed6\u4f5c\u54c1\u53ca\u5bf9\u5b9e\u9a8c\u6027\u6280\u672f\u7684\u63a2\u7d22\uff0c\u4f8b\u5982\u8fd0\u7528\u4e0d\u548c\u8c10\u97f3\u3001\u5931\u771f\u3001\u56de\u6388\uff0c\u5bf9\u8bb8\u591a\u97f3\u4e50\u4eba\u6709\u5de8\u5927\u5f71\u54cd\uff0c\u5982\u5927\u536b\u00b7\u9c8d\u4f0a\u3001\u5e03\u83b1\u6069\u00b7\u4f0a\u8bfa\u548c\u5409\u7c73\u00b7\u4f69\u5947\u3002\u5728\u7ed3\u675f\u97f3\u4e50\u751f\u6daf\u540e\uff0c\u5df4\u96f7\u7279\u7ee7\u7eed\u7ed8\u753b\uff0c\u628a\u65f6\u95f4\u82b1\u5728\u4ece\u4e8b\u56ed\u827a\u4e0a\u3002\u516b\u5341\u5e74\u4ee3\uff0c\u4ed6\u7684\u4f20\u8bb0\u5f00\u59cb\u51fa\u73b0\u3002\u5e73\u514b\u00b7\u4f5b\u6d1b\u4f9d\u5fb7\u521b\u4f5c\u4e86\u51e0\u9996\u5411\u4ed6\u81f4\u656c\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u6700\u8457\u540d\u7684\u662f1975\u5e74\u7684\u4e13\u8f91\u300aWish You Were Here\u300b\uff0c\u5176\u4e2d\u5305\u542b\u4e86\u7eaa\u5ff5\u5df4\u96f7\u7279\u7684\u6b4c\u66f2\u300aShine On You Crazy Diamond\u300b\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:51809205;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Syd_Barrett>,
        <http://viaf.org/viaf/51809205>,
        <https://musicbrainz.org/artist/12327d75-47d5-45d9-84c2-3760b9210c17>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6ff8d7df-8b3e-44b1-a74f-251900504219>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Syd_Barrett.
doremus_artist:c208c58f-d7aa-378e-aea4-43928d06ba90
owl:sameAs viaf:66896211; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66896211>.
doremus_artist:c2127a61-d584-302b-a547-cf0cc75247ec
    rdfs:comment
        "Julian Wachner (born 1969 in Hollywood, CA) is an American composer, conductor and keyboardist. Since 2011, he has served as the Director of Music and the Arts at Trinity Wall Street, conducting the Choir of Trinity Wall Street, the Trinity Baroque Orchestra and NOVUS NY. Wachner has recorded five albums with these ensembles, primarily for the Musica Omnia label. Since 2008, he has also served as the Director of The Washington Chorus. As a guest conductor, he has led ensembles including the Philadelphia Orchestra, Juilliard Opera, and San Francisco Opera, and has participated in festivals including the Spoleto Festival USA, Glimmerglass Festival, Lincoln Center Festival, BAM Next Wave Festival, and the New York Philharmonic Biennial. As a composer, he has published over 60 musical works ()"@en;
    owl:sameAs viaf:55958917;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julian_Wachner>,
        <http://viaf.org/viaf/55958917>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julian_Wachner.
doremus_artist:c4728a74-c981-32c0-bbc0-76fa28eb33f6
owl:sameAs viaf:32175040; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32175040>.
doremus_artist:c59a00f7-cbf4-340a-825a-fa87c3488d44
owl:sameAs viaf:56753912; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56753912>.
doremus_artist:c6876687-efad-3507-b54a-d0cc8b21bbc4
owl:sameAs viaf:48792081; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48792081>.
doremus_artist:c69947b9-0e4d-31b6-9bb4-626072fabd20
owl:sameAs viaf:223154678; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/223154678>.
doremus_artist:c6eafd61-b485-398a-b2f6-6da1f15879b9
owl:sameAs viaf:100357247; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100357247>.
doremus_artist:c7633331-19e4-348a-a993-d7586bb65f8c
    dbp:birthPlace dbr:Großrückerswalde;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Erhard Mauersberger (* 29. Dezember 1903 in Mauersberg; \u2020 11. Dezember 1982 in Leipzig) war ein deutscher Organist, Musiklehrer und Chorleiter. Er wirkte als 14. Thomaskantor nach Johann Sebastian Bach."@de,
        "Erhard Mauersberger (29 December 1903 in Mauersberg, Saxony \u2013 11 December 1982 in Leipzig) was a German choral conductor, conducting the Thomanerchor as the fourteenth Thomaskantor since Johann Sebastian Bach. He was also an academic teacher and a composer."@en,
        "Erhard Mauersberger (Mauersberg, 29 december 1903 - Leipzig, 11 december 1982) was een Duitse organist, muziekpedagoog en koordirigent. Hij was de 14e Thomascantor na Johann Sebastian Bach."@nl,
        "Erhard Mauersberger, n\u00e9 le 29 d\u00e9cembre 1903 \u00e0 Mauersberg (maintenant partie de Gro\u00dfr\u00fcckerswalde, Saxe) et mort le 11 d\u00e9cembre 1982 \u00e0 Leipzig, est un chef de ch\u0153ur, compositeur, p\u00e9dagogue et Thomaskantor allemand, le 14e Thomaskantor apr\u00e8s Johann Sebastian Bach."@fr;
    owl:sameAs viaf:116683573;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erhard_Mauersberger>,
        <http://viaf.org/viaf/116683573>,
        <https://musicbrainz.org/artist/adb0b362-391b-4bd0-aefb-0bd489b66849>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erhard_Mauersberger.
doremus_artist:c84bd285-4505-31c9-ac0e-5bffcfda611f
owl:sameAs viaf:305143960; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305143960>.
doremus_artist:c9a624a0-b53f-3b66-926b-72c0733f1151
owl:sameAs viaf:19864509; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19864509>.
doremus_artist:c9d1f82c-efe2-3b5f-9921-d8aa9486adda
    rdfs:comment
        "Pierre Cr\u00e9mont, n\u00e9 \u00e0 Aurillac le 18 juin 1784 et mort \u00e0 Tours en  mars 1846, est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:76579452;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Cr\u00e9mont>,
        <http://viaf.org/viaf/76579452>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Crémont.
doremus_artist:ca242ed8-c34d-3e55-a301-a29df3e679fd
owl:sameAs viaf:115605472; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115605472>.
doremus_artist:ca8e219a-6ff6-3463-9f34-699c845ae643
owl:sameAs viaf:10952756; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10952756>.
doremus_artist:caf57c19-2f2a-3690-acd2-e619efca66c3
owl:sameAs viaf:56878837; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56878837>.
doremus_artist:cb56e58b-7b8c-3ead-8016-b28e3dae1f0d
    dbp:birthPlace dbr:Pretoria;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0632\u064a\u0646 \u0628\u064a\u0643\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Zain Bhikha) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 9 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1974) \u0647\u0648 \u0645\u064f\u0646\u0634\u062f \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0623\u0646\u0627\u0634\u064a\u062f \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u060c \u062d\u0642\u0642 \u0646\u062c\u0627\u062d\u0627 \u0645\u0644\u062d\u0648\u0638\u0627 \u0643\u0645\u064f\u0646\u0634\u062f \u0644\u0644\u0623\u0646\u0627\u0634\u064a\u062f \u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u064a\u0629. \u0627\u0631\u062a\u0628\u0637 \u0628\u0645\u0646\u0634\u062f\u064a\u0646 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u064a\u064a\u0646 \u0622\u062e\u0631\u064a\u0646\u060c \u0645\u062b\u0644 \u064a\u0648\u0633\u0641 \u0625\u0633\u0644\u0627\u0645 \u0648\u062f\u0627\u0648\u0648\u062f \u0648\u0627\u0631\u0646\u0633\u0628\u064a\u060c \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0637\u0644\u0642 \u0639\u062f\u0629 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u0641\u0631\u062f\u064a\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064925\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Zain Bhikha (* 9. August 1974) ist ein s\u00fcdafrikanischer S\u00e4nger und Songwriter. Bekannt wurde Zain Bhikha haupts\u00e4chlich durch Titel der Kategorien Islamischer Gesang und Nasheed. Mehrere Alben wurden in Zusammenarbeit mit bekannten K\u00fcnstlern wie Yusuf Islam und Dawud Wharnsby Ali Tied aufgenommen. Haupts\u00e4chlich arbeitet Zain Bhikha mit einem Schlagzeuger und mehreren Backup-S\u00e4ngern, die auch schon durch die Musik des Disney-Films K\u00f6nig der L\u00f6wen Bekanntheit erlangten."@de,
        "Zain Bhikha (Pretoria, Zuid-Afrika, 9 augustus 1974) is een Zuid-Afrikaanse singer-songwriter. Zain Bhikha is een moslim, die bekend werd als uitvoerder van Nasheed-liederen. Hij werkt veel samen met andere prominente islamitische entertainers, zoals Yusuf Islam (Cat Stevens) en Dawud Wharnsby Ali. Zains muziek bestaat vooral uit teksten over de islam, die hij zingt met meestal alleen drums. Bhikha werd geboren als enige zoon van Rashid en Mariam Bhikha. Hij heeft drie zussen: Zubida, Aysha en Nasima."@nl,
        "Zain Bhikha (born 9 August 1974) is a South African singer-songwriter who performs Islamic nasheed songs. Associated with other Muslim musicians, including Yusuf Islam and Dawud Wharnsby, Bhikha has collaborated on albums and also released several solo albums. Bhikha sometimes performs with a drummer and several backup vocalists who were the African singers in the Disney cartoon movie The Lion King."@en,
        "Zain Bhikha (n\u00e9 le 9 ao\u00fbt 1974) est un Indien d'Afrique du Sud chanteur-compositeur, qui a atteint la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 en tant qu'interpr\u00e8te des chants islamiques Nasheed. Li\u00e9 \u00e0 d'autres \u00e9minentes personnalit\u00e9s musulmanes, dont Yusuf Islam et Dawud Wharnsby, Bhikha a collabor\u00e9 sur les albums d'autres artistes, et a sorti plusieurs albums solo ainsi. Il a \u00e9crit plusieurs albums religieux sur l'islam."@fr;
    owl:sameAs viaf:5245136;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zain_Bhikha>,
        <http://viaf.org/viaf/5245136>,
        <https://musicbrainz.org/artist/99b2ad02-c573-4355-83e0-7fcb52006aec>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Zain_Bhikha.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zain_Bhikha.
doremus_artist:cd08ac49-019d-373f-b5f2-ae076aa4a1f1
    dbp:birthPlace dbr:Skien;
    rdfs:comment
        "Audun Ben Kristoffer Kleive (born 20 October 1961 in Skien, Norway) is a Norwegian Jazz musician (drums and percussion). He was raised in Skien, as the son of organist Kristoffer Kleive and brother of organist and composer Iver Kleive."@en,
        "Audun Kleive (* 20. Oktober 1961) ist ein norwegischer Jazz-Schlagzeuger."@de;
    owl:sameAs viaf:49410081;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Audun_Kleive>,
        <http://viaf.org/viaf/49410081>,
        <https://musicbrainz.org/artist/33092def-2536-4bb4-abd6-5baac43160c0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Audun_Kleive_4-2009.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Audun_Kleive.
doremus_artist:cd9ee021-e595-3b26-9335-c44ce8665169
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Maurice Biraud (3 March 1922 \u2013 24 December 1982) was a French film actor. He appeared in 90 films between 1951 and 1982."@en,
        "Maurice Biraud (3 de marzo de 1922 \u2013 24 de diciembre de 1982) fue un actor teatral, cinematogr\u00e1fico y televisivo de nacionalidad francesa."@es,
        "Maurice BiraudFichier:Maurice Biraud by Olivier Meyer.jpg Maurice Biraud en 1976 (photo Olivier Meyer) Maurice Biraud, n\u00e9 le 3 mars 1922 \u00e0 Paris, mort le 24 d\u00e9cembre 1982 \u00e0 Paris, est un animateur de radio, humoriste et acteur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:74036847;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Biraud>,
        <http://viaf.org/viaf/74036847>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maurice_Biraud_by_Olivier_Meyer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Biraud.
doremus_artist:cde6296b-b236-3dbf-8e53-38b9b307d1fd
    dbp:birthPlace dbr:Erfurt;
    dbp:deathPlace dbr:Weimar;
    rdfs:comment
        "Johann Gottfried Walther (* 18 de septiembre de 1684 en Erfurt - \u2020 23 de marzo de 1748 en Weimar) fue un organista, compositor y music\u00f3logo alem\u00e1n. Walther era primo por el lado materno de Johann Sebastian Bach. En 1702 fue nombrado organista de la iglesia de Santo Tom\u00e1s en Erfurt. En 1708, a los 23 a\u00f1os de edad, fue nombrado organista de Weimar, siendo el maestro de m\u00fasica del joven duque Johann Ernst von Sachsen-Weimar, al que le escribi\u00f3 un tratado musical titulado Praecepta der musicalischen Composition (Preceptos de la composici\u00f3n musical)."@es,
        "Johann Gottfried Walther (* 18. September 1684 in Erfurt; \u2020 23. M\u00e4rz 1748 in Weimar) war ein deutscher Organist, Kapellmeister, Komponist und Musikwissenschaftler."@de,
        "Johann Gottfried Walther (18 September 1684 \u2013 23 March 1748) was a German music theorist, organist, composer, and lexicographer of the Baroque era. Walther was born at Erfurt. Not only was his life almost exactly contemporaneous to that of Johann Sebastian Bach, he was the famous composer's cousin. Some further information on Walther can be found in the book Musica Poetica by Dietrich Bartel. On page 22, Bartel quotes Walther's definition of musica poetica, or musical rhetoric, as:"@en,
        "Johann Gottfried Walther (Erfurt, 18 september 1684 - Weimar, 23 maart 1748) was een Duits componist, muziektheoreticus en organist. Walther was via zijn moederskant verwant met Johann Sebastian Bach: hun beider grootmoeders van moederskant waren halfzusters. Hij werd geboren in Erfurt en studeerde muziek bij de organist Johann Bernhard Bach, Johann Andreas Kretschmar en Johann Heinrich Buttstett."@nl,
        "Johann Gottfried Walther n\u00e9 \u00e0 Erfurt le 18 septembre 1684 et mort \u00e0 Weimar le 23 mars 1748, est un musicien allemand, \u00e0 la fois organiste, compositeur, th\u00e9oricien et lexicographe de la musique. Contemporain de Johann Sebastian Bach, il est \u00e9galement un de ses nombreux cousins par sa m\u00e8re, Marie Dorothea L\u00e4mmerhirt et li\u00e9 d'amiti\u00e9 avec lui."@fr,
        "Procugino di Johann Sebastian Bach fu nominato organista a Weimar, dove esercit\u00f2 il suo incarico per un lungo periodo. Il suo Musicalisches Lexicon (1732) \u00e8 il padre di tutti i dizionari di musica che unisce dati biografici alle spiegazioni dei termini musicali. Collabor\u00f2 molto attivamente con il celeberrimo cugino e trascrisse per clavicembalo e organo numerosi concerti dei compositori italiani di quell'epoca (fra cui Vivaldi)."@it,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0413\u043e\u0442\u0444\u0440\u0438\u0434 \u0412\u0430\u0301\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Johann Gottfried Walther; 18 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1684, \u042d\u0440\u0444\u0443\u0440\u0442 \u2014 23 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1748, \u0412\u0435\u0439\u043c\u0430\u0440) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b4\u30c3\u30c8\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30f4\u30a1\u30eb\u30bf\u30fc\uff08Johann Gottfried Walther, 1684\u5e749\u670818\u65e5 - 1748\u5e743\u670823\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u5f8c\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u97f3\u697d\u4e8b\u5178\u306e\u7de8\u96c6\u30fb\u57f7\u7b46\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u540c\u6642\u4ee3\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u5f93\u5144\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002 \u300e\u97f3\u697d\u4e8b\u5178Musicalisches Lexicon \u300f\uff08\u521d\u72481732\u5e74\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\uff09\u306e\u7de8\u96c6\u8005\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3002\u97f3\u697d\u7528\u8a9e\u306b\u3064\u3044\u3066\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u3067\u66f8\u304b\u308c\u305f\u6700\u521d\u306e\u4e8b\u5178\u3067\u3042\u3063\u305f\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u300118\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u307e\u3067\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3084\u6f14\u594f\u5bb6\u306b\u3064\u3044\u3066\u3001\u4f1d\u8a18\u4f53\u3067\u60c5\u5831\u304c\u8f09\u305b\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u624b\u77ed\u306b\u8a00\u3048\u3070\u3001\u30f4\u30a1\u30eb\u30bf\u30fc\u306e\u300e\u97f3\u697d\u4e8b\u5178\u300fI\u306f\u30013000\u4ee5\u4e0a\u306e\u9805\u76ee\u304c\u5b9a\u7fa9\u3055\u308c\u305f\u3001\u6d69\u701a\u306a\u4e8b\u5178\u3067\u3042\u308b\u3002\u3053\u306e\u7de8\u96c6\u306b\u5f53\u305f\u3063\u3066\u306f\u3001\u660e\u3089\u304b\u306b250\u4ee5\u4e0a\u306e\u500b\u5225\u306e\u6587\u732e\u304c\u5229\u7528\u3055\u308c\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u3084\u521d\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306b\u95a2\u3059\u308b\u7406\u8ad6\u7684\u306a\u8ad6\u6587\u3082\u8cc7\u6599\u306b\u542b\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u306e\u8457\u4f5c\u3067\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u6587\u732e\u3092\u4e00\u3064\u3060\u3051\u6319\u3052\u308b\u3068\u3001\u512a\u306b200\u56de\u306f\u8a00\u53ca\u3055\u308c\u305f\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30de\u30c3\u30c6\u30be\u30f3\u306e\u8457\u4f5c\u96c6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30f4\u30a1\u30eb\u30bf\u30fc\u306f\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u3068\u3068\u3082\u306b\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u3092\u9375\u76e4\u697d\u5668\u306e\u305f\u3081\u306b\u7de8\u66f2\u3057\u305f\u307b\u304b\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u3092\u3044\u304f\u3064\u304b\u907a\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5196338;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Gottfried_Walther>,
        <http://viaf.org/viaf/5196338>,
        <https://musicbrainz.org/artist/afbf0e97-e8c5-4d4a-a1fd-0655f5667e73>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Walther-Johann-Gottfried-01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Gottfried_Walther.
doremus_artist:cf52495b-8131-38db-a7b2-cac9327c6956
owl:sameAs viaf:10045509; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10045509>.
doremus_artist:d099869f-05da-3923-b779-f191c5d15f80
owl:sameAs viaf:24884096; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24884096>.
doremus_artist:d1111104-72d3-3d9c-bb91-e7e67e892bd0
    dbp:birthPlace dbr:Burnley;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Pickard.John Pickard John Pickard, n\u00e9 le 11 septembre 1963 \u00e0 Burnley, est un compositeur contemporain de musique classique anglais."@fr,
        "John Pickard (?, 11 september 1963) is een Brits componist en muziekpedagoog."@nl,
        "John Pickard (born 11 September 1963) is a British classical composer. Pickard was born in Burnley, Lancashire, England. He studied music and composition at the University of Wales, with Welsh composer William Mathias, and later in The Netherlands with Louis Andriessen and in 1989 was awarded a PhD in composition from the University of Wales. Since 1993 he has taught at the University of Bristol, where he is Professor of Composition and Applied Musicology and was Head of Music for four years (2009\u201313). John Pickard is also conductor of the University of Bristol Symphony Orchestra and Choral Society."@en;
    owl:sameAs viaf:117863477;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Pickard_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/117863477>,
        <https://musicbrainz.org/artist/036534d2-0561-43db-b854-8fe960c9dd65>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Pickard_(composer)>.
doremus_artist:d11aa9c9-14b1-3f49-9f43-15e3e10caad3
owl:sameAs viaf:46946273; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46946273>.
doremus_artist:d1bacfe1-2a7e-3f59-b901-209258a80c74
owl:sameAs viaf:51977486; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51977486>.
doremus_artist:d1cf6593-e746-338f-b1a0-5be78a44ddb3
    owl:sameAs viaf:46952702;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46952702>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d9ce3c56-c7cc-445b-b45d-93f9660b58d3>.
doremus_artist:d21556d6-12cc-3889-b8c9-3f533e4d29cb
    dbp:birthPlace dbr:Belgium;
    rdfs:comment
        "Jan Fabre (* 14. Dezember 1958 in Antwerpen) ist ein belgischer Maler, Dramatiker, Regisseur und Choreograf."@de,
        "Jan Fabre (Antu\u00e9rpia, 1958) \u00e9 um artista, dramaturgo, encenador, core\u00f3grafo e designer belga."@pt,
        "Jan Fabre (Antwerpen, 14 december 1958) is een Belgisch multidisciplinair kunstenaar."@nl,
        "Jan Fabre (Antwerpia, 14 grudnia 1958) \u2014 belgijski artysta multimedialny, dramaturg, re\u017cyser, choreograf i scenograf, mieszka i pracuje w Antwerpii. Studiowa\u0142 w Miejskim Instytucie Sztuk Dekoratorskich oraz w Kr\u00f3lewskiej Akademii Sztuk Pi\u0119knych w Antwerpii."@pl,
        "Jan Fabre (born 1958) is a Belgian multidisciplinary artist, playwright, stage director, choreographer and designer."@en,
        "Jan Fabre (nacido en 1958 en Amberes, B\u00e9lgica) es un artista multidisciplinario, dramaturgo, director de escena, core\u00f3grafo y dise\u00f1ador belga. Estudi\u00f3 en el Instituto Municipal de Artes Decorativas y de la Real Academia de Bellas Artes de Amberes."@es,
        "Jan Fabre, n\u00e9 le 14 d\u00e9cembre 1958 \u00e0 Anvers en Belgique, o\u00f9 il vit et travaille, est \u00e0 la fois un dessinateur, un sculpteur, un chor\u00e9graphe et un metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre."@fr,
        "\u042f\u043d \u0424\u0430\u0431\u0440 \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a, \u0441\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u043e\u0440, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30e4\u30f3\u30fb\u30d5\u30a1\u30fc\u30d6\u30eb\uff08Jan Fabre, 1958\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30a6\u30a7\u30eb\u30da\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u7f8e\u8853\u5bb6\u3001\u6f14\u51fa\u5bb6\u3001\u632f\u4ed8\u5bb6\u3002\u7537\u6027\u3002\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30d5\u30a1\u30fc\u30d6\u30eb\u306e\u66fe\u5b6b\u3002 \u9752\u30a4\u30f3\u30af\u306e\u30dc\u30fc\u30eb\u30da\u30f3\u3067\u8868\u9762\u3092\u9752\u304f\u63cf\u304d\u57cb\u3081\u5c3d\u304f\u3057\u305f\u30c9\u30ed\u30fc\u30a4\u30f3\u30b0\u3084\u3001\u30b3\u30ac\u30cd\u30e0\u30b7\u3092\u7528\u3044\u3066\u8868\u9762\u3092\u57cb\u3081\u5c3d\u304f\u3057\u305f\u5f6b\u523b\u3001\u7a7a\u9593\u6f14\u51fa\u3067\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002 1986\u5e74\u3088\u308a\u3001\u300c\u30c8\u30eb\u30d6\u30ec\u30a4\u30f3\u300d\uff08Troubleyn/Jan Fabre\uff09\u3068\u3044\u3046\u30b7\u30a2\u30bf\u30fc\uff65\u30ab\u30f3\u30d1\u30cb\u30fc\u3092\u8a2d\u7acb\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u73fe\u4ee3\u6f14\u5287\u4f5c\u5bb6\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:4910184;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Fabre>,
        <http://viaf.org/viaf/4910184>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jan_Fabre.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Fabre.
doremus_artist:d2941191-e8f2-32a0-90b7-1b0fd8f286dd
    dbp:birthPlace dbr:California;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Yaltah Menuhin (7 October 1921 \u2013 9 June 2001) was an American-born British pianist, artist and poet."@en,
        "Yaltah Menuhin (San Francisco, 7 octobre 1921 - Londres, 9 juin 2001) est une pianiste, \u00e9crivain britannique, n\u00e9e am\u00e9ricaine."@fr,
        "\u30e4\u30eb\u30bf\u30fb\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\uff08Yaltah Menuhin, 1921\u5e7410\u67087\u65e5 - 2001\u5e746\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002\u59c9\u30d8\u30d7\u30b7\u30d0\u3082\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3001\u5144\u30a4\u30a7\u30d5\u30c7\u30a3\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\uff14\u6b73\u306e\u6642\u306b\u30d1\u30ea\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u59c9\u3068\u540c\u3058\u304f\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30f3\u30d4\u306e\u4e0b\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3076\u3002\u4e21\u89aa\u306f\u30e4\u30eb\u30bf\u304c\u672c\u683c\u7684\u306b\u97f3\u697d\u306e\u9053\u306b\u9032\u3080\u3053\u3068\u306b\u96e3\u8272\u3092\u793a\u3057\u305f\u304c\u3001\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u3067\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30bc\u30eb\u30ad\u30f3\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u3067\u30a2\u30eb\u30de\u30f3\u30c9\u30fb\u30b7\u30eb\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30ea\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u5404\u6c0f\u306b\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u9053\u3092\u6b69\u3080\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\u304c\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u305f\u9803\u306b\u306f\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6f14\u594f\u4f1a\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u30011951\u5e74\u306b\u306f\u30a4\u30ba\u30e9\u30a8\u30eb\u30fb\u30d9\u30a4\u30ab\u30fc\u3068\u306e\u5171\u6f14\u3067\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021960\u5e74\u306b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30b8\u30e7\u30a8\u30eb\u30fb\u30e9\u30a4\u30b9\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3066\u304b\u3089\u592b\u5a66\u3067\u30c7\u30e5\u30aa\u3092\u7d44\u3093\u3060\u30021965\u5e74\u306b\u306f\u30b9\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30a2\u30b9\u30b1\u30ca\u30fc\u30bc\u3089\u306b\u3088\u308b\u82b8\u8853\u97f3\u697d\u5354\u4f1a\u306e\u8a2d\u7acb\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74039990;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yaltah_Menuhin>,
        <http://viaf.org/viaf/74039990>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yaltah_Menuhin_in_2000.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yaltah_Menuhin.
doremus_artist:d3047480-3ef4-3de3-b488-5644ddd115ab
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Mark Glanville (born London, England) is an English classical singer and writer. He grew up in West London with his father, the writer Brian Glanville."@en;
    owl:sameAs viaf:51279827;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Glanville>,
        <http://viaf.org/viaf/51279827>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MGlanville2009_00265-Edit-2.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mark_Glanville.
doremus_artist:d3080f32-ead0-3cda-8692-1f40411aaad1
    dbp:birthPlace res:Gap;
    rdfs:comment
        "Jacques Bolognesi est n\u00e9 le 6 janvier 1947 \u00e0 Gap. Artiste de jazz, il excelle au trombone, au piano comme \u00e0 l'accord\u00e9on.C'est \u00e0 l'\u00e2ge de 5 ans qu'il commence \u00e0 apprendre l'accord\u00e9on."@fr;
    owl:sameAs viaf:66651131;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Bolognesi>,
        <http://viaf.org/viaf/66651131>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Bolognesi.
doremus_artist:d3303a11-90d5-314d-80d1-a5dff3e6f211
owl:sameAs viaf:19867100; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19867100>.
doremus_artist:d488b961-f6af-3f57-94c4-d2af782fd44a
owl:sameAs viaf:49424344; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49424344>.
doremus_artist:d4c2c50e-a85e-3ed2-a05f-8255a5e5b377
    dbp:birthPlace dbr:Lisbon;
    rdfs:comment
        "Ant\u00f3nio Carreira (* um 1525 in Portugal; \u2020 um 1592 in Lissabon) war ein portugiesischer Organist und Komponist. Schon als Kind erhielt er eine Ausbildung als S\u00e4nger der k\u00f6niglichen Kapelle in Lissabon und blieb diesem Ensemble - sp\u00e4ter auch als Organist und Kapellmeister - bis zu seinem Ableben treu. Er gilt als einer der besten Organisten seiner Zeit, allerdings sind von ihm nur wenige Kompositionen - vorwiegend Orgelwerke - erhalten."@de,
        """Ant\u00f3nio Carreira (Lisbon, ca. 1520-30 - Lisbon, ca. 1597) was a Portuguese composer and organist of the Renaissance. He held the post of organist at the Royal Chapel in Lisbon. His compositions (Fantasias, Tientos, Chansons) reveal his high contrapuntal craftsmanship. Most of his surviving works can be found in manuscripts at the University of Coimbra.A particularly interesting work is the Canci\u00f3n "Con qu\u00e9 la lavar\u00e9", where the organ part to accompany this popular song is written in the "Tento" form. This constitutes one of the earliest European examples of written instrumental accompaniment to a song."""@en,
        "Ant\u00f3nio Carreira (Lisbonne, ca. 1520-30 - ibidem, ca. 1587-97) est un compositeur et organiste portugais de la Renaissance."@fr,
        "Ant\u00f3nio Carreira, nasceu em Lisboa entre 1520 e 1530 e faleceu entre 1587 e 1597 (provavelmente por volta de 1592 e 1594). Foi um compositor portugu\u00eas do Renascimento e Mestre da Capela Real."@pt,
        "Ant\u00f3nio Carrera, naci\u00f3 en Lisboa entre 1520 y 1530 y falleci\u00f3 entre 1587 y 1597 (probablemente alrededor de 1592 y 1594). Fue un compositor portugu\u00e9s del Renacimento y Maestro de la Capilla Real."@es;
    owl:sameAs viaf:30905620;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ant\u00f3nio_Carreira>,
        <http://viaf.org/viaf/30905620>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:António_Carreira.
doremus_artist:d53014ec-eec1-305c-8eee-41709f39b3af
owl:sameAs viaf:31872910; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31872910>.
doremus_artist:d803cdcc-2355-3dc1-9dd2-c4f38bc1df0e
    rdfs:comment
        "Pascal Bo\u00ebls est un guitariste et concertiste fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1953.\u2191 (notice BnF no FRBNF15040099k)"@fr;
    owl:sameAs viaf:15054363;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pascal_Bo\u00ebls>,
        <http://viaf.org/viaf/15054363>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pascal_Boëls.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pascal_Boëls.
doremus_artist:d9a4d866-5a5c-3e3c-ba4f-33ad3ab37ffd
owl:sameAs viaf:78626946; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78626946>.
doremus_artist:d9b21f8d-ef0a-3388-b8d9-c8bfd1462296
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Baltimore,_Maryland>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Chapel_Hill,_North_Carolina>;
    rdfs:comment
        "Erik Darling (* 25. September 1933 in Baltimore, Maryland; \u2020 3. August 2008 in Chapel Hill, North Carolina) war ein Folks\u00e4nger, -gitarrist und Banjospieler, der im Folk-Revival der 1960er Jahre bekannt wurde. Als Pete Seeger 1958 die Weavers verlie\u00df, wurde Erik Darling zu seinem Nachfolger in der Formation. Darling blieb bis 1962 bei den Weavers und gr\u00fcndete dann die Formation The Rooftop Singers. Nachdem sich die Rooftop Singers Ende der 1960er Jahre aufgel\u00f6st hatten, war Darling haupts\u00e4chlich als Solist unterwegs."@de,
        "Erik Darling (September 25, 1933 \u2013 August 3, 2008) was an American songwriter and a folk music artist. He was an important influence on the folk scene in the late 1950s and early 1960s."@en;
    owl:sameAs viaf:19877040;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erik_Darling>,
        <http://viaf.org/viaf/19877040>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erik_Darling.
doremus_artist:d9e30171-024b-3021-b527-5c5f52cd9ed6
owl:sameAs viaf:94418118; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/94418118>.
doremus_artist:da6b68d2-a25d-3299-8866-db5fa7436e9f
    owl:sameAs viaf:24811453;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24811453>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e2fe5f58-241a-47cc-b092-f990939343b7>.
doremus_artist:da6bd87c-833e-399e-86ec-9d5f17db3d29
owl:sameAs viaf:76525810; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76525810>.
doremus_artist:dce2e310-9784-3e7f-a585-c244e7436c47
owl:sameAs viaf:251073540; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/251073540>.
doremus_artist:dced157b-1708-36b6-a1f1-476bd7265bfd
    dbp:birthPlace dbr:Ukrainian_SSR;
    rdfs:comment
        """Vadym Kholodenko (born 1986, in Kiev) is a Ukrainian pianist, and winner of the gold medal at the Fourteenth Van Cliburn International Piano Competition, who captured the attention of jury, audience, and critics alike for "mesmerizing and exhilarating" performances that brought the crowd to their feet, "[cheering] him like a rock star". In addition to his Cliburn victory, Kholodenko has also taken first prize at the Maria Callas International Piano Competition (2004), Sendai International Music Competition (2010), and International Schubert Competition (Dortmund, 2011)."""@en,
        "Vadym Kholodenko, nacido el 4 de septiembre de 1986 en Kiev, en Ucrania, es un pianista cl\u00e1sico."@es,
        "Vadym Kholodenko, n\u00e9 le 4 septembre 1986 \u00e0 Kiev, en R\u00e9publique socialiste sovi\u00e9tique d'Ukraine, au sein de l'Union des r\u00e9publiques socialistes sovi\u00e9tiques (aujourd'hui l'Ukraine), est un pianiste classique ukrainien."@fr,
        "\u0412\u0430\u0434\u0301\u0438\u043c \u0422\u0438\u043c\u0301\u0443\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0425\u043e\u043b\u043e\u0434\u0301\u0435\u043d\u043a\u043e (\u0440\u043e\u0434. 4 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1986, \u041a\u0438\u0435\u0432) \u2014 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:308181303;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vadym_Kholodenko>,
        <http://viaf.org/viaf/308181303>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vadym_Kholodenko.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vadym_Kholodenko.
doremus_artist:decd596a-26ce-34bf-ae05-8e87eab0a6ae
owl:sameAs viaf:63200899; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63200899>.
doremus_artist:df3c115c-7e38-3bf1-b120-93e6962b634d
owl:sameAs viaf:39564433; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39564433>.
doremus_artist:df5e6700-b474-3c2f-a01e-87f02bdc6d31
    dbp:deathPlace dbr:Greater_London;
    rdfs:comment
        "Nonostante sia stato inglese di nascita, visse e lavor\u00f2, per gran parte della sua vita, nei Paesi Bassi dominati dalla Spagna, a causa della sua fede cattolica che non gli consentiva libert\u00e0 di culto nell'Inghilterra anglicana."@it,
        "Richard Dering (auch Deering, Dearing; * um 1580; begraben 22. M\u00e4rz 1630 in London) war ein englischer Organist und Komponist. Nach dem Studium in Oxford zog es ihn 1612 nach Italien. Er trat dort zum katholischen Glauben \u00fcber und geriet unter den Einfluss des italienischen Kompositionsstils, der von dieser Zeit an sein Schaffen stark beeinflusste. Im Jahre 1625 kehrte er in seine Heimat zur\u00fcck, zuvor bekleidete er noch f\u00fcr einige Zeit die Organistenstelle am Kloster der Englischen Benediktinerinnen in Br\u00fcssel."@de,
        "Richard Dering (c. 1580\u20131630) \u2014 also Deering, Dearing, Diringus, etc. \u2014 was an English Renaissance and Baroque[Source needed] composer. Despite being English, he lived and worked most of his life in the Spanish-dominated South Netherlands owing to his Roman Catholic faith."@en;
    owl:sameAs viaf:19865034;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Dering>,
        <http://viaf.org/viaf/19865034>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Dering.
doremus_artist:df930e61-b92c-30b0-8168-f11f15c5412f
owl:sameAs viaf:49413201; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49413201>.
doremus_artist:df9670ca-3c15-3511-9fe5-ec8a5cf2acc1
owl:sameAs viaf:12569259; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12569259>.
doremus_artist:e0135ecf-daa6-3a61-b7e1-756d74f393ce
    dbp:birthPlace dbr:Pavia;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Francesco Corbetta (* um 1615 in Pavia; \u2020 1681 in Paris), franz\u00f6sisch auch Francisque Corbette, war ein italienischer Gitarrist und Komponist."@de,
        "Francesco Corbetta (c. 1615; Pav\u00eda, Italia - 1681; Par\u00eds, Francia) en franc\u00e9s Francisque Corbette) fue un guitarrista virtuoso, maestro y compositor italiano. Trabaj\u00f3 en la corte real de Luis XIV en Par\u00eds emigrando despu\u00e9s a Londres. Es considerado como uno de los m\u00e1s grandes virtuosos de la guitarra barroca. Corbetta fue muy influyente como maestro. Sus estudiantes inclu\u00edan a exitosos guitarristas como Robert de Vis\u00e9e, Giovanni Battista Granata, y Remy M\u00e9dard, as\u00ed como tambi\u00e9n a la Reina Ana de Gran Breta\u00f1a, y el Rey Luis XIV de Francia."@es,
        "Francesco Corbetta (ca. 1615 \u2013 1681, in French also Francisque Corbette) was an Italian guitar virtuoso, teacher and composer. He spent his early career in Italy. He seems to have worked as a teacher in Bologna where the guitarist and composer Giovanni Battista Granata may have been one of his pupils. He was then attached to the Court of Carlo II, Duke of Mantua in various capacities. He was however frequently granted leave of absence and travelled abroad to Spain where he amazed the Court in Madrid with his virtuosity; he may possibly also have traveled to Germany. He also visited the Spanish Netherlands, dedicating his fourth book, Varii scherzi di sonate to the governor, the Archduke Leopold Wilhelm. He was in Paris in the 1650s where he took part in a ballet by Jean-Baptiste Lully. He "@en,
        "Francesco Corbetta (\u00b1 1615 - 1681, in het Frans ook Francisque Corbette) was een Italiaans gitarist, leraar en componist. Het werkte aan het koninklijk hof van Lodewijk XIV in Parijs en vertrok daarna naar Londen. Hij wordt beschouwd als een van de grootste virtuozen van de barokgitaar."@nl,
        "Francesco Corbetta ou Francisque Corbett (nom francis\u00e9 lors de sa carri\u00e8re en France), n\u00e9 vers 1615 \u00e0 Pavie en Lombardie et mort en 1681 \u00e0 Paris, est un guitariste et compositeur italien pour la guitare baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:107039669;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Corbetta>,
        <http://viaf.org/viaf/107039669>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francesco_Corbetta_by_Ignatius_Joseph_van_den_Berghe.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Corbetta.
doremus_artist:e102fd77-8eb0-36a8-8acd-cf72871d5b2d
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/El_Cerrito,_California>;
    rdfs:comment
        "Jorge Liderman (* 16. November 1957 in Buenos Aires; \u2020 3. Februar 2008 in San Francisco) war ein US-amerikanischer Komponist. Liderman studierte an der Rubin-Musikakademie in Jerusalem bei Mark Kopytman und an der University of Chicago bei Shulamit Ran und Ralph Shapey. Seit 1989 unterrichtete er an der University of California at Berkeley. Lidermans Kompositionen fanden internationale Beachtung und wurden u.a. in Mexiko, Deutschland und Gro\u00dfbritannien gespielt. F\u00fcr den Gitarristen David Tanenbaum komponierte er die Waking Dances und Swirling Streams (2002). 1992 wurde bei der M\u00fcnchener Biennale seine Oper Antigona furiosa aufgef\u00fchrt. Auf Texten des Alten Testaments beruhen seine Kompositionen Aires de Sefarad (2001), Song of Songs (2004) und Shir ha Sharim (1986)."@de,
        "Jorge Mario Liderman (November 16, 1957 \u2013 February 3, 2008) was an American composer. He was awarded the Guggenheim Fellowship in 2003 and taught composition at the University of California, Berkeley."@en;
    owl:sameAs viaf:9463412;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jorge_Liderman>,
        <http://viaf.org/viaf/9463412>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jorge_Liderman.
doremus_artist:e1035a3a-5f9a-3a3d-9f5e-f1efd7b0bc70
    owl:sameAs viaf:42032054;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42032054>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Georges_Sellers.
doremus_artist:e16986f4-597c-348f-846f-d7772921ae56
    rdfs:comment
        "Hugo Henry Rignold (15 May 1905 \u2013 30 May 1976) was an English conductor and violinist, who is best remembered as Musical Director of the Royal Ballet (1957-1960) and conductor of the City of Birmingham Symphony Orchestra (1960-1968)."@en;
    owl:sameAs viaf:49413613;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugo_Rignold>,
        <http://viaf.org/viaf/49413613>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e8730f16-7bb8-471d-8e00-2013fbf59818>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hugo_Rignold.
doremus_artist:e3b30d09-4c0b-3205-ac0a-98c30eb6a713
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Granby,_Quebec>;
    rdfs:comment
        "Denis Gougeon (* 16. November 1951 in Granby, Qu\u00e9bec) ist ein kanadischer Komponist. Gougeon studierte Musikwissenschaft und Gitarre an der \u00c9cole Vincent-d'Indy. Danach nahm er privaten Kompositionsunterricht bei Andr\u00e9 Pr\u00e9vost und sp\u00e4ter bei Serge Garant. Er erhielt 1977 den Preis des kanadischen Komponistenverbandes, 1980 den zweiten Preis des Wettbewerbes f\u00fcr junge Komponisten der CBC und im Folgejahr den William St Clair Low Award der Composers, Authors and Publishers Association of Canada (CAPAC). Gougeon ist mit der Sopranistin Marie-Danielle Parent verheiratet."@de,
        "Denis Gougeon (born November 16, 1951) is a Canadian composer and music educator. His more than 80 compositions encompass a wide variety of genres, including orchestral works, chamber music, opera, ballet, and pieces for solo instruments and voice. Notable ensembles to have included his compositions in their performance repertoire include the Bavarian State Ballet, the Canadian Opera Company, the I Musici de Montr\u00e9al Chamber Orchestra, Le Nouvel Ensemble Moderne, New Music America, the Norwegian National Opera and Ballet, the Quebec Contemporary Music Society, and the Vancouver New Music Society among others. In 1989 he became the first composer-in-residence of the Montreal Symphony Orchestra, holding that post until 1992."@en,
        "Denis Gougeon, n\u00e9 \u00e0 Granby, en Mont\u00e9r\u00e9gie, le 16 novembre 1951, est un compositeur et professeur de musique qu\u00e9b\u00e9cois."@fr;
    owl:sameAs viaf:117582836;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Denis_Gougeon>,
        <http://viaf.org/viaf/117582836>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9dfde307-4a05-4112-b028-cc2c0633af8e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Denis_Gougeon.
doremus_artist:e3cd343b-aec3-39b9-bef3-d0102253b046
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Narboni est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris en 1963."@fr;
    owl:sameAs viaf:15037330;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Narboni>,
        <http://viaf.org/viaf/15037330>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François_Narboni.
doremus_artist:e409b13b-fd98-37be-8ad5-a181434c56cc
owl:sameAs viaf:10112552; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10112552>.
doremus_artist:e49e8df8-f32c-36de-b82d-2f7f935f1625
    dbp:birthPlace dbr:Houston;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (ao\u00fbt 2008). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Devendra BanhartFichier:Devendra2.jpg Devendra Banhart en concert en 2005."@fr,
        "Devendra Banhart (* 30. Mai 1981 in Texas) ist ein amerikanisch-venezolanischer Psychedelic-Folk-S\u00e4nger und Songwriter. Seine bei Young God Records und zuletzt bei XL Recordings ver\u00f6ffentlichten Alben sowie die von ihm zusammengestellte Compilation The Golden Apples of the Sun, die Musiker wie Joanna Newsom, Antony and the Johnsons, CocoRosie und Josephine Foster versammelt, sind stilbestimmend f\u00fcr die New-Weird-America-Bewegung."@de,
        "Devendra Banhart (30 de maio de 1981) \u00e9 um cantor e compositor norte-americano. Nascido em Houston, Texas, e criado na Venezuela, Devendra Banhart \u00e9 um dos principais artistas do movimento folk psicod\u00e9lico."@pt,
        "Devendra Banhart (30 de mayo de 1981, Houston, Texas) es un m\u00fasico y artista visual venezolano-estadounidense."@es,
        "Devendra Banhart (Houston, 30 mei 1981) is een Amerikaanse singer-songwriter. Devendra is opgegroeid in Caracas, Venezuela. Hij kwam terug naar Amerika toen hij 13 jaar was.Hij speelt ook in de band Vetiver. Sinds kort heeft hij samen met zanger Greg Rogove een nieuwe band genaamd Megapuss.Hij is \u00e9\u00e9n van de meest populaire artiesten van de New Weird America beweging. Zijn liedjes bestaan meestal uit eenvoudige gitaarmelodie\u00ebn met enigszins surrealistische teksten. Tegenwoordig woont Banhart in het noorden van Californi\u00eb.Hij heeft een relatie gehad met actrice Natalie Portman, die hij leerde kennen tijdens het maken van zijn videoclip Carmensita."@nl,
        "Devendra Banhart (ur. 30 maja 1981 w Houston w Teksasie) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista, gitarzysta, muzyk rockowy, bard. Przedstawiciel takich gatunk\u00f3w jak psych folk, freak folk, muzyka psychodeliczna czy neofolk. W wi\u0119kszo\u015bci utwor\u00f3w jako jedyny instrument wykorzystywa\u0142 gitar\u0119 klasyczn\u0105. Na styl wokalny Banharta znacz\u0105co wp\u0142yn\u0119li: Syd Barrett, Roy Harper, Billie Holiday, Norah Jones, a w przypadku ostatniej p\u0142yty Marc Bolan. By\u0142 zwi\u0105zany z aktork\u0105 Natalie Portman."@pl,
        "Devendra Obi Banhart (born May 30, 1981) is a Venezuelan American singer-songwriter and visual artist. Banhart was born in Houston, Texas and was raised by his mother in Venezuela, until he moved to California as a teenager. He began to study at the San Francisco Art Institute in 1998, but dropped out to perform music in Europe, San Francisco and Los Angeles. Banhart released his debut album in 2002, continuing to record his material on the Young God and XL labels, as well as other work on compilations and collaborations."@en,
        "La musica di Banhart \u00e8 stata classificata come indie rock, indie folk, psych folk, avant folk, Naturalismo e New Weird America; i suoi testi sono spesso surreali e \u201cnaturalistici\u201d.Dopo il divorzio dei genitori si trasferisce con la madre a Caracas, in Venezuela, dove trascorre la sua infanzia. In seguito al secondo matrimonio della madre, si sposta a San Francisco. Qua si iscrive all'Istituto d'Arte e coltiva la sua passione per il disegno e la pittura, e successivamente inizia a suonare in alcuni locali. Attualmente vive a Los Angeles.Oltre alla carriera da solista, Devendra \u00e8 anche membro del gruppo musicale Vetiver."@it,
        "\u0414\u0435\u0432\u0435\u043d\u0434\u0440\u0430 \u041e\u0431\u0438 \u0411\u0430\u043d\u0445\u0430\u0440\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Devendra Obi Banhart, \u0440\u043e\u0434. 30 \u043c\u0430\u044f 1981) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0438\u0433\u0440\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0434\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043e\u043b\u043a."@ru,
        "\u30c7\u30f4\u30a7\u30f3\u30c9\u30e9\u30fb\u30d0\u30f3\u30cf\u30fc\u30c8\uff08Devendra Banhart\u30011981\u5e745\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u7537\u6027\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002 \u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u30d2\u30e5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3067\u80b2\u3061\u3001\u6bcd\u89aa\u306e\u518d\u5a5a\u3092\u6a5f\u306b\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u3078\u3068\u79fb\u4f4f\u3059\u308b\u300212\u6b73\u304b\u3089\u66f2\u3092\u66f8\u304d\u59cb\u3081\u3001\u82b8\u8853\u5b66\u6821\u306b\u3082\u901a\u3046\u304c\u3001\u7c73\u56fd\u5185\u3092\u306f\u3058\u3081\u30d1\u30ea\u306b\u3082\u4f4f\u3080\u306a\u3069\u3001\u5404\u5730\u3092\u8ee2\u3005\u3068\u3059\u308b\u30022000\u5e74\u9803\u304b\u3089\u30ed\u30b9\u8fd1\u90ca\u3067\u30e9\u30a4\u30f4\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3057\u30012002\u5e74\u306b1st\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300eOh Me Oh My\u2026\u300f\u3092\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3002\u201c1930\u5e74\u4ee3\u306e\u97f3\u306e\u3088\u3046\u201d\u3068\u5f62\u5bb9\u3055\u308c\u308b\u571f\u7740\u7684\u306a \u30aa\u30eb\u30bf\u30ca\u30c6\u30a3\u30f4\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30af \u3092\u5c55\u958b\u3057\u6ce8\u76ee\u3092\u96c6\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002\u6d45\u5ddd\u30de\u30ad\u3092\u7d76\u8cdb\u3057\u3066\u304a\u308a\u30012011\u5e74\u306e\u6765\u65e5\u516c\u6f14\u306e\u969b\u306b\u306f\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u3070\u304b\u308a\u306e\u6d45\u5ddd\u30de\u30ad\u306b\u54c0\u60bc\u306e\u610f\u3092\u793a\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19926362;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Devendra_Banhart>,
        <http://viaf.org/viaf/19926362>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0110e63e-0a9b-4818-af8e-41e180c20b9a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DEVENDRA_BANHART_DUKOFF.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Devendra_Banhart.
doremus_artist:e4c11d26-69b5-3b1f-8523-f56174251d8a
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Romeo Castellucci (* 1960 in Cesena) ist ein italienischer Regisseur."@de,
        "Romeo Castellucci (Cesena, Italia, 1960) es un director de escena, dramaturgo, artista pl\u00e1stico y escen\u00f3grafo italiano. Desde los a\u00f1os ochenta es uno de los protagonistas del espacio teatral vanguardista en Europa."@es,
        "Romeo Castellucci (born 1960) is an Italian theatre director, playwright, artist and designer. Since the 1980s he has been one part of the European theatrical avant-garde."@en,
        "Romeo Castellucci (n\u00e9 en 1960 \u00e0 Cesena) est un metteur en sc\u00e8ne, homme de th\u00e9\u00e2tre, plasticien et sc\u00e9nographe italien, l'un des plus en vue du th\u00e9\u00e2tre d'avant-garde en Europe \u00e0 partir des ann\u00e9es 1990, qui a cr\u00e9\u00e9, depuis une trentaine d'ann\u00e9es, toute une s\u00e9rie de spectacles o\u00f9 il intervient en tant qu'auteur, metteur en sc\u00e8ne, sc\u00e9nographe, cr\u00e9ateur de l'\u00e9clairage, du son et des costumes."@fr,
        "\u0420\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0430\u0441\u0442\u0435\u043b\u043b\u0443\u0447\u0447\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Romeo Castellucci, 1960, \u0427\u0435\u0437\u0435\u043d\u0430) \u2013 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:54408209;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Romeo_Castellucci>,
        <http://viaf.org/viaf/54408209>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Romeo_Castellucci.2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Romeo_Castellucci.
doremus_artist:e4f84d5c-2378-32e1-b434-ad0f9336a07a
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2011) \u062c\u064a\u0627\u0643\u0648\u0645\u0648 \u0623\u0646\u0637\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0628\u064a\u0631\u062a\u064a  \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 (Giacomo Antonio Perti) \u0648\u062a\u0644\u0641\u0638 \u067e\u064a\u0631\u062a\u064a \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0648 \u0643\u0627\u0628\u064a\u0644 \u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u064a\u0631 \u0648 \u0644\u062f \u0641\u064a \u0648 \u0642\u0636\u0649 \u0645\u0639\u0638\u0645 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0628\u0648\u0644\u0648\u0646\u064a\u0627 (\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629) \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0645\u0646 \u062d\u0632\u064a\u0631\u0627\u0646 (\u064a\u0648\u0646\u064a\u0648) \u0633\u0646\u0629 1661 \u0648 \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631 \u0645\u0646 \u0646\u064a\u0633\u0627\u0646 \u0639\u0627\u0645 1756."@ar,
        "Attivo soprattutto a Bologna, dove per oltre sessant'anni complessivi fu maestro di cappella nella cattedrale di S. Pietro e quindi nella basilica di San Petronio, nella basilica di S. Domenico, nella chiesa di S. Maria di Galliera e nell'Arciconfraternita di S. Maria della Morte. Fu maestro di Giuseppe Antonio Vincenzo Aldrovandini, Domenico Francesco Maria Micheletti, Giacomo Guccini, Pietro Paolo Laurenti, Giuseppe Torelli, Francesco Maria Mannucci e Giovanni Battista Martini, e perfezion\u00f2 Francesco Antonio Pistocchi. Fu allievo di Petronio Franceschini, Lorenzo Perti (suo zio), Giuseppe Corsi da Celano."@it,
        "Giacomo Antonio Perti (* 6. Juni 1661 in Crevalcore; \u2020 10. April 1756 in Bologna) war ein italienischer Kirchenmusiker und Komponist."@de,
        "Giacomo Antonio Perti (6 June 1661 \u2013 10 April 1756) was an Italian composer of the Baroque era. He was mainly active at Bologna, where he was Maestro di Cappella for sixty years. He was the teacher of Giuseppe Torelli and Giovanni Battista Martini."@en,
        "Giacomo Antonio Perti (Bologna, 6 juni 1661 - aldaar, 10 april 1756) was een Italiaans componist van barokmuziek. Hij was vooral actief in Bologna , waar hij zestig jaar kapelmeester was. Hij was de leermeester van Giuseppe Torelli en Giovanni Battista Martini."@nl,
        "Giacomo Antonio Perti (Bologne, 6 juin 1661 - Bologne, 10 avril 1756) est un compositeur italien ainsi qu'un ma\u00eetre de chapelle (maestro di cappella) actif principalement dans la ville de Bologne durant l'\u00e9poque baroque."@fr,
        "Giacomo Antonio Perti (Crevalcore, 6 de junio de 1661 \u2013 Bolonia, 10 de abril de 1756) fue un compositor italiana del periodo barroco. Su actividad art\u00edstica tuvo lugar principalmente en la ciudad de Bolonia, donde fue maestro de capilla durante 60 a\u00f1os. Tuvo por alumnos a Giuseppe Torelli y Giovanni Battista Martini."@es,
        "\u0414\u0436\u0430\u043a\u043e\u043c\u043e \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u041f\u0435\u0440\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giacomo Antonio Perti, \u0440\u043e\u0434. 6 \u0438\u044e\u043d\u044f 1661 \u0433., \u041a\u0440\u0435\u0432\u0430\u043b\u044c\u043a\u043e\u0440\u0435 \u2014 \u0443\u043c. 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1756 \u0433., \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30da\u30eb\u30c6\u30a3\uff08Giacomo Antonio Perti, 1661\u5e74 - 1756\u5e744\u670810\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u3082\u3063\u3071\u3089\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u305d\u306e\u5730\u306760\u5e74\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u6559\u4f1a\u697d\u9577\u3092\u52e4\u3081\u305f\u3002\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30c8\u30ec\u30c3\u30ea\u3084\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\u3089\u3092\u8f29\u51fa\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19946155;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giacomo_Antonio_Perti>,
        <http://viaf.org/viaf/19946155>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GiacomoAntonioPerti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giacomo_Antonio_Perti.
doremus_artist:e5470896-91b4-319c-b4de-081c0da5f90f
owl:sameAs viaf:95606545; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95606545>.
doremus_artist:e555a621-694d-3186-a06d-07f891a6914b
owl:sameAs viaf:61866761; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61866761>.
doremus_artist:e558a838-7e4d-31a1-9640-93b920384b8e
    dbp:birthPlace dbr:Mimoň;
    dbp:deathPlace dbr:Ludwigslust;
    rdfs:comment
        "Antonio Rosetti (* 1750 in Leitmeritz; \u2020 30. Juni 1792 in Ludwigslust) war ein Komponist und Kapellmeister. Viele seiner Werke wurden sp\u00e4ter unter den Namen Anton R\u00f6s(s)ler oder Franz Anton R\u00f6sler ver\u00f6ffentlicht."@de,
        """Francesco Antonio Rosetti (c. 1750 \u2013 June 30, 1792, born Franz Anton R\u00f6sler, changed to Italianate form by 1773) was a classical era composer and double bass player, and was a contemporary of Haydn and Mozart. The occasional disambiguation with a supposed, but non-existent, "Antonio Rosetti born 1744 in Milan", is due to an error by Ernst Ludwig Gerber in a later edition of his Tonk\u00fcnstler-Lexikon having mistaken Rosetti for an Italian in the first edition of his own Lexikon, and therefore including Rosetti twice - once as an Italian, once as a German-Czech."""@en,
        """Francesco Antonio Rosetti, nacido Franz Anton R\u00f6sler (Litom\u011b\u0159ice, Norte de Bohemia, c. 1750 \u2013 Ludwigslust, 30 de junio de 1792) fue un compositor y contrabajista del periodo cl\u00e1sico. La desambiguaci\u00f3n ocasional con un supuesto, pero inexistente, "Antonio Rosetti nacido 1744 en Mil\u00e1n" se debe a un error de Ernst Ludwig Gerber en una edici\u00f3n tard\u00eda de su Tonk\u00fcnstler-Lexikon, que confundi\u00f3 a Rosetti por un italiano en la primera edici\u00f3n de su propio Lexikon, y por lo tanto inclu\u00eda a Rosetti dos veces - una vez como italiano, otra vez como germano-checo."""@es,
        "Francesco Antonio Rosetti, n\u00e9 Franti\u0161ek Anton\u00edn R\u00f6ssler, est un compositeur et contrebassiste tch\u00e8que, n\u00e9 en 1750 \u00e0 Litom\u011b\u0159ice en Boh\u00eame et mort le 30 juin 1792 \u00e0 Ludwigslust en Mecklembourg-Pom\u00e9ranie-Occidentale."@fr,
        "Franti\u0161ek Anton\u00edn R\u00f6ssler (ook: Anton\u00edn R\u00f6ssler, Franz Anton R\u00f6ssler en ook R\u00f6sler en R\u00f6\u00dfler) (Litom\u011b\u0159ice (Leitmeritz), 1750 \u2013 Ludwigslust, 30 juni 1792) was een Boheems componist, kapelmeester en contrabassist. Hij gebruikte zelf naar de Italianiserende mode van de tijd ook de namen: Francesco Antonio Rosetti en Antonio Rosetti. Pas in moderne tijd werden zijn voornamen Franz Anton in Tsjechoslowakije in een Tsjechische vorm gegoten."@nl,
        "Franti\u0161ek Anton\u00edn R\u00f6ssler nacque probabilmente nel 1750 a Litom\u011b\u0159ice, citt\u00e0 della Boemia settentrionale. Qui la nota corrispondente alla sua nascita manca nel libro parrocchiale, ma egli potrebbe essere rintracciato sotto il nome di Anton R\u00f6s(s)ler, giacch\u00e9 il suo atto di morte del 1792 gli attribuisce 42 anni e il suo certificato di matrimonio del 1777 lo indica come musicista di corte a Litom\u011b\u0159ice. Tuttavia questa teoria \u00e8 discussa, in quanto l'Anton R\u00f6sler registrato potrebbe essere un altro compositore, ossia Franciscus Xaverius Antonius R\u00f6ssler nato il 25 ottobre 1746 a Mimo\u0148 in Boemia, dove mor\u00ec l'11 giugno 1779. R\u00f6ssler italianizz\u00f2 il suo cognome in Rosetti sicuramente prima del 1773."@it,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0420\u043e\u0437\u0435\u0442\u0442\u0438 (\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u0435\u0435 \u0420\u043e\u0441\u0435\u0442\u0442\u0438; \u0438\u0442\u0430\u043b. Francesco Antonio Rosetti, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0435\u043c. Franz Anton R\u00f6ssler \u0438\u043b\u0438 R\u00f6sler, \u0447\u0435\u0448. Franti\u0161ek Anton\u00edn R\u00f6ssler; \u043e\u043a. 1750, \u041b\u044f\u0439\u0442\u043c\u0435\u0440\u0438\u0446 (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u041b\u0438\u0442\u043e\u043c\u0435\u0440\u0436\u0438\u0446\u0435), \u0411\u043e\u0433\u0435\u043c\u0438\u044f \u2014 30 \u0438\u044e\u043d\u044f 1792, \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0441\u043b\u044e\u0441\u0442, \u041c\u0435\u043a\u043b\u0435\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441\u0438\u0441\u0442 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30ed\u30bb\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Antonio Rosetti, 1750\u5e74 - 1792\u5e746\u670830\u65e5\uff09\u300118\u4e16\u7d00\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30d0\u30b9\u594f\u8005\u3002\u9577\u3089\u304f\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30b7\u30a7\u30af\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30fc\u30f3\u30fb\u30ec\u30b9\u30ec\u30eb Frantisek Antonin R\u00f6ssler \u3068\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u305f\u30021773\u5e74\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u98a8\u306e\u300c\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30ed\u30bb\u30c3\u30c6\u30a3\uff08\u30ed\u30bc\u30c3\u30c6\u30a3\uff09\u300d\uff08Antonio Rosetti\uff09\u306b\u6539\u3081\u305f\u3001\u3068\u3055\u308c\u3066\u304d\u305f\u304c\u305d\u306e\u78ba\u8a3c\u306f\u306a\u3044\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u540d\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30ec\u30b9\u30e9\u30fc\uff08Franz Anton R\u00f6sler\uff09\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u30ed\u30bb\u30c3\u30c6\u30a3\u81ea\u8eab\u306f\u4e00\u5ea6\u305f\u308a\u3068\u3082\u30d5\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30b7\u30a7\u30af\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30fc\u30f3\u3001\u3042\u308b\u3044\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u3068\u540d\u4e57\u3063\u305f\u3053\u3068\u306f\u306a\u304f\u3001\u73fe\u5728\u3067\u306f\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30ed\u30bc\u30c3\u30c6\u30a3\u3068\u3044\u3046\u540d\u304c\u901a\u7528\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u672c\u7a3f\u3067\u306f\u3001\u4ee5\u4e0b\u30ed\u30bb\u30c3\u30c6\u30a3\u3068\u8a18\u3059\u3002 \u30ed\u30bb\u30c3\u30c6\u30a3\u306e\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u306f\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\uff19\u65e5\u306b\u5f8c\u306e1791\u5e7412\u670814\u65e5\u306b\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u8056\u30df\u30af\u30e9\u30fc\u30b7\u30e5\u6559\u4f1a\u3067\u306e\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u8ffd\u60bc\u5f0f\u3067\u6f14\u594f\u3055\u308c\u305f\u3002\u306a\u304a\u3001\u305d\u306e\u969b\u306b\u306f\u4f5c\u66f2\u8005\u81ea\u8eab\u306f\u8a2a\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u307e\u305f\u3001\u3053\u306e\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u306f\u30011776\u5e74\u300118\u6b73\u3067\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u30f4\u30a1\u30e9\u30fc\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u5019\u592b\u4eba\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30c6\u30ec\u30fc\u30bc\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30ed\u30bb\u30c3\u30c6\u30a3 (1750\u9803-1792\uff09\u3068\u540c\u6642\u4ee3\u306e Rosetti\u3001R\u00f6sler\u3001\u3042\u308b\u3044\u306f\u4f3c\u305f\u540d\u524d\u306e\u97f3\u697d\u5bb6 \u30fbRussitschika, Ruzicka (?-?)\uff1a\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u51fa\u8eab"@ja,
        "\u5b89\u4e1c\u5c3c\u5965\u00b7\u7f57\u585e\u8482\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aAntonio Rosetti\uff0c\u6377\u514b\u8a9e\uff1aFranti\u0161ek Anton\u00edn R\u00f6ssler\uff0c1750\u5e74\uff0d1792\u5e746\u670830\u65e5\uff09\uff0c\u6ce2\u897f\u7c73\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u539f\u540d\u5f17\u6717\u8482\u820d\u514b\u00b7\u5b89\u4e1c\u5b81\u00b7\u7f57\u65af\u52d2\uff0c\u540e\u6765\u5c06\u540d\u5b57\u6539\u6210\u610f\u5927\u5229\u5f62\u5f0f\u3002\u66fe\u5148\u540e\u5728\u74e6\u4f26\u65af\u5766\u548c\u6885\u514b\u4f26\u5821-\u65bd\u7ef4\u6797\u4efb\u804c\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u5728\u5f53\u65f6\u8bc4\u4ef7\u5f88\u9ad8\uff0c\u5982\u5706\u53f7\u534f\u594f\u66f2\u66fe\u7ecf\u5f71\u54cd\u4e86\u83ab\u624e\u7279\u3002\u4ed6\u7684\u5b89\u9b42\u66f2\u4e5f\u5728\u83ab\u624e\u7279\u846c\u793c\u4e0a\u6f14\u594f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:163094513;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Rosetti>,
        <http://viaf.org/viaf/163094513>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f0764ad5-b3dc-418c-b228-27a5e523dc0e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antonio_Rosetti_by_Heinrich_Eduard_von_Wintter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Rosetti.
doremus_artist:e562a107-f01c-3455-8078-2e6904199418
    owl:sameAs viaf:69114767;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69114767>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6af449ad-010c-4dc4-afcb-9866cfe619df>.
doremus_artist:e572b7e4-7672-3e66-9fe9-072f0af5e84d
    rdfs:comment
        "Fu uno dei condottieri della crociata del 1101 e, anche se le sue imprese politiche e militari hanno una certa importanza storica, \u00e8 meglio conosciuto come il primo dei trovatori \u2014 un poeta lirico in lingua volgare occitana \u2014 di cui ci resta l'opera."@it,
        "Guilherme IX da Aquit\u00e2nia, o Trovador (22 de outubro de 1071 \u2013 10 de fevereiro de 1126) foi Duque da Aquit\u00e2nia e da Gasconha e Conde de Poitiers (como Guilherme VII) entre 1086 e 1126. Foi tamb\u00e9m um dos l\u00edderes da Primeira Cruzada e um dos primeiros trovadores  e poetas vernaculares."@pt,
        "Guillaume IX d'Aquitaine ou Guillaume VII, comte de Poitou (en limousin, Guilhem VII de Peitieus), n\u00e9 le 22 octobre 1071, mort le 11 f\u00e9vrier 1127, surnomm\u00e9 depuis le XIXe si\u00e8cle le Troubadour, comte de Poitiers sous le nom de Guillaume IX et duc d'Aquitaine et de Gascogne du 25 septembre 1086 \u00e0 sa mort. Il est \u00e9galement le premier po\u00e8te connu en occitan."@fr,
        "Guillermo de Poitiers (en occitano, Guilhem de Peiteus), conocido tambi\u00e9n como Guillermo IX de Aquitania o Guillermo el Trovador (en franc\u00e9s: Guillaume le Troubadour)? (22 de octubre de 1071-10 de febrero de 1126), fue un noble franc\u00e9s, noveno duque de Aquitania, s\u00e9ptimo conde de Poitiers y el primero de los poetas llamados trovadores."@es,
        "Wilhelm IX Trubadur, oksyta\u0144ski Guilh\u00e8m IX duc d'Aquit\u00e0nia e de Gasconha i Guilh\u00e8m VII comte de Peitieus (ur. 22 pa\u017adziernika 1071, zm. 10 lutego 1126) \u2013 ksi\u0105\u017c\u0119 Akwitanii i Gaskonii, hrabia Poitiers, syn ksi\u0119cia Wilhelma VIII i Hildegardy, c\u00f3rki Roberta I, ksi\u0119cia Burgundii. Wilhelm IX Akwita\u0144ski uwa\u017cany jest za pierwszego historycznego trubadura, gdy\u017c jako pierwszy odwa\u017cy\u0142 si\u0119 prezentowa\u0107 swe dzie\u0142a szerszej publiczno\u015bci. By\u0142 cz\u0142owiekiem butnym, mi\u0142uj\u0105cym wojn\u0119. Miewa\u0142 zatargi z Ko\u015bcio\u0142em, nader cz\u0119sto podlega\u0142 ekskomunikom."@pl,
        "Wilhelm IX. (* 22. Oktober 1071; \u2020 10. Februar 1126), auch genannt der Junge (le Jeune), war Herzog von Aquitanien und Gascogne und als Wilhelm VII. Graf von Poitou. Er war der Sohn Wilhelms VIII. von Aquitanien aus dessen dritter Ehe mit Aldearte, der Tochter Roberts von Frankreich, des Herzogs der Bourgogne. Seine okzitanischen Namen sind Guilh\u00e8m IX duc d'Aquit\u00e0nia e de Gasconha sowie Guilh\u00e8m VII comte de Peitieus."@de,
        "Willem IX (22 oktober 1071 - Chiz\u00e9, 10 februari 1126), bijgenaamd de Troubadour of de Jonge, was een zoon van graaf Willem VIII van Poitiers en Hildegarde van Bourgondi\u00eb. Willem wordt beschouwd als een van de belangrijke voorbeelden van dichters en zangers uit de riddercultuur van de latere middeleeuwen."@nl,
        "William IX (Occitan: Guilh\u00e8m de Peitieus; Guilhem de Poitou French: Guillaume de Poitiers,) (22 October 1071 \u2013 11 February 1127), called the Troubador, was the Duke of Aquitaine and Gascony and Count of Poitou (as William VII) between 1086 and his death. He was also one of the leaders of the Crusade of 1101. Though his political and military achievements have a certain historical importance, he is best known as the earliest troubadour \u2014 a vernacular lyric poet in the Occitan language \u2014 whose work survived."@en,
        "\u0413\u0438\u043b\u044c\u043e\u043c (\u0413\u0438\u043b\u044c\u0435\u043c, \u0413\u0438\u0439\u043e\u043c, \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c) IX \u0422\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440 (\u043e\u043a\u0441. Guilhem IX le Troubadour de Peiteus d'Aquitaine , \u0444\u0440. Guillaume IX le Troubadour; 22 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1071\u201410 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1126) \u2014 \u0433\u0440\u0430\u0444 \u041f\u0443\u0430\u0442\u044c\u0435 (\u0413\u0438\u043b\u044c\u043e\u043c VII) \u0438 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433 \u0410\u043a\u0432\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438, \u043f\u0440\u0430\u0434\u0435\u0434 \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434\u0430 I \u041b\u044c\u0432\u0438\u043d\u043e\u0435 \u0421\u0435\u0440\u0434\u0446\u0435, \u00ab\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440\u00bb \u041f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0441\u0430. \u0418\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0412\u0438\u0439\u043e\u043d\u043e\u043c XII \u0432."@ru,
        "\u30ae\u30e8\u30fc\u30e09\u4e16\uff08Guillaume IX\u3001Guilhen de Peiteu\u30011071\u5e7410\u670822\u65e5 - 1126\u5e742\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u4e2d\u4e16\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u738b\u56fd\u306e\u8cb4\u65cf\u3067\u30a2\u30ad\u30c6\u30fc\u30cc\u516c\uff08\u30ae\u30e8\u30fc\u30e09\u4e16\u3001\u5728\u4f4d\uff1a1088\u5e74 - 1126\u5e74\uff09\u3001\u30dd\u30ef\u30c6\u30a3\u30a8\u4f2f\uff08\u30ae\u30a8\u30e07\u4e16\u3001\u5728\u4f4d\uff1a\u540c\uff09\u3002\u30ae\u30e8\u30fc\u30e08\u4e16\u3068\u30d6\u30eb\u30b4\u30fc\u30cb\u30e5\u516c\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb1\u4e16\u306e\u5a18\u30aa\u30c7\u30a2\u30eb\u30c9\u306e\u5b50\u3002\u30ae\u30e8\u30fc\u30e0\u30fb\u30c9\u30fb\u30dd\u30ef\u30c1\u30a8\u3001\u30aa\u30c3\u30af\u8a9e\u3067\u306f\u30ae\u30a8\u30e0\u30fb\u30c7\u30fb\u30da\u30a4\u30c1\u30e5\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:25851162;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_IX,_Duke_of_Aquitaine>,
        <http://viaf.org/viaf/25851162>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dfb8208b-69ab-4d9f-9063-407641e8af00>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/William_IX_of_Aquitaine_-_BN_MS_fr_12473.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/William_IX,_Duke_of_Aquitaine>.
doremus_artist:e606cbc6-e27b-3a3f-a6e3-6e88cec479fb
    owl:sameAs viaf:49409212;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49409212>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cea8f0af-2d41-4da3-9105-139ce405cdbe>.
doremus_artist:e6871c7b-d49e-397f-bd9b-5ed1a0216b70
owl:sameAs viaf:34648049; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34648049>.
doremus_artist:e762c568-d65a-3ead-bafd-48551cd6e9b0
owl:sameAs viaf:54335787; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54335787>.
doremus_artist:e8217d38-0004-3f3e-aa05-9b40090bc613
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Bernard Heidsieck (* 28. November 1928 in Paris; \u2020 22. November 2014 ebenda) war einer der ersten franz\u00f6sischen Lautdichter. Er stand dem Beat, Fluxus und Minimalismus nahe."@de,
        """Bernard Heidsieck (1928) \u00e9 um poeta sonoro franc\u00eas. Foi vice-presidente do Banco Franc\u00eas do Com\u00e9rcio Exterior em Paris e presidente da Comiss\u00e3o Poesia no Centro Nacional do Livro. Organizou o primeiro festival internacional de poesia sonora em 1976 e o evento "Rencontres Internationales 1980 de po\u00e9sie sonore" que j\u00e1 teve lugar em Rennes, Havre e no Centro Georges Pompidou em Paris. Apesar de mundialmente reconhecido por sua contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 poesia sonora, possui apenas obras parciais traduzidas ao portugu\u00eas."""@pt,
        "Bernard Heidsieck (November 28, 1928 \u2013 November 22, 2014)was a French sound poet, associated with various movements throughout a long career: including Beat, American Fluxus, and minimalism. Heidsieck was born in Paris. In the course of his career, he served as vice-president of the Banque Fran\u00e7aise du Commerce Ext\u00e9rieur in Paris and as president of the Commission Po\u00e9sie at the Centre National du Livre."@en,
        """Bernard Heidsieck (ur. 30 listopada 1928, zm. 22 listopada 2014), francuski artysta b\u0119d\u0105cy jednym z prekursor\u00f3w poezji d\u017awi\u0119kowej. Tworzy\u0142 i mieszka\u0142 w Pary\u017cu. Wyda\u0142 ok. 80 p\u0142yt i kaset z utworami poetyckimi, m.in. "Po\u00e8mes Biopsies et Passe-Partout", "Canal Street", "Le carrefour de la chauss\u00e9e d'Antin". W 1991 zosta\u0142 nagrodzony Narodow\u0105 Nagrod\u0105 Poezji (Grand Prix National de Po\u00e9sie)."""@pl,
        "Bernard Heidsieck, n\u00e9 le 30 novembre 1928 et mort le 22 novembre 2014 (\u00e0 85 ans), est un po\u00e8te sonore fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:61546890;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernard_Heidsieck>,
        <http://viaf.org/viaf/315086567>,
        <http://viaf.org/viaf/61546890>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernard_Heidsieck.
doremus_artist:e82bc65f-ffa8-38dc-af80-6c7e560e57f5
    dbp:birthPlace res:Toulouse;
    rdfs:comment
        "Thierry Huillet (21 juillet 1957 \u00e0 Toulouse, France) est un pianiste de musique classique et compositeur de musique contemporaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:44498060;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Thierry_Huillet>,
        <http://viaf.org/viaf/44498060>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thierry-Huillet-pianist-and-composer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thierry_Huillet.
doremus_artist:e834fc19-aafa-3aa2-8509-a39bdbdde243
owl:sameAs viaf:163112568; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163112568>.
doremus_artist:e8c885f3-d325-34e2-9d89-d76de072653a
    rdfs:comment
        "Richard Charles Watson (1903 \u2013 2 August 1968) was an Australian bass opera and concert singer and actor. He is probably best remembered as a principal with the D'Oyly Carte Opera Company who sang the comic bass-baritone roles of the Savoy Operas, but he appeared in a wide range of operas at the Royal Opera House and with the Carl Rosa Opera Company with singers including Lotte Lehmann and Lauritz Melchior, under conductors including Sir Thomas Beecham and Bruno Walter."@en;
    owl:sameAs viaf:102405328;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Watson_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/102405328>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Watson_(singer)>.
doremus_artist:e9a01927-4b25-390a-8ff1-ddaab19d51ea
owl:sameAs viaf:50406454; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50406454>.
doremus_artist:ea19ebf5-2694-3aee-8d88-bf23b5f15109
owl:sameAs viaf:44488168; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44488168>.
doremus_artist:ea31bf66-dd98-3228-aaf5-c1570fe5bdbf
owl:sameAs viaf:41829215; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41829215>.
doremus_artist:eb12347a-5de2-3b66-8847-1ffc8b1661f1
owl:sameAs viaf:2660354; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2660354>.
doremus_artist:eb917fad-3560-35f0-8ede-e41f6d3b7bc5
owl:sameAs viaf:71604532; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71604532>.
doremus_artist:ebc2f484-6cfb-36d9-b828-9389de0a35f4
    dbp:birthPlace dbr:Vodňany;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Jan Campanus Vod\u0148ansk\u00fd (* 27. Dezember 1572 in Vod\u0148any; \u2020 13. Dezember 1622 in Prag; auch Iohannes Campanus Wodnianus oder Jan z Vod\u0148an, deutsch Johann Campanus von Wodnian) war ein b\u00f6hmischer Schriftsteller, Komponist und Rektor der Karls-Universit\u00e4t Prag."@de,
        "Jan Campanus Vod\u0148ansk\u00fd (Johannes Vodnianus Campanus, Jan Vod\u0148ansk\u00fd Campanus; also Jan z Vod\u0148an, Jan Kamp\u00e1nus Vod\u0148ansk\u00fd, Ionnes Campanus Vodnianus) (27 December 1572 \u2013 13 December 1622) was a Czech humanist, composer, pedagogue, poet, and dramatist. He was born in Vod\u0148any (hence his surname), in southern Bohemia. He studied at the University of Prague and in 1596 and was made Master of Liberal Arts there. He became a teacher in Prague and Kutn\u00e1 Hora. From 1603 he taught Greek and Latin at the University of Prague. He also taught history and Latin poetry. He was repeatedly appointed as dean, prorector, and rector of this university."@en;
    owl:sameAs viaf:7573403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johannes_Vodnianus_Campanus>,
        <http://viaf.org/viaf/7573403>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johannes_Vodnianus_Campanus.
doremus_artist:ebc88878-d785-3346-8a34-81e7f51a1169
    dbp:birthPlace res:Dreux;
    rdfs:comment
        "Martin Pierre d'Alvimare du Briou (18 septembre 1772, Dreux - 3 juin 1839, Paris 1er), quelquefois orthographi\u00e9 Dalvimare, est un musicien, harpiste et compositeur fran\u00e7ais. Il fut ma\u00eetre de harpe de la reine Hortense."@fr;
    owl:sameAs viaf:76507450;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Martin_Pierre_d'Alvimare>,
        <http://viaf.org/viaf/76507450>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Martin_Pierre_d'Alvimare>.
doremus_artist:ebf2ea6e-7f80-3ba1-b7c4-62558e2c330a
    dbp:birthPlace dbr:Vilafranca_del_Penedès;
    rdfs:comment
        "Josep Soler i Sard\u00e0 (Villafranca del Panad\u00e9s, Barcelona; 25 de marzo de 1935) es un compositor, escritor, pensador y te\u00f3rico de la m\u00fasica espa\u00f1ol, considerado uno de los autores m\u00e1s importantes de la m\u00fasica contempor\u00e1nea en Espa\u00f1a y figura fundamental de la Generaci\u00f3n del 51. Junto a su ingente obra musical, destaca una profunda y continua labor ensay\u00edstica sobre problemas de musicolog\u00eda, est\u00e9tica y pensamiento. Desde 1982 pertenece a la Real Academia Catalana de Bellas Artes de San Jorge. En la actualidad es director honor\u00edfico del Conservatorio Profesional de M\u00fasica de Badalona."@es,
        "Josep Soler i Sard\u00e0 (born 25 March 1935 in Vilafranca del Pened\u00e8s) is a Spanish composer, writer and music theorist, one of the main Catalan members of the Generaci\u00f3n del 51. He studied composition and orchestration with Crist\u00f2for Taltabull, and was also a pupil of Ren\u00e9 Leibowitz in Paris. In 2013, Soler was awarded the Gold Medal of Merit in Fine Arts awarded by the Spanish Ministry of Culture. He refused this honour, stating:"@en,
        "Josep Soler i Sard\u00e0 (n\u00e9 \u00e0 Vilafranca del Pened\u00e8s le 25 mars 1935) est un compositeur, \u00e9crivain et th\u00e9oricien de la musique espagnol, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus importants auteurs de musique contemporaine de son pays."@fr,
        "\u0416\u0443\u0437\u0435\u0301\u043f \u0421\u043e\u043b\u0435\u0301 (\u043a\u0430\u0442. Josep Soler i Sard\u00e0, 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1935, \u0412\u0438\u043b\u044c\u044f\u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u0430-\u0434\u0435\u043b\u044c-\u041f\u0435\u043d\u0435\u0434\u0435\u0441) \u2013 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a, \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:115704453;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josep_Soler_i_Sard\u00e0>,
        <http://viaf.org/viaf/115704453>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josep_Soler_i_Sardà.
doremus_artist:ec32952f-c74a-3ab9-9990-2fe2b0496fd0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Jackson,_Mississippi>;
    rdfs:comment
        "LeAnn Margaret Rimes, mari\u00e9e Cibrian, n\u00e9e le 28 ao\u00fbt 1982 \u00e0 Pearl (dans le Mississippi), est une chanteuse populaire de musique country am\u00e9ricaine."@fr,
        "Margaret LeAnn Rimes  (*Jackson, Misisipi, 28 de agosto de 1982) es una actriz y cantante de m\u00fasica country estadounidense. Es ganadora del premio Grammy, como Artista Revelaci\u00f3n del A\u00f1o, a los 14 a\u00f1os de edad, convirti\u00e9ndose en la persona m\u00e1s joven en la historia de la m\u00fasica en ganar un Grammy."@es,
        "Margaret LeAnn Rimes (Jackson (Mississippi), 28 augustus 1982) is een Amerikaanse zangeres in het countrygenre."@nl,
        "Margaret LeAnn Rimes (Jackson, 28 de agosto de 1982) mais conhecida como LeAnn Rimes, \u00e9 uma cantora de m\u00fasica country e pop americana. Descoberta em 1996 na m\u00fasica country, aos 13 anos. Seu debut \u00e1lbum, \u201cBlue\u201d, chegou a # 1 no Top Country \u00c1lbuns e foi certificado \u201cmulti-platina\u201d em vendas. Aos 20 anos, j\u00e1 tinha vendido mais de 34 milh\u00f5es de c\u00f3pias."@pt,
        """Margaret LeAnn Rimes (ur. 28 sierpnia 1982 w Jackson, Missisipi) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka country. Dorasta\u0142a i wychowywa\u0142a si\u0119 w Garland, w Teksasie. W wieku 7 lat LeAnn zadebiutowa\u0142a w Dallas, w musicalu "You Are My Sunshine" i dzi\u0119ki sukcesowi tam osi\u0105gni\u0119temu rok p\u00f3\u017aniej za\u015bpiewa\u0142a dla kilkunastu tysi\u0119cy ludzi na otwarciu meczu futbolu ameryka\u0144skiego na stadionie w tym mie\u015bcie. LeAnn od 2. roku \u017cycia cierpi na \u0142uszczyc\u0119. W opublikowanym w Internecie wideo stwierdza m.in., \u017ce w krytycznym momencie zmiany sk\u00f3rne pokrywa\u0142y do 80% powierzchni jej cia\u0142a."""@pl,
        "Margaret LeAnn Rimes Cibrian (* 28. August 1982 in Pearl, Mississippi), besser bekannt als LeAnn Rimes, ist eine US-amerikanische Country- und Pop-S\u00e4ngerin. Rimes\u2019 gr\u00f6\u00dfter Hit war Can\u2019t Fight the Moonlight aus dem Jahr 2000; ihr meistverkauftes Album Blue aus dem Jahr 1996. Mit Unchained Melody: The Early Years und You Light up My Life: Inspirational Songs hatte sie 1997 zwei Nummer-eins-Alben in einem Jahr. Sie hat bis 2010 mehr als 40 Millionen Alben und mehr als 60 Millionen Tontr\u00e4ger verkauft."@de,
        """Margaret LeAnn Rimes Cibrian (born August 28, 1982), known professionally as LeAnn Rimes, is an American singer. Known for her rich vocals, Rimes rose to stardom at age 13 following the release of the Bill Mack song "Blue", becoming the youngest country music star since Tanya Tucker in 1972."""@en,
        "\u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0435\u0442 \u041b\u0438\u044d\u043d\u043d \u0420\u0430\u0439\u043c\u0441 \u0421\u0438\u0431\u0440\u0438\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Margaret LeAnn Rimes Cibrian; \u0440\u043e\u0434. 28 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1982 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0442\u0435\u043c, \u0447\u0442\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0435\u0440\u044c\u0451\u0437\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0443\u0436\u0435 \u0432 11 \u043b\u0435\u0442, \u0430 \u0432 14 \u043b\u0435\u0442 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb."@ru,
        "\u0644\u064a\u0627\u0646 \u0631\u0627\u064a\u0645\u0632:  \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0628\u0648\u0628\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u062c\u0627\u0643\u0633\u0648\u0646. \u0648 \u0641\u0627\u0632\u062a \u0644\u064a\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0623\u0647\u0645\u0647\u0645 \u062c\u0627\u0626\u0632\u062a\u064a \u063a\u0631\u0627\u0645\u064a. \u0644\u064a\u0627\u0646 \u0631\u0627\u064a\u0645\u0632 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0643\u0627\u0648\u0646\u062a\u0631\u064a \u0648\u0628\u0648\u0628 \u0623\u0645\u064a\u0631\u0643\u064a\u0629\u060c \u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0639\u0645\u0644\u0647\u0627 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629\u060c \u0648\u0642\u062f \u0637\u0627\u0631\u062a \u0634\u0647\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0641\u064a 13 \u0627\u0644\u0640 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0631\u060c \u0641\u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0623\u0635\u063a\u0631 \u0646\u062c\u0645\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0643\u0627\u0648\u0646\u062a\u0631\u064a \u0645\u0646\u0630 \u062a\u0627\u0646\u064a\u0627 \u062a\u0627\u0643\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1972."@ar,
        "\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30e9\u30a4\u30e0\u30b9\uff08LeAnn Rimes \u672c\u540d Margaret LeAnn Rimes 1982\u5e748\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30df\u30b7\u30b7\u30c3\u30d4\u5dde\u30b8\u30e3\u30af\u30bd\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u30ac\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\uff08\u30c0\u30e9\u30b9\u90ca\u5916\uff09\u3067\u80b2\u3064\u3002"@ja,
        "\u9ece\u5b89\u00b7\u840a\u59c6\u7d72\uff08Margaret LeAnn Rimes\uff0c1982\u5e748\u670828\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u9109\u6751\u97f3\u6a02\u8207\u6d41\u884c\u97f3\u6a02\u7684\u6b4c\u624b\uff0c\u9996\u5f35\u55ae\u66f2\u5c08\u8f2f\u300aBlue\u300b\u767c\u884c\u6642\uff0c\u5979\u50c5\u670913\u6b72\u3002\u9ece\u5b89\u00b7\u840a\u59c6\u7d72\u66fe\u7d93\u7372\u5f97\u7f8e\u570b\u97f3\u6a02\u5927\u734e\u30012\u6b21\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u30013\u6b21\u9109\u6751\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u734e\u820712\u6b21\u544a\u793a\u724c\u97f3\u6a02\u5927\u734e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29731266;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/LeAnn_Rimes>,
        <http://viaf.org/viaf/29731266>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9092d8e1-9b38-4372-a96d-000b8561a8bc>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LeAnn_Rimes_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:LeAnn_Rimes.
doremus_artist:ec79469f-236a-3847-a18b-a90077ee2235
owl:sameAs viaf:19339999; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19339999>.
doremus_artist:ef599a39-dd9f-3824-9a28-8c721a847f84
    dbp:birthPlace dbr:Lodève;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Georges (Georges-Abel-Louis) Auric \u00e9 um compositor franc\u00eas, nascido em Lod\u00e8ve (H\u00e9rault) a 15 de fevereiro de 1899 e morto em Paris a 23 de julho de 1983. Fez parte do grupo dos Seis, importante reuni\u00e3o de compositores franceses jovens do come\u00e7o do s\u00e9culo XX."@pt,
        "Georges Auric (* 15. Februar 1899 in Lod\u00e8ve, D\u00e9partement H\u00e9rault; \u2020 23. Juli 1983 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Georges Auric (French: [\u0254\u0281ik]; 15 February 1899 \u2013 23 July 1983) was a French composer, born in Lod\u00e8ve, H\u00e9rault. He was considered one of Les Six, a group of artists informally associated with Jean Cocteau and Erik Satie. Before he turned 20 he had orchestrated and written incidental music for several ballets and stage productions. He also had a distinguished career as a film composer."@en,
        "Georges Auric (Lod\u00e8ve, 15 februari 1899 \u2013 Parijs, 23 juli 1983) was een Frans componist."@nl,
        "Georges Auric (Lod\u00e8ve, H\u00e9rault, Languedoc-Roussillon, 15 de febrero de 1899 \u2014 Par\u00eds, 23 de julio de 1983), fue un compositor franc\u00e9s. Fue un ni\u00f1o prodigio y a los quince a\u00f1os ya ten\u00eda su primera composici\u00f3n publicada. Antes de los 20 a\u00f1os ya hab\u00eda orquestado y escrito m\u00fasica incidental para varios ballets y obras de teatro."@es,
        """Georges Auric (ur. 15 lutego 1899 w Lod\u00e8ve, zm. 23 lipca 1983 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor i krytyk muzyczny. By\u0142 jednym ze wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cycieli grupy Six. Komponowa\u0142 utwory na orkiestr\u0119 i fortepian oraz opery, muzyk\u0119 kameraln\u0105 i baletow\u0105. Najbardziej jest jednak znany z muzyki filmowej. Najbardziej znane utwory: 
*  opera Sous le masque (Pod mask\u0105) 
*  muzyka do filmu Moulin Rougue (1952)"""@pl,
        "Georges Auric est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Lod\u00e8ve (H\u00e9rault) le 15 f\u00e9vrier 1899 et mort \u00e0 Paris (8e) le 23 juillet 1983. Il fut compagnon de route du Parti communiste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u043e\u0440\u0436 \u041e\u0440\u0438\u0301\u043a (\u0444\u0440. Georges Auric, 15 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1899, \u041b\u043e\u0434\u0435\u0432 \u2014 23 \u0438\u044e\u043b\u044f 1983, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0410. \u0420\u0443\u0441\u0441\u0435\u043b\u044f, \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0439 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u00ab\u0428\u0435\u0441\u0442\u0451\u0440\u043a\u0438\u00bb. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041c\u043e\u043d\u043f\u0435\u043b\u044c\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441 1913 \u0433. \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0432 1914 \u0433. \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b\u0438 \u041f\u043e\u043b\u0430 \u0434\u0435 \u041b\u0435\u0441\u0442\u0430\u043d (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e) \u0438 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434\u043e \u041a\u0430\u0437\u0435\u043b\u043b\u0430 (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e). \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430\u043c, \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u044b \u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u044b. \u0412 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0431\u044b\u043b \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u0432\u043e\u0441\u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438. \u041f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0434\u0431\u0438\u0449\u0435 \u041c\u043e\u043d\u043f\u0430\u0440\u043d\u0430\u0441."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30aa\u30fc\u30ea\u30c3\u30af\uff08Georges Auric, 1899\u5e742\u670815\u65e5 - 1983\u5e747\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u300c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u516d\u4eba\u7d44\u300d\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u3001\u307e\u305f\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u5927\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e54\u6cbb\u00b7\u5965\u91cc\u514b\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aGeorges Auric\uff0c1899\u5e742\u670815\u65e5\uff0d1983\u5e747\u670823\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4e3b\u8981\u4ee5\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u8457\u79f0\u3002\u5965\u91cc\u514b\u65e9\u5e74\u66fe\u5728\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u53c8\u5e08\u4ece\u4e39\u7b2c\u30021920\u5e74\u4ee3\u4ed6\u52a0\u5165\u4e86\u8457\u540d\u7684\u9752\u5e74\u4f5c\u66f2\u5bb6\u56e2\u4f53\u516d\u4eba\u56e2\u3002\u4f46\u662f\u540e\u6765\u4ed6\u7684\u4e3b\u8981\u5174\u8da3\u8f6c\u5411\u7535\u5f71\u97f3\u4e50\uff0c\u5e76\u4e3a\u591a\u90e8\u6cd5\u56fd\u3001\u82f1\u56fd\u53ca\u7f8e\u56fd\u597d\u83b1\u575e\u5f71\u7247\u521b\u4f5c\u914d\u4e50\uff0c\u8457\u540d\u7684\u5305\u62ec\u4e86\u300a\u864e\u53e3\u8131\u9669\u300b\u3001\u300a\u7ea2\u78e8\u574a\u300b\u3001\u300a\u7f57\u9a6c\u5047\u65e5\u300b\u7b49\u30021960\u5e74\u4ee3\u4ee5\u540e\u4ed6\u53c8\u8f6c\u5411\u521b\u4f5c\u4f20\u7edf\u7684\u5ba4\u5185\u4e50\uff0c\u76f4\u52301983\u5e74\u901d\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76408949;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Auric>,
        <http://viaf.org/viaf/76408949>,
        <https://musicbrainz.org/artist/862ba79a-784e-4ec1-a44f-87c9f0788e37>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Georges_Auric_1940.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Auric.
doremus_artist:ef8715f7-0963-35fe-b0b6-57bdf76c44b4
owl:sameAs viaf:78366290; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78366290>.
doremus_artist:efd29515-102f-3764-8ba9-87ea2535c1b8
    rdfs:comment
        "Pedro Estevan est un percussionniste espagnol autant vers\u00e9 dans la musique m\u00e9di\u00e9vale ou baroque, que les musiques du monde.Il a \u00e9tudi\u00e9 la percussion au Conservatoire de Madrid, puis \u00e0 Aix-en-Provence avec Sylvio Gualda."@fr;
    owl:sameAs viaf:64215891;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pedro_Estevan>,
        <http://viaf.org/viaf/64215891>,
        <https://musicbrainz.org/artist/951daf47-14f5-44f0-b683-0d863a4c6674>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pedro_Estevan.
doremus_artist:f04ad45b-42ce-33d8-a878-d3ac18e0f03a
owl:sameAs viaf:61741369; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61741369>.
doremus_artist:f1195ca2-d43e-3741-b8f5-b0b36c772544
owl:sameAs viaf:59294076; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59294076>.
doremus_artist:f20b03ca-6073-3cc1-8dc4-c058dd65433f
owl:sameAs viaf:29353019; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29353019>.
doremus_artist:f2411ec0-c9b3-3715-8755-dad814fbd993
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Val\u00e9ria Cs\u00e1nyi (born 2. October 1958) is a Hungarian conductor. She obtained a music teacher and coral conductor diploma in 1982 and a conductor\u2019s diploma in 1984 at Liszt Academy of Music. She attended master courses by Karl \u00d6sterreicher in Vienna, P\u00e9ter E\u00f6tv\u00f6s in Szombathely and Milan Horvat in Salzburg. Since 1983 she has been a member of the Hungarian State Opera, initially as a r\u00e9p\u00e9titeur. During her tutorial work she coached the choir and soloists for almost the complete repertoire of the Opera. She got the opportunity to conduct operas in 1988, with several pieces given to her, and she also conducted premiers. She first conducted a ballet performance in 1995, the Nutcracker, which she has conducted for more than 150 times since then. Between 1995 and 2009 she took part in all ballet"@en;
    owl:sameAs viaf:309585693;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Val\u00e9ria_Cs\u00e1nyi>,
        <http://viaf.org/viaf/309585693>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Valéria_Csányi.
doremus_artist:f3043f37-e7e9-3851-83cf-fd60d4879bf6
owl:sameAs viaf:44309748; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44309748>.
doremus_artist:f322b9f2-e20a-3958-9163-92f193b00055
owl:sameAs viaf:74185168; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74185168>.
doremus_artist:f3464a51-4e4c-3c0b-8161-aefb52328ba2
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Fu uno dei pi\u00f9 celebri compositori della sua epoca soprattutto per quanto riguarda l'ambito operistico."@it,
        "Nicola (Antonio) Porpora (or Niccol\u00f2 Porpora) (17 August 1686 \u2013 3 March 1768) was a Neapolitan composer of Baroque operas (see opera seria) and teacher of singing, whose most famous singing student was the castrato Farinelli. Other students included composers Matteo Capranica and Joseph Haydn."@en,
        "Nicola (Antonio) Porpora (ur. 17 sierpnia 1686 w Neapolu, zm. 3 marca 1768 tam\u017ce) \u2013 w\u0142oski kompozytor operowy epoki p\u00f3\u017anego baroku i nauczyciel \u015bpiewu, kt\u00f3rego najs\u0142ynniejszym uczniem by\u0142 Farinelli."@pl,
        "Nicola Antonio Giacinto Porpora (N\u00e1poles, 17 de agosto de 1686  \u2014 N\u00e1poles, 3 de mar\u00e7o de 1768) foi um compositor italiano de \u00f3peras do barroco e professor de canto, tendo como estudantes mais famosos Farinelli e Haydn. Foi um dos principais professores de canto italianos no s\u00e9culo XVIII e compositor not\u00e1vel de \u00f3peras de estilo l\u00edrico napolitano."@pt,
        "Nicola Antonio Giacinto Porpora (N\u00e1poles, Reino de N\u00e1poles, 17 de agosto de 1686 - ib., 3 de marzo de 1768) fue un compositor y maestro de canto italiano."@es,
        "Nicola Antonio Giacinto Porpora (ook: Nicol\u00f2 Porpora) (Napels, 19 augustus 1686 \u2013 aldaar, 3 maart 1768) was een Italiaans componist. Porpora kreeg les aan het Conservatorio dei Poveri di Ges\u00f9 Cristo in Napels vanaf september 1696. Zijn eerste compositiedocent was waarschijnlijk Greco. Rond 1699 verdiende hij zijn brood door zijn medestudenten bijlessen aan te bieden om zo zijn opleiding te kunnen betalen. Hij ontving in 1708 zijn eerste opdracht, een opera (L'Aggrippina) die voor de koning van Napels opgevoerd moest worden."@nl,
        "Nicola Antonio Porpora (* 17. August 1686 in Neapel; \u2020 3. M\u00e4rz 1768 ebenda) war italienischer Komponist und Gesangslehrer. Er war bekannt f\u00fcr sein Virtuosentum in der italienischen Arie."@de,
        "Porpora naquit \u00e0 Naples le 10 ao\u00fbt 1686, selon l'opinion du marquis de Villarosa, qui avait pris la date dans les registres de l'\u00e9glise San Gennaro all'Olmo o\u00f9 Porpora fut baptis\u00e9. \u00c0 c\u00f4t\u00e9 de cela, d'une lettre \u00e9crite de Naples au p\u00e8re Martini par Giuseppe Tibaldi le 16 avril 1760, on apprend que Porpora aurait eu alors soixante-seize ans, ce qui ferait remonter sa naissance \u00e0 1684."@fr,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041f\u043e\u0301\u0440\u043f\u043e\u0440\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b.  Nicola Antonio Giacinto Porpora \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0414\u0436\u0430\u0447\u0438\u043d\u0442\u043e \u041f\u043e\u0440\u043f\u043e\u0440\u0430, 17 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1686, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c \u2014 3 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1768, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30dd\u30eb\u30dd\u30e9\uff08Nicola (Antonio) Porpora, 1686\u5e748\u670817\u65e5 - 1768\u5e743\u67083\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5f8c\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u58f0\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u6709\u540d\u306a\u30ab\u30b9\u30c8\u30e9\u30fc\u30c8\u306e\u30d5\u30a1\u30ea\u30cd\u30c3\u30ea\u3084\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u306e\u6069\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30a2\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30fb\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u304c\u30aa\u30da\u30e9\u754c\u3092\u725b\u8033\u3063\u3066\u3044\u305f\u30ca\u30dd\u30ea\u3067\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3076\u3002\u6700\u521d\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300a\u30a2\u30b0\u30ea\u30c3\u30d4\u30fc\u30caAgrippina \u300b\u306f\u30011708\u5e74\u306b\u30ca\u30dd\u30ea\u5bae\u5ef7\u3067\u9996\u5c3e\u3088\u304f\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u30012\u66f2\u76ee\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300a\u30d9\u30ec\u30cb\u30fc\u30c1\u30a7Berenice \u300b\u306f\u30ed\u30fc\u30de\u3067\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u305f\u3002\u9577\u3044\u7d4c\u6b74\u306e\u4e2d\u3067\u3001\u3053\u308c\u3089\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u7d9a\u3051\u3066\u3055\u3089\u306b\u591a\u304f\u3092\u9001\u308a\u51fa\u3057\u305f\u304c\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4f5c\u66f2\u3060\u3051\u3067\u306f\u7acb\u3061\u884c\u304b\u306a\u304b\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u30ca\u30dd\u30ea\u8ecd\u306e\u6307\u63ee\u5b98\u3084\u3001\u30d8\u30c3\u30bb\u30f3\uff1d\u30c0\u30eb\u30e0\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u516c\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u99d0\u5728\u306e\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u5927\u4f7f\u306a\u3069\u3068\u3044\u3063\u305f\u8cb4\u65cf\u306e\u652f\u63f4\u8005\u306b\u3001\u300c\u697d\u9577\u300d\u3068\u3057\u3066\u652f\u63f4\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u305f\u3002 \u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u30dd\u30eb\u30dd\u30e9\u306e\u4e0d\u673d\u306e\u540d\u58f0\u306f\u3001\u3082\u3063\u3071\u3089\u58f0\u697d\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u306e\u6bd4\u985e\u306a\u3044\u80fd\u529b\u306b\u304b\u304b\u3063\u3066\u3044\u305f\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ca\u30dd\u30ea\u306e\u30b5\u30f3\u30c8\u30ce\u30fc\u30d5\u30ea\u30aa\u97f3\u697d\u9662\u3084\u30b8\u30a7\u30ba\u30fc\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u8ca7\u6c11\u9662\u3067\u30011715\u5e74\u304b\u30891721\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30a1\u30ea\u30cd\u30c3\u30ea\u3001\u30ab\u30c3\u30d5\u30a1\u30ec\u30c3\u30ea\u3001\u30b5\u30ea\u30f3\u30d9\u30fc\u30cb\u3089\u306e\u540d\u6b4c\u624b\u3092\u80b2\u3066\u4e0a\u3052\u305f\u30021720\u5e74\u30681721\u5e74\u306b\u306f\u3001\u624d\u80fd\u3042\u308b\u9752\u5e74\u8a69\u4eba\u306e\u30e1\u30bf\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u306e\u53f0\u672c\u306b\u3088\u3063\u3066\u30012\u66f2\u306e\u30bb\u30ec\u30ca\u30fc\u30c7\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u4e2d\u65ad\u306f\u3042\u308c\u3069\u3082\u9577\u3044\u5354\u529b\u95a2\u4fc2\u306b\u5165\u3063\u305f\u30021722\u5e74\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u6210\u529f\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u306e\u8077\u52d9\u3092\u306a\u3052\u3046\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56797380;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicola_Porpora>,
        <http://viaf.org/viaf/56797380>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicola_Antonio_Porpora.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicola_Porpora.
doremus_artist:f3623714-c17a-3d8b-a5b3-6b19bfe43c3b
    owl:sameAs n0:1988521f-03bb-4776-b84a-81037fac58e6;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/1988521f-03bb-4776-b84a-81037fac58e6>.
doremus_artist:f4024b2f-8fe0-39c4-85aa-1ddd6d8dde83
    owl:sameAs viaf:79170537;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79170537>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e31f9d9b-32df-4d02-88af-ba4a41962bd3>.
doremus_artist:f4412249-9a35-3511-9e2a-9df52dc8f4e6
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Felice (de) Giardini (Turijn, 12 april 1716 - Moskou, 18 juni 1796) was een Italiaans componist, violist en dirigent van opera's."@nl,
        "Felice Giardini (April 12, 1716 \u2013 June 8, 1796) was an Italian composer and violinist."@en,
        "Felice Giardini (Felice de Giardini) (* 12. April 1716 in Turin; \u2020 8. Juni 1796 in Moskau) war ein italienischer Violinist, Komponist und Operndirektor."@de,
        "Felice Giardini (Tur\u00edn, 12 de abril de 1716 - Mosc\u00fa, 8 de junio de 1796) fue un compositor y violinista italiano. Comenz\u00f3 sus estudios musicales en Mil\u00e1n y posteriormente estudi\u00f3 viol\u00edn en Tur\u00edn. En 1748 comenz\u00f3 una gira de conciertos por Alemania y Francia. En 1750 se qued\u00f3 a vivir en Londres, donde permaneci\u00f3 durante cuarenta a\u00f1os. Alcanz\u00f3 gran notoriedad como concertista, profesor de viol\u00edn, de canto y de clavec\u00edn y tambi\u00e9n como director de orquesta. En 1752 asumi\u00f3 la direcci\u00f3n de orquesta de la Opera Italiana, desempe\u00f1\u00f3 este cargo en otras dos ocasiones, de 1756 a 1759 y de 1763 a a 1764, contaba con la colaboraci\u00f3n de la cantante Regina Mingotti, con la que present\u00f3 las \u00f3peras serias Demetrio y Siroe, ambas con libreto de Metastasio, pero a pesar de todo nunca consigui\u00f3 obtener el \u00e9xi"@es,
        "Felice Giardini, ou de Giardini ou Degiardino, n\u00e9 le 12 avril 1716 \u00e0 Turin et mort le 8 juin 1796 \u00e0 Moscou, est un violoniste et compositeur italien du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "\u0424\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435 \u0414\u0436\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Felice Giardini), \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0414\u0435\u0434\u0436\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Degiardino; 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1716 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d, \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u043e \u0421\u0430\u0432\u043e\u0439\u044f \u2014 8 \u0438\u044e\u043d\u044f 1796 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447."@ru;
    owl:sameAs viaf:59275266;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Felice_Giardini>,
        <http://viaf.org/viaf/59275266>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Felice_Giardini_after_Giovanni_Battista_Cipriani.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Felice_Giardini.
doremus_artist:f4f7ae7d-c441-3de4-b6ab-e2d70de84b2d
owl:sameAs viaf:23279965; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23279965>.
doremus_artist:f55dbe93-6961-30fc-8841-dfc25ca953b2
    owl:sameAs viaf:10254831;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10254831>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ern_Balogh.
doremus_artist:f56859b0-2680-3409-9a57-fb5e6cc37b49
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Robert Hossein (* 30. Dezember 1927 in Paris als Robert Hosseinoff) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler und Filmregisseur."@de,
        "Robert Hossein (born Robert Hosseinoff; 30 December 1927) is a French film actor, director, and writer of Azerbaijani and Jewish origin. He directed the 1982 adaption of Les Mis\u00e9rables, and appeared in Vice and Virtue, Le Casse, Les Uns et les Autres and Venus Beauty Institute. His most recent roles include starring as Mich\u00e8le Mercier's husband in the Ang\u00e9lique series and as a Catholic priest who falls in love with Claude Jade and becomes a communist in Pr\u00eatres interdits (Forbidden Priests) in 1973."@en,
        "Robert Hossein, n\u00e9 le 30 d\u00e9cembre 1927 dans le 12e arrondissement de Paris, est un acteur, metteur en sc\u00e8ne, r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et dialoguiste fran\u00e7ais."@fr,
        "Robert Hossein, pseudoniem van Robert Hosseinoff, (Parijs, 30 december 1927) is een Frans acteur, cineast, scenarioschrijver, schrijver, toneelregisseur, theaterdirecteur en regisseur van spektakels."@nl,
        "Robert Hosseinoff, lepiej znany jako Robert Hossein (ur. 30 grudnia 1927 w Pary\u017cu) \u2013 francuski aktor filmowy i teatralny, re\u017cyser i scenarzysta."@pl,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u041e\u0441\u0441\u0435\u0439\u043d (\u0444\u0440. Robert Hossein, \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u2014 \u0410\u0431\u0440\u0430\u0445\u0430\u043c \u041e\u0441\u0441\u0435\u0439\u043d\u043e\u0444\u0444 (\u0444\u0440. Abraham Hosseinhoff); \u0440\u043e\u0434. 30 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1927, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u00ab\u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u044c\u0438\u00bb (\u041f\u0430\u0440\u0438\u0436)."@ru,
        "\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30c3\u30bb\u30f3\uff08Robert Hossein, 1927\u5e7412\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u4ff3\u512a\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3067\u3042\u308b\u3002\u672c\u540d\u306f\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30c3\u30bb\u30ce\u30d5\uff08Robert Hosseinoff\uff09\u3002"@ja,
        "\u7f85\u4f2f\u7279\u00b7\u4faf\u8cfd\u56e0\uff08Robert Hossein, 1927\u5e7412\u670830\u65e5\u2014\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u5df4\u9ece\u51fa\u8eab\u7684\u6f14\u54e1\u548c\u7de8\u5287\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:68731836;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Hossein>,
        <http://viaf.org/viaf/68731836>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0aa974f9-fb08-434a-bb06-eb62bf453eef>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert_Hossein_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Hossein.
doremus_artist:f5e32348-d637-3f90-aece-77e6f5d743ea
    dbp:birthPlace dbr:Cuba;
    dbp:deathPlace dbr:Santiago_de_Cuba;
    rdfs:comment
        "Esteban Salas (n\u00e9 \u00e0 La Havane le 25 d\u00e9cembre 1725, mort \u00e0 Santiago de Cuba le 14 juillet 1803) est un compositeur cubain, ma\u00eetre de chapelle \u00e0 la cath\u00e9drale de Santiago de Cuba de 1764 jusqu'\u00e0 sa mort en 1803."@fr,
        "Esteban Salas y Castro (* 25. Dezember 1725 in Havanna; \u2020 14. Juli 1803 in Santiago de Cuba) war ein kubanischer Komponist und Kirchenmusiker. Salas studierte in Havanna neben Musik auch Philosophie, Theologie und kanonisches Recht. Ab 1764 war er Kapellmeister an der Kathedrale von Santiago de Cuba, 1790 wurde er hier auch zum Priester geweiht."@de,
        "Esteban Salas y Castro (December 25, 1725 \u2013 July 14, 1803) was a Cuban composer of religious music. His compositions focused chiefly on vocal music, and are a fine representation of the late Baroque style. Although heavily influenced by French and Italian works of the period, his music is considered to incorporate an original Latin American component. Interest in his works was revived during the twentieth century following the rediscovery of many of his scores during the 1940s by the Cuban novelist and musicologist, Alejo Carpentier."@en,
        "Esteban Salas y Castro o Esteban Salas Montes de Oca (La Habana, 25 de diciembre de 1725 - Santiago de Cuba, 14 de julio de 1803) fue un compositor cubano de m\u00fasica religiosa."@es;
    owl:sameAs viaf:51885132;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Esteban_Salas_y_Castro>,
        <http://viaf.org/viaf/51885132>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2a02727d-1f2b-4f5b-81d1-b2e798070180>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Esteban_Salas_y_Castro.
doremus_artist:f5ec72d0-adbe-325c-a408-44171706e4fa
    owl:sameAs viaf:34655359;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34655359>,
        <https://musicbrainz.org/artist/33e534de-d097-4349-a8e3-1f2c795e7b55>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bojan_Zulfikarpai.
doremus_artist:f6080ec3-361f-36bf-9283-b00b058fea30
    dbp:birthPlace dbr:Nizhny_Novgorod;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Natalya Petrovna Rozhdestvenskaya (\u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f) (7 May 1900 \u2013 1 September 1997) was a Russian soprano, wife of conductor Nikolai Anosov and mother of Gennady Rozhdestvensky. She performed mainly on the concert stage, and was a soloist for All-Union Radio in 1929-60, participating in concert performances of many operas, often conducted by her husband. Among her roles were Countess Almaviva, Donna Anna in both Don Giovanni and The Stone Guest, Mignon in the opera by Ambroise Thomas, Manon Lescaut, and Fevronia."@en,
        "\u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f (24 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f (7 \u043c\u0430\u044f) 1900, \u041d\u0438\u0436\u043d\u0438\u0439 \u041d\u043e\u0432\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u2014 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1997) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u0416\u0435\u043d\u0430 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u044f \u0410\u043d\u043e\u0441\u043e\u0432\u0430 \u0438 \u043c\u0430\u0442\u044c \u0413\u0435\u043d\u043d\u0430\u0434\u0438\u044f \u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1947)."@ru;
    owl:sameAs viaf:42034764;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Natalya_Rozhdestvenskaya>,
        <http://viaf.org/viaf/42034764>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Natalya_Rozhdestvenskaya.
doremus_artist:f625fc2e-0bd2-3b92-a4e6-e591c8109296
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Fernando De Lucia (11 October 1860 or 1 September 1861 \u2013 21 February 1925) was an Italian opera tenor and singing teacher who enjoyed an international career. De Lucia was admired in his lifetime as a striking exponent of verismo parts \u2014 particularly Canio in Leoncavallo's Pagliacci \u2014 and of certain roles written by Verdi and Puccini. Since then, however, he has acquired a great posthumous reputation among record-collectors for something different. They hail him as the exemplar of a type of graceful, ornamental tenor singing which originated prior to verismo and that went out of fashion for a long time, only to reemerge in recent years. Especially valued are the recordings that De Lucia made of Almaviva's arias and duets from Rossini's bel canto comic opera Il barbiere di Siviglia (The Bar"@en,
        "Fernando De Lucia est un t\u00e9nor italien, n\u00e9 \u00e0 Naples le 11 octobre 1860 et mort \u00e0 Naples le 21 f\u00e9vrier 1925."@fr,
        "Fernando de Lucia (* 1860 in Neapel; \u2020 1925 ebenda) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Tenor) und Gesangslehrer."@de,
        "Fernando de Lucia (N\u00e1poles, 11 de octubre de 1860 - N\u00e1poles, 21 de febrero de 1925) fue un famoso tenor italiano. Durante su servicio militar, su voz atrajo la atenci\u00f3n por primera vez en una recepci\u00f3n en Caserta. Primero estudi\u00f3 fagot y contrabajo en el Conservatorio de San Pietro a Majella de N\u00e1poles, despu\u00e9s estudi\u00f3 canto con Carelli y Lombardi. Debut\u00f3 como Faust en el Teatro de San Carlos en 1885. Se le comenz\u00f3 a conocer en papeles de tenor ligero, como el Almaviva de El barbero de Sevilla, pero a partir de 1890 se impuso con los papeles de tenor del nuevo estilo verista, como Turiddu o Canio. Al principio de su carrera frecuent\u00f3 el Teatro Real de Madrid. En 1889 triunf\u00f3 en Buenos Aires y Montevideo. En el Metropolitan solo cant\u00f3 en la temporada 1893/94. En el Covent Garden tuvo un gra"@es;
    owl:sameAs viaf:69115249;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fernando_De_Lucia>,
        <http://viaf.org/viaf/69115249>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fernando_De_LUcia_-_Hamburger_Archive_für_Gesangskunst_252_3_(adjusted).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fernando_De_Lucia.
doremus_artist:f6777b11-d7c1-3eaf-9ef1-33114ea323f7
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Uccle;
    rdfs:comment
        "Harry Halbreich (Berlijn, 9 februari 1931 \u2013 Ukkel, 27 juni 2016) was een Belgisch musicoloog."@nl,
        "Harry Halbreich (Berl\u00edn, 9 de febrero de 1931-Uccle, 27 de junio de 2016) fue un music\u00f3logo de origen alem\u00e1n, que escribi\u00f3, entre otras, obras (biograf\u00edas, estudios) sobre Messiaen, Arthur Honegger y Bohuslav Martinu. Sobre estos dos \u00faltimos, ha sido el primero en crear un cat\u00e1logo de obras, que llevan sus iniciales (HH) seguidas de un n\u00famero (Ej. HH o H 276)."@es,
        "Harry Halbreich (February 9, 1931 \u2013 June 27, 2016) was a Belgian musicologist. He studied with Arthur Honegger and later with Olivier Messiaen at the Paris Conservatoire. From 1970 to 1976 he was Lecturer (German: Dozent) in Musical Analysis at the Royal Conservatory in Mons. He worked on numerous radio broadcasts and co-founded the Belgian music magazine Crescendo for which he has been major contributor. He died on 27 June 2016 at the age of 85."@en,
        "Harry Halbreich est un musicologue belge n\u00e9 \u00e0 Berlin le 9 f\u00e9vrier 1931 et mort \u00e0 Uccle le 27 juin 2016."@fr,
        "Harry Leopold Halbreich (* 9. Februar 1931 in Berlin; \u2020 27. Juni 2016 in Uccle) war ein belgischer Musikwissenschaftler. Harry Halbreich studierte 1949 bis 1952 am Genfer Konservatorium, 1952 bis 1954 an der \u00c9cole Normale de Musique in Paris bei Arthur Honegger und von 1955 bis 1958 am Conservatoire de Paris bei Olivier Messiaen. 1970 bis 1976 lehrte er Musikanalyse am K\u00f6niglichen Konservatorium in Mons. Vortr\u00e4ge und Seminare f\u00fchrten ihn unter anderem nach Italien, Spanien und Japan. Au\u00dferdem produzierte er zahlreiche Rundfunksendungen u.a. f\u00fcr RTB in Br\u00fcssel."@de,
        "\u30cf\u30ea\u30fc\u30fb\u30cf\u30eb\u30d7\u30e9\u30a4\u30d2(Harry Halbreich)\u306f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u3092\u5c02\u9580\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:31997376;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_Halbreich>,
        <http://viaf.org/viaf/31997376>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Harry_Halbreich.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harry_Halbreich.
doremus_artist:f6c8feb5-c901-35f7-bbcd-ae17ac7506aa
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Mount_Vernon,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Eugene Alexander Chadbourne (* 4. Januar 1954 in Mount Vernon) ist ein US-amerikanischer Gitarrist, Banjospieler und Komponist. Er ist auch als Musikjournalist t\u00e4tig und schreibt sowohl f\u00fcr den All Music Guide als auch f\u00fcr Maximum RocknRoll. Chadbourne wohnt seit mehr als 20 Jahren in Greensboro (North Carolina). Er hat auch eigene Instrumente wie den \u201eelektrischen Rechen\u201c entwickelt, wobei an einen gew\u00f6hnlichen Gartenrechen ein Tonabnehmer befestigt wird, und verwendet Luftballons als Saitend\u00e4mpfer."@de,
        "Eugene Chadbourne (4 de enero de 1954, Mount Vernon, Nueva York) es un guitarrista y banjoista estadounidense de jazz contempor\u00e1neo. Ecl\u00e9ctico y nada convencional, Chadbourne muestra claras influencias del free jazz. Ha ejercido tambi\u00e9n de periodista musical para Allmusic y Maximum RocknRoll."@es,
        "Eugene Chadbourne (Mount Vernon (New York), 4 januari 1954) is een Amerikaanse gitarist, banjospeler en componist. Hij is bovendien muziekjournalist en schrijft voor All Music Guide en Maximum RocknRoll."@nl,
        "Eugene Chadbourne (born January 4, 1954) is an American improvisor, guitarist and banjoist. Highly eclectic and unconventional, Chadbourne's most formative influence is free jazz. He has also been a reviewer for Allmusic and a contributor to Maximum RocknRoll."@en,
        "Eug\u00e8ne Chadbourne est un compositeur, improvisateur, joueur de banjo et guitariste am\u00e9ricain, n\u00e9 le 4 janvier 1954 \u00e0 Mount Vernon dans l'\u00c9tat de New York et il contribue au fanzine Maximumrocknroll (MRR)."@fr,
        "Nel corso della sua carriera ha collaborato con tantissimi artisti o gruppi tra cui John Zorn, Fred Frith, Derek Bailey, Han Bennink, Toshinori Kondo, Camper Van Beethoven, Jello Biafra, Turbonegro, They Might Be Giants, Violent Femmes, Zu, Brian Ritchie e Jimmy Carl Black."@it;
    owl:sameAs viaf:14969931;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eugene_Chadbourne>,
        <http://viaf.org/viaf/14969931>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0edbeff1-5b4f-4793-b3e3-9e9bd9c0b8d5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eugene_Chadbourne.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eugene_Chadbourne.
doremus_artist:f6e35c95-8d4d-3606-aad0-fac782fc7bd8
owl:sameAs viaf:76352624; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76352624>.
doremus_artist:f75d0897-98b0-3416-b7d0-db0f962a0796
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Dopo gli studi di pianoforte al Conservatorio di Montr\u00e9al e di direzione di coro al Conservatorio di Princeton dal 1998 lavora all'Op\u00e9ra de Montr\u00e9al come maestro del coro e direttore sostituto.Nel 2000 diventa direttore musicale dell'Orchestre M\u00e9tropolitain di Montr\u00e9al e nel 2003 dirige anche la Victoria Symphony di Victoria (Canada). Nel 2005 dirige l'Orchestra filarmonica di Rotterdam di cui dal 2008 diventa il Direttore Principale.Nel dicembre 2008 dirige la Philadelphia Orchestra di cui dal 2012 diventa Direttore Musicale.Sempre dal 2008 dirige anche la London Philharmonic Orchestra."@it,
        "Yannick N\u00e9zet-S\u00e9guin (* 6. M\u00e4rz 1975 in Montreal) ist ein kanadischer Dirigent. Er ist Musikdirektor des Philadelphia Orchestra, des Rotterdams Philharmonisch Orkest und des kanadischen Orchestre M\u00e9tropolitain sowie erster Gastdirigent des London Philharmonic Orchestra. Ab der Spielzeit 2020/21 wird er zus\u00e4tzlich Chefdirigent der Metropolitan Opera in New York."@de,
        "Yannick N\u00e9zet-S\u00e9guin (Montreal, 6 maart 1975) is een Canadees dirigent, die sinds 2008 de leiding heeft over het Rotterdams Philharmonisch Orkest (RPhO)."@nl,
        "Yannick N\u00e9zet-S\u00e9guin (nacido Yannick S\u00e9guin, en Montreal en 6 de marzo de 1975) es un director de orquesta franco-canadiense. Desde el a\u00f1o 2012 es director musical de la Orquesta de Filadelfia, y a partir de 2020 ser\u00e1 Director Musical del la Metropolitan Opera House de Nueva York."@es,
        """Yannick N\u00e9zet-S\u00e9guin, CC (born Yannick S\u00e9guin; 6 March 1975) is a Canadian conductor and pianist. He currently holds leadership posts with the Orchestre M\u00e9tropolitain (Montr\u00e9al), the Rotterdam Philharmonic Orchestra, and the Philadelphia Orchestra. In June 2016 he was named music director of the Metropolitan Opera in New York beginning in 2020 (assuming the title "music director designate" as of the 2017-2018 season)."""@en,
        "Yannick N\u00e9zet-S\u00e9guin, n\u00e9 le 6 mars 1975, \u00e0 Montr\u00e9al, est un chef d'orchestre qu\u00e9b\u00e9cois. Il dirige l\u2019Orchestre M\u00e9tropolitain de Montr\u00e9al depuis 2000 et l\u2019Orchestre philharmonique de Rotterdam depuis 2008 et devient la m\u00eame ann\u00e9e chef d'orchestre invit\u00e9 principal de l\u2019Orchestre philharmonique de Londres. Le 18 octobre 2012, \u00e0 37 ans, il devient chef principal du prestigieux Orchestre de Philadelphie. Il a aussi dirig\u00e9 quelques op\u00e9ras au Metropolitan Opera de New York avant de succ\u00e9der au directeur musical du Met, James Levine, en juin 2016."@fr,
        "\u042f\u043d\u043d\u0438\u043a \u041d\u0435\u0437\u0435-\u0421\u0435\u0433\u0435\u043d (\u0444\u0440. Yannick N\u00e9zet-S\u00e9guin, 6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1975, \u041c\u043e\u043d\u0440\u0435\u0430\u043b\u044c) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a\u0441\u043a\u0438\u0439) \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30e4\u30cb\u30c3\u30af\u30fb\u30cd\u30bc\uff1d\u30bb\u30ac\u30f3\uff08Yannick N\u00e9zet-S\u00e9guin\u30011975\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51945029;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yannick_N\u00e9zet-S\u00e9guin>,
        <http://viaf.org/viaf/51945029>,
        <https://musicbrainz.org/artist/84c4f3ea-1897-4649-befb-ccbc013910ed>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yannick_Nézet-Séguin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yannick_Nézet-Séguin.
doremus_artist:f7c4c582-0250-3520-bc7f-a611e7429585
owl:sameAs viaf:32186247; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32186247>.
doremus_artist:f8444897-1a4c-3868-a931-8ab8605df020
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    rdfs:comment
        "Hugues Le Bars (Versailles Yvelines, 13 October 1950 \u2013 1 November 2014) was a French film music composer."@en,
        "Hugues Le Bars, n\u00e9 le 13 octobre 1950 \u00e0 Versailles (Yvelines) et mort le 1er novembre 20141, est un musicien fran\u00e7ais."@fr,
        "\u042e\u0433 \u041b\u0435 \u0411\u0430\u0440\u0441 (\u0444\u0440. Hugues Le Bars; 13 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1950, \u0412\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c \u2014 1 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2014) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u0421\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0441 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0414\u0436\u0435\u0440\u043e\u043c\u043e\u043c \u0411\u0443\u0432\u0430\u043d\u043e\u043c (Confessions d\u2019un Barjo, 1992), \u0411\u0435\u0440\u0442\u0440\u0430\u043d\u043e\u043c \u0411\u043b\u0438\u0435 (Les C\u00f4telettes, 2003), \u041a\u043e\u043b\u0438\u043d \u0421\u0435\u0440\u0440\u043e (Saint-Jacques\u2026 La Mecque, 2005) \u0438 \u0434\u0440. \u0421\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0441 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u043c \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u043c \u0411\u0435\u0436\u0430\u0440\u043e\u043c. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0440\u0435\u043a\u043b\u0430\u043c\u044b, \u0442\u0435\u043b\u0435\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e (\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u044b \u041a\u0443\u0441\u0442\u043e \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0438 Gaumont, \u0442\u0435\u043b\u0435\u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u044b Paris PremiXre, Canal J), \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0434\u043b\u044f \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u043e\u0432 \u043c\u043e\u0434 (Sonia Rykiel, Versace)."@ru;
    owl:sameAs viaf:14968743;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugues_Le_Bars>,
        <http://viaf.org/viaf/14968743>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0e6502c1-619c-45d4-b20c-87ce82a22985>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hugues_Le_Bars.
doremus_artist:f8d4fb6f-3781-3c91-9d47-2aafaa89d5e1
owl:sameAs viaf:32163338; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32163338>.
doremus_artist:fa202e36-35d9-3239-9347-2cf4e8b0ad02
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Alessandra Ferri (* 6. Mai 1963 in Mailand) ist eine italienische Ballettt\u00e4nzerin. Von 1992 bis 2005 war sie Primaballerina am Teatro alla Scala di Milano und eine der bekanntesten T\u00e4nzerinnen der Welt. Das Repertoire von Alessandra Ferri umfasst sowohl die gro\u00dfen klassischen Ballettrollen als auch moderne St\u00fccke."@de,
        "Alessandra Ferri (born 6 May 1963) is an Italian prima ballerina. She danced with the Royal Ballet (1980\u20131984), American Ballet Theatre (1985\u20132007) and La Scala Theatre Ballet (1992\u20132007) and as an international guest artist, before temporally retiring on 10 August 2007, aged 44, then returning in 2013. She was eventually granted the rank of Prima ballerina assoluta."@en,
        "Alessandra Ferri es una bailarina italiana nacida en Mil\u00e1n en 1963. Considerada la m\u00e1s grande bailarina italiana desde Carla Fracci. Estudi\u00f3 danza en La Scala y desde los 15 a\u00f1os en Londres en el Royal Ballet School. Gan\u00f3 el Prix de Lausanne en 1980 uni\u00e9ndose al Royal Ballet en 1981. Con la compa\u00f1\u00eda cre\u00f3 roles en L'Invitation au voyage, Valley of Shadows, Isadora, Consort Lessons, Different Drummer y Chanson. Trabaj\u00f3 mucho con el core\u00f3grafo Kenneth MacMillan y con Roland Petit. Se retir\u00f3 en junio de 2007. Tiene dos hijos con el fot\u00f3grafo italiano Fabrizio Ferri."@es,
        "Alessandra Ferri est une danseuse italienne, n\u00e9e \u00e0 Milan le 6 mai 1963. Elle \u00e9tudie la danse classique \u00e0 l'\u00e9cole de danse de la Scala de Milan jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge de 15 ans, et puis \u00e0 la Royal Ballet School de Londres (Grande-Bretagne). Apr\u00e8s avoir gagn\u00e9 le Prix de Lausanne en 1980, elle rejoint le corps de ballet du Royal Ballet \u00e0 Covent Garden. Herbert Ross a r\u00e9alis\u00e9 en 1987 un film intitul\u00e9 Dancers qui met le ballet Giselle en ab\u00eeme de la m\u00eame mani\u00e8re que Carlos Saura l'a fait pour l'op\u00e9ra Carmen: Alessandra Ferri y tient le r\u00f4le de Giselle/Francesca et Mikha\u00efl Barychnikov celui d'Albrecht/Tony."@fr,
        "\u0623\u0644\u064a\u0633\u0627\u0646\u062f\u0631\u0627 \u0641\u064a\u0631\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629: Alessandra Ferri) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 1963) \u0631\u0627\u0642\u0635\u0629 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0647 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629\u060c \u0647\u064a \u0627\u0644\u0631\u0627\u0642\u0635\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0628\u0627\u0644\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643\u060c \u0648\u0643\u0630\u0644\u0643 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0644\u0627 \u0633\u0643\u0627\u0644\u0627 \u0628\u0645\u064a\u0644\u0627\u0646\u0648\u060c \u0648\u062a\u0642\u0648\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0648\u0636 \u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645. \u062a\u0642\u0627\u0639\u062f\u062a \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2007 \u0628\u0639\u062f \u0645\u0633\u064a\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0631\u0648\u0636 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0645\u062a\u062f\u062a \u0644\u0625\u062b\u0646\u062a\u064a\u0646 \u0648\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u0627 \u0639\u0646 \u0639\u0645\u0631 \u0646\u0627\u0647\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639\u064a\u0646\u060c \u0628\u0639\u0631\u0636 \u0645\u0639 \u0639\u0645\u0644 \u0643\u064a\u0646\u062b \u0645\u0627\u0643\u0645\u064a\u0644\u0627\u0646 \u0631\u0648\u0645\u064a\u0648 \u0648\u062c\u0648\u0644\u064a\u064a\u062a \u0641\u064a \u062f\u0627\u0631 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0645\u062a\u0631\u0648\u0628\u0648\u0644\u064a\u062a\u0627\u0646. \u0639\u0631\u0641\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0633\u062a\u0648\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0643\u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0642\u0635\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0644\u0641\u064a\u0631\u064a \u0627\u0628\u0646\u062a\u0627\u0646 \u0647\u0645\u0627 \u0645\u0627\u062a\u064a\u0644\u062f \u0648\u0627\u064a\u0645\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0644\u062a\u0627\u0646 \u0634\u0627\u0631\u0643\u062a\u0627 \u0623\u0645\u0647\u0645\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0641\u064a \u0623\u062f\u0627\u0626\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0648\u062f\u0627\u0639\u064a. \u0648\u0648\u0627\u0644\u062f\u0647\u0645 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0641\u0627\u0628\u0631\u064a\u0632\u064a\u0648 \u0641\u064a\u0631\u064a \u0648\u062c\u0645\u064a\u0639\u0647\u0645 \u064a\u0642\u064a\u0645\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643."@ar,
        "\u30a2\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u30c9\u30e9\u30fb\u30d5\u30a7\u30ea\uff08Alessandra Ferri, 1963\u5e745\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d0\u30ec\u30ea\u30fc\u30ca\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:162565733;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessandra_Ferri>,
        <http://viaf.org/viaf/162565733>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alessandra_Ferri.
doremus_artist:fab2f1c6-d524-37fe-9a0b-728b82e52c58
owl:sameAs viaf:30944931; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30944931>.
doremus_artist:fb10d5ac-f73c-3c0c-bcb9-53928b0591a4
    rdfs:comment
        "Marcel Marnat (n\u00e9 le 6 juillet 1933) est un musicologue, journaliste et producteur de radio fran\u00e7ais. Apr\u00e8s une formation scientifique, il collabore \u00e0 la r\u00e9daction de divers journaux et revues culturels (Combat, Jazz Hot, Arts, Les Lettres Fran\u00e7aises, L\u2019Express, Preuves, Le Monde, Disques, Harmonie, Le Monde de la musique, La Nouvelle Revue fran\u00e7aise). Il \u00e9crit sur les actualit\u00e9s, l'art, le cin\u00e9ma, la litt\u00e9rature et recense notamment les nouvelles parutions discographiques."@fr;
    owl:sameAs viaf:110741646;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marcel_Marnat>,
        <http://viaf.org/viaf/110741646>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marcel_Marnat.
doremus_artist:fd94388b-c157-36a9-a2a6-11f6628ad00d
owl:sameAs viaf:85108053; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85108053>.
doremus_artist:fe09de71-e079-3150-a32e-8bad5d3c57c1
    dbp:birthPlace dbr:Karlovy_Vary;
    dbp:deathPlace dbr:Las_Vegas;
    rdfs:comment
        "Franz Allers (* 6. August 1905 in Karlsbad, B\u00f6hmen; \u2020 26. Januar 1995 in Las Vegas, Nevada) war ein US-amerikanischer Dirigent b\u00f6hmischer Herkunft."@de,
        "Franz Allers (August 6, 1905, Carlsbad, Austria-Hungary (now Czech Republic) \u2013 January 26, 1995, Paradise, Nevada, U.S.) was a European-American conductor of ballet, opera, Broadway musicals, film scores, and symphony orchestras. He is best known for his work on Broadway, and especially for conducting the original Broadway productions of My Fair Lady and Camelot, for each of which he won the Tony Award for Best Conductor and Musical Director, in 1957 and 1961. Allers worked closely with the team of Alan Jay Lerner and Frederick Loewe, as the conductor for most of their musicals."@en;
    owl:sameAs viaf:42024435;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Allers>,
        <http://viaf.org/viaf/42024435>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Allers.
doremus_artist:fe0cc449-673c-31be-b50e-f9fa64294d1f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/St._Joseph,_Missouri>;
    rdfs:comment
        "Anthony Glise (17 janvier 1956, Saint Joseph, Missouri) est un guitariste, compositeur et auteur. Il est le seul guitariste am\u00e9ricain \u00e0 avoir gagn\u00e9, en 1991, le premier prix du concours international Toscanini qui a lieu en Italie. Il est \u00e9galement le seul guitariste am\u00e9ricain \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9lu, en 2006, \u00ab Artiste solo de l\u2019ann\u00e9e \u00bb (Individual Artist of the Year) par le Comit\u00e9 des arts de l'\u00e9tat du Missouri (Missouri State Arts Council)."@fr,
        "Anthony Glise (born January 17, 1956 in St. Joseph, Missouri) is a guitarist, composer and author. He is the only American guitarist who has won first prize in the International Toscanini Competition held in Italy. He is also the only guitarist to be chosen as \"Individual Artist of the Year\" by the Missouri State Arts Council. These reclusive traits have intensified to such an extent that during a meeting at a national guitar conference (Oberlin, US, 2005), Glise was despairingly dubbed by several board members as \"The Ghost.\""@en;
    owl:sameAs viaf:346036;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_Glise>,
        <http://viaf.org/viaf/346036>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anthony_Glise_-_Nuits_de_Hautecombe_2008_-_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anthony_Glise.
doremus_artist:fea38eee-b40a-3f53-b41c-e423edb14f05
owl:sameAs viaf:71044140; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71044140>.
doremus_artist:feacd480-da60-3eda-921c-d77b5dddd2da
owl:sameAs viaf:107050287; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107050287>.
doremus_artist:fed88eb5-2db3-3347-934d-ebcd3030797e
    rdfs:comment
        "Jacques Danican Philidor, dit Philidor le Cadet, est un compositeur et musicien fran\u00e7ais n\u00e9 en 1657 et mort en 1708.Il est le fr\u00e8re cadet d'Andr\u00e9 Danican Philidor et le p\u00e8re de Pierre Danican Philidor."@fr;
    owl:sameAs viaf:100317798;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Danican_Philidor>,
        <http://viaf.org/viaf/100317798>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Danican_Philidor.
doremus_artist:fee6292a-d8c9-31d6-b873-444ee32970c3
owl:sameAs viaf:66717769; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66717769>.
doremus_artist:ff03ba23-a182-339c-aeab-a8183f6780a2
owl:sameAs viaf:59119218; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59119218>.
doremus_artist:ff1b9be4-ad5f-3625-8d73-fd55435506a9
owl:sameAs viaf:78781722; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78781722>.
doremus_artist:ffde5d55-02cf-3990-9c2b-7b69e49b1289
owl:sameAs viaf:52023324; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52023324>.
