@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://cs.wikipedia.org/wiki/>.

doremus_artist:01e3a895-a636-3d20-8377-3d7fce955e14
    dbp:birthPlace dbr:The_Hague;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Jupiter,_Florida>;
    rdfs:comment
        "John van Kesteren (* 4. Mai 1921 in Den Haag; \u2020 11. Juli 2008 in Jupiter, Florida, USA) war ein niederl\u00e4ndischer Opern- und Oratoriens\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "John van Kesteren (Den Haag, 4 mei 1921 \u2013 Jupiter, Florida, 11 juli 2008) was een Nederlands tenor."@nl,
        "John van Kesteren (born 4 May 1921, The Hague - died 11 July 2008, Jupiter, Florida) was a Dutch operatic tenor. Van Kesteren first worked as an electronic telex specialist for the Dutch Telegraph Company PTT. His very first appearance as a non-professional singer was in 1942 with an operetta company in Apeldoorn in the French operetta The Bells of Corneville. During World War II he appeared in five French and German operettas. From 1946 on he studied at the Royal Conservatory of The Hague with the bass Willem Ravelli. He went on to study with Prof. Dr. Lothar Wallerstein of the Vienna State Opera."@en;
    owl:sameAs viaf:51877395;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_van_Kesteren>,
        <http://viaf.org/viaf/51877395>,
        <https://musicbrainz.org/artist/86c153af-dba1-4ff0-89dd-b5cda770dabe>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_van_Kesteren.
doremus_artist:03f4a7df-253a-3294-82b0-6a7a624521bf
    dbp:birthPlace dbr:Schw√§bisch_Hall;
    dbp:deathPlace dbr:Rothenburg_ob_der_Tauber;
    rdfs:comment
        "Erasmus Widmann (* 15. September 1572 in Schw\u00e4bisch Hall; \u2020 31. Oktober 1634 in Rothenburg ob der Tauber) war ein deutscher Organist und Komponist."@de,
        "Erasmus Widmann (1572\u20131634) was a South German composer. Widmann was born at Schw\u00e4bisch Hall, and studied in T\u00fcbingen. His first musical positions were in Eisenerz (1595), Graz (1596), Schw\u00e4bisch Hall, and from 1602 Kapellmeister to Count Wolfgang von Hohenlohe-Weikersheim till the count's death in 1610. Finally Widmann was cantor and organist at Rothenburg ob der Tauber."@en,
        "Ricevette le prime istruzioni musicali da Johannes Crusius al ginnasio della citt\u00e0 natale, e nel 1589 si iscrisse a Tubinga alla facolt\u00e0 di giurisprudenza, laureandosi nel 1590. In seguito, tuttavia, si dedic\u00f2 esclusivamente alla musica, completandone gli studi nella medesima citt\u00e0 tra il 1591 e il 1594. Un anno dopo divenne organista a Eisenerz e nel 1596 alla Stiftskirche di Graz. A causa della Controriforma fu costretto ad abbandonare questo luogo, cos\u00ec ebbe la possibilit\u00e0 nel 1599 di diventare cantore e precettore al ginnasio di Schw\u00e4bisch Hall. Nel 1602 entr\u00f2 alla corte di Hohenlohe-Langenburg a Weikersheim in qualit\u00e0 di precettore e organista fino al 1613, lo stesso anno in cui compose la Musikalischer Tugendtspiegel  . Nel 1607 divenne anche maestro di cappella, carica che impieg\u00f2 f"@it,
        "\u30a8\u30e9\u30b9\u30e0\u30b9\u30fb\u30f4\u30a3\u30c8\u30de\u30f3\uff08Erasmus Widmann, 1572\u5e749\u670815\u65e5 - 1634\u5e7410\u670831\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32184967;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erasmus_Widmann>,
        <http://viaf.org/viaf/32184967>,
        <https://musicbrainz.org/artist/23e2b614-2b0d-43e0-8b00-86043f025b47>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Erasmus_Widmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erasmus_Widmann.
doremus_artist:0590fd7e-e947-32f0-b328-63824715ce91
owl:sameAs viaf:72663851; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72663851>.
doremus_artist:059f5158-7dd1-3363-829b-1c1a397ff81e
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Fu un esponente del rinascimento francese."@it,
        """Jacques Peletier du Mans (Le Mans, 1517 \u2013 Parijs, 1582) was een humanist, dichter en wiskundige, die leefde in de tijd van de Franse Renaissance. Geboren in een bourgeoisfamilie studeerde hij aan het Coll\u00e8ge de Navarre in Parijs, waar zijn broer Jean professor was in de wiskunde en de filosofie. Daarna studeerde hij rechten en medicijnen, en frequenteerde hij de literaire kring rond Margaretha van Valois (Angoul\u00eame) en was hij van 1541 tot 1543 secretaris van Ren\u00e9 du Bellay. In 1541 publiceerde hij de eerste Franse vertaling van Horatius' "Ars poetica". Gedurende deze periode publiceerde hij verschillende wetenschappelijke en wiskundige verhandelingen."""@nl,
        "Jacques Peletier du Mans ou Pelletier, n\u00e9 au Mans, le 25 juillet 1517, mort \u00e0 Paris en 1582, est un math\u00e9maticien, m\u00e9decin, grammairien et un po\u00e8te humaniste fran\u00e7ais, membre de la Pl\u00e9iade. Il est un des premiers avec Guillaume Gosselin \u00e0 user de lettres en alg\u00e8bre pour r\u00e9soudre les syst\u00e8mes d'\u00e9quations lin\u00e9aires. Pr\u00e9figurant la logistique sp\u00e9cieuse, ses notations et ses exigences de fonder de fa\u00e7on abstraite les math\u00e9matiques font de lui un pr\u00e9curseur imm\u00e9diat de Fran\u00e7ois Vi\u00e8te."@fr,
        "Jacques Peletier, auch Jacques Peletier du Mans, (* 25. Juli 1517 Le Mans; \u2020 Juli 1582 Paris), in latinisierter Form Jacobus Peletarius, war ein franz\u00f6sischer Literat, Humanist, Jurist, Mediziner und Mathematiker. Er stand mit zahlreichen Literaten und Gelehrten der Epoche in Kontakt. Erfolglos blieben dagegen seine Versuche, die franz\u00f6sische Orthographie in dem Sinne zu reformieren, dass sie mehr phonetischen als etymologischen Kriterien folgen sollte, d.h. die W\u00f6rter etwa so zu schreiben, wie sie gesprochen wurden."@de,
        "Jacques Pelletier du Mans, also spelled Peletier, in Latin: Peletarius, (1517\u20131582) was a humanist, poet and mathematician of the French Renaissance. Born at Le Mans into a bourgeois family, he studied at the Coll\u00e8ge de Navarre (in Paris) where his brother Jean was a professor of mathematics and philosophy. He subsequently studied law and medicine, frequented the literary circle around Marguerite of Navarre and from 1541-43 was secretary to Ren\u00e9 du Bellay. In 1541 he published the first French translation of Horace's Ars poetica and during this period he also published numerous scientific and mathematical treatises."@en,
        "Jacques Pelletier du Mans, nacido en Le Mans en 1517 y muerto en Par\u00eds en 1582), fue un matem\u00e1tico y poeta humanista franc\u00e9s. Form\u00f3 parte de La Pl\u00e9yade. Fue uno de los primeros junto a Guillaume Gosselin en utilizar las letras en \u00e1lgebra para resolver sistemas de ecuaciones lineales."@es,
        "\u0416\u0430\u043a \u041f\u0435\u043b\u0435\u0442\u044c\u0435\u0301 \u0434\u044e \u041c\u0430\u043d (\u0444\u0440. Jacques Pelletier du Mans, 1517\u20141582) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a. \u0412 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0445 \u0435\u0433\u043e \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0430 \u043a\u0430\u043a Peletier; \u0441\u0432\u043e\u0438 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044b \u043e\u043d \u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u043b: Jacobus Peletarius. \u0422\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u00ab\u041f\u043b\u0435\u044f\u0434\u0430\u00bb. \u0412 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0438 \u041f\u0435\u043b\u0435\u0442\u044c\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0443 \u0438\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0445 \u0447\u0438\u0441\u0435\u043b. \u0418\u0437\u0434\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434 \u00ab\u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u00bb \u0415\u0432\u043a\u043b\u0438\u0434\u0430. \u0412 1558 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b, \u0447\u0442\u043e \u043a\u043e\u0440\u0435\u043d\u044c \u0446\u0435\u043b\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0447\u043b\u0435\u043d\u0430. \u0412\u0432\u0451\u043b (1558) \u043e\u0431\u0449\u0435\u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u044b\u0435 \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0443\u0433\u043b\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u043e\u0432, \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442 \u0438 \u0441\u0435\u043a\u0443\u043d\u0434."@ru,
        """\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30da\u30eb\u30c1\u30a8\u30fb\u30c7\u30e5\u30fb\u30de\u30f3\uff08Jacques Peletier du Mans, 1517\u5e747\u670825\u65e5 - 1582\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6570\u5b66\u8005\u3001\u8a69\u4eba\u3002\u540d\u524d\u306f\u300c\u30eb\u30fb\u30de\u30f3\u306e\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30da\u30eb\u30c1\u30a8\u300d\u306e\u610f\u5473\u3067\u3042\u308a\u3001\u672c\u540d\u306f\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30da\u30eb\u30c1\u30a8\u3067\u3042\u308b\u3002 \u5f7c\u306f\u3001\u5144\u30b8\u30e3\u30f3\u304c\u6570\u5b66\u3068\u54f2\u5b66\u306e\u6559\u6388\u3060\u3063\u305f\u30b3\u30ec\u30fc\u30b8\u30e5\u30fb\u30c9\u30fb\u30ca\u30f4\u30a1\u30eb\u3067\u5b66\u3073\u3001\u6b21\u3044\u3067\u6cd5\u5b66\u3068\u533b\u5b66\u3082\u5b66\u3093\u3060\u3002\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u30fb\u30c9\u30fb\u30ca\u30f4\u30a1\u30eb\u306e\u6587\u5b66\u30b5\u30fc\u30af\u30eb\u306b\u5c5e\u3057\u30011541\u5e74\u304b\u30891543\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30eb\u30cd\u30fb\u30c7\u30e5\u30fb\u30d9\u30ec\u30fc\u306e\u79d8\u66f8\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u6570\u591a\u304f\u306e\u81ea\u7136\u79d1\u5b66\u3084\u6570\u5b66\u306e\u8457\u66f8\u3092\u3082\u306e\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30da\u30eb\u30c1\u30a8\u306f\u3001\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30b7\u30e5\u30b1\u672c\u6765\u306e\u4ed5\u7d44\u307f\u3092\u7dad\u6301\u3057\u3064\u3064\u30016\u6841\u5358\u4f4d\u304b\u3089\u73fe\u4ee3\u897f\u6d0b\u5f0f\u306e3\u6841\u5358\u4f4d\u306b\u6570\u306e\u5206\u3051\u65b9\u304c\u5909\u308f\u308b\u6642\u306b\u3001\u4e2d\u9593\u306e\u4f4d\u306e\u540d\u524d\u3092\u63d0\u6848\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u65e2\u306b\u5b58\u5728\u3057\u3066\u3044\u305f"-illion"\u306e\u3064\u304f\u540d\u524d\u3068\u306e\u5bfe\u6bd4\u3067\u3001"-illard"\u306e\u3064\u304f\u540d\u524d\u3092\u8003\u6848\u3057\u305f\u3002\u3053\u306e\u30eb\u30fc\u30eb\u306f\u82f1\u8a9e\u570f\u3067\u306f\u7528\u3044\u3089\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u3082\u306e\u306e\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u3001\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u3001\u30c8\u30eb\u30b3\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u3001\u30d7\u30a8\u30eb\u30c8\u30ea\u30b3\u3068\u3044\u3063\u305f\u591a\u304f\u306e\u56fd\u306a\u3069\u3067\u7528\u3044\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u8a69\u4eba\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u307e\u305a\u4f55\u3088\u308a\u3082\u3001\u5f7c\u306f\u30db\u30e9\u30c6\u30a3\u30a6\u30b9\u306e\u300e\u8a69\u6cd5\u300f\u3092\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u8a33\u3057\u305f\u6700\u521d\u306e\u4eba\u7269\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u6669\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8af8\u5730\u65b9\u540c\u69d8\u3001\u30b5\u30f4\u30a9\u30a4\u30a2\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u3001\u305d\u3057\u3066\u304a\u305d\u3089\u304f\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306a\u3069\u3092\u65c5\u884c\u3057\u305f\u3002\u4ed6\u65b9\u3001\u4ee3\u6570\u5b66\u3001\u5e7e\u4f55\u5b66\u306a\u3069\u306e\u6570\u5b66\u95a2\u9023\u66f8\u3001\u304a\u3088\u3073\u30da\u30b9\u30c8\u306b\u95a2\u3057\u3066\u30ac\u30ec\u30ce\u30b9\u306b\u53cd\u99c1\u3059\u308b\u533b\u5b66\u66f8\u306a\u3069\u306e\u591a\u304f\u306e\u8457\u4f5c\u306e\u57f7\u7b46\u3082\u884c\u3063\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:64071193;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Pelletier_du_Mans>,
        <http://viaf.org/viaf/64071193>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Pelletier_du_Mans.
doremus_artist:05fc440f-bfa3-37f0-8d36-7fd2dd270f93
owl:sameAs viaf:53863838; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53863838>.
doremus_artist:05fe5870-3633-31e8-8526-9f4f230a74e3
owl:sameAs viaf:46860302; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46860302>.
doremus_artist:0620ee6f-98c5-3933-9220-7b0d9a0ca761
owl:sameAs viaf:34643748; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34643748>.
doremus_artist:06fb363c-935d-3328-b44d-23cb92457fb2
owl:sameAs viaf:37103504; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37103504>.
doremus_artist:07d63d59-69b0-3d32-9376-911d83f87318
    owl:sameAs viaf:104823388;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/104823388>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e9a4b76a-cf82-46f5-a166-e93473624189>.
doremus_artist:0814967f-03c2-34a8-8322-2a07d6787d0c
    dbp:birthPlace res:M√∂nchenholzhausen;
    dbp:deathPlace res:Weimar;
    rdfs:comment
        "Karl Eduard Goepfart, n\u00e9 \u00e0 M\u00f6nchenholzhausen (de) (pr\u00e8s d'Erfurt, en Allemagne) le 8 mars 1859 et mort \u00e0 Weimar le 30 janvier 1942 (\u00e0 82 ans), est un musicien, compositeur et chef d'orchestre allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:61812775;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Karl_Goepfart>,
        <http://viaf.org/viaf/61812775>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Karl_Goepfart_Orgel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Karl_Goepfart.
doremus_artist:08812965-ae73-3497-b9c2-23c04de9777d
    owl:sameAs viaf:115481016;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115481016>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fcfc3731-3b67-4b1d-8096-6a1537b61daf>.
doremus_artist:08bed6aa-55c2-3f0b-9149-8c7213a36659
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Lucia Micarelli (New York, 9 juli 1983) is een jonge muzikante, bekend geworden als violiste van Josh Grobans Closer tour. Haar eigen album Music From A Farther Room, exclusief geproduceerd door Groban, is een mix van klassieke stukken en welbekende popliedjes, zoals Queens Bohemian Rhapsody, en C\u00e9line Dions To Love You More. Maar ook Led Zeppelins Kashmir behoort tot haar repertoire. Deze mix kenmerkt Micarelli's opleiding. Alhoewel ze klassiek geschoold is heeft ze altijd popnummers gespeeld, en speelt ze op een echte 'rock-'n-roll' manier, zoals te zien is in haar live optredens."@nl,
        "Lucia Micarelli (born July 9, 1983) is an American violinist and actress best known for her collaborations with Josh Groban and classic rock band Jethro Tull, and her role as Annie Talarico in Treme."@en,
        "Lucia Micarelli (ur. 9 lipca 1983 w Queens, NY) - jest ameryka\u0144sk\u0105 skrzypaczk\u0105, znan\u0105 z wsp\u00f3\u0142pracy z Joshem Grobanem oraz brytyjskim zespo\u0142em Jethro Tull. Zacz\u0119\u0142a gra\u0107 na skrzypcach w wieku trzech lat. Kiedy mia\u0142a sze\u015b\u0107 zagra\u0142a sw\u00f3j pierwszy koncert wraz z orkiestr\u0105. Kszta\u0142ci\u0142a si\u0119 w szkole Juilliard oraz Manhattan School of Music. Po jej trasie z TSO, Micarelli do\u0142\u0105czy\u0142a do Josha Grobana na jego Closer Tour go\u015bcinnie jako wokalista i przodownik orkiestry. Micarelli ostatnio koncertowa\u0142a z tr\u0119baczem Chrisem Bottim (2008)."@pl,
        "Lucia Micarelli n\u00e9e le 9 juillet 1983 dans le Queens \u00e0 New York est une violoniste et actrice am\u00e9ricaine d'origine italo-cor\u00e9enne connue pour sa collaboration avec Josh Groban et Jethro Tull."@fr;
    owl:sameAs viaf:71149665;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucia_Micarelli>,
        <http://viaf.org/viaf/71149665>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1f881a44-3621-4d0a-9576-7538b3743744>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucia_Micarelli.
doremus_artist:0988f73e-71f8-3580-883d-04db42521069
owl:sameAs viaf:12543882; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12543882>.
doremus_artist:0aebca8a-8405-3414-ad54-f1c2a2871771
owl:sameAs viaf:34667200; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34667200>.
doremus_artist:0afe05f1-7446-327c-950c-f6e64e20ebc6
    dbp:birthPlace dbr:Malm√∂;
    rdfs:comment
        "H\u00e5kan Hardenberger (Aussprache: [\u02ccho\u02d0kan \u02c8h\u0251\u02d0\u0281d\u0259nb\u00e6\u0281\u029d\u0259\u0281], * 1961 in Malm\u00f6) ist ein schwedischer Trompeter. Er begann im Alter von acht Jahren mit dem Trompetenunterricht bei seinem Lehrer Bo Nilsson in Malm\u00f6. Hardenberger besuchte das Konservatorium in Paris bei Pierre Thibaud und in Los Angeles bei Thomas Stevens. Durch sein Spiel inspirierte er auch neben den oben Genannten andere Komponisten wie die \u00d6sterreicher HK Gruber und Kurt Schwertsik zu neuen Kompositionen, letzteren zu Divertimento macchiato (2007)."@de,
        "H\u00e5kan Hardenberger (Malm\u00f6, 27 de octubre de 1961) es un trompetista sueco. Estudi\u00f3 en su ciudad natal con el tambi\u00e9n sueco Bo Nilsson. M\u00e1s tarde estudi\u00f3 en Par\u00eds con Pierre Thibaud as\u00ed como con Thomas Steven en Los \u00c1ngeles. Es un trompetista vers\u00e1til, que ha grabado tanto repertorio cl\u00e1sico (Haydn y Hummel) como contempor\u00e1neo, del que es especialista. El 1 de junio de 2010 actu\u00f3 en Barcelona, en el ciclo Palau 100, en el Palau de la M\u00fasica Catalana, interpretando Aerial (concierto para trompeta i orquestra) de H.K. Gruber, con la London Symphony Orquestra bajo la direcci\u00f3n de Daniel Harding."@es,
        "H\u00e5kan Hardenberger (Malm\u00f6, 27 oktober 1961) is een Zweeds trompettist."@nl,
        """H\u00e5kan Hardenberger (ur. 27 pa\u017adziernika 1961 w Malm\u00f6) - szwedzki tr\u0119bacz. Gr\u0119 na tr\u0105bce rozpocz\u0105\u0142 w wieku o\u015bmiu lat po okiem miejscowego nauczyciela Bo Nilssona. P\u00f3\u017aniej studiowa\u0142 w Paryskim konserwatorium u Pierre'a Thibaud i w Los Angeles u Thomasa Stevensa. Szybko rozpocz\u0105\u0142 karier\u0119 jako tr\u0119bacz-wirtuoz wykonuj\u0105cy nie tylko klasyczny repertuar, ale i tw\u00f3rczo\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142czesnych kompozytor\u00f3w, np. takich jak Harrison Birtwistle, Hans Werner Henze, Rolf Martinsson, Mark-Anthony Turnage, Heinz Karl Gruber i Arvo P\u00e4rt. The Times okre\u015bli\u0142 Hardenbergera jak "najlepszego tr\u0119bacza na ziemi"."""@pl,
        "H\u00e5kan Hardenberger est un trompettiste su\u00e9dois, n\u00e9 \u00e0 Malm\u00f6 le 27 octobre 1961."@fr,
        """Ulf H\u00e5kan Hardenberger (born 27 October 1961, Malm\u00f6) is a Swedish trumpeter. Taking up the trumpet at the age of eight under the guidance of hometown teacher Bo Nilsson, Hardenberger pursued further studies at the Paris Conservatoire, with Pierre Thibaud, and in Los Angeles with Thomas Stevens. He has quickly established a career as a virtuoso who possesses not only an impressive command of the classical repertoire, but has also commissioned many new works from contemporary composers, including Harrison Birtwistle, Toru Takemitsu, Hans Werner Henze, Rolf Martinsson, Mark-Anthony Turnage, Heinz Karl Gruber, Benjamin Staern, Brett Dean, Tobias Brostr\u00f6m and Arvo P\u00e4rt. Hardenberger has been called "the cleanest, subtlest trumpeter on earth" by The Times."""@en,
        "\u0425\u043e\u043a\u0430\u043d \u0425\u0430\u0440\u0434\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440 (\u0448\u0432\u0435\u0434. H\u00e5kan Hardenberger, 27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1961, \u041c\u0430\u043b\u044c\u043c\u0451) \u2013 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447, \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u043e\u0439 \u0422\u0430\u0439\u043c\u0441 \u00ab\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u043c \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447\u043e\u043c \u043c\u0438\u0440\u0430\u00bb."@ru,
        "\u30db\u30fc\u30ab\u30f3\u30fb\u30d8\u30eb\u30c7\u30f3\u30d9\u30eb\u30b2\u30eb\uff08H\u00e5kan Hardenberger, 1961\u5e74 - \uff09\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002\u30de\u30eb\u30e1\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115648256;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/H\u00e5kan_Hardenberger>,
        <http://viaf.org/viaf/115648256>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7ad29d11-7ac0-4e6b-a5cb-ec1beea67095>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/H√•kan_Hardenberger_(7157009202).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:H√•kan_Hardenberger.
doremus_artist:0b1f2325-a101-3d4f-83fb-c01305b5049b
owl:sameAs viaf:81450621; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81450621>.
doremus_artist:0c276c9f-e2f1-3012-b04e-f4cfb6f6b8a8
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Susanna M\u00e4lkki (* 13. M\u00e4rz 1969 in Helsinki) ist eine finnische Dirigentin. Sie ist gegenw\u00e4rtig Erste Gastdirigentin des Gulbenkian-Orchesters Lissabon. Ab 2016 soll sie als Chefdirigentin der Helsinkier Philharmoniker amtieren."@de,
        "Susanna M\u00e4lkki (born 13 March 1969 in Helsinki, Finland) is a Finnish conductor and cellist. M\u00e4lkki trained as a cellist as a pupil of Hannu Kiiski, and later studied conducting with Jorma Panula, as well as Eri Klas and Leif Segerstam, at the Sibelius Academy. She also studied at London's Royal Academy of Music. She participated in a Sibelius Academy Conductor's Workshop at Carnegie Hall in 1998, under the supervision of Panula and Esa-Pekka Salonen."@en,
        "Susanna M\u00e4lkki est une violoncelliste et une chef d'orchestre finlandaise n\u00e9e \u00e0 Helsinki en Finlande le 13 mars 1969. De 2006 \u00e0 2013, elle est directrice musicale de l'Ensemble intercontemporain."@fr,
        "\u0421\u0443\u0441\u0430\u043d\u043d\u0430 \u041c\u044f\u043b\u043a\u043a\u0438 (\u0444\u0438\u043d. Susanna M\u00e4lkki; \u0440\u043e\u0434. 13 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1969, \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u0434\u043b\u044f \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u2014 \u043c\u0435\u0434\u0430\u043b\u044c\u044e Pro Finlandia (2011)."@ru;
    owl:sameAs viaf:103254634;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Susanna_M\u00e4lkki>,
        <http://viaf.org/viaf/103254634>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e4ea3d44-93dc-498f-86d9-624fd7d0143a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/18.IX_-_Susanna_M√§lkki_(retouched).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Susanna_M√§lkki.
doremus_artist:0d10e235-271f-38ad-acc9-de73bb957ff5
    dbp:birthPlace dbr:Kursk_Governorate;
    dbp:deathPlace dbr:Rennes;
    rdfs:comment
        "Nadejda Vassilievna Plevitska\u00efa (n\u00e9e Vinnikova ; 17 (29) septembre 1879, village Vinnikovo, ouiezd de Koursk, gouvernement de Koursk - 1er octobre 1940, Rennes) est une chanteuse russe (mezzo-soprano), interpr\u00e8te de chansons populaires russes et de romances."@fr,
        "Nadeschda Wassiljewna Plewizkaja, russisch \u041d\u0430\u0434\u0435\u0436\u0434\u0430 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041f\u043b\u0435\u0432\u0438\u0446\u043a\u0430\u044f, wiss. Transliteration Nade\u017eda Vasil'evna Plevickaja (* 5. Januarjul./ 17. Januar 1884greg. in Winnikowo, Gouvernement Kursk; \u2020 1. Oktober 1940 in Rennes) war eine russische Mezzosopranistin und Volkslied-S\u00e4ngerin. Der russische Zar nannte Nadeschda \u201eKursker Nachtigall\u201c."@de,
        "Nadezhda Vasilievna Plevitskaya (Russian: \u041d\u0430\u0434\u0435\u0436\u0434\u0430 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041f\u043b\u0435\u0432\u0438\u0446\u043a\u0430\u044f; born Vinnikova, Russian: \u0412\u0438\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430; 17 January 1884 \u2013 1 October 1940) was a popular female Russian singer and a Soviet agent."@en,
        "Nadezjda Vasiljevna Plevitskaja (Russisch: \u041d\u0430\u0434\u0435\u0436\u0434\u0430 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041f\u043b\u0435\u0432\u0438\u0446\u043a\u0430\u044f), geboren als Vinnikova (Russisch: \u0412\u0438\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430) (Vinnikov nabij Koersk, 17 januari 1884 \u2013 Rennes, 1 oktober 1940) was een populaire Russische zangeres van volksliederen en later een dubbelagente voor de NKVD in \u2018Witte\u2019 emigrantenkringen."@nl,
        "\u041d\u0430\u0434\u0435\u0436\u0434\u0430 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041f\u043b\u0435\u0432\u0438\u0446\u043a\u0430\u044f (\u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0412\u0438\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430; 17 (29) \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1884, \u0441\u0435\u043b\u043e \u0412\u0438\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u043e, \u041a\u0443\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0435\u0437\u0434, \u041a\u0443\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f \u2014 1 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1940, \u0420\u0435\u043d\u043d, \u0411\u0440\u0435\u0442\u0430\u043d\u044c) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432. \u041f\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0430\u043d\u0438\u044e, \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b \u0435\u0451 \u00ab\u043a\u0443\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u043e\u043b\u043e\u0432\u044c\u0451\u043c\u00bb."@ru,
        "\u30af\u30eb\u30b9\u30af\u8fd1\u90ca\u30f4\u30a3\u30f3\u30cb\u30b3\u30f4\u30a9\u6751\u306e\u8fb2\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30ca\u30b8\u30a7\u30fc\u30b8\u30c0\u30fb\u30f4\u30a1\u30b7\u30ea\u30a8\u30f4\u30ca\u30fb\u30f4\u30a3\u30f3\u30cb\u30b3\u30f4\u30a1\u3068\u3057\u3066\u80b2\u3064\u3002\u6b4c\u3046\u3053\u3068\u304c\u5927\u597d\u304d\u3067\u3001\u8056\u6b4c\u968a\u54e1\u3068\u3057\u30662\u5e74\u9593\u904e\u3054\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30ad\u30a8\u30d5\u306b\u51fa\u3066\u8077\u696d\u6b4c\u624b\u306b\u306a\u308b\u3002\u30ad\u30a8\u30d5\u3067\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u306e\u30a8\u30c9\u30e2\u30f3\u30c9\u30fb\u30d7\u30ec\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3066\u59d3\u304c\u5909\u308f\u3063\u305f\u3002\u9593\u3082\u306a\u304f\u4e8c\u4eba\u3067\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306b\u79fb\u308a\u3001\u30d7\u30ec\u30f4\u30a3\u30c4\u30ab\u30e4\u306f\u30b8\u30d7\u30b7\u30fc\u697d\u56e3\u3068\u7f8e\u4eba\u306e\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u3067\u6709\u540d\u306a\u30ec\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3\u300c\u30e4\u30eb\u300d\u306b\u51fa\u6f14\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u306b\u3082\u51fa\u305f\u30021909\u5e74\u306b\u306f\u30cb\u30b8\u30cb\u30fc\u30fb\u30ce\u30f4\u30b4\u30ed\u30c9\u306e\u5e02\u306e\u65e5\u306e\u97f3\u697d\u4f1a\u3067\u3001\u540d\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u306e\u30ec\u30aa\u30cb\u30fc\u30c9\u30fb\u30bd\u30d3\u30ce\u30d5\u306b\u898b\u51fa\u3055\u308c\u305f\u306e\u304c\u304d\u3063\u304b\u3051\u3067\u3001\u3088\u308a\u5e45\u5e83\u3044\u5c64\u306e\u8074\u8846\u306e\u6ce8\u76ee\u3092\u60f9\u304f\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u9593\u3082\u306a\u304f\u7687\u65cf\u3084\u30d5\u30e7\u30fc\u30c9\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30ea\u30a2\u30d4\u30f3\u3082\u805e\u304d\u624b\u306b\u52a0\u308f\u3063\u305f\u3002 \u91cd\u9a0e\u5175\u306e\u30b7\u30e3\u30f3\u30ae\u30f3\u4e2d\u5c09\u3068\u3082\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u304c\u3001\u592b\u306f1915\u5e741\u6708\u306b\u6226\u6b7b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u9769\u547d\u5f8c\u306f\u5171\u7523\u515a\u306b\u5165\u515a\u3057\u3066\u30dc\u30ea\u30b7\u30a7\u30f4\u30a3\u30ad\u306b\u52a0\u308f\u308a\u3001\u8d64\u8ecd\u306e\u5e2b\u56e3\u306e\u305f\u3081\u306b\u6b4c\u3044\u7d9a\u3051\u305f\u30021919\u5e74\u306b\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30b9\u30b3\u30d6\u30ea\u30f3\u304c\u6307\u63ee\u3059\u308b\u767d\u8ecd\u306e\u90e8\u968a\u306b\u3088\u3063\u3066\u6355\u3048\u3089\u308c\u305f\u304c\u3001\u767d\u8ecd\u304c\u6557\u5317\u3059\u308b\u3068\u3001\u30b9\u30b3\u30d6\u30ea\u30f3\u306e\u30c8\u30eb\u30b3\u3078\u306e\u4ea1\u547d\u306b\u59bb\u3068\u3057\u3066\u5f93\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76511119;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nadezhda_Plevitskaya>,
        <http://viaf.org/viaf/76511119>,
        <https://musicbrainz.org/artist/582ef3ab-6689-4fb6-b30e-54e06a82ce3f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Plevitskaja.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nadezhda_Plevitskaya.
doremus_artist:0d755459-b8b8-3655-affc-1391fbebed90
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace dbr:Le_Taillan-M√©doc;
    rdfs:comment
        "Compositeur fran\u00e7ais, Jean Jules Aimable Roger-Ducasse est n\u00e9 le 18 avril 1873 \u00e0 Bordeaux et mort au Taillan-M\u00e9doc (Gironde), le 19 juillet 1954."@fr,
        "Jean Jules Aimable Roger-Ducasse (* 18. April 1873 in Bordeaux; \u2020 19. Juli 1954 in Le Taillan-M\u00e9doc, Dept. Gironde) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Jean Jules Aimable Roger-Ducasse (18 de Abril de 1873 - 19 de Julho de 1954) foi um compositor franc\u00eas."@pt,
        "Jean Jules Aimable Roger-Ducasse (Bordeaux, 18 April 1873 \u2013 Le Taillan-M\u00e9doc (Gironde), 19 July 1954) was a French composer."@en,
        "\u0416\u0430\u043d \u0416\u044e\u043b\u044c \u042d\u043c\u0430\u0301\u0431\u043b\u044c \u0420\u043e\u0436\u0435\u0301-\u0414\u044e\u043a\u0430\u0301\u0441 (\u0444\u0440. Jean Jules Aimable Roger-Ducasse; 18 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1873, \u0411\u043e\u0440\u0434\u043e, \u0416\u0438\u0440\u043e\u043d\u0434\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 19 \u0438\u044e\u043b\u044f 1954, \u0422\u0430\u0439\u0430\u043d-\u041c\u0435\u0434\u043e\u043a, \u0416\u0438\u0440\u043e\u043d\u0434\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u0438\u043c\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30ed\u30b8\u30a7\uff1d\u30c7\u30e5\u30ab\u30b9\uff08Jean Jules Amable Roger-Ducasse, 1873\u5e744\u670818\u65e5 \u30dc\u30eb\u30c9\u30fc - 1954\u5e747\u670819\u65e5 \u30b8\u30ed\u30f3\u30c9\u770c\u30c6\u30e9\u30f3\uff1d\u30e1\u30c9\u30c3\u30af\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8fd1\u4ee3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u306e\u611b\u5f1f\u5b50\u306e1\u4eba\u3002\u7db4\u308a\u306e\u9055\u3044\u304b\u3089\u308f\u304b\u308b\u3088\u3046\u306b\u3001\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30ab\u30b9\u3068\u306f\u8840\u7e01\u95a2\u4fc2\u306b\u306a\u304f\u3001\u3080\u308d\u3093\u5225\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u305f\u3060\u3057\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e2d\u3067\u306f\u3001\u4f5c\u98a8\u306b\u304a\u3044\u3066\u30c7\u30e5\u30ab\u30b9\u3068\u306e\u985e\u4f3c\u70b9\u304c\u591a\u3044\u3002 \u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u306e\u4ed6\u3001\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30da\u30b5\u30fc\u30eb\u3084\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b8\u30a7\u30c0\u30eb\u30b8\u30e5\u306b\u3082\u5e2b\u4e8b\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u4f5c\u66f2\u79d1\u3067\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u306e\u5f8c\u4efb\u6559\u6388\u3068\u306a\u308a\u30011935\u5e74\u306b\u306f\u30c7\u30e5\u30ab\u30b9\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u7ba1\u5f26\u697d\u6cd5\u306e\u6559\u6388\u3068\u306a\u308b\u3002\u30ed\u30b8\u30a7\uff1d\u30c7\u30e5\u30ab\u30b9\u306e\u500b\u4eba\u69d8\u5f0f\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30aa\u30fc\u30ba\u304b\u3089\u30b5\u30f3\uff1d\u30b5\u30fc\u30f3\u30b9\u3092\u7d4c\u3066\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u305f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u611f\u899a\u7684\u306a\u7ba1\u5f26\u697d\u6cd5\u306e\u4f1d\u7d71\u306b\u3057\u304b\u3068\u6839\u5dee\u3057\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u30ed\u30b8\u30a7\uff1d\u30c7\u30e5\u30ab\u30b9\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u6cd5\u306f\u3001\u6de1\u8272\u3067\u5e7d\u7384\u306a\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u6cd5\u3068\u3082\u3001\u8272\u5f69\u7684\u3067\u83ef\u9e97\u306a\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u6cd5\u3068\u3082\u9055\u3044\u3001\u91ce\u592a\u3044\u7dda\u3068\u5f37\u70c8\u306a\u30ea\u30ba\u30e0\u306e\u5f37\u8abf\u304c\u7279\u5fb4\u7684\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3082\u7279\u7b46\u3059\u308b\u306b\u4fa1\u3059\u308b\u3002\u5ba4\u5185\u697d\u306f2\u3064\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u304c\u3042\u308a\u3001\u306a\u304b\u3067\u3082\u7b2c2\u756a\u306f\u7d76\u7b46\u3067\u3042\u308a\u30011953\u5e745\u670824\u65e5\u306b\u521d\u6f14\u3055\u308c\u305f\u3002\u307b\u304b\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u3084\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u30ed\u30de\u30f3\u30b9\u3082\u3042\u308b\u3002 \u30c7\u30e5\u30ab\u30b9\u3068\u540c\u3058\u304f\u30ed\u30b8\u30a7\uff1d\u30c7\u30e5\u30ab\u30b9\u3082\u53b3\u3057\u3044\u81ea\u5df1\u6279\u5224\u529b\u306e\u6301\u3061\u4e3b\u3060\u3063\u305f\u306e\u3067\u3001\u81ea\u5206\u306e\u53b3\u683c\u306a\u6c34\u6e96\u306b\u6e80\u305f\u306a\u3044\u4f5c\u54c1\u306f\u7834\u68c4\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79742467;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Roger-Ducasse>,
        <http://viaf.org/viaf/79742467>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1eba38b8-7056-47ae-9c07-d9e7b85142ee>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Roger-Ducasse.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Roger-Ducasse.
doremus_artist:0d9d8715-fdd4-3fb4-adb3-19b66262b3f3
owl:sameAs viaf:5128129; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5128129>.
doremus_artist:0e66d2b6-a289-3593-aafb-e43966a54017
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Garrick Ohlsson (New York, 3 april 1948) is een Amerikaans pianist. In 1970 was Garrick Ohlsson de eerste Amerikaan die de eerste prijs won van het Internationaal Frederick Chopin Piano Concours Ook won hij de eerste prijs van de Busoni Wedstrijd in Itali\u00eb en de Montreal Piano Competition. In 1994 kreeg Ohlsson de Avery Fisher Prize toegekend en in 1998 ontving hij de University Musical Society Distinguished Artist Award in Ann Arbor, Michigan."@nl,
        "Garrick Ohlsson (Nueva York, 3 de abril de 1948) es un pianista estadounidense."@es,
        "Garrick Ohlsson (born April 3, 1948 in New York) is an American classical pianist. Ohlsson was the first American to win first prize in the International Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin Piano Competition, in 1970. He also won first prize at the Busoni Competition in Italy and the Montreal Piano Competition in Canada. Ohlsson was awarded the Avery Fisher Prize in 1994 and received the 1998 University Musical Society Distinguished Artist Award in Ann Arbor, Michigan."@en,
        "Garrick Ohlsson (ur. 3 kwietnia 1948 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski pianista; zwyci\u0119zca VIII Mi\u0119dzynarodowego Konkursu Pianistycznego im. Fryderyka Chopina (1970)."@pl,
        "Garrick Ohlsson est un pianiste am\u00e9ricain, n\u00e9 le 3 avril 1948 \u00e0 New York. Cet artiste de renomm\u00e9e mondiale a \u00e9t\u00e9 form\u00e9 notamment \u00e0 la Juilliard school et aupr\u00e8s de ma\u00eetres comme Claudio Arrau, Sascha Gorodnitzki ou Rosina Lhevinne. Il est connu pour avoir \u00e9t\u00e9 le premier am\u00e9ricain \u00e0 avoir remport\u00e9, en 1970, le prestigieux Concours international de piano Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin \u00e0 Varsovie. D'autres premiers prix lui ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 d\u00e9cern\u00e9s, en particulier ceux du Concours Busoni en Italie (1966) et du Concours de Montr\u00e9al. Garrick Ohlsson fait partie des pianistes B\u00f6sendorfer."@fr,
        "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438\u043a \u041e\u043b\u0441\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Garrick Ohlsson; \u0440\u043e\u0434. 3 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1948, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30ae\u30e3\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30fc\u30eb\u30bd\u30f3\uff08Garrick Ohlsson, 1948\u5e744\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 1970\u5e74\u306b\u7b2c8\u56de\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7b2c1\u4f4d\u7372\u5f97\u3002\u53e4\u5178\u7684\u30fb\u6a19\u6e96\u7684\u306a\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3084\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u3084\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u3001\u30b9\u30af\u30ea\u30e3\u30fc\u30d3\u30f3\u306e\u3088\u3046\u306a\u8d85\u7d76\u6280\u5de7\u3092\u8981\u3059\u308b\u697d\u66f2\u306b\u9650\u3089\u305a\u3001\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u3001\u30a6\u30a7\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u306a\u3069\u306e20\u4e16\u7d00\u4f5c\u54c1\u3082\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30aa\u30fc\u30eb\u30bd\u30f3\u306f\u5927\u534a\u306eCD\u9332\u97f3\u3092\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u3067\u3042\u308b\u300c\u30a2\u30e9\u30d9\u30b9\u30af\u300d\u306b\u9332\u97f3\u3057\u3066\u304d\u305f\u3002\u6700\u3082\u5f97\u610f\u306a\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u3084\u30a6\u30a7\u30fc\u30d0\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u4f5c\u54c1\u96c6\uff08\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u5168\u96c6\u3001\u300e\u821e\u8e0f\u3078\u306e\u52e7\u8a98\u300f\u3082\u542b\u3080\uff09\u3001\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e12\u306e\u7df4\u7fd2\u66f2\u306a\u3069\u306eCD\u9332\u97f3\u3082\u3042\u308b\u3002\u305f\u3060\u3001\u3053\u306e\u4f1a\u793e\u306eCD\u306f\u65e5\u672c\u3067\u306f\u5165\u624b\u56f0\u96e3\u3067\u3042\u308b\u3002\u305f\u3060\u3057\u3001\u30a2\u30e9\u30d9\u30b9\u30af\u306b\u9332\u97f3\u3057\u305f\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306e\u9332\u97f3\u306f\u5168\u3066\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u300c\u30cf\u30a4\u30da\u30ea\u30aa\u30f3\u300d\u304b\u30892008\u5e7411\u6708\u3088\u308a\u518d\u767a\u58f2\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u3053\u3061\u3089\u306f\u5165\u624b\u304c\u6bd4\u8f03\u7684\u7c21\u5358\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44487504;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Garrick_Ohlsson>,
        <http://viaf.org/viaf/44487504>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1b2c79e2-113b-4e74-91d4-af085b8a11b0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Garrick_Ohlsson.
doremus_artist:0e8db10c-2e9a-3e68-96dd-0f1b798ce60a
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    dbp:deathPlace dbr:Soucieu-en-Jarrest;
    rdfs:comment
        "C\u00e9sar Geoffray (* 20. Februar 1901 in Lyon; \u2020 24. Dezember 1972 in Soucieu-en-Jarrest) war ein franz\u00f6sischer Chorleiter. Er war Mitbegr\u00fcnder der Organisation Europa Cantat sowie Gr\u00fcnder des franz\u00f6sischen Chorverbands \u00c0 C\u0153ur Joie und gilt als wichtiger Renovator der Chorgesangsbewegung in Frankreich. 1960 wirkte er zusammen mit Gottfried Wolters bei der Gr\u00fcndung von Europa Cantat mit. Geoffray wurde auch vom Erziehungsministerium zum Sonderbeauftragten ernannt. Geoffray starb 1972 in Soucieu-en-Jarrest nahe Lyon."@de,
        "C\u00e9sar Geoffray (1901\u20131972) was a French composer."@en,
        "C\u00e9sar GeoffrayFichier:Defaut.svg C\u00e9sar Geoffray est un musicien, chef de ch\u0153ur et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Lyon le 20 f\u00e9vrier 1901 et mort \u00e0 Soucieu-en-Jarrest le 24 d\u00e9cembre 1972. Fondateur du mouvement \u00c0 C\u0153ur Joie, il est un des initiateurs du renouveau du chant choral en France dans la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:76364486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Geoffray>,
        <http://viaf.org/viaf/76364486>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:C√©sar_Geoffray.
doremus_artist:0ebe9005-dc5f-3c16-8447-9dc8338e2cad
owl:sameAs viaf:79952135; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79952135>.
doremus_artist:113dfbbb-dbbd-357c-b5cb-419b26b34fed
owl:sameAs viaf:27292141; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27292141>.
doremus_artist:11515d34-227d-3651-9272-364e50ae69cd
    owl:sameAs n0:1e354b6d-48b3-4e24-819c-c8b9f1820dfd;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/1e354b6d-48b3-4e24-819c-c8b9f1820dfd>.
doremus_artist:1201dfb5-e252-3276-828f-a28165aa9d09
owl:sameAs viaf:167811296; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167811296>.
doremus_artist:120dde6b-e611-3b03-8c79-40c01cd23f8c
    rdfs:comment
        "Iain Farrington (born 1977) is a British pianist, organist, composer and arranger. He performs regularly with some of the country's leading singers, instrumentalists and choirs, as well as giving solo recitals."@en;
    owl:sameAs viaf:24264778;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Iain_Farrington>,
        <http://viaf.org/viaf/24264778>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Iain_Farrington.
doremus_artist:123b5dbd-9db5-368d-a2b3-7f39b3e22c0f
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Nel 1982 \u00e8 stato direttore della fotografia del film non verbale, di pure immagini, Koyaanisqatsi diretto da Godfrey Reggio. Con lo stesso stile ha successivamente realizzato, come regista, il mediometraggio Chronos (1985) e il lungometraggio Baraka (1992), entrambi utilizzando una cinepresa con il formato 70mm, per ottenere un'elevata qualit\u00e0 dell'immagine. Nel 2005 \u00e8 stato direttore della fotografia in una parte del film Star Wars: Episodio III - La vendetta dei Sith. Nel 2011 realizza Samsara, seguito di Baraka."@it,
        "Ron Fricke es un cineasta estadounidense, reconocido sobre todo por ser uno de los maestros en la direcci\u00f3n fotogr\u00e1fica, faceta que puede ser admirada en la primera pel\u00edcula de la Trilog\u00eda qatsi: Koyaanisqatsi del director Godfrey Reggio. Sus primeras contribuciones como director las har\u00eda con Chronos (1985) y Sacred Site (1986). Sin embargo, no ser\u00eda hasta 1992 cuando alcanzar\u00eda gran fama con su pel\u00edcula Baraka en la que utiliz\u00f3 una c\u00e1mara de 70mm dise\u00f1ada por \u00e9l mismo. Samsara es su \u00faltimo filme, estrenada en 2011."@es,
        "Ron Fricke est un r\u00e9alisateur et chef op\u00e9rateur am\u00e9ricain."@fr,
        "Ron Fricke is an American film director and cinematographer, specializing in time-lapse photography and large format cinematography. He was the director of photography for Koyaanisqatsi (1982) and directed the purely cinematic non-verbal non-narrative feature Baraka (1992). He designed and used his own 65 mm camera equipment for Baraka and his later projects. He also directed the IMAX films Chronos (1985) and Sacred Site (1986). He also worked as cinematographer for parts of the film Star Wars: Episode III \u2013 Revenge of the Sith (he was hired to shoot the eruption of Mt. Etna in Sicily for use in scenes of the volcanic planet Mustafar). The sequel to Baraka, Samsara, premiered at the Toronto International Film Festival in September 2011, and had its U.S. premiere on August 24, 2012."@en,
        "Ron Fricke is een Amerikaanse filmregisseur en director of photography. Hij wordt beschouwd als een meester van de time-lapse-fotografie."@nl,
        "Ron Fricke ist ein US-amerikanischer Filmemacher und Kameramann, der als Meister des Zeitraffers und des gro\u00dfen Kinoformats angesehen wird. Er war Kameramann des Films Koyaanisqatsi (1982) und Regisseur der ohne Sprache und Erz\u00e4hler auskommenden Dokumentation Baraka (1992). Er entwickelte und benutzte seine eigene 70-mm-Kamera-Ausr\u00fcstung f\u00fcr Baraka und seine fr\u00fcheren Projekte wie die IMAX-Filme Chronos (1985) und Sacred Site (1986). Als Kameramann wurde er von George Lucas f\u00fcr Star Wars: Episode III \u2013 Die Rache der Sith verpflichtet. Am Nachfolger von Baraka, Samsara, arbeiteten Fricke und sein Team 20 Jahre lang. Der Film kam im August 2012 in die Kinos und erschien auch auf Blu Ray und DVD."@de,
        "Ron Fricke \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser filmowy i operator filmowy, uwa\u017cany za mistrza fotografii poklatkowej. Ron Fricke by\u0142 autorem zdj\u0119\u0107 do filmu Koyaanisqatsi (1982) Godfreya Reggio i filmu Baraka (1992), kt\u00f3rego sam by\u0142 re\u017cyserem. Oba filmy odznaczaj\u0105 si\u0119 charakterystycznymi uj\u0119ciami w znacznie przyspieszonym lub zwolnionym tempie. Na potrzeby Baraki i swoich p\u00f3\u017aniejszych projekt\u00f3w u\u017cywa\u0142 zaprojektowanej przez siebie kamery 70mm. By\u0142 r\u00f3wnie\u017c re\u017cyserem film\u00f3w IMAX Chronos (1985) i Sacred Site (1986). Jedn\u0105 z jego prac s\u0105 zdj\u0119cia do fragment\u00f3w filmu Gwiezdne wojny: cz\u0119\u015b\u0107 III \u2013 Zemsta Sith\u00f3w. W 2011 Fricke uko\u0144czy\u0142 sequel do Baraki zatytu\u0142owany Samsara."@pl,
        "\u041a\u0438\u043d\u043e\u044f\u0437\u044b\u043a \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0430 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442 , \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0434\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u044a\u0451\u043c\u043a\u0438 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u044f\u0434\u0430 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0451\u043c\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u0430\u0442\u043c\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u044b, \u043d\u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0437\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043d\u0430 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0441\u043c\u044b\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0435\u0433\u043e \u043d\u0430 \u044d\u043a\u0440\u0430\u043d\u0435.\u041d\u0430 \u0441\u044a\u0451\u043c\u043a\u0430\u0445 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0451\u0440\u0442\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u044b \u00ab\u0421\u0430\u043c\u0441\u0430\u0440\u0430\u00bb, \u043c\u0430\u044d\u0441\u0442\u0440\u043e \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u044d\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a: \u0420\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u0435, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u0447\u0438\u0442\u0430\u044f \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 70-\u043c\u043c \u043f\u043b\u0451\u043d\u043a\u0443, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044f \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u00abTodd-AO\u00bb (\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u0440\u0438 \u0441\u044a\u0451\u043c\u043a\u0430\u0445 \u00ab\u0411\u0430\u0440\u0430\u043a\u0438\u00bb) \u0438 \u00abPANAVISION SUPER 70\u00bb (\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u0440\u0438 \u0441\u044a\u0451\u043c\u043a\u0430\u0445 \u00ab\u0421\u0430\u043c\u0441\u0430\u0440\u044b\u00bb), \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0441\u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0435\u0439\u0442\u0440\u0430\u0444\u0435\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:34389639;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ron_Fricke>,
        <http://viaf.org/viaf/34389639>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ron_Fricke.
doremus_artist:1269c457-c3f2-3ffe-a057-0e132007500d
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Lyon (France) le 22 juin 1954, Joseph-Fran\u00e7ois Kremer a dirig\u00e9 le Conservatoire d\u2019Antony (\u00cele-de-France) de 1996 \u00e0 2010."@fr,
        "Joseph-Fran\u00e7ois Kremer (born 22 June 1954) is a French composer, conductor, violinist and musicologist."@en;
    owl:sameAs viaf:41850820;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph-Fran\u00e7ois_Kremer>,
        <http://viaf.org/viaf/41850820>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph-Fran√ßois_Kremer.
doremus_artist:1280bb55-04ab-3fa1-98e7-b35aff4f18af
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Stella Vander (born Stella Zelcer, also known as Stella; December 12, 1950) is a French singer and musician."@en,
        "Stella Vander Stella Vander est une chanteuse fran\u00e7aise."@fr,
        "\u30b9\u30c6\u30e9\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30c7\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Stella Vander\u30011950\u5e7412\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u30021960\u5e74\u4ee3\u306b\u30a4\u30a8\u30a4\u30a8\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u306e\u3061\u30011970\u5e74\u4ee3\u306b\u30de\u30b0\u30de\u306b\u52a0\u5165\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37103673;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stella_Vander>,
        <http://viaf.org/viaf/37103673>,
        <https://musicbrainz.org/artist/23022b25-31dc-41fc-83bf-76577eac2fdc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stella_Vander.
doremus_artist:1385cc3d-838d-3a00-a74a-def531c8b6f7
owl:sameAs viaf:215593; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/215593>.
doremus_artist:1388af94-23bf-3bdb-8f3b-3b36ba0130cb
owl:sameAs viaf:61730805; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61730805>.
doremus_artist:13a3a793-5423-3b24-905f-0327c38fe689
owl:sameAs viaf:32193950; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32193950>.
doremus_artist:144b1871-d16e-37bb-918d-2fe0c8fecdb9
    dbp:birthPlace res:France;
    rdfs:comment
        "Roberte Hamayon (n\u00e9e en 1939 \u00e0 Paris) est une anthropologue fran\u00e7aise, Directeur d'\u00e9tudes \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'\u00c9cole pratique des hautes \u00e9tudes (EPHE), dans la section Sciences religieuses (Religions de l'Asie septentrionale), et ancienne directrice du Laboratoire d'ethnologie et de sociologie comparative \u00e0 l'universit\u00e9 Paris Ouest Nanterre La D\u00e9fense.Ses recherches portent entre autres, sur le mod\u00e8le chamanique, substrat religieux traditionnel des peuples autochtones de Sib\u00e9rie et de Mongolie."@fr;
    owl:sameAs viaf:2471512;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Roberte_Hamayon>,
        <http://viaf.org/viaf/2471512>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roberte_Hamayon.
doremus_artist:147760e8-7303-30e8-913b-c8f5966c31ef
    rdfs:comment
        "Gustaaf Hulstaert (1900\u20131990) was a Belgian entomologist mainly interested in Lepidoptera. From 1925 Gustaaf Hulstaert was a missionary in the Belgian Congo. Before that year he had studied insects from the Dutch Indies (including Dutch New Guinea) sent to him by other missionaries. His collection is held by Naturalis Biodiversity Center in Leiden."@en;
    owl:sameAs viaf:7405786;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gustaaf_Hulstaert>,
        <http://viaf.org/viaf/7405786>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gustaaf_Hulstaert.
doremus_artist:15240053-20be-3d2a-9056-3c9387bf5e3b
owl:sameAs viaf:5250582; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5250582>.
doremus_artist:153cfcd6-78ab-3c7a-bacd-54824264a356
owl:sameAs viaf:102739342; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102739342>.
doremus_artist:157305ab-aa4a-332a-a02a-32e9fc05a023
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Leesburg,_Georgia>;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u062a\u0648\u0645\u0627\u0633 \u0644\u0648\u062b\u0631 \u0628\u0631\u064a\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u0631 \u0628\u0644\u0648\u0643 \u0628\u0631\u064a\u0627\u0646 \u0648\u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0641\u064a \u0641\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0628. \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 17 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1976 \u0641\u064a \u0628\u0644\u062f\u0629 \u0644\u064a\u0633\u0628\u0648\u0631\u063a \u0641\u064a \u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u062c\u0648\u0631\u062c\u064a\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629. \u064a\u0646\u062d\u062f\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0648\u0644 \u0646\u0627\u0634\u0641\u064a\u0644\u060c \u062a\u064a\u0646\u064a\u0633\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629. \u0625\u062d\u062a\u0644\u062a \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0627\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2013 \u0645\u062b\u0644 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 "thats my kind of night". \u064a\u062a\u0642\u0646 \u0628\u0631\u064a\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0642\u064a\u062b\u0627\u0631\u0629 \u0648 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0644\u0648\u0643 \u0628\u0631\u064a\u0627\u0646"""@ar,
        "Bryan ha iniziato la sua carriera negli anni 2000 scrivendo canzoni per Travis Tritt e Billy Currington. Dopo aver cantato con la Capitol Records a Nashville nel 2007, ha pubblicato il primo album I'll Stay Me, in cui sono inclusi i singoli All My Friends Say, We Rode in Trucks e Country Man. Il seguente album Doin' My Thing, include Do I, che Bryan ha co-scritto con Charles Kelley dei Lady Antebellum, e i singoli numero uno nella classifica country statunitense Rain Is a Good Thing e Someone Else Calling You Baby. L'album Tailgates & Tanlines viene pubblicato nel 2011 e contiene i singoli Country Girl (Shake It for Me), I Don't Want This Night to End e Drunk on You. Bryan ha co-scritto tutti i suoi singoli tranne Drunk on You ed ha co-prodotto tutti e tre i suoi album insieme a Jeff Steve"@it,
        "Luke Bryan (* 17. Juli 1976 in Leesburg, Georgia; eigentlicher Name Thomas Luther Bryan) ist ein US-amerikanischer Countrys\u00e4nger."@de,
        "Luke Bryan (Leesburg, Georgia, Estados Unidos; 17 de julio de 1976) es un cantante de m\u00fasica country estadounidense."@es,
        """Thomas Luther "Luke" Bryan (born July 17, 1976), is an American country music singer and songwriter. Bryan began his musical career in the mid 2000s, writing songs for his longtime friends from high school, performers Travis Tritt and Billy Currington and releasing his first Spring Break album. After signing with Capitol Nashville in Nashville, Tennessee in 2007 with his cousin, Chad Christopher Boyd, he released the album I'll Stay Me, which included the singles "All My Friends Say", "We Rode in Trucks", and "Country Man". The follow-up album Doin' My Thing included "Do I", which Bryan co-wrote with Charles Kelley and Dave Haywood of Lady Antebellum, and the number one singles "Rain Is a Good Thing" and "Someone Else Calling You Baby"."""@en,
        """Thomas Luther "Luke" Bryan (n\u00e9 le 17 juillet 1976, \u00e0 Leesburg, en G\u00e9orgie) est un chanteur am\u00e9ricain de musique country."""@fr,
        "Thomas Luther Bryan (Leesburg, Ge\u00f3rgia, 17 de julho de 1976), mais conhecido como Luke Bryan \u00e9 um cantor e compositor de m\u00fasica country norte-americano."@pt,
        "\u041b\u044e\u043a \u0411\u0440\u0430\u0439\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Luke Bryan, \u0440\u043e\u0434. 17 \u0438\u044e\u043b\u044f 1976) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0411\u0440\u0430\u0439\u0430\u043d \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0447\u0435\u043c \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0432 2007 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0415\u0433\u043e \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b \u00abAll My Friends Say\u00bb \u043f\u043e\u0434\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u0434\u043e \u043f\u044f\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0432 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0447\u0430\u0440\u0442\u0435 Billboard \u0438 \u0441 \u0442\u0435\u0445 \u043f\u043e\u0440 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0435\u0433\u043e \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u043d\u0430 \u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u044b \u0447\u0430\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u043b\u0438 \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u044b\u0435 \u0438 \u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0441\u0435\u0440\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043e\u0442 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0439. \u0415\u0433\u043e \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c Tailgates & Tanlines, \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 2011 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u0441\u0435\u0440\u0442\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u043c, \u0430 \u0432 2012 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0411\u0440\u0430\u0439\u0430\u043d \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b American Music Award \u0432 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0438 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u00bb."@ru,
        """\u30eb\u30fc\u30af\u30fb\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3(Thomas Luther "Luke" Bryan 1976\u5e747\u670817\u65e5\u751f)\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u6b4c\u624b\u30022000\u5e74\u4ee3\u4e2d\u671f\u3088\u308a\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3057\u3001\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30b9\u30fb\u30c8\u30ea\u30c3\u30c8\u3001\u30d3\u30ea\u30fc\u30fb\u30ab\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u306b\u66f2\u3092\u63d0\u4f9b\u30022007\u5e74\u3001\u30ad\u30e3\u30d4\u30c8\u30eb\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u30fb\u30ca\u30c3\u30b7\u30e5\u30d3\u30eb\u3068\u5951\u7d04\u5f8c\u30012007\u5e748\u670814\u65e5\u3001\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u66f2\u300eAll My Friends Say \u300f\u3001\u300eWe Rode in Trucks \u300f\u3001\u300eCountry Man \u300f\u3092\u542b\u3080\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300eI'll Stay Me \u300f\u3092\u767a\u58f2\u30022009\u5e7410\u67086\u65e5\u3001\u30ec\u30c7\u30a3\u30fb\u30a2\u30f3\u30c6\u30d9\u30e9\u30e0\u306e\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30b1\u30ea\u30fc\u3068\u5171\u4f5c\u306e\u300eDo I \u300f\u3001\u30d3\u30eb\u30dc\u30fc\u30c9\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u3067\u7b2c1\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u300eRain Is a Good Thing \u300f\u3068\u300eSomeone Else Calling You Baby \u300f\u3092\u542b\u30802\u679a\u76ee\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300eDoin' My Thing \u300f\u3092\u767a\u58f2\u30022011\u5e748\u67089\u65e5\u3001\u300eCountry Girl (Shake It for Me) \u300f\u3001\u4e0a\u8a18\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u3067\u7b2c1\u4f4d\u7372\u5f97\u306e\u300eI Don't Want This Night to End \u300f\u3068\u300eDrunk on You \u300f\u3092\u542b\u30803\u679a\u76ee\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300eTailgates & Tanlines \u300f\u3092\u767a\u58f2\u3002\u300eDrunk on You \u300f\u4ee5\u5916\u306e\u5168\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u306f\u30b8\u30a7\u30d5\u30fb\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30f3\u30b9\u3068\u306e\u5171\u4f5c\u3002"""@ja,
        """\u6e6f\u746a\u65af\u00b7\u8def\u5fb7\u00b7\u201c\u76e7\u514b\u201d\u00b7\u5e03\u840a\u6069\uff08\u82f1\u8bed\uff1aThomas Luther "Luke" Bryan\uff0c1976\u5e747\u670817\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u570b\u9109\u6751\u6b4c\u624b\u3002\u5e03\u840a\u6069\u57282000\u5e74\u4ee3\u4e2d\u671f\u70ba\u7279\u62c9\u7dad\u65af\u00b7\u7279\u91cc\u7279\u548c\u6bd4\u5229\u00b7\u514b\u6797\u9813\u5beb\u6b4c\uff0c\u5c55\u958b\u4e86\u4ed6\u7684\u97f3\u6a02\u751f\u6daf\u3002\u5728\u8207\u4ed6\u7684\u8868\u5f1f\u67e5\u5fb7\u00b7\u514b\u91cc\u65af\u6258\u5f17\u00b7\u535a\u4f0a\u5fb7\uff08Chad Christopher Boyd\uff09\u65bc2007\u5e74\u5728\u7d0d\u8a31\u7dad\u723e\u70baCapitol\u5531\u7247\u6f14\u5531\u5f8c\uff0c\u4ed6\u767c\u884c\u4e86\u500b\u4eba\u7684\u9996\u5f35\u5c08\u8f2f\u300aI'll Stay Me\u300b\uff0c\u540c\u6642\u6536\u9304\u4e86\u4e09\u652f\u55ae\u66f2\u3008All My Friends Say\u3009\u3001\u3008We Rode in Trucks\u3009\u548c\u3008Country Man\u3009\u3002 \u5e03\u840a\u6069\u7684\u4e0b\u4e00\u5f35\u5c08\u8f2f\u300aDoin' My Thing\u300b\u6536\u9304\u4e86\u4ed6\u8207\u61f7\u820a\u5973\u90ce\u7684\u67e5\u723e\u65af\u00b7\u51f1\u5229\u3001\u6234\u592b\u00b7\u6d77\u4f0d\u5fb7\u5171\u540c\u5beb\u6210\u7684\u3008Do I\u3009\uff0c\u9084\u6709\u51a0\u8ecd\u55ae\u66f2\u3008Rain Is a Good Thing\u3009\u548c\u3008Someone Else Calling You Baby\u3009\u3002\u63a5\u8457\u4ed6\u57282011\u5e74\u767c\u884c\u4e86\u300aTailgates & Tanlines\u300b\uff0c\u88cf\u982d\u6536\u9304\u4e86\u3008Country Girl (Shake It for Me)\u3009\u9084\u6709\u4e09\u9996\u51a0\u8ecd\u55ae\u66f2\u3008I Don't Want This Night to End\u3009\u3001\u3008Drunk on You\u3009\u3001\u3008Kiss Tomorrow Goodbye\u3009\u3002\u5e03\u840a\u6069\u7684\u7b2c\u56db\u5f35\u5c08\u8f2f\u300aCrash My Party\u300b\u57282013\u5e748\u6708\u767c\u884c\uff0c\u5305\u542b\u4e86\u5169\u652f\u51a0\u8ecd\u55ae\u66f2\u3008Crash My Party\u3009\u3001\u3008That's My Kind of Night\u3009\u3002\u9664\u4e86\u3008Drunk on You\u3009\u3001\u3008Crash My Party\u3009\u548c\u3008That's My Kind of Night\u3009\u4e4b\u5916\uff0c\u5e03\u840a\u6069\u90fd\u53c3\u8207\u4e86\u6b4c\u66f2\u7684\u5beb\u4f5c\uff0c\u4e14\u53c3\u8207\u4e86\u4ed6\u7684\u56db\u5f35\u5c08\u8f2f\u548c\u8207\u5091\u592b\u00b7\u53f2\u8482\u6587\u65af\u7684\u4e00\u5f35\u5408\u8f2f\u7684\u88fd\u4f5c\u3002\u5e03\u840a\u6069\u662f\u57282013\u5e74\u548c2015\u5e74\u90fd\u7372\u9078\u70ba\u9109\u6751\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u734e\u7684\u5e74\u5ea6\u6700\u4f73\u5a1b\u6a02\u4eba\u7269\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:2255788;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luke_Bryan>,
        <http://viaf.org/viaf/2255788>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aab35942-f176-4f77-bbf9-1d6aa98ccf3f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LukeBryanApr10.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luke_Bryan.
doremus_artist:15ca7b0a-61c3-31a7-81d0-eaa9111623e5
    rdfs:comment
        "G\u00fcnther Arndt n\u00e9 le 1er avril 1907, et mort le 25 d\u00e9cembre 1976 est un chef de ch\u0153ur allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:2655369;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00fcnther_Arndt>,
        <http://viaf.org/viaf/2655369>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:G√ºnther_Arndt.
doremus_artist:18443dec-395a-36e8-bf16-2355ba87f704
owl:sameAs viaf:81717696; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81717696>.
doremus_artist:18a5be19-fc4c-39e1-8cbc-cea8a0e3208e
    dbp:birthPlace dbr:Elberfeld;
    dbp:deathPlace dbr:Rheinbreitbach;
    rdfs:comment
        """Will Glah\u00e9 (February 12, 1902 \u2013 November 21, 1989), was a German accordionist, composer, and bandleader. Glah\u00e9 was born at Elberfeld. In the 1930s, he was, along with Heinz Munsonius and Albert Vossen, one of the most successful accordionists in Germany. He led his own orchestra from 1932 and became successful particularly in popular music. His "Liechtensteiner Polka" was also a hit in the U.S., hitting #16 on the Billboard Hot 100 in 1957. The follow-up single "Sweet Elizabeth" (1958) appeared in all major U.S. charts, nearing the top 40 in Cashbox and Music Vendor. He died at Rheinbreitbach."""@en,
        "Will Glah\u00e9 (Gustav Adolf Wilhelm Glahe; * 12. Februar 1902 in Elberfeld, heute zu Wuppertal; \u2020 21. November 1989 in Rheinbreitbach) war ein deutscher Akkordeonist, Komponist und Bandleader."@de,
        """Will Glah\u00e9, (Elberfeld, 12 de febrero de 1902 - Rheinbreitbach, 21 de noviembre de 1989). Fue un acorde\u00f3nista alem\u00e1n, compositor, y director de banda. El estudio en el Hochschule f\u00fcr Musik und Tanz K\u00f6ln. En los a\u00f1os `30, \u00e9l fue, junto a Heinz Munsonius y Albert Vossen, uno de los acordeonistas de m\u00e1s \u00e9xito en Alemania. Dirigi\u00f3 su propia orquesta a partir de 1932 y se convirti\u00f3 en todo un \u00e9xito, particularmente en la m\u00fasica popular. Su "Polca Liechtensteiner", fue tambi\u00e9n un \u00e9xito en los EE.UU., alcanzando la posici\u00f3n #16 en el Billboard Hot 100 de 1957."""@es,
        "\u30a6\u30a3\u30eb\u30fb\u30b0\u30e9\u30fc\u30a8\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Will Glah\u00e9\u30011902\u5e742\u670812\u65e5 - 1989\u5e7411\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u751f\u307e\u308c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30a2\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30aa\u30f3\u6f14\u594f\u8005\u3001\u30d0\u30f3\u30c9\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u30fb\u30c1\u30a7\u30b3\u8a9e\u98a8\u306b\u30f4\u30a3\u30eb\u30fb\u30b0\u30e9\u30d8\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021950\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u306b\u65e5\u672c\u3082\u542b\u3081\u3066\u4e16\u754c\u7684\u306b\u6d41\u884c\u3063\u305f\u300c\u30d3\u30a2\u6a3d\u30dd\u30eb\u30ab\u300d\uff08en:Beer Barrel Polka\u3001\u4f5c\u66f2 en:Jarom\u00edr Vejvoda\u3001\u3082\u3068\u3082\u30681936\u5e74\u306b\u300eRosamunde\u300f\u3068\u3044\u3046\u984c\u540d\u3067\u6f14\u594f\uff09\u3084\u300c\u30ea\u30d2\u30c6\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u30fb\u30dd\u30eb\u30ab\u300d\uff08en:Liechtensteiner Polka\u3001\u4f5c\u8a5e Edmond Koetscher \u30fb \u4f5c\u66f2 Rudi Lindt \uff09\u306e\u6f14\u594f\u3067\u6709\u540d\u3067\u3001\u5f53\u6642\u300c\u30dd\u30eb\u30ab\u306e\u738b\u69d8\u300d\uff08Polka King\uff09\u306a\u3069\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37112721;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Will_Glah\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/37112721>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ad23d619-7b42-45ef-a4cd-91c459a4c4d4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Will_Glah√©.
doremus_artist:1967b571-2b18-3ee4-8ffe-03dba6ef6398
    dbp:birthPlace dbr:Burgos;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Regino Sainz de la Maza y Ruiz (Burgos, 7 de setembro de 1896 \u2014 Madri, 26 de novembro de 1981) foi um violonista espanhol."@pt,
        "Regino S\u00e1inz de la Maza est un guitariste, compositeur de musique classique et enseignant universitaire espagnol n\u00e9 \u00e0 Burgos. En 1981, il re\u00e7oit la m\u00e9daille d'or du m\u00e9rite des beaux-arts."@fr,
        "Regino S\u00e1inz de la Maza y Ruiz (* 7. September 1896 in Burgos; \u2020 26. November 1981 in Madrid) war ein spanischer Gitarrist, Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Regino S\u00e1inz de la Maza y Ruiz (7 September 1896 \u2013 26 November 1981) was a Spanish classical guitarist and composer."@en,
        "Regino S\u00e1inz de la Maza y Ruiz (Burgos, 7 de septiembre de 1896 \u2014 Madrid, 26 de noviembre de 1981), fue un guitarrista espa\u00f1ol. M\u00fasico nacido en Burgos el 7 de septiembre de 1896 a las 18.30h en el n\u00ba 31 de la Plaza Mayor burgalesa. Sus antepasados eran de B\u00e1rcenas, en el municipio de Espinosa de los Monteros."@es,
        "\u30ec\u30d2\u30fc\u30ce\u30fb\u30b5\u30a4\u30f3\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30e9\u30fb\u30de\u30fc\u30b5\u30fb\u30a4\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9\uff08Regino S\u00e1inz de la Maza y Ruiz\u30011896\u5e749\u67087\u65e5 - 1981\u5e7411\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5f1f\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c9\u3082\u30ae\u30bf\u30fc\u594f\u8005\u517c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30d6\u30eb\u30b4\u30b9\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002 10\u6b73\u304b\u3089\u30ae\u30bf\u30fc\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u30fb\u30e9\u30f3\u30c0\u30fc\u30c1\u30a7\u306e\u4e0b\u3067\u30bd\u30eb\u30d5\u30a7\u30fc\u30b8\u30e5\u3001\u30a8\u30a6\u30d8\u30cb\u30aa\u30fb\u30ed\u30c9\u30ea\u30b2\u30b9\u30fb\u30d1\u30b9\u30af\u30a1\u30fc\u30eb\u306b\u30ae\u30bf\u30fc\u3001\u30db\u30bb\u3001\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u30fb\u30b1\u30b5\u30fc\u30c0\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u30021910\u5e74\u306b\u5bb6\u65cf\u3067\u30b5\u30f3\u30fb\u30bb\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30bb\u30f3\u30c9\u30fc\u30e4\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u3001\u30d9\u30eb\u30c8\u30e9\u30f3\u30fb\u30d1\u30b4\u30fc\u30e9\u306b\u548c\u58f0\u3092\u3001\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30bd\u30ea\u30a2\u306b\u30ae\u30bf\u30fc\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021911\u5e74\u306b\u306f\u30d3\u30eb\u30d0\u30aa\u306b\u884c\u304d\u3001\u30a4\u30e9\u30ea\u30aa\u30f3\u30fb\u30ec\u30ed\u30fc\u30da\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u305f\u5f8c\u30011913\u5e74\u306b\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u3067\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30c6\u30a2\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u30011914\u306b\u30d3\u30eb\u30d0\u30aa\u306e\u30a2\u30ea\u30a2\u30fc\u30ac\u5287\u5834\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u3001\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u5c55\u958b\u3057\u3001\u30df\u30b2\u30eb\u30fb\u30ea\u30e7\u30d9\u30fc\u30c8\u3084\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30b9\u30fb\u30bb\u30b4\u30d3\u30a2\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30db\u30bb\u306a\u3069\u306e\u77e5\u5df1\u3092\u5f97\u305f\u3002 1926\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30011927\u5e74\u306b\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u30011928\u5e74\u306b\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306b\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u306b\u51fa\u304b\u3051\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u4e16\u754c\u7684\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u308b\u30021935\u5e74\u306b\u306f\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30ae\u30bf\u30fc\u79d1\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u30021940\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u3068\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u3067\u306e\u30db\u30a2\u30ad\u30f3\u30fb\u30ed\u30c9\u30ea\u30fc\u30b4\u306e\u30a2\u30e9\u30f3\u30d5\u30a7\u30b9\u5354\u594f\u66f2\u306e\u521d\u6f14\u3067\u30bd\u30ed\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u306f1979\u5e74\u307e\u3067\u7d99\u7d9a\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:118661991;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Regino_Sainz_de_la_Maza>,
        <http://viaf.org/viaf/118661991>,
        <http://viaf.org/viaf/304140823>,
        <https://musicbrainz.org/artist/29f2c72c-cb8b-41fe-af35-0db38530fd7f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Regino_Sainz_de_la_Maza.
doremus_artist:198730df-2207-36dc-a678-1944bcd865e9
owl:sameAs viaf:80931873; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80931873>.
doremus_artist:19d567f7-42b9-34c3-a7c6-061f30f1e969
owl:sameAs viaf:73834342; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73834342>.
doremus_artist:1a2dbc5d-f1cc-318c-99ad-bb38a736a40f
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Leonid Hambro (June 26, 1920, Chicago \u2013 October 23, 2006, New York City) was an American concert pianist and composer."@en,
        "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0440\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b. Leonid Hambro; 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1920, \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e \u2014 23 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2006, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e-\u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0440\u043e, \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0431\u044b\u043b \u0442\u0430\u043f\u0451\u0440\u043e\u043c; \u043e\u043d \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0438\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044e \u0432 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441 \u0442\u0435\u043c \u0432\u0438\u0434\u043e\u043c \u043d\u0430 \u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0435\u043c\u0443 \u0443\u0434\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:100312818;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonid_Hambro>,
        <http://viaf.org/viaf/100312818>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4f3e3e2a-f346-48aa-9240-c1fbea7678e8>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8b16c145-8e80-4945-a493-cb30f05bc815>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonid_Hambro.
doremus_artist:1a524e62-3aa3-3ac8-92e9-5779f851fa05
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Vittorio Ghielmi (Milaan, 1968) is een Italiaans viola da gamba en klavecimbelspeler, dirigent en componist."@nl,
        "Vittorio Ghielmi (born 1968) is an Italian musician (viola da gamba), conductor, composer.Compared by critics to Jasha Heifetz (\u201cDiapason\u201d) for his virtuosity, and described as \u201cAn Alchemist of sound\u201d (\u201cDiario de Sevilla\u201d) for the intensity and versatility of his musical interpretations, Vittorio Ghielmi attracted notice while still very young for his new approach to the viola da gamba and to the sound of early music repertoire. In addition to his activity as an instrumentalist and conductor, he has often been in demand as an arranger and composer."@en,
        "\u00c8 famoso soprattutto come suonatore di viola da gamba."@it,
        "\u0412\u0438\u0442\u0442\u043e\u0440\u0438\u043e \u0413\u0438\u0435\u043b\u044c\u043c\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Vittorio Ghielmi, \u0440\u043e\u0434. 1965 \u0433\u043e\u0434, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 (\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u0432\u0438\u043e\u043b\u0435 \u0434\u0430 \u0433\u0430\u043c\u0431\u0430), \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:12515606;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vittorio_Ghielmi>,
        <http://viaf.org/viaf/12515606>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/–í–∏—Ç—Ç–æ—Ä–∏–æ_–ì–∏–µ–ª—å–º–∏_–Ω–∞_—Ñ–µ—Å—Ç–∏–≤–∞–ª–µ_%22–ú—É–∑—ã–∫–∞–ª—å–Ω–∞—è_–∫–æ–ª–ª–µ–∫—Ü–∏—è%22_–≤_–°–∞–Ω–∫—Ç-–ü–µ—Ç–µ—Ä–±—É—Ä–≥–µ_13.05.2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vittorio_Ghielmi.
doremus_artist:1b9c0741-a1ce-3431-93b1-e6bb6e52a26d
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    rdfs:comment
        "Come cantante, \u00e8 in attivit\u00e0 dalla fine degli anni cinquanta, facendo parte dei Romeos, di The Voice Masters, del duo Holland & Dozier, ed incidendo anche come solista. Come autore e produttore, ha fatto parte - assieme a Brian Holland ed Edward Holland Jr. alias Eddie Holland - del trio, inserito tra i Songwriters Hall of Fame, Holland-Dozier-Holland.."@it,
        "Lamont Dozier (Detroit (Michigan), 16 juni 1941) is een Amerikaanse songwriter, producer en zanger. Het meest bekend is hij als lid van het songwriters- en productietrio Holland-Dozier-Holland, waar hij samen met Brian en Eddie Holland deel van uitmaakte."@nl,
        "Lamont Herbert Dozier (born June 16, 1941) is an American songwriter and record producer, born in Detroit, Michigan. Dozier has co-written and produced 14 US Billboard #1 hits and 4 number ones in the UK."@en;
    owl:sameAs viaf:100871558;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lamont_Dozier>,
        <http://viaf.org/viaf/100871558>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b801e3ad-a23a-4ae8-9708-6c02a202e9e1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LamontDozierByPhilKonstantin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lamont_Dozier.
doremus_artist:1bb4e188-b3a1-3839-9638-abf722573c68
    dbp:birthPlace dbr:High_Wycombe;
    rdfs:comment
        "Simon Andrew Thomas Standage (* 8. November 1941 in High Wycombe, Buckinghamshire) ist ein britischer Violinist und Dirigent."@de,
        "Simon Andrew Thomas Standage (born 8 November 1941 in High Wycombe, Buckinghamshire) is an English violinist and conductor best known for playing and conducting music of the baroque and classical eras on original instruments."@en,
        "Simon Standage (n\u00e9 le 8 novembre 1941 \u00e0 High Wycombe, Buckinghamshire) est un violoniste et chef d'orchestre britannique, sp\u00e9cialiste r\u00e9put\u00e9 de la musique baroque et classique interpr\u00e9t\u00e9e sur instruments anciens."@fr;
    owl:sameAs viaf:85881709;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simon_Standage>,
        <http://viaf.org/viaf/85881709>,
        <https://musicbrainz.org/artist/443854bd-016c-499b-a65b-aa6c975b41e1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simon_Standage.
doremus_artist:1bd23f95-553e-369b-b349-fba6563df77a
owl:sameAs viaf:117382148; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117382148>.
doremus_artist:1d1738f0-2539-3d4c-b89f-2b02f9daffd2
owl:sameAs viaf:107067751; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107067751>.
doremus_artist:1d1d5d78-e115-3577-9767-20c33923f290
owl:sameAs viaf:61550348; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61550348>.
doremus_artist:1e05d490-9efd-30b8-97b8-99b8a6a28cd4
    owl:sameAs viaf:107543056;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107543056>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vytautas_Mikinis.
doremus_artist:1e7b2a8f-c5c7-31dd-af7d-14edd6d22e13
    rdfs:comment
        "\u00c9velyne Leclercq est une speakerine, animatrice de t\u00e9l\u00e9vision et actrice fran\u00e7aise, n\u00e9e le 11 juillet 1951 \u00e0 Nointel dans l'Oise."@fr;
    owl:sameAs viaf:29552007;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9velyne_Leclercq>,
        <http://viaf.org/viaf/29552007>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:√âvelyne_Leclercq.
doremus_artist:1f178bf7-0f25-3dea-9812-5a03cc9591fd
owl:sameAs viaf:80107983; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80107983>.
doremus_artist:1f1fe0ca-8f1b-3e6a-8478-a89dac310c45
owl:sameAs viaf:7584011; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7584011>.
doremus_artist:1f437816-1682-3f23-be17-99caa8b98d95
owl:sameAs viaf:22351731; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22351731>.
doremus_artist:1f819caa-89b1-35d0-9f32-cbf9e4fe4877
owl:sameAs viaf:9555860; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9555860>.
doremus_artist:1fe56f44-bed9-3f00-922b-2c32d575db8f
owl:sameAs viaf:34667534; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34667534>.
doremus_artist:206392bf-dcc5-34f1-b13b-c0ac48a67eb4
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        """Nikolai Semyonovich Golovanov (Russian: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432, Nikol\u00e1y Semy\u00f3novich Golov\u00e1nov) ([o.s. 9] 21 January 1891 \u2013 28 August 1953) was a Soviet conductor and composer, who was married to the soprano Antonina Nezhdanova. He conducted the premiere performances of a number of works, among them Nikolai Myaskovsky's Sixth Symphony in May 1924. Golovanov was also a composer; his works include the opera "Princess Yurata", a symphony and other orchestral works."""@en,
        "Nikola\u00ef Semionovitch Golovanov (en russe : \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432) est un chef d'orchestre, pianiste et compositeur sovi\u00e9tique n\u00e9 le 21 janvier 1891 \u00e0 Moscou et mort le 28 ao\u00fbt 1953 dans la m\u00eame ville."@fr,
        "Nikol\u00e1i Semi\u00f3novich Golov\u00e1nov (en ruso, \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432), [o.s. 9] 21 de enero de 1891 \u2013 28 de agosto de 1953, fue un compositor y director de orquesta sovi\u00e9tico. Dirigi\u00f3 los estrenos de una serie de obras, entre ellas la sexta sinfon\u00eda de Nikol\u00e1i Miaskovski en mayo de 1924, y grab\u00f3 \u00f3peras y obras de concierto de Glazunov, Musorgski y Liszt entre otros. Fue un pianista de acompa\u00f1amiento bien considerado en los primeros a\u00f1os de su carrera. Estuvo casado con la soprano Antonina Nezhdanova."@es,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432 (9 [21] \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1891, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 28 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1953, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0445\u043e\u0440\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1948). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1946, 1949, 1950, 1951)."@ru,
        "\u30bd\u9023\u697d\u58c7\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u6700\u9ad8\u306e\u8a55\u4fa1\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u6b4c\u5287\u5834\u3068\u306e\u95a2\u4fc2\u306f\u9577\u5e74\u306b\u308f\u305f\u3063\u305f\u3002\u30ac\u30ea\u30fc\u30ca\u30fb\u30f4\u30a3\u30b7\u30cd\u30d5\u30b9\u30ab\u30e4\u306f\u81ea\u4f1d\u306e\u4e2d\u3067\u30b4\u30ed\u30ef\u30ce\u30d5\u306e\u3053\u3068\u3092\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u547c\u3073\u3001\u5931\u8077\u3068\u3044\u3046\u7d4c\u9a13\u306f\u6065\u305a\u3079\u304d\u3082\u306e\u3068\u306e\u8996\u70b9\u304b\u3089\u3001\u30b4\u30ed\u30ef\u30ce\u30d5\u306e\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u6b4c\u5287\u5834\u304b\u3089\u306e\u89e3\u96c7\u3068\u6b7b\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a9e\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4e00\u8aac\u306b\u3088\u308b\u3068\u30b4\u30ed\u30ef\u30ce\u30d5\u304c\u7f77\u514d\u3055\u308c\u305f\u306e\u306f\u3001\u30e0\u30bd\u30eb\u30b0\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u6b4c\u5287\u300a\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b4\u30c9\u30a5\u30ce\u30d5\u300b\u3092\u9332\u97f3\u3059\u308b\u6642\u3001\u4e3b\u5f79\u306e\u7687\u5e1d\u30dc\u30ea\u30b9\u5f79\u306b\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u58f0\u697d\u5bb6\u30de\u30eb\u30af\u30fb\u30ec\u30a4\u30bc\u30f3\u3092\u8d77\u7528\u3057\u305f\u304c\u3063\u305f\u3053\u3068\u304c\u30b9\u30bf\u30fc\u30ea\u30f3\u306e\u4e0d\u8208\u3092\u8cb7\u3046\u3053\u3068\u306b\u306a\u3063\u305f\u304b\u3089\u3060\u3068\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b4\u30ed\u30ef\u30ce\u30d5\u306f\u5b9f\u306e\u3068\u3053\u308d\u30ec\u30a4\u30bc\u30f3\u3092\u30dc\u30ea\u30b9\u5f79\u306b\u629c\u64e2\u3057\u3066\u9332\u97f3\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u306e\u3060\u304c\u3001\u5f8c\u306b\u30dc\u30ea\u30b9\u5f79\u3092\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30d4\u30ed\u30b4\u30d5\u306b\u66ff\u3048\u3066\u9332\u308a\u76f4\u3057\u3057\u305f\u3002 \u30b4\u30ed\u30ef\u30ce\u30d5\u306f\u307e\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3082\u3042\u308a\u3001\u6570\u70b9\u306e\u5408\u5531\u66f2\u306b\u3088\u3063\u3066\u540d\u3092\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u6d3b\u52d5\u306e\u521d\u671f\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u4f34\u594f\u8005\u3082\u884c\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002 \u592b\u4eba\u306f\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u306e\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30fc\u30ca\u30fb\u30cd\u30b8\u30c0\u30fc\u30ce\u30f4\u30a1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69115628;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolai_Golovanov>,
        <http://viaf.org/viaf/69115628>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eb21c41a-1c27-471a-91d4-6e162e5527fc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikolai_Golovanov.
doremus_artist:2171a5c5-9732-31ad-a3c6-e0c8753b293e
owl:sameAs viaf:29434066; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29434066>.
doremus_artist:218dc561-23d0-3178-b55d-0ef7acd960d1
    rdfs:comment
        "James Judd (Hertfordshire, 30 de outubro de 1949) \u00e9 um maestro brit\u00e2nico. Ele \u00e9 graduado pela Faculdade de M\u00fasica Trinity, Londres. Judd foi o maestro assistente da Orquestra de Cleveland e serviu como Diretor Musical Associado da Orquestra Jovem da Uni\u00e3o Europeia. Judd e sua esposa, Valeria tem apenas uma filha."@pt,
        "James Judd (born 30 October 1949, Hertfordshire) is a British conductor. He is Music Director of the Israel Symphony Orchestra Rishon LeZion, one of the leading musical organizations in Israel.He is Music Director designate of the Slovak Philharmonic Orchestra, a position he will begin with their 69th season in 2017. In 2013 Judd was appointed Music Director of The Little Orchestra Society, a sixty-six-year-old institution based in New York. Judd and his wife Valerie, a former member of the New World Symphony Orchestra, have a daughter."@en,
        "James Judd (n. Hertfordshire, Inglaterra; 30 de octubre de 1949) es un director de orquesta brit\u00e1nico. Se destaca su labor en orquestas regionales e internacionales; en la interpretaci\u00f3n del repertorio brit\u00e1nico y de la obra de Gustav Mahler."@es,
        "\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30b8\u30e3\u30c3\u30c9\uff08James Judd, 1949\u5e7410\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u6731\u7279\uff08James Judd\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u65bc1949\u5e7410\u670830\u65e5\uff0c\u662f\u82f1\u570b\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u4ed6\u5f9e\u502b\u6566\u8056\u4e09\u4e00\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\uff08Trinity College\uff09\u7562\u696d\u3002\u6731\u7279\u662f\u514b\u91cc\u592b\u862d\u7ba1\u5f26\u6a02\u5718\u52a9\u7406\u6307\u63ee\uff0c\u4e26\u64d4\u4efb\u6b50\u76df\u9752\u5e74\u4ea4\u97ff\u6a02\u5718\u97f3\u6a02\u7e3d\u76e3\u3002 \u5f9e1999\u5e74\u52302007\u5e74\uff0c\u4ed6\u64d4\u4efb\u65b0\u897f\u862d\u4ea4\u97ff\u6a02\u5718\u97f3\u6a02\u7e3d\u76e3\uff0c\u65b0\u897f\u862d\u4ea4\u97ff\u6a02\u5718\u6307\u63ee\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:116809209;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Judd>,
        <http://viaf.org/viaf/116809209>,
        <https://musicbrainz.org/artist/96b690c7-7a95-425c-b7e4-3ae0ff29639f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Judd.
doremus_artist:2222e4af-143b-36e4-957f-12cb474e4406
    dbp:birthPlace dbr:Vitry-le-Fran√ßois;
    dbp:deathPlace dbr:Perpignan;
    rdfs:comment
        "Jean-Nicolas Geoffroy (* 1633; \u2020 11. M\u00e4rz 1694 in Perpignan) war ein franz\u00f6sischer Cembalist, Organist und Komponist. \u00dcber sein Leben und Wirken vor 1690 ist wenig bekannt, vermutlich war er ein Sch\u00fcler von Nicolas Leb\u00e8gue. Geoffroy war Organist der Kirche Saint-Nicolas-du-Chardonnet in Paris, sp\u00e4ter in Perpignan an der Kathedrale Saint-Jean-Baptiste. Hier galt er als ein Kenner des Orgelbaus."@de,
        "Jean-Nicolas Geoffroy (1633 \u2013 11 March 1694) was a French harpsichordist and organist. His birthplace is unknown; he died in Perpignan. His life before 1690 is unknown; he was probably a pupil of Nicolas Leb\u00e8gue and served as titular organist of the Saint-Nicolas-du-Chardonnet church in Paris. He was considered an expert in organ building and at some point in life settled in Perpignan where he played the organ of Perpignan Cathedral (Cath\u00e9drale Saint-Jean-Baptiste)."@en,
        "Jean-Nicolas Geoffroy, n\u00e9 \u00e0 Vitry-le-Fran\u00e7ois vers 1633 et mort \u00e0 Perpignan le 11 mars 1694, est un claveciniste et organiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:214324776;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Nicolas_Geoffroy>,
        <http://viaf.org/viaf/214324776>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Buffet.orgue.cathedrale.Perpignan.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Nicolas_Geoffroy.
doremus_artist:2237100a-ec74-3831-ac57-905e19b36b20
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Durham,_England>;
    rdfs:comment
        "Trevor Charles Horn (Durham, Engeland, 15 juli 1949) is een vooraanstaande muziekproducent, songwriter en muzikant. Vooral als producent heeft Horn een grote staat van dienst. Zijn werk is bekroond met drie BRIT Awards en een Grammy Award. Ook als artiest boekte hij successen met de bands The Buggles, Yes en Art of Noise."@nl,
        "Trevor Charles Horn, CBE (* 15. Juli 1949 in Durham, England) ist ein britischer Musikproduzent, Musiker und Komponist. Er wird beschrieben als \u201eder Mann, der die Achtziger erfand.\u201c"@de,
        """Trevor Charles Horn, CBE (15 de julho de 1949) \u00e9 um m\u00fasico, compositor e produtor musical brit\u00e2nico. Fundou o duo The Buggles, not\u00f3rio pelo single "Video Killed The Radio Star" cujo clipe foi o primeiro exibido pela MTV. Tamb\u00e9m integrou a banda Yes como vocalista, gravando o \u00e1lbum Drama (1980). No in\u00edcio dos anos 80 se consolidou como um produtor e arranjador extremamente requisitado impulsionando diversos artistas, como o grupo alem\u00e3o Propaganda. Recebeu um Grammy em 1996 pela produ\u00e7\u00e3o do segundo \u00e1lbum do cantor Seal."""@pt,
        """Trevor Charles Horn, CBE (born 15 July 1949) is an English music record producer, songwriter, musician and singer. His influence on 1980s popular music was such that he has been called "The Man Who Invented the Eighties"."""@en,
        "Trevor Charles Horn, CBE (n. Durham, Inglaterra, 15 de julio de 1949) es un m\u00fasico y productor musical. En su juventud fue componente y fundador de la banda brit\u00e1nica The Buggles. La canci\u00f3n m\u00e1s significativa de este grupo es el single Video killed the radio star, del que se vendieron millones de copias por toda Europa y Am\u00e9rica. Posteriormente form\u00f3 parte del grupo Yes. En la actualidad, Trevor Horn es un reputado y muy solicitado productor discogr\u00e1fico. Destacan sus trabajos con Frankie Goes To Hollywood, Seal, Robbie Williams y Tina Turner."@es,
        "Trevor Charles Horn, CBE , n\u00e9 le 15 juillet 1949 \u00e0 Durham en Angleterre, est un musicien et producteur de musique pop britannique. Apr\u00e8s avoir form\u00e9 le duo pop The Buggles, il se joint au groupe rock progressif Yes puis se concentre sur la production d'artistes tel que Seal, Art Of Noise qu'il a aid\u00e9 \u00e0 former ainsi que Tom Jones et Paul McCartney."@fr,
        "Trevor Horn (ur. 15 lipca 1949 w Durham, Wielka Brytania) \u2013 brytyjski producent muzyczny, muzyk rockowy i nowofalowy. Urodzi\u0142 si\u0119 w Durham w Anglii. Gra\u0142 przez pewien czas na kontrabasie w big bandach jazzowych i produkowa\u0142 p\u0142yty ma\u0142o znanych artyst\u00f3w, nast\u0119pnie stworzy\u0142 zesp\u00f3\u0142 Buggles, z kt\u00f3rym nagra\u0142 przebojow\u0105 piosenk\u0119 Video Killed the Radio Star. W 1980, wraz z innym by\u0142ym cz\u0142onkiem Buggles - Geoffem Downesem, do\u0142\u0105czy\u0142 do grupy Yes. Horn zast\u0105pi\u0142 wokalist\u0119, Jona Andersona - nagra\u0142 z Yes p\u0142yt\u0119 Drama, w jednym utworze gra\u0142 tak\u017ce na gitarze basowej. Opu\u015bci\u0142 zesp\u00f3\u0142 po siedmiu miesi\u0105cach, na pocz\u0105tku 1981, w wyniku niepowodzenia trasy koncertowej, koncentruj\u0105c si\u0119 na produkcji p\u0142yt. Pracowa\u0142 jeszcze p\u00f3\u017aniej z Yes, wsp\u00f3\u0142produkuj\u0105c ich dwa kolejne albumy studyjne.Wsp\u00f3\u0142tworzy\u0142 te\u017c na pocz\u0105tku "@pl,
        "\u0422\u0440\u0435\u0432\u043e\u0440 \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0425\u043e\u0440\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Trevor Charles Horn; 15 \u0438\u044e\u043b\u044f 1949, \u0425\u043e\u0443\u0442\u043e\u043d-\u043b\u0435-\u0421\u043f\u0440\u0438\u043d\u0433, \u0414\u0430\u0440\u0435\u043c, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f Buggles, Yes \u0438 Art of Noise."@ru,
        "\u30c8\u30ec\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30db\u30fc\u30f3\uff08Trevor Charles Horn, CBE, 1949\u5e747\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u7de8\u66f2\u5bb6\u3001\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:13365362;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Trevor_Horn>,
        <http://viaf.org/viaf/13365362>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b81c06a5-341f-4d04-a72e-7738030f792b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Trevor_Horn.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Trevor_Horn.
doremus_artist:229703ec-b421-3820-8414-bf1269cd4469
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Nick Travis (b. Nov. 16, 1925, Philadelphia, Pennsylvania - d. Oct. 7, 1964, New York City) was an American jazz trumpeter. Travis started playing professionally at age 15, playing in the early 1940s with Johnny McGhee, Vido Musso (1942), Mitch Ayres, and Woody Herman (1942\u201344). In 1944 he joined the military; after his service he played with Ray McKinley (1946\u201350, intermittent), Benny Goodman (1948\u201349), Gene Krupa, Ina Ray Hutton, Tommy Dorsey, Tex Beneke, Herman once more (1950\u201351), Jerry Gray, Bob Chester, Elliot Lawrence, and Jimmy Dorsey (1952\u201353). From 1953-56 he was a soloist in the Sauter-Finegan Orchestra. After this he became a session musician for NBC, but played with Gerry Mulligan (1960\u201362) and Thelonious Monk (1963, at Lincoln Center)."@en,
        "Nick Travis, eigentlich Nicholas Anthony Traviscio (* 16. November 1925 in Philadelphia; \u2020 7. Oktober 1964 in New York City) war ein amerikanischer Jazztrompeter. Er spielte in den Orchestern von Benny Goodman, Woody Herman und Eddie Sauter."@de,
        "Nick travis, de son vrai nom Nicholas Anthony Travascio, n\u00e9 le 16 novembre 1925 \u00e0 Philadelphie en Pennsylvanie et mort \u00e0 New York le 7 octobre 1964, est un trompettiste de jazz am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:19867312;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nick_Travis>,
        <http://viaf.org/viaf/19867312>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ff254a9e-94e4-4d67-9a78-0f4ee494e95b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nick_Travis.
doremus_artist:23608c84-87e0-3fb7-8816-4b56f6ac7e65
    rdfs:comment
        "Jean Kerchbron (Paris 13e, 24 juin 1924 - Neuilly-sur-Seine,3 f\u00e9vrier 2003) est un r\u00e9alisateur de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7ais. Ayant activement particip\u00e9  au d\u00e9veloppement de la t\u00e9l\u00e9vision apr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale, il a r\u00e9alis\u00e9 269 films de fiction et plus d'une centaine de documentaires et d'\u00e9missions de vari\u00e9t\u00e9s entre 1949 et 1988."@fr;
    owl:sameAs viaf:39501883;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Kerchbron>,
        <http://viaf.org/viaf/39501883>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Kerchbron.
doremus_artist:2382fd5e-cbc0-345b-9e7e-950f76729ff9
owl:sameAs viaf:7598619; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7598619>.
doremus_artist:23f66f94-8e35-3748-9953-b76191b3bf75
    dbp:birthPlace dbr:Bucharest;
    rdfs:comment
        "Michael Radulescu (* 1943 in Bukarest) ist ein deutsch-\u00f6sterreichischer Komponist, Organist und Hochschullehrer deutsch-rum\u00e4nischer Herkunft."@de,
        "Michael Radulescu (Boekarest, 1943) is organist, componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Michael Radulescu (born 1943) is a Romanian-German composer, organist, and professor. He was born to a Romanian father and a German mother. He studied with Anton Heiller and Hans Swarowsky at the University of Music and Performing Arts in Vienna, Austria."@en,
        "Michael Radulescu, n\u00e9 le 19 juin 1943 \u00e0 Bucarest (Roumanie), est un organiste et compositeur roumain naturalis\u00e9 autrichien."@fr;
    owl:sameAs viaf:37104468;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Radulescu>,
        <http://viaf.org/viaf/37104468>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Radulescu.
doremus_artist:245cf91b-4708-3ba4-9253-75e033dffea1
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "J\u00f6rg Waschinski (* 1966 in Berlin) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Countertenor/Sopran), der zu den international bekanntesten S\u00e4ngern seiner Stimmlage geh\u00f6rt."@de,
        "J\u00f6rg Waschinski (Berlin, 1966) is a German countertenor."@en;
    owl:sameAs viaf:54359426;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00f6rg_Waschinski>,
        <http://viaf.org/viaf/54359426>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:J√∂rg_Waschinski.
doremus_artist:249a28a4-ab64-3029-b1f5-3bbdf37dae51
owl:sameAs viaf:37341135; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37341135>.
doremus_artist:24a1b95f-57a7-33fb-b3c5-e466b8372ac1
owl:sameAs viaf:264141873; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264141873>.
doremus_artist:25b4d408-02a0-382b-b30a-a556b215f67f
    dbp:birthPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    dbp:deathPlace dbr:Deauville;
    rdfs:comment
        "Sacha Briquet (1930\u20132010) was a French actor, born in Neuilly-sur-Seine."@en,
        "Sacha Briquet Alexandre-\u00c9douard-Albert dit Sacha Briquet est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 16 avril 1930 \u00e0 Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine) et mort le 6 juillet 2010 \u00e0 Deauville (Calvados)."@fr,
        "Sacha Briquet, eig. Alexandre Edouard Albert Briquet (Neuilly-sur-Seine, 16 april 1930 - Deauville, 17 juli 2010) was een Frans acteur. Hij speelde de rol van Monsieur Albert Travling in het kinderprogramma L'\u00cele aux enfants. Zijn filmcarri\u00e8re liep vanaf 1950. Sacha Briquet speelde talrijke bijrollen en speelde ook veel theater."@nl;
    owl:sameAs viaf:37027706;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sacha_Briquet>,
        <http://viaf.org/viaf/37027706>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sacha_Briquet.
doremus_artist:265e80dc-05f1-3848-af37-eee851e86131
    rdfs:comment
        "Don Frank Brooks (8 March 1947 Dallas, Texas \u2013 25 October 2000 Manhattan, New York) was an American blues harmonica performing artist."@en;
    owl:sameAs viaf:223443292;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_Frank_Brooks>,
        <http://viaf.org/viaf/223443292>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a0571bf1-ad96-42a7-b8fb-763550cb5085>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Don_Frank_Brooks.
doremus_artist:26b3edff-95e1-3f85-bd82-dfe68d608d1d
    rdfs:comment "Gis\u00e8le Barreau (born 1948) is a French composer."@en;
    owl:sameAs viaf:263942154;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gis\u00e8le_Barreau>,
        <http://viaf.org/viaf/263942154>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gis√®le_Barreau.
doremus_artist:26b5b152-0973-30da-b059-2efb07f123f2
    rdfs:comment
    "Malcolm Lipkin (born in Liverpool 2 May 1932) is an English composer."@en;
    owl:sameAs viaf:34664754;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Malcolm_Lipkin>,
        <http://viaf.org/viaf/34664754>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Malcolm_Lipkin.
doremus_artist:27378030-7943-37bb-b3b9-457505c555c8
owl:sameAs viaf:76633424; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76633424>.
doremus_artist:2841a4b7-e0a4-3239-880e-e0c719c1e58c
owl:sameAs viaf:61804987; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61804987>.
doremus_artist:286dfdf8-0595-3da6-8bb8-f770eb93bcc2
    owl:sameAs viaf:15018800;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15018800>,
        <http://viaf.org/viaf/284147334>.
doremus_artist:28d66d5f-0d57-3748-bc2e-333a0b86dbb2
    dbp:birthPlace dbr:Perpignan;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois de Fossa (31 de agosto de 1775, Perpi\u00f1\u00e1n - 1849) fue un guitarrista y compositor franc\u00e9s del romanticismo. Su padre, llamado como el, fue uno de los historiadores m\u00e1s importantes de la regi\u00f3n de la Catalu\u00f1a francesa, conocida como Rosell\u00f3n. guitarrista, compositor y oficial del ej\u00e9rcito Franc\u00e9s. Viaj\u00f3 a M\u00e9xico en los a\u00f1os 1790. Tradujo el m\u00e9todo de Dionisio Aguado al franc\u00e9s e hizo los arreglos necesarios para su publicaci\u00f3n en Par\u00eds"@es,
        "Fran\u00e7ois de Fossa (Perpignan, 31 de agosto, 1775 - Paris, 3 de junho de 1849) foi um compositor e violonista cl\u00e1ssico franc\u00eas."@pt,
        "Fran\u00e7ois de Fossa (auch: Francesc de Paula de Foss\u00e0, * 31. August 1775 in Perpignan; \u2020 3. Juni 1849 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Offizier, Komponist und Gitarrist."@de,
        "Fran\u00e7ois de Fossa (full name: Fran\u00e7ois de Paule Jacques Raymond de Fossa) (31 August 1775 \u2013 3 June 1849) was a French classical guitarist and composer."@en,
        "Fran\u00e7ois de Fossa, n\u00e9 Fran\u00e7ois de Paule Jacques Raymond de Fossa le 31 ao\u00fbt 1775 \u00e0 Perpignan (Roussillon) et mort le 3 juin 1849 \u00e0 Paris, est un militaire et un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0434\u0435 \u0424\u043e\u0441\u0441\u0430 (\u0444\u0440. Fran\u00e7ois de Paule Jacques Raymond de Fossa; \u043a\u0430\u0442. Francesc de Paula de Foss\u00e0, 31 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1775, \u041f\u0435\u0440\u043f\u0438\u043d\u044c\u044f\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 3 \u0438\u044e\u043d\u044f 1849, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043e\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u0440\u043c\u0438\u0439."@ru;
    owl:sameAs viaf:2656103;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_de_Fossa>,
        <http://viaf.org/viaf/2656103>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b1112c07-3912-4165-b903-d46036a4f2f8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fran√ßois_de_Fossa_-_Portrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fran√ßois_de_Fossa.
doremus_artist:2a0316e4-fd45-34c2-a1af-207f588b5af8
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Michael Levinas (ur. 18 kwietnia 1949 roku w Pary\u017cu) \u2013 francuski pianista i kompozytor. Syn s\u0142ynnego francuskiego filozofa Emmanuela Levinasa. Ucz\u0119szcza\u0142 do Conservatoire de Paris, gdzie od 1988 p\u00f3\u017aniej sam wyk\u0142ada\u0142. Jego profesorem by\u0142 Olivier Messiaen."@pl,
        "Micha\u00ebl Levinas (auch L\u00e9vinas; * 18. April 1949 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Komponist und Mitglied der Gruppe l\u2019Itin\u00e9raire (die Route). Micha\u00ebl Levinas geh\u00f6rt zu den Vertretern der Spektralmusik. Er studierte Komposition bei Olivier Messiaen und Klavier bei dessen Gattin Yvonne Loriod. Neben G\u00e9rard Grisey, Tristan Murail und Roger Tessier geh\u00f6rt er zu den Gr\u00fcndungsmitgliedern des 1973 ins Leben gerufenen Pariser Ensembles L\u2019Itin\u00e9raire. Er bevorzugt in seinen Werken bewusst sogenannte \u201eschmutzige\u201c oder hybride Kl\u00e4nge. Seit 2009 ist Levinas als Nachfolger von Jean-Louis Florentz Mitglied der Acad\u00e9mie des Beaux-Arts."@de,
        "Micha\u00ebl Levinas est un compositeur et pianiste fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris le 18 avril 1949. Il est membre de l'Acad\u00e9mie des beaux-arts. Faisant partie des grands pianistes de notre \u00e9poque, il est connu internationalement pour \u00eatre le premier interpr\u00e8te de sa g\u00e9n\u00e9ration \u00e0 avoir enregistr\u00e9 l'int\u00e9grale des Sonates de Beethoven, le Clavier bien temp\u00e9r\u00e9 de Bach et l'interpr\u00e9tation du grand r\u00e9pertoire romantique et moderne : il n'a eu de cesse de jouer ses \u0153uvres lors de ses tourn\u00e9es. Son \u0153uvre de compositeur est \u00e9galement salu\u00e9e comme une des plus significatives de sa g\u00e9n\u00e9ration.."@fr,
        "Micha\u00ebl L\u00e9vinas (born 18 April 1949 in Paris) is a French composer and pianist. He was a student of Olivier Messiaen at the Conservatoire de Paris. His father is the philosopher Emmanuel Levinas."@en,
        "\u041c\u0438\u043a\u0430\u044d\u043b\u044c \u041b\u0435\u0432\u0438\u043d\u0430\u0441, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041b\u0451\u0432\u0438\u043d\u0430\u0441 (\u0444\u0440. Micha\u00ebl L\u00e9vinas, Levinas, 18 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1949, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u0441\u044b\u043d \u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044f \u041b\u0435\u0432\u0438\u043d\u0430\u0441\u0430."@ru,
        "\u30df\u30ab\u30a8\u30eb\u30fb\u30ec\u30f4\u30a3\u30ca\u30b9\uff08Micha\u00ebl Levinas\u30011949\u5e744\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u304a\u3088\u3073\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u8457\u540d\u306a\u502b\u7406\u5b66\u8005\u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30ec\u30f4\u30a3\u30ca\u30b9\u306e\u606f\u5b50\u30021949\u5e74\u30d1\u30ea\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30d1\u30ea\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u306e\u5206\u6790\u30af\u30e9\u30b9\u306b\u3066\u5b66\u3076\u3002\u30b8\u30a7\u30e9\u30fc\u30eb\u30fb\u30b0\u30ea\u30bc\u30fc\u3084\u30c8\u30ea\u30b9\u30bf\u30f3\u30fb\u30df\u30e5\u30e9\u30a4\u30e6\u7b49\u3068\u5171\u306b\u6f14\u594f\u56e3\u4f53\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u30fb\u30a4\u30c6\u30a3\u30cd\u30ec\u30fc\u30eb\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u305d\u306e\u8cac\u4efb\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3001\u30b9\u30da\u30af\u30c8\u30eb\u97f3\u697d\u306e\u65b9\u5411\u6027\u306e\u78ba\u7acb\u306b\u95a2\u4e0e\u3057\u305f\u3002\u73fe\u5728\u306f\u6bcd\u6821\u306b\u3066\u3001\u5f53\u6642\u306e\u5e2b\u3068\u540c\u3058\u3001\u5206\u6790\u30af\u30e9\u30b9\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002 \u5f7c\u306b\u3068\u3063\u3066\u306e\u5168\u3066\u306e\u5668\u697d\u66f2\u306f\u821e\u53f0\u97f3\u697d\u3068\u3057\u3066\u306e\u6b21\u5143\u3067\u66f8\u304b\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u3064\u307e\u308a\u6f14\u6280\u3084\u8eab\u632f\u308a\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u8003\u5bdf\u3068\u8a00\u3048\u308b\u3002 \u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u304b\u3089\u8fd1\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306b\u81f3\u308b\u307e\u3067\u5e45\u5e83\u304f\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u5e73\u5747\u5f8b\u30af\u30e9\u30f4\u30a3\u30fc\u30a2\u66f2\u96c6\u306e\u5168\u66f2\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30bd\u30ca\u30bf\u5168\u96c6\u3001\u30b9\u30af\u30ea\u30e3\u30fc\u30d3\u30f3\u306e\u7df4\u7fd2\u66f2\u5168\u96c6\u3001\u81ea\u4f5c\u306e\u7df4\u7fd2\u66f2\u3068\u30ea\u30b2\u30c6\u30a3\u306e\u7df4\u7fd2\u66f2\u7b2c1\u5dfb\u306e\u30ab\u30c3\u30d7\u30ea\u30f3\u30b0\u3092Ad\u00e8s\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u3001\u307e\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u4e94\u91cd\u594f\u66f2\uff08\u30b7\u30e7\u30fc\u30bd\u30f3\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u3068\u30ab\u30c3\u30d7\u30ea\u30f3\u30b0\uff09\u3092\u30ca\u30af\u30bd\u30b9\u306b\u9332\u97f3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 2009\u5e74\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5b66\u58eb\u9662\u30fb\u82b8\u8853\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc(\u4f5c\u66f2\u90e8\u9580\u3001\u5ea7\u5e2d\u756a\u53f73)\u306e\u4f1a\u54e1\u306b\u9078\u51fa\u3055\u308c\u305f\u3002 \u59bb\u306f\u97f3\u697d\u54f2\u5b66\u8005\u306e\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30fc\u30a8\u30f3\uff1d\u30ec\u30f4\u30a3\u30ca\u30b9\u3067\u3042\u308b\u3002\u30df\u30ab\u30a8\u30eb\u30fb\u30ec\u30f4\u30a3\u30ca\u30b9\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u30b8\u30a7\u30e9\u30fc\u30eb\u30fb\u30b0\u30ea\u30bc\u30fc\u306a\u3069\u30b9\u30da\u30af\u30c8\u30eb\u697d\u6d3e\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8457\u4f5c\u3092\u591a\u6570\u767a\u8868\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64073541;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Micha\u00ebl_L\u00e9vinas>,
        <http://viaf.org/viaf/64073541>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a0877b03-1c20-48f8-8a37-eb19e437a368>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Micha√´l_L√©vinas.
doremus_artist:2af1ff42-bdb2-3507-ae0d-2833c62a9382
owl:sameAs viaf:45733158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45733158>.
doremus_artist:2b267d27-116d-3859-9261-42e87a99fa57
owl:sameAs viaf:66677640; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66677640>.
doremus_artist:2bc98d4b-56a7-3e7a-988f-822c8fb51682
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Margaret Fingerhut (born 30 March 1955) is a British classical pianist. A fascination with exploring lesser-known repertoire is reflected in her eclectic recital programmes and also in her recordings. She teaches at Trinity Laban Conservatoire and Birmingham Conservatoire where she is an Honorary Fellow."@en,
        "\u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0435\u0442 \u0420\u0443\u0442 \u0424\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440\u0445\u0430\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Margaret Ruth Fingerhut; \u0440\u043e\u0434. 30 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1955 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:85881443;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margaret_Fingerhut>,
        <http://viaf.org/viaf/85881443>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d8cfd341-3bba-454c-aa48-fad42b70a7e1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Margaret_Fingerhut.
doremus_artist:2bcf5bb0-7e65-3bd6-8ca5-2f8f249b8e71
    dbp:birthPlace dbr:Mons;
    dbp:deathPlace dbr:Soignies;
    rdfs:comment
        "Gilles (Egidius) Binchois (Bergen (Mons), rond 1400 \u2013 Zinnik, 20 september 1460), ook wel Gilles de Bins genoemd,was een Henegouws componist, samen met Guillaume Dufay een van de stichters van de zogeheten Vlaamse polyfonie."@nl,
        "Gilles Binchois est le nom le plus courant sous lequel est connu le compositeur hennuyer Gilles de Binche ou Gilles de Bins (Bins \u00e9tant l'appellation celtique de Binche), n\u00e9 \u00e0 Mons vers 1400 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 20 septembre 1460 \u00e0 Soignies. Gilles Binchois fut pr\u00e9v\u00f4t du chapitre de Soignies de 1452 \u00e0 sa mort en 1460."@fr,
        "Gilles Binchois, auch de Bins, Binch, Binche, (* um 1400 in Mons (?); \u2020 20. September 1460 in Soignies, Di\u00f6zese Cambrai), war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, Dichter und Kleriker."@de,
        "Gilles Binchois, r\u00f3wnie\u017c znany jako Gilles de Binche oraz Gilles de Bins (ur. ok. 1400 w Mons, zm. 20 wrze\u015bnia 1460 w Soignies) \u2013 francusko\u2013flamandzki kompozytor. Syn Jeana i Johanny de Binche. Wychowywa\u0142 si\u0119 na dworze Wilhelma IV i Jacqueline de Bavi\u00e8re w Mons. Jeden z trzech najs\u0142awniejszych kompozytor\u00f3w wczesnego XV wieku. \u201eWielkie znaczenie historyczne maj\u0105 jego trzyg\u0142osowe pie\u015bni \u015bwieckie\u201d."@pl,
        "Gilles Binchois, tambi\u00e9n conocido como Gilles de Binchois, de Binche o Gilles de Bins (Mons, B\u00e9lgica, c. 1400 - \u2020 Soignies, B\u00e9lgica, el 20 de septiembre de 1460), fue un compositor franco-flamenco, uno de los primeros miembros de la escuela borgo\u00f1ona, y uno de los tres compositores m\u00e1s famosos del s.XV."@es,
        "Gilles de Binche (called Binchois; also known as Gilles de Bins; ca. 1400 \u2013 20 September 1460), was a Netherlandish composer, one of the earliest members of the Burgundian school and one of the three most famous composers of the early 15th century. While often ranked behind his contemporaries Guillaume Dufay and John Dunstable by contemporary scholars, his works were still cited, borrowed and used as source material after his death."@en,
        "Gilles de Binche, Binch ou Bins, mais conhecido como Gilles Binchois (Mons?, c. 1400 \u2013 Soignies, 20 de setembro de 1460), foi um poeta, cantor, organista e compositor da Escola da Borgonha, um dos compositores mais famosos do s\u00e9culo XV europeu. Embora muitas vezes classificado atr\u00e1s de Guillaume Dufay e John Dunstable, por estudiosos contempor\u00e2neos, a sua influ\u00eancia foi provavelmente maior, uma vez que suas obras foram citadas, emprestadas e utilizadas como fonte de materiais mais frequentemente do que as de qualquer outro compositor da \u00e9poca."@pt,
        "Nonostante sia indicato sempre dopo Guillaume Dufay e John Dunstable, secondo gli studiosi contemporanei, la sua influenza fu maggiore di quella degli altri due, tanto che i suoi lavori sono citati e presi ad esempio pi\u00f9 spesso di quelli degli altri due compositori citati."@it,
        "\u0416\u0438\u043b\u044c \u0411\u0435\u043d\u0448\u0443\u0430\u0301 (Binchois, Binchoys) (\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1400, \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0432 \u041c\u043e\u043d\u0441\u0435 (\u042d\u043d\u043e) \u2014 20 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1460, \u0421\u0443\u0430\u043d\u044c\u0438) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e-\u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u044f\u0440\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u00ab\u0431\u0443\u0440\u0433\u0443\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439\u00bb (\u00ab\u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439\u00bb) \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30b8\u30eb\u30fb\u30d0\u30f3\u30b7\u30e7\u30ef(Gilles de Binchois\u307e\u305f\u306fBins, 1400\u5e74\u9803\uff5e1460\u5e749\u670820\u65e5)\u306f\u30cd\u30fc\u30c7\u30eb\u30e9\u30f3\u30c8\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u30d6\u30eb\u30b4\u30fc\u30cb\u30e5\u697d\u6d3e\u521d\u671f\u306e\u4e00\u54e1\u300216\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u3067\u6700\u3082\u6709\u540d\u3060\u3063\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u3057\u3070\u3057\u3070\u540c\u4e16\u4ee3\u306e\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30c0\u30f3\u30b9\u30bf\u30d6\u30eb\u3084\u30ae\u30e8\u30fc\u30e0\u30fb\u30c7\u30e5\u30d5\u30a1\u30a4\u306e\u9670\u306b\u96a0\u308c\u304c\u3061\u3067\u306f\u3042\u308b\u3082\u306e\u306e\u3001\u30d0\u30f3\u30b7\u30e7\u30ef\u4f5c\u54c1\u306f\u3057\u3070\u3057\u3070\u4ed6\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u305f\u3061\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u4f5c\u66f2\u306e\u7d20\u6750\u3068\u3057\u3066\u501f\u7528\u3055\u308c\u305f\u308a\u5f15\u7528\u3055\u308c\u305f\u308a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u304b\u3089\u3059\u308b\u3068\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u8ab0\u3088\u308a\u3082\u5f71\u97ff\u529b\u306e\u5927\u304d\u3044\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3060\u3063\u305f\u306b\u9055\u3044\u306a\u3044\u3002"@ja,
        "\u5409\u5c14\u00b7\u73ed\u8212\u74e6\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aGilles Binchois\uff0c\u7ea61400\u5e74\uff0d1460\u5e749\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u79f0\u5409\u5c14\u00b7\u5fb7\u00b7\u73ed\u65af\uff08Gilles de Bins\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd-\u5f17\u83b1\u8292\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7ba1\u98ce\u7434\u5bb6\u3002\u4e0e\u540c\u65f6\u671f\u7684\u7eaa\u5c27\u59c6\u00b7\u8fea\u8d39\u4e00\u6837\uff0c\u4ed6\u662f\u5f17\u83b1\u8292\u4e50\u6d3e\u7684\u7b2c\u4e00\u4ee3\uff08\u52c3\u826e\u7b2c\u4e50\u6d3e\uff09\u4ee3\u8868\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u4e8e1419\u5e74\u81f31423\u5e74\u5728\u8499\u65af\u62c5\u4efb\u7ba1\u98ce\u7434\u5e08\uff0c\u540e\u6765\u636e\u4fe1\u66fe\u5f53\u8fc7\u5175\u3002\u540e\u6765\u6210\u4e3a\u4e00\u540d\u6559\u58eb\u3002\u4ed6\u7684\u5b97\u6559\u548c\u4e16\u4fd7\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\u65cb\u5f8b\u4f18\u7f8e\uff0c\u5176\u6b4c\u9882\u9a91\u58eb\u7cbe\u795e\u548c\u7231\u60c5\u7684\u4e16\u4fd7\u6b4c\u66f2\u5c24\u53d7\u5f53\u65f6\u7684\u738b\u516c\u8d35\u65cf\u559c\u7231\u3002\u73ed\u8212\u74e6\u73b0\u5728\u88ab\u8ba4\u4e3a\u5728\u97f3\u4e50\u53f2\u4e0a\u5360\u6709\u91cd\u8981\u7684\u5730\u4f4d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2655463;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gilles_Binchois>,
        <http://viaf.org/viaf/2655463>,
        <https://musicbrainz.org/artist/15f92401-ba8d-4ec3-9cf6-7fe8aa0e95d3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DufayBinchois.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gilles_Binchois.
doremus_artist:2bd83e0b-2884-35b4-ab96-36aff7f051db
    rdfs:comment
        "Marie-Auguste Massacri\u00e9-Durand (18 July 1830 \u2013 31 May 1909) was a French organist, publisher, and composer of classical music."@en,
        "Marie-Auguste Massacri\u00e9-Durand fut un organiste et \u00e9diteur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris le 18 juillet 1830 et mort dans cette m\u00eame ville le 31 mai 1909."@fr;
    owl:sameAs viaf:106978472;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Auguste_Durand>,
        <http://viaf.org/viaf/106978472>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Auguste_Durand.
doremus_artist:2bee6fda-632b-3153-8599-a0402af8bb04
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "C\u00e1tulo Castillo (Buenos Aires, Argentina, 6 de agosto de 1906 - \u00eddem, 19 de octubre de 1975) cuyo nombre completo era Ovidio C\u00e1tulo Gonz\u00e1lez Castillo, fue un conocido poeta y compositor argentino de tango. Fue autor, entre otros, de los famosos tangos: Organito de la tarde, El aguacero (con letra de Jos\u00e9 Gonz\u00e1lez Castillo), Tinta roja y Caser\u00f3n de tejas-(vals), (ambos con m\u00fasica de Sebasti\u00e1n Piana), Mar\u00eda y La \u00faltima curda (m\u00fasica de An\u00edbal Troilo, a la izquierda en la fotograf\u00eda), El \u00faltimo caf\u00e9 (a\u00f1o 1963, con m\u00fasica de H\u00e9ctor Stamponi). El tango La calesita que compusiera con Mariano Mores inspir\u00f3 el filme del mismo nombre dirigido en 1962 por Hugo del Carril."@es,
        "Ovidio C\u00e1tulo Gonz\u00e1lez Castillo (Buenos Aires, 6 August 1906 - 19 October 1975) was an Argentine poet, writer of tango lyrics and sometimes also composer of tango music."@en,
        "\u30ab\u30c8\u30a5\u30ed\u30fb\u30ab\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30b8\u30e7\uff08Ovidio C\u00e1tulo Gonz\u00e1lez Castillo, 1906\u5e748\u67086\u65e5 - 1975\u5e7410\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30bf\u30f3\u30b4\u306e\u697d\u66f2\u300c\u305f\u305d\u304c\u308c\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30fc\u30c8\u300d Organito de la tsrde \u306e\u4f5c\u66f2\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30bf\u30f3\u30b4\u306e\u697d\u66f2 \u300c\u6700\u5f8c\u306e\u9154\u3044\u300d \u306e\u4f5c\u8a5e\u3068\u3057\u3066\u3082\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66664034;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/C\u00e1tulo_Castillo>,
        <http://viaf.org/viaf/66664034>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Per√≥n_y_C√°tulo_Castillo.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:C√°tulo_Castillo.
doremus_artist:2c7faadd-e48e-3998-b497-dc13c1853c37
owl:sameAs viaf:89781921; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89781921>.
doremus_artist:2c8137cf-2a79-386b-9936-f7b892e41c1f
owl:sameAs viaf:29719920; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29719920>.
doremus_artist:2d2cf2da-de9c-3eb9-b986-c0aeded4d5a3
owl:sameAs viaf:30271804; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30271804>.
doremus_artist:2da971eb-229b-38d4-a34e-9f5d0fe3ee2b
    dbp:birthPlace dbr:Limba≈æi_District;
    dbp:deathPlace dbr:Riga;
    rdfs:comment
        "Emilis J\u016blijs Melngailis (born 15 February 1874 in Igate, died 20 December 1954 in Riga, buried in Riga Forest Cemetery) was a Latvian composer, folklorist, and a master of choral songs. He was an organizer and chief conductor of Latvian Song and Dance Festival several times. He wrote 53 original songs for a cappella choir, and finished numerous national folk songs. E. Melngailis was also a good chess player and participated in the leadership of Latvian Chess federation. His son Tenis was one of the best Latvian chess players in his time."@en,
        "Emilis J\u016blis Melngailis (* 3.jul./ 15. Februar 1874greg. in Igate, Gemeinde Vidri\u017ei, im Landkreis Limba\u017ei; \u2020 20. Dezember 1954 in R\u012bga) war ein lettischer Komponist und Musikforscher."@de;
    owl:sameAs viaf:12507935;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emilis_Melngailis>,
        <http://viaf.org/viaf/12507935>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emilis_Melngailis.
doremus_artist:2dd3fa99-1c59-3c34-ba6f-36b2c8edcbd2
    rdfs:comment
        "Christoph Marthaler, n\u00e9 le 20 septembre 1951 \u00e0 Erlenbach dans le canton de Berne, est un metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre et d'op\u00e9ra form\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole de Jacques Lecoq \u00e0 Paris. Il travaille pendant les ann\u00e9es 1970 au Neumarkttheater de Zurich, aux c\u00f4t\u00e9s de Horst Zanki, comme musicien de th\u00e9\u00e2tre."@fr;
    owl:sameAs viaf:84035743;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christoph_Marthaler>,
        <http://viaf.org/viaf/84035743>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christoph_Marthaler.
doremus_artist:2f9fdc93-7739-3acd-84b6-e8d83f19aae4
    dbp:birthPlace dbr:Groningen;
    dbp:deathPlace dbr:Hilversum;
    rdfs:comment
        "Jonny Heykens (* 24. September 1884 in Groningen; \u2020 28. Juni 1945 in Hilversum) war ein niederl\u00e4ndischer Komponist. Am bekanntesten wurde sein \u201eSt\u00e4ndchen\u201c op 21, das f\u00fcr viele verschiedene Besetzungen herausgegeben wurde. Diese Melodie wurde nachher durch Loriots Sketch \u201eSchmeckt's?\u201c bekannt."@de,
        "Jonny Heykens (24 September 1884 \u2013 28 June 1945) was a Dutch composer of light classical music, remembered above all for his jaunty St\u00e4ndchen (Serenade) No.1 Opus 21. Heykens was born at Groningen. He was taught violin by Eugene Ysaye at the Brussels Conservatory. He played in various orchestras before founding his own orchestra in Groningen in 1914. After the First World War he toured Europe and achieved great popularity, especially in Germany. Heykens composed pieces for his orchestra, plus songs and musical comedies. His records sold widely. In the Second World War, he continued touring throughout Europe. He joined the NSB, the fascist National Socialist Party of the Netherlands. He expressed racist opinions about Jews and black people and he performed at the parties of important Nazi o"@en,
        "\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30cf\u30a4\u30b1\u30f3\u30b9\uff08Jonny [Wim] Heykens, 1884\u5e749\u670824\u65e5 \u30d5\u30ed\u30fc\u30cb\u30f3\u30b2\u30f3 - 1945\u5e746\u670828\u65e5 \u30d2\u30eb\u30d5\u30a7\u30eb\u30b9\u30e0\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42108673;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonny_Heykens>,
        <http://viaf.org/viaf/42108673>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jonny_Heykens.
doremus_artist:3006ccda-0ba5-3e6b-8196-3b97e686567b
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Monti.Vittorio Monti \u0152uvres principales Cs\u00e1rd\u00e1s Vittorio Monti est un compositeur et chef d'orchestre italien n\u00e9 \u00e0 Naples le 6 janvier 1868 et mort dans la m\u00eame ville le 20 juin 1922."@fr,
        "Vittorio Monti (* 6. Januar 1868 in Neapel; \u2020 20. Juni 1922 ebenda) war ein italienischer Geiger und Komponist."@de,
        "Vittorio Monti (6 January 1868 \u2013 20 June 1922) was an Italian composer, violinist, mandolinist and conductor. His most famous work is his Cs\u00e1rd\u00e1s, written around 1904 and played by almost every gypsy orchestra."@en,
        "Vittorio Monti (Napels, 6 januari 1868 - Napels, 20 juni 1922) was een Italiaans componist. Monti werd geboren in Napels en studeerde aldaar viool en compositie aan het Conservatorio di San Pietro a Majella di Napoli. Rond 1900 werd hij dirigent in Parijs waar hij diverse balletten en operettes het licht deed zien. In zijn latere jaren hield hij het dirigeren voor gezien en wijdde zich aan het componeren en lesgeven op viool en mandoline waarvoor hij ook een leerboek schreef."@nl,
        "Vittorio Monti (N\u00e1poles, 6 de enero de 1868 \u2013 ib\u00eddem, 20 de junio de 1922) fue un compositor, violinista y director de orquesta italiano."@es,
        """Vittorio Monti (N\u00e1poles, 6 de janeiro de 1868 \u2013 20 de junho de 1922) foi um compositor, maestro e violinista italiano. J\u00e1 conduziu a orquestra Orchestre Lamoureux, de Paris. Seu trabalho mais famoso \u00e9 o "Cs\u00e1rd\u00e1s" baseadas nas dan\u00e7as h\u00fangaras hom\u00f3nimas. \u00c9 criador do m\u00e9todo para bandolim Petite M\u00e9thode pour Mandoline, 98049."""@pt,
        "Vittorio Monti (ur. 6 stycznia 1868 w Neapolu, zm. 20 czerwca 1922) \u2013 w\u0142oski skrzypek, kompozytor i dyrygent. Studiowa\u0142 w neapolita\u0144skim Konserwatorium San Pietro a Majella w klasie skrzypiec u F. Pinto, (kt\u00f3ry by\u0142 tak\u017ce nauczycielem F.P. Tosti) i w klasie kompozycji u Paolo Serrao. W 1886 roku Przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Pary\u017ca, gdzie rozwija\u0142 sw\u00f3j mistrzowski kunszt pod kierunkiem Kamila Sivori. Pracowa\u0142 w orkiestrze Lamoureux i przez wiele lat by\u0142 jej koncertmistrzem. Opr\u00f3cz skrzypiec Monti gra\u0142 tak\u017ce na mandolinie i napisa\u0142 podr\u0119cznik gry na tym instrumencie. W roku 1900 zosta\u0142 dyrygentem sali koncertowej Paris-Concert."@pl,
        "\u0412\u0438\u0442\u0442\u043e\u0301\u0440\u0438\u043e \u041c\u043e\u0301\u043d\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Vittorio Monti; 1868\u20141922) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u0431\u0443\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0421\u0430\u043d-\u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e-\u0430-\u041c\u0430\u0439\u0435\u043b\u043b\u0430 \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430\u043c \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0424. \u041f\u0438\u043d\u0442\u043e (\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0431\u044b\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u041f\u0430\u043e\u043b\u043e \u0422\u043e\u0441\u0442\u0438) \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u041f\u0430\u043e\u043b\u043e \u0421\u0435\u0440\u0440\u0430\u043e (\u043d\u0435\u043c.). \u0412 1886 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041a\u0430\u043c\u0438\u043b\u043b\u043e \u0421\u0438\u0432\u043e\u0440\u0438. \u0411\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442 \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u041b\u0430\u043c\u0443\u0440\u0451 \u0438 \u0434\u043e\u043b\u0433\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0431\u044b\u043b \u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c. \u041f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0438 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0430 \u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u043b\u0438\u043d\u0435 \u0438 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435. \u0412 1900 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u043c \u0437\u0430\u043b\u0435 \u00ab\u041f\u0430\u0440\u0438\u0436-\u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u00bb (Paris-Concert)."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30c3\u30c8\u30fc\u30ea\u30aa\u30fb\u30e2\u30f3\u30c6\u30a3\uff08Vittorio Monti\u30011868\u5e741\u67086\u65e5 - 1922\u5e746\u670820\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u90f7\u91cc\u306e\u30ca\u30dd\u30ea\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3076\u30021920\u5e74\u3054\u308d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u30d1\u30ea\u306b\u884c\u304d\u3001\u540c\u5730\u3067\u30d0\u30ec\u30a8\u3084\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u3092\u3044\u304f\u3064\u304b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u30de\u30f3\u30c9\u30ea\u30f3\u72ec\u594f\u307e\u305f\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u72ec\u594f\u306e\u305f\u3081\u306e\u6709\u540d\u306a\u300e\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30c0\u30fc\u30b7\u30e5\u300f\u3092\u9664\u3051\u3070\u3001\u5b9f\u8cea\u7684\u306b\u306f\u7121\u540d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u305f\u3044\u3066\u3044\u306e\u30b8\u30d7\u30b7\u30fc\u697d\u56e3\u304c\u30e2\u30f3\u30c6\u30a3\u306e\u300e\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30c0\u30fc\u30b7\u30e5\u300f\u3092\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7ef4\u6258\u91cc\u5965\u00b7\u8499\u8482\uff08Vittorio Monti\uff0c1868\u5e741\u67086\u65e5\uff0d1922\u5e746\u670820\u65e5\uff09\u662f\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u548c\u6307\u6325\u5bb6\u3002 \u8499\u8482\u751f\u4e8e\u90a3\u4e0d\u52d2\u65af\uff0c\u5728\u99ac\u8036\u62c9\u8056\u4f2f\u591a\u797f\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u5b66\u4e60\u5c0f\u63d0\u7434\u548c\u4f5c\u66f2\u30021900\u5e74\u4ed6\u6210\u4e3a\u5df4\u9ece\u62c9\u7a46\u52d2\u7ba1\u5f26\u6a02\u5718\u7684\u7279\u9080\u6307\u6325\uff0c\u4ed6\u5199\u4e86\u8bb8\u591a\u82ad\u857e\u548c\u5c0f\u6b4c\u5267\uff0c\u6bd4\u5982No\u00ebl de Pierrot\u3002 \u8499\u8482\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u300a\u67e5\u5c14\u8fbe\u65af\u300b\uff0c\u5199\u4e8e1904\u5e74\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:5118414;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vittorio_Monti>,
        <http://viaf.org/viaf/5118414>,
        <https://musicbrainz.org/artist/730b87ad-1774-43a0-9a65-5ec9314c0cf1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vittorio_Monti.
doremus_artist:316de9f0-fd56-312b-aea8-a1c431b172b1
owl:sameAs viaf:168170195; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168170195>.
doremus_artist:3187a327-cceb-3259-a60c-a21fc41533eb
owl:sameAs viaf:171222732; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171222732>.
doremus_artist:3224a0e2-488d-3e76-bd58-542c6ec23cb0
owl:sameAs viaf:17474304; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17474304>.
doremus_artist:3301fb6b-5733-3b5b-92de-438c8ca87d66
    dbp:birthPlace res:Bruges;
    rdfs:comment
        "Alec Mansion, n\u00e9 \u00e0 Bruges en 1958, est un chanteur belge, surtout connu pour avoir \u00e9t\u00e9 membre du groupe L\u00e9opold Nord & Vous."@fr;
    owl:sameAs viaf:71600208;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alec_Mansion>,
        <http://viaf.org/viaf/71600208>,
        <https://musicbrainz.org/artist/252ab6b6-7241-45b7-a1c1-c454dce441ad>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alec_Mansion.
doremus_artist:33159160-9e03-3c50-8328-1fbfd317cd7a
owl:sameAs viaf:17335163; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17335163>.
doremus_artist:3317307a-4906-3660-8c47-46393e675d25
    rdfs:comment
        "Richard Durrant, Dip RCM, ARCM, FLCM (born 2 November 1962) is an English guitarist & multi-instrumentalist. He studied guitar, cello, and composition at the Royal College of Music and has since performed a mix of all guitar styles - classical, pop, jazz, folk. He also runs the indie acoustic LongMan Records company from his studio in Sussex."@en;
    owl:sameAs viaf:310502140;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Durrant>,
        <http://viaf.org/viaf/310502140>,
        <https://musicbrainz.org/artist/52ee642f-cd33-4cdb-8831-06977e36680a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Durrant.
doremus_artist:335546cf-3f91-389b-949d-2557404ca30a
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Laurent Korcia is a French violinist who studied at the Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique de Paris. After receiving a Premier Prix from the Conservatoire, he won the Paganini Competition in Genoa, a Grand Prix at the Jacques Thibaud Competition, the Premier Grand Prix at the international Zino Francescatti Competition and a scholarship from the Young Concert Artists Trust in London. Since 1999, Korcia has been playing on the Zahn Stradivarius (1719), a violin on loan by the French group LVMH, Mo\u00ebt-Hennessy-Louis Vuitton."@en,
        "Laurent Korcia, n\u00e9 le 7 novembre 1964 \u00e0 Paris, est un violoniste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041b\u043e\u0440\u0430\u043d \u041a\u043e\u0440\u0441\u044c\u044f (\u0444\u0440. Laurent Korcia, 7 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1964, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437."@ru;
    owl:sameAs viaf:39562325;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laurent_Korcia>,
        <http://viaf.org/viaf/39562325>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8ef03887-f0bc-4221-b69d-6cd8a7a583f3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laurent_Korcia.
doremus_artist:3365a205-db25-3c02-b831-fd8b73f9de9c
    owl:sameAs viaf:112734547;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/112734547>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bb56bf3b-053d-470a-945e-fb6943c03214>.
doremus_artist:3431c400-ce55-34ab-846f-0b02e34f3ec2
owl:sameAs viaf:170598768; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170598768>.
doremus_artist:34591fb0-a59b-309e-8fe4-016e888a651a
    rdfs:comment "John Potter is an English tenor and academic."@en;
    owl:sameAs viaf:44441764;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Potter_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/44441764>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7c908a5b-7906-4624-825d-8e83ca506078>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pottertriomediaeval.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Potter_(musician)>.
doremus_artist:3474e534-d0d2-355c-ad9e-b5260de605ff
owl:sameAs viaf:115072734; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115072734>.
doremus_artist:34a77248-800e-3687-a452-e1a7f2ce0548
owl:sameAs viaf:19867591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19867591>.
doremus_artist:352ed3f4-89d0-39a8-baa3-5125f0c2c532
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Boa_Esperan√ßa,_Minas_Gerais>;
    rdfs:comment
        "3\u6b73\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u59cb\u3081\u3001\u59c9\u304c\u5f3e\u3044\u305f\u3070\u304b\u308a\u306e\u66f2\u3092\u305d\u3089\u3067\u6f14\u594f\u3057\u3066\u5468\u56f2\u3092\u9a5a\u304b\u305b\u305f\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u5b6b\u5f1f\u5b50\u306b\u3042\u305f\u308b\u30eb\u30b7\u30a2\u30fb\u30d6\u30e9\u30f3\u30b3\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u30015\u6b73\u3067\u6700\u521d\u306e\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u884c\u3044\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf \u30a4\u9577\u8abf\u300bKV.331\u3092\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u305f\u3002 1957\u5e74\u306b12\u6b73\u3067\u30ea\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30b8\u30e3\u30cd\u30a4\u30ed\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3001\u30ae\u30aa\u30de\u30fc\u30eb\u30fb\u30ce\u30f4\u30a1\u30a8\u30b9\u3084\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u30fb\u30ed\u30f3\u3001\u30ea\u30ea\u30fc\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u3089\u5c45\u4e26\u3076\u5be9\u67fb\u54e1\u3092\u524d\u306b\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2 \u7b2c5\u756a\u300c\u7687\u5e1d\u300d\u300b\u3092\u6f14\u594f\u3057\u30017\u4f4d\u306b\u5165\u8cde\u3057\u305f\u3002\u7fcc1958\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u3001\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30b0\u30eb\u30c0\u306e\u6069\u5e2b\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30b6\u30a4\u30c9\u30eb\u30db\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021964\u5e74\u306b\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u30fb\u30f4\u30a3\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30c0\u30fb\u30e2\u30c3\u30bf\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3092\u5236\u8987\u3059\u308b\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30ea\u30d1\u30c3\u30c6\u30a3\u30fb\u30e1\u30c0\u30eb\u3068\u30cf\u30ea\u30a8\u30c3\u30c8\u30fb\u30b3\u30fc\u30a8\u30f3\u30fb\u30e1\u30c0\u30eb\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u3002 1959\u5e74\u306b\u56fd\u969b\u7684\u306a\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u306b\u7740\u624b\u3057\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3084\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u3001\u5357\u7c73\u3001\u65e5\u672c\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u3067\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002 \u8fd1\u5e74\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30db\u30fc\u30eb\u3084\u300c\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u6625\u300d\u97f3\u697d\u796d\u3001\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u3084\u30d1\u30ea\u3001\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3001\u30eb\u30af\u30bb\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u3001\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30d2\u3067\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u958b\u3044\u3066\u3044\u308b\u307b\u304b\u3001\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30e6\u30bf\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3084\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306a\u3069\u3068\u3082\u5171\u6f14\u3057\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3084\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u3067\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u3082\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "Freire comincia a suonare il pianoforte all'et\u00e0 di tre anni, risuonando a memoria i brani appena eseguiti dalla sorella maggiore.I suoi primi insegnanti in Brasile furono Nise Obino e Lucia Branco, la quale aveva studiato con un allievo di Liszt. Per il suo primo concerto in pubblico, Freire esegu\u00ec la Sonata in la maggiore KV 331 di Mozart, all'et\u00e0 di cinque anni. La sua carriera internazionale comincia nel 1959, anno in cui tiene numerosi concerti in Europa, USA, Giappone, Israele. La registrazione dei 24 Preludi di Fryderyk Chopin ha ottenuto il prestigioso Edison Award."@it,
        "Nelson Freire (* 18. Oktober 1944 in Boa Esperan\u00e7a, Bundesstaat Minas Gerais, Brasilien) ist ein brasilianischer Pianist."@de,
        "Nelson Freire (born October 18, 1944) is a Brazilian classical pianist. Freire began playing the piano at age 3. He replayed from memory pieces his older sister, Nelma, had just performed. His teachers in Brazil were Nise Obino and Lucia Branco, former students of a pupil of Liszt. For his first public recital, at the age of four, Freire chose Mozart's Sonata in A major, K. 331."@en,
        "Nelson Freire (ur. 18 pa\u017adziernika 1944 w Boa Esperan\u00e7a) \u2013 brazylijski pianista."@pl,
        "Nelson Freire est un pianiste classique br\u00e9silien n\u00e9 \u00e0 Boa Esperan\u00e7a le 18 octobre 1944."@fr,
        "Nelson Jos\u00e9 Pinto Freire (Boa Esperan\u00e7a, 18 de outubro de 1944) \u00e9 um pianista brasileiro reconhecido internacionalmente."@pt,
        "Nelson Pinto Freire (Buena Esperanza, 18 de octubre de 1944) es un pianista brasile\u00f1o reconocido internacionalmente."@es,
        "\u041d\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d \u0424\u0440\u0435\u0439\u0440\u0435 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Nelson Freire; \u0440\u043e\u0434. 18 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1944, \u0411\u043e\u0430-\u042d\u0441\u043f\u0435\u0440\u0430\u043d\u0441\u0430, \u041c\u0438\u043d\u0430\u0441-\u0416\u0435\u0440\u0430\u0439\u0441) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:10033249;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nelson_Freire>,
        <http://viaf.org/viaf/10033249>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8550716b-02e3-442d-bd6e-cd5d9e8a42d3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nelson_Freire.
doremus_artist:35dbc889-360b-3511-8a28-2fedaa039b3d
owl:sameAs viaf:61830917; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61830917>.
doremus_artist:36352c03-9ca7-3654-8513-e8ec2fae8a0a
    dbp:birthPlace dbr:Cluj-Napoca;
    rdfs:comment
        """P\u00e9ter Csaba (1952), descendiente de h\u00fangaros, naci\u00f3 en Transilvania (Ruman\u00eda), pero reside en Lyon (Francia), desde 1983. Estudi\u00f3 viol\u00edn, composici\u00f3n y direcci\u00f3n en Cluj, y m\u00e1s tarde en Bucarest. Ha sido galardonado con varios premios internacionales, entre ellos el Premio Paganini en Italia.Csaba es titular de la C\u00e1tedra de Orquesta de la Academia de M\u00fasica de Lyon, as\u00ed como director art\u00edstico de la Sinf\u00f3nica de Besan\u00e7on. Ha sido fundador de dos orquestas de c\u00e1mara, "Les Solistes" de Lyon y los "Virtuosi di Kuhmo", de Finlandia."""@es,
        "P\u00e9ter Csaba (born 1952 in Transilvania, Romania) is a Romanian citizen of Hungarian ethnic origin. He is a violinist and conductor. Csaba was the artistic director and permanent conductor of the Swedish chamber orchestra Musica Vitae between 1993 and 2000. He is also the artistic director of the chamber orchestra Virtuosi di Kuhmo in Finland, and since 1996, the musical director of the Orchestre Symphonique de Besan\u00e7on. Since 1996 he has led the Orchestra Class of the Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique de Lyon. P\u00e9ter Csaba is artistic director of the Festival Lappland Festspiel in Arjeplog in Sweden. He is a descendant of h\u00fangaros. He has lived in Lyon (France) since 1983."@en,
        "\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u0427\u0430\u0431\u0430 (\u0440\u0443\u043c. P\u00e9ter Csaba; \u0440\u043e\u0434. 7 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1952, \u041a\u043b\u0443\u0436) \u2014 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:117669318;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/P\u00e9ter_Csaba>,
        <http://viaf.org/viaf/117669318>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:P√©ter_Csaba.
doremus_artist:363ac04a-4a8c-352c-85b6-d7d35d1d9b34
    rdfs:comment
    "Jean-Paul Scarpitta est un metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:15033515;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Paul_Scarpitta>,
        <http://viaf.org/viaf/15033515>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Paul_Scarpitta.
doremus_artist:380c8b78-2363-3daf-819d-35a2403bee49
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Humacao,_Puerto_Rico>;
    rdfs:comment
        "Rita Dolores Moreno (born Rosa Dolores Alver\u00edo, December 11, 1931) is a Puerto Rican-American actress and singer. Her career has spanned over 70 years; among her notable acting work are supporting roles in the musical films The King and I and West Side Story, as well as a 1971\u201377 stint on the children's television series The Electric Company, and a supporting role on the 1997-2003 TV drama Oz."@en,
        "Rita Moreno (Humacao, 11 de dezembro de 1931) \u00e9 uma premiada cantora, dan\u00e7arina e atriz porto-riquenha. Durante sua carreira, iniciada quando tinha apenas treze anos de idade, se tornou a primeira mulher e a \u00fanica artista porto-riquenha a vencer um Emmy, um Grammy, um Oscar e um Tony."@pt,
        """Rita Moreno (Humacao, Puerto Rico, 11 december 1931) is een Puerto Ricaans actrice. In de musical West Side Story speelde ze de rol van Anita, het meisje van de leider van de Puerto Ricaanse straatbende de Sharks. Ze speelt deze rol met veel emotie en het nummer "America" kreeg door haar een fellere draai. Ze kreeg voor deze film de Academy Award voor beste vrouwelijke bijrol. Van juli 1997 tot februari 2003 speelde ze 56 afleveringen lang in HBO's Oz als Sister Peter Marie Reimondo waar ze een psychiater voor de gevangenen was."""@nl,
        "Rita Moreno, eigentlich Rosita Dolores Alverio (* 11. Dezember 1931 in Humacao), ist eine puerto-ricanische Schauspielerin. Sie feierte sowohl am Broadway als auch in Hollywood Erfolge und z\u00e4hlt zu den wenigen K\u00fcnstlern, die einen Oscar, einen Grammy, einen Emmy, einen Tony Award und einen Golden Globe gewonnen haben."@de,
        "Rita Moreno, w\u0142a\u015bc. Rosita Dolores Alverio (ur. 11 grudnia 1931 w Humacao) \u2212 pochodz\u0105ca z Portoryko piosenkarka, tancerka i aktorka, nagrodzona Oscarem za rol\u0119 drugoplanow\u0105 w filmie West Side Story."@pl,
        "Rita MorenoFichier:Rita Moreno face.jpg Rita Moreno face en 2010. Rita Moreno est une actrice portoricaine n\u00e9e le 11 d\u00e9cembre 1931 \u00e0 Humacao (Porto Rico), connue en particulier pour son r\u00f4le d'Anita dans West Side Story."@fr,
        "Rosa Dolores Alver\u00edo, conocida art\u00edsticamente como Rita Moreno (n. Humacao, Puerto Rico, 11 de diciembre de 1931), es una actriz puertorrique\u00f1a."@es,
        "\u00c8 stata una delle nove attrici, nonch\u00e9 l'unica ispanica, ad aver vinto i maggiori premi dell'industria dello spettacolo, un Emmy, un Grammy, un Oscar e un Tony Award, partecipando a pi\u00f9 di 50 produzioni tra televisione, film e teatro."@it,
        "\u0420\u0438\u0442\u0430 \u041c\u043e\u0440\u0435\u043d\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b. Rita Moreno, \u0440\u043e\u0434. 11 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1931) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u0446\u0430, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u043a\u0430 \u041f\u0443\u044d\u0440\u0442\u043e-\u0420\u0438\u043a\u043e. \u041e\u043d\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0434\u0432\u0435\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0432\u0441\u0435 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0448\u043e\u0443-\u0431\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441\u0430 \u2014 \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0438 \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u043d\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0432\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u043e\u043c \u0438\u0437 \u041f\u0443\u044d\u0440\u0442\u043e-\u0420\u0438\u043a\u043e, \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0438\u043c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb."@ru,
        "\u30ea\u30bf\u30fb\u30e2\u30ec\u30ce\uff08Rita Moreno, \u672c\u540d: Rosita Dolores Alver\u00edo, 1931\u5e7412\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d7\u30a8\u30eb\u30c8\u30ea\u30b3\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u512a\u30fb\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u821e\u53f0\u5973\u512a\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3002\u53f2\u4e0a9\u4eba\u3057\u304b\u3044\u306a\u3044\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u3001\u30c8\u30cb\u30fc\u8cde\u3001\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3001\u30a8\u30df\u30fc\u8cde\u306e4\u8cde\u53d7\u8cde\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u9e97\u5854\u00b7\u83ab\u745e\u8afe\uff08\u82f1\u8bed\uff1aRita Moreno\uff0c1931\u5e7412\u670811\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u6ce2\u591a\u9ece\u5404\u6f14\u54e1\uff0c\u66fe\u7372\u5f97\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u5973\u914d\u89d2\u734e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76500985;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rita_Moreno>,
        <http://viaf.org/viaf/76500985>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fb0df491-defa-4468-8818-dd4e0c208fdd>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rita_Moreno_face.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rita_Moreno.
doremus_artist:38250364-409d-3e22-bf49-076d86ab923d
    dbp:birthPlace dbr:London_Borough_of_Enfield;
    rdfs:comment
        """Vernon George "Tod" Handley (ur. 11 listopada 1930, zm. 10 wrze\u015bnia 2008) - brytyjski dyrygent. Muzyczne wykszta\u0142cenie odebra\u0142 w Guildhall School of Music w Londynie. W 1962 zosta\u0142 dyrektorem muzycznym miejskiego okr\u0119gu Guildford. Jest tw\u00f3rc\u0105 orkiestry Guildford Philharmonic. w latach 1966 - 1972 wyk\u0142ada\u0142 dyrygentur\u0119 w Royal College of Music w Londynie. Vernon Handley wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z nast\u0119puj\u0105cymi orkiestrami: London Symphony Orchestra, London Philharrmonic Orchestra i BBC Scottish Symphony Orchestra. W latach 1985-1989 by\u0142 dyrektorem artystycznym i dyrygentem Ulster Orchestra."""@pl,
        """Vernon George "Tod" Handley CBE (11 November 1930 \u2013 10 September 2008) was a British conductor, known in particular for his support of British composers. He was born of a Welsh father and an Irish mother into a musical family in Enfield, London. He acquired the nickname "Tod" because his feet were turned in at his birth, which his father simply summarised: "They toddle". Handley preferred the use of the name "Tod" throughout his life over his given names."""@en,
        "Vernon George Handley, CBE (* 11. November 1930, Enfield, London; \u2020 10. September 2008 in Monmouth, Monmouthshire, Wales) war ein englischer Dirigent. Als Sch\u00fcler von Sir Adrian Boult hat er sich insbesondere um die Pflege des britischen Repertoires klassischer Musik gro\u00dfe Verdienste erworben."@de,
        "Vernon Handley est un chef d'orchestre britannique n\u00e9 \u00e0 Enfield en Londres le 11 novembre 1930, mort \u00e0 son domicile dans le Monmouthshire le 10 septembre 2008 dans sa 78e ann\u00e9e. Pendant toute sa carri\u00e8re, il se r\u00e9v\u00e9la un grand d\u00e9fenseur de la musique britannique du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "\u0412\u0435\u0440\u043d\u043e\u043d \u0425\u044d\u043d\u0434\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Vernon Handley; 11 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1930, \u042d\u043d\u0444\u0438\u043b\u0434, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2008, \u041c\u043e\u043d\u043c\u0443\u0442\u0448\u0438\u0440) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0411\u043e\u0443\u043b\u0442\u0430. \u0412 1962\u20141983 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c\u044e \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0413\u0438\u043b\u0434\u0444\u043e\u0440\u0434, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0413\u0438\u043b\u0434\u0444\u043e\u0440\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440. \u0421 1983 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0432\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0412 1985\u20141989 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u041e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 1986\u20141988 \u0433\u0433. \u2014 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u041c\u0430\u043b\u044c\u043c\u0451. \u0412 2003 \u0433. \u0425\u044d\u043d\u0434\u043b\u0438 \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u041a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440\u0430 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30fc\u30ce\u30f3\u30fb\u30cf\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\uff08Vernon Handley CBE, 1930\u5e7411\u670811\u65e5 - 2008\u5e749\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30a4\u30f3\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u30fb\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u7279\u5225\u533a\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u3067\u8a00\u8a9e\u5b66\u3092\u5c02\u653b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30ae\u30eb\u30c9\u30db\u30fc\u30eb\u97f3\u697d\u6f14\u5287\u5b66\u6821\u3067\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002 1962\u5e74\u306b\u30ae\u30eb\u30c9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3092\u958b\u59cb\u3057\u3001\u30ae\u30eb\u30c9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u3053\u306e\u9803\u3001BBC\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3067\u30a8\u30a4\u30c9\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30dc\u30fc\u30eb\u30c8\u306e\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u3082\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u30021970\u5e74\u4ee5\u964d\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3092\u672c\u62e0\u306b\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u3084\u30aa\u30b9\u30ed\u306a\u3069\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u3057\u3070\u3057\u3070\u5ba2\u6f14\u3092\u91cd\u306d\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u5357\u90e8\u306e\u30de\u30eb\u30e1\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308b\u30021985\u5e74\u304b\u30891990\u5e74\u307e\u3067\u5317\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30a2\u30eb\u30b9\u30bf\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011988\u5e74\u306b\u306f\u8aad\u58f2\u65e5\u672c\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306b\u62db\u8058\u3055\u308c\u3066\u521d\u6765\u65e5\u3092\u679c\u305f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u7279\u306b\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u30b9\u30da\u30b7\u30e3\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u4eba\u6c17\u304c\u9ad8\u3044\u3002\u305d\u306e\u9332\u97f3\u306b\u306f\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30b7\u30f3\u30d7\u30bd\u30f3\u3001\u30de\u30eb\u30b3\u30e0\u30fb\u30a2\u30fc\u30ce\u30eb\u30c9\u3001\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u5168\u96c6\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u4e2d\u3067\u3082\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5354\u6f14\u3057\u305f\u30db\u30eb\u30b9\u30c8\u300c\u60d1\u661f\u300d\u306f\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u5f97\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u306e\u30e2\u30f3\u30de\u30b9\u30b7\u30e3\u30fc\u306b\u3042\u308b\u81ea\u5b85\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14958416;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vernon_Handley>,
        <http://viaf.org/viaf/14958416>,
        <https://musicbrainz.org/artist/10ab5755-ad56-4e85-a30f-ccfee81cf9d5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vernon_Handley.
doremus_artist:382dcc06-7e67-3d9e-8b26-c71870c8e031
owl:sameAs viaf:311434590; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/311434590>.
doremus_artist:386411e5-4f1e-3cb4-8110-a0eb32031ab8
    dbp:birthPlace dbr:Basel;
    dbp:deathPlace dbr:Montreux;
    rdfs:comment
        "Karl Anton Rickenbacher (* 20. Mai 1940 in Basel; \u2020 28. Februar 2014 in Montreux) war ein Schweizer Dirigent."@de,
        "Karl Anton Rickenbacher (20 May 1940 \u2013 28 February 2014) was a Swiss conductor. Born in Basel, Rickenbacher studied at the Berlin Conservatory with Herbert von Karajan. He took part in master classes with Pierre Boulez. He was an assistant conductor at the Z\u00fcrich Opera from 1966 to 1969. He served as first Kapellmeister of the Stadt Buhnen Freiburg from 1969 to 1975. He was music director of the Westphalian Symphony Orchestra from 1976 to 1985. He was chief conductor of the BBC Scottish Symphony Orchestra from 1978 to 1980. He was appointed principal guest conductor of the Belgian BRT Philharmonic Orchestra in 1987."@en,
        "Karl Anton Rickenbacher, n\u00e9 le 20 mai 1940 \u00e0 B\u00e2le, mort le 28 f\u00e9vrier 2014 \u00e0 Montreux, est un chef d'orchestre suisse."@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0410\u0301\u043d\u0442\u043e\u043d \u0420\u0438\u0301\u043a\u043a\u0435\u043d\u0431\u0430\u0445\u0435\u0440, \u0420\u0438\u043a\u0435\u043d\u0431\u0430\u0445\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Karl Anton Rickenbacher; 20 \u043c\u0430\u044f 1940, \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u044c \u2014 28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2014, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0440\u0451) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0431\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0428\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 (\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043d\u0434\u043e\u0440\u0444\u0430). \u0421\u0442\u0430\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0413. \u0444\u043e\u043d \u041a\u0430\u0440\u0430\u044f\u043d\u0430 \u0438 \u041f. \u0411\u0443\u043b\u0435\u0437\u0430. \u0412 1966\u20141969 \u0433\u0433. \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0412 1976\u20141985 \u0433\u0433. \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0412\u0435\u0441\u0442\u0444\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 1978\u20141980 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0411\u0438-\u0411\u0438-\u0421\u0438 (\u0432 \u0413\u043b\u0430\u0437\u0433\u043e). \u0412 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0441 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e, \u0411\u0430\u043c\u0431\u0435\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0434\u0440."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30ea\u30c3\u30b1\u30f3\u30d0\u30c3\u30cf\u30fc\uff08Karl Anton Rickenbacher, 1940\u5e745\u670820\u65e5 - 2014\u5e742\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u300c\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30ea\u30c3\u30b1\u30f3\u30d0\u30c3\u30d2\u30e3\u30fc\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002 \u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30fc\u30ec\u30f3\u30c9\u30eb\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u3084\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u306e\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u306b\u3082\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u30021966\u5e74\u304b\u3089\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u88dc\u52a9\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3092\u59cb\u3081\u30011969\u5e74\u304b\u3089\u30d5\u30e9\u30a4\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u30d9\u30fc\u30e1\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u7b2c\u4e00\u30ab\u30da\u30eb\u30de\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u8ee2\u4efb\u3057\u305f\u30021976\u5e74\u306b\u306f\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u8ee2\u51fa\u3057\u30661985\u5e74\u307e\u3067\u305d\u306e\u4efb\u306b\u3042\u3063\u305f\u30021978\u5e74\u304b\u30891980\u5e74\u307e\u3067BBC\u30b9\u30b3\u30c6\u30a3\u30c3\u30b7\u30e5\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011987\u5e74\u306b\u306f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306eBRT\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30d5\u30ea\u30fc\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u73cd\u3057\u3044\u30c9\u30a4\u30c4\u7269\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u6398\u308a\u8d77\u3053\u3059\u3053\u3068\u306b\u5b9a\u8a55\u304c\u3042\u308b\u3002 \u30e2\u30f3\u30c8\u30eb\u30fc\u306b\u3066\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u306e\u300a\u846c\u5217\u300b\u306e\u7814\u7a76\u4e2d\u306b\u5fc3\u81d3\u767a\u4f5c\u3092\u8d77\u3053\u3057\u3066\u6025\u901d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27254560;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Anton_Rickenbacher>,
        <http://viaf.org/viaf/27254560>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6ec6e404-678f-4b34-a7a1-6547928d088d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Anton_Rickenbacher.
doremus_artist:386be7e6-76b9-3c68-bb13-be1761dba7a6
owl:sameAs viaf:39367092; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39367092>.
doremus_artist:389331fd-d7d5-35b7-8b5b-cec121550676
owl:sameAs viaf:67640876; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67640876>.
doremus_artist:3b0c1db9-a218-39ad-9faf-6ea8c9db1adf
    dbp:birthPlace dbr:Sankt_P√∂lten;
    rdfs:comment
        "J\u00f6rg Demus (* 2. Dezember 1928 in St. P\u00f6lten, \u00d6sterreich) ist ein \u00f6sterreichischer Pianist und Komponist."@de,
        "J\u00f6rg Demus (Sankt P\u00f6lten, 2 december 1928) is een Oostenrijkse pianist en componist. Hij begon op zesjarige leeftijd met zijn eerste pianolessen. In 1945 studeerde hij af aan de toenmalige Reichshochschule f\u00fcr Musik te Wenen. J\u00f6rg Demus studeerde vervolgens orkestdirectie bij Josef Krips en Hans Swarowsky. Demus was tevens een leerling van Edwin Fischer, Walter Gieseking en Wilhelm Kempf. In 1956 won hij de eerste prijs van de Feruccio Busoni International Piano Competition.J\u00f6rg Demus heeft internationale faam verworven als liedbegeleider van Elisabeth Schwarzkopf, Dietrich Fischer-Dieskau en Peter Schreier. Als solist trad hij onder anderen op met Herbert von Karajan en de Berliner Philharmoniker, bijvoorbeeld met de pianoconcerten van J.S. Bach. Met Paul Badura-Skoda speelde hij geregeld"@nl,
        "J\u00f6rg Demus (Sankt P\u00f6lten, Austria, 2 de diciembre de 1928) es un pianista austriaco."@es,
        "J\u00f6rg Demus (born 2 December 1928, in St. P\u00f6lten) is an Austrian pianist. At the age of six, Demus received his first piano lessons. Five years later, at the age of 11, he entered the Vienna Academy of Music, studying piano and conducting. His debut as a pianist came when he was still a student: at the age of 14, Demus played in the Brahms-Saal for the prestigious Gesellschaft der Musikfreunde. He graduated in 1945, then 17 years old, after which he continued to study conducting with Josef Krips and Hans Swarowsky.Demus studied in Paris with Yves Nat from 1951 to 1953. In 1953 he studied interpretation further with Wilhelm Kempff, Arturo Benedetti Michelangeli, and Edwin Fischer, and attended master classes with Walter Gieseking. In 1956 he won first prize at the Ferruccio Busoni Internatio"@en,
        "J\u00f6rg Demus est un pianiste autrichien n\u00e9 \u00e0 Sankt P\u00f6lten le 2 d\u00e9cembre 1928."@fr,
        "\u0419\u043e\u0440\u0433 \u0414\u0435\u043c\u0443\u0441 (\u043d\u0435\u043c. J\u00f6rg Demus; \u0440\u043e\u0434. 2 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1928 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0451\u043b\u044c\u0442\u0435\u043d) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u041e\u0442\u0442\u043e \u0414\u0435\u043c\u0443\u0441\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u0432 1945 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u0442\u0430\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0443 \u0418\u0432\u0430 \u041d\u0430\u0442\u0430 \u0438 \u0432 \u0421\u0430\u0430\u0440\u0431\u0440\u044e\u043a\u0435\u043d\u0435 \u0443 \u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0413\u0438\u0437\u0435\u043a\u0438\u043d\u0433\u0430. \u0410\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u043c \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 1950 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0412 1956 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0411\u0443\u0437\u043e\u043d\u0438."@ru,
        "\u30a4\u30a7\u30eb\u30af\u30fb\u30c7\u30e0\u30b9\uff08J\u00f6rg Demus, 1928\u5e7412\u67082\u65e5\u30fb\u30b6\u30f3\u30af\u30c8\u30fb\u30da\u30eb\u30c6\u30f3 - \uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u3001\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d0\u30c9\u30a5\u30e9\uff1d\u30b9\u30b3\u30c0\u3068\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30b0\u30eb\u30c0\u3068\u3068\u3082\u306b\u300c\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u4e09\u7fbd\u70cf\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002 11\u6b73\u306e\u6642\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306b\u5165\u5b66\u3001\u305d\u3053\u3067\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30b1\u30eb\u30b7\u30e5\u30d0\u30a6\u30de\u30fc\u306e\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u540c\u9662\u3067\u306f\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b9\u30ef\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30af\u30ea\u30c3\u30d7\u30b9\u304b\u3089\u6307\u63ee\u3092\u3001\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30de\u30eb\u30af\u30b9\u304b\u3089\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3067\u3044\u308b\u30021942\u5e74\u3001\u5728\u5b66\u4e2d\u306b\u697d\u53cb\u5354\u4f1a\u3067\u6f14\u594f\u3057\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u304c\u30011945\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3057\u305f\u5f8c\u3082\u30d1\u30ea\u3067\u30a4\u30f4\u30fb\u30ca\u30c3\u30c8\u306b\u5e2b\u4e8b\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3067\u30f4\u30a1\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30ae\u30fc\u30bc\u30ad\u30f3\u30b0\u306b\u6559\u3048\u3092\u8acb\u3046\u306a\u3069\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3080\u3002\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30b1\u30f3\u30d7\u3001\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ed\u30fb\u30d9\u30cd\u30c7\u30c3\u30c6\u30a3\u30fb\u30df\u30b1\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u30ea\u3001\u30a8\u30c8\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u306e\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 2011\u5e74\u6625\u3001\u6771\u65e5\u672c\u5927\u9707\u707d\u5f8c\u306b\u591a\u304f\u306e\u6d77\u5916\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u304c\u65e5\u672c\u3067\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u4e2d\u6b62\u3001\u5ef6\u671f\u3059\u308b\u4e2d\u3067\u3001\u6765\u65e5\u3057\u3001\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u884c\u3063\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u8a71\u984c\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30e2\u30c0\u30f3\u697d\u5668\u3068\u53e4\u697d\u5668\u306e\u7528\u6cd5\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3001\u540c\u3058\u304f\u53e4\u697d\u5668\u306b\u95a2\u5fc3\u306e\u3042\u308b\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d0\u30c9\u30a5\u30e9\uff1d\u30b9\u30b3\u30c0\u3068\u3057\u3070\u3057\u3070\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u306e\u89e3\u91c8\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u5171\u8457\u3082\u51fa\u3057\u3066\u3044\u308b\uff08Die Klaviersonaten von Ludwig van Beethoven. Brockhaus\u30011970\u5e74\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85137291;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00f6rg_Demus>,
        <http://viaf.org/viaf/85137291>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0c2fc183-68d2-409f-a236-9cd3fcdaddeb>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Goerg_Demus_1972_dedicated_phor_from_his_1972_tour_of_Southern_Africa.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:J√∂rg_Demus.
doremus_artist:3b19199d-1be9-3628-91fb-b665acceaf86
owl:sameAs viaf:170090982; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170090982>.
doremus_artist:3b240860-5927-35d7-b342-54d38519e67d
    dbp:birthPlace dbr:Cabestany;
    rdfs:comment
        "Guillem de Cabestany (Catalan pronunciation: [\u0261i\u02c8\u028e\u025bm d\u0259 k\u0259\u03b2\u0259s\u02c8ta\u0272]; 1162\u20131212) was a Catalan troubadour from Cabestany in the County of Roussillon. He is often known by his Old Occitan name, Guilhem de Cabestaing, Cabestang, Cabestan, or Cabestanh (pronounced IPA: [\u0261i\u02c8\u028e\u025bm de kabes\u02c8ta\u0272])."@en,
        "Guillem de Cabestany est un troubadour du Roussillon n\u00e9 au XIIe si\u00e8cle et mort au XIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Guillem de Cabestany was een Catalaanse troubadour, geboren in het Graafschap Roussillon in de twaalfde eeuw en gestorven in de dertiende eeuw. Hij is ook bekend onder de namen van Guilh\u00e8m de Cabestanh (Occitaanse vorm) of Guillaume de Cabestaing (Franse vorm)."@nl,
        "Guillem de Cabestany, en provenzal Guilhem de Cabestany (* finales del siglo XII- \u2020 1212) fue un trovador catal\u00e1n de la Edad Media cuya existencia est\u00e1 discutida."@es,
        "Originario della contea catalana del Rossiglione, mor\u00ec probabilmente nella battaglia di Las Navas de Tolosa, ma le leggende dei trovatori sulla sua vita narrano una versione pi\u00f9 cruda e romanzata della sua fine."@it,
        "\u0413\u0438\u043b\u044c\u043e\u043c \u0434\u0435 \u041a\u0430\u0431\u0435\u0441\u0442\u0430\u0301\u043d\u044c (\u043e\u043a\u0441. Guilhem de Cabestany, XII \u0432\u0435\u043a) \u2014 \u044f\u0440\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0441\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440\u043e\u0432, \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0432\u043e\u0441\u043f\u0435\u0432\u0430\u043b \u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:210476270;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guillem_de_Cabestany>,
        <http://viaf.org/viaf/210476270>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guillem_de_Cabestany2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guillem_de_Cabestany.
doremus_artist:3c1e57a2-c9bd-3f0f-9e12-f8fb040c3734
    dbp:birthPlace dbr:Quimper;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Th\u00e9odore Lack (* 3. September 1846 in Quimper, Bretagne; \u2020 25. November 1921 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Pianist und Komponist."@de,
        "Th\u00e9odore Lack (3 September 1846, in Quimper \u2013 25 November 1921, in Paris) was a French pianist and composer. He studied under Antoine Fran\u00e7ois Marmontel (pianoforte), Lef\u00e9bure-W\u00e9ly (composition) and Fran\u00e7ois Bazin (harmony). He started teaching piano in Paris in 1863 and achieved acclaim as a piano pedagogue. A very precocious boy, he was appointed at the age of 10 organist in his native town, which post he held until he entered the Paris conservatory in 1860. He graduated in 1864 as winner of many prizes."@en,
        "Th\u00e9odore Lack est un pianiste et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Quimper le 3 septembre 1846 et mort \u00e0 Paris, le 25 novembre 1921."@fr,
        "\u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440 \u041b\u0430\u043a (\u0444\u0440. Th\u00e9odore Lack, 3 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1846, \u041a\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440 \u2014 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1921, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:49487616;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Th\u00e9odore_Lack>,
        <http://viaf.org/viaf/49487616>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Th√©odore_Lack_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Th√©odore_Lack.
doremus_artist:3c2d190a-aaca-3345-8d4c-531e695ad0e5
owl:sameAs viaf:21072475; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21072475>.
doremus_artist:3c8155fd-68ab-3fc5-8db6-89da8dd3c358
    dbp:birthPlace dbr:Feuchtwangen;
    rdfs:comment
        "Christiane Karg (* 6. August 1980 in Feuchtwangen) ist eine deutsche Opern-, Lied-, Konzert- und Oratoriens\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Christiane Karg (born 6 August 1980 in FeuchtwangenGermany) is a soprano opera singer."@en,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0433 (\u043d\u0435\u043c.  Christiane Karg, 6 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1980, \u0424\u043e\u0439\u0445\u0442\u0432\u0430\u043d\u0433\u0435\u043d) \u2013 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:81533123;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christiane_Karg>,
        <http://viaf.org/viaf/81533123>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christiane_Karg.
doremus_artist:3cbc2a3f-1f9f-3130-a5e1-40ffd8854dc9
owl:sameAs viaf:79534499; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79534499>.
doremus_artist:3fa1e590-269f-3c8c-bbfd-4b67680b8256
    dbp:birthPlace dbr:≈Å√≥d≈∫;
    rdfs:comment
        "Barbara Hesse-Bukowska (8 February 1930 in \u0141\u00f3d\u017a \u2013 9 December 2013) was a Polish pianist. Her family had a long-standing musical history, as her father was a violinist and conductor, her mother was a pianist and teacher, and her grandfather was a piano tuner. Her mother was her first teacher. Her subsequent teachers included Czes\u0142aw Anio\u0142kiewicz and, at the Warsaw Conservatory, Maria Gli\u0144ska-W\u0105sowska."@en,
        "Barbara Stella Hesse-Bukowska (ur. 8 lutego 1930 w \u0141odzi, zm. 9 grudnia 2013) \u2013 polska pianistka i pedagog, laureatka II nagrody na IV Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Pianistycznym im. Fryderyka Chopina (1949)."@pl,
        "\u30d0\u30eb\u30d0\u30e9\u30fb\u30d8\u30c3\u30bb\uff1d\u30d6\u30b3\u30d5\u30b9\u30ab (Barbara Hesse-Bukowska 1930\u5e742\u67088\u65e5\u30a6\u30c3\u30c1\u751f -\uff09\u306f\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u306e\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u30921949\u5e746\u6708\u306b\u5352\u696d\u3057\u3001\u6570\u30f6\u6708\u5f8c\u306b\u6226\u5f8c\u521d\u306e\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u51fa\u5834\u3057\u30012\u4f4d\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u30024\u5e74\u5f8c\u30d1\u30ea\u306b\u884c\u304d\u3001\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\u30d3\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u4e0b\u3067\u6f14\u594f\u3092\u5b8c\u6210\u3055\u305b\u305f\u30021962\u5e74\u306b\u306f\u30cf\u30ea\u30a8\u30c3\u30c8\u30fb\u30b3\u30fc\u30a8\u30f3\u57fa\u91d1\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30e1\u30c0\u30eb\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u30021963\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30f4\u30ed\u30c4\u30ef\u30d5\u306e\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u6559\u3048\u306a\u304c\u3089\u3001\u5927\u9678\u3092\u80a1\u306b\u304b\u3051\u305f\u7cbe\u529b\u7684\u306a\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002 1972\u5e74\u4ee5\u6765\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59271987;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barbara_Hesse-Bukowska>,
        <http://viaf.org/viaf/59271987>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JKRUK_20080716_BARBARA_HESSE-BUKOWSKA_BZ_DSC03395.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barbara_Hesse-Bukowska.
doremus_artist:3fd05c3f-6d46-3838-b08d-8fcb03e3fb9b
owl:sameAs viaf:71580576; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71580576>.
doremus_artist:4065615c-4585-3b19-a7e1-4a830db80aea
owl:sameAs viaf:130823751; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/130823751>.
doremus_artist:42752857-a92f-3748-9c9c-e3a4b960eae9
    dbp:birthPlace dbr:Ferrara;
    dbp:deathPlace dbr:Ferrara;
    rdfs:comment
        "Luzzasco Luzzaschi (* 1545 in Ferrara; \u2020 11. September 1607 in Ferrara) war ein italienischer Komponist und Organist."@de,
        "Luzzasco Luzzaschi (Ferrara, 1545 \u2014 ib\u00eddem, 1607) fue un organista y compositor italiano, director del c\u00e9lebre Concerto delle donne."@es,
        "Luzzasco Luzzaschi (Ferrara, c. 1545 - Ferrara, 10 de setembro de 1607) foi um compositor, maestro, professor e organista italiano. Ele \u00e9 mais conhecido por seus madrigais, mas foi um grande pedagogo e organista. Estudou com Cipriano de Rore e quando adulto serviu como organista na corte de Afonso II d'Este. Tamb\u00e9m foi maestro do c\u00e9lebre Concerto delle Donne, uma orquestra feminina, e mentor de Girolamo Frescobaldi."@pt,
        "Luzzasco Luzzaschi (Ferrara, ca. 1545 - Ferrara, 11 september 1607) was een Italiaans componist. Hij was een leerling van Cypriano de Rore in Ferrara en was er werkzaam als hofkapelmeester en organist aan de kathedraal. Zijn belangrijkste leerling was Girolamo Frescobaldi."@nl,
        "Luzzasco Luzzaschi (c. 1545 \u2013 10 September 1607) was an Italian composer, organist, and teacher of the late Renaissance. He was born and died in Ferrara, and despite evidence of travels to Rome it is assumed that Luzzaschi spent the majority of his life in his native city. He was a skilled representative of the late Italian madrigal style, along with Palestrina, Wert, Monte, Lassus, Marenzio, Gesualdo and others."@en,
        "Luzzasco Luzzaschi (ur. ok 1545 - zm. 10 wrze\u015bnia 1607) \u2013 w\u0142oski kompozytor, organista i nauczyciel pochodz\u0105cy z Ferrary. By\u0142 uczniem Cypriana de Rore. Znany przede wszystkim jako autor madryga\u0142\u00f3w, kt\u00f3rych antologi\u0119 wyda\u0142 w Neapolu w 1611 i 1613 roku Carlo Gesualdo. Pracuj\u0105c na dworze Alfonsa II d\u2019Este w Ferrarze tworzy\u0142 w latach 80. XVI wieku utwory dla concerto delle donne, grupy \u015bpiewaczek znanej z technicznego mistrzostwa i wirtuozerii."@pl,
        "Luzzasco LuzzaschiFichier:Luzzaschis Quinto libero dei madrigali (first edition).jpg Le cinqui\u00e8me livre de madrigaux de Luzzasco Luzzaschi Luzzasco Luzzaschi est un compositeur, organiste et p\u00e9dagogue italien de la Renaissance tardive, n\u00e9 \u00e0 Ferrare vers 1545 et mort dans la m\u00eame ville le 10 septembre 1607."@fr,
        "\u041b\u0443\u0446\u0446\u0430\u0441\u043a\u043e \u041b\u0443\u0446\u0446\u0430\u0301\u0441\u043a\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Luzzasco Luzzaschi; \u043e\u043a. 1545, \u0424\u0435\u0440\u0440\u0430\u0440\u0430 \u2014 10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1607, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0433\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 XVI \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30eb\u30c3\u30c4\u30a1\u30b9\u30b3\u30fb\u30eb\u30c3\u30c4\u30a1\u30b9\u30ad\uff08Luzzasco Luzzaschi, 1545\u5e74\u9803\uff1f - 1607\u5e749\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u672b\u671f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u300216\u4e16\u7d00\u672b\u306e\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30e9\u306e\u5bae\u5ef7\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u521d\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u97f3\u697d\u306e\u5f62\u6210\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24787818;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luzzasco_Luzzaschi>,
        <http://viaf.org/viaf/24787818>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luzzasco_Luzzaschi.
doremus_artist:42903c7a-c786-3a8f-81ed-4b477aa1ea5f
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Gregory Vajda (born Gergely Vajda; August 13, 1973) is a Hungarian clarinetist, composer and conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:230696072;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gregory_Vajda>,
        <http://viaf.org/viaf/230696072>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gregory_Vajda.
doremus_artist:4380fb87-cf48-36b0-a087-9770c31941cf
owl:sameAs viaf:32185834; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32185834>.
doremus_artist:44aedf01-ae7c-3a04-a6cf-c91949137cc9
owl:sameAs viaf:79543921; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79543921>.
doremus_artist:44b63863-8a72-3199-a13f-5daa4316ea83
owl:sameAs viaf:122192001; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122192001>.
doremus_artist:44ccc8fe-9a14-3de5-80f5-ceb300046251
    dbp:birthPlace dbr:Missouri;
    rdfs:comment
        "Leroy Frank Van Dyke (* 4. Oktober 1929 in Spring Fork, Missouri) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und Songwriter, der ab Ende der 1950er Jahre mit Hits wie Auctioneer und Walk on By bekannt wurde. Er ist der Bruder der Schauspieler Dick Van Dyke und Jerry Van Dyke."@de,
        """Leroy Frank Van Dyke (born October 4, 1929) is an American country music singer best known for his hits "The Auctioneer" (1956) and "Walk On By" (1961)."""@en;
    owl:sameAs viaf:29719626;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leroy_Van_Dyke>,
        <http://viaf.org/viaf/29719626>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leroy_Van_Dyke.
doremus_artist:44e89a38-089d-30f2-8825-09eb7059a8e3
owl:sameAs viaf:7808161; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7808161>.
doremus_artist:44f48fad-9296-32e9-9e04-86853bf6971b
    dbp:birthPlace dbr:Bern;
    dbp:deathPlace dbr:Z√ºrich;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0641\u0648\u0644\u0643\u0645\u0627\u0631 \u0623\u0646\u062f\u0631\u064a\u0627 Volkmar Andreae (1879 \u2013 1962) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u064a. \u062a\u0644\u0642\u0649 \u062f\u0631\u0648\u0633\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0627 \u0632\u0627\u0644 \u0635\u063a\u064a\u0631\u0627\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646\u062a \u0639\u0644\u0649 \u064a\u062f \u0643\u0627\u0631\u0644 \u0645\u0648\u0646\u062a\u0633\u064a\u0646\u063a\u0631. \u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0644\u0648\u0646\u064a\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u064a 1897 \u0648 1900 \u0639\u0644\u0649 \u064a\u062f \u0641\u0631\u064a\u062a\u0633 \u0628\u0631\u0648\u0646 \u0648\u0641\u0631\u0627\u0646\u062a\u0633 \u0641\u0648\u0644\u0646\u0631 \u0648\u0641\u0631\u0627\u0646\u0643\u0647. \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1902 \u062a\u0648\u0644\u0649 \u0642\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0645\u062e\u062a\u0644\u0637\u0629 \u0641\u064a \u0632\u064a\u0648\u0631\u062e\u060c \u062d\u064a\u062b \u0623\u0642\u0627\u0645 \u0647\u0646\u0627\u0643 \u062d\u062a\u0649 \u0639\u0627\u0645 1949. \u0623\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646\u0647\u0627 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u062a \u0648\u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0627\u062a \u0644\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0639\u062f\u0629 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a."@ar,
        "Volkmar Andreae (* 5. Juli 1879 in Bern; \u2020 19. Juni 1962 in Z\u00fcrich) war ein Schweizer Dirigent und Komponist."@de,
        "Volkmar Andreae (5 July 1879 \u2013 18 June 1962) was a Swiss conductor and composer."@en,
        "Volkmar Andreae (Berna, 5 de julio de 1879 - Z\u00farich, 19 de junio de 1962) fue un compositor y director de orquesta suizo. Andreae tom\u00f3 clases de piano durante su ni\u00f1ez, teniendo como profesor a Karl Munzinger. Entre los a\u00f1os 1897 y 1900, Andreae estudi\u00f3 en la Hochschule f\u00fcr Musik und Tanz K\u00f6ln, en donde fue alumno de distinguidos compositores de esa \u00e9poca, como Fritz Brun, Franz W\u00fcllner y Friedrich Wilhelm Franke. Cabe destacar que entre los a\u00f1os 1906 y 1949, dirigi\u00f3 la Orquesta Tonhalle de Z\u00farich, y entre los a\u00f1os 1914 y 1939, estuvo a cargo del Conservatorio de Z\u00farich."@es,
        """Volkmar Andreae (ur. 5 lipca 1879 w Bernie, zm. 18 czerwca 1962 w Zurychu) \u2013 szwajcarski kompozytor. Studiowa\u0142 w Kolonii i Bernie. W 1902 zamieszka\u0142 w Zurychu, gdzie \u017cy\u0142 i tworzy\u0142 a\u017c do \u015bmierci. Komponowa\u0142 utwory orkiestrowe, instrumentalne i kameralne oraz dwie opery i pie\u015bni. Kierowa\u0142 tak\u017ce kilkoma zespo\u0142ami i ch\u00f3rami. Znane utwory: 
*  opera Ratcliff (1914) 
*  opera Abenteuer des Casanova (1924)"""@pl,
        "Volkmar Andreae, n\u00e9 le 5 juillet 1879 \u00e0 Berne et mort le 19 juin 1962 \u00e0 Zurich, est un compositeur et chef d\u2019orchestre suisse."@fr,
        "\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30de\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fc\u30a8\uff08Volkmar Andreae, 1879\u5e747\u67085\u65e5 - 1962\u5e746\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7482195;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Volkmar_Andreae>,
        <http://viaf.org/viaf/7482195>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Volkmar_Andreae.
doremus_artist:46a0791b-72cd-3e68-8026-0d088622003f
owl:sameAs viaf:214423109; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/214423109>.
doremus_artist:46b0a5bc-1536-3966-b506-677a2acfa2ad
    owl:sameAs viaf:97107129;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/97107129>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3d60d4c8-a6b9-4bff-bc47-f4b191316d52>.
doremus_artist:46d8d992-ceaf-3070-9fe1-8b9119d64a34
owl:sameAs viaf:17473472; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17473472>.
doremus_artist:4707836e-9eea-346e-b884-8886b1ca04f7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Brooklyn,_New_York>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Chaplin (homonymie).Saul Chaplin Saul Chaplin, n\u00e9 le 19 f\u00e9vrier 1912 \u00e0 Brooklyn (New York) et mort le 15 novembre 1997 \u00e0 Los Angeles (Californie), est un compositeur et directeur musical am\u00e9ricain."@fr,
        "Saul Chaplin (February 19, 1912 \u2013 November 15, 1997) was an American composer and musical director. He was born Saul Kaplan in Brooklyn, New York.He had worked on stage, screen and television since the days of Tin Pan Alley. In film, he won three Oscars for collaborating on the scores and orchestrations of An American in Paris (1951), Seven Brides for Seven Brothers (1954) and West Side Story (1961)."@en,
        "Saul Chaplin (Geburtsname: Saul Elias Kaplan; * 19. Februar 1912 in Brooklyn, New York City; \u2020 15. November 1997 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer erfolgreicher Komponist und Liedtexter, der dreimal den Oscar f\u00fcr die beste Filmmusik und einen Grammy Award erhielt."@de;
    owl:sameAs viaf:79164453;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Saul_Chaplin>,
        <http://viaf.org/viaf/79164453>,
        <https://musicbrainz.org/artist/75d6e626-3706-4c57-b36d-1eb888ae53dd>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Saul_Chaplin.
doremus_artist:4769d48a-597e-398e-ac8e-0fc4aa4117e5
owl:sameAs viaf:122277532; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122277532>.
doremus_artist:479c2923-5d12-3b93-a0fc-44b720984b88
owl:sameAs viaf:61247983; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61247983>.
doremus_artist:496cbee4-1908-3942-80ac-e9a6b570c4c1
    dbp:birthPlace dbr:Hucknall;
    dbp:deathPlace dbr:Chichester;
    rdfs:comment
        "Eric Coates (27 August 1886 \u2013 21 December 1957) was an English composer of light music and a viola player."@en,
        "Eric Coates (Hucknall, Nottinghamshire, 27 augustus 1886- Chichester 21 december 1957) was een Britse altviolist, dirigent en componist. Hij werd in het midden van de twintigste eeuw door sommigen, waaronder Percy Grainger, beschouwd als de ongekroonde koning van de lichte muziek. In 1953 schrijft Coates zijn autobiografie Suite in Four Movements."@nl,
        "Eric Coates n\u00e9 \u00e0 Hucknall (comt\u00e9 de Nottinghamshire) le 27 ao\u00fbt 1886 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Chichester le 21 d\u00e9cembre 1957 \u00e9tait un compositeur de musique l\u00e9g\u00e8re et altiste britannique. Il est particuli\u00e8rement connu pour sa valse By the Sleepy Lagoon, dont le trompettiste Harry James a fait un succ\u00e8s num\u00e9ro 1 en 1942. Eric Coates n'a pas de liens familiaux avec son contemporain compositeur et chef d'orchestre Albert Coates."@fr,
        "Eric Francis Harrison Coates (* 27. August 1886 in Hucknall; \u2020 23. Dezember 1957 in Chichester) war ein englischer Komponist und Bratschist."@de;
    owl:sameAs viaf:120718981;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eric_Coates>,
        <http://viaf.org/viaf/120718981>,
        <https://musicbrainz.org/artist/76edf08f-d673-407c-9402-5552cc382f49>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eric_Coates_plaque_Selsey.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eric_Coates.
doremus_artist:49bb3caf-494d-3e50-9d98-ca436c211971
owl:sameAs viaf:44497167; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44497167>.
doremus_artist:4a9422a7-b512-3a38-adf4-3da82766a0f3
    dbp:birthPlace dbr:Mailly-le-Ch√¢teau;
    rdfs:comment
        "Bernard Menez (* 8. August 1944 in Mailly-le-Ch\u00e2teau, Burgund) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler, S\u00e4nger und Theaterregisseur. Er spielte in \u00fcber 60 internationalen Film- und Fernsehproduktionen, darunter in den Kinofilmen Die amerikanische Nacht, Die Herren Dracula, Louis, der Geizkragen oder Didi auf vollen Touren."@de,
        "Bernard Menez (born 8 August 1944) is a French actor. He has appeared in more than seventy films since 1969."@en,
        "Bernard MenezFichier:Bernard Menez 2014.jpg Bernard Menez en 2014. Bernard Menez, n\u00e9 le 8 ao\u00fbt 1944 \u00e0 Mailly-le-Ch\u00e2teau (Yonne), est un com\u00e9dien et chanteur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30d9\u30eb\u30ca\u30fc\u30eb\u30fb\u30e1\u30cd\u30ba\uff08Bernard Menez\u30011944\u5e748\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49408793;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernard_Menez>,
        <http://viaf.org/viaf/49408793>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3efbaaaf-32fd-44fe-a91b-4e01d342c044>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bernard_Menez_Cannes_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernard_Menez.
doremus_artist:4a98acc0-9676-3f24-a7d7-ee5e8be9a2d6
owl:sameAs viaf:210495; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/210495>.
doremus_artist:4b229896-68f9-34b2-a33e-ce355eb02162
    dbp:birthPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Devreese. Le chevalier Fr\u00e9d\u00e9ric Devreese est un compositeur belge n\u00e9 \u00e0 Amsterdam le 2 juin 1929. Il a abord\u00e9 tous les genres : op\u00e9ra, ballet, orchestre, musique de chambre, ch\u0153ur, piano. Toutefois, ce sont surtout ses musiques de films et ses prestations en tant que chef d\u2019orchestre qui l\u2019ont fait conna\u00eetre du public."@fr,
        "Fr\u00e9d\u00e9ric (Frederik) Devreese (* 2. Juni 1929 in Amsterdam) ist ein belgischer Komponist und Dirigent. Er ist Sohn des bekannten Dirigenten und Komponisten Godfried Devreese (1893\u20131972)."@de,
        "Fr\u00e9d\u00e9ric (Frederik) Devreese (Amsterdam, Nederland, 2 juni 1929) is een Belgisch componist en dirigent. Hij is de zoon van de bekende dirigent en componist Godfried Devreese."@nl,
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Devreese (born June 2, 1929 in Amsterdam) is a Dutch-born Belgian composer of mostly orchestral, chamber and piano works that have been performed throughout the world; he is also active as a conductor."@en,
        "\u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a \u0414\u0435\u0432\u0440\u0435\u0441\u0435 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Fr\u00e9d\u00e9ric Devreese; 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 1929, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c, \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440 \u0433\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u043c, \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c, \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c, \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u043c \u0438 \u0433\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c. \u0412 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043e\u0442\u0434\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u0447\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u044b\u043c, \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u044c\u044f\u043d\u043d\u044b\u043c \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u043d\u043e\u043c \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438. \u0412 1996-1997 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0431\u044b\u043b \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442 \u041a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430 \u0424\u043b\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:117093671;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fr\u00e9d\u00e9ric_Devreese>,
        <http://viaf.org/viaf/117093671>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fr√©d√©ric_Devreese.
doremus_artist:4b7ec74c-ee34-32b5-9d9c-7e0d7baf05d6
owl:sameAs viaf:39577247; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39577247>.
doremus_artist:4bca5a86-24da-3228-9a21-bbbe081ee6b8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Great_Neck,_New_York>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Woodland_Hills,_Los_Angeles>;
    rdfs:comment
        "Carol Bruce (November 15, 1919 \u2013 October 9, 2007) was an American band singer, Broadway star, and film and television actress."@en;
    owl:sameAs viaf:71655673;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carol_Bruce>,
        <http://viaf.org/viaf/71655673>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carol_Bruce.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carol_Bruce.
doremus_artist:4bf7dc36-989c-3306-9da0-c77243635210
owl:sameAs viaf:164538569; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/164538569>.
doremus_artist:4db89897-0f4a-3ab3-a8e4-91c3fd9d6390
    owl:sameAs viaf:24918435;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24918435>,
        <https://musicbrainz.org/artist/46c5acd5-5463-4b84-87fc-4a9c7905784b>.
doremus_artist:4e5538e4-a7e8-3b50-af59-bbee1f5d6c6d
    owl:sameAs viaf:49407822;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49407822>,
        <https://musicbrainz.org/artist/04cdeb0b-418f-42fa-a720-64a32a5664bd>.
doremus_artist:4e7f4d55-429d-3723-abb6-ec4e028c44ed
    owl:sameAs viaf:78805642;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78805642>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a2a4ab71-cbda-436b-8d1d-94a1469ffbe6>.
doremus_artist:4eb61207-e172-3c93-9407-e9d843aff59a
owl:sameAs viaf:63790987; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63790987>.
doremus_artist:4f15d384-b400-3953-8d46-c0c82159828f
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Lehmann.Maurice LehmannFichier:Maurice Lehmann 1940.jpg Maurice Lehmann en 1940. Maurice Lehmann, n\u00e9 le 14 mai 1895 \u00e0 Paris 18e, ville o\u00f9 il est mort le 17 mai 1974, est un acteur, metteur en sc\u00e8ne et producteur fran\u00e7ais. Il est un des principaux directeurs de th\u00e9\u00e2tres parisiens du XXe si\u00e8cle. Il est nomm\u00e9 commandeur dans l'ordre de la L\u00e9gion d'honneur en 1970."@fr,
        "Maurice Lehmann (1895\u20131974) was a French actor, director and producer of the stage and screen. He starred in the 1923 film Koenigsmark in which he played the title role."@en;
    owl:sameAs viaf:46582446;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Lehmann>,
        <http://viaf.org/viaf/46582446>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maurice_Lehmann_1940.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Lehmann.
doremus_artist:5020a9ba-ff2d-3a50-b690-ace75c3499fe
owl:sameAs viaf:42027864; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42027864>.
doremus_artist:5066619e-ee0e-3d73-a994-97b3dfed3eb6
    dbp:birthPlace dbr:Prince-Bishopric_of_Li√®ge;
    dbp:deathPlace dbr:Hungary;
    rdfs:comment
        "Egli viene considerato come facente parte della generazione post-Dufay in Francia. Fu amico di Johannes Tinctoris, altro compositore e teorico musicale dell'epoca.."@it,
        "Johannes Stockem (Stokem, Stokhem, Jean de Prato alias Stochem) (Stokkem?, 1445 - Hongarije?, rond 1500) was een Zuid-Nederlands zanger en componist. Hij wordt gerekend tot de tweede generatie van de Franco-Vlaamse School."@nl,
        "Johannes de Stokem (Stockem, Stokhem, Jean de Prato alias Stochem) (* um 1445 in Stokkem, damals im F\u00fcrstbistum L\u00fcttich (?); \u2020 2. oder 3. Oktober 1487 in Rom) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, S\u00e4nger und Kleriker der fr\u00fchen Renaissance."@de,
        "Johannes de Stokem (or Johannes Stokem, last name also Prato, Pratis, Stockem, Stokhem, Stoken, Stoccken, Stoecken, Sthoken; c. 1445 \u2013 1487 or 1501), was a Flemish composer of the Renaissance. He is considered to be part of the post-Dufay generation in France. He was a friend of Johannes Tinctoris, another composer of the period."@en;
    owl:sameAs viaf:79201034;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johannes_de_Stokem>,
        <http://viaf.org/viaf/79201034>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johannes_de_Stokem.
doremus_artist:5135fb32-3f43-3462-957f-e1299b123fe9
owl:sameAs viaf:35918060; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35918060>.
doremus_artist:51730769-f17b-3b9a-8608-096d333432c8
owl:sameAs viaf:14980908; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14980908>.
doremus_artist:51a35cdd-948a-3219-a067-3894790c567f
owl:sameAs viaf:29742121; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29742121>.
doremus_artist:5263b818-6289-3672-a6e3-edaa2a117308
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Memphis,_Tennessee>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Memphis,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Il suo nome \u00e8 legato soprattutto al tema di Shaft (Theme From Shaft), brano che ha raggiunto la prima posizione nella Billboard Hot 100 per due settimane e che lo ha reso universalmente celebre e per il quale ha vinto l'Oscar nel 1972 per la miglior canzone originale. \u00c8 stato uno degli artisti pi\u00f9 importanti dell'etichetta discografica di musica soul Stax Records che negli anni sessanta e settanta era la principale antagonista della Motown nel campo della black music. In Italia ha partecipato nel 1997 e 2007 al Porretta Soul Festival."@it,
        "Isaac Hayes (Covington, Tennessee, 20 de agosto de 1942 \u2014 Memphis, Tennessee, 10 de agosto de 2008) fue un compositor, cantante, actor y productor estadounidense. Su voz clara, sus largos desarrollos instrumentales y sus versiones de \u00e9xitos y cl\u00e1sicos le hicieron catalizador de la explosi\u00f3n de una nueva forma de entender el soul en los \u00faltimos los 60; autor de himnos como \u00abSoul Man\u00bb, inventor del soul sinf\u00f3nico con Hot Buttered Soul (1969) y primer afroamericano en recibir un \u00d3scar a la mejor banda sonora por la pel\u00edcula Shaft (1971), que inauguraba el subg\u00e9nero de la blaxploitation."@es,
        "Isaac Hayes, n\u00e9 le 20 ao\u00fbt 1942 \u00e0 Covington, Tennessee, et mort le 10 ao\u00fbt 2008 \u00e0 Memphis, Tennessee, est un chanteur, producteur et compositeur de soul, ainsi qu'un acteur am\u00e9ricain."@fr,
        """Isaac Lee Hayes (Covington, 20 augustus 1942 \u2013 Memphis, 10 augustus 2008) was een Amerikaans soul- en funkmusicus en acteur. Isaac Hayes kreeg vooral grote bekendheid met de soundtrack Theme from Shaft voor de blaxploitation-film Shaft uit 1971. In latere jaren kreeg hij bekendheid bij een nieuw publiek door zijn stem te verlenen aan het karakter Chef in de animatieserie "South Park"."""@nl,
        "Isaac Lee Hayes (ur. 20 sierpnia 1942 w Covington w stanie Tennessee, zm. 10 sierpnia 2008 w Memphis) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor, aktor, producent i muzyk rockowy zwi\u0105zany z takimi gatunkami i stylami jak soul, rytm and blues, urban. Znany z podk\u0142adania g\u0142osu postaci Szefa w serialu animowanym Miasteczko South Park. W 2002 roku Isaac Hayes zosta\u0142 wprowadzony do Rock and Roll Hall of Fame."@pl,
        "Isaac Lee Hayes, Jr. (* 20. August 1942 in Covington, Tennessee; \u2020 10. August 2008 in Memphis, Tennessee) war ein US-amerikanischer Soulmusiker, Komponist und Schauspieler. Im Jahr 2002 wurde Hayes in die Rock and Roll Hall of Fame aufgenommen. Mit seiner markanten Bassbariton-Stimme und seinem Sprechgesang war der Souls\u00e4nger ein Vorl\u00e4ufer des Rap und Hip-Hop. Er unterst\u00fctzte mit demonstrativen Bekenntnissen f\u00fcr die schwarzen B\u00fcrgerrechtler das Selbstbewusstsein der afroamerikanischen Bev\u00f6lkerung in den USA und wurde dadurch als \u201eBlack Moses\u201c ber\u00fchmt."@de,
        "Isaac Lee Hayes, Jr. (August 20, 1942 \u2013 August 10, 2008) was an American soul singer, songwriter, actor, producer, and voice artist. Hayes was one of the creative forces behind the southern soul music label Stax Records, where he served both as an in-house songwriter and as a session musician and record producer, teaming with his partner David Porter during the mid-1960s. Hayes and Porter, along with Bill Withers, the Sherman Brothers, Steve Cropper, and John Fogerty were inducted into the Songwriters Hall of Fame in 2005 in recognition of writing scores of notable songs for themselves, the duo Sam & Dave, Carla Thomas, and others. Hayes is also a 2002 inductee into the Rock and Roll Hall of Fame."@en,
        """Isaac Lee Hayes, Jr. (Covington, 20 de agosto de 1942 \u2014 Memphis, 10 de agosto de 2008) foi um cantor e compositor americano. Foi uma das principais for\u00e7as criativas da gravadora Stax Records, servindo como compositor e produtor ao lado do parceiro David Porter durante a metade dos anos 60. Hayes & Porter foram nomeados ao Hall of Fame em 2005 em reconhecimento por seu sucesso em composi\u00e7\u00f5es para Sam & Dave, Carla Thomas e outros no final dos anos 60. O sucesso "Soul Man" de Sam & Dave foi reconhecida como uma das melhores ou mais importantes can\u00e7\u00f5es dos \u00faltimos 50 anos pelo Grammy Hall of Fame, The Rock and Roll Hall of Fame, a revista Rolling Stone, e RIAA."""@pt,
        "\u0410\u0301\u0439\u0437\u0435\u043a \u041b\u0438 \u0425\u0435\u0301\u0439\u0437-\u043c\u043b\u0430\u0301\u0434\u0448\u0438\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Isaac Lee Hayes Jr., 1942\u20142008) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0438\u0442\u043c-\u044d\u043d\u0434-\u0431\u043b\u044e\u0437-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0425\u0435\u0439\u0437\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u043d\u0430 Stax Records \u2014 \u0410\u0439\u0437\u0435\u043a \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0441\u0438\u043b \u043b\u0435\u0439\u0431\u043b\u0430. \u0412 2002 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0425\u0435\u0439\u0437 \u0431\u044b\u043b \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0451\u043d \u0432 \u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430. \u0412 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 2006 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0425\u0435\u0439\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0436\u0438\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0443\u043b\u044c\u0442. 10 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2008 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0438 \u043d\u0430\u0448\u043b\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0431\u0435\u0437 \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432\u043e\u0437\u043b\u0435 \u0434\u043e\u043c\u0430; \u0432\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0431\u044b\u043b \u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d \u0432 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0443, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f \u0447\u0430\u0441 \u0437\u0430\u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0444\u0430\u043a\u0442 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438. \u041f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d \u0438\u043d\u0441\u0443\u043b\u044c\u0442."@ru,
        "\u30a2\u30a4\u30b6\u30c3\u30af\u30fb\u30ea\u30fc\u30fb\u30d8\u30a4\u30ba\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\uff08Isaac Lee Hayes, Jr.\u30011942\u5e748\u670820\u65e5 - 2008\u5e748\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30c6\u30cd\u30b7\u30fc\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u4ff3\u512a\u3002 1960\u5e74\u4ee3\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30b9\u30bf\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u306b\u3066\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u306e\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30dd\u30fc\u30bf\u30fc\u3068\u6570\u3005\u306e\u697d\u66f2\u3092\u63d0\u4f9b\u30fb\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b9\u3057\u3001\u30b5\u30b6\u30f3\u30fb\u30bd\u30a6\u30eb\u306e\u767a\u5c55\u306b\u5bc4\u4e0e\u3057\u305f\u30022005\u5e74\u306b\u306f\u30dd\u30fc\u30bf\u30fc\u3068\u5171\u306b\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u306e\u6bbf\u5802\u5165\u308a\u3057\u305f\u3002 1971\u5e74\u306b\u516c\u958b\u3057\u305f\u6620\u753b\u300e\u9ed2\u3044\u30b8\u30e3\u30ac\u30fc\u300f\uff08\u539f\u984c:Shaft\uff09\u306e\u97f3\u697d\u5236\u4f5c\u306b\u95a2\u308f\u308a\u3001\u30c6\u30fc\u30de\u66f2\u304c\u30d2\u30c3\u30c8\u3057\u3001\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u6b4c\u66f2\u8cde\u30fb\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde \u6620\u753b\u30fb\u30c6\u30ec\u30d3\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u90e8\u9580\u30fb\u30b4\u30fc\u30eb\u30c7\u30f3\u30b0\u30ed\u30fc\u30d6\u8cde \u4f5c\u66f2\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 2002\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u6bbf\u5802\u5165\u308a\u3092\u679c\u305f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u307e\u305f\u3001\u4ff3\u512a\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u3044\u304f\u3064\u3082\u306e\u6620\u753b\u306b\u3082\u53c2\u52a0\u30021997\u5e74\u304b\u30892005\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u3001\u30a2\u30cb\u30e1\u756a\u7d44\u300e\u30b5\u30a6\u30b9\u30d1\u30fc\u30af\u300f\u3067\u58f0\u512a\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002"@ja,
        "\u827e\u8428\u514b\u00b7\u674e\u00b7\u6d77\u8036\u65af\u4e8c\u4e16\uff081942\u5e748\u670820\u65e5\uff0d2008\u5e748\u670810\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u5bb6\u3001\u6b4c\u624b\u548c\u6f14\u5458\u3002\u4ed6\u4e3a\u300a\u5357\u65b9\u516c\u56ed\u300b\u4e2d\u7684\u89d2\u8272\u5927\u53a8\u914d\u97f3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27252002;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isaac_Hayes>,
        <http://viaf.org/viaf/27252002>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a2361c7d-ddb6-41c1-a9a0-be09fbbb8d21>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Isaac_Hayes_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isaac_Hayes.
doremus_artist:531d86eb-1b9e-3bdd-9aea-f93557f514dd
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Lowell Lieberman (22 de febrero de 1961, Nueva York, Estados Unidos) es un compositor, pianista y director de orquesta estadounidense."@es,
        "Lowell Liebermann (* 22. Februar 1961 in New York City) ist ein US-amerikanischer Komponist, Pianist und Dirigent."@de,
        "Lowell Liebermann (born February 22, 1961 in New York City) is an American composer, pianist and conductor. At the age of sixteen, Liebermann performed at Carnegie Hall, playing his Piano Sonata, op. 1. He studied at the Juilliard School of Music with David Diamond and Vincent Persichetti, gaining bachelor's, master's and doctoral degrees. The English composer-pianist Kaikhosru Shapurji Sorabji also expressed interest in Liebermann's early work, having critiqued the young composer's Piano Sonata in a private exchange between the two; Liebermann's Concerto for Piano, op. 12 would be dedicated to Sorabji."@en,
        "Lowell Liebermann, n\u00e9 le 22 f\u00e9vrier 1961 \u00e0 New York est un compositeur, pianiste et chef d'orchestre am\u00e9ricain."@fr,
        "\u041b\u043e\u0443\u044d\u043b\u043b \u041b\u0438\u0431\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lowell Liebermann; \u0440\u043e\u0434. 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1961, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. 15 \u043c\u0430\u044f 1977 \u0433. \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041a\u0430\u0440\u043d\u0435\u0433\u0438-\u0445\u043e\u043b\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0441 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0412\u0438\u043d\u0441\u0435\u043d\u0442\u0430 \u041f\u0435\u0440\u0441\u0438\u043a\u0435\u0442\u0442\u0438 \u0438 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0434\u0430 \u0414\u0430\u0439\u0430\u043c\u043e\u043d\u0434\u0430."@ru,
        "\u30ed\u30fc\u30a6\u30a7\u30eb\u30fb\u30ea\u30fc\u30d0\u30fc\u30de\u30f3\uff08Lowell Liebermann\u30011961\u5e742\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 16\u6b73\u306e\u6642\u3001\u30ea\u30fc\u30d0\u30fc\u30de\u30f3\u306f\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30db\u30fc\u30eb\u3067\u81ea\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30bd\u30ca\u30bfop.1\u3092\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002\u5f8c\u306b\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30c0\u30a4\u30a2\u30e2\u30f3\u30c9\u3068\u30f4\u30a3\u30f3\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30d1\u30fc\u30b7\u30b1\u30c3\u30c6\u30a3\u306b\u5b66\u3073\u3001\u5b66\u58eb\u53f7\u3001\u4fee\u58eb\u53f7\u3001\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u5f97\u305f\u3002 \u5f7c\u306e\u3082\u3063\u3068\u3082\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\uff081987\u5e74\uff09\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u30ac\u30fc\u30b4\u30a4\u30eb\uff081989\u5e74)\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3068\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u66f2\uff081992\u5e74\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002\u4ed6\u306e\u91cd\u8981\u306a\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3068\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\uff081988\u5e74\uff09\u30014\u3064\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u30bd\u30ca\u30bf\uff08\u6700\u8fd1\u3067\u306f2008\u5e74\uff09\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u7b2c\u4e8c\u756a\uff081992\u5e74\uff09\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u30c9\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30b0\u30ec\u30a4\u306e\u8096\u50cf\u300f\uff081996\u5e74\uff09\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c\u4e8c\u756a\uff082000\u5e74\uff09\u3001\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u5354\u594f\u66f2\uff082000\u5e74\uff09\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\uff082001\u5e74\uff09\u3001\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u306e\u4e3b\u984c\u306b\u3088\u308b\u30e9\u30d7\u30bd\u30c7\u30a3\uff5e\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u305f\u3081\u306e\uff082001\u5e74\uff09\u3001\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306e\u767e\u5468\u5e74\u8a18\u5ff5\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u306e\u4e00\u74b0\u3067\u59d4\u5631\u3055\u308c\u305f\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u30df\u30b9\u30fb\u30ed\u30f3\u30ea\u30fc\u30cf\u30fc\u30c4\u300f\uff082006\u5e74\uff09\u3092\u542b\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7f85\u5a01\u723e\u00b7\u5229\u4f2f\u66fc\uff08\u82f1\u8bed\uff1aLowell Liebermann\uff0c1961\u5e742\u670822\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u7f8e\u570b\u7576\u4ee3\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u5bb6\u53ca\u92fc\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24801618;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lowell_Liebermann>,
        <http://viaf.org/viaf/24801618>,
        <https://musicbrainz.org/artist/76ab922c-be67-4342-832e-5989d7bcf8d9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lowell_Liebermann.
doremus_artist:53327395-7bc1-3274-a0b4-dad0cb079977
owl:sameAs viaf:74115997; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74115997>.
doremus_artist:5394fe1a-c799-3457-83e2-b24466a54857
    rdfs:comment
        "Guy Alfred Bontempelli, n\u00e9 le 25 mars 1940 \u00e0 Champigny-sur-Marne (Val-de-Marne) et mort le 16 d\u00e9cembre 2014 \u00e0 Marseille, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et acteur fran\u00e7ais. Il a \u00e9t\u00e9 mari\u00e9 \u00e0 l'actrice Christine Delaroche.\u2191 [1]"@fr;
    owl:sameAs viaf:22326628;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Guy_Bontempelli>,
        <http://viaf.org/viaf/22326628>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Guy_Bontempelli.
doremus_artist:53ce4734-1ec4-34aa-854b-b20ff4c34d43
owl:sameAs viaf:78797547; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78797547>.
doremus_artist:54948c9d-5cc4-3598-ad6c-e7ccb8a44f88
    dbp:birthPlace dbr:Veszpr√©m;
    dbp:deathPlace dbr:Loschwitz;
    rdfs:comment
        "Di origine ebraica, nel 1868 accett\u00f2 l'invito a prendere il posto di Henri Wieniawski al conservatorio imperiale di San Pietrogrado in Russia. Scrisse un importante volume dal titolo originale Violin playing as I teach it, L'arte di suonare il violino pubblicato da G. Duckworth and Co. Ltd a Londra nel 1921, 1929 e 1960. \u010cajkovskij gli dedic\u00f2 il Concerto per violino, ma egli, dopo averne letto la partitura, giudic\u00f2 l'opera ineseguibile."@it,
        "Leopold (von) Auer (in het Hongaars: Auer Lip\u00f3t) (Veszpr\u00e9m, 7 juni 1845 - Loschwitz, Dresden, 15 juli 1930) was een Hongaars klassiek violist, muziekpedagoog, dirigent en componist."@nl,
        "Leopold Auer (7 de junio de 1845 \u2013 15 de julio de 1930) fue un violinista h\u00fangaro, maestro, director de orquesta y compositor."@es,
        "Leopold Auer (Hungarian: Auer Lip\u00f3t; June 7, 1845 \u2013 July 15, 1930) was a Hungarian Jewish violinist, academic, conductor and composer, best known as an outstanding violin teacher."@en,
        "Leopold Auer ou Leopold von Auer est un violoniste, p\u00e9dagogue, chef d'orchestre et compositeur hongrois n\u00e9 le 7 juin 1845 \u00e0 Veszpr\u00e9m (Hongrie) et mort \u00e0 Loschwitz pr\u00e8s de Dresde le 15 juillet 1930."@fr,
        "Leopold Auer, w\u0119g. Auer Lip\u00f3t, ros. \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u0301\u043b\u044c\u0434 \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0301\u0443\u044d\u0440 (ur. 7 czerwca 1845 w Veszpr\u00e9m, zm. 15 lipca 1930 w Dre\u017anie) \u2013 skrzypek i pedagog, kompozytor oraz dyrygent wywodz\u0105cy si\u0119 z w\u0119gierskich \u017byd\u00f3w; arystokrata rosyjski."@pl,
        "Leopold von Auer (* 7. Juni 1845 in Veszpr\u00e9m, Ungarn; \u2020 15. Juli 1930 in Loschwitz bei Dresden) war ein Violinist, Violinp\u00e4dagoge und Dirigent."@de,
        "Leopold von Auer (Veszpr\u00e9m, 7 de junho de 1845 - Loschwitz (Dresden), 17 de julho de 1930) foi um violinista h\u00fangaro. Iniciou seus estudos no conservat\u00f3rio de Budapeste, com Ridley Kodne, e em Viena e Hannover. Tornou-se solista da Orquestra de Dusseldorf em 1863 e em 1866 da Orquestra de Hamburgo. Foi agraciado com o t\u00edtulo de Solista da Corte de Alexandre I. Entre 1887 e 1892 foi diretor do Concerto Sinf\u00f4nico da Sociedade Musical de Petrogrado. Entre os in\u00fameros discipulos que deixou, podemos citar: Mischa Elman, Jascha Heifetz, Toscha Seidel, Efrem Zimbalist, Eddy Browne, entre outros."@pt,
        "\u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u0301\u043b\u044c\u0434 \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0301\u0443\u044d\u0440 (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041b\u0435\u0432 \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447; \u043d\u0435\u043c. Leopold Auer, \u0432\u0435\u043d\u0433. Auer Lip\u00f3t; 7 \u0438\u044e\u043d\u044f 1845, \u0412\u0435\u0441\u043f\u0440\u0435\u043c, \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 15 \u0438\u044e\u043b\u044f 1930, \u041b\u043e\u0448\u0432\u0438\u0446, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0418\u043e\u0430\u0445\u0438\u043c\u0430. \u042f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0439 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b. \u0412\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b \u0441\u0432\u044b\u0448\u0435 300 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0413\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439, \u041c. \u0411. \u041f\u043e\u043b\u044f\u043a\u0438\u043d, \u042f. \u0425\u0435\u0439\u0444\u0435\u0446, \u0415. \u0426\u0438\u043c\u0431\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u041c. \u042d\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d, \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444 \u0410\u0445\u0440\u043e\u043d, \u0414. \u0411\u0435\u0440\u0442\u044c\u0435, \u0426\u0435\u0446\u0438\u043b\u0438\u044f \u0413\u0430\u043d\u0437\u0435\u043d \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435). \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0441 1868 \u043f\u043e 1918 \u0433\u043e\u0434. \u0412 1918 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0428\u0410."@ru,
        """\u0644\u064a\u0648\u0628\u0648\u0644\u062f \u0623\u0648\u064a\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Leopold Auer(\u0648. 7 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1845 \u2013 \u062a. 15 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1930)\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u0648\u0645\u062f\u0631\u0633 \u0631\u0648\u0633\u064a \u0645\u062c\u0631\u064a. \u062f\u0631\u0633 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0646\u0633\u0631\u0641\u062a\u0648\u0627\u0631 \u0628\u0648\u062f\u0627\u0628\u0633\u062a \u0648\u0643\u0648\u0646\u0633\u0631\u0641\u062a\u0648\u0627\u0631 \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627 \u062d\u064a\u062b \u0627\u0643\u0645\u0644 \u062a\u062f\u0631\u064a\u0628\u0647 \u0645\u0639 \u062c\u0648\u0632\u064a\u0641 \u064a\u0648\u0627\u0643\u064a\u0645 \u0641\u064a \u0647\u0627\u0646\u0648\u0641\u0631 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1863-1864. \u0628\u0639\u062f \u0623\u0648\u0644 \u0638\u0647\u0648\u0631 \u0644\u0647 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0644\u0627\u064a\u0628\u0632\u062c\u060c \u0639\u0645\u0644 \u0643\u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0641\u064a \u062f\u0627\u0632\u0644\u062f\u0648\u0631\u0641 \u0648\u0647\u0627\u0645\u0628\u0648\u0631\u062c. \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0632\u064a\u0627\u0631\u0629 \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0647\u0627 \u0644\u0644\u0646\u062f\u0646 \u0639\u0627\u0645 1868 \u0627\u062f\u0649 \u201c\u062b\u0644\u0627\u062b\u064a\u0629 \u0623\u0631\u0634\u062f\u0648\u0642" \u0644\u0628\u064a\u062a\u0647\u0648\u0641\u0646 \u0645\u0639 \u0623\u0646\u062a\u0648\u0646 \u0631\u0648\u0628\u0646\u0634\u062a\u0627\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0631\u064a\u062f\u0648 \u0628\u064a\u0627\u062a\u064a\u060c \u0639\u0646\u062f \u0642\u0648\u0629 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0644\u0642\u0627\u0621 \u0623\u0639\u062f \u0631\u0648\u0628\u0646\u0634\u062a\u0627\u064a\u0646 \u0644\u062a\u0639\u064a\u064a\u0646\u0647 \u0623\u0633\u062a\u0627\u0630\u0627 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0646\u0633\u0631\u0641\u062a\u0648\u0627\u0631 \u0633\u0627\u0646\u062a \u0628\u0637\u0631\u0633\u0628\u0631\u062c \u062d\u064a\u062b \u0645\u0643\u062b \u062d\u062a\u0649 1917. \u0627\u0633\u062a\u0642\u0631 \u0641\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629 \u062d\u064a\u062b \u0639\u0645\u0644 \u0628\u0627\u0644\u062a\u062f\u0631\u064a\u0633 \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 \u0648\u0645\u0639\u0647\u062f \u0643\u064a\u0631\u062a\u0633 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0627\u062f\u0644\u0641\u064a\u0627."""@ar,
        "\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30a6\u30a2\u30fc\uff08Leopold Auer, \u30de\u30b8\u30e3\u30eb\u8a9e\u3067\u306f\u30a2\u30a6\u30a8\u30eb\u30fb\u30ea\u30dd\u30fc\u30c8\uff08Auer Lip\u00f3t\uff09\u30021845\u5e746\u67087\u65e5 - 1930\u5e747\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30f4\u30a7\u30b9\u30d7\u30ec\u30fc\u30e0\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u3068\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u30e4\u30fc\u30b3\u30d7\u30fb\u30c9\u30f3\u30c8\u3089\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u3067\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30e8\u30a2\u30d2\u30e0\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002 1868\u5e74\u304b\u3089\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u306b\u79fb\u308a\u30011917\u5e74\u307e\u3067\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308b\u30021918\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u79fb\u308a\u3001\u6700\u5f8c\u306f\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u3067\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3063\u305f\u3002 \u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u90ca\u5916\u306e\u30ed\u30b7\u30e5\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\u306b\u5ba2\u6b7b\u3057\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30cf\u30fc\u30c4\u30c7\u30fc\u30eb\u306e\u30d5\u30a7\u30f3\u30af\u30ea\u30d5\u5893\u5730\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30f4\u30a3\u30d6\u30e9\u30d5\u30a9\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u306e\u30f4\u30a7\u30e9\u30fb\u30a2\u30a6\u30a2\u30fc\u306f\u59ea\u3002\u4ff3\u512a\u306e\u30df\u30c3\u30b7\u30e3\u30fb\u30a2\u30a6\u30a2\u30fc\uff08\u672c\u540d\u306f\u30df\u30c3\u30b7\u30e3\u30fb\u30a6\u30f3\u30b9\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff09\u306f\u5b6b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u83b1\u5965\u6ce2\u5fb7\u00b7\u5965\u5c14\uff08Leopold Auer\uff0c\u5308\u7259\u5229\u8a9e\u539f\u540d\uff1aAuer Lip\u00f3t\uff0c1845\u5e746\u67087\u65e5\uff0d1930\u5e747\u670815\u65e5\uff09\uff0c\u5308\u7259\u5229\u5c0f\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u6559\u5e08\u3002 \u5965\u5c14\u8bde\u751f\u5728\u5308\u7259\u5229\u7684\u7ef4\u65af\u666e\u96f7\u59c6\uff0c\u5728\u5e03\u8fbe\u4f69\u65af\u4ee5\u53ca\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u7684\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\u5c0f\u63d0\u7434\u6f14\u594f\uff0c\u540e\u5728\u5fb7\u56fd\u6c49\u8bfa\u5a01\u5e08\u4ece\u5c0f\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u7ea6\u963f\u897f\u59c6\uff08Joseph Joachim\uff09\u30021868\u5e74\u52301917\u5e74\u95f4\uff0c\u5965\u5c14\u5728\u4fc4\u56fd\u5723\u5f7c\u5f97\u5821\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u6267\u6559\u30021918\u5e74\u4fc4\u56fd\u5341\u6708\u9769\u547d\u4e4b\u540e\uff0c\u4ed6\u79fb\u5c45\u7f8e\u56fd\uff0c\u5728\u8d39\u57ce\u79d1\u8482\u65af\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u6267\u6559\u3002 \u5965\u5c14\u88ab\u4eba\u4eec\u79f0\u4e3a\u5168\u7403\u6700\u8457\u540d\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u57f9\u517b\u4e86\u6570\u4f4d\u540e\u6765\u540d\u58f0\u5927\u566a\u7684\u97f3\u4e50\u5bb6\uff0c\u5982\u57c3\u5f17\u4f26\u00b7\u6d25\u5df4\u5229\u65af\u7279\uff08Efrem Zimbalist\uff09\uff0c\u7c73\u590f\u00b7\u827e\u5c14\u66fc\uff08Mischa Elman\uff09\uff0c\u96c5\u6c99\u00b7\u6d77\u98de\u5179\uff0c\u5185\u68ee\u00b7\u7c73\u5c14\u65af\u5766\u7b49\u4eba\u3002\u5965\u5c14\u5728\u6536\u5230\u67f4\u79d1\u592b\u65af\u57fa\u6240\u4f5c\u7684\u5354\u594f\u66f2\u5f8c\uff0c\u8ba4\u4e3a\u9019\u5354\u594f\u66f2\u662f\u7121\u6cd5\u88ab\u6f14\u594f\u3002\u8a31\u591a\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e3a\u4ed6\u5199\u4f5c\u4e86\u8bb8\u591a\u5c0f\u63d0\u7434\u7684\u66f2\u76ee\u3002\u6578\u5e74\u904e\u5f8c\uff0c\u5965\u5c14\u6539\u5beb\u4e86\u67f4\u53ef\u592b\u65af\u57fa\u5354\u594f\u66f2\uff0c\u5c07\u6a02\u8b5c\u4fee\u98fe\u6210\u70ba\u4ed6\u8a8d\u70ba\u53ef\u4ee5\u88ab\u6f14\u594f\u7684\u65b9\u5f0f\u5f8c\uff0c\u624d\u5c07\u9019\u67f4\u53ef\u592b\u65af\u57fa\u7684\u4f5c\u54c1\u5217\u5165\u4ed6\u7684\u64c5\u9577\u66f2\u76ee\u4e2d\u3002\u5967\u5c14\u6240\u64c1\u6709\u7684\u53f2\u7279\u62c9\u5e95\u74e6\u91cc\u7434\uff0c\u4eca\u65e5\u662f\u7531\u7d04\u7ff0\u2013\u5091\u514b\u00b7\u5eb7\u6295\u4faf\u798fJean-Jacques Kantorow\u4f7f\u7528\u3002 \u5965\u5c14\u5728\u5fb7\u56fd\u5fb7\u7d2f\u65af\u987f\u7684\u90ca\u533a\u6d1b\u4ec0\u7ef4\u5179\uff08Loschwitz\uff09\u901d\u4e16\uff0c\u846c\u4e8e\u7f8e\u56fd\u7ebd\u7ea6\u54c8\u8328\u6234\u5c14\u9547\uff08Hartsdale\uff09\u6cd5\u5170\u514b\u91cc\u592b\u5893\u5730\uff08Ferncliff Cemetery\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61730920;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leopold_Auer>,
        <http://viaf.org/viaf/61730920>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1d0aaa34-a59f-466b-9a5f-d8057151b6e5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leopold_Auer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leopold_Auer.
doremus_artist:5547227a-fc48-3312-aa25-541fa86b9755
owl:sameAs viaf:24865120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24865120>.
doremus_artist:559ee6f2-f61d-36a8-b18e-44c62a4cefde
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace dbr:La_Plata;
    rdfs:comment
        "Cacho Tirao (1941\u20132007) was an Argentine guitarist. He was a member of the Astor Piazzolla quintet."@en,
        "Cacho Tirao (eigentlich: Oscar Emilio Tirao; * 5. April 1941 in Berazategui, Gran Buenos Aires; \u2020 20. Mai 2007 in Buenos Aires) war ein argentinischer Gitarrist und Komponist folkloristischer Musik."@de,
        "Cacho Tirao (nombre art\u00edstico de Oscar Emilio Tirao) (Berazategui, Provincia de Buenos Aires, 5 de abril de 1941 - Buenos Aires, 30 de mayo de 2007) fue un guitarrista y compositor de m\u00fasica folcl\u00f3rica argentina."@es,
        """Cacho Tirao (n\u00e9 le 5 avril 1941 \u00e0 Berazategui, Argentine et mort le 30 mai 2007) \u00e9tait un c\u00e9l\u00e8bre guitariste argentin, ic\u00f4ne populaire depuis son "Concert spectaculaire" en 1978."""@fr,
        "Cacho Tirao w\u0142a\u015bciwie Oscar Emilio Tirao (ur. 5 kwietnia 1940 w Buenos Aires - zm. 30 maja 2007 w Buenos Aires) \u2013 argenty\u0144ski gitarzysta-wirtuoz, kompozytor i wykonawca muzyki powa\u017cnej. Nauk\u0119 gry na gitarze rozpocz\u0105\u0142 w wieku 6 lat, a w wieku 16 wyst\u0119powa\u0142 ju\u017c z Teatro Argentino de La Plata Orchestra. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 ze znanym zespo\u0142em Astor Piazzolla Quintet. W czasie swojej kariery Tirao nagra\u0142 36 album\u00f3w solowych. Zmar\u0142 na skutek zawa\u0142u serca."@pl,
        "Oscar Emilio Tirao mais conhecido como Cacho Tirao (Berazategui, Prov\u00edncia de Buenos Aires, 5 de abril de 1941 - Buenos Aires, 30 de maio de 2007) foi um violonista e compositor de m\u00fasica argentino. Integrou por v\u00e1rios anos o quinteto de Astor Piazzola."@pt;
    owl:sameAs viaf:69129593;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cacho_Tirao>,
        <http://viaf.org/viaf/69129593>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2d657d46-6b44-4036-9ad2-910a3f3331f4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cacho_Tirao.
doremus_artist:55ba9c27-3c97-391c-98f2-375026c8410f
owl:sameAs viaf:118673054; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118673054>.
doremus_artist:55eac083-2a8f-3afd-a066-b21d990307fb
owl:sameAs viaf:5058530; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5058530>.
doremus_artist:5609dbcd-17d7-3239-bfb2-fe35c30c49b8
owl:sameAs viaf:47043106; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47043106>.
doremus_artist:5617c87c-2674-3d00-abce-6e3c23d49dc9
owl:sameAs viaf:10122663; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10122663>.
doremus_artist:563a6c17-8843-3cf6-afd7-96606f468e82
owl:sameAs viaf:9640534; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9640534>.
doremus_artist:5659b70a-b407-3e86-af72-2374e12893e2
    dbp:birthPlace dbr:N≈ìux-les-Mines;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Plaisir,_Yvelines>;
    rdfs:comment
        "Ulysse Del\u00e9cluse (1907\u20131995) was a French clarinetist and professor at the Paris Conservatory. Born 22 January 1907 in Pas-de-Calais, he won first prize in clarinet at the conservatory in 1925 and became an orchestral player. He was hired as a professor in 1948 and taught until 1978. He is the dedicatee of pieces by Darius Milhaud and Henri Tomasi among others."@en,
        "Ulysse Del\u00e9cluse (N\u0153ux-les-Mines dans le Pas-de-Calais, 22 janvier 1907 \u2013 Plaisir, 7 f\u00e9vrier 1995) est un clarinettiste fran\u00e7ais et professeur au Conservatoire de Paris."@fr,
        "\u30e6\u30ea\u30b9\u30fb\u30c9\u30ec\u30af\u30ea\u30e5\u30fc\u30ba\uff08Ulysse Del\u00e9cluse, 1907\u5e741\u670822\u65e5 - 1995\u5e742\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002 \u30d1\uff1d\u30c9\uff1d\u30ab\u30ec\u30fc\u770c\u30cc\u30fc\uff1d\u30ec\uff1d\u30df\u30f3\u30cc\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30aa\u30fc\u30ae\u30e5\u30b9\u30c8\u30fb\u30da\u30ea\u30a8\u306b\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3092\u5b66\u3073\u30011925\u5e74\u306b\u306f\u30d7\u30eb\u30df\u30a8\u30fb\u30d7\u30ea\u3092\u5f97\u3066\u5352\u696d\u3057\u30661948\u5e74\u307e\u3067\u30ae\u30e3\u30eb\u30c9\u30fb\u30ec\u30d4\u30e5\u30d6\u30ea\u30b1\u30fc\u30cc\u5439\u594f\u697d\u56e3\u306b\u9996\u5e2d\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5728\u7c4d\u3057\u305f\u30021948\u5e74\u306b\u697d\u56e3\u3092\u9000\u56e3\u3057\u3066\u6bcd\u6821\u306e\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u3068\u306a\u308a\u30011978\u5e74\u307e\u3067\u5728\u4efb\u3057\u305f\u3002 \u30d7\u30ec\u30b8\u30fc\u30eb\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5196301;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ulysse_Del\u00e9cluse>,
        <http://viaf.org/viaf/5196301>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ulysse_Del√©cluse.
doremus_artist:568c4ea3-233c-3285-8825-c0e0fc9982e9
owl:sameAs viaf:47022030; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47022030>.
doremus_artist:56e0c7ed-ac85-39ed-8b24-db4506033fd7
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Richard Sanderson (* 5. M\u00e4rz 1953 in Taplow, England) ist ein schottischer S\u00e4nger."@de,
        """Richard Sanderson (born 5 March 1953 in Taplow) is an English singer, best known for his hit songs "Reality", "So Many Ways" and "She's a Lady"."""@en,
        "Richard Sanderson est un musicien et chanteur anglais n\u00e9 le 5 mars 1953 \u00e0 Taplow dans le Buckinghamshire. Il est n\u00e9 de p\u00e8re \u00e9cossais et de m\u00e8re fran\u00e7aise, tous deux musiciens. Il est connu pour avoir interpr\u00e9t\u00e9 le single Reality, bande originale du film La Boum de Claude Pinoteau. Reality a \u00e9t\u00e9 num\u00e9ro 1 en Europe en 1982 (particuli\u00e8rement Allemagne, Autriche et Suisse) et en Asie avec 8 millions de copies vendues dans le monde. Depuis 2013, il est professeur de musique au conservatoire de Savigny-sur-Orge dans le d\u00e9partement de l'Essonne."@fr,
        "\u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0421\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Richard Sanderson; \u0440\u043e\u0434. 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1953 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0432 \u0422\u044d\u043f\u043b\u043e\u0443, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u043c\u0438 \u00abReality\u00bb, \u00abSo Many Ways\u00bb \u0438 \u00abShe\u2019s a Lady\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:59270789;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Sanderson>,
        <http://viaf.org/viaf/59270789>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard_Sanderson_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Sanderson.
doremus_artist:570c5d98-684c-38ba-ab0f-4218776551d4
owl:sameAs viaf:292667010; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/292667010>.
doremus_artist:575de54a-bf27-39f7-a01b-f4cb17b23797
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0633\u062a\u064a\u0641 \u0645\u0627\u0643\u0648\u064a\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Steve McQueen) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 9 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1969 \u0641\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627 \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0627\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648."@ar,
        "Steve McQueen (Londen, 9 oktober 1969) is een Brits kunstenaar en filmregisseur."@nl,
        "Steve McQueen CBE (* 9. Oktober 1969 in London) ist ein britischer K\u00fcnstler, Fotograf und Regisseur. F\u00fcr seine Leistung an dem Film 12 Years a Slave gewann er bei der Oscarverleihung 2014 den Oscar f\u00fcr den besten Film."@de,
        """Steven Rodney "Steve" McQueen CBE (born 9 October 1969) is an English film director, producer, screenwriter, and video artist. For his 2013 film, 12 Years a Slave, a historical drama adaptation of an 1853 slave narrative memoir, he won an Academy Award, BAFTA Award for Best Film, and Golden Globe Award for Best Motion Picture \u2013 Drama, as a producer, and he also received the award for Best Director from the New York Film Critics Circle. McQueen is the first black filmmaker to win an Academy Award for Best Picture. McQueen is known for his collaborations with actor Michael Fassbender, who has starred in all three of McQueen's feature films as of 2014. McQueen's other feature films are Hunger (2008), a historical drama about the 1981 Irish hunger strike, and Shame (2011), a drama about an exe"""@en,
        """Steven Rodney "Steve" McQueen CBE; (Londres, 9 de outubro de 1969) \u00e9 um cineasta, produtor, fot\u00f3grafo e escultor brit\u00e2nico. Vencedor de pr\u00eamios como o \u00d3scar, o BAFTA e Festival de Veneza. Ganhou notoriedade por seus trabalhos em Hunger e Shame, ambos com o ator Michael Fassbender (indicado ao Globo de Ouro por Shame). Seu terceiro longa-metragem, 12 Years a Slave ganhou em 2014 o \u00d3scar de Melhor Filme, sendo a primeira vez na hist\u00f3ria da Academia que um filme de um diretor negro conquista essa l\u00e1urea."""@pt,
        "Steven Rodney McQueen, CBE (Londres, 9 de octubre de 1969), m\u00e1s conocido como Steve McQueen, es un cineasta, fot\u00f3grafo y escultor brit\u00e1nico, conocido principalmente por sus pel\u00edculas. Ha obtenido los premios Turner, BAFTA y el FIPRESCI en el Festival de Venecia 2011. Tambi\u00e9n ha ganado los premios Globos de Oro y Bafta por su pel\u00edcula 12 a\u00f1os de esclavitud, con la que consigui\u00f3 el Oscar a mejor pel\u00edcula."@es,
        "Steven Rodney \u00ab Steve \u00bb McQueen, n\u00e9 le 9 octobre 1969 \u00e0 Londres, est un artiste contemporain et r\u00e9alisateur britannique. Il remporte le Turner Prize en 1999. Son premier film de cin\u00e9ma, Hunger, obtient la Cam\u00e9ra d'or au festival de Cannes 2008 et le BAFTA Award du meilleur espoir britannique en 2009. Twelve Years a Slave remporte en 2014 l'Oscar du meilleur film ainsi que de nombreuses autres r\u00e9compenses."@fr,
        "\u0421\u0442\u0438\u0301\u0432\u0435\u043d \u0420\u043e\u0301\u0434\u043d\u0438 (\u0421\u0442\u0438\u0432) \u041c\u0430\u043a\u043a\u0443\u0438\u0301\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Steven Rodney \u00abSteve\u00bb McQueen; \u0440\u043e\u0434. 9 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1969, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u0438\u0437\u0451\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435\u0439, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u041a\u0430\u043d\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u041d\u0430 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0434\u0438\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0441\u043d\u0438\u0441\u043a\u0430\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0430. \u0412 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442\u043b\u0438\u0432\u044b\u0445 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438."@ru,
        "\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30fb\u30de\u30c3\u30af\u30a4\u30fc\u30f3\uff08Steve McQueen CBE, \u672c\u540d\uff1aSteven Rodney McQueen, 1969\u5e7410\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3001\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u73fe\u4ee3\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        """\u53f2\u8482\u592b\u00b7\u9ea6\u594e\u56e0 CBE (Steven Rodney "Steve" McQueen\uff0c1969\u5e7410\u67089\u65e5-)\u662f\u4e00\u540d\u82f1\u56fd\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u3001\u7f16\u5267\u548c\u89c6\u9891\u827a\u672f\u5bb6\u3002\u4ed6\u662f\u5eb7\u57ce\u5f71\u5c55\u91d1\u6444\u5f71\u673a\u5956\u548c\u82f1\u56fd\u7535\u5f71\u5b66\u9662\u5956\u5f97\u4e3b\u30022013\u5e74\u7535\u5f71\u300a\u4e3a\u5974\u5341\u4e8c\u5e74\u300b\u83b7\u5f97\u7ebd\u7ea6\u5f71\u8bc4\u4eba\u534f\u4f1a\u6700\u4f73\u5bfc\u6f14\u5956\uff0c\u6ce2\u58eb\u987f\u5728\u7ebf\u5f71\u8bc4\u4eba\u534f\u4f1a\u6700\u4f73\u5f71\u7247\u3001\u6700\u4f73\u5bfc\u6f14\u7b49\u516d\u9879\u5927\u5956\uff0c\u4ee5\u53ca\u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u5f71\u7247\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:96536223;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_McQueen_(director)>,
        <http://viaf.org/viaf/96536223>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Steve_McQueen_holding_Best_Picture_Oscar_(cropped).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Steve_McQueen_(director)>.
doremus_artist:578c860a-a87e-3eb7-ad6f-430a76b726a5
    dbp:birthPlace dbr:Tournai;
    dbp:deathPlace re:Q9005;
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Not\u00e9 (6 May 1858 in Tournai \u2013 1 April 1922 in Brussels) was a Belgian operatic baritone. He graduated from the Royal Conservatory of Ghent in 1884 with first prizes in singing and lyrical declamation. He made his professional opera debut in 1885 at the Op\u00e9ra de Lille as Lord Enrico Ashton in Gaetano Donizetti's Lucia di Lammermoor. From 1887-1889 he was committed to the Th\u00e9atre Royal in Antwerp. He then became a member of the Op\u00e9ra National de Lyon where he had major success in the operas of Richard Wagner; especially the parts of Friedrich of Telramund in Lohengrin and Wolfram von Eschenbach in Tannh\u00e4user. He was also admired at that theatre as Roland in Jules Massenet's Esclarmonde. He left Lyon in 1893 to join the roster of principal artists at the Paris Opera where he rem"@en,
        "Jean-Baptiste Not\u00e9, besser bekannt als Jean Not\u00e9 (* 6. Mai 1858 in Tournai, Belgien; \u2020 1. April 1922 in Br\u00fcssel) war ein belgischer Opern-, Konzert- und Chansons\u00e4nger mit der Stimmlage Bariton."@de,
        "Jean-Baptiste Not\u00e9, plus connu sous le nom de Jean Not\u00e9, est un baryton belge, n\u00e9 \u00e0 Tournai le 6 mai 1858 et mort \u00e0 Bruxelles le 1er avril 1922."@fr;
    owl:sameAs viaf:44486011;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Not\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/44486011>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Not√©_1915.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Not√©.
doremus_artist:57916eb0-629e-3b1c-9565-e37f515c8803
    dbp:birthPlace dbr:Logro√±o;
    dbp:deathPlace dbr:San_Sebasti√°n;
    rdfs:comment
        "Mateo (Antonio) P\u00e9rez de Alb\u00e9niz (Logro\u00f1o, 21 de noviembre de 1755 \u2014 San Sebasti\u00e1n, 23 de junio de 1831), fue un compositor y te\u00f3rico espa\u00f1ol. Fue maestro de capilla y organista en San Sebasti\u00e1n y Logro\u00f1o y de 1800 a 1829 ocup\u00f3 el mismo puesto en Santa Mar\u00eda del Coro de la capital guipuzcoana. En 1802 public\u00f3 en San Sebasti\u00e1n el tratado Instrucci\u00f3n met\u00f3dica, especulativa y pr\u00e1ctica para ense\u00f1ar a cantar y ta\u00f1er la m\u00fasica moderna y antigua."@es,
        "Mateo Alb\u00e9niz, also known as Mateo Antonio P\u00e9rez de Alb\u00e9niz (1755 \u2013 23 June 1831) was a Spanish composer and priest. He is no relation to the better-known composer Isaac Alb\u00e9niz, but he was the father of Pedro Alb\u00e9niz. He is identified by the name Pedro Alb\u00e9niz in some older biographical sources and was said to have died in 1821. He held a post as Maestro de Capilla in San Sebasti\u00e1n and in Logro\u00f1o from 1795 to 1800, when he returned to San Sebasti\u00e1n until his retirement in 1829."@en,
        "Mateo Alb\u00e9niz, mit vollst\u00e4ndigem Name Mateo Antonio P\u00e9rez de Alb\u00e9niz (* 21. November 1755 in Logro\u00f1o; \u2020 23. Juni 1831 in San Sebasti\u00e1n), war ein spanischer Komponist, Kirchenmusiker und Musiktheoretiker. Es besteht keine Verbindung zum bekannteren Komponisten Isaac Alb\u00e9niz. Sein Sohn Pedro Alb\u00e9niz war ebenfalls Komponist und Pianist. Sein Werk, das bis heute die gr\u00f6\u00dfte Bedeutung hat, ist die Sonate in D-Dur, die 1925 von Joaqu\u00edn Nin ver\u00f6ffentlicht wurde und auch in einer sehr bekannten Version f\u00fcr Gitarre gesetzt wurde."@de,
        "Mateo Alb\u00e9nizFichier:Defaut.svg Mateo Antonio P\u00e9rez de Alb\u00e9niz (n\u00e9 \u00e0 Logro\u00f1o le 21 novembre 1755 - mort le 23 juin 1831 \u00e0 Saint-S\u00e9bastien) est un pr\u00eatre et un compositeur espagnol."@fr,
        "\u041c\u0430\u0442\u0435\u043e \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u041f\u0435\u0301\u0440\u0435\u0441 \u0434\u0435 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0301\u043d\u0438\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Mateo Antonio P\u00e9rez de Alb\u00e9niz; 21 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1755, \u041b\u043e\u0433\u0440\u043e\u043d\u044c\u043e \u2014 23 \u0438\u044e\u043d\u044f 1831, \u0421\u0430\u043d-\u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041f\u0435\u0434\u0440\u043e \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u043d\u0438\u0441\u0430. \u0412 1790\u20141829 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0438 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0445\u0440\u0430\u043c\u0430\u0445 \u0421\u0430\u043d-\u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 (\u0441 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432\u043e\u043c \u0432 1795\u20141800 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u0432 \u041b\u043e\u0433\u0440\u043e\u043d\u044c\u043e), \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u0438 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u043b\u044f \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0440\u0430, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0413\u0430\u0439\u0434\u043d\u0430 \u0438 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430. \u041a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0440\u043d\u0430\u044f \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0440\u0435 \u043c\u0430\u0436\u043e\u0440 \u041c\u0430\u0442\u0435\u043e \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u043d\u0438\u0441\u0430, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0421\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430-\u0441\u0430\u043f\u0430\u0442\u0435\u0430\u0434\u043e (\u0438\u0441\u043f. Sonata zapateado), \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0432 1925 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0425\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e\u043c \u041d\u0438\u043d\u043e\u043c \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u043b\u0430 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0451\u043d\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c: \u0435\u0451 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0442 \u043f\u043e \u0441\u0435\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u043a\u0430\u043a \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0435 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 (\u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0435\u0441\u0442\u044c \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439"@ru;
    owl:sameAs viaf:100255203;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mateo_Alb\u00e9niz>,
        <http://viaf.org/viaf/100255203>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f57c9f97-499e-4923-a714-37bca7b1eba0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mateo_Alb√©niz.
doremus_artist:58391c4f-23ea-3dbd-a455-4aa76339b5a6
    dbp:birthPlace dbr:Sundsvall;
    rdfs:comment
        "Martin Fr\u00f6st (* 14. Dezember 1970 in Sundsvall) ist ein schwedischer Klarinettist. Im Alter von sechs Jahren begann Fr\u00f6st Geige zu spielen. Er fand es zu dieser Zeit allerdings interessanter, Fu\u00dfball oder Basketball zu spielen. Als Fr\u00f6st neun Jahre alt war, begann er Klarinette zu spielen. Mit 15 Jahren zog er nach Stockholm, um dort Musik zu studieren. Sp\u00e4ter studierte er auch noch in Hannover. Heute gilt Fr\u00f6st international als einer der besten Klarinettensolisten. Von der Saison 2006/07 bis 2008/09 war Martin Fr\u00f6st K\u00fcnstler der Reihe \u00bbJunge Wilde\u00ab am Konzerthaus Dortmund."@de,
        "Martin Fr\u00f6st (born 14 December 1970) is a Swedish clarinetist. He lives in Stockholm and works with orchestras and conductors all over the world. As a chamber musician, he is also the artistic leader of the Mora Vinterfest in Sweden and Stavanger International Chamber Music Festival in Norway."@en,
        "Martin Fr\u00f6st (n\u00e9 le 4 d\u00e9cembre 1970 \u00e0 Sundsvall au nord de la Su\u00e8de) est un clarinettiste su\u00e9dois."@fr;
    owl:sameAs viaf:56196822;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Fr\u00f6st>,
        <http://viaf.org/viaf/56196822>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cc5b4a96-954d-45ad-9675-04958e1c9258>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Fr√∂st.
doremus_artist:5859184e-aa24-3eef-8f1a-ae32011f02a3
    dbp:birthPlace dbr:ƒ∞zmir;
    dbp:deathPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        "Manolis Kalomiris (Greek: \u039c\u03b1\u03bd\u03ce\u03bb\u03b7\u03c2 \u039a\u03b1\u03bb\u03bf\u03bc\u03bf\u03af\u03c1\u03b7\u03c2; December 14, 1883, Smyrna \u2013 April 3, 1962, Athens), was a Greek classical composer. He was the founder of the Greek National School of Music."@en,
        "Manolis Kalomiris (griechisch \u039c\u03b1\u03bd\u03ce\u03bb\u03b7\u03c2 \u039a\u03b1\u03bb\u03bf\u03bc\u03bf\u03af\u03c1\u03b7\u03c2; * 14. Dezember 1883 in Smyrna; \u2020 3. April 1962 in Athen) war ein griechischer Komponist. Kalomiris absolvierte die Evangelische Schule von Smyrna und studierte in Athen bei Timotheos Xanthopoulos, in Konstantinopel bei Sophia Spanoudi und von 1901 bis 1906 in Wien. Von 1906 bis 1910 war er Klavierlehrer am Konservatorium von Charkow, danach unterrichtete er am Athener Konservatorium. 1919 gr\u00fcndete er das Griechische Konservatorium, welches er bis 1926 leitete. Anschlie\u00dfend gr\u00fcndete er das Nationale Konservatorium. 1947 wurde er zum Pr\u00e4sidenten des griechischen Komponistenverbandes gew\u00e4hlt, 1950 wurde er Pr\u00e4sident der Nationaloper."@de,
        "Manolis Kalomiris grec. \u039c\u03b1\u03bd\u03ce\u03bb\u03b7\u03c2 \u039a\u03b1\u03bb\u03bf\u03bc\u03bf\u03af\u03c1\u03b7\u03c2 (ur. 14 grudnia 1883 w Smyrnie, zm. 3 kwietnia 1962 w Atenach) \u2013 grecki muzyk i kompozytor."@pl,
        "Manolis Kalomiris, \u039c\u03b1\u03bd\u03ce\u03bb\u03b7\u03c2 \u039a\u03b1\u03bb\u03bf\u03bc\u03bf\u03af\u03c1\u03b7\u03c2 (1883\u20131962), fue un compositor griego nacido en Esmirna; asisti\u00f3 a la escuela en Estambul y estudi\u00f3 piano y composici\u00f3n en Viena. Despu\u00e9s de trabajar unos a\u00f1os como profesor de piano en J\u00e1rkov (entonces en Rusia, ahora en Ucrania) se instal\u00f3 en Atenas. Kalomiris escribi\u00f3 tres sinfon\u00edas y cinco \u00f3peras, un concierto para piano y otro para viol\u00edn; posee otros trabajos sinf\u00f3nicos que incluyen m\u00fasica de c\u00e1mara y numerosas canciones y composiciones para piano."@es,
        "Man\u00f3lis Kalom\u00edris (en grec moderne : \u039c\u03b1\u03bd\u03ce\u03bb\u03b7\u03c2 \u039a\u03b1\u03bb\u03bf\u03bc\u03bf\u03af\u03c1\u03b7\u03c2), n\u00e9 \u00e0 Smyrne le 28 d\u00e9cembre 1883 et mort \u00e0 Ath\u00e8nes le 3 avril 1962, est un compositeur grec."@fr,
        "Studi\u00f2 ad Atene, a Costantinopoli e, tra il 1901 e il 1906, a Vienna; nel 1910 si trasfer\u00ec permanentemente ad Atene. Fond\u00f2 nel 1919 il Conservatorio Ellenico e nel 1926, con altri artisti, il Conservatorio Nazionale; fu anche tra i fondatori dell'Unione dei compositori greci. Nel 1945 fu il primo musicista eletto all'Accademia di Atene. Tra le sue composizioni vi sono tre sinfonie, quattro opere, un concerto per pianoforte e centinaia di canzoni."@it,
        "\u041c\u0430\u043d\u043e\u043b\u0438\u0441 \u041a\u0430\u043b\u043e\u043c\u0438\u0440\u0438\u0441 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u039c\u03b1\u03bd\u03ce\u03bb\u03b7\u03c2 \u039a\u03b1\u03bb\u03bf\u03bc\u03bf\u03af\u03c1\u03b7\u03c2; 14 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1883, \u0421\u043c\u0438\u0440\u043d\u0430 \u2014 3 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1962, \u0410\u0444\u0438\u043d\u044b) \u2014 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0447\u043b\u0435\u043d \u0410\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0443\u043a (\u0441 1945 \u0433\u043e\u0434\u0430; \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0451 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432), \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b. \u0421\u0432\u043e\u0451 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u2014 \u0413\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0441\u044e\u0438\u0442\u0443 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u03a1\u03c9\u03bc\u03ad\u03b9\u03ba\u03b7 \u03a3\u03bf\u03c5\u03af\u03c4\u03b1) \u2014 \u041a\u0430\u043b\u043e\u043c\u0438\u0440\u0438\u0441 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0432 \u0425\u0430\u0440\u044c\u043a\u043e\u0432\u0435 \u0432 1907 \u0433\u043e\u0434\u0443 (\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438: 1910 \u0438 1936 \u0433\u043e\u0434\u044b). \u041e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u30de\u30ce\u30ea\u30b9\u30fb\u30ab\u30ed\u30df\u30ea\u30b9\uff08Manolis KALOMIRIS\u3001\u3014\u30ae\u30ea\u30b7\u30a2\u8a9e\uff1a\u039c\u03b1\u03bd\u03ce\u03bb\u03b7\u03c2 \u039a\u03b1\u03bb\u03bf\u03bc\u03bf\u03af\u03c1\u03b7\u03c2\u3015\u30011883\u5e7412\u670814\u65e5 - 1962\u5e744\u67083\u65e5\uff09\u306f\u30ae\u30ea\u30b7\u30a2\u56fd\u6c11\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30aa\u30b9\u30de\u30f3\u5e1d\u56fd\u306e\u30b9\u30df\u30eb\u30ca\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u3067\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u305f\u5f8c\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3076\u30021906\u5e74\u304b\u30891910\u5e74\u307e\u3067\u30cf\u30ea\u30b3\u30d5\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u3001\u30a2\u30c6\u30cd\u306b\u843d\u3061\u7740\u304f\u30021911\u5e74\u304b\u30891919\u5e74\u307e\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3084\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u306e\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30021919\u5e74\u306b\u30a2\u30c6\u30cd\u306b\u30a8\u30ec\u30cb\u30b3\u30f3\u97f3\u697d\u9662\uff08w:Hellenic Conservatory\uff09\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u304c\u30011926\u5e74\u306b\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\uff08National Conservatory\u3001\u30a2\u30c6\u30cd\u97f3\u697d\u9662\u3068\u306f\u5225\uff09\u306e\u5275\u7acb\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u308a\u3001\u9577\u5e74\u305d\u306e\u9662\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u30a2\u30c6\u30cd\u306e\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u4f1a\u54e1\u306b\u3082\u9078\u51fa\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u9a6c\u8bfa\u5229\u65af\u00b7\u5361\u6d1b\u7c73\u91cc\u65af\uff08\u5e0c\u814a\u8bed\uff1a\u039c\u03b1\u03bd\u03ce\u03bb\u03b7\u03c2 \u039a\u03b1\u03bb\u03bf\u03bc\u03bf\u03af\u03c1\u03b7\u03c2\uff0c1883\u5e7412\u670824\u65e5\uff0d1962\u5e744\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u5e0c\u814a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u66fe\u5230\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u5b66\u4e60\uff0c\u5f52\u56fd\u540e\u521b\u529e\u4e86\u56fd\u5bb6\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c\u662f\u5e0c\u814a\u6c11\u65cf\u4e50\u6d3e\u7684\u521b\u59cb\u4eba\u4e4b\u4e00\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u53d7\u5230\u7406\u67e5\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u548c\u4fc4\u7f57\u65af\u97f3\u4e50\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u548c\u58f0\u4e30\u5bcc\u590d\u6742\uff0c\u914d\u5668\u624b\u6cd5\u7cbe\u6e5b\uff0c\u5e76\u5584\u4e8e\u5438\u6536\u5e0c\u814a\u6c11\u95f4\u97f3\u4e50\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7652047;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manolis_Kalomiris>,
        <http://viaf.org/viaf/7652047>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manolis_Kalomiris.
doremus_artist:5950d39c-d030-3523-9cc1-f1e1aaf588af
    rdfs:comment
        "Tania Torrens est une actrice fran\u00e7aise, ex-soci\u00e9taire de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise, n\u00e9e le 21 avril 1945. Tania Torrens est la fille des com\u00e9diens Jacques Torrens et Nathalie Nattier et la demi-s\u0153ur de la com\u00e9dienne, chanteuse et musicienne Barbara Willar. Elle a pris part \u00e0 de nombreux doublages de film, \u00e9tant la voix fran\u00e7aise quasiment attitr\u00e9e de Sigourney Weaver."@fr;
    owl:sameAs viaf:9535855;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Tania_Torrens>,
        <http://viaf.org/viaf/9535855>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Tania_Torrens.
doremus_artist:5a6b4d21-7134-366b-a78a-8bec0a07ddda
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Attleboro,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Catherine Anahid Berberian (Attleboro (Massachusetts), 4 juli 1925 - Rome (Itali\u00eb), 6 maart 1983) was een Amerikaanse componiste en mezzosopraan (vocaliste)."@nl,
        "Catherine Anahid Berberian (July 4, 1925 \u2013 March 6, 1983) was an American mezzo-soprano  and composer based in Italy. She interpreted contemporary avant-garde music composed, among others, by Luciano Berio, Bruno Maderna, John Cage, Henri Pousseur, Sylvano Bussotti, Darius Milhaud, Roman Haubenstock-Ramati, and Igor Stravinsky. She also interpreted works by Claudio Monteverdi, Heitor Villa-Lobos, Kurt Weill, Philipp Zu Eulenburg, arrangements of songs by The Beatles, and folk songs from several countries and cultures. As a composer, she wrote Stripsody (1966), in which she exploits her vocal technique using comic book sounds (onomatopoeia), and Morsicat(h)y (1969), a composition for the keyboard (with the right hand only) based on Morse code."@en,
        "Catherine Anahid Berberian (ur. 4 lipca 1925 w Attleboro, Massachusetts - zm. 6 marca 1983 w Rzymie) - ameryka\u0144ska kompozytorka i \u015bpiewaczka (mezzosopran) pochodzenia arme\u0144skiego, W latach 1950- 1964 by\u0142a \u017con\u0105 kompozytora Luciano Berio, kt\u00f3ry zawdzi\u0119cza\u0142 jej mo\u017cliwo\u015b\u0107 eksperymentowania z g\u0142osem i z my\u015bla o niej napisa\u0142 (Thema (Omaggio a Joyce) (1958), Circles (1960), Folk Songs (1964). O jej fenomenalnych umiej\u0119tno\u015bciach najlepiej \u015bwiadczy\u0142a Sequenza III for woman's voice (1966). Poniewa\u017c by\u0142a obdarzona talentem scenicznym, Berio skomponowa\u0142 dla niej recytowany i \u015bpiewany Recital I (1972) o za\u0142amaniu nerwowym niezr\u00f3wnowa\u017conej \u015bpiewaczki. Jest to kola\u017c, z utworami od Monteverdiego po piosenki kabaretowe."@pl,
        "Cathy Berberian (* 4. Juli 1925 in Attleboro, Massachusetts; \u2020 6. M\u00e4rz 1983 in Rom) war eine US-amerikanische S\u00e4ngerin (Mezzosopran) und avantgardistische Komponistin. Sie gilt als eine der vielseitigsten S\u00e4ngerinnen der Geschichte."@de,
        "Cathy Berberian (4 de julio de 1925 - 6 de marzo de 1983) fue una compositora, mezzosoprano y vocalista estadounidense. Fue la primera esposa de Luciano Berio e inspiradora de varias de sus obras. Es considerada la mejor y la m\u00e1s popular int\u00e9rprete de m\u00fasica contempor\u00e1nea de su tiempo, que rompi\u00f3 los prejuicios de las \u00e9lites de la m\u00fasica cl\u00e1sica con respecto a la m\u00fasica popular, revelando al mundo la suya propia de entera libertad."@es,
        "Cathy Berberian, n\u00e9e le 4 juillet 1925 \u00e0 Attleboro, Massachusetts, morte le 6 mars 1983 (\u00e0 57 ans) \u00e0 Rome, est une cantatrice am\u00e9ricaine d'origine arm\u00e9nienne."@fr,
        "Nel 1949 Cathy Berberian and\u00f2 a studiare presso il Conservatorio G. Verdi di Milano. Cathy Berberian fu una figura di spicco della musica contemporanea a cavallo fra gli anni sessanta e settanta, insignita di prestigiosi premi, quali il Grammy Award nel 1972, 1973 e 1974 e il Grand Prix du Disque. Dal 1950 al 1964, e stata sposata con il compositore italiano Luciano Berio. Ha collaborato per alcuni anni con il complesso musicale Gruppo Musica Insieme di Cremona, diretto dal Maestro Giorgio Bernasconi, con il quale ha eseguito concerti di musica antica e contemporanea in tutto il mondo."@it,
        "\u041a\u044d\u0442\u0438 \u0411\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0438\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Cathy Berberian, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0430\u043d\u0433\u043b. Catherine Anahid Berberian; 4 \u0438\u044e\u043d\u044f 1928, \u043f\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u0441\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c \u2014 1925, \u042d\u0442\u0442\u043b\u0431\u043e\u0440\u043e, \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441, \u0421\u0428\u0410 \u2014 6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1983, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e) \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30ad\u30e3\u30b7\u30fc\u30fb\u30d0\u30fc\u30d9\u30ea\u30a2\u30f3\uff08Cathy Berberian\u30011925\u5e74\u307e\u305f\u306f1928\u5e747\u67084\u65e5 \u30de\u30b5\u30c1\u30e5\u30fc\u30bb\u30c3\u30c4\u5dde\u30a2\u30c8\u30eb\u30dc\u30ed - 1983\u5e743\u67086\u65e5 \u30ed\u30fc\u30de\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u58f0\u697d\u5bb6\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u7cfb\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51874468;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cathy_Berberian>,
        <http://viaf.org/viaf/51874468>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cathy_Berberian_(1972).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cathy_Berberian.
doremus_artist:5ab2fb20-7e3e-38e7-8ff1-48de0e8029a4
owl:sameAs viaf:4075514; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4075514>.
doremus_artist:5b4d4f76-72c7-3553-93e0-d1c6335ea5ec
owl:sameAs viaf:48487272; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48487272>.
doremus_artist:5c2adea7-05c2-30da-9249-2b41ccd79ca9
    dbp:birthPlace dbr:Brno;
    dbp:deathPlace dbr:Nice;
    rdfs:comment
        "Heinrich Wilhelm Ernst (* 6. Mai 1814 in Br\u00fcnn; \u2020 8. Oktober 1865 in Nizza) war ein \u00f6sterreichischer Violinist und Komponist. Er gilt als einer der gr\u00f6\u00dften Geiger des 19. Jahrhunderts."@de,
        "Heinrich Wilhelm Ernst (8 June 1812 \u2013 8 October 1865) was a Moravian-Jewish violinist, violist and composer. He was widely seen as the outstanding violinist of his time and one of Niccol\u00f2 Paganini's greatest successors. He was a highly esteemed artist in his day. Many saw him as the superior violinist of his time and Paganini's greatest successor. Not only did he contribute to polyphonic playing, but he also discovered new idiomatic ways to compose polyphonically conceived violin music. His friends included Hector Berlioz and Felix Mendelssohn."@en,
        "Heinrich Wilhelm Ernst (Br\u00fcnn, 6 de mayo de 1814 - Niza, 8 de octubre de 1865) fue un compositor y violinista moravo, considerado en su \u00e9poca como el mejor violinista de su tiempo y sucesor de Paganini."@es,
        """Heinrich Wilhelm ErnstFichier:Ernst Portr\u00e4t & Autogramm.jpg Portrait et autographe de Heinrich Wilhelm Ernst en 1842 (lithographie) \u0152uvres principales 
*  Le Roi des Aulnes, pour violon solo, opus 26 
*  \u00c9tudes polyphoniques, pour violon solo 
*  Concerto Path\u00e9tique en fa di\u00e8se mineur, pour violon et orchestre, opus 23 Souffrant de n\u00e9vralgie, il a pass\u00e9 les sept derni\u00e8res ann\u00e9es de sa vie sans jouer de musique."""@fr,
        "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u042d\u0440\u043d\u0441\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Heinrich Wilhelm Ernst; 6 \u043c\u0430\u044f 1814, \u0411\u0440\u044e\u043d\u043d \u2014 8 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1865, \u041d\u0438\u0446\u0446\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\uff08Heinrich Wilhelm Ernst, 1814\u5e745\u67086\u65e5 - 1865\u5e7410\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5e1d\u56fd\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30c1\u30a7\u30b3\uff09\u751f\u307e\u308c\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u517c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30e2\u30e9\u30f4\u30a3\u30a2\u5730\u65b9\u30d6\u30ea\u30e5\u30f3\uff08\u73fe\u30d6\u30eb\u30ce\uff09\u306e\u751f\u307e\u308c\u30029\u6b73\u306e\u3053\u308d\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u795e\u7ae5\u3068\u8a00\u308f\u308c\u305f\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30d9\u30fc\u30e0\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u7fd2\u3044\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30a4\u30b0\u30ca\u30fc\u30c4\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30b6\u30a4\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021828\u5e74\u306b\u30cb\u30b3\u30ed\u30fb\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u306e\u6f14\u594f\u3092\u8074\u3044\u3066\u8d85\u7d76\u6280\u5de7\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u6f14\u594f\u306b\u76ee\u899a\u3081\u3001\u4eba\u524d\u3067\u6c7a\u3057\u3066\u7df4\u7fd2\u3092\u898b\u305b\u306a\u3044\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u306e\u6f14\u594f\u3092\u3053\u3063\u305d\u308a\u805e\u304f\u306a\u3069\u3057\u3066\u82e6\u5fc3\u306e\u672b\u306b\u5f7c\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u518d\u73fe\u3002\u5f8c\u306b\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u3092\u542b\u3080\u8074\u8846\u306e\u524d\u3067\u300e\u30cd\u30eb\u30fb\u30b3\u30eb\u30fb\u30d4\u30a6\u5909\u594f\u66f2\u300f\u3092\u5f3e\u304d\u3001\u4f5c\u66f2\u8005\u3067\u3042\u308b\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u3092\u5403\u9a5a\u3055\u305b\u305f\u3068\u3044\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u3092\u9ae3\u9af4\u3055\u305b\u308b\u5909\u594f\u66f2\u3084\u5e7b\u60f3\u66f2\u3092\u591a\u304f\u6b8b\u3057\u3001\u751f\u524d\u306f\u300e\u30f4\u30a7\u30cb\u30b9\u306e\u8b1d\u8089\u796d\u306b\u3088\u308b\u5909\u594f\u66f2\u300f\u4f5c\u54c118\u304c\u5f7c\u306e\u4ee3\u540d\u8a5e\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u306e\u5f8c\u7d99\u8005\u3068\u76ee\u3055\u308c\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u4e2d\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u56de\u3063\u305f\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u306f\u30011862\u5e74\u306b\u795e\u7d4c\u75db\u306e\u305f\u3081\u5f15\u9000\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u4f5c\u66f2\u3092\u7d9a\u3051\u30661865\u5e74\u306b\u5947\u3057\u304f\u3082\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u3068\u540c\u3058\u304f\u30cb\u30fc\u30b9\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002 \u73fe\u5728\u3067\u306f\u3001\u96e3\u66f2\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u72ec\u594f\u66f2\u300c\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u300e\u9b54\u738b\u300f\u306b\u3088\u308b\u5927\u5947\u60f3\u66f2\u300d\u4f5c\u54c126\u3001\u300c\u60b2\u58ee\u5354\u594f\u66f2\u300d\u4f5c\u54c123\u306a\u3069\u3054\u304f\u4e00\u90e8\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u6f14\u594f\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u5a01\u5c14\u6d77\u59c6\u00b7\u6069\u65af\u7279\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aHeinrich Wilhelm Ernst\uff0c1824\u5e743\u67082\u65e5\uff0d1884\u5e745\u670812\u65e5)\uff0c\u72b9\u592a\u8840\u7edf\u7684\u5965\u5730\u5229\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5e7c\u5e74\u5373\u5230\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\uff0c1828\u5e74\u542c\u5230\u5e15\u683c\u5c3c\u5c3c\u7684\u6f14\u594f\uff0c\u51b3\u5fc3\u6210\u4e3a\u4e00\u540d\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002\u4e0d\u4e45\u4ed6\u5c31\u6210\u4e3a\u5e15\u683c\u5c3c\u5c3c\u7684\u6709\u529b\u7ade\u4e89\u5bf9\u624b\u30021844\u5e74\u540e\uff0c\u4ed6\u7ecf\u5e38\u5c45\u4f4f\u5728\u82f1\u6cd5\u4e24\u56fd\uff0c\u76f4\u5230\u53bb\u4e16\u3002\u6069\u65af\u7279\u7684\u4f5c\u54c1\u6709\u6781\u9ad8\u7684\u6f14\u594f\u96be\u5ea6\uff0c\u5e38\u5e38\u4f7f\u7528\u590d\u6742\u7684\u590d\u8c03\u5199\u4f5c\u6280\u5de7\uff0c\u662f\u5bf9\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u7684\u5de8\u5927\u6311\u6218\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100985857;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Wilhelm_Ernst>,
        <http://viaf.org/viaf/100985857>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ernst_Portr√§t_&_Autogramm.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinrich_Wilhelm_Ernst.
doremus_artist:5c439b9a-b856-3389-8efb-37de54ee508a
owl:sameAs viaf:64192535; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64192535>.
doremus_artist:5c6ccecf-622a-36dc-8f73-077c19a9fee0
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Sauveur-en-Puisaye;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Colette (French: [k\u0254.l\u025bt]; Sidonie-Gabrielle Colette, 28 January 1873 \u2013 3 August 1954) was a French novelist nominated for the Nobel Prize in Literature in 1948. Her best known work, the novella Gigi (1944), was the basis for the film and Lerner and Loewe stage production of the same name. She was also a mime, an actress and a journalist."@en,
        "Colette (eigentlich Sidonie-Gabrielle Claudine Colette; * 28. Januar 1873 in Saint-Sauveur-en-Puisaye, D\u00e9partement Yonne (Burgund); \u2020 3. August 1954 in Paris) war eine franz\u00f6sische Schriftstellerin, Variet\u00e9k\u00fcnstlerin und Journalistin. Sie bekam als erste Frau in Frankreich ein Staatsbegr\u00e4bnis."@de,
        "Insignita delle pi\u00f9 importanti onorificenze accademiche, nonch\u00e9 Grand'Ufficiale della Legion d'onore, fu la prima donna nella storia della Repubblica Francese a ricevere funerali di stato. Colette \u00e8 stata una delle grandi protagoniste della sua epoca, un mito nazionale: oltre che scrittrice prolifica fu attrice di music-hall, spesso nuda durante le sue esibizioni, autrice e critica teatrale, giornalista e caporedattrice, sceneggiatrice e critica cinematografica, estetista e commerciante di cosmetici. Ebbe tre mariti e un amante, pi\u00f9 volte fu al centro di scandali per le sue disinibite relazioni sentimentali con alcune personalit\u00e0 mondane, di ambo i sessi, della societ\u00e0 francese."@it,
        """Sidonie Gabrielle Colette (Saint-Sauveur-en-Puisaye, 28 de janeiro de 1873 \u2014 Paris, 3 de agosto de 1954) foi uma escritora francesa. Possu\u00eda uma enorme colec\u00e7\u00e3o de objectos de Art Nouveau, e mantinha um sal\u00e3o liter\u00e1rio. Em sua obra "Ch\u00e9ri", publicada em 1920, escreve sobre o relacionamento de uma mulher madura com um homem 24 anos mais novo."""@pt,
        "Sidonie-Gabrielle Colette (Saint-Sauveur-en-Puisaye, 28 de enero de 1873 - Par\u00eds, 3 de agosto de 1954), m\u00e1s conocida como Colette, fue una novelista, periodista, guionista, libretista y artista de revistas y cabar\u00e9 francesa. Adquiri\u00f3 celebridad internacional por su novela Gigi, llevada al cine por Vincente Minnelli en 1958 y, siendo miembro de la Academia Goncourt desde 1945, la lleg\u00f3 a presidir entre 1949 y 1954 y fue condecorada con la Legi\u00f3n de Honor."@es,
        "Sidonie-Gabrielle Colette (Saint-Sauveur-en-Puisaye, 28 januari 1873 - Parijs, 3 augustus 1954) was een Frans schrijfster. Ze schreef onder haar achternaam Colette, zonder voornaam of voorletters."@nl,
        "Sidonie-Gabrielle Colette (fr: sid\u0254ni g\u0251b\u0280i\u025bl k\u0254l\u025bt) znana pod pseudonimem Colette (ur. 28 stycznia 1873 w Saint-Sauveur-en-Puisaye, zm. 3 sierpnia 1954 w Pary\u017cu) \u2013 francuska pisarka, autorka powie\u015bci obyczajowo-psychologicznych. Znana g\u0142\u00f3wnie z opartego na motywach autobiograficznych cyklu o Klaudynie (1900-1903). Cz\u0142onkini m.in. Kr\u00f3lewskiej Belgijskiej Akademii J\u0119zyka i Literatury Francuskiej (fr. Acad\u00e9mie royale de langue et de litt\u00e9rature fran\u00e7aises de Belgique; fotel nr 33 obj\u0119\u0142a w 1933 r. po zmar\u0142ej Annie de Noailles) oraz Akademii Goncourt\u00f3w."@pl,
        "Sidonie-Gabrielle Colette n\u00e9e le 28 janvier 1873 \u00e0 Saint-Sauveur-en-Puisaye (Yonne), et morte le 3 ao\u00fbt 1954 \u00e0 Paris, est une femme de lettres fran\u00e7aise, connue surtout comme romanci\u00e8re, mais qui fut aussi mime, actrice et journaliste. Apr\u00e8s Judith Gautier en 1910, Colette est la deuxi\u00e8me femme \u00e9lue membre de l'acad\u00e9mie Goncourt en 1945. Elle en est en outre, entre 1949 et 1954, la premi\u00e8re femme pr\u00e9sidente."@fr,
        "\u041a\u043e\u043b\u0435\u0301\u0442\u0442, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0421\u0438\u0434\u043e\u043d\u0438\u0301-\u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u043b\u044c \u041a\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442 (\u0444\u0440. Sidonie-Gabrielle Colette, 28 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1873, \u0421\u0435\u043d-\u0421\u043e\u0432\u0451\u0440-\u0430\u043d-\u041f\u044e\u0438\u0437\u0435, \u0419\u043e\u043d\u043d\u0430 \u2014 3 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1954, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0437\u0432\u0451\u0437\u0434 \u041f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0439 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438; \u0447\u043b\u0435\u043d \u0413\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0441 1945 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u0643\u0648\u0644\u064a\u062a \u0631\u0648\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a \u0644\u0647\u0627 \u0633\u064a\u062f\u0648\u0646\u064a \u063a\u0627\u0628\u0631\u064a\u064a\u0644 \u0643\u0648\u0644\u064a\u062a \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 28 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1873 \u0628\u0633\u0627\u0646 \u0633\u0627\u0641\u0648\u0631 \u0641\u064a \u0628\u0648\u064a\u0633\u0627\u064a \u0628\u064a\u0648\u0646 . \u062a\u0648\u0641\u062a \u0641\u064a 3 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1954 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633. \u062a\u0645 \u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0647\u0627 \u0639\u0636\u0648\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u063a\u0648\u0646\u0643\u0648\u0631 \u0639\u0627\u0645 1910 \u0628\u0639\u062f \u0648\u0641\u0627\u0629 \u062c\u0648\u062f\u064a \u062c\u0648\u062a\u064a\u0647. \u0631\u0641\u0636\u062a \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u064a\u0627\u0645 \u0628\u0645\u0631\u0627\u0633\u0645 \u062f\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062f\u0641\u0646\u0647\u0627\u060c \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0645\u0646 \u062c\u0647\u0629 \u0623\u062e\u0631\u0649 \u0642\u0627\u0645\u062a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0628\u062a\u0643\u0631\u064a\u0645\u0627\u060c \u0647\u064a \u0623\u0648\u0644 \u0625\u0645\u0631\u0623\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u062a\u0646\u0638\u0645 \u0644\u0647\u0627 \u062c\u0646\u0627\u0632\u0629 \u0631\u0633\u0645\u064a\u0629. \u062a\u0645 \u062f\u0641\u0646\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0645\u0642\u0628\u0631\u0629 \u0628\u064a\u0631 \u0644\u0627\u0634\u064a\u0632 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633. \u0625\u0628\u0646\u062a\u0647\u0627 \u062a\u0631\u0642\u062f \u0628\u062c\u0627\u0646\u0628\u0647\u0627."@ar,
        "\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\uff1d\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30ec\u30c3\u30c8 (Sidonie-Gabrielle Colette, 1873\u5e741\u670828\u65e5 - 1954\u5e748\u67083\u65e5) \u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5973\u6027\u4f5c\u5bb6\u3002\u30b3\u30ec\u30c3\u30c8 (Colette) \u3068\u3044\u3046\u30da\u30f3\u30cd\u30fc\u30e0\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u300c\u6027\u306e\u89e3\u653e\u300d\u3092\u53eb\u3073\u3001\u540c\u6027\u3082\u5bfe\u8c61\u3068\u3057\u305f\u83ef\u9e97\u306a\u604b\u611b\u904d\u6b74\u3067\u6709\u540d\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306e\u3072\u3068\u3064\u306f\u300e\u30b8\u30b8\u300f (1944\u5e74) \u3067\u3042\u308a\u3001\u5f8c\u306b\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u3067\u821e\u53f0\u5316\u3055\u308c\u3001\u3055\u3089\u306b1958\u5e74\u306b\u306f\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30ea\u30a8\u4e3b\u6f14\u306b\u3088\u308a\u6620\u753b\u5316\u3082\u3055\u308c\u305f\u3002\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u7248\u300e\u30b8\u30b8\u300f\u306e\u30aa\u30fc\u30c7\u30a3\u30b7\u30e7\u30f3\u306b\u81ea\u3089\u7acb\u4f1a\u3044\u3001\u4e3b\u6f14\u306b\u30aa\u30fc\u30c9\u30ea\u30fc\u30fb\u30d8\u30d7\u30d0\u30fc\u30f3\u3092\u629c\u64e2\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u6709\u540d\u3002"@ja,
        "\u79d1\u840a\u7279(\u6cd5\u8bed\uff1aSidonie-Gabrielle Colette\uff0c1873\u5e741\u670828\u65e5\uff0d1954\u5e748\u67083\u65e5\uff0c\u6cd5\u570b20\u4e16\u7d00\u4e0a\u534a\u8449\u7684\u5973\u4f5c\u5bb6\uff0c\u5927\u90e8\u5206\u662f\u95dc\u65bc\u611b\u60c5\u7684\u5c0f\u8aaa\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:68937443;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Colette>,
        <http://viaf.org/viaf/68937443>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9ccc1da1-58e2-4f87-a0ed-de17aaab1aec>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SidonieGabrielleColette.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Colette.
doremus_artist:5e330485-8231-3918-8578-70ea0e6e8948
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Regina,_Saskatchewan>;
    rdfs:comment
        "Connie Isabelle Kaldor, CM (born 9 May 1953) is a Canadian folk singer/songwriter. She is the recipient of three Juno awards. Born in Regina, Saskatchewan, she graduated from Campbell Collegiate in Regina in 1972 and the University of Alberta in 1976 with a BFA degree in theatre. She performed with various theatre groups, including Theatre Passe Muraille, The Mummers and 25th Street House Theatre, until 1979, when she gave it up to start a full-time music career. In 1981, she founded her own independent record label, Coyote Entertainment, and has released fourteen albums. In 1997 she was featured performer in Moose Jaw, Saskatchewan on the last broadcast of Peter Gzowski's CBC national radio program Morningside."@en;
    owl:sameAs viaf:79731769;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Connie_Kaldor>,
        <http://viaf.org/viaf/79731769>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c582ec4d-6482-45b0-8f17-356c225c36a8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Connie_Kaldor.
doremus_artist:5e77653a-620a-3a95-82fa-4dac31633587
    dbp:birthPlace dbr:Dieppe;
    dbp:deathPlace dbr:Greater_London;
    rdfs:comment
        "Maude Valerie White (1855 \u2013 1937) fue una compositora inglesa nacido en Francia que se convirti\u00f3 en una de las compositoras musicales m\u00e1s exitosas de la \u00e9poca victoriana."@es,
        "Maude Val\u00e9rie White (1855 \u2013 1937) was a French-born English composer who became one of the most successful songwriters (in the English serious genre) of the Victorian period."@en,
        "Maude Val\u00e9rie White, n\u00e9e en 1855 et morte en 1937, est une compositrice britannique n\u00e9e fran\u00e7aise. Elle est l\u2019une des plus populaires de l\u2019\u00e8re victorienne."@fr,
        "\u4e2d\u7523\u968e\u7d1a\u306e\u4e21\u89aa\u306e\u4e0b\u306b\u30ce\u30eb\u30de\u30f3\u30c7\u30a3\u306e\u30c7\u30a3\u30fc\u30d7\uff08Dieppe\uff09\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u304c\u3001\u307e\u30601\u6b73\u306e\u6642\u306b\u5bb6\u65cf\u3068\u3068\u3082\u306b\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u79fb\u308b\u3002\u5e7c\u5150\u671f\u3092\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u307b\u304b\u306b\u30cf\u30a4\u30c7\u30eb\u30d9\u30eb\u30af\u3084\u30d1\u30ea\u3067\u904e\u3054\u3057\u3001\u65e9\u304f\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u55dc\u3093\u3060\u300217\u6b73\u3067\u3059\u3067\u306b\u51e6\u5973\u4f5c\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30aa\u30ea\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30e1\u30a4\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u3001\u30c8\u30fc\u30ad\u30fc\u3067\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3068\u548c\u58f0\u6cd5\u3092\u30ed\u30af\u30b9\u30c8\u30ed\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u4e0d\u627f\u4e0d\u627f\u306e\u6bcd\u89aa\u3092\u8aac\u304d\u4f0f\u305b\u3066\u3001\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u3092\u8077\u696d\u3068\u3057\u3066\u6975\u3081\u308b\u8a31\u53ef\u3092\u8cb0\u3063\u305f\u5f8c\u306b\u30011876\u5e74\u306b\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u3093\u3060\u3002\u5728\u5b66\u4e2d\u306f\u4f5c\u66f2\u6cd5\u3092\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30de\u30af\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u306a\u304c\u3089\u3001\u82f1\u8a9e\u8a69\u3084\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u8a69\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u8a69\u306b\u66f2\u4ed8\u3051\u3057\u305f\u30021879\u5e74\u306b\u3001\u5973\u5b50\u5b66\u751f\u3068\u3057\u3066\u306f\u521d\u3081\u3066\u3001\u6804\u3048\u3042\u308b\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002\u7236\u89aa\u306b\u306f\u5c11\u5973\u6642\u4ee3\u306b\u5148\u7acb\u305f\u308c\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u6bcd\u89aa\u304c1881\u5e74\u306b\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u3068\u3001\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u306f\u6253\u3061\u3072\u3057\u304c\u308c\u3001\u30c1\u30ea\u306b\u51fa\u5411\u3044\u3066\u81ea\u5206\u306e\u59c9\u59b9\u3068\u540c\u5c45\u3057\u3001\u7acb\u3061\u76f4\u308a\u3068\u5065\u5eb7\u6062\u5fa9\u3092\u56f3\u3063\u305f\u30021882\u5e74\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u623b\u308b\u3084\u5426\u3084\u8077\u696d\u97f3\u697d\u5bb6\u306a\u3089\u3073\u306b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u306b\u8eab\u3092\u6295\u3058\u305f\u3002\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u6307\u5c0e\u3057\u305f\u308a\u3001\u6b4c\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u97f3\u697d\u306e\u591c\u4f1a\u306a\u3069\u3067\u4e0a\u6f14\u3057\u305f\u308a\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u3088\u3063\u3066\u8eab\u3092\u7acb\u3066\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u8a9e\u5b66\u529b\u3092\u751f\u304b\u3057\u3066\u3001\u5c0f\u8aac\u3084\u622f\u66f2\u306e\u7ffb\u8a33\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u751f\u8a08\u3092\u7acb\u3066\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54334176;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maude_Valerie_White>,
        <http://viaf.org/viaf/54334176>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maude_Valerie_White.
doremus_artist:5f1dcdf2-02b7-382e-bbc8-904b07ecd384
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Ha fatto del suo nome un creatore indipendente che collabora con una variet\u00e0 di diverse etichette di moda, incluso Chlo\u00e9, Fendi e Chanel."@it,
        "Karl Lagerfeld, nascido Karl Otto Lagerfeld, (Hamburgo, 10 de setembro de 1933) \u00e9 um designer de moda alem\u00e3o, artista e fot\u00f3grafo baseado em Paris. Ele \u00e9 o Designer Chefe e Diretor Criativo da grife Chanel, bem como a casa de moda italiana Fendi e sua pr\u00f3pria casa de moda hom\u00f4nima. Ao longo das d\u00e9cadas, ele tem colaborado em diversos projetos de moda e arte. Karl \u00e9 reconhecido em todo o mundo e tem como marca registrada seu cabelo branco, \u00f3culos escuros e altos colarinhos engomados, al\u00e9m de sua sabedoria, espirituosas anedotas e l\u00edngua afiada. Apesar de ser alem\u00e3o, atualmente, vive em Paris."@pt,
        "Karl Otto Lagerfeld (* 10. September 1933 in Hamburg) ist ein deutscher Modesch\u00f6pfer, Designer, Fotograf und Kost\u00fcmbildner. Lagerfeld begann seine Laufbahn in der franz\u00f6sischen Modewelt Mitte der 1950er Jahre in Paris, wo er in der Folge bei Balmain, Patou, Chlo\u00e9 und anderen Modefirmen besch\u00e4ftigt war. Seit 1965 ist er als Damenmode-Designer bei Fendi in Rom unter Vertrag. Mode unter seinem eigenen Namen kreiert Lagerfeld f\u00fcr Damen und Herren mit Unterbrechungen seit 1974. Seit 1983 fungiert er als Kreativdirektor bei dem franz\u00f6sischen Modehaus Chanel, dessen Revival in den 1980er Jahren und anschlie\u00dfender Aufstieg zu einem internationalen Milliardenkonzern zu gro\u00dfen Teilen Lagerfeld zugeschrieben wird. Dar\u00fcber hinaus ist er bekannt f\u00fcr zahlreiche Kooperationsprojekte in den Bereichen Mode"@de,
        "Karl Otto Lagerfeld (10 de septiembre de 1933, Hamburgo, Alemania) es ampliamente reconocido como uno de los dise\u00f1adores de moda m\u00e1s influyentes de la segunda mitad del siglo XX. Debe gran parte de su popularidad a su labor para la firma Chanel, a su actividad como fot\u00f3grafo y tambi\u00e9n a sus llamativas apariciones p\u00fablicas que por lo general esta rodeado de celebridades del espect\u00e1culo y top models."@es,
        "Karl Otto Lagerfeld (Hamburg, 10 september 1933) is een Duitse modeontwerper, kunstenaar en fotograaf, die sinds 1952 voornamelijk in Parijs woont en werkt. Hij is een van de invloedrijkste couturiers aan het einde van de twintigste en in het begin van de eenentwintigste eeuw, en is ook op andere creatieve terreinen actief, met name de fotografie. Op 3 juni 2010 werd hij door de Franse president Nicolas Sarkozy benoemd tot Commandeur in het Legioen van Eer. De bijbehorende versierselen waren ontworpen door het juweliersatelier van Chanel."@nl,
        "Karl Otto Lagerfeld (born 10 September 1933) is a German fashion designer, artist, and photographer based in Paris. He is the head designer and creative director of the fashion house Chanel as well as the Italian house Fendi and his own fashion label. Over the decades, he has collaborated on a variety of fashion and art-related projects. He is well recognized around the world for his trademark white hair, black glasses, and high starched collars."@en,
        "Karl Otto Lagerfeld (ur. 10 wrze\u015bnia 1933 w Hamburgu, w Niemczech) \u2013 niemiecki projektant mody, artysta oraz fotograf osiad\u0142y w Pary\u017cu. Pracowa\u0142 nad wieloma projektami modowymi i artystycznymi zwi\u0105zanymi z mod\u0105. Dyrektor artystyczny domu mody Chanel. Kreuje mark\u0119 modow\u0105 oznaczon\u0105 swoim imieniem i nazwiskiem oraz kieruje w\u0142oskim domem mody FENDI. W 2004 roku zaprojektowa\u0142 kolekcj\u0119 dla H&M, rozpoczynaj\u0105c tym samym seri\u0119 \u201ewielkich projektant\u00f3w\u201d dla tej sieci."@pl,
        "Karl Otto Lagerfeldt, plus connu sous le nom de Karl Lagerfeld, n\u00e9 \u00e0 Hambourg en Allemagne, le 10 septembre 1933 ou 1935, est un grand couturier, designer, photographe, r\u00e9alisateur et \u00e9diteur allemand. Se disant \u00ab dilettante professionnel \u00bb, il est le directeur artistique de la maison de haute couture Chanel \u00e0 Paris depuis 1983, de la maison italienne Fendi \u00e0 Rome depuis 1965 et de sa propre ligne depuis 1984. En plus de ces occupations, il \u00e9dite des livres en Allemagne, poss\u00e8de une librairie et r\u00e9alise des photos de mode et des photos publicitaires."@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u041e\u0442\u0442\u043e \u041b\u0430\u0433\u0435\u0440\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434 (\u043d\u0435\u043c. Karl Otto Lagerfeld; \u0440\u043e\u0434. 10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1933 (\u043f\u043e \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e, \u0432 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u0435 1938), \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c\u0435\u0440, \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30ac\u30fc\u30d5\u30a7\u30eb\u30c9\uff08Karl Lagerfeld\u30011933\u5e749\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30c7\u30b6\u30a4\u30ca\u30fc\u3001\u5199\u771f\u5bb6\u3002\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u3042\u308b\u30d5\u30a7\u30f3\u30c7\u30a3\u3068\u30b7\u30e3\u30cd\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u30c7\u30b6\u30a4\u30ca\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002\u672c\u540d\u306fLagerfeldt\uff08\u30e9\u30ac\u30fc\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\uff09\u3060\u304c\u3001Lagerfeld\u306b\u5909\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002\u300c\u305d\u306e\u65b9\u304c\u5546\u696d\u7684\u306b\u826f\u3044\u304b\u3089\u300d\u3068\u306e\u3053\u3068\u3002"@ja,
        "\u5361\u723e\u00b7\u62c9\u683c\u6590\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aKarl Lagerfeld\uff0c1933\u5e749\u670810\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u672c\u540d\u5361\u723e\u00b7\u5967\u6258\u00b7\u62c9\u683c\u6590\u7279\uff08Karl Otto Lagerfeldt\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u5fb7\u570b\u6f22\u5821\uff0c\u6bcd\u89aa\u662f\u5fb7\u570b\u4eba\uff0c\u7236\u89aa\u662f\u745e\u5178\u4f01\u696d\u5bb6\u3002\u61c2\u5f97\u82f1\u3001\u6cd5\u3001\u5fb7\u548c\u610f\u5927\u5229\u56db\u570b\u8a9e\u8a00\u3002\u62c9\u683c\u6590\u662f\u4f4d\u5df4\u9ece\u7684\u6642\u5c1a\u8a2d\u8a08\u5e2b\u3001\u85dd\u8853\u5bb6\u3002\u62c9\u683c\u6590\u66fe\u8207\u8a31\u591a\u6642\u5c1a\u3001\u85dd\u8853\u54c1\u724c\u5408\u4f5c\uff0c\u70ba\u77e5\u540d\u6cd5\u570b\u6642\u88dd\u54c1\u724c\u9999\u5948\u5152\uff08Chanel\uff09\u8207\u7fa9\u5927\u5229\u6642\u88dd\u54c1\u724c\u82ac\u8fea\uff08Fendi\uff09\u7684\u9818\u929c\u8a2d\u8a08\u5e2b\u3001\u5275\u610f\u7e3d\u76e3\uff0c\u4e26\u81ea\u5275\u540c\u540d\u6642\u88dd\u54c1\u724c\u3002\u90e8\u5206\u4e2d\u6587\u5a92\u9ad4\u7a31\u5176\u70ba\u300c\u8001\u4f5b\u723a\u300d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85711984;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Lagerfeld>,
        <http://viaf.org/viaf/85711984>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Karl_Lagerfeld_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Lagerfeld.
doremus_artist:5f4238bc-8d1d-3c36-908a-77021757dbdf
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Shoreline,_Washington>;
    rdfs:comment
        "Milton Katims (* 24. Juni 1909 in Brooklyn, New York City; \u2020 27. Februar 2006 in Shoreline, Washington) war ein US-amerikanischer Dirigent und Geiger."@de,
        "Milton Katims (Brooklyn, 24 de junho de 1909 - 27 de fevereiro de 2006) foi um maestro e violinista americano. Foi o Diretor Musical da Orquestra Sinf\u00f4nica de Seattle por 22 anos (1954 - 1976). Nesse per\u00edodo, acrescentou mais de 75 trabalhos ao repert\u00f3rio da orquestra, fez grava\u00e7\u00f5es, premi\u00e8res de novos trabalhos e comandou a orquestra por v\u00e1rias turn\u00eas. Katims lecionou viola na China e Israel, ensinou em v\u00e1rias faculdades, como a Escola de M\u00fasica Juilliard em Nova Iorque e na Universidade de Washington."@pt,
        "Milton Katims (June 24, 1909 \u2013 February 27, 2006) was an American violist and conductor. He was music director of the Seattle Symphony for 22 years (1954\u201376). In that time he added more than 75 works, made recordings, premiered new pieces and led the orchestra on several tours. He expanded the orchestra's series of family and suburban outreach concerts. He is also known for his numerous transcriptions and arrangements for viola. He died in Shoreline, Wash., a suburb of Seattle, in 2006, aged 96."@en,
        "\u041c\u0438\u043b\u0442\u043e\u043d \u041a\u0430\u0442\u0438\u043c\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Milton Katims, \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u043e\u0442\u0446\u0430, \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0432\u044a\u0435\u0437\u0434\u0435 \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0431\u044b\u043b\u0430 \u041a\u0430\u0442\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439; 24 \u0438\u044e\u043d\u044f 1909 \u2014 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2006) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435, \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043d\u043e \u043f\u043e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0443 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0437\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u0451\u043b \u043d\u0430 \u0430\u043b\u044c\u0442. \u0418\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f\u0445, \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 15 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0441 \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u043e\u043c \u043a\u0430\u043a \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0442. \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0430\u043b\u044c\u0442 \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0438 \u0432 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e-\u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440-\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u043e\u0432 \u0432 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u0435 \u0438 \u041a\u0438\u0442\u0430\u0435. \u0421 1943 \u0433. \u041a\u0430\u0442\u0438\u043c\u0441 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0430\u043b\u044c\u0442\u0430 \u0432 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 NBC \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u043e \u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438 \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u043d\u0451\u043c \u0432\u043f\u043b\u043e\u0442\u044c \u0434\u043e \u043e\u0442\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0438 \u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0432 1954 \u0433.; \u0437\u0430 \u044d\u0442\u0438 \u0433\u043e\u0434\u044b \u041a\u0430\u0442\u0438\u043c\u0441 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441\u0442\u0430\u043b \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438, \u0438 87-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0439 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0435\u0446, \u0443\u0445\u043e\u0434\u044f, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u043b \u0435\u043c\u0443 \u0441\u0432\u043e\u044e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0441"@ru;
    owl:sameAs viaf:115455268;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Milton_Katims>,
        <http://viaf.org/viaf/115455268>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Milton_Katims.
doremus_artist:5f86e920-a49e-3f22-9d88-ce68619f72bc
owl:sameAs viaf:12332051; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12332051>.
doremus_artist:5fea2ac1-8fd1-3a3d-b1b6-48fb51ef2b3d
owl:sameAs viaf:197590; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/197590>.
doremus_artist:602707af-5e0f-3a56-9007-9f2312db1653
owl:sameAs viaf:99501129; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/99501129>.
doremus_artist:6068644b-5c17-3499-88a0-c5c1e4abbd3d
    rdfs:comment
        "Roberto Benzi, n\u00e9 le 12 d\u00e9cembre 1937 \u00e0 Marseille, est un chef d'orchestre franco-italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:117537023;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Roberto_Benzi>,
        <http://viaf.org/viaf/117537023>,
        <https://musicbrainz.org/artist/09f299aa-5ba7-462d-bf4d-6a39f5c7aa51>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Benzi3hr.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roberto_Benzi.
doremus_artist:6083d677-5040-3d15-95c3-bc56259ff6b5
owl:sameAs viaf:170846575; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170846575>.
doremus_artist:610901e6-93de-361f-a2bd-ec55a1efd2d0
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Palmer,_Alaska>;
    rdfs:comment
        "Anna Betul\u00ednskaya (\u0410\u043d\u043d\u0430 \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0435\u0442\u0443\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f), m\u00e1s conocida como Anna Marly, fue una cantante, compositora y guitarrista francesa de origen ruso, nacida el 30 de octubre de 1917 en San Petersburgo y fallecida el 15 de febrero de 2006 en Palmer, Alaska, Estados Unidos."@es,
        "Anna Marly (Russian: \u0410\u043d\u043d\u0430 \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0421\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0432\u0430-\u041c\u0430\u0440\u043b\u0438), (30 October 1917 \u2013 15 February 2006), was a Russian-born French singer-songwriter. Born into a wealthy Russian noble family, Marly came to France very young, just after her father was killed in the aftermath of the October Revolution. She is best remembered as the composer of the Chant des Partisans, a song that was used as the unofficial anthem of the Free French Forces during World War II; the popularity of the Chant des Partisans was such that it was proposed as a new national anthem after the conclusion of the war."@en,
        "Anna Marly (en russe :  \u0410\u043d\u043d\u0430 \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0421\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0432\u0430-\u041c\u0430\u0440\u043b\u0438, ce qui se lit : Anna Yurievna Smirnova-Marly), n\u00e9e le 30 octobre 1917 \u00e0 P\u00e9trograd (Russie) et morte le 15 f\u00e9vrier 2006 \u00e0 Palmer (Alaska), est une chanteuse et guitariste fran\u00e7aise d'origine russe."@fr,
        "Anna Marly (russisch \u0410\u043d\u043d\u0430 \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u043b\u0438; * 30. Oktober 1917 in Petrograd; \u2020 15. Februar 2006 in Palmer) war eine aus Russland stammende franz\u00f6sische S\u00e4ngerin und Songschreiberin. Ihre Ber\u00fchmtheit basiert auf dem Lied Chant des partisans, das in der Zeit der deutschen Besetzung Frankreichs die Hymne des Widerstandes wurde."@de,
        "\u00c8 nota per aver composto, nel 1941, Le chant des partisans, inno della resistenza francese durante l'occupazione della Germania nazista nella seconda guerra mondiale. Le parole del brano sono di Joseph Kessel e Maurice Druon. \u00c8 stata nominata cavaliere della Legion d'onore nel 1985 da Fran\u00e7ois Mitterrand."@it,
        "\u0410\u0301\u043d\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u043b\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Anna Marly, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0410\u043d\u043d\u0430 \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0421\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0432\u0430-\u041c\u0430\u0440\u043b\u0438, \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0411\u0435\u0442\u0443\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f; 30 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1917, \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434 \u2014 15 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2006, \u041f\u0430\u043b\u043c\u0435\u0440, \u0410\u043b\u044f\u0441\u043a\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0421\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u044f \u00ab\u041f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u043d\u00bb, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439 \u043d\u0435\u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0433\u0438\u043c\u043d\u043e\u043c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0421\u043e\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:27254001;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Marly>,
        <http://viaf.org/viaf/27254001>,
        <https://musicbrainz.org/artist/17568a47-5686-4d8d-9a1a-71c56a9b11ad>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marly_Alferakipalace.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna_Marly.
doremus_artist:61b2c26f-d26c-3d24-9c86-00521ee3670f
    dbp:birthPlace dbr:Piacenza;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Girolamo Scotto (Hieronymus Scotus; also Gerolamo) (c.1505 \u2013 3 September 1572) was an Italian printer, composer, businessman and bookseller of the Renaissance, active mainly in Venice. He was the most influential member of the firm of Venetian printers, the House of Scotto, which existed from the late 15th century until 1615. At its peak in the 1560s, the Scotto firm under Girolamo was one of the preeminent publishing firms of Europe, producing volumes on law, scholasticism, philosophy, medicine, theology, and ancient literature in addition to music. Only the firm of Gardano produced more books of music in the 16th century than the House of Scotto under Girolamo; over half of Scotto's publications, 409 out of approximately 800 in total, were books of music."@en,
        "Girolamo Scotto (Hieronymus Scotus; aussi Gerolamo) (Milan, vers 1505 \u2013 Venise, 3 septembre 1572) est un imprimeur italien, compositeur, homme d'affaires et libraire de la Renaissance, essentiellement actif \u00e0 Venise. Il a \u00e9t\u00e9 le membre le plus influent de la maison d'\u00e9dition v\u00e9nitienne, la firme Scotto, qui a exist\u00e9 de la fin du XVe si\u00e8cle jusqu'\u00e0 1615. \u00c0 son apog\u00e9e dans les ann\u00e9es 1560, la firme Scotto dirig\u00e9e par Girolamo \u00e9tait l'une des maisons d'\u00e9dition \u00e9minente en Europe, qui \u00e9ditait des livres sur le droit, la scolastique, la philosophie, la m\u00e9decine, la th\u00e9ologie et la litt\u00e9rature ancienne, en plus de la musique. Seule la maison d'\u00e9dition d'Antonio Gardano produisait plus de livres sur la musique au XVIe si\u00e8cle que la maison des Scotto sous Girolamo; plus de la moiti\u00e9 des publicatio"@fr,
        "Girolamo Scotto, o Hieronymus Scottus (\u00bf?-p.1597), llamado frecuentemente \u201cel Conde italiano\u201d (estatus nobiliario que se ha podido corroborar, otorgado posiblemente por Fernando II de Austria o el emperador Rodolfo II), diplom\u00e1tico, pionero del mentalismo, prestidigitador y mago nacido en Piacenza, en el ducado de Parma, tal como prueba el hecho de que se conserven diversas medallas de bronce (vid. Arthur Bechtold, \u201cHieronymus Scotus\u201d, Archive fur Medaillen und Plakettenkunde, IV, 1923-1924, pp. 103-119), as\u00ed como grabados del XVI con la inscripci\u00f3n VERA EFFIGIES ILLUSTRISS COMITIS HIERONIMI SCOTTI PLACENTINI , uno de los cuales se guarda en la Biblioteca Nacional, catalogado por Concha Huidobro en Grabados alemanes de la Biblioteca Nacional (siglos XV-XVI), Madrid, Biblioteca Nacional. Mi"@es;
    owl:sameAs viaf:13137489;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Girolamo_Scotto>,
        <http://viaf.org/viaf/13137489>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Girolamo_Scotto.
doremus_artist:6435e69f-e063-3d63-a745-0ba1a229de2f
owl:sameAs viaf:32332914; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32332914>.
doremus_artist:656b7b7e-1103-3437-9c60-8c0c6713508a
    dbp:birthPlace dbr:Valls;
    dbp:deathPlace dbr:Cambridge;
    rdfs:comment
        "Robert Gerhard i Ottenwaelder (* 25. September 1896 in Valls; \u2020 5. Januar 1970 in Cambridge) war ein spanischer Komponist."@de,
        "Robert Gerhard i Ottenwaelder (Catalan pronunciation: [ru\u02c8\u03b2\u025brd \u0292\u0259\u02c8\u027eart]; 25 September 1896 \u2013 5 January 1970) was a Catalan composer and musical scholar and writer, generally known outside Catalonia as Roberto Gerhard."@en,
        "Robert Juan Ren\u00e9 Gerhard Ottenwaelder (Valls, Tarragona, 25 de septiembre de 1896 - Cambridge, 5 de enero de 1970), fue un compositor espa\u00f1ol. Hijo de padre suizo y madre francesa, de Alsacia, aunque se consider\u00f3 siempre un compositor espa\u00f1ol, y desde 1921 firmar\u00eda como Roberto Gerhard. Muri\u00f3 en el exilio al que le conden\u00f3 el ascenso del r\u00e9gimen franquista. Roberto Gerhard es uno de los m\u00e1s grandes compositores espa\u00f1oles del siglo XX. El fondo personal de Roberto / Robert Gerhard se conserva en la Cambridge University Library, en la Biblioteca de Catalu\u00f1ay en el Institut d'Estudis Vallencs."@es,
        "Roberto Gerhard n\u00e9 Robert Gerhard i Ottenwaelder est un compositeur espagnol, naturalis\u00e9 britannique, n\u00e9 le 25 septembre 1896 \u00e0 Valls, en Catalogne (Espagne), mort le 5 janvier 1970 \u00e0 Cambridge, en Angleterre."@fr,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e \u0413\u0435\u0440\u0445\u0430\u0440\u0434 (\u043a\u0430\u0442. Robert Juan Ren\u00e9 Gerhard i Ottenwaelder , 25 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1896, \u0412\u0430\u043b\u044c\u0441 \u2014 5 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1970, \u041a\u0435\u043c\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) \u0438 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u041f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f 27 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b8\u30a7\u30e9\u30fc\u30eb\uff08Roberto Gerhard \u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u8a9e\uff1aRobert Gerhard IPA\uff1a[ru\u02c8\u03b2\u025brd \u0292\u0259\u02c8\u027eart] \u30eb\u30d9\u30eb\u30c9\u30fb\u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c8, 1896\u5e749\u670825\u65e5 \u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u8fd1\u90ca\u306e\u30d0\u30ea\u30e5\u30b9 - 1970\u5e741\u67085\u65e5 \u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\uff09\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306b\u7956\u56fd\u3092\u8ffd\u308f\u308c\u3066\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u3001\u305d\u306e\u307e\u307e\u82f1\u8a9e\u570f\u3067\u904e\u3054\u3057\u305f\u3002\u8fd1\u5e74\u306b\u306a\u3063\u3066\u305d\u306e\u5b9f\u7e3e\u304c\u56fd\u969b\u7684\u306b\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u30d5\u30a1\u30ea\u30e3\u4ee5\u5f8c\u306e\u4e16\u4ee3\u3067\u6700\u3082\u3059\u3050\u308c\u305f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u518d\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u7f57\u4f2f\u6258\u00b7\u683c\u54c8\u5fb7\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aRobert Gerhard\uff0c1896\u5e749\u670825\u65e5\uff0d1970\u5e741\u67085\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd-\u745e\u58eb\u88d4\u897f\u73ed\u7259\u52a0\u6cf0\u7f57\u5c3c\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6bcd\u4e3a\u963f\u5c14\u8428\u65af\u4eba\uff0c\u539f\u540dRobert Juan Rene Gerhard\u3002\u521d\u66fe\u4ece\u683c\u62c9\u7eb3\u591a\u65af\u5b66\u94a2\u7434\uff0c\u4ece\u8d39\u5229\u4f69\u00b7\u4f69\u5fb7\u96f7\u5c14\u5b66\u4f5c\u66f2\u3002\u540e\u6765\u5f97\u5230\u52cb\u4f2f\u683c\u7684\u8d4f\u8bc6\u540e\u53c8\u6210\u4e3a\u540e\u8005\u7684\u5b66\u751f\u3002\u897f\u73ed\u7259\u5185\u6218\u671f\u95f4\u88ab\u8feb\u8fc1\u5c45\u56fd\u5916\uff0c\u5148\u5230\u5df4\u9ece\uff0c\u540e\u5230\u5251\u6865\uff0c\u6700\u7ec8\u901d\u4e16\u4e8e\u5251\u6865\u3002\u683c\u54c8\u5fb7\u662f\u5e8f\u5217\u4e3b\u4e49\u97f3\u4e50\u548c\u5341\u4e8c\u97f3\u6280\u6cd5\u7684\u4ee3\u8868\u4e4b\u4e00\uff0c\u4f46\u4e5f\u6709\u7740\u9c9c\u660e\u7684\u897f\u73ed\u7259\u6c11\u65cf\u4e2a\u6027\u3002\u4ed6\u5728\u5176\u7b2c\u4e09\u4ea4\u54cd\u66f2\u201c\u62fc\u8d34\u201d\u4e2d\u4f7f\u7528\u4e86\u5f55\u97f3\u5e26\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59269598;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roberto_Gerhard>,
        <http://viaf.org/viaf/59269598>,
        <https://musicbrainz.org/artist/99ac9dd1-4c4a-4869-bd1e-d53fa883d807>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Retrat_de_Robert_Gerhard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roberto_Gerhard.
doremus_artist:65a7e27d-cb9b-390d-8a50-1b51ab0ca639
    dbp:birthPlace re:Q21711493;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Ivar F. Andresen (Noorwegen, Baerum, 27 juli 1896 \u2013 Zweden, Stockholm, 6 november 1940) was een Noors/Zweeds zanger. Zijn stemvoering was bas. Hij was vooral bekend vanwege rollen in opera\u2019s van Richard Wagner."@nl,
        "Ivar Frithiof Andresen (July 27, 1896 - November 6, 1940), was a Norwegian opera singer who pursued a successful international career in Europe and the United States. Andresen was the first Norwegian to perform at the Metropolitan Opera in New York City (preceding his famous compatriot, the great Wagnerian soprano Kirsten Flagstad, by five years). A bass, he appeared in operas composed by Wagner, Mozart and Verdi. In England, he sang at the Royal Opera House, Covent Garden, in 1928-1931 and at the Glyndebourne Festival in 1935."@en,
        "Ivar Frithiof Andr\u00e9sen (* 27. Juli 1896 in Kristiana; \u2020 6. November 1940 in Stockholm) war ein norwegischer Operns\u00e4nger (Bass), der sich seit Mitte der 1920er Jahre zu einem der bedeutendsten Wagner-S\u00e4nger seiner Zeit entwickelte. In Deutschland war er durch Engagements an den Opernh\u00e4usern von Dresden und Berlin sowie durch Auftritte bei den Bayreuther Festspielen bekannt, wobei er auch die Schreibweise Ivar Andr\u00e9sen verwendete."@de,
        "Ivar Frithiof Andr\u00e9sen, n\u00e9 le 27 juillet 1896 \u00e0 Chistiana (aujourd'hui Oslo) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 novembre 1940 \u00e0 Stockholm est un chanteur d'op\u00e9ra norv\u00e9gien (basse). D\u00e8s les ann\u00e9es 1920, il est c\u00e9l\u00e8bre comme un des plus grands interpr\u00e8tes des op\u00e9ras de Richard Wagner \u00e0 Dresde, \u00e0 Berlin, mais surtout au Festival de Bayreuth, o\u00f9 il est connu sous le nom Ivar Andr\u00e9sen."@fr,
        "\u0418\u0432\u0430\u0440 \u0424\u0440\u0438\u0442\u044c\u043e\u0444 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0441\u0435\u043d (\u043d\u043e\u0440\u0432. Ivar Frithiof Andresen; 1896\u20141940) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441)."@ru;
    owl:sameAs viaf:29717143;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivar_F._Andresen>,
        <http://viaf.org/viaf/29717143>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-1989-0609-543,_Bayreuth,_Martha_Fuchs,_Tietjen,_Andresen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Ivar_F._Andresen>.
doremus_artist:65e33ce9-67bc-3d84-9629-d7d998a73cf4
owl:sameAs viaf:14985050; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14985050>.
doremus_artist:673bf5fa-9123-3b93-8e83-cb867e492096
    rdfs:comment
        "Raymond Loucheur, n\u00e9 le 1er janvier 1899 \u00e0 Tourcoing et mort le 14 septembre 1979 \u00e0 Nogent-sur-Marne, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:71658161;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Raymond_Loucheur>,
        <http://viaf.org/viaf/71658161>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Raymond_Loucheur.
doremus_artist:675d37e9-5360-3442-bda4-d1639a6e65c8
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Marie-No\u00eblle Drouet, dite Minou Drouet, n\u00e9e \u00e0 Hillion le 24 juillet 1947, est une po\u00e9tesse fran\u00e7aise qui, dans les ann\u00e9es 1950 et 1960, suscita des pol\u00e9miques au sujet de l'authenticit\u00e9 de ses \u0153uvres, certains affirmant qu'en r\u00e9alit\u00e9 celles-ci \u00e9taient \u00e9crites par sa m\u00e8re adoptive."@fr,
        "Marie-No\u00eblle Drouet, known as Minou Drouet (born July 24, 1947), of La Guerche-de-Bretagne, France, is a former poet, musician, and actor."@en,
        "Minou Drouet (* 24. Juli 1947 in Paris; eigentlich Marie-No\u00eblle Drouet) ist eine franz\u00f6sische Schriftstellerin, die als Kind w\u00e4hrend der 1950er-Jahre international Aufsehen mit der Ver\u00f6ffentlichung von Gedichten und Briefen sowie der heftigen Kontroverse \u00fcber die Authentizit\u00e4t dieser Werke erregte."@de,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438-\u041d\u043e\u044d\u043b\u044c \u0414\u0440\u0443\u044d, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u043a \u041c\u0438\u043d\u0443 \u0414\u0440\u0443\u044d (\u0444\u0440. Minou Drouet, \u0440. 24 \u0438\u044e\u043b\u044f 1947 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u044d\u0442\u0435\u0441\u0441\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f\u0441\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0430\u043c\u0438, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432 \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:69723433;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Minou_Drouet>,
        <http://viaf.org/viaf/69723433>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Minou_Drouet_(1960).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Minou_Drouet.
doremus_artist:67c44171-0549-3870-97c7-a349b818e916
owl:sameAs viaf:27812792; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27812792>.
doremus_artist:699ebe4a-ce74-3fc2-a5e1-c6bd46b944f6
    dbp:birthPlace dbr:Esslingen_am_Neckar;
    rdfs:comment
        "Isabelle Faust (* 1972 in Esslingen am Neckar) ist eine deutsche Violinistin."@de,
        "Isabelle Faust (born 1972 in Esslingen, Germany) is a violinist who has won multiple awards."@en,
        "Isabelle Faust, nacida en 1972 en Esslingen am Neckar, es una violonista alemana."@es,
        "Isabelle Faust, n\u00e9e en 1972 \u00e0 Esslingen am Neckar, est une violoniste allemande."@fr,
        "\u0418\u0437\u0430\u0431\u0435\u043b\u043b\u0430 \u0424\u0430\u0443\u0441\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Isabelle Faust; \u0440\u043e\u0434. 1972, \u042d\u0441\u0441\u043b\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d-\u043d\u0430-\u041d\u0435\u043a\u043a\u0430\u0440\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430. \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0430 \u041f\u043e\u043f\u043f\u0435\u043d\u0430. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 (\u0410\u0443\u0433\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433, 1987) \u0438 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438 (1993). \u0421 2004 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0451\u0442 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e \u0410\u0431\u0431\u044c\u044f\u0442\u0438 (2011)."@ru;
    owl:sameAs viaf:85838138;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isabelle_Faust>,
        <http://viaf.org/viaf/85838138>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Isabelle_Faust_B_09-2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isabelle_Faust.
doremus_artist:6a582102-7198-33d0-90cb-804ece7b4554
owl:sameAs viaf:232556040; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232556040>.
doremus_artist:6af1edb5-c690-32df-a309-72041e0127f3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Venetia_(region)>;
    dbp:deathPlace dbr:Poitiers;
    rdfs:comment
        "Saint Venance Fortunat, dont le nom latin est Venantius Honorius Clementianus Fortunatus, n\u00e9 vers 530 \u00e0 Valdobbiadene pr\u00e8s de Tr\u00e9vise (Italie) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 609 \u00e0 Poitiers (France), est un po\u00e8te chr\u00e9tien du VIe si\u00e8cle. Il fut \u00e9galement \u00e9v\u00eaque de Poitiers. Consid\u00e9r\u00e9 comme saint il est liturgiquement comm\u00e9mor\u00e9 le 14 d\u00e9cembre."@fr,
        "Venancio Fortunato (en lat\u00edn: Venantius Honorius Clementianus Fortunatus; Valdobbiadene, cerca de Treviso, Italia, c. 536-Poitiers, Francia, 14 de diciembre de 610) fue un autor de textos hagiogr\u00e1ficos e himnos lit\u00fargicos en lat\u00edn. Obispo de Poitiers y santo de la Iglesia cat\u00f3lica."@es,
        "Venantius Honorius Clementianus Fortunatus (* um 540 in Valdobbiadene bei Treviso; \u2020 an einem 14. Dezember zwischen 600 und 610 in Poitiers) war ein Dichter und Hagiograph der Merowingerzeit und Bischof von Poitiers."@de,
        "Venantius Honorius Clementianus Fortunatus (Valdobbiadene bij Treviso (Itali\u00eb), ca. 536 - Poitiers (Frankrijk), 14 december 610) was een dichter uit de Merovingische tijd en bisschop van Poitiers. Hij was bevriend met Gregorius van Tours. Fortunatus wordt beschouwd als een van de belangrijkste dichters op de overgang van de oudheid en de vroege middeleeuwen. Enkele van zijn hymnen, met name het Pange lingua en Vexilla regis, behoren tot de bekendste uit de Romeinse liturgie."@nl,
        "Venantius Honorius Clementianus Fortunatus (c. 530 \u2013 c. 600/609 AD) was a Latin poet and hymnodist in the Merovingian Court, and a Bishop of the Early Church. He was never canonised\u2014no saint was canonised till Saint Ulrich of Augsburg in 993\u2014but he was venerated as Saint Venantius Fortunatus during the Middle Ages."@en,
        "Ven\u00e2ncio Fortunato (em latim: Venantius Honorius Clementianus Fortunatus; ca. 530\u2013ca. 600/609) foi um poeta e compositor de hinos latino, e bispo de Poitiers."@pt,
        "Wenancjusz Fortunat, w\u0142a\u015bc. Venantius Honorius Clementianus Fortunatus (ok. 530 w p\u00f3\u0142nocnych W\u0142oszech \u2212 ok. 600 w Poitiers) \u2212 poeta \u0142aci\u0144ski pisz\u0105cy hymny pasyjne na cze\u015b\u0107 \u015awi\u0119tego Krzy\u017ca, kt\u00f3re do dzi\u015b \u015bpiewa si\u0119 w liturgii katolickiej, biskup Poitiers i \u015bwi\u0119ty chrze\u015bcija\u0144ski. Jako autor poezji ko\u015bcielnej by\u0142 zdecydowanym kontynuatorem form klasycznej liryki rzymskiej na\u015bladowanej ze wzor\u00f3w ambrozja\u0144skich."@pl,
        "\u0412\u0435\u043d\u0430\u0301\u043d\u0446\u0438\u0439 \u0424\u043e\u0440\u0442\u0443\u043d\u0430\u0301\u0442 (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0412\u0435\u043d\u0430\u043d\u0446\u0438\u0439 \u0413\u043e\u043d\u043e\u0440\u0438\u0439 \u041a\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438\u0430\u043d \u0424\u043e\u0440\u0442\u0443\u043d\u0430\u0442; \u043b\u0430\u0442. Venantius Fortunatus; \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 530 \u0438 540, \u0414\u0443\u043f\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0438\u0441 [\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0412\u0430\u043b\u044c\u0434\u043e\u0431\u0431\u044c\u044f\u0434\u0435\u043d\u0435], \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0422\u0440\u0435\u0432\u0438\u0437\u043e, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 \u043e\u043a. 600 \u0438\u043b\u0438 609, \u041f\u0443\u0430\u0442\u044c\u0435, \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e) \u2014 \u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f \u041f\u0443\u0430\u0442\u044c\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e \u0441 600 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u041c\u0435\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0433\u043e\u0432. \u0421\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a\u0438 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0442 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0410\u0432\u0437\u043e\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u0438 \u00ab\u0442\u0451\u043c\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u043c \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u043c \u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438. \u041e\u043d \u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043a\u0430\u043d\u043e\u043d\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d, \u043d\u043e \u0432 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0435\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0439. \u0415\u0433\u043e \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f 14 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:88046472;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Venantius_Fortunatus>,
        <http://viaf.org/viaf/220004375>,
        <http://viaf.org/viaf/88046472>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AlmaTadema-VenantiusFortunatus.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Venantius_Fortunatus.
doremus_artist:6b33ef48-ef62-364c-963e-58d7e3135314
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Virginia;
    rdfs:comment
        "Colin Macmillan Turnbull (23 novembre 1924 - 28 juillet 1994) est un anthropologue britannique naturalis\u00e9 am\u00e9ricain qui a connu un certain succ\u00e8s avec deux de ses livres, Le peuple de la for\u00eat consacr\u00e9 aux Mbutis, peuple pygm\u00e9e du Za\u00efre), et Un peuple de fauves, consacr\u00e9 aux Iks d'Ouganda. Il a \u00e9t\u00e9 l'un des premiers anthropologues \u00e0 travailler dans le champ de l'ethnomusicologie. En 1991, il s'\u00e9tablit \u00e0 Dharamsala en Inde o\u00f9 il est ordonn\u00e9 moine du bouddhisme tib\u00e9tain par le 14e Dala\u00ef-lama."@fr,
        "Colin Macmillan Turnbull (November 23, 1924 \u2013 July 28, 1994) was a British-American anthropologist who came to public attention with the popular books The Forest People (on the Mbuti Pygmies of Zaire) and The Mountain People (on the Ik people of Uganda), and one of the first anthropologists to work in the field of ethnomusicology."@en,
        "Colin Macmillan Turnbull (ur. 23 listopada 1924, zm. 28 lipca 1994) \u2013 angielski etnograf i antropolog. Znawca Afryki, jej problem\u00f3w socjalnych i cywilizacyjnych. Bada\u0142 plemiona Pigmej\u00f3w w Zairze oraz Ik\u00f3w w Ugandzie. By\u0142 pionierem w badaniach nad etnomuzykologi\u0105. Doktoryzowa\u0142 si\u0119 na Oksfordzie. Wyjecha\u0142 do Stan\u00f3w Zjednoczonych i przyj\u0105\u0142 ameryka\u0144skie obywatelstwo. Przez wiele lat zwi\u0105zany by\u0142 z Uniwersytetem Virginia Commonwealth Turnbull otwarcie przyznawa\u0142 si\u0119 do tego, \u017ce jest gejem. Jego partnerem by\u0142 wsp\u00f3\u0142pracownik Dr. Joseph Towles. Obaj umarli w wyniku komplikacji zwi\u0105zanych z AIDS."@pl;
    owl:sameAs viaf:22149608;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Colin_Turnbull>,
        <http://viaf.org/viaf/22149608>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Colin_Turnbull._(Lobsang_Ridgol)_holding_a_friend's_baby,_Gainesville,_Florida,_1993.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Colin_Turnbull.
doremus_artist:6b5dfb75-f555-3619-b5c5-b9c48773afda
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "(born 30 March 1934) is a German stage director, set designer and painter. A prot\u00e9g\u00e9 of Bertolt Brecht, Freyer has become one of the world's leading opera directors, working throughout Europe and, since 2002, in the United States, principally with the Los Angeles Opera. Since 1992, Freyer has developed a number of productions featuring his own troupe of performers, known as the Freyer Ensemble. Freyer staged a controversial production of Wagner's Ring Cycle in Los Angeles in 2010, praised by many critics but criticised by some of its own stars."@en,
        "Achim Freyer (* 30. M\u00e4rz 1934 in Berlin) ist ein deutscher Regisseur, B\u00fchnen- und Kost\u00fcmbildner und Maler."@de,
        "\u0410\u0445\u0438\u043c \u0424\u0440\u0430\u0439\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Achim Freyer; \u0440\u043e\u0434. 30 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1934, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a, \u0441\u0446\u0435\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0428\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043a\u043b\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043a\u0438 (1951\u20141954), \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 (1954\u20141955). \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0411\u0435\u0440\u0442\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0411\u0440\u0435\u0445\u0442\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:37506129;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Achim_Freyer>,
        <http://viaf.org/viaf/37506129>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Achim_Freyer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Achim_Freyer.
doremus_artist:6c5015c0-2e8c-3edb-8fc3-a9093d4bed2b
owl:sameAs viaf:226739880; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/226739880>.
doremus_artist:6c526bd3-0b2b-3f89-bbb2-3b996d613654
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Michel Plasson (* 2. Oktober 1933 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Dirigent."@de,
        "Michel Plasson (Par\u00eds, 2 de octubre de 1933), es un director de orquesta franc\u00e9s. Michel Plasson est\u00e1 muy ligado y asociado con la Orquesta y Coro Nacional del Capitolio de Toulouse desde 1968 hasta 2003 y ahora es s\u00f3lo su director honorario. Con esta orquesta, realiz\u00f3 las mejores grabaciones de las operetas conocidas de Jacques Offenbach, incluido Orph\u00e9e aux enfers, La vie parisienne, La P\u00e9richole y La belle H\u00e9lene."@es,
        "Michel Plasson (born 2 October 1933, Paris, France) is a French conductor. Plasson was a student of Lazare L\u00e9vy at the Conservatoire de Paris. In 1962, he was a prize-winner at the International Besan\u00e7on Competition for Young Conductors. He studied briefly in the United States, including time with Charles M\u00fcnch. He became the music director of the city of Metz for 3 years. Guest appearances include Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve, De Nederlandse Opera (Amsterdam) and the Royal Opera House, Covent Garden. Plasson's son Emmanuel Plasson is also a conductor."@en,
        "Michel Plasson, n\u00e9 le 2 octobre 1933 \u00e0 Paris est un chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u041f\u043b\u0430\u0441\u0441\u043e\u043d (\u0444\u0440. Michel Plasson, \u0440\u043e\u0434. 2 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1933, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u0430 \u041b\u0435\u0432\u0438. \u0412\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u0432 \u0432 1962 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0411\u0435\u0437\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0431\u0435\u0437 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u041c\u044e\u043d\u0448\u0430, \u042d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u041b\u044f\u0439\u043d\u0441\u0434\u043e\u0440\u0444\u0430, \u041f\u044c\u0435\u0440\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0451 \u0438 \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0421\u0442\u043e\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0412\u0435\u0440\u043d\u0443\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044e \u0432 1965 \u0433\u0433., \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0432 \u041c\u0435\u0442\u0446\u0435, \u0430 \u0432 1968 \u0433. \u043e\u0431\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437\u0435."@ru,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30d7\u30e9\u30c3\u30bd\u30f3 \uff08Michel Plasson, 1933\u5e7410\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u7c73\u6b47\u5c14\u00b7\u666e\u62c9\u677e\uff08Michel Plasson\uff0c1933\u5e74\u51fa\u751f\u4e8e\u5df4\u9ece\uff09\u662f\u4e00\u540d\u6cd5\u56fd\u6307\u6325\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:115175953;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Plasson>,
        <http://viaf.org/viaf/115175953>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b3168445-9c90-409b-9112-12a0fdd2e5df>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Plasson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Plasson.
doremus_artist:6cbfd3d0-e490-3280-b001-8b85ba81c17b
owl:sameAs viaf:52802021; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52802021>.
doremus_artist:6ce2830f-4243-317e-bbb5-2ada0d20e343
owl:sameAs viaf:24853902; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24853902>.
doremus_artist:6d3ae78c-b645-314c-bf5e-75458f66e081
    dbp:birthPlace dbr:Hordaland;
    rdfs:comment
        "Berit Opheim Versto (born 18 June 1967 in Voss, Norway) is a Norwegian singer, known for her interpretations of folk music."@en;
    owl:sameAs viaf:73571780;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Berit_Opheim>,
        <http://viaf.org/viaf/73571780>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f0e8819a-6df1-4683-8dd5-d94c7d085897>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Berit_Opheim.
doremus_artist:6d6b7154-d0e9-3dc3-806a-e316d6344351
owl:sameAs viaf:119762157; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119762157>.
doremus_artist:6d89b827-2657-3fc7-99a1-543be95d9c40
owl:sameAs viaf:59269010; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59269010>.
doremus_artist:6ec7a115-c782-3d0c-9655-eace6e3ae2c4
owl:sameAs viaf:79953477; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79953477>.
doremus_artist:6ee663b2-7f4a-3f03-b5bb-1819ffa679e7
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Yona Ettlinger (May 28, 1924 \u2013 June 24, 1981) was a clarinetist who played and taught in Israel, France and England. Ettlinger is considered a prominent classical clarinetist of his generation, and one of Israel\u2019s notable instrumentalists. His musicianship and unique sound influenced the art of clarinet playing in Israel and Europe in the second half of the 20th century. Many clarinet soloists and orchestra players of different countries were among his students."@en;
    owl:sameAs viaf:23641854;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yona_Ettlinger>,
        <http://viaf.org/viaf/23641854>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/YonaEttlinger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yona_Ettlinger.
doremus_artist:6f9a6928-7c9c-347a-863b-de68bb54241f
    dbp:birthPlace dbr:√ñrnsk√∂ldsvik;
    rdfs:comment
        "Miah Persson (* 27. Mai 1969 in \u00d6rnsk\u00f6ldsvik, Schweden) ist eine schwedische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Miah Persson es una soprano l\u00edrica sueca nacida en \u00d6rnsk\u00f6ldsvik en 1969. Creci\u00f3 en Hudiksval y vivi\u00f3 en Par\u00eds, estudio en Estocolmo en el Conservatoire Kulturama in Sweden, estudio adem\u00e1s piano y direcci\u00f3n orquestal. Miembro de la Royal Swedish Opera, ha cantado en San Francisco, Glyndebourne, Festival de Salzburgo, Covent Garden, Berl\u00edn, Lucerna, Aix, Frankfurt, Nueva York y otras plazas l\u00edricas. Es una destacada recitalista y cantante en obras sinf\u00f3nico corales."@es,
        "Miah Persson, born 27 May 1969 in \u00d6rnsk\u00f6ldsvik, is a Swedish soprano, active internationally and in recordings."@en,
        "Miah Persson, n\u00e9e le 27 mai 1969 \u00e0 \u00d6rnsk\u00f6ldsvik, est une soprano su\u00e9doise."@fr;
    owl:sameAs viaf:79187751;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Miah_Persson>,
        <http://viaf.org/viaf/79187751>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miah_Persson.
doremus_artist:6fb7508f-57ff-3393-a84f-eafa19719318
owl:sameAs viaf:54356727; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54356727>.
doremus_artist:703c419d-e882-3314-81cc-94e3c196e393
    owl:sameAs viaf:34641968;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34641968>,
        <https://musicbrainz.org/artist/731b53f3-bb4a-4eeb-89f3-abfcc023e530>.
doremus_artist:708a15e7-c6d6-35f6-9834-669a1c744213
owl:sameAs viaf:271827999; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/271827999>.
doremus_artist:70948fba-b25c-3fcd-9f5d-821765e41136
    rdfs:comment
        "Yacouba Moumouni (* 1966 in T\u00e9ra; auch bekannt unter seinem B\u00fchnennamen Denk\u00e9-Denk\u00e9) ist ein nigrischer S\u00e4nger und Fl\u00f6tist. Mit seiner Interpretation traditioneller Musik aus Niger ist er einer der bekanntesten Musiker seines Landes. Moumouni ist Bandleader der Gruppe Mamar Kassey."@de,
        "Yacouba Moumouni is a Nigerien singer and flautist. As the leader of the jazz-ethnic band Mamar Kassey, he is one of the best-known Nigerien musicians outside Niger. Born in 1966 in a small sahel town some 125 miles from Niamey, Moumouni herded cattle with his family until his father died when he was 10. Falling out with his brother, he ran away to the capital, where he lived on the street for two years until his talent attracted the attention of a music teacher, and he was taken on as an apprentice. Mastering the traditional flute, he joined the Ballet National of Niger and then formed Mamar Kassey, an eight-man group featuring Moumouni and guitarist Abdallah Alhassane. Together they have toured West Africa, Europe, and the United States, and have become the most popular musical group in "@en;
    owl:sameAs viaf:305949789;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yacouba_Moumouni>,
        <http://viaf.org/viaf/305949789>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yacouba_Moumouni_at_the_Festival_au_Desert_near_Timbuktu,_Mali_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yacouba_Moumouni.
doremus_artist:70cbb90c-08f2-375e-84f8-d27f2523ff23
    rdfs:comment
        "Alain Gerber est un \u00e9crivain et critique de jazz fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1943 \u00e0 Belfort."@fr;
    owl:sameAs viaf:91533774;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alain_Gerber>,
        <http://viaf.org/viaf/91533774>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alain_Gerber.
doremus_artist:72958b71-84f6-3677-98af-7664db78670d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Eton,_Berkshire>;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Thomas Morell (* 18. M\u00e4rz 1703 in Eton, Buckinghamshire; \u2020 19. Februar 1784 in Turnham Green bei London, Begr\u00e4bnis am 27. Februar 1784 in Chiswick) war ein englischer Geistlicher und Librettist. Reverend Morell war Sch\u00fcler des Eton College und Fellow des King's College inCambridge. Er verfasste das Libretto verschiedener bekannter Werke. Dazu geh\u00f6ren vor allem mehrere Libretti zu Werken von Georg Friedrich H\u00e4ndel, deren Urauff\u00fchrung im Covent Garden Theatre in London stattfand: Der Text zu Judas Maccabaeus wurde 1747 mit einer Widmung an Prince William, Duke of Cumberland ver\u00f6ffentlicht:"@de,
        "Thomas Morell (18 March 1703 \u2013 19 February 1784) was an English librettist, classical scholar, and printer."@en,
        "Thomas Morell (18 mars 1703 \u2013 19 f\u00e9vrier 1784) est un librettiste anglais."@fr;
    owl:sameAs viaf:79159546;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Morell>,
        <http://viaf.org/viaf/79159546>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bd683335-d671-49ca-bccb-66b3f35cc6ef>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thomas_Morell_by_James_Basire.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Morell.
doremus_artist:731a2876-f693-3a71-b57c-e48a2759c3ff
owl:sameAs viaf:54331732; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54331732>.
doremus_artist:7437bb83-ca9a-3fa2-94e6-b894649b9d46
    dbp:birthPlace dbr:Kryvyi_Rih;
    rdfs:comment
        "Vladimir Anatolievitch Malakhov (\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u043b\u0430\u0301\u0445\u043e\u0432), n\u00e9 le 7 janvier 1968 \u00e0 Krivo\u00ef Rog en URSS, est un danseur classique russe."@fr,
        "Vladimir Malakhov (born 1968 in Kryvyi Rih, Ukraine) was the artistic director of the Staatsballett Berlin (Berlin State Ballet) from its founding in 2004 until 2014. He is a former principal dancer with American Ballet Theatre. He began his dance training at the age of four at a small ballet school and remained there until continuing his training at the school of the Bolshoi Ballet in Moscow. From age ten on, he was under the tutelage of Peter Pestov and upon graduation in 1986 joined the Moscow Classical Ballet as that company's youngest principal dancer."@en,
        "Vladimir Malakhov (russisch \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u043b\u0430\u0445\u043e\u0432 Wladimir Anatoljewitsch Malachow; * 7. Januar 1968 in Krywyj Rih, Ukrainische SSR, UdSSR) ist ein naturalisierter sowjetisch-\u00f6sterreichischer T\u00e4nzer, Choreograf und von 2004 bis zum Ende der Spielzeit 2013/2014 Ballett-Intendant des Staatsballetts Berlin."@de,
        "W\u0142adimir Ma\u0142achow ros. \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u043b\u0430\u0445\u043e\u0432 (ur. 7 stycznia 1968 w Krzywym Rogu na Ukrainie) \u2013 rosyjski tancerz baletowy, inscenizator i choreograf. Urodzony na Ukrainie, uko\u0144czy\u0142 szko\u0142\u0119 baletow\u0105 w Moskwie. Debiutowa\u0142 jako solista Moskiewskiego Baletu Klasycznego. Laureat wielu mi\u0119dzynarodowych nagr\u00f3d, mi\u0119dzy innymi w Pary\u017cu i Moskwie. By\u0142y czo\u0142owy solista opery Wiede\u0144skiej (od roku 1992);Narodowego Baletu Kanady (od roku 1994). Od 1995 roku cz\u0142onek elitarnego nowojorskiego American Ballet Theatre."@pl,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u043b\u0430\u0301\u0445\u043e\u0432 (7 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1968, \u041a\u0440\u0438\u0432\u043e\u0439 \u0420\u043e\u0433) \u2014 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430, \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440."@ru,
        "\u30f4\u30e9\u30b8\u30fc\u30df\u30eb\u30fb\u30de\u30e9\u30fc\u30db\u30d5 \uff08\u5b87:\u041c\u0430\u043b\u0430\u0445\u043e\u0432 \u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u0456\u0439\u043e\u0432\u0438\u0447\u30011968\u5e741\u67087\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u7537\u6027\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u30021999\u5e74\u304b\u3089\u632f\u4ed8\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u30022004\u5e74\u3088\u308a2014\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u56fd\u7acb\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u3001\u73fe\u5728\u306f\u6771\u4eac\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u30a2\u30c9\u30d0\u30a4\u30b6\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64217136;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Malakhov_(dancer)>,
        <http://viaf.org/viaf/64217136>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Vladimir_Malakhov_(dancer)>.
doremus_artist:75176791-9a19-30a3-a1bd-c0eacba7ad0b
owl:sameAs viaf:300065630; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/300065630>.
doremus_artist:75eac7b4-aabd-3cd4-8626-3762a88505c3
owl:sameAs viaf:59294872; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59294872>.
doremus_artist:76084283-ea66-358b-886f-3a46d15716a8
owl:sameAs viaf:103240617; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103240617>.
doremus_artist:762aef30-d7db-3ad5-99fa-1c39775e3d55
    rdfs:comment
        "\u00c9douard Logereau est un r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 14 f\u00e9vrier 1925 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:69191941;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9douard_Logereau>,
        <http://viaf.org/viaf/69191941>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:√âdouard_Logereau.
doremus_artist:76e8c675-8a01-3cff-9176-9dbd04a16a67
    owl:sameAs viaf:5208217;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5208217>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9c5c87d2-3718-414b-9470-a5ff802259bc>.
doremus_artist:775ae55e-8a71-3d61-adb3-ca92113b1ee1
owl:sameAs viaf:69141649; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69141649>.
doremus_artist:7774c13f-69b1-3dac-87ab-a8f9ab801587
owl:sameAs viaf:61218420; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61218420>.
doremus_artist:778b764b-0ce2-3070-8383-0b2aa47786bb
    dbp:birthPlace dbr:Illinois;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Newhall,_California>;
    rdfs:comment
        """Sollie Paul "Tex" Williams (August 23, 1917 \u2013 October 11, 1985) was an American Western swing musician from Ramsey, Illinois. He is best known for his talking blues style; his biggest hit was the novelty song, "Smoke! Smoke! Smoke! (That Cigarette)", which held the number one position on the Billboard charts for sixteen weeks in 1947. "Smoke" was the No. 5 song on Billboard's Top 100 list for 1947, and was No. 1 on the country chart that year. It can be heard during the opening credits of the 2006 movie Thank You for Smoking."""@en,
        "Tex Williams (* 23. August 1917 in Ramsey, Illinois als Sollie Paul Williams; \u2020 11. Oktober 1985 in Newhall, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und Band-Leader."@de,
        "Tex Williams (23 de agosto de 1917 \u2013 11 de octubre de 1985) fue un m\u00fasico y actor estadounidense."@es,
        """Tex Williams, pseudoniem voor Sollie Paul Williams (Ramsey (Illinois), 23 augustus 1917 \u2014 Newhall, 11 oktober 1985) was een Amerikaanse countryzanger die floreerde vanaf de jaren veertig. Williams heeft een belangrijke bijdrage geleverd aan de opkomst van de op dans geori\u00ebnteerde popstijl western swing. Hij is waarschijnlijk het meest bekend voor zijn talking blues-stijl. Zijn grootste hit is de noveltysong Smoke, smoke, smoke (that cigarette), te horen in de film Thank you for smoking (2006). In 1974 bracht hij in de VS het nummer "Fire and blisters" uit van de Belgische countryzanger-gitarist Bobbejaan Schoepen. Hij overleed aan alvleesklierkanker in 1985."""@nl,
        "\u0422\u0435\u043a\u0441 \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Tex Williams, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0421\u043e\u0301\u043b\u043b\u0438 \u041f\u043e\u043b \u0423\u0438\u0301\u043b\u044c\u044f\u043c\u0441Sollie Paul Williams); 23 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1917, \u043f\u043e\u0441\u0451\u043b\u043e\u043a \u0420\u0430\u043c\u0441\u0438\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u0418\u043b\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439\u0441, \u0421\u0428\u0410 \u2014 11 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1985, \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u041a\u043b\u0430\u0440\u0438\u0442\u0430,\u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u0411\u044b\u043b \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043c\u0430\u043d\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0431\u043b\u044e\u0437\u0430. \u0415\u0433\u043e \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u00abSmoke! Smoke! Smoke! (That Cigarette)\u00bb \u0443\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0432 \u0447\u0430\u0440\u0442\u0435 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 Billboard \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 6 \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c \u0432 1947 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435\u0439 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438 Hot Country Songs \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u041f\u0435\u0441\u043d\u044f \u0437\u0432\u0443\u0447\u0438\u0442 \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0438\u0442\u0440\u0430\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \u0417\u0434\u0435\u0441\u044c \u043a\u0443\u0440\u044f\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:23487754;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tex_Williams>,
        <http://viaf.org/viaf/23487754>,
        <https://musicbrainz.org/artist/52889ea9-1c52-487e-95a4-8c53f8322ca2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tex_Williams_1967.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tex_Williams.
doremus_artist:793cc439-ffa6-366b-81c7-b1770f5d405f
    dbp:birthPlace dbr:Toronto;
    rdfs:comment
        "Kwam\u00e9 Ryan (born 1970, Toronto) is a Canadian conductor of Trinidadian descent."@en,
        "Kwam\u00e9 Ryan est un chef d'orchestre canadien n\u00e9 en 1970 \u00e0 Toronto."@fr,
        "\u041a\u0432\u0430\u043c\u0435 \u0420\u0430\u0439\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kwam\u00e9 Ryan; \u0440\u043e\u0434. 1970, \u0422\u043e\u0440\u043e\u043d\u0442\u043e) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432\u0435\u0441\u0442-\u0438\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:119926361;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kwam\u00e9_Ryan>,
        <http://viaf.org/viaf/119926361>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kwam√©_Ryan.
doremus_artist:7a14d885-dbf7-3349-9ae7-d5c5978e5a72
    dbp:birthPlace dbr:Chartres;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Alexis de Castillon (born Marie-Alexis de Castillon de Saint-Victor) (13 December 1838, in Chartres \u2013 5 March 1873, in Paris) was a French composer of classical music."@en,
        "Alexis de Castillon est un compositeur fran\u00e7ais, de son nom complet Marie-Alexis de Castillon de Saint-Victor, n\u00e9 \u00e0 Chartres (Eure-et-Loir) au 19 rue des Lisses, le 13 d\u00e9cembre 1838, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Paris le 5 mars 1873 et inhum\u00e9 \u00e0 Saint-Bomer (Eure-et-Loir)."@fr,
        "Marie-Alexis Castillon de Saint-Victor (* 13. Dezember 1838 in Chartres; \u2020 5. M\u00e4rz 1873 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30b9\u30fb\u30c9\u30fb\u30ab\u30b9\u30c6\u30a3\u30e8\u30f3\uff08Alexis de Castillon, 1838\u5e7412\u670813\u65e5 \u30b7\u30e3\u30eb\u30c8\u30eb \u2013 1873\u5e743\u67085\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u75c5\u306b\u3088\u308a\u592d\u6298\u3057\u305f\u3002 \u672c\u540d\u306f\u30de\u30ea\u30fc\uff1d\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30b9\u30fb\u30c9\u30a5\u30fb\u30ab\u30b9\u30c1\u30e8\u30f3\u30fb\u30c9\u30a5\u30fb\u30b5\u30f3\uff1d\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30fc\u30eb\uff08Marie-Alexis de Castillon de Saint-Victor\uff09\u3068\u3044\u3044\u3001\u30e9\u30f3\u30b0\u30c9\u30c3\u30af\u306e\u53e4\u3044\u8cb4\u65cf\u306e\u672b\u88d4\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u4e21\u89aa\u304b\u3089\u306f\u8ecd\u4eba\u306e\u9053\u306b\u5165\u308b\u3053\u3068\u3092\u8981\u671b\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u672c\u4eba\u306f\u8ecd\u8077\u3092\u306a\u3052\u3046\u3063\u3066\u97f3\u697d\u306b\u5165\u308c\u8fbc\u307f\u3001\u5730\u5143\u3068\u30d1\u30ea\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u3093\u3067\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30bb\u306b\u30011869\u5e74\u306b\u306f\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u6700\u521d\u306e\u4f5c\u54c1\u756a\u53f7\u304c\u4e0e\u3048\u3089\u308c\u305f\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u4e94\u91cd\u594f\u66f2\u300b\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u306e\u6307\u5c0e\u4e0b\u306b\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u30011865\u5e74\u306e\u7fd2\u4f5c\u306e\u300a\u4ea4\u97ff\u66f2\u30d8\u9577\u8abf\u300b\u306a\u3069\u3001\u4ee5\u524d\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u4f5c\u8005\u81ea\u8eab\u306b\u3088\u3063\u3066\u5426\u8a8d\u3055\u308c\u305f\u3002 \u865a\u5f31\u4f53\u8cea\u306e\u305f\u3081\uff081870\u5e74\u306e\u666e\u4ecf\u6226\u4e89\u306b\u5fd7\u9858\u3057\u305f\u3082\u306e\u306e\u75c5\u3092\u5f97\u30661871\u5e74\u306b\u9664\u968a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\uff09\u30011873\u5e74\u306b\u75c5\u6b7b\u3057\u305f\u3002\u305d\u308c\u3067\u3082\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u82b8\u8853\u6b4c\u66f2\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u306a\u3069\u3001\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u306b\u5f71\u97ff\u3055\u308c\u305f\u30ed\u30de\u30f3\u4e3b\u7fa9\u7684\u306a\u4f5c\u54c1\u3092\u3044\u304f\u3064\u304b\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u30d1\u30ea\u306e\u697d\u58c7\u306b\u3082\u95a2\u308f\u308a\u3092\u6301\u3061\u3001\u3068\u308a\u308f\u30511871\u5e74\u306b\u306f\u300c\u56fd\u6c11\u97f3\u697d\u5354\u4f1a\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Soci\u00e9t\u00e9 Nationale de Musique\uff09\u300d\u306e\u5275\u8a2d\u306b\u5354\u529b\u3057\u3066\u4e8b\u52d9\u5c40\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61731224;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexis_de_Castillon>,
        <http://viaf.org/viaf/61731224>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexis_de_Castillon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexis_de_Castillon.
doremus_artist:7a19709c-1410-3434-88b1-02b6639e4513
    rdfs:comment
        "Brigid Boden is a singer from Dublin, Ireland. As a child, she studied dance there and later in New York City, culminating in a scholarship to the Dance Theatre of Harlem. She then moved back to London to focus on songwriting."@en;
    owl:sameAs viaf:256393779;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brigid_Boden>,
        <http://viaf.org/viaf/256393779>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5406e099-07bc-45a6-a969-72cb8a37b6f8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brigid_Boden.
doremus_artist:7a27081d-b715-367e-bf1b-e9bc82e63ccb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Granite_Falls,_North_Carolina>;
    rdfs:comment
        "Eric Church (Granite Falls, Estados Unidos; 3 de mayo de 1977) es un cantante de m\u00fasica country estadounidense."@es,
        "Kenneth Eric Church (* 3. Mai 1977 in Granite Falls, North Carolina) ist ein US-amerikanischer Countrys\u00e4nger und Songwriter."@de,
        """Kenneth Eric Church (born May 3, 1977), known professionally as Eric Church, is an American country music singer and songwriter. Signed to Capitol Nashville since 2005, he has since released a total of five studio albums for that label. His debut album, 2006's Sinners Like Me, produced four singles on the Billboard country charts including the top 20 hits "How 'Bout You", "Two Pink Lines", and "Guys Like Me"."""@en,
        "Kenneth Eric Church (n\u00e9 le 3 mai 1977 \u00e0 Granite Falls, en Caroline du Nord) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricain de musique country."@fr,
        "Kenneth Eric Church, conhecido apenas como Eric Church (Granite Falls, 3 de Maio de 1977), \u00e9 um cantor norte-americano de m\u00fasica country e southern rock. O seu terceiro \u00e1lbum de est\u00fadio Chief alcan\u00e7ou a lideran\u00e7a da tabela musical Billboard 200, com 145 mil c\u00f3pias vendidas na sua semana de estreia no pa\u00eds."@pt,
        "\u042d\u0440\u0438\u043a \u0427\u0451\u0440\u0447 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kenneth Eric Church; \u0440\u043e\u0434. 3 \u043c\u0430\u044f 1977) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044f \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043b\u0430 \u0435\u0433\u043e \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0438\u043c \u043d\u043e\u0432\u044b\u043c \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c\u00bb 2011 \u0433\u043e\u0434\u0430 (Top New Solo Vocalist). \u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0434\u0432\u0430 \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u044b\u0445 \u0438 \u043e\u0434\u0438\u043d \u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c, \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0438\u0442-\u043f\u0430\u0440\u0430\u0434 Billboard 200 \u0432 2012 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 10 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u0432, \u0434\u0432\u0430 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043b\u0438\u0434\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0432 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0447\u0430\u0440\u0442\u0435 US Country. \u0412 2011 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0435\u0433\u043e \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0431\u044b\u043b \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00abBest Country Album\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:56386312;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eric_Church>,
        <http://viaf.org/viaf/56386312>,
        <https://musicbrainz.org/artist/15856215-cc51-4423-879c-9ac955ccb11a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eric_Church_2012_Cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eric_Church.
doremus_artist:7a2fe1bd-b3be-3a1d-b18f-77d2290d6877
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    rdfs:comment
        "Ha iniziato a comporre molto giovane ed \u00e8 autore di pi\u00f9 di cento composizioni, incluse dodici opere liriche, tre balletti, e numerosi lavori orchestrali, vocali, da camera e strumentali. Il suo linguaggio musicale \u00e8 caratterizzato da eclettismo, versatilit\u00e0 stilistica e tendenze neo-tonali."@it,
        "Lorenzo Ferrero (* 1951 in Turin) ist ein zeitgen\u00f6ssischer italienischer Komponist, Librettist, Autor und Buch-Editor. Er komponiert seit seiner fr\u00fchen Jugend und schrieb bis jetzt \u00fcber hundert Kompositionen, darunter zw\u00f6lf Opern, drei Ballette, zahlreiche Orchester-, Kammermusik-, Soloinstrumental- und Vokalwerke. Seine Musiksprache zeichnet sich durch Eklektizismus, stilistische Vielseitigkeit und eine neotonale Sprache aus."@de,
        "Lorenzo Ferrero (born 1951) is a contemporary Italian composer, librettist, author, and book editor. He started composing at an early age and has written over a hundred compositions thus far, including twelve operas, three ballets, and numerous orchestral, chamber music, solo instrumental, and vocal works. His musical idiom is characterized by eclecticism, stylistic versatility, and a neo-tonal language."@en,
        "Lorenzo Ferrero (nacido en Tur\u00edn en 1951) es un compositor contempor\u00e1neo italiano, libretista, autor y editor de libros. Comenz\u00f3 a componer a una edad temprana y ha escrito m\u00e1s de cien composiciones, incluyendo doce \u00f3peras, tres ballets, obras vocales y piezas para orquesta de c\u00e1mara y solistas instrumentales. Su lenguaje musical se caracteriza por el eclecticismo, la versatilidad estil\u00edstica y una lengua neo-tonal."@es,
        "Lorenzo Ferrero (n\u00e9 en 1951 \u00e0 Turin) est un compositeur, librettiste, musicologue et traducteur italien contemporain. Il a commenc\u00e9 \u00e0 composer tr\u00e8s jeune et il est l'auteur de plus de cent compositions, parmi lesquelles douze op\u00e9ras, trois ballets, et de nombreuses pi\u00e8ces pour orchestre, ensembles de chambre, et instruments solo. Son langage musical est caract\u00e9ris\u00e9 par l'\u00e9clectisme, la polyvalence stylistique et les tendances n\u00e9o-tonales."@fr;
    owl:sameAs viaf:84234400;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lorenzo_Ferrero>,
        <http://viaf.org/viaf/84234400>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Lorenzo_Ferrero.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lorenzo_Ferrero.
doremus_artist:7c19b9ae-e339-39f9-b007-91a633ba4f64
owl:sameAs viaf:12340782; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12340782>.
doremus_artist:800bd49e-3dea-3717-a93a-95fdc057a66f
owl:sameAs viaf:19891394; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19891394>.
doremus_artist:80f4babe-ba73-3195-8697-2ea682f7781f
    dbp:birthPlace dbr:Brescia;
    dbp:deathPlace dbr:Brescia;
    rdfs:comment
        "Gaetano Crivelli (1768\u20131836) was a famous Italian tenor. Although he was born not actually in Bergamo but in neighbouring Brescia, Crivelli can be regarded as one of the founders of that remarkable Bergamo tenor school which, beginning with Giacomo David and proceeding through such singers as Giovanni David, Andrea Nozzari, Domenico Donzelli and Marco Bordogni, culminated in the great Giovanni Battista Rubini."@en;
    owl:sameAs viaf:37180638;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gaetano_Crivelli>,
        <http://viaf.org/viaf/37180638>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gaetano_Crivelli_by_John_Partridge.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gaetano_Crivelli.
doremus_artist:82353c70-918d-3541-92fe-b14c85812d3c
    owl:sameAs viaf:90720512;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90720512>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Markus_Raetz.
doremus_artist:82cc883e-e82a-3eb1-b24e-ddb42332566a
owl:sameAs viaf:66462776; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66462776>.
doremus_artist:82f85088-f849-3031-8a5d-9bfa96071459
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/B√©nouville,_Calvados>;
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Christian \u00c9ric Lenormand (nacido el 9 de febrero de 1945 en B\u00e9nouville, Calvados) o mejor conocido simplemente como G\u00e9rard Lenorman, es un cantante franc\u00e9s."@es,
        "G\u00e9rard Lenorman (* 9. Februar 1945 in B\u00e9nouville, Calvados) ist ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger."@de,
        """G\u00e9rard Lenorman (B\u00e9nouville, 9 de Fevereiro de 1945) \u00e9 um cantor franc\u00eas. Em 1988 representou a Fran\u00e7a no Eurofestival em Dublin, tocando Chanteur de charme. Lenorman \u00e9 muito popular na Fran\u00e7a e Francophonie, durante os anos 1970 e 1980. Em 1975 gravou o single "La Belle Et La Bete" junto com o compositor Jean Michel Jarre."""@pt,
        "G\u00e9rard Lenorman (born 9 February 1945) is a French singer. Lenorman was born at the Ch\u00e2teau de B\u00e9nouville, Calvados (Normandy) when it was a maternity hospital. He is the son of Madeleine Lenormand and an unknown German soldier. Lenorman has four children: Mathieu, Justine, Cl\u00e9mence and Victor. He released his first album in 1969."@en,
        "G\u00e9rard Lenorman (echte naam G\u00e9rard Aumard, B\u00e9nouville (Calvados), 9 februari 1945) is een Frans zanger en tekstschrijver."@nl,
        """G\u00e9rard Lenorman (ur. 9 lutego 1945 w B\u00e9nouville) \u2013 francuski wokalista, popularny w latach 70. i 80. XX wieku. Urodzi\u0142 si\u0119 9 lutego 1945 roku w B\u00e9nouville jako syn Madeleine Lenormand i nieznanego \u017co\u0142nierza niemieckiego. Karier\u0119 rozpocz\u0105\u0142 w ko\u0144cu lat 60. XX wieku. W 1988 roku bez powodzenia startowa\u0142 w Konkursie Piosenki Eurowizji z piosenk\u0105 "Chanteur De Charme", z kt\u00f3r\u0105 zaj\u0105\u0142 10. miejsce. W 2007 roku wyda\u0142 autobiografi\u0119 zatytu\u0142owan\u0105 Je suis n\u00e9 \u00e0 vingt ans."""@pl,
        "G\u00e9rard Lenorman, n\u00e9 G\u00e9rard Christian \u00c9ric Lenormand le 9 f\u00e9vrier 1945 \u00e0 B\u00e9nouville dans le Calvados, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:27151525;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Lenorman>,
        <http://viaf.org/viaf/27151525>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/G√©rard_Lenorman_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:G√©rard_Lenorman.
doremus_artist:83c9dc7b-2614-3fa7-b5fd-ab225d359d14
    rdfs:comment
        "Charles Levens (1689-1764) est un compositeur fran\u00e7ais de la p\u00e9riode baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:76580146;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Charles_Levens>,
        <http://viaf.org/viaf/76580146>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cath√©drale_de_la_Major.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles_Levens.
doremus_artist:8573e399-1a62-3972-9efd-6fa0fdffc296
    owl:sameAs viaf:22352715;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22352715>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2297c12f-24bf-4264-a67d-f05ffb27739f>.
doremus_artist:85b783fa-5a4e-363e-9fc0-2850a4d13cfb
    dbp:birthPlace dbr:Wavre;
    dbp:deathPlace dbr:Anderlecht;
    rdfs:comment
        "Maurice Car\u00eame (* 12. Mai 1899 in Wavre; \u2020 13. Januar 1978 in Anderlecht) war ein belgischer Schriftsteller. Car\u00eame stammte aus einfachen Verh\u00e4ltnissen; sein Vater war Maler, seine Mutter betrieb einen kleinen Laden. Er war ein sehr guter Sch\u00fcler und erhielt daher ein Stipendium, das ihm den Besuch der \u00c9cole normale primaire von Tirlemont erm\u00f6glichte.1918 erhielt er eine Stelle als Lehrer in Anderlecht. Er gr\u00fcndete 1919 in Br\u00fcssel die literarische Zeitschrift Nos Jeunes, die er 1920 in La Revue ind\u00e9pendante umbenannte. In dieser Zeit hatte er erste Kontakte zu zeitgen\u00f6ssischen K\u00fcnstlern wie Edmond Vandercammen und dem Maler F\u00e9lix De Boeck."@de,
        "Maurice Car\u00eame (12 May 1899 \u2013 13 January 1978) was a Belgian francophone poet, best known for his simple writing style and children's poetry."@en,
        "Maurice Car\u00eame (Waver, 12 mei 1899 - Anderlecht, 13 januari 1978) was een Belgisch Franstalig schrijver en dichter. Zijn woonhuis in Anderlecht is nu het Maurice Car\u00eamemuseum."@nl,
        "Maurice Car\u00eame (Wavre 12 mai 1899 - Anderlecht 13 janvier 1978) est un \u00e9crivain et po\u00e8te belge de langue fran\u00e7aise, auteur de M\u00e8re, qui remporta un important succ\u00e8s aupr\u00e8s du public."@fr,
        "Maurice Car\u00eame (Wavre, 12 de mayo de 1899 - Anderlecht, 13 de enero de 1978) fue un poeta franc\u00f3fono belga, conocido por su estilo de escritura simple y sus poes\u00edas para ni\u00f1os."@es,
        "\u041c\u043e\u0440\u0438\u0441 \u041a\u0430\u0440\u0435\u0301\u043c (\u0444\u0440. Maurice Car\u00eame; 12 \u043c\u0430\u044f 1899, \u0412\u0430\u0432\u0440 \u2014 13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1978, \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u043b\u0435\u0445\u0442) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442."@ru,
        "\u83ab\u91cc\u65af\u00b7\u5361\u96f7\u59c6\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aMaurice Car\u00eame\uff0c1899\u5e745\u670812\u65e5\uff0d1978\u5e741\u670813\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u6bd4\u5229\u6642\u74e6\u592b\u723e\uff0c\u6cd5\u8a9e\u8a69\u4eba\uff0c\u4ee5\u5176\u7c21\u55ae\u7684\u5beb\u4f5c\u98a8\u683c\u4ee5\u53ca\u7ae5\u8a69\u5275\u4f5c\u805e\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:111002431;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Car\u00eame>,
        <http://viaf.org/viaf/111002431>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CAREME_5_-_photo_Burny_bw.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Car√™me.
doremus_artist:85d78b96-746b-335b-8401-1b0740eda8a4
owl:sameAs viaf:100229963; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100229963>.
doremus_artist:866109f8-462a-3f06-a4ed-f0e4a18de494
owl:sameAs viaf:70954343; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70954343>.
doremus_artist:86750e74-3d65-3d11-bdcd-86f6cc495eaa
    owl:sameAs viaf:51946810;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51946810>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9a88ad04-04bf-4471-bf37-b3252f3a4450>.
doremus_artist:86936e18-2226-31f6-acfa-cd2e384c0d7f
    dbp:birthPlace dbr:Basel;
    rdfs:comment
        "Eduard Brunner (* 14. Juli 1939 in Basel) ist ein Schweizer Klarinettist und Hochschullehrer."@de,
        "Eduard Brunner (n.1939-, Basilea) es un clarinetista suizo."@es,
        "Eduard Brunner (ur. 1939 w Bazylei) \u2013 szwajcarski klarnecista. Po studiach w Bazylei i Pary\u017cu przez jeden sezon by\u0142 pierwszym klarnecist\u0105 w orkiestrze Filharmonii w Bremie (1962), po czym obj\u0105\u0142 analogiczn\u0105 pozycj\u0119 w Orkiestrze Radia Bawarskiego w Monachium (1963). Obecnie naucza w Wy\u017cszej Szkole Muzycznej w Saarbr\u00fccken. Mi\u0119dzynarodow\u0105 renom\u0119 zdoby\u0142 jako solista i kameralista, przede wszystkim bardzo zaanga\u017cowany w wykonawstwo muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej. Wielokrotnie go\u015bci\u0142 na festiwalach Warszawska Jesie\u0144, przez lata wyst\u0119powa\u0142 z Kwartetem Wilan\u00f3w. Z jego inicjatywy powsta\u0142o kilkadziesi\u0105t utwor\u00f3w kameralnych i symfonicznych z udzia\u0142em klarnetu. Komponowa\u0142 dla niego m.in. Jean Fran\u00e7aix, Christobal Halffter, Helmut Lachenmann, Gy\u00f6rgy Kurtag, Ysang Yun, a w Polsce Augustyn Bloch i Krzysztof Meyer. U"@pl,
        "Eduard Brunner is a classical clarinetist. He began his musical education in Basel (Switzerland), where he was born (14. Juli 1939), continuing his studies at the Paris Conservatoire with Louis Cahuzac. For thirty years he was the first Clarinet of the Munich's Bavarian Radio Symphony Orchestra and now he is Professor of Clarinet and Chamber Music at the Hochschule f\u00fcr Musik und Darstellende Kunst in Saarbr\u00fccken (Germany)."@en,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u0411\u0440\u0443\u043d\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Eduard Brunner; \u0440\u043e\u0434. 14 \u0438\u044e\u043b\u044f 1939, \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u041b\u0443\u0438 \u041a\u0430\u044e\u0437\u0430\u043a\u0430. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0411\u0430\u0432\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0420\u0430\u0444\u0430\u044d\u043b\u044f \u041a\u0443\u0431\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430, \u0441 1992 \u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0421\u0430\u0430\u0440\u0431\u0440\u044e\u043a\u043a\u0435\u043d\u0430 (\u0432 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u043e \u043a\u0430\u0444\u0435\u0434\u0440\u0430\u043c \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0430 \u0438 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f). \u0413\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0443, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0445, \u043a\u0430\u043a \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u0439. \u041e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f\u0445 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435, \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0435, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435, \u0428\u043b\u0435\u0437\u0432\u0438\u0433-\u0413\u043e\u043b\u044c\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0435 \u0438 \u0434\u0440."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30d6\u30eb\u30f3\u30ca\u30fc\uff08Eduard Brunner, 1939\u5e747\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002 \u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5730\u5143\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3092\u7d4c\u3066\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30eb\u30a4\u30fb\u30ab\u30e6\u30b6\u30c3\u30af\u306b\u5b66\u3076\u30021959\u5e74\u304b\u3089\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u30011963\u5e74\u306b\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u30021992\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30b6\u30fc\u30eb\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30b1\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u79d1\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u5c39\u4f0a\u6851\u3001\u30d8\u30eb\u30e0\u30fc\u30c8\u30fb\u30e9\u30c3\u30d8\u30f3\u30de\u30f3\u3084\u7d30\u5ddd\u4fca\u592b\u306a\u3069\u3001\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u304b\u3089\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29717369;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduard_Brunner>,
        <http://viaf.org/viaf/29717369>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7ba2e9bb-5945-45d5-a3ab-9039215ebe9f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduard_Brunner.
doremus_artist:86a0d062-10bd-3823-ab94-9c7953e4d8ae
    rdfs:comment
        "Henri Chivot n\u00e9 \u00e0 Paris le 13 novembre 1830, mort au V\u00e9sinet le 18 septembre 1897 et un auteur fran\u00e7ais surtout connu comme librettiste d'op\u00e9rettes."@fr;
    owl:sameAs viaf:5065276;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henri_Chivot>,
        <http://viaf.org/viaf/5065276>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5f2e61c3-fc8b-4e59-b63b-ce79566e34ed>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henri_Chivot.
doremus_artist:86d14076-0e99-32c6-892f-1aa9d5157430
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/White_Plains,_New_York>;
    rdfs:comment
        "John Foley York (born August 3, 1946) is an American bassist and guitarist. He is best known for his work with The Byrds."@en,
        "John York (* 3. August 1946 in New York) ist ein US-amerikanischer Musiker, der unter anderem durch seine Mitarbeit bei der Gruppe The Byrds bekannt wurde."@de,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30e8\u30fc\u30af\uff08John York 1946\u5e748\u67083\u65e5- \uff09\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u30d7\u30ec\u30a4\u30f3\u30ba\u51fa\u8eab\u306e\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002 \u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u305d\u3057\u3066\u30ae\u30bf\u30fc\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u5f7c\u306f\u30011960\u5e74\u4ee3\u306e\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\uff08\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\uff09\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u3067\u6709\u540d\u306a\u3001\u30d0\u30fc\u30ba\u306b1968-1969\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u5728\u7c4d\u3002\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30fb\u30de\u30c3\u30ae\u30f3\u3001\u30af\u30e9\u30ec\u30f3\u30b9\u30fb\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u305d\u3057\u3066\u30b8\u30fc\u30f3\u30fb\u30d1\u30fc\u30bd\u30f3\u30ba\u3068\u3068\u3082\u306b\u6d3b\u52d5\u3002\u30d9\u30fc\u30b9\u3068\u30dc\u30fc\u30ab\u30eb\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3002 \u5f7c\u306e\u6b4c\u5531\u529b\u3068\u697d\u5668\u306e\u6f14\u594f\u529b\u3001\u305d\u3057\u3066\u97f3\u697d\u7684\u624d\u80fd\u3067\u3001\u591a\u304f\u306e\u6709\u540d\u306a\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u4ed5\u4e8b\u3092\u3059\u308b\u6a5f\u4f1a\u306b\u6075\u307e\u308c\u3066\u304d\u305f\u3002\u30b5\u30fc\u30fb\u30c0\u30b0\u30e9\u30b9\u30fb\u30af\u30a4\u30f3\u30c6\u30c3\u30c8\uff081968\uff09\u3001\u30de\u30de\u30b9&\u30d1\u30d1\u30b9\u306e\u30c4\u30a2\u30fc\u30d0\u30f3\u30c9\uff081967\uff09\u3001\u30e9\u30a4\u30c8\u30cb\u30f3\u30fb\u30db\u30d7\u30ad\u30f3\u30b9\uff081970\uff09\u3001\u30b8\u30fc\u30f3\u30fb\u30af\u30e9\u30fc\u30af\uff081985-1990\uff09\u3001\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30c0\u30f3\u30b3\u3001\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\uff081985\uff09\u3001\u30cb\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30db\u30d7\u30ad\u30f3\u30b9\uff081985-1986\uff09\u3001\u30c7\u30d3\u30c3\u30c9\u30fb\u30ad\u30e3\u30e9\u30c0\u30a4\u30f3\uff082002\uff09\u7b49\u3001\u305d\u306e\u6570\u3092\u4e0a\u3052\u308b\u3068\u304d\u308a\u304c\u306a\u3044\u3002 \u73fe\u5728\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u3001\u5f7c\u306e\u5f97\u610f\u3068\u3059\u308b12\u5f26\u30ae\u30bf\u30fc\u3067\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u3057\u3066\u3001\u305d\u308c\u306b\u52a0\u3048\u3001\u30d0\u30ea\u30fc\u30fb\u30de\u30af\u30ac\u30a4\u30a2\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3068\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u7cbe\u529b\u7684\u306b\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u6d3b\u52d5\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117190435;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_York_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/117190435>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_York_(musician)>.
doremus_artist:87901ad8-1595-3ef2-8f3c-ee043f5b1838
owl:sameAs viaf:2680369; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2680369>.
doremus_artist:87d142ad-4d67-3067-8a6e-b24cd0081674
owl:sameAs viaf:7706717; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7706717>.
doremus_artist:8842794e-83a2-35cb-ab98-104c29e5cf1a
owl:sameAs viaf:170135302; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170135302>.
doremus_artist:89027da9-0d5d-32c8-a0b5-1648d85151cc
owl:sameAs viaf:119121867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119121867>.
doremus_artist:894c8327-d591-30c6-b91a-5f822632941c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>;
    rdfs:comment
        "Ted L. Koehler (* 14. Juli 1894 in Washington, D.C.; \u2020 17. Januar 1973 in Santa Monica, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Pianist und Liedtexter. Er arbeitete mit Harold Arlen zusammen. Gemeinsam schrieben sie die Standards Ill Wind und Stormy Weather."@de,
        "Ted L. Koehler (July 14, 1894 \u2013 January 17, 1973) was an American lyricist. He was inducted into the Songwriters Hall of Fame in 1972."@en,
        "\u30c6\u30c3\u30c9\u30fbL\u30fb\u30b1\u30fc\u30e9\u30fc\uff08Ted Koehler\u30001894\u5e747\u670814\u65e5- 1973\u5e741\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19948185;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ted_Koehler>,
        <http://viaf.org/viaf/19948185>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5fc368f4-d528-48d7-a8d4-5c657b29beff>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ted_Koehler.
doremus_artist:89780569-5fc7-3966-8fc8-167cc373e316
owl:sameAs viaf:64211980; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64211980>.
doremus_artist:89a57bc9-c5dd-30f0-aeae-a94975deea13
owl:sameAs viaf:37125410; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37125410>.
doremus_artist:89e62788-08d2-356b-aadc-ac9c91bd5668
owl:sameAs viaf:54458826; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54458826>.
doremus_artist:8a14677b-eb3b-3f86-8fd8-ef57a231fc82
    owl:sameAs viaf:120689393;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120689393>,
        <http://viaf.org/viaf/44446345>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8884b8a5-2697-4675-87d6-8b45b7748dbb>.
doremus_artist:8ba5f9c3-60cf-3404-8276-db6c0ce87005
owl:sameAs viaf:2032560; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2032560>.
doremus_artist:8beb841e-1c50-3231-98ce-dd5748393fd6
owl:sameAs viaf:56887250; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56887250>.
doremus_artist:8bf541dc-376b-3459-92d1-cb40f0e5cabf
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Cologne;
    rdfs:comment
        "Werner M\u00fcller (* 2. August 1920 in Berlin; \u2020 28. Dezember 1998 in K\u00f6ln) war ein deutscher Autor, Komponist, Dirigent, Arrangeur und Orchesterleiter."@de,
        "Werner M\u00fcller (2 August 1920, Berlin \u2013 28 December 1998, Cologne) was a German composer, Kapellmeister and conductor of Western classical music. In some of his works he collaborated with Caterina Valente and Horst Fischer, the trumpeter."@en,
        "Werner M\u00fcller (Berl\u00edn, 2 de agosto de 1920 \u2013 Colonia, 28 de diciembre de 1998) fue un autor, compositor, director de orquesta y arreglista alem\u00e1n de gran fama durante las d\u00e9cadas de 1950 y 1960 con su orquesta de swing, especialmente conocido en Jap\u00f3n. En 1946 M\u00fcller toc\u00f3 con la orquesta de Kurt Widmann en la banda m\u00e1s exitosa de Berl\u00edn. En 1949 M\u00fcller, con 30 a\u00f1os de edad, inicia sus actuaciones en la RIAS de Berl\u00edn. Su \u00e9xito consisti\u00f3 en hallar la f\u00f3rmula de un \u00abswing encadenado\u00bb. Fue responsable del concertino de RIAS Tanzorchesters Hans-Georg Arlt con 18 cadenas de radiales."@es,
        "Werner M\u00fcller, n\u00e9 le 2 ao\u00fbt 1920 \u00e0 Berlin et mort le 28 d\u00e9cembre 1998 \u00e0 Cologne, est un compositeur, ma\u00eetre de chapelle et chef d'orchestre de musique classique allemand.Il a travaill\u00e9 avec Caterina Valente et Horst Fischer, un trompettiste."@fr,
        "\u0412\u0435\u0440\u043d\u0435\u0440 \u041c\u044e\u043b\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Werner M\u00fcller; \u043d\u0430\u0441\u0442. \u0438\u043c\u044f \u0425\u0435\u0439\u043d\u0446 \u0411\u0443\u0445\u0433\u043e\u043b\u044c\u0446; 8 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1920 \u2014 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1998, \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0415\u0433\u043e \u0444\u0438\u0440\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0437\u0432\u0443\u0447\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u043e \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438-\u0441\u044e\u0438\u0442\u044b \u0441 \u043e\u0431\u0438\u043b\u0438\u0435\u043c \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0445 (\u0441\u0430\u043c \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043e\u043c). \u0420\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440 \u0435\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0431\u044b\u043b \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0435\u043d: \u043e\u0442 \u0433\u0430\u0432\u0430\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0432\u0430\u043b\u044c\u0441\u043e\u0432 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430 \u0434\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u043a \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f."@ru,
        "\u30ea\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30b5\u30f3\u30c8\u30b9\uff08Ricardo Santos, 1920\u5e74 - 1998\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u751f\u307e\u308c\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\uff08\u7de8\u66f2\u5bb6\uff09\u3067\u3042\u308b\u30021950\u5e74\u4ee3\u304b\u30891960\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u30ea\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30b5\u30f3\u30c8\u30b9\u697d\u56e3\u3092\u7387\u3044\u3066\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u97f3\u697d\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30021970\u5e74\u4ee3\u306b\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u4f1a\u793e\u3092\u79fb\u7c4d\u3057\u3066\u4ee5\u964d\u306f\u3001\u672c\u540d\u306e\u30a6\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30e9\u30fc (Werner M\u00fcller)\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002 \u65e5\u672c\u3067\u306f\u30011957\u5e74\u306b\u300c\u771f\u73e0\u3068\u308a\uff08\u771f\u73e0\u63a1\u308a\u306e\u30bf\u30f3\u30b4\uff09\u300d\u304c\u30d2\u30c3\u30c8\u3057\u305f\u30021958\u5e74\u521d\u6765\u65e5\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:33717670;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Werner_M\u00fcller_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/33717670>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Werner_M√ºller_(musician)>.
doremus_artist:8cc5dd1e-fbbf-34f8-afde-60abac04429f
    rdfs:comment
        "Xavier Gagnepain, n\u00e9 en 1960, est un violoncelliste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:74037577;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Xavier_Gagnepain>,
        <http://viaf.org/viaf/74037577>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Xavier_Gagnepain.
doremus_artist:8d764baa-04cf-3e9d-b5d9-51ddd47c1fdc
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.>;
    rdfs:comment
        "Herman Berlinksi (Leipzig (Duitsland), 18 augustus 1910 - Washington D.C., 27 september 2001) was een Amerikaans componist en organist. Berlinskis ouders leefden in \u0141\u00f3d\u017a (toen Rusland, nu Polen) en zijn in 1905 voor het steeds populairder wordende communisme naar Leipzig gevlucht. Berlinski ging in 1916 naar het conservatorium in Leipzig, aangezien al duidelijk was dat hij een talent voor muziek had. Na de heroprichting van Polen na de Eerste Wereldoorlog, kozen zijn ouders ervoor de Poolse nationaliteit te houden."@nl,
        "Herman Berlinski (18 August 1910 \u2013 27 September 2001) was a German-born American composer, organist, pianist, musicologist and choir conductor."@en,
        "\u30cf\u30fc\u30de\u30f3\u30fb\u30d0\u30fc\u30ea\u30f3\u30b9\u30ad\uff08Herman Berlinski , 1910\u5e748\u670818\u65e5 - 2001\u5e749\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:47016656;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herman_Berlinski>,
        <http://viaf.org/viaf/47016656>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Herman-Berlinski.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herman_Berlinski.
doremus_artist:8da7dad8-925a-3d7c-b535-49f88d7a4287
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    dbp:deathPlace dbr:Tierceville;
    rdfs:comment
        "Achille Edmond Audran (12 April 1840 \u2013 17 August 1901) was a French composer best known for several internationally successful operettas, including Les noces d'Olivette (1879), La mascotte (1880), Gillette de Narbonne (1882), La cigale et la fourmi (1886), Miss Helyett (1890), and La poup\u00e9e (1896). After Audran's initial success in Paris, his works also became a regular feature in the West End of London, in adaptations that Audran supervised. Most of his works are now neglected, but La mascotte has been revived occasionally and has been recorded for the gramophone."@en,
        "Achille Edmond Audran (Lyon, 12 de abril de 1840 \u2013 Tierceville, 17 de agosto de 1901) foi um compositor franc\u00eas mais conhecido por suas v\u00e1rias operetas que alcan\u00e7aram sucesso internacional, incluindo: Les noces d'Olivette (1879), La mascotte (1880), Gillette de Narbonne (1882), La cigale et la fourmi (1886), Miss Helyett (1890), e La poup\u00e9e (1896). Ap\u00f3s o sucesso inicial de Audran em Paris, suas obras se tornaram tamb\u00e9m uma presen\u00e7a regular no teatro West End de Londres, em adapta\u00e7\u00f5es que Audran supervisionava. La Mascotte foi o seu maior sucesso entre seus muitos trabalhos."@pt,
        "Audran \u00e8 stato uno dei maggiori prosecutori di Jacques Offenbach nel genere dell'opera buffa e dell'operetta. Tra le sue numerose opere, il pi\u00f9 grande successo \u00e8 stato La Mascotte."@it,
        "Edmond Audran (* 11. April 1842 in Lyon, Dept. Rh\u00f4ne; \u2020 17. August 1901 in Tierceville, Dept. Calvados) war ein franz\u00f6sischer Organist und erfolgreicher Operetten-Komponist."@de,
        "Edmond Audran (Lyon, 11 april 1842 - Tierceville (Seine-et-Oise, nu: Calvados), 17 augustus 1901) was een Frans componist die ruim 40 operettes schreef, waarvan La Mascotte uit 1880 als de beste beschouwd wordt. Audran werd opgeleid aan de bekende \u00c9cole Niedermeyer (gesticht door en vernoemd naar Louis Niedermeyer). Deze school telde bijvoorbeeld ook Gabriel Faur\u00e9, Andr\u00e9 Messager en Claude Terrasse onder haar leerlingen. Onder de docenten van Audran was Camille Saint-Sa\u00ebns een van de beroemdste. In 1859 won Audran er de eerste prijs in een compositiewedstrijd."@nl,
        "Edmond Audran (Lyon, 12 de abril de 1840 \u2013 Par\u00eds, 17 de agosto de 1901) fue un compositor franc\u00e9s. Hijo del tenor Mario Audran, en 1861 acept\u00f3 el puesto de organista en la iglesia de San Jos\u00e9 de Marsella. Hizo su primera aparici\u00f3n como compositor dram\u00e1tico con L'Ours et le Pacha (1862), una versi\u00f3n musical de un vodevil.Intent\u00f3 ganar fama como escritor de m\u00fasica sacra, escribi\u00f3 una misa y un oratorio, pero se le conoce sobre todo como compositor de \u00f3peras y operetas. Su primer \u00e9xito en Par\u00eds fue Les Noces d'Olivette (1879). La Mascotte (1880) y Miss Helyet (1890) fueron sus obras de m\u00e1s \u00e9xito."@es,
        "La Mascotte fut son plus grand succ\u00e8s parmi ses nombreuses \u0153uvres."@fr,
        "\u042d\u0434\u043c\u043e\u0301\u043d \u041e\u0434\u0440\u0430\u0301\u043d (\u0444\u0440. Edmond Audran) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0441\u0435\u0431\u0435 \u0438\u043c\u044f \u043a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0438\u043c\u0435\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0438\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u0430\u043c\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:54365379;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edmond_Audran>,
        <http://viaf.org/viaf/54365379>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1515285c-1d0b-404d-a722-289ff40f248b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edmond_Audran.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edmond_Audran.
doremus_artist:9005bcd9-c103-3dd0-8207-90c8dc79e434
    rdfs:comment
        "Rosemary Kuhlmann (born January 30, 1922) is an American operatic mezzo-soprano and Broadway musical actress most known for originating the role of the Mother in Gian Carlo Menotti's Amahl and the Night Visitors, the first opera commissioned for television. Contrary to what is sometimes believed, Kuhlmann portrayed the role on the annual live NBC broadcast of the production from 1951 through 1962."@en;
    owl:sameAs viaf:11303725;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rosemary_Kuhlmann>,
        <http://viaf.org/viaf/11303725>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rosemary_Kuhlmann.
doremus_artist:904eccd2-03a2-3516-ba08-b92df279bfc2
    dbp:birthPlace dbr:Camag√ºey;
    dbp:deathPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        "Nicol\u00e1s Crist\u00f3bal Guill\u00e9n Batista  (Camag\u00fcey, 10 juillet 1902 - La Havane, 16 juillet 1989) est un po\u00e8te et militant communiste cubain."@fr,
        "Nicol\u00e1s Crist\u00f3bal Guill\u00e9n Batista (* 10. Juli 1902 in Camag\u00fcey in Kuba; \u2020 16. Juli 1989 in Havanna in Kuba) war ein kubanischer Dichter und Schriftsteller, dessen Werke die lange vernachl\u00e4ssigte nichtsprachliche afrokubanische Tradition Kubas in die Literatur brachten. Nicol\u00e1s Guill\u00e9n war Mulatte und wurde 1902 als Sohn des Journalisten Nicol\u00e1s Guill\u00e9n und seiner Frau Argelia Batista Arrieta geboren. Sein Vater wurde 1917 bei einem politischen Aufstand von Soldaten erschossen."@de,
        "Nicol\u00e1s Crist\u00f3bal Guill\u00e9n Batista (*Camag\u00fcey, Cuba, 10 de julho de 1902 - \u2020 Havana, Cuba, 16 de julho de 1989) foi um poeta cubano. Guill\u00e9n foi, junto com Jos\u00e9 Mart\u00ed , conhecido como O Poeta Cubano, por antonom\u00e1sia. No advento do regime revolucion\u00e1rio de 1959, foi um dos seus mais destacados defensores. No rastro da Revolu\u00e7\u00e3o comp\u00f4s poem\u00e1rios como Tengo (1964) ou El diario que a diario (1972). Em 1961 foi eleito presidente da Uni\u00e3o Nacional de Escritores e Artistas de Cuba."@pt,
        "Nicol\u00e1s Crist\u00f3bal Guill\u00e9n Batista (10 July 1902 \u2013 16 July 1989) was a Cuban poet, journalist, political activist, and writer. He is best remembered as the national poet of Cuba. Born in Camag\u00fcey, he studied law at the University of Havana, but abandoned a legal career and worked as both a typographer and journalist. His poetry was published in various magazines from the early 1920s; his first collection, Motivos de son (1930) was strongly influenced by his meeting that year with the African-American poet, Langston Hughes. He drew from son music in his poetry. West Indies, Ltd., published in 1934, was Guill\u00e9n's first collection with political implications. Cuba's dictatorial Gerardo Machado regime was overthrown in 1933, but political repression intensified. After being jailed in 1936, Guil"@en,
        "Nicol\u00e1s Crist\u00f3bal Guill\u00e9n Batista (Camag\u00fcey, 10 de julio de 1902 - La Habana, 16 de julio de 1989) fue un poeta, periodista y activista pol\u00edtico cubano. Guill\u00e9n reivindica la cultura negra dentro de los procesos de mestizaje y transculturaci\u00f3n, en lo que denomin\u00f3 el \u00abcolor cubano\u00bb, ni negro ni blanco: mestizo, rasgo distintivo de toda Latinoam\u00e9rica. Se le conoce como el poeta del son, ritmo y baile t\u00edpico de Cuba. Falleci\u00f3 en 1989 en La Habana, siendo considerado el poeta nacional cubano. En 1983 se convirti\u00f3 en el primer galardonado con el Premio Nacional de Literatura de Cuba.[cita requerida]"@es,
        "Nicol\u00e1s Crist\u00f3bal Guill\u00e9n Batista (ur. 10 lipca 1902, zm. 16 lipca 1989) - kuba\u0144ski poeta. By\u0142 uczestnikiem hiszpa\u0144skiej wojny domowej, po stronie republiki. Tworzy\u0142 poezj\u0119 opart\u0105 na afro-kuba\u0144skim folklorze (zbi\u00f3r Motivos de son z 1930), wzbogaconym wp\u0142ywem poezji Federica Garcii Lorki o surrealistyczn\u0105 metaforyk\u0119 (S\u00f3ngoro Consongo z 1931). By\u0142 autorem m.in. zbior\u00f3w West Indies Ltd (1934), La paloma de vuelo popular (1958) i Balada de los dos abuelos (1962). Zawieraj\u0105 one opr\u00f3cz motyw\u00f3w ludowych i element\u00f3w dawnej poezji hiszpa\u0144skiej silne akcenty spo\u0142eczne i polityczne. Polskie przek\u0142ady jego wierszy ukaza\u0142y si\u0119 w tomach \u015apiewak z Kuby (1954), Trzystrunna gitara (1957), Poezje wybrane (1969), Wiersz wybrane (1978)."@pl,
        "Nicol\u00e1s Guill\u00e9n, eigenlijk Nicol\u00e1s Guill\u00e9n Batista (Camaguey, 10 juli 1902 \u2013 Havana, 16 juli 1989) was een Cubaans dichter. In zijn werk werden de Afrikaanse wortels van de Cubaanse cultuur, die werd gedomineerd door het Spaans en de Europese inbreng, benadrukt. Die Afro-Cubaanse traditie was bewaard in muziek en overleveringen die mondeling werden doorgegeven."@nl,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0441 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0301\u0431\u0430\u043b\u044c \u0413\u0438\u043b\u044c\u0435\u0301\u043d \u0411\u0430\u0442\u0438\u0301\u0441\u0442\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Nicol\u00e1s Crist\u00f3bal Guill\u00e9n Batista; 1902 \u2014 1989) \u2014 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u0430 \u0443\u043a\u0440\u0435\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438\u00bb (1954).\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e \u0411\u043e\u0442\u0435\u0432\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:29534974;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicol\u00e1s_Guill\u00e9n>,
        <http://viaf.org/viaf/29534974>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7fd47e79-1c9f-47e2-8d46-df23892d14c8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicol√°sGuill√©n-1942.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicol√°s_Guill√©n.
doremus_artist:90cc63e6-dad6-341c-84d2-f5c9db6dfe17
owl:sameAs viaf:119604937; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119604937>.
doremus_artist:90f2f0e9-4628-3510-ae9f-66938fb215e7
owl:sameAs viaf:43993958; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43993958>.
doremus_artist:9105e969-904a-3d73-9f77-cc229944de2f
owl:sameAs viaf:12505402; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12505402>.
doremus_artist:9108ad85-6510-31f3-8062-42a89223b254
owl:sameAs viaf:59294510; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59294510>.
doremus_artist:91b0d8b2-bac6-3e9b-a731-32dd165a42b4
owl:sameAs viaf:33392361; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33392361>.
doremus_artist:920b57bc-6a6d-386b-98b3-95daeebe2804
    rdfs:comment
        "\u00c9ric Aubier est un trompettiste concertiste classique n\u00e9 en 1960, repr\u00e9sentant la trompette fran\u00e7aise dans le monde, et un professeur reconnu[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]."@fr;
    owl:sameAs viaf:17406699;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9ric_Aubier>,
        <http://viaf.org/viaf/17406699>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:√âric_Aubier.
doremus_artist:93684465-8b6f-3646-bdfd-36c2887abc24
owl:sameAs viaf:222609; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/222609>.
doremus_artist:93f464f0-66d5-3ba0-bcae-9e26db1ad71b
owl:sameAs viaf:232925395; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232925395>.
doremus_artist:94386f38-ad4a-3b7c-946c-1b9adb168400
owl:sameAs viaf:75136892; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75136892>.
doremus_artist:9441985b-2498-3345-b6a1-691e34dfab6c
owl:sameAs viaf:114967560; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114967560>.
doremus_artist:946269f3-678b-3cb1-ad87-52e0d816ce24
    owl:sameAs viaf:12490190;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12490190>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_Dupont_(Garde_r√©publicaine)>.
doremus_artist:947d901d-ec40-3493-ab91-1c39dd89cbc8
    rdfs:comment
        "Johan Duijck (1954) es un compositor y director de m\u00fasica de B\u00e9lgica. Es director del Coro de Radio Flamenca, del Coro de la Academia de Saint Martin in the Fields en Londres y del Gents Madrigaalkoor. Regularmente es convocado como director invitado de agrupaciones como la Orquesta Sinf\u00f3nica Real de Sevilla, la Dartington Festival Orchestra, el Coro de Radio Dan\u00e9s y otros. Como compositor, se dedica preferentemente al piano y la m\u00fasica coral. Sus obras Alma de la m\u00fasica y The Well-Tempered Pianist han recibido aclamaci\u00f3n internacional.[cita requerida]"@es,
        """Johan Duijck (Brugge, 23 november 1954) is een Vlaamse pianist, dirigent, docent en componist. Hij was/is gedurende vele jaren dirigent van onder andere het "Vlaams Radio Koor", en van het koor van de Academy of St. Martin in the Fields, concertpianist, leraar aan het Gents conservatorium, en voor meestercursussen in binnen- en buitenland. Hij is zeer actief als componist en kreeg talrijke bekroningen."""@nl,
        "Johan Duijck (born 1954 in Ghent) is a Belgian composer and conductor. He is conductor of the Flemish Radio Choir, the Academy of St. Martin in the Fields Chorus in London and the Gents Madrigaalkoor. He is regularly invited as a guest conductor of renowned ensembles such as the Orquesta Sinf\u00f3nica Real de Sevilla, the Dartington Festival Orchestra, the Danish Radio Choir and others. As a composer he is dedicated to piano and choral music. His works Alma de la m\u00fasica and The Well-Tempered Pianist have received international acclaim."@en;
    owl:sameAs viaf:1156429;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johan_Duijck>,
        <http://viaf.org/viaf/1156429>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johan_Duijck.
doremus_artist:96caeea7-7030-39a8-b2da-a4994063c1df
    owl:sameAs viaf:56941971;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56941971>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Szabolcs_Brickner.
doremus_artist:98700488-92c3-3cfe-9197-215fe0b10baa
    dbp:birthPlace dbr:Razgrad;
    dbp:deathPlace dbr:Sofia;
    rdfs:comment
        "Dimitar Nenov (Bulgaars: \u0414\u0438\u043c\u0438\u0442\u044a\u0440 \u041d\u0435\u043d\u043e\u0432), (Razgad, 19 december 1901 \u2013 Sofia, 30 augustus 1953) was een Bulgaarse pianist van klassieke muziek, componist, muziekpedagoog en architect. Hij studeerde architectuur in Dresden en later piano bij o.a. Egon Petri. Nenov maakte carri\u00e8re als professor piano aan het conservatorium van Sofia, waar hij onder meer later bekend geworden Bulgaarse pianisten als Genko Genov, Svetla Protich, Lazar Nikolov en Trifon Silyanovski onderwees. Nenov behoort tot de 2de generatie Bulgaarse componisten en was in 1933 een van de oprichters van de (Bulgaarse) Hedendaagse Muziekvereniging en de eerste voorzitter en penningmeester daarvan. Hij wordt gezien als een van de leidende figuren van de Bulgaarse intellectuele elite van voor de Tweede Wereldoorlog vooral door zij"@nl,
        "Dimitar Nenov (Bulgarian: \u0414\u0438\u043c\u0438\u0442\u044a\u0440 \u041d\u0435\u043d\u043e\u0432; December 19, 1901 in Razgrad \u2013 August 30, 1953 in Sofia) was a Bulgarian classical pianist, composer, music pedagogue and architect. Dimitar Nenov belongs to the Interwar period generation of Bulgarian composers, the so-called Second Generation Bulgarian Composers. Together with Pancho Vladigerov, Ljubomir Pipkov, Petko Staynov, Veselin Stoyanov, Andrey Stoyanov, Assen Dimitrov and Tzanko Tzankov, Nenov is among the founding members of the Contemporary Music Society (founded on 24 January 1933) and became his first secretary. As composer, pianist and architect, Dimitar Nenov was among the key figures of the cultural elite of Interwar Bulgaria well known as one of the most popular public figures."@en,
        "Dimitar Nenov Dimitar Stefanov Nenov (en bulgare \u0414\u0438\u043c\u0438\u0442\u044a\u0440 \u041d\u0435\u043d\u043e\u0432), n\u00e9 le 19 d\u00e9cembre 1901 \u00e0 Razgrad \u2013 mort le 30 ao\u00fbt 1953 \u00e0 Sofia, est un architecte et compositeur bulgare."@fr,
        "Dimitar Nenow (auch Dimitar Nenov, bulgarisch \u0414\u0438\u043c\u0438\u0442\u044a\u0440 \u041d\u0435\u043d\u043e\u0432; * 19. Dezember 1901 in Rasgrad; \u2020 30. August 1953 in Sofia) war ein bulgarischer Komponist. Nenow studierte Klavier bei Andrej Stojanow. 1920 ging er nach Dresden, um an der Technischen Hochschule Architektur zu studieren. Zugleich nahm er am Konservatorium der Stadt Klavierunterricht bei Karl Fehling und Unterricht in Musiktheorie und Komposition bei Theodor Blumer und Paul Bitner. Zwischen 1925 und 1927 war er musikalischer Leiter des Thea-Jolles-Balletts."@de;
    owl:sameAs viaf:45658000;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dimitar_Nenov>,
        <http://viaf.org/viaf/45658000>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dimitar_Nenov.
doremus_artist:98912f64-9b20-35c9-b7e0-b6e11570a602
owl:sameAs viaf:42890590; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42890590>.
doremus_artist:99f875d9-ab31-3430-bfc0-6f9385d703b5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Harrisburg,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "Grover Dale (* 22. Juli 1935 in Harrisburg, Pennsylvania) ist ein US-amerikanischer Schauspieler, T\u00e4nzer und Choreograf. Im Kino deb\u00fctierte er als Jam neben Debbie Reynolds in Die Goldgr\u00e4ber-Molly (1964). Der Durchbruch gelingt ihm 1967 mit der Rolle des Pearce in George Sidneys Half a Six Pence. Im selben Jahr begeistert er als homophiler Bill, der in Jacques Demys Die M\u00e4dchen von Rochefort gemeinsam mit George Chakiris um die Gunst der Schwestern Fran\u00e7oise Dorl\u00e9ac und Catherine Deneuve buhlt (da er sie als Revue-Girls gewinnen will) und dann doch mit seinem Freund weiterzieht. In Hal Ashbys Der Hausbesitzer (1970) spielt er den Oscar."@de,
        "Grover Dale (born July 22, 1935) is an American actor, dancer, choreographer and theatre director."@en,
        "Grover Dale (de son vrai nom Grover Robert Aitken), n\u00e9 le 22 juillet 1935 \u00e0 Harrisburg en Pennsylvanie est un acteur, chor\u00e9graphe, danseur et metteur en sc\u00e8ne am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:222453876;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Grover_Dale>,
        <http://viaf.org/viaf/222453876>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Grover_Dale.
doremus_artist:9b3053b8-d7bf-3aa1-b70f-a3e723f53da4
owl:sameAs viaf:74152708; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74152708>.
doremus_artist:9b6254d9-88c6-32df-b166-8a2175e64df7
    rdfs:comment
        "H\u00e9l\u00e8ne-Louise Demars (born c. 1736) was French composer. She wrote several works including cantatas dedicated to nobles such as Mademoiselle de Soubise of the Rohan family and Madame La Marquise de Villeroy. She went on to become a teacher of several instruments such as the harpsichord and the violin."@en,
        "H\u00e9l\u00e8ne-Louise Demars (n\u00e9e en 1736) est une compositrice fran\u00e7aise. Sa cantate L'oroscope est d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Mademoiselle de Soubise de Rohan et fut cr\u00e9\u00e9e en novembre 1748. Le texte de la cantate fut imprim\u00e9e dans le Mercure de France l'ann\u00e9e suivante."@fr;
    owl:sameAs viaf:59030520;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/H\u00e9l\u00e8ne-Louise_Demars>,
        <http://viaf.org/viaf/59030520>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rue_St._Thomas_du_Louvre.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:H√©l√®ne-Louise_Demars.
doremus_artist:9bcbdc00-fcc5-304a-a1c9-6c33d3c66b5f
owl:sameAs viaf:116476367; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116476367>.
doremus_artist:9bdbadc6-36cf-31d6-96e8-49ef18f6817f
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Stanislav Stanislavovich Bunin (25 de setembro, 1966 ) \u00e9 um pianista nascido na R\u00fassia. Nasceu em Moscovo, de uma fam\u00edlia de m\u00fasicos a viver na Europa, seu pai era o pianista Stanislav Neuhaus, seu av\u00f4, o pianista Heinrich Neuhaus. Est\u00e1 tamb\u00e9m relacionado com Karol Szymanowski. Bunin graduado aos 11 anos na Escola de M\u00fasica Central de Moscou com Elena Richter e, posteriormente, no Conservat\u00f3rio de Moscou com o Prof Sergei Dorenski. Em 1988, emigrou da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica e atualmente reside no Jap\u00e3o.Gravou para a EMI e Deutsche Grammophon, particularmente as obras de Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin."@pt,
        "Stanislav Stanislavovich Bunin (Russian: \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0443\u043d\u0438\u043d; born 25 September 1966) is a Russian-born pianist. He was born in Moscow in 1966 into an established European musical family which included his grandfather Heinrich Neuhaus, his grandmother Zinaida (Boris Pasternak's wife), and his father, Stanislav Neuhaus. He recorded a few of Chopin's works for the soundtrack to the 2007 video game Eternal Sonata."@en,
        "Stanislav Stanislavovitch Bounine (en russe : \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0443\u043d\u0438\u043d; ISO 9 : Stanislav Stanislavovi\u010d Bunin), n\u00e9 le 25 septembre 1966 \u00e0 Moscou (Union sovi\u00e9tique), est un pianiste sovi\u00e9tique puis russe."@fr,
        "Stanislaw Stanislawowitsch Bunin (russisch \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0443\u043d\u0438\u043d; * 25. November 1966 in Moskau) ist ein russischer Pianist. Sein Vater war der Pianist Stanislaw Neuhaus, sein Gro\u00dfvater der Pianist und Klavierp\u00e4dagoge Heinrich Neuhaus. Au\u00dferdem ist er mit Karol Szymanowski verwandt. Bunin studierte seit seinem sechsten Lebensjahr insgesamt 11 Jahre an der Moskauer Zentralen Musikschule bei Elena Richter, sp\u00e4ter am Moskauer Konservatorium bei Sergei Dorenski. 1983 gewann er den Concours Marguerite Long-Jacques Thibaud in Paris, 1985 den Chopin-Wettbewerb in Warschau. 1988 emigrierte er aus der Sowjetunion nach Deutschland und lebte in Hamburg Eilbek. Sp\u00e4ter \u00fcbersiedelte er nach Japan."@de,
        "Stanis\u0142aw Stanis\u0142awowicz Bunin, ros. \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0443\u043d\u0438\u043d (ur. 25 wrze\u015bnia 1966 w Moskwie) \u2013 rosyjski pianista, zwyci\u0119zca XI Mi\u0119dzynarodowego Konkursu Pianistycznego im. Fryderyka Chopina (1985)."@pl,
        "\u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0443\u043d\u0438\u043d (\u0440\u043e\u0434. 25 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1966, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0412\u043d\u0435\u0431\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0441\u044b\u043d \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430 \u041d\u0435\u0439\u0433\u0430\u0443\u0437\u0430, \u0432\u043d\u0443\u043a \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u041d\u0435\u0439\u0433\u0430\u0443\u0437\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (1988) \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u0414\u043e\u0440\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0412 1983 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041b\u043e\u043d\u0433 \u0438 \u0422\u0438\u0431\u043e \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0432 1985 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0435 (\u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0437\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043e\u043d\u0435\u0437\u0430 \u0438 \u0437\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430). \u0412\u0445\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0436\u044e\u0440\u0438 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u041b\u0435\u0432 \u0412\u043b\u0430\u0441\u0435\u043d\u043a\u043e \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0430\u043b:"@ru,
        "\u30b9\u30bf\u30cb\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30b9\u30bf\u30cb\u30b9\u30e9\u30f4\u30a9\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d6\u30fc\u30cb\u30f3 \uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0443\u043d\u0438\u043d, Stanislav Stanislavovich Bunin\uff1a1966\u5e749\u670825\u65e5-\uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u7956\u7236\u306f\u30b2\u30f3\u30ea\u30d5\u30fb\u30cd\u30a4\u30ac\u30a6\u30b9\u3001\u7236\u306f\u30b9\u30bf\u30cb\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30cd\u30a4\u30ac\u30a6\u30b9\u3002 \u65e5\u672c\u3067\u306f\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u5916\u56fd\u4eba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3068\u3057\u3066\u975e\u5e38\u306b\u9ad8\u3044\u6a29\u5a01\u3092\u8a87\u308b\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\uff08\u958b\u50ac\u5730\uff1a\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\uff09\u306e\u7b2c11\u56de\u5927\u4f1a\uff081985\u5e7410\u67081\u65e5\uff5e21\u65e5\uff09\u306b\u3066\u308f\u305a\u304b19\u6b73\u306e\u82e5\u3055\u3067\u5727\u5012\u7684\u306a\u512a\u52dd\u3092\u52dd\u3061\u53d6\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u69d8\u5b50\u3092NHK\uff08\u65e5\u672c\u653e\u9001\u5354\u4f1a\uff09\u304c\u7279\u96c6\u756a\u7d44\u306b\u3066\u653e\u9001\u3057\u305f\u3053\u3068\u304c\u767a\u7aef\u3068\u306a\u308a\u3001\u65e5\u672c\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u300c\u30d6\u30fc\u30cb\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30d0\u30fc\u300d\u306a\u3069\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u73fe\u8c61\u304c\u5dfb\u304d\u8d77\u3053\u308a\u3001\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u30d5\u30a1\u30f3\u306e\u88fe\u91ce\u3092\u5e83\u3052\u308b\u304d\u3063\u304b\u3051\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u30d6\u30fc\u30cb\u30f3\u306e\u6f14\u594f\u89e3\u91c8\u306f\u3001\u5c02\u9580\u5bb6\u306e\u9593\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u3069\u3061\u3089\u304b\u3068\u3044\u3046\u3068\u7570\u7aef\u7684\u3068\u8a55\u3055\u308c\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u754c\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u4e3b\u6d41\u306e\u3082\u306e\u3068\u306f\u307f\u306a\u3055\u308c\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u975e\u5e38\u306b\u30e1\u30ea\u30cf\u30ea\u306e\u5229\u3044\u305f\u30ad\u30ec\u306e\u6709\u308b\u5f7c\u306e\u6f14\u594f\u306f\u3001\u3053\u308c\u307e\u3067\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306b\u758e\u9060\u3067\u3042\u3063\u305f\u4eba\u3005\u306e\u9593\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u5927\u3044\u306b\u6b53\u8fce\u3055\u308c\u305f\u3002\u300c\u30d6\u30fc\u30cb\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30d0\u30fc\u300d\u3092\u671f\u306b\u30d6\u30fc\u30cb\u30f3\u81ea\u8eab\u306f\u65e5\u672c\u3092\u975e\u5e38\u306b\u597d\u610f\u7684\u306b\u601d\u3046\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u983b\u7e41\u306b\u6765\u65e5\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u50ac\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u59bb\u306f\u65e5\u672c\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u5bb6\u3082\u65e5\u672c\u306b\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54331882;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stanislav_Bunin>,
        <http://viaf.org/viaf/54331882>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stanislav_Bunin.
doremus_artist:9cc1d831-6f9f-3b4d-bf29-bea8328a090a
    dbp:birthPlace dbr:M√ºnster;
    dbp:deathPlace dbr:Braunfels;
    rdfs:comment
        "Franz W\u00fcllner (* 28. Januar 1832 in M\u00fcnster; \u2020 7. September 1902 in Braunfels) war ein deutscher Komponist, Dirigent und Professor."@de,
        "Franz W\u00fcllner (28 January 1832 \u2013 7 September 1902) was a German composer and conductor. He led the premieres of Richard Wagner's operas Das Rheingold and Die Walk\u00fcre, but was much criticized by Wagner himself, who greatly preferred the more celebrated conductors Hans von B\u00fclow and Hermann Levi."@en,
        "Franz W\u00fcllner (28 de enero de 1832 en M\u00fcnster - 7 de setiembre de 1902 en Braunfels) fue compositor y director de orquesta alem\u00e1n. Dirigi\u00f3 los estrenos de las \u00f3peras de Wagner El oro del Rin y La Valquiria, pero fue muy criticado por el mismo Wagner, quien prefiri\u00f3 ampliamente a los directores Hans Guido von B\u00fclow y Hermann Levi."@es,
        "Franz W\u00fcllnerFichier:Wuellner.jpg Franz W\u00fcllner Franz W\u00fcllner (28 janvier 1832 - 7 septembre 1902) est un compositeur et un chef d'orchestre allemand. Il a dirig\u00e9 les premi\u00e8res repr\u00e9sentations des op\u00e9ras de Richard Wagner : L'Or du Rhin et La Walkyrie, le 22 septembre 1869 et le 26 juin 1870."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0412\u044e\u043b\u044c\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Franz W\u00fcllner; 28 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1832, \u041c\u044e\u043d\u0441\u0442\u0435\u0440 \u2014 7 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1902, \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0444\u0435\u043b\u044c\u0441) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u043f\u0435\u0432\u0446\u0430 \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430 \u0412\u044e\u043b\u044c\u043d\u0435\u0440\u0430. \u0412 \u043e\u0442\u0440\u043e\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0432 \u0414\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0434\u043e\u0440\u0444\u0435, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u044f\u0441\u044c, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435, \u0443 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441\u0430 \u0428\u0438\u043d\u0434\u043b\u0435\u0440\u0430. \u0412 1850\u20141854 \u0433\u0433. \u0412\u044e\u043b\u044c\u043d\u0435\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044f, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e, \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430; \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043e\u043d \u0431\u0440\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u044d\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b\u043e \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e, \u2014 \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0443 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0418\u043e\u0430\u0445\u0438\u043c\u0430, \u0418\u0433\u043d\u0430\u0446\u0430 \u041c\u043e\u0448\u0435\u043b\u0435\u0441\u0430, \u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434\u0430 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u0430 \u0438 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0435\u0441\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441\u0430, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0441\u0434\u0440\u0443\u0436\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0433\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b. \u0412 1858\u20141865 \u0433\u0433. \u0412\u044e\u043b\u044c\u043d\u0435\u0440 \u0431\u044b\u043b \u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0410\u0445\u0435\u043d\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435, \u0433\u0434\u0435, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e \u0420\u0435\u0439\u043d\u0430\u00bb (22 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1869) \u0438 \u00ab\u0412\u0430\u043b\u044c\u043a\u0438\u0440\u0438\u044f\u00bb (26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1870); \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440, \u043a\u0430\u043a \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f, \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0435\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u043c"@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30f4\u30e5\u30eb\u30ca\u30fc\uff08Franz W\u00fcllner, 1832\u5e741\u670828\u65e5 \u2013 1902\u5e749\u67087\u65e5 \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u300e\u30e9\u30a4\u30f3\u306e\u9ec4\u91d1\u300f\u3068\u300e\u30ef\u30eb\u30ad\u30e5\u30fc\u30ec\u300f\u306e\u521d\u6f14\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u3002\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u81ea\u8eab\u306f\u30f4\u30e5\u30eb\u30ca\u30fc\u3092\u6c17\u306b\u5165\u3089\u305a\u3001\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d3\u30e5\u30fc\u30ed\u30fc\u3068\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30ec\u30fc\u30f4\u30a3\u306e\u6307\u63ee\u3092\u597d\u3093\u3060\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71508953;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_W\u00fcllner>,
        <http://viaf.org/viaf/71508953>,
        <https://musicbrainz.org/artist/308b82a2-443f-45db-8e6c-108ebb358443>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wuellner.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_W√ºllner.
doremus_artist:9cc2773d-807a-3f1b-bd74-efb922af5228
owl:sameAs viaf:80231172; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80231172>.
doremus_artist:9d5028ba-330a-3aef-99d4-a2a16cedf372
owl:sameAs viaf:2671535; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2671535>.
doremus_artist:9d58139d-0738-3466-a14a-888e99a00bb7
owl:sameAs viaf:117093830; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117093830>.
doremus_artist:9dee4aef-7282-34c9-acce-0c2e6bff2910
owl:sameAs viaf:18962920; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18962920>.
doremus_artist:a0c779a5-8789-30cd-ade7-55518650053a
    owl:sameAs viaf:94040883;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/94040883>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1a108cbd-58d6-4758-8b1f-46f6485f3a41>.
doremus_artist:a1974362-3d07-3016-b836-ec290005a52f
owl:sameAs viaf:85982169; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85982169>.
doremus_artist:a1b9a91f-e251-3248-a948-403fe7c3b355
    dbp:birthPlace dbr:Seattle;
    rdfs:comment
        "Mark Morris (* 29. August 1956) ist ein zeitgen\u00f6ssischer US-amerikanischer T\u00e4nzer und Choreograf. Er gr\u00fcndete die Mark Morris Dance Group und arbeitete u.a. f\u00fcr Paul Simon. 1991 war er MacArthur Fellow. 2005 wurde er in die American Academy of Arts and Sciences gew\u00e4hlt."@de,
        "Mark Morris (29 de agosto de 1956) es un bailar\u00edn y core\u00f3grafo de danza contempor\u00e1nea estadounidense cuyo trabajo es aclamado por su artesan\u00eda, ingeniosidad, humor y a veces por sus ecl\u00e9cticos acompa\u00f1amientos musicales. Morris es popular tanto entre los aficionados a la danza como entre el gran p\u00fablico."@es,
        "Mark Morris est un danseur et chor\u00e9graphe am\u00e9ricain n\u00e9 \u00e0 Seattle le 29 ao\u00fbt 1956."@fr,
        "Mark William Morris (born August 29, 1956) is an American dancer, choreographer and director whose work is acclaimed for its craftsmanship, ingenuity, humor, and at times eclectic musical accompaniments. Morris is popular among dance aficionados, the music world, as well as mainstream audiences."@en,
        "\u9a6c\u514b\u00b7\u83ab\u91cc\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aMark William Morris\uff0c1956\u5e748\u670829\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u7f8e\u56fd\u821e\u8e48\u5bb6\u3001\u821e\u8e48\u7f16\u5267\u548c\u6b4c\u5267\u5bfc\u6f14\u3002 \u9a6c\u514b\u00b7\u83ab\u91cc\u65af\u65e9\u5e74\u5728\u534e\u76db\u987f\u5dde\u897f\u96c5\u56fe\u5e02\u6210\u957f\uff0c\u5e76\u5728\u5f53\u5730\u5f53\u6f14\u5458\u7ec4\u7ec7\u548c\u7ebd\u7ea6\u821e\u8e48\u5267\u573a\u5de5\u4f5c\u5ba4\u53d1\u5c55\u30021990\u5e74\uff0c\u4ed6\u548c\u521b\u5efa\u767d\u6a61\u821e\u8e48\u8ba1\u5212\uff0c\u5e76\u521b\u4f5c\u6b4c\u5267\u3002\u57282011\u5e74\uff0c\u4ed6\u521b\u5efa\u9a6c\u514b\u00b7\u83ab\u91cc\u65af\u821e\u8e48\u4e2d\u5fc3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:116489477;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Morris_(choreographer)>,
        <http://viaf.org/viaf/116489477>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Mark_Morris_(choreographer)>.
doremus_artist:a20e4fb1-dd94-35b2-8b5d-90210e833afc
owl:sameAs viaf:2511220; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2511220>.
doremus_artist:a22ec486-1d5c-327c-b712-e35d6160de05
owl:sameAs viaf:79177556; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79177556>.
doremus_artist:a2c58d7d-ed8e-3a8a-a3d3-438931b958ae
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Ghislain;
    dbp:deathPlace dbr:Tours;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646\u0650\u0633 \u0623\u0648\u0643\u064a\u063a\u0647\u064a\u0645 (Johannes Ockeghem) \u0639\u0627\u0634 (\u062d. 1410 \u062a\u0648\u0631\u060c \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 1497 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0644\u0627\u0645\u0646\u0643\u064a. \u064a\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0627\u0645\u0646\u0643\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649. \u0639\u0645\u0644 \u0644\u062f\u0649 \u0645\u0644\u0648\u0643 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u060c \u0648\u0623\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0627\u0633 \u0648\u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u060c \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u0633\u062a\u0627\u0630\u0627 \u0641\u064a \u0641\u0646 \u0627\u0644\u0637\u0650\u0628\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a (\u0647\u064a \u062a\u0642\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u0642\u0648\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0637\u0627\u0628\u0642\u0629 \u0639\u062f\u0629 \u062e\u0637\u0648\u0637 \u0644\u062d\u0646\u064a\u0629). 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u0627\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646\u0633 \u0623\u0648\u0643\u064a\u063a\u0647\u064a\u0645"""@ar,
        """Johannes Ockeghem (* Dendermonde, B\u00e9lgica, c.1420 - \u2020 Tours, Fran\u00e7a, 6 de fevereiro de 1497)) \u00e9 muitas vezes apresentado como o mais importante compositor da segunda gera\u00e7\u00e3o da Escola franco-flamenga, na segunda metade do s\u00e9culo XV. Em 1452 ingressou na capela real do rei de Fran\u00e7a e foi referido at\u00e9 como "premier chapelain" servindo Carlos VII, Lu\u00eds IX e Carlos VIII. Foi cantor em Antu\u00e9rpia at\u00e9 1443 e em 1445 entrou ao servi\u00e7o da corte francesa e inglesa, onde trabalhou at\u00e9 ao fim da vida."""@pt,
        "Johannes Ockeghem (* um 1420 bis 1425 in Saint-Ghislain (Hennegau); \u2020 6. Februar 1497 in Tours (?)) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, S\u00e4nger und Kleriker der fr\u00fchen Renaissance."@de,
        "Johannes Ockeghem (also Jean de, Jan; surname Okeghem, Ogkegum, Okchem, Hocquegam, Ockegham; other variant spellings are also encountered) (1410/1425 \u2013 February 6, 1497) was the most famous composer of the Franco-Flemish School in the last half of the 15th century, and is often considered the most influential composer between Dufay and Josquin des Prez. In addition to being a renowned composer, he was also an honored singer, choirmaster, and teacher."@en,
        "Johannes Ockeghem (ur. ok. 1410 lub 1420 w Saint-Ghislain, zm. 6 lutego 1497 w Tours) \u2013 flamandzki kompozytor epoki renesansu, przedstawiciel szko\u0142y franko-flamandzkiej."@pl,
        "Johannes Ockeghem (verm. Saint-Ghislain, ca. 1410 \u2013 Tours, 6 februari 1497) was een 15de-eeuws componist van de Franco-Vlaamse School. Hij werd vermoedelijk geboren in Saint-Ghislain (Henegouwen). Na een korte periode als zanger aan de Onze-Lieve-Vrouwekerk in Antwerpen (1443-1444), kwam hij in dienst van Karel, hertog van Bourbon, in Moulins. In 1452 werd hij aangeworven door de Franse koning Karel VII. Tot aan zijn dood op 6 februari 1497 bleef hij verbonden aan het Franse koningshuis (onder Karel VII Lodewijk XI en Karel VIII). In 1459 verkreeg hij de lucratieve en hooggewaardeerde functie van schatmeester van de abdij Saint-Martin in Tours, waar hij ook verbleef. In 1484 bezocht hij Brugge en Damme."@nl,
        "Johannes Ockeghem, tambi\u00e9n escrito como Jean de; apellido Okeghem, Ogkegum, Okchem, Hocquegam, Ockegham; (Saint-Ghislain, B\u00e9lgica, c. 1410 - Tours, Francia, 6 de febrero de 1497) fue el principal compositor de la segunda generaci\u00f3n de la escuela francoflamenca y uno de los m\u00e1s influyentes y respetados m\u00fasicos de su \u00e9poca (sirvi\u00f3 a tres reyes de Francia)."@es,
        "Johannes OckeghemJean OckeghemFichier:Johannes+Ockeghem.png Johannes Ockeghem ou Jean Ockeghem (n\u00e9 v. 1420 \u00e0 Saint-Ghislain, tout pr\u00e8s de Mons, Hainaut - mort le 6 f\u00e9vrier 1497 \u00e0 Tours, France) \u00e9tait un compositeur franco-flamand de la seconde moiti\u00e9 du XVe si\u00e8cle, consid\u00e9r\u00e9 comme le chef de file de la g\u00e9n\u00e9ration de compositeurs entre Guillaume Dufay et Josquin Des Pr\u00e9s."@fr,
        "\u00c8 da alcuni considerato il pi\u00f9 importante compositore fra Guillaume Dufay e Josquin Des Prez."@it,
        "\u0419\u043e\u0445\u0430\u0301\u043d\u043d\u0435\u0441 (\u0416\u0430\u043d) \u041e\u0301\u043a\u0435\u0433\u0435\u0301\u043c (Ockeghem; \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 Okeghem, Hocquegam, Ockenheim \u0438 \u0434\u0440.; \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1425, \u0421\u0435\u043d-\u0413\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041c\u043e\u043d\u0441\u0430 \u2014 6 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1497, \u0422\u0443\u0440) \u2014 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30cd\u30b9\u30fb\u30aa\u30b1\u30b2\u30e0\uff08Johannes Ockeghem, 1410\u5e74\u9803 - 1497\u5e742\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u521d\u671f\u306e\u6307\u5c0e\u7684\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u3057\u3070\u3057\u3070\u3001\u30c7\u30e5\u30d5\u30a1\u30a4\u3068\u30b8\u30e7\u30b9\u30ab\u30f3\u30fb\u30c7\u30fb\u30d7\u30ec\u306e\u9593\u306e\u4e16\u4ee3\u3067\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u770b\u505a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u306e\u6642\u4ee3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u306f\u5178\u578b\u7684\u306a\u3053\u3068\u3067\u306f\u3042\u308b\u306e\u3060\u304c\u3001\u30c7\u30e5\u30d5\u30a1\u30a4\u3084\u30b8\u30e7\u30b9\u30ab\u30f3\u306a\u3069\u3068\u6bd4\u3079\u3066\u3082\u751f\u6daf\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u4e0d\u660e\u306a\u70b9\u304c\u591a\u304f\u3001\u5927\u534a\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u4f5c\u66f2\u306e\u80cc\u666f\u3001\u5e74\u4ee3\u306a\u3069\u3082\u6570\u66f2\u3092\u9664\u3044\u3066\u672a\u78ba\u8a8d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u5185\u65af\u00b7\u5965\u514b\u5188\uff08\u8377\u862d\u8a9e\uff1aJohannes Ockeghem\uff0c\u7ea61410\u5e74\uff0d1497\u5e742\u67086\u65e5\uff09\uff0c\u5f17\u83b1\u8292\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u66fe\u5728\u5b89\u7279\u536b\u666e\u4efb\u804c\uff0c\u81ea1452\u5e74\u8d77\u5f00\u59cb\u4e3a\u6cd5\u56fd\u738b\u5ba4\u670d\u52a1\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u7279\u70b9\u662f\u8fd0\u7528\u7ef5\u957f\u4e0d\u65ad\u7684\u4e50\u53e5\uff0c\u5c11\u7528\u6a21\u4eff\uff0c\u4ece\u800c\u5f62\u6210\u6d41\u52a8\u7684\u98ce\u683c\u3002\u4ed6\u662f\u5f17\u83b1\u8292\u4e50\u6d3e\u7684\u7b2c\u4e00\u4ee3\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5176\u521b\u4f5c\u98ce\u683c\u5bf9\u82e5\u65af\u574e\uff0c\u5965\u5e03\u96f7\u8d6b\u7279\u7b49\u90fd\u6709\u8f83\u5927\u5f71\u54cd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:22150988;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johannes_Ockeghem>,
        <http://viaf.org/viaf/14671212>,
        <http://viaf.org/viaf/22150988>,
        <https://musicbrainz.org/artist/614358f7-a30d-40c0-b9fe-659c1612410d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johannes+Ockeghem.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johannes_Ockeghem.
doremus_artist:a2c8bbac-9788-3c3c-9429-f27653d95345
    rdfs:comment
        "Beno\u00eet Moerlen (born 6 February 1956) is a French percussionist, best known for his work in Gong, Pierre Moerlen's Gong and a later offshoot Gongzilla."@en;
    owl:sameAs viaf:277619;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Beno\u00eet_Moerlen>,
        <http://viaf.org/viaf/277619>,
        <https://musicbrainz.org/artist/37b43e61-1c97-46c4-b6a8-ebae450f04f2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Beno√Æt_Moerlen.
doremus_artist:a4c8f138-7f2a-3d86-a4ff-6289cb8a4d3a
    dbp:birthPlace dbr:Heidelberg;
    dbp:deathPlace dbr:Heidelberg;
    rdfs:comment
        "Arnolt Schlick (Heidelberg (?),1455 - Heidelberg (?),1525) was een Duits componist en organist. Schlick was naast Paul Hofhaimer en Conrad Paumann de bekendste organist van zijn tijd en evenals de laatste blind, maar waarschijnlijk niet vanaf zijn geboorte. Vanaf ca. 1509 was hij als organist in dienst van het hof van het keurvorstendom van de Palts in de universiteitsstad Heidelberg. Op uitnodiging van de Luther welgezinde keurvorst Frederik de Wijze bezocht hij in 1516 Torgau, waar hij Hofheimer ontmoette. Hij speelde bij verschillende grote politieke gebeurtenissen zoals de kroning van keizer Maximiliaan I in 1486 in Frankfort en de kroning van keizer Karel V in 1520 in Aken. Een unicum in zijn grote oeuvre is een tienstemmig compositie voor orgel."@nl,
        "Arnolt Schlick (July 18?, c. 1455\u20131460 \u2013 after 1521) was a German organist, lutenist and composer of the Renaissance. He is grouped among the composers known as the Colorists. He was most probably born in Heidelberg and by 1482 established himself as court organist for the Electorate of the Palatinate. Highly regarded by his superiors and colleagues alike, Schlick played at important historical events, such as the election of Maximilian I as King of the Romans, and was widely sought after as organ consultant throughout his career. The last known references to him are from 1521; the circumstances of his death are unknown."@en,
        "Arnolt Schlick (auch Arnold; * vor 1460 vermutlich in Heidelberg; \u2020 nach 1521 vermutlich in Heidelberg) war ein Organist, Komponist und Orgelsachverst\u00e4ndiger. Er schrieb die erste Abhandlung \u00fcber Bau, Stimmung und Spiel von Orgeln. Schlick war blind, jedoch vermutlich nicht von Geburt an."@de,
        "Arnolt Schlick (entre 1455\u20131460 \u2013 depois de 1521) foi um organista alem\u00e3o, m\u00fasico tocador de ala\u00fade e compositor do per\u00edodo da Renascen\u00e7a."@pt,
        "Arnolt Schlick (n\u00e9 vers 1460 - mort apr\u00e8s 1521) est un compositeur et organiste allemand de la Renaissance. Musicien r\u00e9put\u00e9 en son temps, il a jou\u00e9 un r\u00f4le important dans le d\u00e9veloppement de la musique d'orgue en Allemagne."@fr,
        "\u0410\u0440\u043d\u043e\u043b\u044c\u0442 \u0428\u043b\u0438\u043a (Arnolt Schlick; \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 1455 \u0438 1460, \u0413\u0435\u0439\u0434\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0433 \u2014 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 1521, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0428\u043b\u0438\u043a \u0431\u044b\u043b \u043d\u0435\u0437\u0440\u044f\u0447\u0438\u043c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 (\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e, \u043d\u0435 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f). \u041f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e, \u043a\u0430\u043a \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0442 \u043f\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044e \u0438 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u043a\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432. \u041e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u0442\u0440\u0443\u0434 \u00abSpiegel der Orgelmacher und Organisten\u00bb (\u00ab\u0417\u0435\u0440\u043a\u0430\u043b\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432\u00bb, 1511) \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430\u0442, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044e, \u043d\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u043a\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0435 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30ce\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30ea\u30c3\u30af\uff08Arnolt Schlick, 1460\u5e74\u9803 - 1521\u5e74\u4ee5\u964d\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u751f\u6daf\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8a18\u9332\u306b\u4e4f\u3057\u3044\u304c\u3001\u30cf\u30a4\u30c7\u30eb\u30d9\u30eb\u30af\u5730\u65b9\u306e\u51fa\u8eab\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u3089\u3057\u3044\u3002\u76f2\u76ee\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61814705;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arnolt_Schlick>,
        <http://viaf.org/viaf/61814705>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Schlick_spiegel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arnolt_Schlick.
doremus_artist:a52861d8-75d0-33de-a6c2-87017d2f2eb4
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Fedosse\u00efev. Pour le joueur d'\u00e9checs, voir Vladimir Fedosse\u00efev (joueur d'\u00e9checs). Vladimir Ivanovitch Fedosse\u00efev (en russe : \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u0435\u0434\u043e\u0441\u0435\u0435\u0432; ISO 9 : Vladimir Ivanovi\u010d Fedoseev) est un chef d'orchestre russe n\u00e9 le 5 ao\u00fbt 1932  \u00e0 Leningrad.Il \u00e9tudie \u00e0 Moscou et alors qu'il est encore en formation, il doit remplacer au pied lev\u00e9 un chef malade et dirige la Cinqui\u00e8me Symphonie de Dmitri Chostakovitch. En 1974, il est nomm\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de l'Orchestre symphonique Tcha\u00efkovski de la Radio de Moscou. Il devient directeur musical de l'Orchestre symphonique de Vienne en 1997."@fr,
        "Vladimir Ivanovich Fedoseyev (born 5 August 1932, Leningrad, Russia, USSR) is a Russian conductor. Fedoseyev graduated from the Gnessin State Musical College 1957, and Moscow Conservatory 1972. From 1974 artistic director and chief conductor of the Tchaikovsky Symphony Orchestra of Moscow Radio 1974-1999. He has also served as principal conductor of the Vienna Symphony 1997-2004. As of 2006, he is music director of the Tchaikovsky Symphony Orchestra of Moscow Radio. Fedoseyev has particularly championed the operas of Rimsky-Korsakov and the music of Valery Gavrilin."@en,
        "Vlad\u00edmir Iv\u00e1novich Fedos\u00e9yev (Leningrado, URSS 5 de agosto de 1932) es un director de orquesta ruso."@es,
        "Wladimir Iwanowitsch Fedossejew (international Vladimir Fedoseyev; russisch \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u0435\u0434\u043e\u0441\u0435\u0435\u0432, wiss. Transliteration Vladimir Ivanovi\u010d Fedoseev; * 5. August 1932 in Leningrad) ist ein russischer Dirigent."@de,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u0435\u0434\u043e\u0441\u0435\u0301\u0435\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 5 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1932, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440. \u0425\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041f. \u0418. \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441 1974 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1980). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1989) \u0438 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041c. \u0418. \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0438 (1970)."@ru,
        "\u30a6\u30e9\u30b8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30a4\u30f4\u30a1\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d5\u30a7\u30c9\u30bb\u30fc\u30a8\u30d5\uff08\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u0435\u0434\u043e\u0441\u0435\u0435\u0432, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199: Vladimir Ivanovich Fedoseyev, 1932\u5e748\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30bd\u9023\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u56fd\u969b\u7684\u306b\u6d3b\u8e8d\u3092\u7d9a\u3051\u308b\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u30fb\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u30bd\u9023\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u9577\u304f\u52d9\u3081\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113988850;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Fedoseyev>,
        <http://viaf.org/viaf/113988850>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vladimir_Fedoseyev,_December_2005.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimir_Fedoseyev.
doremus_artist:a5fe4b8e-0ddb-3cb7-ab12-07a05b71943f
    owl:sameAs viaf:42049616;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42049616>,
        <https://musicbrainz.org/artist/242eec0e-c9ba-4d47-b324-b04f473331c9>.
doremus_artist:a6e0cc2d-81ce-30e6-a048-3e78d3364f4b
    dbp:birthPlace dbr:London_Borough_of_Hounslow;
    dbp:deathPlace dbr:Kenmare;
    rdfs:comment
        "Ernest John Moeran (* 31. Dezember 1894 in Heston bei London; \u2020 1. Dezember 1950 in Kenmare (Irland)) war ein englischer Komponist."@de,
        "Ernest John Moeran (31 December 1894 \u2013 1 December 1950) was an English composer who had strong associations with Ireland (his father was Irish, he spent much of his life there, and he died there)."@en,
        "Ernest John Moeran (Heston, 31 december 1894 \u2013 Kenmare, 1 december 1950) was een Engelse componist van Ierse afkomst."@nl,
        "Ernest John Moeran (Heston, banlieue de Londres, 31 d\u00e9cembre 1894 - 1er d\u00e9cembre 1950) est un compositeur anglais."@fr,
        "\u30a2\u30fc\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30e2\u30fc\u30e9\u30f3\uff08Ernest John Moeran, 1894\u5e7412\u670831\u65e5 - 1950\u5e7412\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59270373;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernest_John_Moeran>,
        <http://viaf.org/viaf/59270373>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ab003ffc-8acb-4406-b4c0-51053d3a0c8f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernest_John_Moeran.
doremus_artist:a83160c9-9efe-36ab-b812-e2828fe39925
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rochester,_New_York>;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Alec Wilder (* 16. Februar 1907 in Rochester, New York; \u2020 23. Dezember 1980 in Gainesville, Florida) war ein US-amerikanischer Komponist von klassischen und Jazz-Musikwerken, Balladen und Lehrmaterialien."@de,
        "Alec Wilder (born Alexander Lafayette Chew Wilder in Rochester, New York, February 16, 1907; d. Gainesville, Florida, December 24, 1980) was an American composer."@en,
        "Alec Wilder est un compositeur am\u00e9ricain (1907 - 24 d\u00e9cembre 1980) qui fut une figure majeure de la musique populaire am\u00e9ricaine, cr\u00e9ant plusieurs centaines de chansons, incluant les c\u00e9l\u00e8bres I'll Be Around, It's So Peaceful in the Country et While We're Young. Plusieurs de ses compositions seront enregistr\u00e9es par des grands de la chanson aux \u00c9tats-Unis comme Mabel Mercer, Mildred Bailey, Frank Sinatra et Bing Crosby. William Engvick a \u00e9t\u00e9 un de ses paroliers r\u00e9guliers."@fr,
        "Alexander (Alec) LaFayette Chew Wilder (Rochester, New York, 16 februari 1907 - Gainesville, Florida, 24 december 1980) was een Amerikaans componist en schrijver."@nl,
        "\u30a2\u30ec\u30c3\u30af\u30fb\u30ef\u30a4\u30eb\u30c0\u30fc\uff08Alec Wilder,\u672c\u540d Alexander Lafayette Chew Wilder, 1907\u5e742\u670816\u65e5 \u2013 1980\u5e7412\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u3092\u884c\u3046\u4e00\u65b9\u3001\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u5206\u91ce\u3067\u3082\u591a\u304f\u306e\u6b4c\u66f2\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30ed\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u5bcc\u88d5\u306a\u540d\u58eb\u306e\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u304c\u3001\u30c6\u30a3\u30fc\u30f3\u30a8\u30a4\u30b8\u30e3\u30fc\u306e\u9803\u306b\u5bb6\u65cf\u3068\u7d76\u7e01\u3057\u305f\u3002\u4f5c\u66f2\u306f\u307b\u307c\u72ec\u5b66\u3067\u30011920\u5e74\u4ee3\u306e\u4e00\u6642\u671f\u3001\u5730\u5143\u306e\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30de\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u901a\u3063\u305f\u304c\u4e2d\u9000\u3057\u305f\u3002\u306a\u304a\u5f8c\u306e1973\u5e74\u306b\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30de\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u304b\u3089\u540d\u8a89\u5b66\u58eb\u53f7\u3092\u5f97\u3066\u3044\u308b\u3002\u751f\u6daf\u72ec\u8eab\u3067\u3001\u5b64\u72ec\u3092\u597d\u307f\u3001\u9577\u304f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u306e\u30db\u30c6\u30eb\u4f4f\u307e\u3044\u3092\u9001\u3063\u305f\u3002 11\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3057\u3066\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u3092\u884c\u3044\u3001\u81ea\u3089\u516b\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u305f\u3002\u4f5c\u98a8\u306f\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u5f37\u304f\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4e00\u65b9\u30671930\u5e74\u4ee3\u5f8c\u671f\u304b\u3089\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u5206\u91ce\u3067\u982d\u89d2\u3092\u73fe\u3057\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30b7\u30ca\u30c8\u30e9\u3001\u30da\u30ae\u30fc\u30fb\u30ea\u30fc\u3001\u30c8\u30cb\u30fc\u30fb\u30d9\u30cd\u30c3\u30c8\u3089\u5f53\u4ee3\u306e\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u6b4c\u624b\u305f\u3061\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3073\u3001\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u7de8\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u7279\u306b\u30b7\u30ca\u30c8\u30e9\u3068\u306e\u89aa\u4ea4\u306f\u6df1\u304f\u30011940\u5e74\u4ee3\u3001\u30ef\u30a4\u30eb\u30c0\u30fc\u304c\u81ea\u8eab\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u4f5c\u54c1\u3092\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u9332\u97f3\u3055\u305b\u3066\u3082\u3089\u3048\u305a\u60a9\u3093\u3067\u3044\u305f\u969b\u3001\u30b7\u30ca\u30c8\u30e9\u306f\u4eba\u6c17\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u306e\u77e5\u540d\u5ea6\u3067\u300c\u81ea\u5206\u304c\uff08\u540d\u76ee\u4e0a\uff09\u30ef\u30a4\u30eb\u30c0\u30fc\u4f5c\u54c1\u306e\u6307\u63ee\u3092\u3059\u308b\u300d\u3068\u3044\u3046\u4f01\u753b\u3092\u6301\u3061\u4e0a\u3052\u3066\u9332\u97f3\u3092\u5b9f\u73fe\u3055\u305b\u3001\u30ef\u30a4\u30eb\u30c0\u30fc\u3092\u52a9\u3051\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32196595;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alec_Wilder>,
        <http://viaf.org/viaf/32196595>,
        <https://musicbrainz.org/artist/18fdc296-87c6-4b2b-91f0-5039f0651912>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alec_Wilder.
doremus_artist:a927d2e6-5ea0-3745-8886-db1b45104394
    dbp:birthPlace dbr:Tbilisi;
    rdfs:comment
        "Sargis Barkhudaryan (Armenian:  \u054d\u0561\u0580\u0563\u056b\u057d \u0532\u0561\u0580\u056d\u0578\u0582\u0564\u0561\u0580\u0575\u0561\u0576) (August 26, 1887 \u2013 October 25, 1973) was an Armenian composer, pianist and educator."@en;
    owl:sameAs viaf:12572564;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sargis_Barkhudaryan>,
        <http://viaf.org/viaf/12572564>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sargis_Barkhudaryan.
doremus_artist:aa165261-1700-321f-a5c7-62b771123718
owl:sameAs viaf:103737277; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103737277>.
doremus_artist:aa68cbb2-123b-3161-b056-8cb01fd0757b
owl:sameAs viaf:102424716; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102424716>.
doremus_artist:aa7e9f5d-360d-3d92-9ab2-8f838f456e81
owl:sameAs viaf:268718641; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/268718641>.
doremus_artist:acabfef8-91e6-3b97-840f-2cdcbd50a48a
owl:sameAs viaf:49486112; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49486112>.
doremus_artist:ad2226f2-7b35-31c5-af0e-c02ee5c05460
    dbp:birthPlace res:Grand-Bassam;
    dbp:deathPlace res:Antibes;
    rdfs:comment
        "John William, de son vrai nom Ernest Armand Huss, n\u00e9 le 9 octobre 1922 \u00e0 Grand-Bassam en AOF (aujourd'hui C\u00f4te d'Ivoire) et mort le 8 janvier 2011 \u00e0 Antibes en France \u00e0 l'\u00e2ge de 88 ans, est un interpr\u00e8te fran\u00e7ais, qui a connu un certain succ\u00e8s dans les ann\u00e9es 1960 et 1970 avec sa voix de baryton et un r\u00e9pertoire \u00e0 la fois religieux et profane.Ernest Armand Huss a connu une existence tragique : enlev\u00e9 \u00e0 sa m\u00e8re tr\u00e8s jeune, il perdit ses deux parents, et fut d\u00e9port\u00e9 au camp de concentration de Neuengamme pendant la Seconde Guerre mondiale.Le 17 d\u00e9cembre 2005, il a \u00e9t\u00e9 fait chevalier de la L\u00e9gion d\u2019honneur.\u2191 Le Figaro"@fr;
    owl:sameAs viaf:66505995;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/John_William>,
        <http://viaf.org/viaf/66505995>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:John_William.
doremus_artist:ad8f97bb-5943-3e9d-9b7f-5f33575f966d
    rdfs:comment
        "Esteban Daza (* um 1537 in Valladolid; \u2020 um 1591 ebenda) war ein spanischer Vihuelist und Komponist der Renaissance."@de,
        "Esteban Daza (Valladolid, c.1537 \u2013 Valladolid, entre 1591 y 1596), compositor y vihuelista espa\u00f1ol del Renacimiento. Es el \u00faltimo de los vihuelistas del siglo XVI cuya obra impresa ha llegado hasta nosotros. De familia de clase media, fue el menor de trece hermanos. Estudi\u00f3 derecho en la Universidad de Valladolid, donde se gradu\u00f3 en 1563."@es,
        "Esteban Daza (or Estevan Da\u00e7a) (c. 1537 in Valladolid \u2013 between 1591 and 1596 in Valladolid) was a Spanish composer and vihuelist of the Renaissance. He was one of the last major vihuelists of the 16th century, as the instrument's popularity was eclipsed by that of the guitar."@en;
    owl:sameAs viaf:100955769;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Esteban_Daza>,
        <http://viaf.org/viaf/100955769>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/El_Parnaso.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Esteban_Daza.
doremus_artist:adb07e94-0341-38e5-a98d-e0f9b01a1101
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Grenada,_Mississippi>;
    rdfs:comment
        "Ace Cannon, geboren als John Cannon (Grenada (Mississippi), 5 mei 1934), is een Amerikaans tenor- en altsaxofonist. Hij was een van de meest prominente artiesten van Hi Records in de jaren zestig."@nl,
        """John "Ace" Cannon (born May 5, 1934 in Grenada, Mississippi) is an American tenor and alto saxophonist. He played and toured with Hi Records stablemate Bill Black's Combo, and started a solo career with his record "Tuff" in 1961, using the Black combo as his backing group. "Tuff" hit #17 on the U.S. Billboard Hot 100 in 1962, and the follow-up single "Blues (Stay Away from Me)" hit #36 that same year. In April 1965, he released Ace Cannon Live (HL 12025); according to the liner notes by Nick Pesce the album was recorded in front of a live audience inside Hi's recording studio, and Pesce claims this was the first time such an album had ever been recorded (as opposed to previous live albums recorded in concert venues)."""@en,
        """John "Ace" Cannon (ur. 5 maja 1934 w Grenadzie) \u2013 ameryka\u0144ski saksofonista altowy i tenorowy. Jeden z najlepszych artyst\u00f3w nagrywaj\u0105cych dla wytw\u00f3rni Hi Records w latach 60. XX w. Zacz\u0105\u0142 gra\u0107 na saksofonie maj\u0105c 10 lat. Jego ojciec, Johnny Cannon Sr., po przeprowadzce do Memphis dorabia\u0142 m.in. graj\u0105c na skrzypcach i gitarze w zespole Joe, Slim and Johnny - the Jodelling Cabbies. Gdy Johnny Jr. opanowa\u0142 ju\u017c gr\u0119 na saksofonie, zarabia\u0142, graj\u0105c razem z ojcem na ulicach Memphis. Uczy\u0142 si\u0119 w Hollywood Junior High School i Memphis Technical High School, kt\u00f3r\u0105 uko\u0144czy\u0142 w 1952. W obu plac\u00f3wkach by\u0142 cz\u0142onkiem szkolnych orkiestr. Potem, w ramach programu muzycznego, przez dwa semestry ucz\u0119szcza\u0142 do Memphis State University. Zrezygnowa\u0142 jednak z nauki, o\u017ceni\u0142 si\u0119, maj\u0105c 19 lat, i podj\u0105\u0142 prac\u0119 w biurz"""@pl;
    owl:sameAs viaf:61975554;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ace_Cannon>,
        <http://viaf.org/viaf/61975554>,
        <https://musicbrainz.org/artist/701888ee-b15e-467d-83cb-bd81e89f34a6>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ace_Cannon.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ace_Cannon.
doremus_artist:adc6eb0f-e0fb-3de8-b63b-20d96d19cf13
owl:sameAs viaf:100221612; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100221612>.
doremus_artist:ae0166b5-b509-366f-a67b-0e0aaaeb906c
    dbp:birthPlace dbr:Guinea;
    rdfs:comment
        "Famoudou Konat\u00e9 (* 1940 in Sangbaralla) ist ein Djemb\u00e9spieler aus Guinea. Konat\u00e9 stammt aus dem Volk der Malinke und spielte bereits als Achtj\u00e4hriger die Bechertrommel Djemb\u00e9 bei Volksfesten seiner Heimatregion. Von 1959 bis 1985 war er der erste Djemb\u00e9-Solist der Les Ballets Africains de la R\u00e9publique de Guin\u00e9e und trat weltweit mit der Gruppe auf."@de,
        "Famoudou Konat\u00e9 est un musicien guin\u00e9en, n\u00e9 en 1940 pr\u00e8s du village de Sangbarala, dans la r\u00e9gion de Kouroussa, en Haute-Guin\u00e9e. Son parcours est tr\u00e8s proche de celui de Mamady Ke\u00efta. Il fut recrut\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 19 ans dans les Ballets africains, l'autre grand ballet national de la R\u00e9publique de Guin\u00e9e avec lequel il parcourut le monde pendant vingt-six ans. En 1987, trois ans apr\u00e8s la fin du r\u00e9gime marxiste, il est invit\u00e9 en Allemagne par un connaisseur, Johannes Beer, afin de donner des stages et des concerts."@fr,
        "Famoudou Konat\u00e9 is a Malink\u00e9 master drummer from Guinea. Famoudou Konat\u00e9 is a virtuoso of the djembe drum and its orchestra. One of only a handful of initiated masters of the Malink\u00e9 drumming tradition, Famoudou is universally respected as one of the world\u2019s premiere djembe master drummers. He has dedicated his life to performing and preserving the music of his people, helping to elevate the djembe orchestra from its traditional roots to worldwide popularity."@en,
        "Famoudou Konat\u00e9 is een Guineese musicus, geboren in 1940 in de buurt van het dorp Sangbarala, in de regio Kouroussa, in Haute-Guin\u00e9e."@nl;
    owl:sameAs viaf:37118311;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Famoudou_Konat\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/37118311>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2436c15c-5573-4f0d-ba78-b97bce93cd16>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Famadou_Konate_teaching.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Famoudou_Konat√©.
doremus_artist:af36eef0-3b81-38af-8a88-a520f28e9f6c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.>;
    rdfs:comment
        "Denyce Graves (* 7. M\u00e4rz 1964 in Washington, D.C.) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "Denyce Graves (born March 7, 1964) is an American operatic mezzo-soprano."@en,
        "Denyce Graves es una mezzosoprano norteamericana nacida el 7 de marzo de 1964 en Washington D.C.. Estudi\u00f3 en la Duke Ellington School of Arts de Washington y en Oberlin Conservatory of Music y New England Conservatory. En 1994 debut\u00f3 con \u00e9xito en el Teatro Col\u00f3n con Carmen junto a Neil Shicoff y Sergei Leiferkus. Debut\u00f3 en Metropolitan Opera de New York en 1995 donde hasta la fecha ha cantado m\u00e1s de 90 representaciones. Sus papeles m\u00e1s conocidos son Carmen y Dalila, otros personajes son Baba la Turca de Stravinsky, Maddalena en Rigoletto y otras."@es;
    owl:sameAs viaf:29725102;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Denyce_Graves>,
        <http://viaf.org/viaf/29725102>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Denyce_Graves.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Denyce_Graves.
doremus_artist:b0624cdc-a32d-3ee1-987f-9374fab13b9b
owl:sameAs viaf:56875971; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56875971>.
doremus_artist:b087ad3f-705d-38e4-80b6-4471d8949e93
owl:sameAs viaf:51887656; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51887656>.
doremus_artist:b1c2261d-abbb-3e3a-a278-f56b3836c442
owl:sameAs viaf:79657963; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79657963>.
doremus_artist:b2285cb3-bc79-30e3-b340-96f189f92b69
owl:sameAs viaf:167811637; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167811637>.
doremus_artist:b247a6f0-d35b-3ad0-a74b-2209b12dc1a2
owl:sameAs viaf:80113716; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80113716>.
doremus_artist:b271fc14-04af-3ca2-bc94-f7504c73957b
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "Gigliola Frazzoni (born February 22, 1927), is an Italian operatic soprano. She was born in Bologna, where she studied with Marchesi and Secchiaroli, and made her debut at the Teatro Comunale Bologna, as Mimi in La boh\u00e8me.She quickly enjoyed considerable success at major opera houses throughout Italy, Turin, Venice, Parma, Palermo, Rome and Milan, etc. She was a regular guest at the Verona Arena from 1956 to 1972.On January 26, 1957, she took part in the world premiere of Francis Poulenc's Dialogues des Carm\u00e9lites, as M\u00e8re Marie, at La Scala in Milan."@en;
    owl:sameAs viaf:117600583;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gigliola_Frazzoni>,
        <http://viaf.org/viaf/117600583>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gigliola_Frazzoni.
doremus_artist:b3d3ed38-c0bb-3f39-9965-2a5b7de780bc
owl:sameAs viaf:81141493; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81141493>.
doremus_artist:b3f61d07-4883-385a-8236-cc6db4159707
    owl:sameAs viaf:9856585;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19785491>,
        <http://viaf.org/viaf/9856585>.
doremus_artist:b4c035d6-5558-3919-a46a-a2dde0af6f64
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Providence,_Rhode_Island>;
    dbp:deathPlace dbr:Massachusetts;
    rdfs:comment
        "Bobby Hackett (31 de enero de 1915 \u2013 7 de junio de 1976) fue un m\u00fasico de jazz estadounidense, instrumentista de trompeta, corneta y guitarra, y que trabaj\u00f3 con las bandas de Glenn Miller y Benny Goodman a finales de la d\u00e9cada de 1930 e inicios de la de 1940."@es,
        """Robert Leo "Bobby" Hackett (January 31, 1915 \u2013 June 7, 1976) was an American jazz musician who played trumpet, cornet and guitar with the bands of Glenn Miller and Benny Goodman in the late 1930s and early 1940s. Hackett is probably best known for being the featured soloist on some of the Jackie Gleason mood music albums during the 1950s."""@en,
        "Robert Leo Hackett, genannt Bobby Hackett (* 31. Januar 1915 in Providence, Rhode Island; \u2020 7. Juni 1976 in Chatham, Massachusetts) war ein US-amerikanischer Jazz-Trompeter, Kornettist und Gitarrist."@de,
        """\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u00b7\u30ec\u30aa"\u30dc\u30d3\u30fc"\u30cf\u30b1\u30c3\u30c8\uff08Robert Leo \u2033Bobby\u2033 Hackett, 1915\u5e741\u670831\u65e5 - 1976\u5e746\u67087\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u3001\u30b3\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\u3001\u30ae\u30bf\u30fc\u594f\u8005\u3002 \u30b0\u30ec\u30f3\u30fb\u30df\u30e9\u30fc\u3084\u30d9\u30cb\u30fc\u30fb\u30b0\u30c3\u30c9\u30de\u30f3\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u30671930\u4ee3\u5f8c\u534a\u304b\u30891940\u4ee3\u524d\u534a\u306b\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002 \u30b8\u30e3\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30bd\u30f3\u306e1950\u5e74\u4ee3\u306e\u30e0\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3067\u306e\u6f14\u594f\u304c\u6700\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u5e7c\u3044\u9803\u306e\u30de\u30a4\u30eb\u30b9\u30fb\u30c7\u30a4\u30d3\u30b9\u306e\u30a2\u30a4\u30c9\u30eb\u306e\u4e00\u4eba\u3060\u3063\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:100985260;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bobby_Hackett>,
        <http://viaf.org/viaf/100985260>,
        <https://musicbrainz.org/artist/92ffa91d-bc56-4da9-947a-e5659c40f561>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bobby_Hackett.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bobby_Hackett.
doremus_artist:b4cbcb9d-8661-3763-822b-eaacd975cc1f
owl:sameAs viaf:101005162; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101005162>.
doremus_artist:b56525ef-2bd7-3cf5-932c-7ddac1a92a17
owl:sameAs viaf:167991753; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167991753>.
doremus_artist:b58b9eb3-f3fa-3015-a453-445d1c3a7e9d
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Oltre al pianoforte, suona diversi strumenti musicali, tra cui il trombone e il corno alpino."@it,
        "Philip (Lionel) Corner, aussi d\u00e9nomm\u00e9 Phil Corner, n\u00e9 le 10 avril 1933 \u00e0 New York aux \u00c9tats-Unis, est un compositeur, joueur de trombone, pianiste et chanteur am\u00e9ricain."@fr,
        "Philip Corner (* 10. April 1933 in der Bronx in New York City) ist ein US-amerikanischer Komponist, Trompeter, Alphornist, Pianist, S\u00e4nger, Fluxusk\u00fcnstler, Musiktheoretiker und bildender K\u00fcnstler."@de,
        "Philip Lionel Corner (born April 10, 1933; name sometimes given as Phil Corner) is an American composer, trombonist, alphornist, vocalist, pianist, music theorist, music educator, and visual artist."@en;
    owl:sameAs viaf:96612668;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philip_Corner>,
        <http://viaf.org/viaf/96612668>,
        <https://musicbrainz.org/artist/624f0a57-43a6-4c1d-9471-d7acc0651b7f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philip_Corner.
doremus_artist:b600eab9-5501-3e36-8a38-0c2eb04dadfe
owl:sameAs viaf:79466637; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79466637>.
doremus_artist:b68cfc0f-989c-3712-8db7-bfe6882ab1fe
owl:sameAs viaf:79925204; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79925204>.
doremus_artist:b7a16a4e-16bc-3dfa-9f55-2741a969e1fc
owl:sameAs viaf:85024261; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85024261>.
doremus_artist:b7aada75-1368-3dc7-ba90-2b934f5c1165
owl:sameAs viaf:57529602; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57529602>.
doremus_artist:b8a5ce91-a5be-3fda-bb2a-4389973214d1
owl:sameAs viaf:224417557; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/224417557>.
doremus_artist:b8bc7ddd-10d6-31c3-9ff3-6ab183c86a02
    dbp:birthPlace dbr:Barletta;
    rdfs:comment
        "Francesco Lotoro est un pianiste, compositeur et musicologue italien, n\u00e9 en 1964 \u00e0 Barletta dans les Pouilles.Il est connu notamment pour l'immense travail de recueil et de reconstitution des musiques \u00e9crites dans les camps pendant la Seconde Guerre mondiale."@fr,
        "Francesco Lotoro is an Italian pianist and musicologist."@en;
    owl:sameAs viaf:106955050;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Lotoro>,
        <http://viaf.org/viaf/106955050>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LotoroF.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Lotoro.
doremus_artist:b8e9c415-cca3-37e3-9014-15d802e8e177
    dbp:birthPlace dbr:Paddington;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Temecula,_California>;
    rdfs:comment
        """Andrew McLan "Andy" Fraser (3 July 1952 \u2013 16 March 2015) was an English songwriter and bass guitarist whose career lasted over forty years and includes a notable period as one of the founding members of the rock band Free in 1968, at age 15."""@en,
        """Andrew McLan "Andy" Fraser (3 de julio de 1952 \u2013 16 de marzo de 2015) fue un compositor ingl\u00e9s y bajista cuya carrera dur\u00f3 m\u00e1s de cuarenta a\u00f1os e incluye un periodo destacado como uno de los miembros fundadores de la banda de rock Free en 1968, a la edad de quince a\u00f1os."""@es,
        "Andy Fraser (* 3. Juli 1952 in London; \u2020 16. M\u00e4rz 2015 in Temecula, Kalifornien) war ein britischer Musiker. Er war als Bassist Teil der Erstbesetzung von Free, gr\u00fcndete danach weitere Bands und trat au\u00dferdem als Solok\u00fcnstler in Erscheinung."@de,
        "Andy Fraser, musicien britannique n\u00e9 le 3 juillet 1952 \u00e0 Paddington, Londres et mort le 16 mars 2015 \u00e0 Temecula en Californie, est un bassiste de rock reconnu pour son jeu au style tr\u00e8s a\u00e9rien."@fr,
        "Andy Fraser, w\u0142a\u015bc. Andrew McLan Fraser (ur. 3 lipca 1952 w Londynie, zm. 16 marca 2015) \u2013 tw\u00f3rca muzyki i gitarzysta basowy grupy Free."@pl,
        "\u00c8 noto per essere stato un componente del gruppo hard rock Free. Fraser ha militato nella band tra il 1968 (anno della fondazione del gruppo) e il 1971 e per parte del 1972. Oltre al basso ha suonato anche il pianoforte in alcune canzoni dei Free. Era il componente pi\u00f9 giovane e quando usc\u00ec Tons of Sobs aveva solamente 16 anni."@it,
        "\u042d\u043d\u0434\u0438 \u0424\u0440\u044d\u0439\u0437\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Andy Fraser; \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u042d\u043d\u0434\u0440\u044e \u041c\u0430\u043a\u043b\u0430\u043d \u0424\u0440\u044d\u0439\u0437\u0435\u0440 \u0430\u043d\u0433\u043b. Andrew McLan Fraser; 3 \u0438\u044e\u043b\u044f 1952, \u041f\u0430\u0434\u0434\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2015, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u043b\u044e\u0437-\u0440\u043e\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Free."@ru;
    owl:sameAs viaf:65221171;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andy_Fraser>,
        <http://viaf.org/viaf/65221171>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FreeWinwood1970.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andy_Fraser.
doremus_artist:b8f1148c-99c1-3848-80df-779a784f0e57
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Con i suoi ventuno Tony Award, \u00e8 il personaggio che ha ricevuto pi\u00f9 volte questo premio."@it,
        "Harold Prince (New York, 30 de enero de 1928) es un director y productor de teatro norteamericano, especialmente en Broadway. Ganador de 21 Premio Tony. Se inici\u00f3 como asistente del director George Abbott en la producci\u00f3n de The Pajame Game ganador del Premio Tony en 1955. Integr\u00f3 parte del equipo original de West Side Story de Leonard Bernstein y junto a Stephen Sondheim trabaj\u00f3 entre 1970-1983. Dirigi\u00f3 Cabaret, Sweeney Todd con Angela Lansbury, Show Boat, Evita y El fantasma de la \u00f3pera de Andrew Lloyd Weber."@es,
        "Harold Prince (ur. 30 stycznia 1928 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski producent teatralny i re\u017cyser. Odznaczony Narodowym Medalem Sztuki. Studiowa\u0142 na Uniwersytecie Pensylwanii. Karier\u0119 zaczyna\u0142 jako wsp\u00f3\u0142pracownik George'a Abbotta. Wsp\u00f3\u0142producent musicalu The Pajama Game (1955). Jako samodzielny re\u017cyser debiutowa\u0142 w 1962 roku A Family Affair. W 1966 wyprodukowa\u0142 i wyre\u017cyserowa\u0142 musical Cabaret, kt\u00f3ry zdoby\u0142 dwie nagrody Tony Award."@pl,
        "Harold Prince, n\u00e9 le 30 janvier 1928 \u00e0 New York, est un metteur en sc\u00e8ne et producteur de th\u00e9\u00e2tre am\u00e9ricain. Son nom est associ\u00e9 aux com\u00e9dies musicales les plus c\u00e9l\u00e8bres de Broadway du XXe si\u00e8cle. Il remporta 21 Tony Awards dont huit pour la meilleure com\u00e9die musicale produite de l'ann\u00e9e, deux pour le meilleur producteur, et trois sp\u00e9cial awards."@fr,
        """Harold Smith "Hal" Prince (born January 30, 1928) is an American theatrical producer and director associated with many of the best-known Broadway musical productions of the past half-century. He has garnered twenty-one Tony Awards, more than any other individual, including eight for directing, eight for producing the year's Best Musical, two as Best Producer of a Musical, and three special awards."""@en,
        """Harold Smith "Hal" Prince (nascido em 30 de janeiro de 1928) \u00e9 um produtor teatral e diretor americano associado a muitos dos mais conhecidos musicais da Broadway da \u00faltima metade do s\u00e9culo passado, como O Fantasma da \u00d3pera, Sweeney Todd, e Evita . Ele acumulou vinte e um Tony Awards, mais do que qualquer outra pessoa, incluindo oito por dire\u00e7\u00e3o, oito pela produ\u00e7\u00e3o dos melhores musicais do ano, dois como Melhor Produtor de um Musical, e tr\u00eas pr\u00eamios especiais. Ele foi laureado com a Medalha Nacional das Artes e o Pr\u00eamio Kennedy do governo dos Estados Unidos."""@pt,
        "Harold Smith \u201eHal\u201c Prince (* 30. Januar 1928 in New York City, New York) ist ein US-amerikanischer Theaterregisseur und -produzent. Er ist mit 21 Tony Awards der meistausgezeichnete Mann in der Geschichte des Broadway. (Stand 2013)"@de,
        "\u0425\u0430\u0440\u043e\u043b\u044c\u0434 \u0421\u043c\u0438\u0442 \u00ab\u0425\u0430\u043b\u00bb \u041f\u0440\u0438\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Harold Smith \u00abHal\u00bb Prince; \u0440\u043e\u0434. 30 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1928 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0431\u0440\u043e\u0434\u0432\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u043e\u0432 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041e\u043d \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b 21 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb (\u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 8 \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0443\u0440\u0443 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0430, 8 \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b, 2 \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0443 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0430 \u0438 3 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u044b), \u0447\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u043b\u043e\u0441\u044c \u0430\u0431\u0441\u043e\u043b\u044e\u0442\u043d\u044b\u043c \u0440\u0435\u043a\u043e\u0440\u0434\u043e\u043c \u043d\u0430 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0439 \u0432 2006 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru,
        "\u30cf\u30ed\u30eb\u30c9\u30fb\u30d7\u30ea\u30f3\u30b9\uff08\u82f1: Harold Prince\u30011928\u5e741\u670830\u65e5 \u2013 \uff09\u306f\u3001\u300e\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30fb\u30b5\u30a4\u30c9\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30ea\u30fc\u300f\u3001\u300e\u5c4b\u6839\u306e\u4e0a\u306e\u30d0\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5f3e\u304d\u300f\u3001\u300e\u30ad\u30e3\u30d0\u30ec\u30fc\u300f\u3001\u300e\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u306e\u602a\u4eba\u300f\u306a\u3069\u6570\u3005\u306e\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u3092\u751f\u307f\u51fa\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u6f14\u5287\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc \u3001\u6f14\u51fa\u5bb6\u3002\u500b\u4eba\u3068\u3057\u3066\u53f2\u4e0a\u6700\u591a\u3067\u3042\u308b21\u5ea6\u306e\u30c8\u30cb\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u30022000\u5e74\u306b\u306f\u300c\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u306e\u6027\u8cea\u3092\u5909\u3048\u305f\u300d\u3068\u3057\u3066\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30e1\u30c0\u30eb\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30a2\u30fc\u30c4\uff08\u5168\u7c73\u82b8\u8853\u52f2\u7ae0\uff09\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u30022015\u5e7410\u6708\u304b\u308912\u6708\u306b\u30cf\u30ed\u30eb\u30c9\u30fb\u30d7\u30ea\u30f3\u30b9\u6f14\u51fa\u306e\u300e\u30d7\u30ea\u30f3\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u300f\u304c\u6771\u4eac\u3068\u5927\u962a\u3067\u4e16\u754c\u521d\u6f14\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u767a\u8868\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79142157;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harold_Prince>,
        <http://viaf.org/viaf/79142157>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7372c957-dcff-4c45-bd4e-1b79b3e65e79>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harold_Prince.
doremus_artist:b9becea0-dffc-3d02-bf9b-55bae74d8cd7
    dbp:birthPlace dbr:Imperial_Abbey;
    dbp:deathPlace dbr:Papal_States;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u062b\u0627\u0646\u064a\u0633\u064a\u0648\u0633 \u0643\u064a\u0631\u062a\u0634\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Athanasius Kircher)\u0647\u0648 \u0639\u0627\u0644\u0645-\u064a\u0633\u0648\u0639\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0646\u0634\u0631 \u0645\u0627 \u064a\u0642\u0627\u0631\u0628 40 \u0639\u0645\u0644\u0627\u064b\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0643\u062b\u0631\u0647\u0627 \u0648\u0636\u0648\u062d\u0627\u064b \u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0623\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629\u060c \u0627\u0644\u062c\u064a\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627\u060c \u0627\u0644\u0635\u064a\u062f\u0644\u0629.\u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u062e\u062a\u0631\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0628\u0631. \u0642\u0627\u0645 \u0628\u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0623\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0647\u064a\u0631\u0648\u063a\u064a\u0644\u064a\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a\u0629 \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u0628\u0648 \u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a\u0627\u062a. \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0646 \u0623\u0648\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0646\u0638\u0631\u0648\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0643\u0631\u0648\u0628\u0627\u062a \u0639\u0646 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0647\u0631. \u0648\u0642\u062f \u0633\u0628\u0642 \u0648\u0642\u062a\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0648\u0644 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0637\u0627\u0639\u0648\u0646 \u0633\u0628\u0628\u0647 \u0645\u062e\u0644\u0648\u0642 \u0645\u062c\u0647\u0631\u064a\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0623\u0648\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0633 \u0641\u064a \u0627\u062c\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062e\u0637\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0641\u0639\u0627\u0644\u0629 \u0644\u0645\u0646\u0639 \u0646\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0636."@ar,
        "Athanasius Kircher (Geisa, Alemanha, 2 de maio de 1601 \u2014 Roma, It\u00e1lia, 27 de novembro de 1680) foi um jesu\u00edta, matem\u00e1tico, f\u00edsico, alquimista e inventor alem\u00e3o nascido em Geisa, uma cidade pequena no banco do norte da R\u00f4nia Superior, Buch\u00f4nia, famoso por sua versatilidade de conhecimentos e particularmente sua habilidade para o conhecimento das ci\u00eancias naturais."@pt,
        "Athanasius Kircher (en fran\u00e7ais : Athanase Kircher) (2 mai 1601 ou 1602, Geisa, en Thuringe, pr\u00e8s de Fulda, Allemagne, - 27 novembre 1680, Rome, Italie) est un j\u00e9suite allemand, graphologue, orientaliste, esprit encyclop\u00e9dique et un des scientifiques les plus importants de l'\u00e9poque baroque."@fr,
        "Athanasius Kircher (soms gespeld als Kirchner) (Geisa, 2 mei 1602 \u2013 Rome, 27 november 1680) was een Duitse jezu\u00efet en een geleerde uit de Renaissance, die rond de 40 boeken heeft geschreven, waarvan de bekendste over de ori\u00ebnt, geologie en geneeskunde gaan. Hij was ook een van de eersten die Egyptische hi\u00ebrogliefen bestudeerde en micro-organismen onder de microscoop bekeek, waardoor hij de voor die tijd vernieuwende theorie bedacht dat de pest veroorzaakt werd door micro-organismen. Hij stelde een aantal doeltreffende maatregelen voor om de verspreiding van de pest tegen te gaan."@nl,
        "Athanasius Kircher (ur. 2 maja 1602 w Geisa, zm. 27 listopada 1680 w Rzymie) \u2013 niemiecki teolog i jezuita, wynalazca i konstruktor, znawca j\u0119zyk\u00f3w orientalnych, badacz hieroglif\u00f3w egipskich, medyk i teoretyk muzyki. Autor ponad 40 ksi\u0105\u017cek i 2000 list\u00f3w."@pl,
        "Athanasius Kircher S.J. (castellanizado como Atanasio Kircher) (Geisa, abad\u00eda de Fulda en Hesse, 2 de mayo de 1601 o 1602 - Roma, 27 o 28 de noviembre de 1680) fue sacerdote jesuita, pol\u00edglota, erudito, estudioso orientalista, de esp\u00edritu enciclop\u00e9dico y uno de los cient\u00edficos m\u00e1s importantes de la \u00e9poca barroca."@es,
        "Athanasius Kircher SJ (auch: Athanasius Kircherus Fuldensis; * 2. Mai 1602 in Geisa (Rh\u00f6n); \u2020 27. November 1680 in Rom) war ein deutscher Jesuit und Universalgelehrter des 17. Jahrhunderts, der die meiste Zeit seines Lebens am Collegium Romanum in Rom lehrte und forschte. Kircher ver\u00f6ffentlichte eine gro\u00dfe Zahl ausf\u00fchrlicher Monografien \u00fcber ein weites Spektrum von Themen unter anderem der \u00c4gyptologie, Geologie, Medizin, Mathematik und Musiktheorie. Seine Arbeit \u00fcber die \u00e4gyptischen Hieroglyphen ebnete den Weg f\u00fcr das sp\u00e4tere Werk Jean-Fran\u00e7ois Champollions."@de,
        """Athanasius Kircher, S.J. (sometimes erroneously spelled Kirchner; Latin: Athanasius Kircherus, 2 May 1602 \u2013 28 November 1680) was a German Jesuit scholar and polymath who published around 40 major works, most notably in the fields of comparative religion, geology, and medicine. Kircher has been compared to fellow Jesuit Roger Boscovich and to Leonardo da Vinci for his enormous range of interests, and has been honored with the title "Master of a Hundred Arts". He taught for more than forty years at the Roman College, where he set up a wunderkammer. A resurgence of interest in Kircher has occurred within the scholarly community in recent decades."""@en,
        """Pubblic\u00f2 una quarantina di opere, anzitutto nei campi degli studi orientali, della geologia e della medicina. Kircher \u00e8 stato paragonato al suo confratello gesuita Ruggiero Giuseppe Boscovich e a Leonardo da Vinci per la sua enorme variet\u00e0 di interessi, ed \u00e8 stato onorato con il titolo di "maestro in un centinaio d'arti". Insegn\u00f2 per pi\u00f9 di quarant'anni nel Collegio Romano, dove allest\u00ec una wunderkammer."""@it,
        "\u0410\u0444\u0430\u043d\u0430\u0441\u0438\u0439 \u041a\u0438\u0440\u0445\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Athanasius Kircher, 2 \u043c\u0430\u044f 1602, \u0413\u0430\u0439\u0437\u0430 (\u0420\u0451\u043d), \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e \u0424\u0443\u043b\u044c\u0434\u044b \u2014 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1680, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0439-\u044d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30a2\u30bf\u30ca\u30b7\u30a6\u30b9\u30fb\u30ad\u30eb\u30d2\u30e3\u30fc\uff08Athanasius Kircher, 1601\u5e745\u67082\u65e5 - 1680\u5e7411\u670827\u65e5\uff09\u306f17\u4e16\u7d00\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u5b66\u8005\u3001\u30a4\u30a8\u30ba\u30b9\u4f1a\u53f8\u796d\u3002\u6771\u6d0b\u7814\u7a76\u3001\u5730\u8cea\u5b66\u3001\u533b\u5b66\u306a\u3069\u5e45\u5e83\u3044\u5206\u91ce\u3067\u512a\u308c\u305f\u696d\u7e3e\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u30d2\u30a8\u30ed\u30b0\u30ea\u30d5\u306e\u79d1\u5b66\u7684\u7814\u7a76\u3068\u8aad\u89e3\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3060\u30d1\u30a4\u30aa\u30cb\u30a2\u3068\u3057\u3066\u3082\u6709\u540d\u3002\u307e\u305f\u4f1d\u67d3\u75c5\u304c\u306a\u3093\u3089\u304b\u306e\u5fae\u5c0f\u751f\u7269\u306b\u3088\u3063\u3066\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3055\u308c\u308b\u3068\u3044\u3046\u8003\u3048\u3092\u306f\u3058\u3081\u3066\u5b9f\u8a3c\u7684\u306b\u793a\u3057\u3001\u305d\u306e\u8aac\u306b\u3082\u3068\u3065\u3044\u305f\u4e88\u9632\u6cd5\u3092\u63d0\u6848\u3057\u305f\u3002\u5f53\u6642\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5b66\u4f1a\u306b\u304a\u3051\u308b\u6700\u9ad8\u6a29\u5a01\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u6700\u6669\u5e74\u306f\u30eb\u30cd\u30fb\u30c7\u30ab\u30eb\u30c8\u306a\u3069\u306e\u5408\u7406\u4e3b\u7fa9\u306e\u7acb\u5834\u304b\u3089\u6279\u5224\u306b\u3055\u3089\u3055\u308c\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u304c\u300120\u4e16\u7d00\u306e\u5f8c\u534a\u306b\u306a\u3063\u3066\u518d\u3073\u305d\u306e\u696d\u7e3e\u306e\u5148\u9032\u6027\u3068\u591a\u5f69\u3055\u304c\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u300c\u9045\u308c\u3066\u304d\u305f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u4eba\u300d\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30a2\u30ea\u30b9\u30c8\u30c6\u30ec\u30b9\u7684\u65b9\u6cd5\u8ad6\u3092\u81ea\u5728\u306b\u99c6\u4f7f\u3057\u306a\u304c\u3089\u3001\u540c\u6642\u306b\u89b3\u5bdf\u3084\u5b9f\u9a13\u3092\u91cd\u8996\u3057\u305f\u3068\u3044\u3046\u70b9\u306b\u304a\u3044\u3066\u4e2d\u4e16\u3068\u8fd1\u4ee3\u3092\u3064\u306a\u3044\u3060\u5b66\u8005\u3067\u3042\u308b\u3068\u3082\u3044\u3048\u308b\u3002"@ja,
        "\u963f\u5854\u7eb3\u65af\u00b7\u73c2\u96ea\uff08Athanasius Kircher\uff0c\u62c9\u4e01\u5316\u4e5f\u4f5cAthanasius Kircherus Fuldensis\uff0c1602\u5e745\u67082\u65e5\u51fa\u751f\u4e8e\u5fb7\u56fd\u76d6\u6c99\uff0c1680\u5e7411\u670827\u65e5\u901d\u4e16\u4e8e\u7f57\u9a6c\u5e02\uff09\u662f\u4e00\u4f4d17\u4e16\u7eaa\u5fb7\u56fd\u8036\u7a23\u4f1a\u6210\u5458\u548c\u901a\u624d\u3002\u4ed6\u4e00\u751f\u5927\u591a\u6570\u65f6\u95f4\u5728\u7f57\u9a6c\u7684\u7f57\u9a6c\u5b66\u9662\u4efb\u6559\u548c\u505a\u7814\u7a76\u5de5\u4f5c\u3002\u73c2\u96ea\u5c31\u975e\u5e38\u5e7f\u6cdb\u7684\u5185\u5bb9\u53d1\u8868\u4e86\u5927\u91cf\u7ec6\u81f4\u7684\u8bba\u6587\uff0c\u5176\u4e2d\u5305\u62ec\u57c3\u53ca\u5b66\u3001\u5730\u8d28\u5b66\u3001\u533b\u5b66\u3001\u6570\u5b66\u548c\u97f3\u6a02\u7406\u8ad6\u3002\u4ed6\u5c31\u57c3\u53ca\u5723\u4e66\u4f53\u7684\u7814\u7a76\u4e3a\u540e\u6765\u8ba9-\u5f17\u6717\u7d22\u74e6\u00b7\u5546\u535a\u826f\u7684\u5de5\u4f5c\u94fa\u5e73\u4e86\u9053\u8def\u3002 \u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u5e0c\u00b7\u57fa\u7279\u52d2\u79f0\u73c2\u96ea\u4e3a\u201c\u6559\u5b97\u5728\u79d1\u5b66\u65b9\u9762\u7684\u6551\u706b\u961f\uff1a\u4ed6\u62e5\u6709\u7279\u6743\u548c\u4ece\u4e8b\u7279\u522b\u7684\u5de5\u4f5c\uff0c\u5728\u79d1\u5b66\u8fdb\u5165\u65b0\u9886\u57df\u65f6\uff0c\u6216\u8005\u5728\u6559\u4f1a\u9762\u4e34\u79d1\u5b66\u7684\u6311\u6218\u7684\u65f6\u5019\uff0c\u4ed6\u5c31\u5230\u6765\u4e86\u3002\u201d\u4e8b\u5b9e\u4e0a\u73c2\u96ea\u5728\u8bb8\u591a\u65b9\u9762\u5728\u4ed6\u7684\u5f53\u65f6\u662f\u9886\u5148\u7684\uff0c\u5c24\u5176\u5728\u7ec6\u83cc\u5b66\u3001\u533b\u5b66\u3001\u58f0\u5b66\u3001\u5929\u6587\u5b66\u3001\u529b\u5b66\u548c\u8272\u5f69\u7406\u8bba\u3002\u6bd4\u5982\u4ed6\u662f\u7b2c\u4e00\u4e2a\u8ba4\u8bc6\u5230\u201c\u5c0f\u751f\u7269\u201d\u5728\u9f20\u75ab\u4f20\u64ad\u4e2d\u7684\u4f5c\u7528\uff0c\u4e5f\u662f\u7b2c\u4e00\u4e2a\u8bbe\u7acb\u6709\u6548\u9632\u6b62\u9f20\u75ab\u4f20\u64ad\u7684\u89c4\u5219\u7684\u4eba\u3002 \u73c2\u96ea\u7684\u5ea7\u53f3\u94ed\u4e3aIn uno omnia\uff08\u4e07\u7269\u5f52\u4e00\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:31998409;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Athanasius_Kircher>,
        <http://viaf.org/viaf/31998409>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Athanasius_Kircher.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Athanasius_Kircher.
doremus_artist:ba2e1af9-298f-37f6-b657-8d4380934dab
    dbp:birthPlace dbr:Moldavia;
    dbp:deathPlace dbr:Tel_Aviv;
    rdfs:comment
        "Gary Bertini (1er mai 1927 - 18 mars 2005), est un chef d'orchestre isra\u00e9lien."@fr,
        "Gary Bertini (Hebrew: \u05d2\u05d0\u05e8\u05d9 \u05d1\u05e8\u05ea\u05d9\u05e0\u05d9) (May 1, 1927\u2014March 17, 2005) was an Israeli conductor and composer."@en,
        "Gary Bertini (hebreo: \u05d2\u05d0\u05e8\u05d9 \u05d1\u05e8\u05ea\u05d9\u05e0\u05d9) (mayo 1, 1927\u2014marzo 17, 2005) fue un director y compositor israel\u00ed."@es,
        "Gary Bertini (hebr\u00e4isch \u05d2\u05d0\u05e8\u05d9 \u05d1\u05e8\u05ea\u05d9\u05e0\u05d9; * 1. Mai 1927 in Britschewa, Rum\u00e4nien, heute Moldawien; \u2020 17. M\u00e4rz 2005 in Tel Aviv) war israelischer Dirigent und Komponist. Er erhielt seine Ausbildung in Mailand und Paris, wo er seine Studien bei Arthur Honegger und Olivier Messiaen vertiefte. In Israel gr\u00fcndete er 1965 das Israel Chamber Orchestra, welches er zehn Jahre leitete, bevor er erstmals in Europa und Deutschland dirigierte. Von 1987 bis 1991 war er Intendant und Generalmusikdirektor der Oper Frankfurt und Leiter der Museumskonzerte in Frankfurt am Main. In seine Amtszeit fiel der Brand und der Wiederaufbau des St\u00e4dtischen Opernhauses. Au\u00dferdem leitete er von 1983 bis 1991 das K\u00f6lner Rundfunk-Sinfonie-Orchester. Bertini trat in der ganzen Welt auf, so zum Beispiel mit den Berliner Philharm"@de,
        "\u0413\u0430\u0440\u0438 \u0411\u0435\u0440\u0442\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0432\u0440. \u200f\u05d2\u05d0\u05e8\u05d9 \u05d1\u05e8\u05ea\u05d9\u05e0\u05d9\u200e\u200f\u200e\u200e, \u0430\u043d\u0433\u043b. Gary Bertini; \u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u2014 \u0428\u043b\u043e\u0439\u043c\u044d \u0413\u043e\u043b\u0435\u0440\u0433\u0430\u043d\u0442; 1 \u043c\u0430\u044f 1927, \u0411\u0440\u0438\u0447\u0435\u0432\u043e, \u0411\u0435\u0441\u0441\u0430\u0440\u0430\u0431\u0438\u044f \u2014 18 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2005, \u0422\u0435\u043b\u044c \u0445\u0430-\u0428\u043e\u043c\u0435\u0440, \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30ac\u30ea\u30fc\u30fb\u30d9\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\uff08\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u8a9e: \u05d2\u05d0\u05e8\u05d9 \u05d1\u05e8\u05ea\u05d9\u05e0\u05d9\u200e, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8868\u8a18: Gary Bertini, 1927\u5e745\u67081\u65e5 - 2005\u5e743\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u672c\u6765\u306e\u59d3\u540d\u306f\u30b7\u30e5\u30ed\u30a4\u30e1\u30fb\u30b4\u30ec\u30eb\u30ac\u30f3\u30c8\uff08Shloyme Golergant\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22326539;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gary_Bertini>,
        <http://viaf.org/viaf/22326539>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gary_Bertini.
doremus_artist:ba8725ed-7e0e-3d98-85ae-a87a3e2e51b6
owl:sameAs viaf:113611714; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113611714>.
doremus_artist:bae0084c-6bfb-3e4f-b86b-4dbd7b790788
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:Hauts-de-Seine;
    rdfs:comment
        "Marcel Carn\u00e9 (* 18. August 1906 in Paris; \u2020 31. Oktober 1996 in Clamart bei Paris) war ein franz\u00f6sischer Filmregisseur."@de,
        "Marcel Carn\u00e9 (18 de agosto de 1906 - 31 de outubro de 1996) foi um cineasta franc\u00eas."@pt,
        "Marcel Carn\u00e9 (French: [ka\u0281ne]; 18 August 1906 \u2013 31 October 1996) was a French film director. A key figure in the poetic realism movement, Carn\u00e9's best known films include Port of Shadows (1938), Le Jour Se L\u00e8ve (1939), The Devil's Envoys (1942) and Children of Paradise (1945), the last of which is often cited as one of the greatest films of all time."@en,
        """Marcel Carn\u00e9 (Parijs, 18 augustus 1906 \u2013 Clamart, 31 oktober 1996) was een Frans filmregisseur. Hij begon zijn carri\u00e8re als stagiair in de stomme film bij regisseur Jacques Feyder. Op zijn 25ste had hij al zijn eerste film geregisseerd, het begin van een succesvolle samenwerking met de surrealistische dichter en filmschrijver Jacques Pr\u00e9vert. Tijdens de bezetting van Frankrijk in de Tweede Wereldoorlog werkte Carn\u00e9 in Vichy waar hij zijn Les Enfants du paradis maakte. In de jaren 1990 werd de film uitgeroepen tot "Beste Franse Film van de Eeuw"."""@nl,
        "Marcel Carn\u00e9 (Par\u00eds, 18 de agosto de 1906 - Clamart, 31 de octubre de 1996) fue un destacado director de cine franc\u00e9s realizador de Les Enfants du paradis, El muelle de las brumas y H\u00f4tel du Nord."@es,
        "Marcel Carn\u00e9 (ur. 18 sierpnia 1906 w Pary\u017cu, zm. 31 pa\u017adziernika 1996 w Clamart) \u2013 francuski re\u017cyser, mistrz kameralnych melodramat\u00f3w z lat 30. i 40."@pl,
        "Marcel Carn\u00e9 est un r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 18 ao\u00fbt 1906 \u00e0 Paris et mort le 31 octobre 1996 \u00e0 Clamart."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u041a\u0430\u0440\u043d\u0435 (\u0444\u0440. Marcel Carn\u00e9, 18 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1906, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 31 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1996, \u041a\u043b\u0430\u043c\u0430\u0440, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30ab\u30eb\u30cd \uff08Marcel Carn\u00e9, 1906\u5e748\u670818\u65e5 - 1996\u5e7410\u670831\u65e5\uff09 \u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3002\u8a69\u4eba\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u811a\u672c\u5bb6\u306e\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30d7\u30ec\u30f4\u30a7\u30fc\u30eb\u3068\u306e\u5171\u540c\u4f5c\u54c1\u3067\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u9a6c\u8d5b\u5c14\u00b7\u5361\u5c14\u5185\uff08Marcel Carn\u00e9\uff0c1909\u5e748\u670818\u65e5\uff0d1996\u5e7410\u670831\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\uff0c\u540c\u6027\u604b\u3002\u4ed6\u4e00\u5ea6\u88ab\u63a8\u5d07\u4e3a\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u6cd5\u56fd\u5bfc\u6f14\uff0c\u800c\u540e\u53c8\u906d\u5230\u6700\u4e25\u5389\u7684\u62a8\u51fb\u3002\u4eca\u5929\uff0c\u4ed6\u7684\u8bb8\u591a\u5f71\u7247\u4ecd\u7136\u5230\u5904\u88ab\u5c0a\u4e3a\u6770\u4f5c\uff0c\u800c\u5bf9\u4ed6\u5bfc\u6f14\u624d\u80fd\u7684\u8bc4\u8bba\u5374\u4f9d\u7136\u5b58\u5728\u4e25\u91cd\u5206\u6b67\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:25396247;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Carn\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/25396247>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Carn√©.
doremus_artist:bb1371e2-22c9-3dba-b278-36fd909dd0b0
owl:sameAs viaf:295304383; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/295304383>.
doremus_artist:bbb8a034-386f-3f3b-8d18-cf693ed51b75
    owl:sameAs viaf:61748511;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61748511>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6e891631-d99c-4768-8bc2-5e5feb42881c>.
doremus_artist:bc0a12c0-eeeb-31cb-87c6-14cd99833cfa
    dbp:birthPlace dbr:Braunschweig;
    dbp:deathPlace dbr:Kassel;
    rdfs:comment
        "La sua figura \u00e8 di rilievo nella storia della musica per due motivi essenziali: il suo ruolo nell'ambito della nascente scuola violinistica tedesca, e il suo contributo al sorgere della figura moderna di direttore d'orchestra. Sul fronte della tecnica violinistica, Spohr ha inventato la mentoniera, che \u00e8 divenuta una componente irrinunciabile della montatura dello strumento."@it,
        "Louis Spohr (* 5. April 1784 in Braunschweig; \u2020 22. Oktober 1859 in Cassel), auch Ludwig Spohr (Taufname Ludewig), war ein deutscher Komponist, Dirigent, Gesangsp\u00e4dagoge, Organisator von Musikfesten und ein Geiger von internationalem Ruf; neben dem Italiener Niccol\u00f2 Paganini z\u00e4hlt er zu den gr\u00f6\u00dften Geigern seiner Zeit. Spohr war bereits zu Lebzeiten eine Ber\u00fchmtheit und galt nach dem Tod von Carl Maria von Weber (1826) und Ludwig van Beethoven (1827) bis zum Durchbruch der Werke von Franz Schubert, Felix Mendelssohn Bartholdy und Robert Schumann ab Mitte der 1840er Jahre als der bedeutendste lebende deutsche Komponist."@de,
        "Louis Spohr (5 April 1784 \u2013 22 October 1859), born Ludwig Spohr, was a German composer, violinist and conductor. Highly regarded during his lifetime, Spohr composed ten symphonies, ten operas, eighteen violin concerti, four clarinet concerti, four oratorios and various works for small ensemble, chamber music and art songs. Spohr was the inventor of both the violin chinrest and the orchestral rehearsal mark. His output occupies a pivotal position between Classicism and Romanticism, but fell into obscurity following his death, when his music was rarely heard. The late 20th century saw a revival of interest in his oeuvre, especially in Europe."@en,
        "Louis Spohr (5 de Abril de 1784 \u2013 22 de Outubro de 1859) foi um compositor alem\u00e3o, violinista e regente. Nascido Ludwig Spohr, ele sempre \u00e9 conhecido pela forma francesa do nome fora da Alemanha."@pt,
        "Louis Spohr (5 de abril de 1784 - 22 de octubre de 1859) fue un compositor, violinista y director de orquesta alem\u00e1n de m\u00fasica rom\u00e1ntica. Su nombre fue Ludwig Spohr, pero se le conoce habitualmente como Louis, que es la versi\u00f3n francesa."@es,
        "Louis Spohr (eigenlijk: Ludewig Spohr) (Braunschweig, 5 april 1784 \u2013 Kassel, 22 oktober 1859) was een Duitse componist, violist (vioolvirtuoos), muziekpedagoog, musicoloog en dirigent. Spohr was een tijdgenoot van Niccol\u00f2 Paganini en streed met hem om de eer gezien te worden als de belangrijkste violist van die tijd. Hij genoot grote faam vanwege het organiseren van muziekfestivals."@nl,
        "Louis Spohr, n\u00e9 Ludwig Spohr le 5 avril 1784 \u00e0 Brunswick dans le duch\u00e9 de Brunswick-L\u00fcneburg au Nord de l'Allemagne et mort le 22 octobre 1859 \u00e0 Cassel, est un compositeur, violoniste, chef d'orchestre et p\u00e9dagogue allemand. Il a toujours sign\u00e9 ses \u0153uvres avec la forme fran\u00e7aise de son pr\u00e9nom, comme il \u00e9tait courant \u00e0 l'\u00e9poque (voir par exemple Beethoven), et c'est comme Louis (et non Ludwig) Spohr qu'il est aujourd'hui mondialement reconnu (contrairement \u00e0 Beethoven)."@fr,
        "Louis Spohr, w\u0142a\u015bc. Ludwig Spohr (ur. 5 kwietnia 1784 w Brunszwiku, zm. 22 pa\u017adziernika 1859 w Kassel) \u2013 niemiecki kompozytor, skrzypek i dyrygent. Okre\u015blany mianem zapomnianego mistrza, kt\u00f3ry mia\u0142 by\u0107 za \u017cycia podziwiany na r\u00f3wni z Beethovenem. Urodzi\u0142 si\u0119 w Brunszwiku w rodzinie lekarza Carla Heinricha Spohra i Julianny Henke. Jego rodzice byli amatorskimi muzykami - ojciec gra\u0142 na flecie za\u015b matka by\u0142a utalentowan\u0105 pianistk\u0105 i \u015bpiewaczk\u0105. W wieku pi\u0119ciu lat otrzyma\u0142 pierwsze skrzypce do nauki gry (przechowywane obecnie w Staatsarchiv w Brunszwiku)."@pl,
        "\u041b\u0443\u0438\u0301 (\u041b\u044e\u0301\u0434\u0432\u0438\u0433) \u0428\u043f\u043e\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Louis (Ludwig) Spohr, 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1784, \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0448\u0432\u0435\u0439\u0433 \u2014 22 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1859, \u041a\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435."@ru,
        "\u0644\u0648\u064a\u0633 \u0633\u0628\u0648\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Louis Spohr) (\u0648. 1784 \u2013 1859 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0648\u0645\u0648\u0632\u0639 (\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649)\u060c \u0648\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u060c \u0648\u0645\u0639\u0644\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0645\u0646 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0628\u0631\u0627\u0648\u0646\u0634\u0641\u0627\u064a\u063a . \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0643\u0627\u0633\u0644 ."@ar,
        "\u30eb\u30a4\u30fb\u30b7\u30e5\u30dd\u30fc\u30a2\uff08Louis Spohr, 1784\u5e744\u67085\u65e5 \u30d6\u30e9\u30a6\u30f3\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30a4\u30af - 1859\u5e7410\u670822\u65e5 \u30ab\u30c3\u30bb\u30eb\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u672c\u6765\u306e\u6c0f\u540d\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u3067\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30b7\u30e5\u30dd\u30fc\u30a2\uff08Ludwig Spohr\uff09\u3068\u3044\u3046\u304c\u3001\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30bd\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u540d\u30eb\u30a4\uff08Louis\uff09\u3068\u540d\u4e57\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u8def\u6613\u65af\u00b7\u65bd\u6ce2\u5c14\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aLouis Spohr\uff0c1784\u5e744\u67085\u65e5\uff0d1859\u5e7410\u670822\u65e5\uff09\uff0c\u539f\u540dLudwig Spohr\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u3002 \u65bd\u6ce2\u5c14\u521b\u4f5c\u4e86\u5927\u91cf\u4f5c\u54c1\uff0c\u5176\u4e2d\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\u7684\u6570\u76ee\u5f88\u662f\u60ca\u4eba\u3002\u5176\u6b4c\u5267\u548c\u6e05\u5531\u5267\u4e5f\u66fe\u7ecf\u5341\u5206\u6d41\u884c\u3002\u4f46\u73b0\u5728\u4ed6\u7684\u5ba4\u5185\u4e50\u4e5f\u65e5\u6e10\u5f15\u8d77\u5173\u6ce8\u3002 \u4f5c\u4e3a\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u65bd\u6ce2\u5c14\u662f\u74e6\u683c\u7eb3\u7684\u65e9\u671f\u62e5\u62a4\u8005\uff0c\u66fe\u6307\u6325\u6f14\u51fa\u8fc7\u4ed6\u7684\u6570\u90e8\u6b4c\u5267\u3002\u65bd\u6ce2\u5c14\u8fd8\u662f\u4e16\u754c\u4e0a\u6700\u65e9\u4f7f\u7528\u6307\u6325\u68d2\u7684\u6307\u6325\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54210590;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Spohr>,
        <http://viaf.org/viaf/54210590>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Spohr-autoportrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Spohr.
doremus_artist:bc96109a-f165-3723-ab29-7f22d834a648
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Nicolas-Jean Lefroid de M\u00e9reaux (1745\u20131797) was a French composer, born in Paris. According to F\u00e9tis, M\u00e9reaux studied music under French and Italian teachers before becoming the organist of the Church of Saint-Jacques-du-Haut-Pas. He wrote several motets for the church and had his oratorio Esther performed at the Concert Spirituel in 1775. His first published work was the cantata Aline, reine de Golconde in 1767. He went on to compose several operas. His son, Joseph-Nicolas Lefroid de M\u00e9reaux (1767\u20131838), was also a composer, mostly of piano music. His grandson was Am\u00e9d\u00e9e M\u00e9reaux."@en,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0416\u0430\u043d \u041b\u0435\u0444\u0440\u0443\u0430 \u0434\u0435 \u041c\u0435\u0440\u043e (\u0444\u0440. Nicolas-Jean Le Froid de M\u00e9reaux; 1745, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 1797, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041b\u0435\u0444\u0440\u0443\u0430 \u0434\u0435 \u041c\u0435\u0440\u043e, \u0434\u0435\u0434 \u0410\u043c\u0435\u0434\u0435 \u041c\u0435\u0440\u043e. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432. \u0421 1767 \u0433. \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435 \u0432 \u0445\u0440\u0430\u043c\u0430\u0445 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430: \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430 \u0432 \u0421\u043e\u0431\u043e\u0440\u0435 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0421\u043f\u0430\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f (\u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u0434\u043b\u044f \u0440\u0435\u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0446\u0438\u0438, \u043d\u043e \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438 \u0442\u0430\u043a \u0438 \u043d\u0435 \u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u0435 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0438\u043d\u0446\u0435\u0432 \u043f\u0440\u0438 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0438\u0437\u044f\u0449\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432. \u0412 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 1767 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u043e\u0439 \u00ab\u0410\u043b\u0438\u043d\u0430, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430 \u0413\u043e\u043b\u043a\u043e\u043d\u0434\u044b\u00bb, \u0430 \u043a\u0430\u043a \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043e\u0439 \u00ab\u0420\u0430\u0437\u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u0435\u0432\u0448\u0430\u044f \u043c\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0447\u0438\u0445\u0430\u00bb (\u0444\u0440. La meuni\u00e8re enrichie). \u0423\u0441\u043f\u0435\u0445 \u0443 \u0441\u043b\u0443\u0448\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438\u043c\u0435\u043b\u0430 \u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u041b\u0435\u0444\u0440\u0443\u0430 \u0434\u0435 \u041c\u0435\u0440\u043e \u00ab\u042d\u0441\u0444\u0438\u0440\u044c\u00bb, \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432 1775 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0438 Concert Spirituel. \u0420\u044f\u0434 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u041b\u0435\u0444\u0440\u0443\u0430 \u0434\u0435 \u041c\u0435\u0440\u043e \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438"@ru;
    owl:sameAs viaf:37069585;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas-Jean_Lefroid_de_M\u00e9reaux>,
        <http://viaf.org/viaf/37069585>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicolas-Jean_Le_Froid_de_M√©reaux_by_Simon_Charles_Miger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas-Jean_Lefroid_de_M√©reaux.
doremus_artist:bd963095-413e-30ae-b68c-25616407182f
owl:sameAs viaf:61745726; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61745726>.
doremus_artist:be150f1c-e724-3400-a710-40ab70061c0e
    owl:sameAs viaf:195634;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/195634>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c0146bc3-5338-494a-9f15-a08583faf38b>.
doremus_artist:be3bf4a4-cc7f-3907-8cde-d70fac1b287a
owl:sameAs viaf:87838312; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87838312>.
doremus_artist:bf0c825b-8fe9-3d84-ba19-7adbb9ae01c2
    rdfs:comment
        "Alain Duault, n\u00e9 le 11 janvier 1949 dans le 15e arrondissement de Paris, est un po\u00e8te, \u00e9crivain, musicologue et animateur de t\u00e9l\u00e9vision et de radio fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:34455948;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alain_Duault>,
        <http://viaf.org/viaf/34455948>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alain_Duault.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alain_Duault.
doremus_artist:c02b6168-797d-3c2d-84a9-ca4f6910b455
    rdfs:comment
        "Harry Henry Choates (December 26, 1922 - July 17, 1951) was an American Cajun music fiddler known as Fiddle King of Cajun Swing."@en;
    owl:sameAs viaf:76524220;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_Choates>,
        <http://viaf.org/viaf/76524220>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e4c9b74d-ad49-41f1-8b50-1b0d1ea188d4>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Harrychoates-corpus.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harry_Choates.
doremus_artist:c0d1f94c-455c-3a8b-be89-1802cbf3776e
owl:sameAs viaf:80687018; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80687018>.
doremus_artist:c1a00f49-480c-3484-8556-85e280aeb77e
owl:sameAs viaf:4820615; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4820615>.
doremus_artist:c1aab4ab-6240-3f3a-83b6-0722abaed257
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Fu un drammaturgo per musica italiano del periodo romantico. Abbandonata l'attivit\u00e0 di commediografo nel 1834, scrisse quasi quaranta libretti, collaborando alcuni tra i maggiori operisti italiani del tempo."@it,
        "Salvadore Cammarano (* 19. M\u00e4rz 1801 in Neapel; \u2020 17. Juli 1852 ebenda) war ein italienischer Literat, Librettist und Regisseur am Teatro San Carlo in Neapel."@de,
        "Salvadore Cammarano (Napels, 19 maart 1801 \u2013 aldaar, 17 juli 1852) was een Italiaans librettist en toneelschrijver. Hij werd vooral bekend door zijn samenwerking met Giuseppe Verdi en Gaetano Donizetti en in het bijzonder door zijn libretto voor Lucia di Lammermoor uit 1835. Voor Donizetti schreef hij voorts de tekst voor L'assedio di Calais (1836), Belisario (1836), Pia de' Tolomei (1837), Roberto Devereux (1837), Maria de Rudenz (1838), Poliuto (1838) en Maria di Rohan (1843)."@nl,
        "Salvadore Cammarano (also Salvatore) (born Naples, 19 March 1801 - died Naples 17 July 1852) was a prolific Italian librettist and playwright perhaps best known for writing the text of Lucia di Lammermoor (1835) for Gaetano Donizetti. For Donizetti he also contributed the libretti for L'assedio di Calais (1836), Belisario (1836), Pia de' Tolomei (1837), Roberto Devereux (1837), Maria de Rudenz (1838), Poliuto (1838), and Maria di Rohan (1843), while for Giuseppe Persiani he was the author of Ines de Castro."@en,
        "Salvadore Cammarano (parfois Salvatore), n\u00e9 le 19 mars 1801 \u00e0 Naples, mort le 17 juillet 1852 dans la m\u00eame ville, est un librettiste italien du XIXe si\u00e8cle."@fr,
        "Salvatore Cammarano (N\u00e1poles, 19 de marzo de 1801 - 17 de julio de 1852) fue un poeta italiano que escribi\u00f3 libretos de \u00f3pera durante el siglo XIX para compositores como Gaetano Donizetti y Giuseppe Verdi."@es,
        "\u0421\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0435 \u041a\u0430\u043c\u043c\u0430\u0440\u0430\u043d\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Salvatore Cammarano; 19 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1801, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u2014 17 \u0438\u044e\u043b\u044f 1852, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442. \u0412\u044b\u0445\u043e\u0434\u0435\u0446 \u0438\u0437 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 40 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0434\u043b\u044f \u0413\u0430\u044d\u0442\u0430\u043d\u043e \u0414\u043e\u043d\u0438\u0446\u0435\u0442\u0442\u0438 (\u00ab\u041b\u044e\u0447\u0438\u044f \u0434\u0438 \u041b\u0430\u043c\u043c\u0435\u0440\u043c\u0443\u0440\u00bb (1835), \u00ab\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e \u0414\u0435\u0432\u0435\u0440\u0451\u00bb (1837) \u0438 \u00ab\u041f\u043e\u043b\u0438\u0435\u0432\u043a\u0442\u00bb (1840)), \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438 (\u00ab\u0410\u043b\u044c\u0437\u0438\u0440\u0430\u00bb (1845), \u00ab\u0411\u0438\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u041b\u0435\u043d\u044c\u044f\u043d\u043e\u00bb (1849), \u00ab\u041b\u0443\u0438\u0437\u0430 \u041c\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u00bb (1849) \u0438 \u00ab\u0422\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440\u00bb (1853). \u0421\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0435 \u041a\u0430\u043c\u043c\u0430\u0440\u0430\u043d\u043e \u0443\u043c\u0435\u0440 \u0432 1852 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0430\u043a\u0442\u0430 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e \u00ab\u0422\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440\u0430\u00bb."@ru,
        "\u0643\u0627\u0646 \u0633\u0644\u0641\u0627\u062f\u0648\u0631 \u0643\u0627\u0645\u0627\u0631\u0627\u0646\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Salvadore Cammarano) (\u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u064f\u0639\u0631\u0641 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0628\u0633\u0644\u0641\u0627\u062a\u0648\u0631\u064a) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0646\u0627\u0628\u0648\u0644\u064a \u0641\u064a 19 \u0645\u0627\u0631\u0633 1801 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 17 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1852) \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0643\u0644\u0645\u0627\u062a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u0627 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0627 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u064b\u0627 \u063a\u0632\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062a\u0627\u062c\u060c \u0648\u0631\u0628\u0645\u0627 \u0630\u0627\u0639 \u0635\u064a\u062a\u0647 \u0628\u062f\u0631\u062c\u0629 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0628\u0639\u062f \u0643\u062a\u0627\u0628\u062a\u0647 \u0646\u0635 \u0639\u0631\u0648\u0633 \u0644\u0627\u0645\u064a\u0631\u0645\u0648\u0631 (Lucia di Lammermoor) (\u0639\u0627\u0645 1835) \u0644\u0635\u0627\u062d\u0628\u0647\u0627 \u063a\u0627\u064a\u062a\u0627\u0646\u0648 \u062f\u0648\u0646\u064a\u0632\u064a\u062a\u064a (Gaetano Donizetti)."@ar,
        "\u30b5\u30eb\u30f4\u30a1\u30c8\u30fc\u30ec\u30fb\u30ab\u30f3\u30de\u30e9\u30fc\u30ce\uff08Salvatore Cammarano\u30011801\u5e743\u670819\u65e5 - 1852\u5e747\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u53f0\u672c\u4f5c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u30021830\u5e74\u4ee3\u304b\u30891850\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u3001\u30ac\u30a8\u30bf\u30fc\u30ce\u30fb\u30c9\u30cb\u30bc\u30c3\u30c6\u30a3\u3084\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306b\u306a\u3069\u306b\u591a\u304f\u306e\u53f0\u672c\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14781763;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Salvadore_Cammarano>,
        <http://viaf.org/viaf/14781763>,
        <https://musicbrainz.org/artist/45e12d1a-3eb4-4d39-94a0-98f75255366a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Salvadore_Cammarano.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Salvadore_Cammarano.
doremus_artist:c244ed43-7b74-3c78-b112-7f94e8e9f2b8
    dbp:birthPlace dbr:Suffolk;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Nunn.Trevor Nunn Trevor Nunn est un metteur en sc\u00e8ne, sc\u00e9nariste, cin\u00e9aste et producteur britannique n\u00e9 le 14 janvier 1940 \u00e0 Ipswich (Royaume-Uni)."@fr,
        "Sir Trevor Nunn, CBE, (* 14. Januar 1940 in Ipswich, England) ist ein britischer Theater- und Filmregisseur. Er war sowohl Intendant der Royal Shakespeare Company (RSC) als auch des Royal National Theatre. In beiden Positionen war er der Nachfolger von Sir Peter Hall. 2002 wurde er von der K\u00f6nigin zum Sir geadelt."@de,
        "Sir Trevor Robert Nunn, CBE (born 14 January 1940) is an English theatre, film and television director. Nunn has been the Artistic Director for the Royal Shakespeare Company, the Royal National Theatre, and, currently, the Theatre Royal, Haymarket. He has directed musicals and dramas for the stage, as well as opera. His well-known musicals are Cats (1981) and Les Mis\u00e9rables (1985). His dramas include Nicholas Nickleby and Macbeth."@en,
        "Trevor Nunn, w\u0142a\u015bc. sir Trevor Robert Nunn, CBE (ur. 14 stycznia 1940) \u2013 brytyjski re\u017cyser teatralny, filmowy i telewizyjny. Nunn by\u0142 dyrektorem artystycznym w Royal Shakespeare Company oraz Royal National Theatre, a obecnie w Theatre Royal. Jego najpopularniejszymi re\u017cyseriami s\u0105 prapremiery Kot\u00f3w (1981) i Les Mis\u00e9rables (1985). By\u0142 wielokrotnie nominowany i nagradzany Tony Award, Laurence Olivier Award i Drama Desk Award."@pl,
        "Trevor Robert Nunn (n. 14 de enero de 1940) es un director de cine y de teatro brit\u00e1nico."@es,
        "\u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0418\u043f\u0441\u0443\u0438\u0447\u0435 \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0441\u0442\u043e\u043b\u044f\u0440\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0414\u0430\u0443\u043d\u0438\u043d\u0433-\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u0432 \u041a\u0435\u043c\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u0441\u0446\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443. \u0412 1962 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0441\u0442\u0438\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u044e, \u0434\u0430\u0432\u0430\u0432\u0448\u0443\u044e \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0441\u0442\u0430\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0432 \u0411\u0435\u043b\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u0432 \u041a\u043e\u0432\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438. \u0412 1964 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c Royal Shakespeare Company, \u0432 1968 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0432 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0435\u0451 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0438 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u044f \u0435\u0451 \u0434\u043e 1986 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0412 1997 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435, \u0432 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u043b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u041c\u0430\u043b\u044b\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440. \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u0438\u043c \u0431\u0440\u0430\u043a\u043e\u043c \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442 \u043d\u0430 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0435 \u0418\u043c\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d \u0421\u0442\u0430\u0431\u0431\u0441."@ru;
    owl:sameAs viaf:85079307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Trevor_Nunn>,
        <http://viaf.org/viaf/85079307>,
        <https://musicbrainz.org/artist/01b9250a-f378-4dac-9147-18952a7d742f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Trevor_Nunn.
doremus_artist:c2999d77-cb6e-33c3-b455-af24d80067a3
owl:sameAs viaf:4532569; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4532569>.
doremus_artist:c2eb1e17-2c1c-3507-af7b-a9f23ab36869
    rdfs:comment
        "Michel Antoine, n\u00e9 le 28 septembre 1925, historien moderniste, est sp\u00e9cialiste de l'appareil d'\u00c9tat, et de la civilisation politique du XVIIIe si\u00e8cle. Archiviste pal\u00e9ographe, conservateur aux Archives nationales, directeur de recherche du CNRS et professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Caen, il est directeur d'\u00e9tudes \u00e0 l'\u00c9cole pratique des hautes \u00e9tudes depuis 1987."@fr;
    owl:sameAs viaf:100224439;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Antoine>,
        <http://viaf.org/viaf/100224439>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Antoine.
doremus_artist:c3079762-76cd-31e4-87df-b2f0cd4a6324
owl:sameAs viaf:61756987; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61756987>.
doremus_artist:c32fee54-ec2d-335d-bd28-6ba80dd35ed1
    dbp:birthPlace dbr:Brescia;
    rdfs:comment
        "Paolo Virchi (also known as Targhetta; 1551 \u2013 2 May 1610) was an Italian composer and instrumentalist. He was born in Brescia, and his father was Girolamo Virchi, an instrument maker. He joined the court of Alfonso II d'Este between 1579 and 1580. On the court rolls he is referred to as a singer, but in his publications he refers to himself as an organist and instrumentalist. He taught members of the court to sing, play the viol, and was one of few musicians at the court to receive a raise in salary during his tenure there. At the dissolution of the court in 1597, he immediately joined the Gonzaga court in Mantua."@en;
    owl:sameAs viaf:22409201;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paolo_Virchi>,
        <http://viaf.org/viaf/22409201>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paolo_Virchi.
doremus_artist:c45cb3cc-f381-3ba7-970a-697edc0d4ffd
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "(For other people named Peter Baumann, see Peter Baumann (disambiguation).) Peter Baumann (born 29 January 1953) formed the core line-up of the pioneering German electronic group Tangerine Dream with Edgar Froese and Christopher Franke in 1971. Baumann composed his first solo album in 1976, while still touring with the band, and embarked on a solo career in 1977. Since the early 2000s, Baumann has devoted his time to studying and promoting initiatives in science and philosophy that shed light on the human condition."@en,
        "Dal 1971 al 1978 fu membro del gruppo musicale tedesco Tangerine Dream, formando assieme ad Edgar Froese e Christopher Franke la formazione pi\u00f9 prolifica della band. Nel 1976, mentre era in tour con la band, compose il suo primo album da solista, Romance '76, per poi abbandonare la band due anni pi\u00f9 tardi. Dopo una breve carriera solista, nel 1984 fond\u00f2 la Private Music, che divenne poi una delle pi\u00f9 importanti label nell'ambito della musica new age."@it,
        "Peter Baumann (* 29. Januar 1953 in Berlin) ist ein deutscher Elektronikmusiker und Musikverleger. Als Mitglied der Elektronik-Musikgruppe Tangerine Dream schrieb er ein wichtiges Kapitel deutscher Rockgeschichte mit. Seine Synthesizer-Klangexperimente waren wegweisend f\u00fcr die elektronische Rockmusik der 1980er Jahre."@de,
        "Peter Baumann (Berl\u00edn, 29 de enero de 1953) es un m\u00fasico y compositor alem\u00e1n de m\u00fasica electr\u00f3nica, conocido por haber formado parte del grupo Tangerine Dream de 1971 a 1978."@es,
        "Peter Baumann (ur. 29 stycznia 1953 w Berlinie) \u2013 muzyk uprawiaj\u0105cy rockow\u0105 odmian\u0119 muzyki elektronicznej."@pl,
        "Peter Baumann est n\u00e9 \u00e0 Berlin le 29 janvier 1953. Il est surtout connu pour avoir \u00e9t\u00e9 membre de Tangerine Dream de 1972 \u00e0 1977 aux c\u00f4t\u00e9s d'Edgar Froese et de Christopher Franke. Il int\u00e8gre le groupe lors d'une audition en produisant tout un tas d'effets insolites \u00e0 partir d'un orgue bon march\u00e9. La p\u00e9riode pendant laquelle Peter officia au sein de Tangerine Dream est consid\u00e9r\u00e9e par de nombreux fans comme une des plus int\u00e9ressantes. Quittant le groupe en 1977, il se lance dans une carri\u00e8re solo et dans la production d'artistes tel Conrad Schnitzler. Au d\u00e9but des ann\u00e9es 1980, il s'installe aux \u00c9tats-Unis. En 1985, abandonnant sa carri\u00e8re solo, il cr\u00e9e sa propre maison de disques, Private Music, dans laquelle l'on trouve des artistes comme Suzanne Ciani, Yanni, Patrick O'Hearn et m\u00eame plus tar"@fr,
        "\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u0411\u0430\u0443\u043c\u0430\u043d\u043d (\u043d\u0435\u043c. Peter Baumann) (\u0440\u043e\u0434. 29 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f, 1953, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0447\u043b\u0435\u043d \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0435\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 Tangerine Dream."@ru;
    owl:sameAs viaf:56795319;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Baumann>,
        <http://viaf.org/viaf/56795319>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bcd4d5a5-635c-4f93-b01d-a00a138f947e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Baumann_portrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Baumann.
doremus_artist:c5e11357-35ee-3c90-bce4-0887f04e8ef6
owl:sameAs viaf:61752621; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61752621>.
doremus_artist:c6084780-5de6-36b1-a619-5e8feb4a79ac
owl:sameAs viaf:15947693; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15947693>.
doremus_artist:c6401307-9dab-3380-94f6-00b5cf006557
    rdfs:comment
    "Louis Joseph Saint-Amans (1749-1820) was a French composer."@en;
    owl:sameAs viaf:116120210;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Joseph_Saint-Amans>,
        <http://viaf.org/viaf/116120210>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Joseph_Saint-Amans.
doremus_artist:c64ed87a-e064-39af-94d5-ad6f3cdcf285
owl:sameAs viaf:56437064; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56437064>.
doremus_artist:c6c659a4-ccd8-326d-a663-b2a05929420f
owl:sameAs viaf:10060841; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10060841>.
doremus_artist:c78aa7ea-0f5d-3996-b74f-90df3e7a1545
owl:sameAs viaf:69699596; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69699596>.
doremus_artist:c79da848-ad51-3318-a6a7-995408481afc
owl:sameAs viaf:27268446; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27268446>.
doremus_artist:c7e53244-8097-3af3-a75c-798bcaa33aec
    dbp:birthPlace dbr:Lauzerte;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Rey (* 18. Dezember 1734 in Lauzerte, Quercy; \u2020 15. Juli 1810 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Dirigent und Operndirektor."@de,
        "Jean-Baptiste Rey (18 December 1734 \u2013 15 July 1810) was a French conductor and composer. Rey was born at Lauzerte. He remains the longest-serving conductor of the Paris Opera; his tenure spans from the last years of the monarchy to Napoleon's Empire (1776\u20131810). As such, he conducted most performances of masterpieces by Gluck, Piccini, Sacchini, Salieri, Gretry, M\u00e9hul, Haydn, Mozart, Spontini, etc., many of whom he cooperated with closely. He was the author of an opera, Apollon et Coronis (1781) and several other pieces and arrangements. Rey also wrote the third act of Sacchini's Arvire et \u00c9v\u00e9lina (1788)."@en,
        "Jean-Baptiste Rey (Lauzerte, 18 de diciembre de 1734 \u2014 Par\u00eds, 15 de julio de 1810) fue un compositor y director de orquesta franc\u00e9s, maestro de m\u00fasica de la Junta de Luis XVI y director de la Capilla de Napole\u00f3n. Fue hermano del tambi\u00e9n m\u00fasico Louis-Charles-Joseph Rey."@es,
        "Jean-Baptiste Rey, n\u00e9 \u00e0 Lauzerte le 18 d\u00e9cembre 1734 et mort \u00e0 Paris le 15 juillet 1810, est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais, fr\u00e8re du violoncelliste Louis-Charles-Joseph Rey. Premier chef d'orchestre de l'Op\u00e9ra de Paris de 1781 \u00e0 1810, ce qui fait de lui le plus long titulaire de la fonction, il fut \u00e9galement ma\u00eetre de musique de la chambre de Louis XVI, et ma\u00eetre de musique de la chapelle de Napol\u00e9on Ier, dont il codirigea l'orchestre du sacre, le 2 d\u00e9cembre 1804."@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30ec\u30a4\uff08Jean-Baptiste Rey 1734\u5e7412\u670818\u65e5 - 1810\u5e747\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12570326;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Rey>,
        <http://viaf.org/viaf/12570326>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Baptiste_Rey_after_Pierre-Narcisse_Gu√©rin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Baptiste_Rey.
doremus_artist:c80915ca-7917-3700-9867-7b941369379a
owl:sameAs viaf:72773393; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72773393>.
doremus_artist:c8292c92-16ab-38e1-9686-a5ed9a693ea5
owl:sameAs viaf:42035513; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42035513>.
doremus_artist:c84f9ddd-8a91-3283-aaff-bdf9187f6c62
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Dick Farney, nome art\u00edstico de Farn\u00e9sio Dutra e Silva (Rio de Janeiro, 14 de novembro de 1921 \u2014 4 de agosto de 1987) foi um cantor, pianista e compositor brasileiro. Come\u00e7ou a tocar piano ainda na inf\u00e2ncia, quando aprendia m\u00fasica erudita com o pai, enquanto a m\u00e3e lhe ensinava canto. Foi propriet\u00e1rio das boates Farney\u00b4s e Farney\u00b4s Inn, ambas em S\u00e3o Paulo. Em 1971 formou um trio com Sab\u00e1 (Contrabaixo) e Toninho Pinheiro (Bateria). Entre 1973 a 1978 tocava piano e cantava na boate Chez R\u00e9gine, em S\u00e3o Paulo. Faleceu vitimado por um edema pulmonar."@pt,
        "Dick FarneyFichier:Dick Farney.jpg Dick Farney, de son vrai nom Farn\u00e9sio Dutra e Silva, n\u00e9 le 14 novembre 1921 \u00e0 Rio de Janeiro et mort le 4 ao\u00fbt 1987 est un pianiste, chanteur et compositeur br\u00e9silien. Il conna\u00eet une grande popularit\u00e9 au Br\u00e9sil \u00e0 partir de la fin des ann\u00e9es quarante jusqu'aux ann\u00e9es soixante-dix. Sa version suave de la chanson Copacabana, enregistr\u00e9e en juillet 1946 dans le style bossa nova, le fait conna\u00eetre comme un des premiers chanteurs de charme en langue portugaise."@fr,
        """Farn\u00e9sio Dutra e Silva (14 November 1921 - 4 August 1987), better known as Dick Farney, was a Brazilian (jazz) pianist, pop-composer, and "crooner" popular in Brazil from the late 1940s to the mid 1970s and 1980s. He was the owner of the nightclubs "Farney's" and "Farney's Inn", both in S\u00e3o Paulo. He also formed a trio with Sab\u00e1 in 1971. From 1973 to 1978, he played piano and sang at the nightclub "Chez R\u00e9gine" in Rio."""@en;
    owl:sameAs viaf:2672202;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dick_Farney>,
        <http://viaf.org/viaf/2672202>,
        <https://musicbrainz.org/artist/352c8fa4-7558-430f-8e75-0ce70ccb2dc2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dick_Farney.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dick_Farney.
doremus_artist:c85de221-ff5e-3b24-8732-7d309bdb9389
owl:sameAs viaf:100995975; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100995975>.
doremus_artist:c947366a-8d84-354c-90ce-4e14521afbbc
    dbp:birthPlace res:Dunakeszi;
    rdfs:comment
        "\u00c1rp\u00e1d G\u00e9recz, n\u00e9 le 23 d\u00e9cembre 1924 \u00e0 Dunakeszi et mort en 1992, est un musicien vaudois, chef d'orchestre, violoniste et enseignant."@fr;
    owl:sameAs viaf:77490838;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c1rp\u00e1d_G\u00e9recz>,
        <http://viaf.org/viaf/77490838>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:√Årp√°d_G√©recz.
doremus_artist:c9ceeb20-0a36-3061-9dc9-08d33ce2ff29
owl:sameAs viaf:170815970; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170815970>.
doremus_artist:cae24034-6a90-34dc-a506-b42d9e69b81c
    owl:sameAs viaf:15443788;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15443788>,
        <http://viaf.org/viaf/294146134>.
doremus_artist:cbeee53e-6974-3ebc-810d-84cb1c32dcb7
    dbp:birthPlace dbr:Massa;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Guglielmi was born in Massa. He received his first musical education from his father, and afterwards studied under Francesco Durante at the Conservatorio di Santa Maria di Loreto at Naples. His first operatic work, produced at Turin in 1755, established his reputation, and soon his fame spread beyond the limits of his own country, so that in 1762 he was called to Dresden to conduct the opera there. He remained for some years in Germany, where his works met with much success, but the greatest triumphs were reserved for him in England."@en,
        "Pietro Alessandro Guglielmi (* 9. Dezember 1728 in Massa di Carrara; \u2020 19. November 1804 in Rom) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Pietro Alessandro Guglielmi (Massa, Ducado de Massa y Carrara, 9 de diciembre de 1728 \u2013 Roma, Estados Pontificios, 18 de noviembre de 1804) fue un compositor italiano que desarroll\u00f3 su obra en la segunda mitad del siglo XVIII, perteneciendo por lo tanto al periodo cl\u00e1sico de la historia de la m\u00fasica."@es,
        "Pietro Alessandro Guglielmi est un compositeur italien, n\u00e9 \u00e0 Massa le 9 d\u00e9cembre 1728 et mort \u00e0 Rome le 19 novembre 1804."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0413\u0443\u043b\u044c\u0435\u043b\u044c\u043c\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Pietro Alessandro Guglielmi; 9 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1728 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430, \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u043e \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430 \u0438 \u041a\u0430\u0440\u0440\u0430\u0440\u0430 \u2014 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1804 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0420\u0438\u043c, \u041f\u0430\u043f\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:44565225;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pietro_Alessandro_Guglielmi>,
        <http://viaf.org/viaf/44565225>,
        <https://musicbrainz.org/artist/061ade7b-48bd-4ef1-9c0b-8b24a641849e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pietro_Alessandro_Guglielmi.
doremus_artist:cc0ed4e9-8ea5-3b9c-82b3-16afb2b2906a
    rdfs:comment
        "Dominique Pado, (de son vrai nom Padovani), n\u00e9 le 24 mai 1922 \u00e0 Oletta (Corse) et mort le 18 mai 1989, est un journaliste et homme politique fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:41832738;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Dominique_Pado>,
        <http://viaf.org/viaf/41832738>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dominique_Pado.
doremus_artist:cdcfb8b8-1502-3b4b-ade4-b92200692d8b
    dbp:birthPlace dbr:Tavistock;
    rdfs:comment
        "Ha anche composto musiche per danza e colonne sonore di film."@it,
        "John Douglas Surman (* 30. August 1944 in Tavistock, England) ist ein Jazz-Musiker und -Komponist. Er spielt Sopran- und Baritonsaxophon, Bassklarinette und Synthesizer, als Nebeninstrument auch elektronische Blasinstrumente und Blockfl\u00f6ten. Er hat auch Musik f\u00fcr Tanzdarbietungen und Film-Soundtracks komponiert und gespielt."@de,
        "John Douglas Surman (Tavistock, Devon, Engeland, 30 augustus 1944) is muzikant op jazz-saxofoon, basklarinet en synthesizer en een componist van free jazz en modale jazz waarbij hij vaak als basis thema's uit de folk gebruikt. Hij heeft ook muziek gecomponeerd en gespeeld voor dansoptredens en filmsoundtracks."@nl,
        "John Douglas Surman (Tavistock, de West Devon, 30 de agosto de 1944) es un m\u00fasico brit\u00e1nico de jazz, especializado en soprano, clarinete bajo y sintetizador; toca tambi\u00e9n el saxo bar\u00edtono. Es compositor de free jazz y jazz modal, y a menudo usa temas de la m\u00fasica tradicional como base. Tambi\u00e9n ha compuesto y ha realizado mucha m\u00fasica para espect\u00e1culos de danza y las bandas sonoras de pel\u00edculas."@es,
        "John Douglas Surman (born 30 August 1944) is an English jazz saxophone, bass clarinet and synthesizer player, and composer of free jazz and modal jazz, often using themes from folk music as a basis. He has also composed and performed much music for dance performances and film soundtracks."@en,
        "John Surman est un saxophoniste et clarinettiste de jazz anglais n\u00e9 le 30 ao\u00fbt 1944 \u00e0 Tavistock, Devon.Il est mari\u00e9 \u00e0 la chanteuse norv\u00e9gienne Karin Krog et vit en Norv\u00e8ge."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0421\u0451\u0440\u043c\u0430\u043d(\u0430\u043d\u0433\u043b. John Douglas Surman; 30 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1944, \u0422\u0430\u0432\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430\u043c. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u043b\u0435\u0439\u0431\u043b\u0430 ECM Records. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d-\u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d \u0438 \u0431\u0430\u0441-\u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432"@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b5\u30fc\u30de\u30f3\uff08John Surman\u30011944\u5e748\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30bf\u30d3\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30f3\u3001\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002\u4e3b\u306b\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u3001\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u30b5\u30ad\u30bd\u30d5\u30a9\u30f3\u3001\u30d0\u30b9\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3001\u30b7\u30f3\u30bb\u30b5\u30a4\u30b6\u30fc\u3092\u30d7\u30ec\u30a4\u3059\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84242277;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Surman>,
        <http://viaf.org/viaf/84242277>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4da58868-23ff-4839-b7f3-e79b00cf6d6f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Surman_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Surman.
doremus_artist:ce4b521e-99a6-3187-98c8-5556721128af
    dbp:birthPlace dbr:≈Ωerƒçice;
    dbp:deathPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Samuel Capricornus (Zercice, cerca de Mlad\u00e1 Boleslav, Moravia, 21 de diciembre de 1628 - Stuttgart, Alemania, 10 de noviembre de 1665), fue un maestro de capilla y compositor checo. De su corta vida, se sabe que ejerci\u00f3 de profesor y que entre sus alumnos tuvo al compositor y violinista franc\u00e9s, Johann Fischer (1650  - 1721), al que se tiene una peque\u00f1a lista de algunas obras que compuso."@es,
        "Samuel Capricornus (w\u0142a\u015bciwie Samuel Friedrich Bockshorn) (21 grudnia 1628, \u017der\u010dice - 10 listopada 1664, Stuttgart) - czeski kompozytor, nauczyciel i kapelmistrz."@pl,
        "Samuel Friedrich Capricornus (n\u00e9 Samuel Friedrich Bockshorn le 21 d\u00e9cembre 1628 \u00e0 \u017der\u010dice, pr\u00e8s de Mlad\u00e1 Boleslav et mort le 10 novembre 1665) est un compositeur tch\u00e8que du d\u00e9but de l'\u00e8re baroque. Il travaille une grande partie de sa vie en Allemagne. Il y publie notamment son Theatrum Musicum, recueil de musiques sacr\u00e9es o\u00f9 se per\u00e7oit l'influence des compositions de Heinrich Sch\u00fctz."@fr,
        "Samuel Friedrich Capricornus, born Samuel Friedrich Bockshorn (21 December 1628 \u017der\u010dice near Mlad\u00e1 Boleslav - 10 November 1665 Stuttgart) was a Czech composer of the baroque period."@en,
        "Samuel Friedrich Capricornus, eigentlich Samuel Friedrich Bockshorn (* 21. Dezember 1628 in \u017der\u010dice bei Mlad\u00e1 Boleslav; \u2020 10. November 1665 in Stuttgart) war ein b\u00f6hmischer Kapellmeister und Komponist."@de,
        "\u30b6\u30e0\u30a8\u30eb\uff08\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\uff09\u30fb\u30ab\u30d7\u30ea\u30b3\u30eb\u30cc\u30b9\uff08Samuel (Friedrich) Capricornus, *1628\u5e7412\u670821\u65e5 \u30b5\u30eb\u30c7\u30a3\u30c1\u30a7 - \u20201665\u5e7411\u670810\u65e5 \u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\uff09\u306f\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u697d\u9577\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30b7\u30e5\u30ec\u30b8\u30a8\u30f3\u3067\u795e\u5b66\u3092\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011649\u5e74\u304b\u30891657\u5e74\u307e\u3067\u30d7\u30ec\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u65e9\u4e16\u3059\u308b\u307e\u3067\u305d\u306e\u4efb\u306b\u5f53\u305f\u3063\u305f\u3002 \u30ab\u30d7\u30ea\u30b3\u30eb\u30cc\u30b9\u306f\u304d\u308f\u3081\u3066\u591a\u4f5c\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u307b\u307c\u3059\u3079\u3066\u306e\u7a2e\u985e\u306e\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u4f34\u594f\u3064\u304d\u30ea\u30fc\u30c8\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u4f5c\u54c1\u306f\u540c\u6642\u4ee3\u306b\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u305f\u3002\u6c38\u3089\u304f\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u8fd1\u5e74\u306e\u53e4\u697d\u5668\u6f14\u594f\u306e\u9686\u76db\u306b\u4e57\u3058\u3066\u5fa9\u6d3b\u3057\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30eb\u30bf\u30fc\u6d3e\u306e\u305f\u3081\u306e\u5b97\u6559\u7684\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u304c\u9ad8\u304f\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u308b\u306b\u81f3\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54347281;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Samuel_Capricornus>,
        <http://viaf.org/viaf/54347281>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Samuel_Capricornus.
doremus_artist:cebb82cb-4650-36b4-9b89-3c17abe3de43
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        """Nel 2011, Helseth fu indicata come una delle "Superstar of Tomorrow" dalla BBC Music Magazine. Lo stesso anno ha firmato un contratto con EMI Classics."""@it,
        "Tine Thing Helseth (/\u02c8ti\u02d0n\u025b t\u026a\u014b h\u025bls\u025bt/, n\u00e9e le 18 ao\u00fbt 1987 \u00e0 Oslo) est une trompettiste norv\u00e9gienne solo, sp\u00e9cialiste du r\u00e9pertoire classique. Helseth commence la trompette \u00e0 l'\u00e2ge de 7 ans et \u00e9tudie au Barratt Due Institute of Music \u00e0 Oslo. Elle a comme professeurs, entre autres, Heidi Johanessen de l'Orchestre de l'op\u00e9ra national de Norv\u00e8ge et, depuis 2002, Arnulf Naur Nilsen de l'Orchestre philharmonique d'Oslo. Elle appara\u00eet sur le second single de Didrik Solli-Tangen, appel\u00e9 Best Kept Secret, issu de l'album des d\u00e9buts de Solli-Tangen Guilty Pleasures, enregistr\u00e9 le 3 septembre 2010."@fr,
        "Tine Thing Helseth (18 de agosto de 1987) es una trompetista noruega especializada en repertorio cl\u00e1sico."@es,
        "Tine Thing Helseth (Norwegian pronunciation: [\u02c8ti\u02d0n\u0259 t\u026a\u014b h\u025bls\u0259t], English pronunciation: /\u02c8ti\u02d0n\u0259 t\u026a\u014b \u02c8h\u025bls\u0259t/, TEE-n\u0259-ting-HEL-s\u0259t; born 18 August 1987) is a Norwegian trumpet soloist specializing in classical repertoire."@en,
        "Tine Thing Helseth [\u02c8ti\u02d0n\u025b t\u026a\u014b h\u025bls\u025bt] (* 18. August 1987 in Oslo) ist eine norwegische klassische Trompeterin und Leiterin des Blechbl\u00e4serinnen-Ensembles tenThing."@de,
        "\u30c6\u30a3\u30fc\u30cd\u30fb\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30d8\u30eb\u30bb\u30c3\u30c8\uff08Tine Thing Helseth, 1987\u5e748\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u30aa\u30b9\u30ed\u751f\u307e\u308c\u306e\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002\u4e3b\u306b\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u300c\u30c6\u30a3\u30fc\u30cd\u30fb\u30b7\u30f3\u30b0\u30fb\u30d8\u30eb\u30bb\u30b9\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:187124859;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tine_Thing_Helseth>,
        <http://viaf.org/viaf/187124859>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tine_Thing_Helseth_02.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tine_Thing_Helseth.
doremus_artist:cec67bc7-f614-3059-b89e-410fc2e41e41
owl:sameAs viaf:171384528; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171384528>.
doremus_artist:cf2fb72f-513c-3ed3-80a0-29e1b9fa238c
owl:sameAs viaf:251102961; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/251102961>.
doremus_artist:cf71c062-b6ce-304a-8423-9a6a7d04b32a
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Rifkin. Joshua Rifkin (n\u00e9 le 22 avril 1944) \u00e0 New York, est un musicologue et chef d'orchestre am\u00e9ricain. Il a fait ses \u00e9tudes avec Vincent Persichetti \u00e0 la Juilliard School, avec Gustave Reese de 1964\u20131966 \u00e0 la New York University et de 1966\u20131967 \u00e0 l'universit\u00e9 de G\u00f6ttingen, en plus il a travaill\u00e9 en 1961 et en 1965 avec Karlheinz Stockhausen \u00e0 Darmstadt.Apr\u00e8s il a fait des \u00e9tudes suppl\u00e9mentaires avec Arthur Mendel, Lewis Lockwood, Milton Babbitt und Ernst Oster \u00e0 la Princeton University. En 1968 il termina ses \u00e9tudes avec un dipl\u00f4me M.F.A. (Master of Fine Arts)."@fr,
        "Joshua Rifkin (* 22. April 1944 in New York) ist ein US-amerikanischer Pianist, Cembalist, Dirigent und Musikwissenschaftler. Im Jahr 1978 gr\u00fcndete er die Formation The Bach Ensemble. Seit 2011 ist er K\u00fcnstlerischer Leiter des Bach:Sommers Arnstadt. Die Musik-Enzyklop\u00e4die Die Musik in Geschichte und Gegenwart (MGG) des B\u00e4renreiter/Metzler Verlags z\u00e4hlt ihn \u201ezu den bedeutendsten Bach-Interpreten der Gegenwart\u201c."@de,
        """Joshua Rifkin (born April 22, 1944 in New York) is an American conductor, keyboard player, and musicologist, and is currently a Professor of Music at Boston University. As a performer he has recorded music by composers from Antoine Busnois to Silvestre Revueltas, and as a scholar has published research on composers from the Renaissance to the 20th century. He is famed among classical musicians and aficionados for his increasingly influential theory that most of Bach's choral works were sung with only one singer per choral line. Rifkin argued: "So long as we define 'chorus' in the conventional modern sense, then Bach's chorus, with few exceptions, simply did not exist." He is best known by the general public, however, for having played a central role in the ragtime revival in the 1970s, wit"""@en,
        "Joshua Rifkin (ur. 22 kwietnia 1944 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski muzykolog, pianista i kompozytor. Studiowa\u0142 w Juillard School of music w Nowym Jorku, New York University pod kierunkiem Gustava Reese\u2019a (1964-1966), University of G\u00f6ttingen (1966-1967) oraz Princeton University (tytu\u0142 Master of Fine Arts w 1969). Uczestniczy\u0142 w kursach w Darmstadt w 1961 i 1965 r. pod kierunkiem Karlheinza Stockhausena. Wyk\u0142ada\u0142 na kilku uczelniach, w tym w Brandeis (1970-1982), Harvardzie, Nowym Jorku oraz Yale. W 1999 otrzyma\u0142 doktorat honoris causa Uniwersytetu w Dortmundzie."@pl;
    owl:sameAs viaf:42026486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joshua_Rifkin>,
        <http://viaf.org/viaf/42026486>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d63cbb12-0d16-4fd5-8fbf-a57dc8ddfe83>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PeacherineRagCover.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joshua_Rifkin.
doremus_artist:cfa7ecde-57e9-3934-a74a-4335ebb8cf0e
    dbp:birthPlace dbr:Coburg;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Felix August Bernhard Draeseke (* 7. Oktober 1835 in Coburg; \u2020 26. Februar 1913 in Dresden) war ein deutscher Komponist. Er geh\u00f6rte im deutschsprachigen Raum zu den bedeutendsten Vertretern der Musik seiner Zeit. Ausgehend von der Neudeutschen Schule entwickelte er einen an klassischen Idealen ausgerichteten, sp\u00e4tromantischen Kompositionsstil. Draeseke machte sich daneben auch als Musikp\u00e4dagoge und Musikschriftsteller einen Namen."@de,
        """Felix August Bernhard Draeseke (7 October 1835 \u2013 26 February 1913) was a composer of the "New German School" admiring Liszt and Richard Wagner. He wrote compositions in most forms including eight operas and stage works, four symphonies, and much vocal and chamber music."""@en,
        "Felix August Bernhard Draeseke (7 de octubre de 1835, Coburgo \u2013 26 de febrero de 1913, Dresde) fue un compositor de la \u00abNueva Escuela Alemana\u00bb. Compuso obras en la mayor\u00eda de formas, incluyendo ocho \u00f3peras y obras de teatro, cuatro sinfon\u00edas y mucha m\u00fasica de c\u00e1mara y vocal."@es,
        "Felix Draeseke (Coburg, 7 oktober 1835 - Dresden, 26 februari 1913) was een Duits componist. Draeseke was aanvankelijk aanhanger van de zogeheten Neudeutsche Schule waartoe ook Franz Liszt wordt gerekend, maar zocht later de meer klassieke en contrapuntische laatromantiek op in zijn compositiestijl, waarin hij uiteindelijk een persoonlijke componeertaal vond."@nl,
        "Felix Draeseke est un compositeur et p\u00e9dagogue allemand. Il est n\u00e9 Felix August Bernhard Draeseke \u00e0 Cobourg (Duch\u00e9 de Saxe-Cobourg-Gotha, Conf\u00e9d\u00e9ration germanique) le 7 octobre 1835, et est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Dresde (Royaume de Saxe, Empire allemand) le 26 f\u00e9vrier 1913."@fr,
        "\u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441 \u0414\u0440\u0435\u0437\u0435\u043a\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Felix August Bernhard Draeseke; 7 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1835, \u041a\u043e\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 26 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1913, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30d5\u30a7\u30ea\u30af\u30b9\u30fb\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c8\u30fb\u30d9\u30eb\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30c9\u30ec\u30fc\u30bc\u30b1\uff08Felix August Bernhard Draeseke, 1835\u5e7410\u67087\u65e5 - 1913\u5e742\u670826\u65e5\uff09\u306f\u65b0\u30c9\u30a4\u30c4\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30028\u66f2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3068\u821e\u53f0\u4f5c\u54c1\u30014\u66f2\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u591a\u304f\u306e\u58f0\u697d\u66f2\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u306a\u3069\u3001\u591a\u5c90\u306b\u308f\u305f\u308b\u5206\u91ce\u306b\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u8d39\u5229\u514b\u65af\u00b7\u5965\u53e4\u65af\u7279\u00b7\u4f2f\u6069\u54c8\u5fb7\u00b7\u5fb7\u83b1\u585e\u514b\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aFelix August Bernhard Draeseke\uff0c1835\u5e7410\u67087\u65e5\uff0d1913\u5e742\u670826\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u66fe\u5c31\u8bfb\u4e8e\u83b1\u6bd4\u9521\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c\u4f46\u4ed6\u66f4\u63a5\u8fd1\u674e\u65af\u7279\u4e0e\u74e6\u683c\u7eb3\u30021861\u5e74\u4ed6\u5230\u5362\u585e\u6069\u5de5\u4f5c\uff0c\u56de\u56fd\u540e\u5b9a\u5c45\u4e8e\u5fb7\u7d2f\u65af\u987f\u3002\u572819\u4e16\u7eaa\u548c20\u4e16\u7eaa\u521d\u4ed6\u662f\u6700\u8457\u540d\u7684\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u4f5c\u54c1\u88ab\u5e7f\u6cdb\u5730\u6f14\u51fa\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u66f4\u63a5\u8fd1\u4e8e\u95e8\u5fb7\u5c14\u677e\u548c\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\uff0c\u64c5\u957f\u5bf9\u4f4d\uff0c\u800c\u65cb\u5f8b\u5929\u8d4b\u8f83\u900a\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:51953861;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Felix_Draeseke>,
        <http://viaf.org/viaf/51953861>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8a37c609-68e0-4c19-8499-dd63ee70fbbf>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Felix_Draeseke_by_Robert_Sterl.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Felix_Draeseke.
doremus_artist:d06dba57-7c03-3461-8f54-ea9b3becf6e3
    dbp:birthPlace dbr:Dunfermline;
    rdfs:comment
        "Ian Anderson (n\u00e9 le 10 ao\u00fbt 1947 \u00e0 Dunfermline en \u00c9cosse) est un chanteur, compositeur et musicien britannique. Il a \u00e9t\u00e9 \u00e0 la t\u00eate du groupe de rock progressif Jethro Tull qu'il a form\u00e9 fin 1967, maintenant dissous depuis 2014. Quoique Anderson, en tant que compositeur, ait compos\u00e9 des morceaux d'inspiration chr\u00e9tienne avec des titres comme My God sur l'album Aqualung ou encore l'album The Jethro Tull Christmas Album, ses fans sont de diff\u00e9rentes origines religieuses, ethniques et sociales."@fr,
        "Ian Anderson (ur. 10 sierpnia 1947 w Dunfermline) \u2013 szkocki muzyk rockowy. Instrumentalista, kompozytor i autor tekst\u00f3w, od 1967 za\u0142o\u017cyciel i lider progresywnej grupy rockowej Jethro Tull. Ian Anderson gra na flecie, gitarze akustycznej, harmonijce ustnej, mandolinie, ba\u0142a\u0142ajce, perkusji i wielu innych instrumentach. Charakteryzuje go \u0142atwo rozpoznawalny g\u0142os i maniera wokalna, kt\u00f3re wraz z jego gr\u0105 na flecie sta\u0142y si\u0119 znakiem rozpoznawczym Jethro Tull."@pl,
        "Ian Scott Anderson OBE (Dunfermline, Esc\u00f3cia, 10 de agosto de 1947) \u00e9 um cantor, compositor, guitarrista e flautista brit\u00e2nico, mais conhecido por ser o l\u00edder da banda de rock and roll Jethro Tull."@pt,
        "Ian Scott Anderson, MBE (* 10. August 1947 in Dunfermline, Schottland) ist ein britischer S\u00e4nger, Komponist, Texter, Fl\u00f6tist und Gitarrist. Bekannt geworden ist er als Frontmann der Band Jethro Tull."@de,
        "Ian Scott Anderson, MBE (born 10 August 1947) is a Scottish-born musician, singer, songwriter and multi-instrumentalist best known for his work as the lead vocalist, flautist and acoustic guitarist of British rock band Jethro Tull. Anderson plays several other musical instruments, including keyboards, bass guitar, bouzouki, balalaika, saxophone, harmonica, and a variety of whistles. His solo work began with the 1983 album Walk into Light, and since then he released another five works, including the sequel to the Jethro Tull album Thick as a Brick (1972) in 2012, entitled Thick as a Brick 2."@en,
        """Ian Scott Anderson, OBE (nacido el 10 de agosto de 1947 en Dunfermline, Fife, Escocia) es un cantante, compositor, flautista y guitarrista escoc\u00e9s, l\u00edder de la banda de rock Jethro Tull. Como flautista, Anderson es autodidacta y su estilo fue inspirado por el tambi\u00e9n flautista Roland Kirk. Sobresalen sus solos en "My God" (Aqualung), Bursting Out y "Bouree" (Stand Up). La lista de instrumentos que ha tocado con su banda es amplia: incluye flauta, guitarras ac\u00fasticas y el\u00e9ctricas, bajo, saxof\u00f3n, \u00f3rgano Hammond, bater\u00eda, teclados, tromb\u00f3n, gaita escocesa, gran variedad de whistles (flautines) y viol\u00edn."""@es,
        "Vooral zijn podiumact heeft een cultstatus bereikt: fluitend als een ooievaar staande op \u00e9\u00e9n been in middeleeuwse Schotse kledij inclusief braguette, baard en een wilde bos haar. Als een manische minstreel met uitpuilende ogen beent de zanger over het podium: hijgend, schreeuwend, jodelend. De bos haar is in de loop der tijd overigens verruild voor een bandana."@nl,
        "\u0418\u0301\u044d\u043d \u0421\u043a\u043e\u0442\u0442 \u0410\u0301\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ian Scott Anderson, 10 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1947, \u0414\u0430\u043d\u0444\u0435\u0440\u043c\u043b\u0438\u043d, \u0424\u0430\u0439\u0444, \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Jethro Tull."@ru,
        "\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3\uff08Ian Anderson, MBE\u30011947\u5e748\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002 \u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306b\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3092\u6301\u3061\u8fbc\u3093\u3060\u4e8b\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30ed\u30c3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u300c\u30b8\u30a7\u30b9\u30ed\u30fb\u30bf\u30eb\u300d\u3067\u306f\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:30753056;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ian_Anderson>,
        <http://viaf.org/viaf/30753056>,
        <https://musicbrainz.org/artist/28af406c-63cf-4dc3-8b90-7f24de6e636d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ian_Anderson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ian_Anderson.
doremus_artist:d14ad4c3-b4bc-384c-ba4c-bb82a5950cae
owl:sameAs viaf:43018283; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43018283>.
doremus_artist:d155d91d-4452-31c7-91f1-aab870666341
owl:sameAs viaf:255672934; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/255672934>.
doremus_artist:d20d4ebe-2b06-3564-8c84-b6e62bbd3360
    dbp:birthPlace dbr:Bikaner_State;
    dbp:deathPlace dbr:Mumbai;
    rdfs:comment
        """Jagjit Singh (8 de febrero de 1941 \u2020 10 de octubre de 2011, Rajasthan), fue un cantante y compositor indio, tambi\u00e9n conocido popularmente como el "Rey de Ghazal", su estilo musical era mel\u00f3dica ancestral, ya que fusionaba con un estilo po\u00e9tico y nost\u00e1lgico. Fue uno de los pioneros de la m\u00fasica hindi en en modernizar su estilo musical con un car\u00e1cter elitista, que hizo asimilar a la audiencia. Desde su debut en 1966, su prol\u00edfica discograf\u00eda ha incluido a numeros duetos entre ellas su esposa, Chitra Singh, tambi\u00e9n ha participado como cantante de playback o reproducci\u00f3n para 40 bandas sonoras en pel\u00edculas de Bollywood, al menos con 50 \u00e1lbumes. Interpret\u00f3 en diferentes idiomas del subcontinente, como el hindi, el urdu, el nepal\u00ed, bengal\u00ed, gujarati y punjabi."""@es,
        """Jagjit Singh (8 de fevereiro de 1941 - 10 de outubro de 2011) foi um cantor e compositor indiano natural do Rajast\u00e3o e popularmente considerado o "Rei do Ghazal", estilo musical de ra\u00edzes ancestrais de tom mel\u00f3dico, po\u00e9tico e nost\u00e1lgico. Foi pioneiro neste estilo ao moderniz\u00e1-lo e ao retirar-lhe o cunho elitista, fazendo-o assimilar pelo povo."""@pt,
        """Jagjit Singh, born Jagmohan Singh (8 February 1941 \u2013 10 October 2011), was an iconic Indian Ghazal singer, composer and musician. Known as the "Ghazal King", he gained acclaim together with his wife, another renowned Indian ghazal singer Chitra Singh in the 1970s and 1980s. Their combination album comprising music from the films, Arth and Saath Saath is the HMV's largest selling combination album of all time. Sajda (An Offering, 1991), Jagjit Singh's magnum opus double album with Lata Mangeshkar holds the same record in non-film category. He sang in numerous languages. He was awarded the Padma Bhushan by the government of India in 2003. In February 2014, Government of India released a postal stamp in his honour."""@en;
    owl:sameAs viaf:110029082;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jagjit_Singh>,
        <http://viaf.org/viaf/110029082>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jagjit_Singh_(Ghazal_Maestro).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jagjit_Singh.
doremus_artist:d21bb1fc-5455-3f09-8126-31caeff06cad
    dbp:birthPlace dbr:≈öwidnica;
    dbp:deathPlace dbr:Buda;
    rdfs:comment
        "Thomas Stoltzer (* um 1475 in Schweidnitz, Herzogtum Schweidnitz (heute \u015awidnica, Polen); \u2020 M\u00e4rz 1526 bei Znaim / S\u00fcdm\u00e4hren (heute Znojmo / Tschechische Republik)) war ein deutscher Komponist der Renaissance."@de,
        "Thomas Stoltzer (n\u00e9 \u00e0 Schweidnitz (Sil\u00e9sie), aujourd'hui \u015awidnica en Pologne vers 1470, mort en 1526 ou 1544) est un compositeur allemand de la Renaissance. Il a acquis une grande r\u00e9putation en Europe centrale et dans les pays germaniques."@fr,
        "Thomas Stoltzer, also Stolczer, Scholczer (c.1480\u20131526) was a German composer of the Renaissance."@en,
        "Thomas Stoltzer, ook Stolczer of Scholczer (Schweidnitz (Silezi\u00eb, nu in Polen), omstreeks 1475-80 - Ofen (Boeda, Hongarije), 29 augustus 1526 of nabij Znaim in Moravi\u00eb, maart 1526, of misschien zelfs na 1544) was een Duits componist."@nl;
    owl:sameAs viaf:27253302;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Stoltzer>,
        <http://viaf.org/viaf/27253302>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f10b6d97-ef86-4523-98fe-6d6a0b9ae15f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Stoltzer.
doremus_artist:d2978b2c-c374-3fa0-9bf8-313cc09506d0
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "St\u00e9phane Kerecki  est un contrebassiste de jazz fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris en 1970."@fr;
    owl:sameAs viaf:44550238;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/St\u00e9phane_Kerecki>,
        <http://viaf.org/viaf/44550238>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1705ac67-a33f-44bc-becb-10dda4510115>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:St√©phane_Kerecki.
doremus_artist:d2cda4cd-577f-3a61-bf64-9490a42b6d13
owl:sameAs viaf:53627287; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53627287>.
doremus_artist:d3938d0a-8226-3e48-b8f7-def681345031
    dbp:birthPlace re:Q6640660;
    dbp:deathPlace dbr:Kingdom_of_Prussia;
    rdfs:comment
        "Joseph Freiherr von Eichendorff (10 March 1788 \u2013 26 November 1857) was a Prussian poet, novelist, playwright, literary critic, translator, and anthologist. Eichendorff was one of the major writers and critics of Romanticism. Ever since their publication and up to the present day, some of his works have been very popular in Germany. Many of Eichendorff's poems were first published as integral parts of his novellas and stories, where they are often performed in song by one of the protagonists. The novella Good-for-Nothing alone contains 54 poems."@en,
        "Joseph Freiherr von Eichendorff (Castle Lubowitz, Ratibor, Sil\u00e9sia, agora Pol\u00f4nia, 10 de mar\u00e7o de 1788 \u2013 Nysa, 26 de novembro de 1857) foi um poeta e romancista alem\u00e3o da escola rom\u00e2ntica alem\u00e3. Eichendorff \u00e9 considerado como um dos mais importantes escritores rom\u00e2nticos alem\u00e3es e suas obras desfrutam de grande popularidade na Alemanha at\u00e9 os dias atuais."@pt,
        "Joseph Karl Benedikt Freiherr von Eichendorff (* 10. M\u00e4rz 1788 auf Schloss Lubowitz bei Ratibor, Oberschlesien; \u2020 26. November 1857 in Neisse, Oberschlesien) war ein bedeutender Lyriker und Schriftsteller der deutschen Romantik. Er z\u00e4hlt mit etwa 5000 Vertonungen zu den meistvertonten deutschsprachigen Lyrikern und ist auch als Prosadichter (Aus dem Leben eines Taugenichts) bis heute gegenw\u00e4rtig."@de,
        "Joseph Karl Benedikt Freiherr von Eichendorff (Castillo de Lubowitz, Alta Silesia, 10 de marzo de 1788 - Neisse, 26 de noviembre de 1857), poeta y novelista alem\u00e1n. Muchos de sus poemas fueron adaptados por compositores de la talla de Robert Schumann, Felix Mendelssohn-Bartholdy, Johannes Brahms, Hugo Wolf, Richard Strauss, Friedrich Nietzsche, Hans Pfitzner o Alexander von Zemlinsky."@es,
        "Joseph Karl Benedikt Freiherr von Eichendorff (Ratibor, 10 maart 1788 \u2014 Neisse, 26 november 1857) was een Duits schrijver en dichter uit de Romantiek."@nl,
        "Joseph Karl Benedikt Freiherr von Eichendorff (ur. 10 marca 1788 w \u0141ubowicach, zm. 26 listopada 1857 w Neisse) \u2013 poeta niemiecki epoki romantyzmu. Studiowa\u0142 prawo. Bra\u0142 udzia\u0142 w wojnach napoleo\u0144skich przeciw Francji. Nast\u0119pnie by\u0142 urz\u0119dnikiem pa\u0144stwa pruskiego."@pl,
        "Le baron Joseph Karl Benedikt von Eichendorff (10 mars 1788 - 26 novembre 1857) est un po\u00e8te et romancier allemand."@fr,
        "\u0411\u0430\u0440\u043e\u043d \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u041a\u0430\u0440\u043b \u0411\u0435\u043d\u0435\u0434\u0438\u043a\u0442 \u0444\u043e\u043d \u042d\u0439\u0445\u0435\u043d\u0434\u043e\u0440\u0444 (\u0410\u0439\u0445\u0435\u043d\u0434\u043e\u0440\u0444) (\u043d\u0435\u043c. Joseph Karl Benedikt Freiherr von Eichendorff; 10 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1788, \u0437\u0430\u043c\u043e\u043a \u041b\u044e\u0431\u043e\u0432\u0438\u0446 \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0420\u0430\u0442\u0438\u0431\u043e\u0440\u0430, \u0412\u0435\u0440\u0445\u043d\u044f\u044f \u0421\u0438\u043b\u0435\u0437\u0438\u044f \u2014 26 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1857, \u041d\u0430\u0439\u0441\u0435, \u0412\u0435\u0440\u0445\u043d\u044f\u044f \u0421\u0438\u043b\u0435\u0437\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0430\u0438\u043a \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430. \u0415\u0433\u043e \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u044b \u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 5000 \u0440\u0430\u0437."@ru,
        "\u062c\u0648\u0632\u064a\u0641 \u0641\u0631\u0627\u064a\u0647\u0631 \u0641\u0648\u0646 \u0623\u064a\u0634\u0646\u062f\u0648\u0631\u0641 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Joseph von Eichendorff)\u060c \u0647\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a. \u0648\u0644\u062f \u0639\u0627\u0645 1788 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0644\u0648\u0628\u0648\u0641\u064a\u062a\u0633. \u0648\u0645\u0627\u062a \u0639\u0627\u0645 1857 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0646\u0627\u064a\u0633\u0647. \u062a\u0639\u0631\u0641 \u0623\u064a\u0634\u0646\u062f\u0631\u0648\u0641 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1807 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0631\u0646\u064a\u0645 \u0648\u0628\u0631\u0646\u062a\u0627\u0646\u0648. \u0648\u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u062d\u0642\u0648\u0642 \u0641\u064a \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646 \u0648\u0641\u064a\u064a\u0646\u0627 \u062d\u064a\u062b \u062a\u0639\u0631\u0641 \u0647\u0646\u0627\u0643 \u0628\u0641\u0631\u064a\u062f\u0631\u064a\u0634 \u0634\u0644\u064a\u062c\u0644. \u0627\u0634\u062a\u0631\u0643 \u0623\u064a\u0634\u0646\u062f\u0648\u0631\u0641 \u0641\u064a \u062d\u0631\u0648\u0628 \u0627\u0644\u062a\u062d\u0631\u064a\u0631 \u0636\u062f \u0646\u0627\u0628\u0644\u064a\u0648\u0646. \u0648\u0628\u062f\u0623 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1816 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0648\u0638\u064a\u0641\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062e\u062f\u0645\u0629 \u062f\u0648\u0644\u0629 \u0628\u0631\u0648\u0633\u064a\u0627."@ar,
        "\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d9\u30cd\u30c7\u30a3\u30af\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30a2\u30a4\u30d2\u30a7\u30f3\u30c9\u30eb\u30d5\u7537\u7235\uff08Joseph Karl Benedikt Freiherr von Eichendorff, 1788\u5e743\u670810\u65e5 - 1857\u5e7411\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3001\u8a69\u4eba\u3002\u30e9\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u30eb\uff08\u73fe\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u9818\uff09\u8fd1\u90ca\u30eb\u30dc\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\u57ce\u751f\u307e\u308c\u3002\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u4e3b\u7fa9\u306b\u5c5e\u3059\u308b\u8a69\u4eba\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306f\u3001\u30ca\u30dd\u30ec\u30aa\u30f3\u6226\u4e89\u4e0b\u306b\u66f8\u3044\u305f\u300e\u4e88\u611f\u3068\u73fe\u5728\u300f\u306a\u3069\u3067\u3042\u308b\u3002\u8cb4\u65cf\u3068\u3057\u3066\u306e\u7235\u4f4d\u306f\u7537\u7235\uff08Freiherr\uff09\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u5f17\u8d56\u8d6b\u5c14\u00b7\u51af\u00b7\u827e\u5174\u591a\u5c14\u592b\uff08Joseph Freiherr von Eichendorff\uff09\uff081788\u5e74\uff0d1857\u5e74\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u8bd7\u4eba\uff0c\u5c0f\u8bf4\u5bb6\u3002\u7ea6\u745f\u592b\u88ab\u89c6\u4e3a\u5fb7\u56fd\u6700\u91cd\u8981\u7684\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u4f5c\u5bb6\uff0c\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u4ece\u8bde\u751f\u4e4b\u521d\u5230\u73b0\u4ee3\u5728\u5fb7\u56fd\u90fd\u5f88\u6d41\u884c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7399816;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Freiherr_von_Eichendorff>,
        <http://viaf.org/viaf/7399816>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_Eichendorff.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Freiherr_von_Eichendorff.
doremus_artist:d3d18e3d-c633-3183-83d3-8c526c844938
    dbp:birthPlace dbr:Bergamo;
    dbp:deathPlace dbr:Mozzo;
    rdfs:comment
        "Alfredo Piatti (* 8. Januar 1822 am Borgo Canale in Bergamo; \u2020 18. Juli 1901 in Mozzo bei Bergamo) war ein italienischer Cellovirtuose und Komponist."@de,
        "Carlo Alfredo Piatti (Borgo Canale nabij Bergamo, 8 januari 1822 - Mozzo, 18 juli 1901) was een Italiaans cellist. Zijn eerste lessen kreeg hij van zijn vader (een violist) en een oom Zanetti Piatti (cellist). Hij trad toe tot een orkest, viel daar positief op en mocht gaan studeren aan het Conservatorium in Milaan. Hij leefde voor enige tijd in Londen (debuut aldaar 1844). Hij schreef slechts enkele composities: twee celloconcerten, een aantal etudes en werken speciaal voor de cello, waaronder 12 caprices."@nl,
        "Carlo Alfredo Piatti (Borgo Canale, cerca de B\u00e9rgamo, 8 de enero de 1822 - Mozzo, B\u00e9rgamo, 18 de julio de 1901) fue un violonchelista y compositor italiano. Alfredo Piatti hizo su debut a los 15 a\u00f1os de edad, y empez\u00f3 sus viajes por Europa a los 16. A pesar de que su talento era indudable, pues sus presentaciones en las ciudades europeas m\u00e1s importantes fueron muy exitosas, Piatti nunca se caracteriz\u00f3 por reunir grandes p\u00fablicos. Como producto de esto, se vio forzado a vender su primer violonchelo cuando cay\u00f3 enfermo durante uno de sus primeros viajes por Europa. Cuando se enter\u00f3 de la grave situaci\u00f3n del joven, Franz Liszt lo invit\u00f3 a aparecer como artista invitado en uno de sus recitales; maravillado por sus capacidades, y viendo lo que \u00e9ste pod\u00eda hacer usando un instrumento prestado, Li"@es,
        "Carlo Alfredo Piatti (January 8, 1822 \u2013 July 18, 1901) was an Italian cellist, teacher and composer."@en,
        "Carlo Alfredo Piatti (n\u00e9 le 8 janvier 1822 \u00e0 Bergame, en Lombardie et mort le 18 juillet 1901 \u00e0 Mozzo) est un violoncelliste et compositeur italien du XIXe si\u00e8cle."@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b\u043e \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434\u043e \u041f\u0438\u0430\u0442\u0442\u0438 (\u0438\u043b\u0438 \u041f\u044c\u044f\u0442\u0442\u0438, \u0438\u0442\u0430\u043b. Carlo Alfredo Piatti; 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1822 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u0435\u0440\u0433\u0430\u043c\u043e, \u041b\u043e\u043c\u0431\u0430\u0440\u0434\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u2014 18 \u0438\u044e\u043b\u044f 1901 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u043e\u0446\u0446\u043e, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30d4\u30a2\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Carlo Alfredo Piatti 1822\u5e741\u67088\u65e5 - 1901\u5e747\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:70145344;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Alfredo_Piatti>,
        <http://viaf.org/viaf/70145344>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlo_Alfredo_Piatti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Alfredo_Piatti.
doremus_artist:d3efc3be-f7e1-3f56-bf5d-d2bc266501e9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Solak,_Armenia>;
    rdfs:comment
        "Djivan Gasparyan (1928, Armenia) es un m\u00fasico y compositor. Es ejecutante del duduk, un instrumento de viento de doble leng\u00fceta relacionado con el oboe. Ha realizado giras a nivel mundial tocando m\u00fasica folcl\u00f3rica armenia. Ha colaborado con varios artistas, como Erkan O\u011fur, Sting, Peter Gabriel, Brian May, Lionel Richie, Derek Sherinian, Ludovico Einaudi, David Sylvian, Hans Zimmer y Andreas Vollenweider, entre otros. Gasparyan es la persona de m\u00e1s edad en participar como artista principal en el Festival de la Canci\u00f3n de Eurovisi\u00f3n, como lo fue en Oslo en 2010."@es,
        """Djivan Gasparyan (em arm\u00e9nio: \u054b\u056b\u057e\u0561\u0576 \u0533\u0561\u057d\u057a\u0561\u0580\u0575\u0561\u0576, Solag, Arm\u00e9nia, 12 de Outubro de 1928) \u00e9 um m\u00fasico e compositor. \u00c9 int\u00e9rprete de duduk, um instrumento de sopro tradicional.Ele viajou o mundo tocando m\u00fasica folk da Arm\u00eania. Ele tem colaborado com artistas como Erkan O\u011fur, Sting, Peter Gabriel, Brian May, Lionel Richie, Derek Sherinian, Ludovico Einaudi, David Sylvian, Hans Zimmer, Andreas Vollenweider, entre outros.Gasparyan \u00e9 a pessoa mais velha a participar como artista em destaque no Festival da Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o, quando foi a Oslo, em 2010 acompanhar Eva Rivas, na interpreta\u00e7\u00e3o da can\u00e7\u00e3o "Apricot stone"."""@pt,
        "Djivan Gasparyan (en arm\u00e9nien \u054b\u056b\u057e\u0561\u0576 \u0533\u0561\u057d\u057a\u0561\u0580\u0575\u0561\u0576), n\u00e9 le 12 octobre 1928 \u00e0 Solak en Arm\u00e9nie, est un compositeur et un musicien arm\u00e9nien ; il joue du duduk. Il collabore avec de nombreux artistes, comme Erkan O\u011fur, Hossein Alizadeh, le Kronos Quartet, Michael Brook, Peter Gabriel, Brian May, Lionel Richie, Derek Sherinian et Hans Zimmer."@fr,
        """Djivan Gasparyan (var. Jivan Gasparyan; Armenian: \u054b\u056b\u057e\u0561\u0576 \u0533\u0561\u057d\u057a\u0561\u0580\u0575\u0561\u0576, Armenian pronunciation: [d\u0292i\u02c8v\u0251n \u0261\u0251sp\u0251\u027e\u02c8j\u0251n]; born October 12, 1928) is an Armenian musician and composer. He plays the duduk, a double reed woodwind instrument related to the orchestral oboe. Gasparyan is known as the "Master of the duduk"."""@en,
        "Dschiwan Gasparjan (armenisch \u054b\u056b\u057e\u0561\u0576 \u0533\u0561\u057d\u057a\u0561\u0580\u0575\u0561\u0576, in wissenschaftlicher Transliteration J\u0306ivan Gasparyan, in anderen Transkriptionen Djivan Gasparian; * 12. Oktober 1928, Solag, Armenische SSR) ist ein armenischer Instrumentalist und Komponist. Gasparjan, der aus einem Dorf in der N\u00e4he von Jerewan stammt, ist vor allem als Duduk-Spieler bekannt. Er unterrichtet als Professor am Konservatorium von Jerewan. Sein Stil bewegt sich zwischen traditioneller (armenischer) Volksmusik und Popmusik. 2010 spielte er beim Eurovision Song Contest in Oslo Duduk - als Teil des armenischen Beitrages."@de,
        "D\u017ciwan Gasparian, tak\u017ce Jivan Gasparyan, orm. \u054b\u056b\u057e\u0561\u0576 \u0533\u0561\u057d\u057a\u0561\u0580\u0575\u0561\u0576, ros. \u0414\u0436\u0438\u0432\u0430\u0301\u043d \u0413\u0430\u0441\u043f\u0430\u0440\u044f\u0301\u043d (ur. 12 pa\u017adziernika 1928 w Solaku w Armenii) \u2013 ormia\u0144ski muzyk, profesor Konserwatorium imienia Komitasa w Erywaniu."@pl,
        "Il suo primo concerto a Mosca ha avuto luogo nel 1947. Pi\u00f9 recentemente ha raggiunto un'enorme notoriet\u00e0 internazionale grazie anche alla collaborazione con Brian Eno che nel 1988 lo ha invitato a suonare a Londra. La sua musica, intensa e virtuosistica, d\u00e0 conto dell'estrema profondit\u00e0 e complessit\u00e0 delle vicende del duduk."@it,
        "\u0414\u0436\u0438\u0432\u0430\u0301\u043d \u0410\u0440\u0430\u043c\u0430\u0438\u0301\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0430\u0441\u043f\u0430\u0440\u044f\u0301\u043d (\u0430\u0440\u043c. \u054b\u056b\u057e\u0561\u0576 \u0533\u0561\u057d\u057a\u0561\u0580\u0575\u0561\u0576; 12 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1928, \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043d\u044f \u0421\u043e\u043b\u0430\u043a, \u0410\u0440\u043c\u0435\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0437\u043d\u0430\u0442\u043e\u043a \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0434\u0443\u0434\u0443\u043a\u0435. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u0410\u0440\u043c\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0415\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041a\u043e\u043c\u0438\u0442\u0430\u0441\u0430. \u0414\u0430\u0451\u0442 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0443. \u0416\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0415\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:24794761;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Djivan_Gasparyan>,
        <http://viaf.org/viaf/24794761>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9e06f50c-aaed-48d2-8fa6-72935359ec4a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Djivan_Gasparyan_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Djivan_Gasparyan.
doremus_artist:d402b840-4bb9-3640-9179-8d432973fc22
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Dorchester,_Dorset>;
    rdfs:comment
        "Paul Douglas Hillier (* 9. Februar 1949 in Dorchester, England) ist ein Dirigent, Musikdirektor und Bariton. Sein Spezialgebiet sind die Alte Musik und die Neue Musik, besonders die Werke der Komponisten Steve Reich und Arvo P\u00e4rt. Hillier studierte an der Guildhall School of Music and Drama. Sein Konzertdeb\u00fct gab er im Jahr 1974 im Purcell Room in London."@de,
        "Paul Douglas Hillier (born 9 February 1949 in Dorchester, England) is a conductor, music director and baritone. He specializes in early music and contemporary art music, especially that by composers Steve Reich and Arvo P\u00e4rt. He studied at the Guildhall School of Music, beginning his professional career while a vicar-scholar at St Paul's Cathedral, London. His concert d\u00e9but was in 1974 in London's Purcell Room."@en,
        "Paul Hillier, n\u00e9 le 9 f\u00e9vrier 1949 \u00e0 Dorchester en Angleterre, est un baryton et chef d'orchestre britannique qui s'est sp\u00e9cialis\u00e9 dans la musique vocale baroque et contemporaine. Il est le cofondateur du Hilliard Ensemble et fondateur du Theatre of Voices."@fr;
    owl:sameAs viaf:71580915;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Hillier>,
        <http://viaf.org/viaf/71580915>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Hillier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Hillier.
doremus_artist:d43cbc02-1b62-3572-98e4-af0a2da7ca1c
owl:sameAs viaf:68052972; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68052972>.
doremus_artist:d44373d4-bd0e-31ba-a436-16b4c964a0c6
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Louis de Rouvroy (16 January 1675 \u2013 2 March 1755), Duke of Saint-Simon, styled duc de Saint-Simon, was a French soldier, diplomat and a noted diarist; he was born in Paris (H\u00f4tel Selvois, 6 rue Taranne, today at 175 Bvd. Saint-Germain). The family's ducal peerage (duch\u00e9-pairie), granted to his father Claude de Rouvroy (1608\u20131693), served as both perspective and theme in Saint-Simon's life and writings."@en,
        "Louis de Rouvroy (of Rouvray), hertog van Saint-Simon (16 januari 1675- 2 maart 1755) was een Frans hoveling en auteur van een omvangrijke geschiedenis van het Franse hof, genaamd de M\u00e9moires: een zurige en onovertroffen beschrijving van gebeurtenissen en personages tijdens de laatste regeringsjaren van de Zonnekoning en de 8 jaar durende r\u00e9gence."@nl,
        "Louis de Rouvroy, Duque de Saint-Simon (Par\u00eds, 16 de enero de 1675 - ib\u00eddem, 2 de marzo de 1755) fue un escritor y diplom\u00e1tico franc\u00e9s. Es conocido por sus famosas Memorias acerca de la corte de Versalles durante el reinado de Luis XIV. El fil\u00f3sofo socialista ut\u00f3pico e industrial franc\u00e9s Claude Henri de Rouvroy, conde de Saint-Simon (1760-1825), fundador del sansimonismo, es un pariente lejano del duque."@es,
        "Louis de Rouvroy, duc de Saint-Simon (* 16. Januar 1675 in Versailles; \u2020 2. M\u00e4rz 1755 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Politiker und Schriftsteller, der besonders f\u00fcr seine Memoiren bekannt ist, in denen er das Leben am Hof Ludwigs XIV. und w\u00e4hrend der R\u00e9gence beschreibt."@de,
        "Louis de Rouvroy, duc de Saint-Simon (16 stycznia 1675 \u2013 2 marca 1755), francuski \u017co\u0142nierz, dyplomata i pisarz urodzony w Wersalu. Rodzina Rouvroy posiada\u0142a niegdy\u015b rzadki i wyr\u00f3\u017cniaj\u0105cy tytu\u0142 Vidame nadawany dow\u00f3dcom feudalnych wojsk biskupich. Tytu\u0142y te zacz\u0119to dopasowywa\u0107 do konkretnych ziem np: vidame de Chartres."@pl,
        "Louis de Rouvroy, duc de Saint-Simon, est n\u00e9 \u00e0 Paris le 16 janvier 1675 et mort le 2 mars 1755. Duc et pair de France, courtisan et m\u00e9morialiste, \u00ab espion sagace et fantasque de Versailles et des coulisses du pouvoir \u00bb, il est un t\u00e9moin essentiel de la fin du r\u00e8gne de Louis XIV et de la R\u00e9gence. Michelet exprime la s\u00e9duction et la r\u00e9sistance que la vie, l'id\u00e9ologie et l'\u0153uvre de Saint-Simon peuvent inspirer : \u00ab Je l'ai adopt\u00e9, critiqu\u00e9. Je l'ai aim\u00e9 et d\u00e9saim\u00e9. Le fruit de ces variations, c'est que j'ai pu enfin acqu\u00e9rir, en face de ce rude seigneur, une certaine libert\u00e9 \u00bb."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438 \u0434\u0435 \u0420\u0443\u0432\u0440\u0443\u0430, \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433 \u0421\u0435\u043d-\u0421\u0438\u043c\u043e\u043d (\u0444\u0440. Louis de Rouvroy, duc de Saint-Simon; 16 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1675 \u2014 2 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1755) \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0445 \u043c\u0435\u043c\u0443\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u0434\u0440\u043e\u0431\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u0439 \u0445\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0439 \u0438 \u0438\u043d\u0442\u0440\u0438\u0433 \u0432\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u043e\u0440\u0430 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u0430 XIV \u0438 \u0420\u0435\u0433\u0435\u043d\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:95157936;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_de_Rouvroy,_duc_de_Saint-Simon>,
        <http://viaf.org/viaf/95157936>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_de_Rouvroy_duc_de_Saint-Simon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Louis_de_Rouvroy,_duc_de_Saint-Simon>.
doremus_artist:d48a35fe-a1b1-350e-a35e-1107165dd7fe
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    rdfs:comment
        """Vincent Bouchot (born 1966 in Toulouse) is a French composer and musicologist. For many years, he sang as baritone with the Ensemble Cl\u00e9ment Janequin. He has provided incidental music to several cabarets and theatre productions including Ubu Roi by Alfred Jarry at the Op\u00e9ra-Comique/P\u00e9niche Op\u00e9ra in 2002. He produced a full opera, Br\u00e8ves de comptoir, in 2005. Recorded works include: Published works include: 
*  Vincent Bouchot, "De la musique dans l'oeuvre de Georges Perec: frequentations, themes, structures", in Cahiers Georges Perec 4 (\u00c9ditions du Limon, 1990), 97-120."""@en,
        "Vincent Bouchot est un t\u00e9nor-baryton et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Toulouse en 1966.Ancien premier baryton du Groupe vocal de France, il est membre permanent de l'Ensemble Cl\u00e9ment-Janequin, de l'ensemble Dedalus et \u00e9galement membre de l'ensemble Ludus Modalis .Vincent Bouchot est \u00e9galement le compositeur de plusieurs op\u00e9ras."@fr;
    owl:sameAs viaf:49418193;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vincent_Bouchot>,
        <http://viaf.org/viaf/49418193>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vincent_Bouchot.
doremus_artist:d4910bc3-c6a4-3d5e-b0b1-a79489995e7e
owl:sameAs viaf:46949655; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46949655>.
doremus_artist:d4aa5fcc-eadd-33dc-bad1-d5c53214acd7
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Esson;
    rdfs:comment
        "Count Aleksandr Dmitriyevich Sheremetev (11 March [O.S. 27 February] 1859 \u2013 18 May 1931) was a Russian composer, conductor and entrepreneur. He founded his own private symphony orchestra in 1882, and from 1898 organized public concerts in Saint Petersburg involving the orchestra and a choir he had inherited from his father, Dmitri Sheremetev. He also founded the Musical Historical Society in 1910, which gave free lecture recitals involving his orchestra and choir."@en,
        "Graf Alexander Dmitrijewitsch Scheremetew (russisch \u0413\u0440\u0430\u0444 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u0442\u0435\u0432; * 27. Februarjul./ 11. M\u00e4rz 1859greg. in St. Petersburg; \u2020 18. Mai 1931 in Sainte-Genevi\u00e8ve-des-Bois (Essonne)) war ein russischer Musikliebhaber, Dirigent und M\u00e4zen."@de,
        "\u0413\u0440\u0430\u0444 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u0442\u0435\u0432 (27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1859, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 18 \u043c\u0430\u044f 1931, \u0421\u0435\u043d\u0442-\u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u044c\u0435\u0432-\u0434\u0435-\u0411\u0443\u0430) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0446\u0435\u043d\u0430\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442-\u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0437 \u0440\u043e\u0434\u0430 \u0428\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u0442\u0435\u0432\u044b\u0445, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a \u041f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u044b, \u0441\u0432\u0438\u0442\u044b \u0415\u0433\u043e \u0412\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b-\u043c\u0430\u0439\u043e\u0440. \u0412\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u0435\u0446 \u0443\u0441\u0430\u0434\u0435\u0431 \u041e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043a\u0438\u043d\u043e, \u0423\u043b\u044c\u044f\u043d\u043a\u0430, \u0412\u043e\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u043e \u0438 \u0428\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u0442\u0435\u0432 \u0434\u0432\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:77513891;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aleksandr_Sheremetev>,
        <http://viaf.org/viaf/77513891>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/–®–µ—Ä–µ–º–µ—Ç–µ–≤,_–ê–ª–µ–∫—Å–∞–Ω–¥—Ä_–î–º–∏—Ç—Ä–∏–µ–≤–∏—á_–≤_—Ñ–æ—Ä–º–µ_–ø–æ–∂–∞—Ä–Ω–æ–π_–¥—Ä—É–∂–∏–Ω—ã.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aleksandr_Sheremetev.
doremus_artist:d6873812-ac13-30ac-8738-b3baf962e366
    dbp:birthPlace dbr:Aix-en-Provence;
    rdfs:comment
        "Christophe Rousset (* 12. April 1961 in Avignon) ist ein franz\u00f6sischer Cembalist und Dirigent."@de,
        "Christophe Rousset (Aix-en-Provence, 12 april 1961) is een Frans klavecinist en dirigent."@nl,
        "Christophe Rousset (Avinh\u00e3o, 12 de abril de 1961) \u00e9 um cravista, professor e maestro franc\u00eas, especializado em m\u00fasica antiga. Estudou na Schola Cantorum de Paris com Huguette Dreyfus e no Conservat\u00f3rio Real de Haia com Bob van Asperen. Em 1983 venceu o VII Concurso Internacional de Cravo em Bruges, o que o tornou famoso. Em seguida come\u00e7ou a se apresentar com v\u00e1rias orquestras importantes especializadas na m\u00fasica antiga, como The Academy of Ancient Music, Les Arts Florissants, Musica Antiqua K\u00f6ln e La Petite Bande."@pt,
        "Christophe Rousset (French: [\u0281us\u025b]; born 12 April 1961) is an internationally renowned French harpsichordist and conductor, specializing in the performance of baroque music on period instruments. He is a musicologist with a passion for opera and European music of the 17th and 18th centuries. He is the founder of the Les Talens Lyriques."@en,
        "Christophe Rousset (nacido en Avi\u00f1\u00f3n el 12 de abril de 1961) es un clavecinista y director de orquesta franc\u00e9s, especialista en la interpretaci\u00f3n de m\u00fasica barroca en instrumentos de \u00e9poca."@es,
        "Christophe Rousset, n\u00e9 \u00e0 Avignon le 12 avril 1961, est un claveciniste et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444 \u0420\u0443\u0441\u0441\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Christophe Rousset; \u0440\u043e\u0434. 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1961, \u041c\u043e\u043d\u0444\u0430\u0432\u0435, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0410\u0432\u0438\u043d\u044c\u043e\u043d\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30eb\u30bb\uff08Christophe Rousset,1961\u5e74 - )\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30a2\u30f4\u30a3\u30cb\u30e7\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002 1983\u5e74\u306b\u30d6\u30eb\u30fc\u30b8\u30e5\u56fd\u969b\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u512a\u52dd\u3001\u540c\u6642\u306b\u30aa\u30fc\u30c7\u30a3\u30a8\u30f3\u30b9\u30fb\u30b0\u30e9\u30f3\u30d7\u30ea\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u306e\u306f\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30fb\u30ed\u30b9\u4ee5\u6765\u306e\u5feb\u6319\u3067\u3042\u308b\u3002\u4e00\u6642\u671f\u306f\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u7387\u3044\u308b\u30ec\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ed\u30ea\u30b5\u30f3\u306e\u901a\u594f\u4f4e\u97f3\u594f\u8005\u3092\u3064\u3068\u3081\u3066\u3044\u305f\u3002 1991\u5e74\u306b\u53e4\u697d\u6f14\u594f\u56e3\u4f53\u300c\u30ec\u30fb\u30bf\u30e9\u30f3\u30fb\u30ea\u30ea\u30af(Les Talens Lyriques)\u300d\u3092\u5275\u8a2d\u3001\u30e9\u30e2\u30fc\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3059\u308b17\u4e16\u7d00\u300118\u4e16\u7d00\u306e\u697d\u66f2\u306e\u6f14\u594f\u306b\u529b\u3092\u6ce8\u3044\u3067\u3044\u308b\u3002 \u53e4\u697d\u306e\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u3082\u3063\u3068\u3082\u9332\u97f3\u306e\u591a\u3044\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12492701;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christophe_Rousset>,
        <http://viaf.org/viaf/12492701>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christophe_Rousset.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christophe_Rousset.
doremus_artist:d6a238de-0f45-3a25-8091-0aed97adb071
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Helge Anton Rosenvinge-Hansen, conocido como Helge Roswaenge (Copenhague, 29 de agosto de 1897 \u2013 M\u00fanich, Alemania, 17 de junio de 1972), fue un tenor dan\u00e9s."@es,
        "Helge Rosvaenge (Copenhague, 24 juin 1897 - Munich, 19 juin 1972) \u00e9tait un t\u00e9nor danois, l'un des plus grands t\u00e9nors de sa g\u00e9n\u00e9ration, il a eu une longue carri\u00e8re et d\u00e9fendit un vaste r\u00e9pertoire."@fr,
        "Helge Rosvaenge (Roswaenge, Rosv\u00e6nge), Helge Anton Rosenvinge Hansen, (August 29, 1897 \u2013 June 17, 1972) was a famous Danish operatic tenor whose career was centred on Germany and Austria, before, during and after World War II. Rosvaenge sang Parsifal at the Bayreuth Festival in 1934 and 1936 but otherwise avoided the Wagnerian repertory, except on recordings. Rosvaenge conducted a tour of the USA prior to his retirement. He died in Munich, aged 74."@en,
        "Helge Rosvaenge (ook wel Roswaenge of Rosv\u00e6nge, eigenlijke naam Helge Anton Rosenvinge Hansen) (Kopenhagen, 29 augustus 1897 - M\u00fcnchen, 19 juni 1972) was een Deense tenor."@nl,
        "Helge Rosvaenge, auch Roswaenge bzw. Rosv\u00e6nge, geboren als Helge Anton Rosenvinge Hansen (* 29. August 1897 in Kopenhagen; \u2020 19. Juni 1972 in M\u00fcnchen) war ein d\u00e4nischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de;
    owl:sameAs viaf:66552861;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helge_Rosvaenge>,
        <http://viaf.org/viaf/66552861>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helge_Rosvaenge.
doremus_artist:d6bd043a-9ce4-318d-9548-da825f6bb806
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Rita Coolidge (* 1. Mai 1945 in Lafayette, Tennessee) ist eine US-amerikanische Country- und Pop-Musikerin indianischer Abstammung (Cherokee). Ihre erfolgreichste Phase erlebte sie in den 1970er Jahren, als sie mit Kris Kristofferson verheiratet war. International ist sie haupts\u00e4chlich als S\u00e4ngerin des James-Bond-Songs All Time High bekannt (1983 f\u00fcr Octopussy aufgenommen)."@de,
        "Rita Coolidge (1 de mayo de 1945, Lafayette, Tennessee) es una cantante estadounidense ganadora de m\u00faltiples Premios Grammys. Durante las d\u00e9cadas de 1970 y 1980, sus canciones estuvieron en las listas de Billboard de m\u00fasica pop, country, Adult Contemporary y jazz."@es,
        "Rita Coolidge (Lafayette (Tennessee), 1 mei 1945) is een Amerikaanse zangeres. Zij begon haar carri\u00e8re als achtergrondzangeres en werkte onder anderen met Joe Cocker, Eric Clapton, Leon Russell en Kris Kristofferson. Haar optreden als Superstar in het gelijknamige nummer van Cocker en Russell op het album Mad Dogs and Englishmen trok de aandacht. In 1997 richtten Coolidge en haar zus Priscilla de groep Walela op, samen met Priscilla's dochter Laura Satterfield. Het oeuvre van die groep is Indiaans van aard. Walela is het Cherokeewoord voor kolibrie."@nl,
        """Rita Coolidge (Lafayette, Tennessee , 1 de Maio de 1945) \u00e9 uma cantora e atriz norte-americana. Come\u00e7ou a sua carreira como membro de coros de artistas como Joe Cocker , Eric Clapton e Leon Russell. Foi uma cantora muito famosa na d\u00e9cada de 1970 e na d\u00e9cada de 1980. Foi casada com Kris Kristofferson de 1973 at\u00e9 1980, quando se separaram. Em 1983, a sua can\u00e7\u00e3o All time high fez parte da trilha sonora do filme Octopussy, d\u00e9cimo terceiro filme James Bond. "All Time High" foi tema da novela Eu Prometo, de 1983. Outra sua can\u00e7\u00e3o Love came for me fez parte da trilha sonora do filme Splash (1984)."""@pt,
        "Rita Coolidge est une actrice, chanteuse rock et compositrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 1er mai 1945 \u00e0 Nashville, Tennessee (\u00c9tats-Unis). En 1983, elle a interpr\u00e9t\u00e9 le titre All Time High pour le treizi\u00e8me James Bond, Octopussy."@fr,
        "Rita Coolidge(born May 1, 1945) is an American recording artist and songwriter. During the 1970s and 1980s, she charted hits on Billboard's pop, country, adult contemporary and jazz charts and won two Grammy Awards with fellow musician and former husband Kris Kristofferson."@en,
        "Rita Faye Coolidge (ur. 1 maja 1945 w Lafayette, w Tennessee) - ameryka\u0144ska piosenkarka i aktorka pochodzenia czirokeskiego."@pl,
        """Soprannominata "The Delta Lady" ("la ragazza del delta"), dal titolo di una canzone di Leon Russell a lei dedicata , \u00e8 dedita ai generi pop, country, rock, folk e R&B ed \u00e8 in attivit\u00e0 dalla fine degli anni sessanta. Nel corso della sua quarantennale carriera, ha inciso circa una trentina di album, tre dei quali in coppia con l'ex-marito Kris Kristofferson e si \u00e8 aggiudicata per due volte (1973 e 1975) il Premio Grammy. Oltre che con Kristofferson, Rita Coolidge ha collaborato anche con artisti quali Eric Clapton, Leon Russell, Joe Cocker, Stephen Stills, Roger Waters."""@it,
        "\u0420\u0438\u0301\u0442\u0430 \u041a\u0443\u0301\u043b\u0438\u0434\u0436 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Rita Coolidge, \u0440\u043e\u0434. 1 \u043c\u0430\u044f 1945) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0412 1970\u20141980-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0435\u0451 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u043f\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430\u043b\u0438 \u0432 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0447\u0430\u0440\u0442\u044b. \u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0431\u044b\u0432\u0448\u0438\u043c \u043c\u0443\u0436\u0435\u043c \u041a\u0440\u0438\u0441\u043e\u043c \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0444\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u043e\u043c \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0420\u0438\u0442\u044b \u041a\u0443\u043b\u0438\u0434\u0436 \u2014 \u00abWe\u2019re All Alone\u00bb, \u00ab(Your Love Has Lifted Me) Higher and Higher\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u00abAll Time High\u00bb, \u0437\u0430\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0430\u044f \u0442\u0435\u043c\u0430 \u043a \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u043f\u0440\u043e \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u0411\u043e\u043d\u0434\u0430 \u00ab\u041e\u0441\u044c\u043c\u0438\u043d\u043e\u0436\u043a\u0430\u00bb."@ru,
        "\u30ea\u30bf\u30fb\u30af\u30fc\u30ea\u30c3\u30b8\uff08Rita Coolidge\u30011945\u5e745\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30c6\u30cd\u30b7\u30fc\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u30ad\u30fc\u65cf\u306e\u8840\u3092\u5f15\u304f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85581957;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rita_Coolidge>,
        <http://viaf.org/viaf/85581957>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rita_Coolidge,_2002_-_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rita_Coolidge.
doremus_artist:d74e0bca-b685-33d2-aab2-654bab8e2fae
    dbp:birthPlace res:6e_arrondissement_de_Paris;
    dbp:deathPlace res:16e_arrondissement_de_Paris;
    rdfs:comment
        "Robert Burnier est un acteur et chanteur fran\u00e7ais, n\u00e9 L\u00e9on Jules Burnier le 19 mai 1897 \u00e0 Paris 6e, mort le 24 avril 1974 \u00e0 Paris 16e.\u2191 Archives de l\u2019\u00e9tat civil de Paris en ligne, acte de naissance no 6/1974/1897, avec mention marginale du d\u00e9c\u00e8s."@fr;
    owl:sameAs viaf:56806111;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Robert_Burnier>,
        <http://viaf.org/viaf/56806111>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pv16.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Burnier.
doremus_artist:d7687a2c-a91b-36a9-8d58-35357ffb64a3
    rdfs:comment
        "Jean Galard n\u00e9 le 19 f\u00e9vrier 1949  \u00e0 Vincennes est un organiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:61731875;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Galard>,
        <http://viaf.org/viaf/61731875>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Galard.
doremus_artist:d7b56922-ca8e-3d2e-b46e-b3d31f04942c
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        """Era figlio di Giuseppe ed Elisabetta Minnon e pronipote del celebre musicista Saverio Mercadante. Studi\u00f2 pianoforte e si diplom\u00f2 al Conservatorio San Pietro a Majella. Scrisse la musica (con il fratello Gianbattista, poeta e pittore, che ne cur\u00f2 il testo) della celeberrima canzone Torna a Surriento. Tra il 1900 ed il 1930 scrisse centinaia di canzoni. Tra le sue composizioni pi\u00f9 famose, si ricordano: 
*  Tu ca nun chiagne 
*  Voce 'e notte 
*  Ti voglio tanto bene 
*  Non ti scordar di me 
*  Mandulinata 
*  Duorme Carm\u00e9."""@it,
        """Ernesto De Curtis (October 4, 1875 \u2013 December 31, 1937) was an Italian composer. Born in Naples, the son of Giuseppe De Curtis and Elisabetta Minnon, he was a great-grandson of composer Saverio Mercadante and the brother of poet Giambattista De Curtis, with whom he wrote the song "Torna a Surriento". He studied piano and received a diploma from the Conservatory of San Pietro a Maiella in Naples. He died at Naples in 1937."""@en,
        "Ernesto de Curtis (* 4. Oktober 1875 in Neapel; \u2020 31. Dezember 1937 ebenda) ist ein neapolitanischer Komponist, welcher f\u00fcr seine Lieder seiner Heimatregion Neapel in Erinnerung geblieben ist. Besonders bekannt ist sein Torna a Surriento, dessen Text von seinem Bruder Giambattista stammt."@de,
        """Ernesto de Curtis (Napels, 4 oktober 1875 - Napels, 31 december 1937) was een Italiaans componist. De Curtis was de zoon van Giuseppe De Curtis en Elisabetta Minnon. Hij was een achterkleinzoon van de componist Saverio Mercadante en de broer van dichter Giambattista De Curtis, met wie hij de song "Torna a Surriento" schreef. Hij studeerde piano en ontving zijn diploma van het Conservatorio di San Pietro a Majella di Napoli in Napels."""@nl,
        """Ernesto de Curtis est un compositeur italien n\u00e9 le 4 octobre 1875 et mort le 31 d\u00e9cembre 1937. N\u00e9 \u00e0 Naples, il est le fils de Giuseppe de Curtis et Elisabetta Minnon, l'arri\u00e8re petit-fils du compositeur Saverio Mercadante et le fr\u00e8re du po\u00e8te Giambattista de Curtis, avec lequel il \u00e9crivit la chanson "Torna a Surriento". Il \u00e9tudie le piano et re\u00e7oit son dipl\u00f4me au Conservatoire San Pietro a Majella de Naples. Il meurt \u00e0 Naples en 1937."""@fr,
        "\u042d\u0440\u043d\u0435\u0441\u0442\u043e \u0414\u0435 \u041a\u0443\u0440\u0442\u0438\u0441 \u0438\u0442\u0430\u043b. Ernesto De Curtis; 4 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1875, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c \u2014 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1937, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0434\u0435 \u041a\u0443\u0440\u0442\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442\u044b \u041c\u0438\u043d\u043d\u043e\u043d, \u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u0443\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041c\u0435\u0440\u043a\u0430\u0434\u0430\u043d\u0442\u0435, \u0421\u0430\u0432\u0435\u0440\u0438\u043e \u0438 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u043f\u043e\u044d\u0442\u0430 \u0414\u0436\u0430\u043c\u0431\u0430\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442\u044b \u0434\u0435 \u041a\u0443\u0440\u0442\u0438\u0441\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430 \u0432 \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435 \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e. \u0412 \u0441\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0431\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e \u00ab\u0412\u0435\u0440\u043d\u0438\u0441\u044c \u0432 \u0421\u043e\u0440\u0440\u0435\u043d\u0442\u043e\u00bb, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0443\u044e \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u0432 (\u041c\u0430\u0440\u0438\u043e \u041b\u0430\u043d\u0446\u0430, \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0438\u043d\u043e \u041b\u043e\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438 \u0438 \u0434\u0440.). \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 1900\u20141930 \u0441\u0432\u044b\u0448\u0435 100 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043d\u0438\u0445:"@ru,
        "\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30c7\u30fb\u30af\u30eb\u30c6\u30a3\u30b9\uff08\u4f0a: Ernesto De Curtis\u30011875\u5e7410\u67084\u65e5 - 1937\u5e7412\u670831\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59269184;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernesto_De_Curtis>,
        <http://viaf.org/viaf/59269184>,
        <https://musicbrainz.org/artist/56149f77-6f60-4918-b9c8-10cd613699d0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernesto_De_Curtis.
doremus_artist:d7f52d66-5ba8-3868-a192-abb55443f9a3
owl:sameAs viaf:76017433; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76017433>.
doremus_artist:d8363bf7-71e1-31a8-be7d-29be412a5508
owl:sameAs viaf:37341055; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37341055>.
doremus_artist:d854be75-7288-35eb-9d72-0b9bed612520
    dbp:birthPlace dbr:Rouen;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Bernard Le Bouyer (ou Le Bovier) de Fontenelle, n\u00e9 \u00e0 Rouen le 11 f\u00e9vrier 1657 et mort, presque centenaire, \u00e0 Paris le 9 janvier 1757, est un \u00e9crivain et scientifique fran\u00e7ais."@fr,
        "Bernard Le Bovier de Fontenelle (French: [f\u0254\u0303t\u0259n\u025bl]; 11 February 1657 \u2013 9 January 1757), also called Bernard Le Bouyer de Fontenelle, was a French author and an influential member of three of the academies of the Institut de France, noted especially for his accessible treatment of scientific topics during the unfolding of the Age of Enlightenment."@en,
        "Bernard le Bovier de Fontenelle (* 11. Februar 1657 in Rouen; \u2020 9. Januar 1757 in Paris) war ein einflussreicher und vielseitiger franz\u00f6sischer Schriftsteller und Aufkl\u00e4rer. Fontenelle (wie er in der Literaturgeschichte ausschlie\u00dflich genannt wird) z\u00e4hlt neben Pierre Bayle zu den bedeutendsten franz\u00f6sischen Fr\u00fchaufkl\u00e4rern."@de,
        """Bernard le Bovier de Fontenelle (Rouen, 11 februari 1657- Parijs, 9 januari 1757) was een invloedrijke en veelzijdige Franse "philosophe", libertijn, pedagoog en commentator op de wetenschappelijke revolutie. Hij schreef aanvankelijk tragedies, en pastorale po\u00ebzie, maar later brieven. Hij is samen met Pierre Bayle de belangrijkste vroege vertegenwoordiger van de Franse Verlichting. Hij be\u00efnvloedde Voltaire en Diderot."""@nl,
        "Bernard le Bovier de Fontenelle (a veces tambi\u00e9n aparece referenciado como Bernard le Bouyer de Fontenelle) (Ruan, 11 de febrero de 1657 - Par\u00eds, 9 de enero de 1757) fue un escritor y fil\u00f3sofo franc\u00e9s."@es,
        "Bernard le Bovier de Fontenelle (ur. 11 lutego 1657 w Rouen, zm. 9 stycznia 1757 w Pary\u017cu) - francuski filozof, religioznawca, pisarz i poeta. Bratanek Pierre i Thomasa Corneille. By\u0142 prekursorem metody por\u00f3wnawczej w badaniach nad religiami, autorem traktatu De l'origine des fables, w kt\u00f3rej stwierdzi\u0142 zadziwiaj\u0105c\u0105 zgodno\u015b\u0107 mi\u0119dzy wierzeniami staro\u017cytnych Grek\u00f3w i Indian. W 1686 opublikowa\u0142 Rozmowy o wielo\u015bci \u015bwiat\u00f3w, gdzie da\u0142 wyraz swojemu sceptycyzmowi w poznaniu otaczaj\u0105cej nas rzeczywisto\u015bci. Od 1691 by\u0142 cz\u0142onkiem Akademii Francuskiej."@pl,
        "Bernard le Bovier de Fontenelle, tamb\u00e9m referenciado como Bernard le Bouyer de Fontenelle (Rouen, 11 de fevereiro de 1657 \u2013 Paris, 9 de janeiro de 1757) foi um dramaturgo franc\u00eas."@pt,
        "Nei suoi scritti fu un anticipatore di molti temi dell'Illuminismo. La sua opera pi\u00f9 celebre \u00e8 Conversazioni sulla pluralit\u00e0 dei mondi (1686)."@it,
        "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0301\u0440 \u041b\u0435 \u0411\u043e\u0432\u044c\u0435\u0301 \u0434\u0435 \u0424\u043e\u043d\u0442\u0435\u043d\u0435\u0301\u043b\u044c (\u0444\u0440. Bernard le Bovier de Fontenelle; 11 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1657, \u0420\u0443\u0430\u043d, \u2014 9 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1757, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0439, \u043f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a \u041f\u044c\u0435\u0440\u0430 \u041a\u043e\u0440\u043d\u0435\u043b\u044f."@ru,
        "\u30d9\u30eb\u30ca\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fb\u30dc\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30c9\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30c8\u30cd\u30eb\uff08Bernard le Bovier de Fontenelle\u30011657\u5e742\u670811\u65e5 - 1757\u5e741\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8457\u8ff0\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u591a\u5b87\u5b99\u8ad6\u306e\u5553\u8499\u66f8\u3001\u300e\u4e16\u754c\u306e\u591a\u6570\u6027\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u5bfe\u8a71\u300f\u304c\u5f53\u6642\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u8af8\u8a00\u8a9e\u306b\u8a33\u3055\u308c\u3001\u77e5\u8b58\u968e\u7d1a\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bb\u30fc\u30ba\u306e\u4f1a\u54e1\u3002 \u30eb\u30fc\u30a2\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u7236\u306f\u6cd5\u670d\u8cb4\u65cf\u3067\u3001\u30eb\u30fc\u30a2\u30f3\u9ad8\u7b49\u6cd5\u9662\u4ed8\u5f01\u8b77\u58eb\u3002\u6bcd\u306e2\u4eba\u306e\u5144\u306f\u6709\u540d\u306a\u5287\u4f5c\u5bb6\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30b3\u30eb\u30cd\u30a4\u30e6\u3068\u30c8\u30de\u30fb\u30b3\u30eb\u30cd\u30a4\u30e6\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30a4\u30a8\u30ba\u30b9\u4f1a\u306e\u30b3\u30ec\u30fc\u30b8\u30e5\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u7236\u306e\u8077\u696d\u3092\u7d99\u3044\u3067\u5f01\u8b77\u58eb\u306b\u306a\u308b\u304c\u3001\u88c1\u5224\u30671\u56de\u5f01\u8b77\u3057\u305f\u306e\u307f\u3067\u8f9e\u3081\u3066\u3057\u307e\u3044\u3001\u5f8c\u4e16\u3092\u30c7\u30ab\u30eb\u30c8\u4e3b\u7fa9\u7684\u306a\u7acb\u5834\u306b\u305f\u3064\u54f2\u5b66\u8005\u30fb\u79d1\u5b66\u8005\u3068\u3057\u3066\u904e\u3054\u3057\u305f\u3002 \u30d1\u30ea\u306e\u30b5\u30ed\u30f3\u306b\u51fa\u5165\u308a\u3057\u3001\u5287\u4f5c\u3082\u8a66\u307f\u308b\u304c\u3001\u8a55\u4fa1\u306f\u5f97\u3089\u308c\u306a\u304b\u3063\u305f\u30021686\u5e74\u300129\u6b73\u306e\u3068\u304d\u3001\u300e\u795e\u8a17\u306e\u6b74\u53f2\u300f\u3001\u300e\u30a2\u30b8\u30e3\u30aa\u4eba\u7269\u8a9e\u300f\u3001\u300e\u4e16\u754c\u306e\u591a\u6570\u6027\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u5bfe\u8a71\u300f\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u3002\u300e\u4e16\u754c\u306e\u591a\u6570\u6027\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u5bfe\u8a71\u300f\u306f\u516c\u7235\u592b\u4eba\u306b\u5929\u6587\u5b66\u3092\u6559\u3048\u308b\u3068\u3044\u3046\u4f53\u88c1\u306e\u5bfe\u8a71\u5f62\u5f0f\u306e\u79d1\u5b66\u5553\u8499\u66f8\u3067\u3042\u308b\u3002\u82f1\u8a9e\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u306b\u8a33\u3055\u308c\u305f\u307b\u304b\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u3067\u7ffb\u8a33\u3055\u308c\u305f\u3082\u306e\u306f\u3001\u7981\u66f8\u3068\u3055\u308c\u711a\u66f8\u306b\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u30df\u30cf\u30a4\u30eb\u30fb\u30ed\u30e2\u30ce\u30bd\u30d5\u306b\u3088\u3063\u3066\u5730\u4e0b\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u30021691\u5e74\u304b\u3089\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bb\u30fc\u30ba\u4f1a\u54e1\u30011697\u5e74\u79d1\u5b66\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u7d42\u8eab\u66f8\u8a18\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u3042\u30681\u6708\u3067100\u6b73\u306e\u8a95\u751f\u65e5\u3092\u8fce\u3048\u3088\u3046\u3068\u3059\u308b1757\u5e741\u6708\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u6b7b\u4ea1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:99744686;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernard_Le_Bovier_de_Fontenelle>,
        <http://viaf.org/viaf/99744686>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fontenelle_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernard_Le_Bovier_de_Fontenelle.
doremus_artist:d890a9e6-2730-3cc8-a8f8-15c859e54696
    owl:sameAs n0:27d85d7a-f60d-4050-8d49-1c33da651a88;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/27d85d7a-f60d-4050-8d49-1c33da651a88>.
doremus_artist:d93ec45a-48d1-3c03-9b2b-e4a0acc2ef84
owl:sameAs viaf:311574012; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/311574012>.
doremus_artist:d97be976-7c83-30e9-8d70-dbc717013088
    rdfs:comment
        "Jeroen van Veen (born 2 May 1969 in Herwen en Aerdt, Gelderland) is a Dutch classical pianist and composer."@en,
        "\u0419\u0435\u0440\u0443\u043d \u0432\u0430\u043d \u0412\u0435\u043d (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Jeroen van Veen; 2 \u043c\u0430\u044f 1969, \u0425\u0435\u0440\u0432\u0435\u043d \u0438 \u0410\u0440\u0434\u0442, \u0413\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434, \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0424\u043e\u043d\u0434\u0430 \u0421\u0438\u043c\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0442\u0435\u043d \u0425\u043e\u043b\u044c\u0442\u0430. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0440\u0442-\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0443\u044d\u0442\u043e\u0432 Murray Dranoff. \u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 110 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432. \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432-\u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432. \u0415\u0433\u043e \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043e\u0442\u043d\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043a \u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0443. \u041d\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0430\u043d \u0412\u0435\u043d\u0430, \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u043a The International Piano Quartet, Piano Mania \u0438 DJ Piano, \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u0435 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439: \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430, \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:48975862;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeroen_van_Veen_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/48975862>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jeroen_van_Veen_(pianist)>.
doremus_artist:d9e8e3ed-ad1d-3a47-af7b-7c7b79929be6
    rdfs:comment
    "Niladri Kumar (born April) is an Indian classical and fusion musician."@en;
    owl:sameAs viaf:11783290;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Niladri_Kumar>,
        <http://viaf.org/viaf/11783290>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Niladri_Kumar.
doremus_artist:da539e04-346e-321b-9108-a18af1017208
owl:sameAs viaf:68648987; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68648987>.
doremus_artist:da83f1ce-8ca9-35cf-b7b0-81934b3a8d6a
owl:sameAs viaf:36747227; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36747227>.
doremus_artist:dabf9d3e-a01b-34fd-9cfd-542fa726769b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Island_Pond,_Vermont>;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "Hubert Prior \u201eRudy\u201c Vall\u00e9e (* 28. Juli 1901 in Island Pond, Vermont; \u2020 3. Juli 1986 in North Hollywood, Los Angeles) war ein US-amerikanischer S\u00e4nger, Saxophonist, Bandleader, Schauspieler und Entertainer."@de,
        "Rudy Vallee (ur. 28 lipca 1901 w Island Pond, zm. 3 lipca 1986 w P\u00f3\u0142nocnym Hollywood) \u2013 ameryka\u0144ski aktor i piosenkarz."@pl,
        "Rudy Vall\u00e9e (28 de julio de 1901 - 3 de julio de 1986) fue un popular m\u00fasico, cantante y actor estadounidense."@es,
        "Rudy Vall\u00e9e (28 juillet 1901 - 3 juillet 1986) est un chanteur, acteur et producteur am\u00e9ricain."@fr,
        "Rudy Vall\u00e9e (July 28, 1901 \u2013 July 3, 1986) was an American singer, actor, bandleader, and entertainer. He was one of the first modern pop stars of the teen idol type. In the words of a magazine writer in 1929, \"At the microphone he is truly a romantic figure. Faultlessly attired in evening dress, he pours softly into the radio's delicate ear a stream of mellifluous melody. He appears to be coaxing, pleading and at the same time adoring the invisible one to whom his song is attuned.\""@en,
        "\u0420\u0443\u0301\u0434\u0438 \u0412\u0430\u0301\u043b\u043b\u0435 (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0438\u0448\u0435\u0442\u0441\u044f \u0412\u0430\u043b\u043b\u0438 \u0438\u043b\u0438 \u0412\u044d\u043b\u043b\u0438, \u0430\u043d\u0433\u043b. Rudy Vall\u00e9e; 28 \u0438\u044e\u043b\u044f 1901 \u2014 3 \u0438\u044e\u043b\u044f 1986) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0431\u044d\u043d\u0434-\u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u0430\u043c \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u044b \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 1920-\u0445 \u2014 1930-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430, \u0438\u0434\u043e\u043b \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d. \u0420\u0443\u0434\u0438 \u0412\u0430\u043b\u043b\u0435 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u043e\u0439 \u0438 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442 \u0442\u0435\u043c, \u043a\u0430\u043a \u0441 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 1920-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u044b \u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0438 \u043e\u0442 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0441 \u0443\u043c\u0430. (\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0447\u0430\u043d\u0438\u0435: \u0411\u044b\u043b\u0438 \u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0437\u0432\u0451\u0437\u0434\u044b-\u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u044b \u0438 \u0442. \u043f., \u043d\u043e \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f, \u0447\u0442\u043e \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0432\u0435\u0437\u0434\u043e\u0439.)"@ru,
        "\u30eb\u30c7\u30a3\u30fb\u30f4\u30a1\u30ea\u30fc\uff08Rudy Vall\u00e9e\u30011901\u5e747\u670828\u65e5 - 1986\u5e747\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61733278;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudy_Vall\u00e9e>,
        <http://viaf.org/viaf/61733278>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7f211904-3b48-4c63-8acc-44f31b801f3f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rudyvallee.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rudy_Vall√©e.
doremus_artist:db30e310-1b66-39ff-af02-39b44a46c189
    rdfs:comment
        "Jean Baptiste Masse (* um 1700; \u2020 um 1757) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Cellist. Jean Baptiste Masse geh\u00f6rte zu den Ordinaires de la Chambre du Roi und war Mitglied der Vingt-quatre Violons du Roy sowie der Com\u00e9die Fran\u00e7aise. \u00dcber sein Leben ist wenig bekannt, als gesichert gilt, dass er 1752 in den B\u00fcchern der Com\u00e9die Fran\u00e7aise als Cellist und Kontrabassist gef\u00fchrt wurde."@de,
        "Jean Baptiste Masse (c. 1700 \u2013 c. 1757) was a French composer and violoncello player. He was an Ordinaire de la Chambre du Roi and a member of the King's Bande of Twenty-Four Violins and of the orchestra of the Com\u00e9die Fran\u00e7aise. Little is known of his life other than the publication dates of his first three volumes of sonatas and the appearance of his name on the payroll of the Com\u00e9die Fran\u00e7aise in 1752 as cellist and bass player. He also composed a Premier Suite de Menuets nouveaux \u00e0 2 violoncelles. The Masse sonatas are some of the first virtuoso pieces written for cello and basso continuo."@en;
    owl:sameAs viaf:12571649;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Masse>,
        <http://viaf.org/viaf/12571649>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Baptiste_Masse.
doremus_artist:dbb62dcf-99e6-3932-b893-ed517ce0f64e
    owl:sameAs viaf:49413989;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49413989>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0bc64782-91ff-4e57-abb3-4ed721c6487d>.
doremus_artist:dca11f3d-3222-33c8-b85c-8f7c9fe4bfae
owl:sameAs viaf:27070959; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27070959>.
doremus_artist:ddc49cc1-763b-3454-9497-8b2e214fb0ee
    dbp:birthPlace dbr:Valenciennes;
    dbp:deathPlace dbr:Antwerp;
    rdfs:comment
        "Severin Cornet (c.\u20091530 \u2013 March 1582) was a Franco-Flemish singer, conductor and composer. He was born about 1530 in Valenciennes and studied music in Naples. After completing his education, he served for a while at Mechlin, took a position as singer in Antwerp, and later a position as music director for the Archduke in Innsbruck where he worked from 1572 until 1581. He composed a number of vocal works, including polyphonic madrigals and French chansons in the Italian style, and published a book of villaneche in Antwerp in 1563 with Genoese sponsorship. Cornet died in Antwerp."@en,
        "S\u00e9verin Cornet (* um 1530 in Valenciennes; \u2020 M\u00e4rz 1582 in Antwerpen) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, Kapellmeister und S\u00e4nger der Renaissance."@de,
        "S\u00e9verin Cornet (Valencijn, omstreeks 1520 \u2013 Antwerpen, 1582 of 1583) was een Franco-Vlaamse componist. Na zijn opleiding in Napels werd hij in Antwerpen als zanger in dienst genomen. Vanaf 1572 werkte hij er als kapelmeester aan de Onze-Lieve-Vrouwekerk. Een jaar voor zijn dood verloor hij zijn betrekking. Vergeefs solliciteerde hij naar de betrekking van kapelmeester bij de aartshertog in Innsbruck. Cornet schiep talrijke vocale werken, waaronder meerstemmige madrigalen en Franse chansons. Zijn vorming in Itali\u00eb blijf in al deze werken hoorbaar."@nl,
        "S\u00e9verin Cornet, n\u00e9 \u00e0 Valenciennes vers 1540, mort \u00e0 Anvers en 1582 ou en 1583, est un compositeur de l'\u00e9cole dite franco-flamande."@fr;
    owl:sameAs viaf:22405245;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Severin_Cornet>,
        <http://viaf.org/viaf/22405245>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Severin_Cornet.
doremus_artist:df04f411-caec-3a76-b28d-beee66387118
    dbp:birthPlace dbr:First_Austrian_Republic;
    dbp:deathPlace dbr:Austria;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u0627\u0643\u0633\u064a\u0645\u064a\u0644\u064a\u0627\u0646 \u0634\u064a\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Maximilian Schell) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 8 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1930 \u0641\u064a \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627\u060c \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649\u060c \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u064a \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1955. \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632\u064a\u0646 \u0628\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0639\u0642\u062f 2010 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u062a\u0644\u0641\u0627\u0632\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0645\u0627\u0643\u0633\u064a\u0645\u064a\u0644\u064a\u0627\u0646 \u0634\u064a\u0644 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Maximilian Schell (* 8. Dezember 1930 in Wien; \u2020 1. Februar 2014 in Innsbruck) war ein Schauspieler, Regisseur und Produzent mit \u00f6sterreichischer und schweizerischer Staatsangeh\u00f6rigkeit. Er gewann 1962 den Oscar als bester Hauptdarsteller f\u00fcr seine Rolle in Das Urteil von N\u00fcrnberg."@de,
        "Maximilian Schell (8 December 1930 \u2013 1 February 2014) was a Swiss film and stage actor, who also wrote, directed and produced some of his own films. He won the Academy Award for Best Actor for the 1961 American film Judgment at Nuremberg, his second acting role in Hollywood. His parents were involved in the arts and he grew up surrounded by acting and literature. While he was a child, his family fled Vienna in 1938 when Austria was annexed by Nazi Germany, and they settled in Zurich, Switzerland. After World War II ended, Schell took up acting or directing full-time. He appeared in numerous German films, often anti-war, before moving on to Hollywood."@en,
        "Maximilian Schell (Viena, 8 de dezembro de 1930 \u2014 Innsbruck, 1 de fevereiro de 2014) foi um ator, diretor e produtor austr\u00edaco, vencedor de um Oscar de melhor ator, entre outros pr\u00e9mios."@pt,
        "Maximilian Schell (Viena, 8 de diciembre de 1930 - Innsbruck, 1 de febrero de 2014) fue un actor suizo-austr\u00edaco que gan\u00f3 el premio \u00d3scar y que particip\u00f3 en m\u00e1s de 92 pel\u00edculas de cine y televisi\u00f3n. Tambi\u00e9n fue escritor, director y productor de varias pel\u00edculas. Su hermana mayor, Maria Schell (1926-2005), fue tambi\u00e9n actriz, al igual que sus otros hermanos, Carl e Immy (Immaculata)."@es,
        "Maximilian Schell (Wenen, 8 december 1930 \u2013 Innsbruck, 1 februari 2014) was een Oostenrijks-Zwitsers acteur, vooral bekend van zijn vertolkingen in films. Hij was ook verantwoordelijk voor de productie, de regie en de scenario's van enkele films waarin hij meespeelde."@nl,
        "Maximilian Schell (ur. 8 grudnia 1930 w Wiedniu, zm. 1 lutego 2014 w Innsbrucku) \u2212 austriacki aktor, re\u017cyser, scenarzysta i producent filmowy, laureat Oscara za rol\u0119 pierwszoplanow\u0105 w filmie Wyrok w Norymberdze (1961). P\u00f3\u017aniej by\u0142 jeszcze dwukrotnie nominowany do tej nagrody; za pierwszoplanow\u0105 rol\u0119 w filmie Cz\u0142owiek w szklanej kabinie (1975) oraz za drugoplanow\u0105 w Julii (1977). Jego siostra Maria Schell r\u00f3wnie\u017c by\u0142a aktork\u0105. By\u0142 ojcem chrzestnym Angeliny Jolie. Zmar\u0142 w klinice w Innsbrucku w nast\u0119pstwie zapalenia p\u0142uc."@pl,
        "Maximilian SchellFichier:Maximilian Schell edit.jpg Maximilian Schell Maximilian Schell, n\u00e9 le 8 d\u00e9cembre 1930 \u00e0 Vienne (Autriche), mort le 1er f\u00e9vrier 2014 \u00e0 Innsbruck (Autriche), est un acteur, producteur, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste, d\u2019origine autrichienne, naturalis\u00e9 suisse."@fr,
        "\u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0438\u043b\u0438\u0430\u043d \u0428\u0435\u043b\u043b (\u043d\u0435\u043c. Maximilian Schell; 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1930, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2014, \u0418\u043d\u0441\u0431\u0440\u0443\u043a) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb \u0437\u0430 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u041d\u044e\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u00bb (1961)."@ru,
        "\u30de\u30af\u30b7\u30df\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30b7\u30a7\u30eb\uff08Maximilian Schell\u30011930\u5e7412\u67088\u65e5 - 2014\u5e742\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4ff3\u512a\u30fb\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002"@ja,
        "\u9a6c\u514b\u897f\u7c73\u5229\u5b89\u00b7\u8c22\u5c14\uff08Maximilian Schell\uff0c1930\u5e7412\u67088\u65e5\uff0d2014\u5e742\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u5967\u5730\u5229\u3001\u745e\u58eb\u7c4d\u96fb\u5f71\u6f14\u54e1\u3001\u5c0e\u6f14\u3001\u7de8\u5287\u548c\u76e3\u88fd\uff0c\u56e0\u6f14\u51fa1961\u5e74\u96fb\u5f71\u300a\u7ebd\u4f26\u5821\u5927\u5be9\u300b\u800c\u7372\u5f97\u7576\u5c46\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u7537\u4e3b\u89d2\u734e\u30022014\u5e742\u67081\u65e5\uff0c\u9a6c\u514b\u897f\u7c73\u5229\u5b89\u00b7\u8c22\u5c14\u7684\u7d93\u7d00\u4eba\u9b91\u59c6\u5305\u723e\u5ba3\u5e03\uff0c\u9ea5\u65af\u7c73\u502b\u56e0\u56b4\u91cd\u75c5\u5012\u5df2\u5728\u5967\u5730\u5229\u897f\u90e8\u56e0\u65af\u5e03\u9b6f\u514b\u5e02\uff08Innsbruck\uff09\u76841\u5bb6\u91ab\u9662\u75c5\u901d\u8fad\u4e16\uff0c\u4eab\u58fd83\u6b72\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:19866935;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maximilian_Schell>,
        <http://viaf.org/viaf/19866935>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maximilian_Schell_-_1970-1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maximilian_Schell.
doremus_artist:df2c1b44-c6aa-3848-bb68-0ff0ce74558a
owl:sameAs viaf:7642053; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7642053>.
doremus_artist:e00f20ef-14f1-307c-b9a6-691234883a9e
    dbp:birthPlace dbr:Genoa;
    rdfs:comment
        "Luciana Serra (* 4. November 1946 in Genua) ist eine italienische Operns\u00e4ngerin (Lyrischer und Koloratursopran)."@de,
        "Luciana Serra (born November 4, 1946 in Genoa) is an Italian coloratura soprano."@en,
        "Luciana Serra Luciana Serra (n\u00e9e le 4 novembre 1946 \u00e0 G\u00eanes) est une soprano colorature italienne."@fr,
        "\u041b\u0443\u0447\u0430\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0440\u0440\u0430 \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:113887857;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luciana_Serra>,
        <http://viaf.org/viaf/113887857>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luciana_Serra.
doremus_artist:e092405f-384e-3914-8dd9-91f43c9bb159
owl:sameAs viaf:120123551; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120123551>.
doremus_artist:e1b69456-8441-3de6-8136-0a488a6e5153
owl:sameAs viaf:170194013; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170194013>.
doremus_artist:e24a1da0-88a4-33a6-83cd-32772c8b13da
owl:sameAs viaf:110753763; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/110753763>.
doremus_artist:e2798184-ecee-312d-92ec-33fd7ae35cae
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Jules Ferdinand H\u00e9rold est un \u00e9crivain fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris le 24 f\u00e9vrier 1865 et mort \u00e0 Lamastre (Ard\u00e8che) le 23 octobre 1940."@fr;
    owl:sameAs viaf:102007569;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00e9-Ferdinand_H\u00e9rold>,
        <http://viaf.org/viaf/102007569>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andr√©-Ferdinand_Herold_by_Vallotton.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Andr√©-Ferdinand_H√©rold.
doremus_artist:e32bcd5f-ea82-3e1f-a1b1-819b5b519dbf
    dbp:birthPlace dbr:Tambov_Governorate;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Alexei Nikolajewitsch Werstowski (* 18. Februarjul./ 1. M\u00e4rz 1799greg. im Gouvernement Tambow; \u2020 5. Novemberjul./ 17. November 1862greg. in Moskau) war ein russischer Komponist. Werstowski studierte am Ingenieurwissenschaftlichen Institut von Sankt Petersburg und nahm daneben Klavierunterricht bei Daniel Steibelt und John Field und Violinunterricht bei Louis Wilhelm Maurer. Ab 1825 war er Musikinspektor am Kaiserlichen Theater in Moskau, von 1848 bis 1860 leitete er das Theaterb\u00fcro in Moskau."@de,
        "Alexey Nikolayevich Verstovsky (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u00e9\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u00e1\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0435\u0440\u0441\u0442\u00f3\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439) (March 1 [O.S. February 18] 1799 \u2013 November 17 [O.S. November 5] 1862) was a Russian composer, musical bureaucrat and rival of Mikhail Glinka."@en,
        "Alexe\u00ef Nikola\u00efevitch Verstovski, n\u00e9 le 18 f\u00e9vrier (1er mars) 1799 au domaine de Seliviorstovo, dans le gouvernement de Tambov et mort le 5-17 novembre 1862 \u00e0 Moscou, est un compositeur et dramaturge russe."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0301\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0435\u0440\u0441\u0442\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (1799\u20141862) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30bb\u30a4\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30b9\u30c8\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Aleksei Nikolaevich Verstovskii, 1799\u5e743\u67081\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a62\u670818\u65e5\uff09 - 1862\u5e7411\u670817\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a611\u67085\u65e5\uff09\uff09\u306f19\u4e16\u7d00\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30df\u30cf\u30a4\u30eb\u30fb\u30b0\u30ea\u30f3\u30ab\uff081804\u5e74 - 1857\u5e74\uff09\u3068\u3068\u3082\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u6307\u5c0e\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u30b0\u30ea\u30f3\u30ab\u3088\u308a5\u5e74\u5e74\u9577\u306a\u304c\u30895\u5e74\u9577\u751f\u304d\u3057\u305f\u30f4\u30a7\u30eb\u30b9\u30c8\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u54c1\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u3067\u6d41\u884c\u3057\u305f\u30ab\u30c3\u30c6\u30ea\u30fc\u30ce\u30fb\u30ab\u30f4\u30a9\u30b9\uff081775\u5e74 - 1840\u5e74\uff09\u3084\u30b9\u30c6\u30d1\u30f3\u30fb\u30c0\u30f4\u30a3\u30c9\u30d5\uff081777\u5e74 - 1825\u5e74\uff09\u3089\u306e\u300c\u304a\u4f3d\u567a\u30aa\u30da\u30e9\u300d\u304b\u3089\u8131\u76ae\u3057\u3066\u3001\u672c\u683c\u7684\u30aa\u30da\u30e9\u3078\u3068\u6a4b\u6e21\u3057\u3059\u308b\u5f79\u5272\u3092\u62c5\u3063\u305f\u3002 \u30f4\u30a7\u30eb\u30b9\u30c8\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306f\u5730\u4e3b\u306e\u606f\u5b50\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u5e7c\u5c11\u3088\u308a\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u306b\u5c45\u4f4f\u3057\u3066\u3044\u305f\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u540d\u624b\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u53ca\u3073\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u4e8c\u4eba\u306b\u3082\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u4ea4\u901a\u6280\u8853\u5927\u5b66\u3092\u5352\u696d\u3059\u308b\u304c\u3001\u6f14\u5287\u306e\u4e16\u754c\u3067\u751f\u304d\u308b\u3053\u3068\u3092\u6c7a\u610f\u3057\u30011823\u5e74\u306b\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3078\u79fb\u3063\u3066\u5287\u5834\u76e3\u7763\u3068\u306a\u308b\u30021842\u5e74\u304b\u30891860\u5e74\u307e\u3067\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u5287\u5834\u3092\u542b\u3080\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306e\u5168\u5287\u5834\u76e3\u7763\u5b98\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61738844;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexey_Verstovsky>,
        <http://viaf.org/viaf/61738844>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Verstovsky_1819.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexey_Verstovsky.
doremus_artist:e35383a7-2dca-351e-99b4-7670805e700c
    dbp:birthPlace dbr:Odessa;
    dbp:deathPlace dbr:Tallinn;
    rdfs:comment
        "Jej ojciec i m\u0105\u017c (Stanis\u0142aw Ryszard Stande, dzia\u0142acz KPP) zostali straceni przez NKWD w 1937 w okresie wielkiego terroru w ZSRR."@pl,
        "Maria Grinberg (Russian: M\u0430\u0440\u0438\u044f \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0438\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433, Marija Israilevna Grinberg) (September 6, 1908 \u2013 July 14, 1978), was a Soviet pianist. She was born in Odessa, Ukraine, then part of the Russian Empire. Her father was a Hebrew scholar and her mother taught piano privately. Until the age of 18, Maria took piano lessons from Odessa's noted teacher David Aisberg. Eventually she became a pupil of Felix Blumenfeld (who also taught Vladimir Horowitz) and later, after his death, continued her studies with Konstantin Igumnov at the Moscow Conservatory. In 1935, she won the Second Prize at the Second All-Union Pianist Competition."@en,
        "Maria Grinberg, n\u00e9e \u00e0 Odessa le 6 septembre 1908 et morte \u00e0 Tallinn le 14 juillet 1978, est une pianiste classique russe."@fr,
        "Marija Israilewna Grinberg, (russisch M\u0430\u0440\u0438\u044f \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0438\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433; wiss. Transliteration Marija Israilevna Grinberg) (* 24. Augustjul./ 6. September 1908greg. in Odessa, Russisches Kaiserreich; \u2020 14. Juli 1978 in Tallinn, Estnische SSR) war eine sowjetische Pianistin und Klavierlehrerin."@de,
        "Mariya Isr\u00e1ilevna Gr\u00ednberg (M\u0430\u0440\u0438\u044f \u0413\u0440\u0438\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u0435\u0432\u043d\u0430, Odesa, Ucrania, Imperio ruso, 6 de septiembre de 1908 - Tallin, Estonia, URSS, 14 de julio de 1978) fue una pianista y profesora rusa."@es,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u044f \u0418\u0437\u0440\u0430\u0301\u0438\u043b\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0438\u0301\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 (6 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1908, \u041e\u0434\u0435\u0441\u0441\u0430 \u2014 14 \u0438\u044e\u043b\u044f 1978, \u0422\u0430\u043b\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0413\u0440\u0438\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 \u0431\u044b\u043b \u043d\u0435\u043e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a, \u043d\u043e \u0432 \u0441\u0438\u043b\u0443 \u0446\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d \u044d\u0442\u0430 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0442\u0435\u043d\u0438; \u0437\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0430\u043c\u0438 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0440\u0443\u0433\u0430\u0445 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0443\u044e \u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0443 (\u0413\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f, \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430, \u0427\u0435\u0445\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a\u0438\u044f, \u0413\u0414\u0420).\u0412 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0430 \u043a \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u044e \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0413\u0440\u0438\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433, \u043a\u0430\u043a \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0438 \u043d\u0430 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0435, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0437\u0430 \u0440\u0443\u0431\u0435\u0436\u043e\u043c (\u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u044f, \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c, \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430, \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430)."@ru,
        "\u30aa\u30c7\u30c3\u30b5\u306b\u3066\u3001\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u30a4\u30f3\u30c6\u30ea\u30b2\u30f3\u30c1\u30e3\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7236\u89aa\u306f\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u5b66\u306e\u5b66\u8005\u3067\u3001\u6bcd\u89aa\u306f\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3067\u3042\u3063\u305f\u300218\u6b73\u307e\u3067\u5730\u5143\u306e\u540d\u9ad8\u3044\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u30c0\u30f4\u30a3\u30c9\u30fb\u30a2\u30a4\u30b9\u30d9\u30eb\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u304c\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30e1\u30f3\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u306b\u5165\u9580\uff08\u3057\u305f\u304c\u3063\u3066\u30a6\u30e9\u30b8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30db\u30ed\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\u306e\u59b9\u5f1f\u5b50\u3068\u3044\u3046\u3053\u3068\u306b\u306a\u308b\uff09\u3002\u30d6\u30eb\u30fc\u30e1\u30f3\u30d5\u30a7\u30ea\u30c8\u306e\u6ca1\u5f8c\u306f\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c1\u30f3\u30fb\u30a4\u30b0\u30fc\u30e0\u30ce\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011935\u5e74\u306b\u30bd\u9023\u5168\u56fd\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u6e96\u512a\u52dd\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74045920;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_Grinberg>,
        <http://viaf.org/viaf/74045920>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2ac0610d-5460-48b4-a24a-1f1ad5d51530>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maria_Grinberg_(1968).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_Grinberg.
doremus_artist:e362bf09-8eb4-39e5-8fea-f36ea38f91af
owl:sameAs viaf:232913160; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232913160>.
doremus_artist:e4a43667-36fb-3fee-aa7f-cc80f853bd7e
    rdfs:comment
        "Michael Devlin (born November 27, 1942, in Chicago, Illinois) is an American opera singer who is internationally known as a bass-baritone and singing-actor."@en;
    owl:sameAs viaf:32193945;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Devlin_(bass-baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/32193945>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Michael_Devlin_(bass-baritone)>.
doremus_artist:e4e2e6b9-931b-3546-bee6-3e210bb2f8c1
owl:sameAs viaf:51883247; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51883247>.
doremus_artist:e6341e1d-83eb-3b2b-98dc-f9ea62c0b2db
    rdfs:comment
        "Johannes Cornago (vers 1450-1475) est un compositeur espagnol de la Renaissance"@fr,
        "Juan Cornago (Johannes Cornago) (c. 1400 - despu\u00e9s de 1475) fue un cantor y compositor espa\u00f1ol de transici\u00f3n entre el Ars nova y el Renacimiento. Es de los escas\u00edsimos compositores espa\u00f1oles conocidos en el periodo que va desde comienzos del siglo XV hasta el reinado de los Reyes Cat\u00f3licos, hacia 1470 aproximadamente. Es decir, pertenece al periodo inmediatamente anterior a la mayor\u00eda de los compositores representados en los cancioneros de la Colombina y de Palacio. Adem\u00e1s, es el primer compositor espa\u00f1ol conocido del que nos ha llegado un bu\u00e9n n\u00famero de obras."@es,
        "Juan Cornago (Johannes Cornago) (c. 1400 \u2013 after 1475) was a Spanish composer in the transition from Ars nova to the Renaissance."@en;
    owl:sameAs viaf:79166409;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_Cornago>,
        <http://viaf.org/viaf/308699558>,
        <http://viaf.org/viaf/79166394>,
        <http://viaf.org/viaf/79166409>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c210b6d5-04d2-49b8-ba95-407033b4fcb8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_Cornago.
doremus_artist:e657d553-bab0-3133-907e-07a80896cb33
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/People's_Republic_of_China>;
    rdfs:comment
        "Ogjen Trinle Dord\u017ce (albo Urgyen Trinley Dorje; tyb. \u0f68\u0f74\u0f0b\u0f62\u0f92\u0fb1\u0f53\u0f0b\u0f60\u0f55\u0fb2\u0f72\u0f53\u0f0b\u0f63\u0f66\u0f0b\u0f62\u0fa1\u0f7c\u0f0b\u0f62\u0fa1\u0f9f\u0f7a\u0f0b Wylie U-rgyan 'Phrin-las Rdo-rje; ur. 26 czerwca 1985 w gminie nomad\u00f3w o nazwie Bakor w Lhatok we wschodnim Tybecie) \u2013 mnich buddyzmu tybeta\u0144skiego, uwa\u017cany przez swoich zwolennik\u00f3w za XVII inkarnacj\u0119 Karmapy, g\u0142owy szko\u0142y Karma Kagyu, jednej z czterech najwa\u017cniejszych szk\u00f3\u0142 buddyzmu tybeta\u0144skiego. W\u015br\u00f3d wyznawc\u00f3w buddyzmu istnieje jednak wiele kontrowersji wok\u00f3\u0142 identyfikacji XVII Karmapy."@pl,
        "Ogyen Trinley Dorge nacido con el nombre de Apo Gaga el 22 de febrero de 1985 en Bakor, T\u00edbet, es reconocido por muchos como el l\u00edder espiritual de la Escuela Karma Kagyu del Budismo tibetano. La identificaci\u00f3n del Karmapa se encuentra bajo disputa, ver Controversia del Karmapa (Interwiki)"@es,
        "Ogyen Trinley Dorje (Tibetan: \u0f68\u0f7c\u0f0b\u0f62\u0f92\u0fb1\u0f53\u0f0b\u0f60\u0f55\u0fb2\u0f72\u0f53\u0f0b\u0f63\u0f66\u0f0b\u0f62\u0fa1\u0f7c\u0f0b\u0f62\u0f97\u0f7a\u0f0d, Wylie: O-rgyan 'Phrin-las Rdo-rje, Chinese: \u9114\u91d1\u6b3d\u5217\u591a\u5091; born June 26, 1985), also written Urgyen Trinley Dorje (Wylie: U-rgyan 'Phrin-las Rdo-rje; or Orgyen Trinley Dorje or Ugyen Trinley Dorje), is a claimant to the title of 17th Karmapa. The Karmapa is head of the Karma Kagyu school, one of the four main schools of Tibetan Buddhism. Ogyen Trinley Dorje and Thaye Dorje both claim the office."@en,
        "Orgyen Thrinle Dorje (Tibetisch: \u0f68\u0f7c\u0f0b\u0f62\u0f92\u0fb1\u0f53\u0f0b\u0f60\u0f55\u0fb2\u0f72\u0f53\u0f0b\u0f63\u0f66\u0f0b\u0f62\u0fa1\u0f7c\u0f0b\u0f62\u0f97\u0f7a\u0f0d, Wylie: o rgyan 'phrin las rdo rje; * 26. Juni 1985) ist neben Thaye Dorje einer der beiden offiziell inthronisierten 17. Gyelwa Karmapas der Karma-Kagy\u00fc-Schule des tibetischen Buddhismus."@de,
        "Orgyen Trinley Dorje (Chamdo, 26 juni 1985), ook Urgyen Trinley Dorje wordt -erkend door de Chinese overheid- beschouwd als de 17e gyalwa karmapa, hoofd van de kagy\u00fc, een van de vier belangrijkste scholen van het Tibetaans boeddhisme. Op 27 december 1999 is hij gevlucht naar Nepal en doorgereisd naar Dharamsala, India waar hij op 5 januari 2000 bij dalai lama Tenzin Gyatso aankwam. De belangrijkste reden was dat hij niet de opleiding kon en mocht krijgen van de Chinese regering."@nl,
        "Orgyen Trinley Dorj\u00e9 (tib\u00e9tain : \u0f68\u0f7c\u0f0b\u0f62\u0f92\u0fb1\u0f53\u0f0b\u0f60\u0f55\u0fb2\u0f72\u0f53\u0f0b\u0f63\u0f66\u0f0b\u0f62\u0fa1\u0f7c\u0f0b\u0f62\u0f97\u0f7a\u0f0d, Wylie : o rgyan 'phrin las rdo rje, aussi \u00e9crit Urgyen Trinley Dorj\u00e9), n\u00e9 le 26 juin 1985 au village de Bakor dans la r\u00e9gion de Lhatok, r\u00e9gion autonome du Tibet, est reconnu par le 14e dala\u00ef-lama, le gouvernement chinois et trois des quatre r\u00e9gents de l'\u00e9cole Karma-kagyu comme le 17e karmapa, dirigeant cette \u00e9cole du bouddhisme tib\u00e9tain. \u00c0 la veille de l'an 2000, alors \u00e2g\u00e9 de 14 ans, il s'enfuit du Tibet car il ne peut y poursuivre ses \u00e9tudes religieuses convenablement et rejoint le dala\u00ef-lama \u00e0 Dharamsala en Inde. En 2008 et en 2014, il visite pour la premi\u00e8re fois respectivement les \u00c9tats-Unis et l'Europe."@fr,
        "Ugyen Tranley, ou Ugyen Trinley Dorje, (Kham, Tibete, 26 de junho de 1985), \u00e9 o 17\u00ba Karmapa Lama, um l\u00edder budista."@pt,
        "\u0423\u0440\u0433\u044c\u0435\u043d \u0422\u0440\u0438\u043d\u043b\u0435 (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1985 \u0432 \u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u043c \u0422\u0438\u0431\u0435\u0442\u0435), \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0438\u0448\u0435\u0442\u0441\u044f \u041e\u0433\u044c\u0435\u043d \u0422\u0440\u0438\u043d\u043b\u0435 (\u0412\u0430\u0439\u043b\u0438: U-rgyan 'Phrin-las Rdo-rje \u0438\u043b\u0438 O-rgyan 'Phrin-las Rdo-rje) \u2014 17-\u0439 \u041a\u0430\u0440\u043c\u0430\u043f\u0430, \u0414\u0435\u0440\u0436\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043b\u0438\u043d\u0438\u0438 \u041a\u0430\u0440\u043c\u0430 \u041a\u0430\u0433\u044c\u044e \u0442\u0438\u0431\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0443\u0434\u0434\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru,
        "\u30ab\u30eb\u30de\u30d117\u4e16\uff081985\u5e746\u670826\u65e5 - \u3001\u5728\u4f4d1992\u5e74 - \uff09\u3001\u30a6\u30b2\u30f3\u30fb\u30c6\u30a3\u30f3\u30ec\u30fc\u30fb\u30c9\u30eb\u30b8\u30a7(\u30c1\u30d9\u30c3\u30c8\u6587\u5b57: \u0f68\u0f7c\u0f0b\u0f62\u0f92\u0fb1\u0f53\u0f0b\u0f60\u0f55\u0fb2\u0f72\u0f53\u0f0b\u0f63\u0f66\u0f0b\u0f62\u0fa1\u0f7c\u0f0b\u0f62\u0f97\u0f7a\u0f0d\u3001\u82f1\u8a9e: Ogyen Trinley Dorje)\u306f\u3001\u30c1\u30d9\u30c3\u30c8\u4ecf\u6559\u30ab\u30ae\u30e5\u6d3e\u306e\u6700\u9ad8\u4f4d\u306e\u5316\u8eab\u30e9\u30de\u3067\u3042\u308b\u30ab\u30eb\u30de\u30d1\u306e\u7b2c17\u4e16\u3002\u30c1\u30d9\u30c3\u30c8\u5317\u90e8\u30ab\u30e0\u5730\u65b9\u30c1\u30e3\u30e0\u30c9\u770c\u51fa\u8eab\u3002\u30c1\u30d9\u30c3\u30c8\u65cf\u3002 \u4ea1\u547d\u5148\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u5165\u5bc2(1981\u5e7411\u6708)\u3057\u305f\u30ab\u30eb\u30de\u30d116\u4e16\u306e\u8ee2\u751f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u4e2d\u83ef\u4eba\u6c11\u5171\u548c\u56fd\u56fd\u52d9\u9662\u56fd\u5bb6\u5b97\u6559\u60c5\u5831\u5c40\u306a\u3089\u3073\u306b\u30c0\u30e9\u30a4\u30fb\u30e9\u30de14\u4e16\u306b\u3088\u3063\u3066\u8a8d\u5b9a\u3055\u308c\u305f\u3002\u30ab\u30eb\u30de\u30d116\u4e16\u306b\u3082\u3042\u3063\u305f\u592a\u3082\u3082\u306e\u9ed2\u3042\u3056\u304c\u8ee2\u751f\u306e\u8a8d\u5b9a\u6642\u306e\u5224\u65ad\u6750\u6599\u306b\u3082\u306a\u3063\u305f\u3002\u4e2d\u83ef\u4eba\u6c11\u5171\u548c\u56fd\u3067\u521d\u3081\u3066\u8a8d\u5b9a\u3055\u308c\u305f\u5316\u8eab\u30e9\u30de\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u7b2c\u5341\u4e03\u4e16\u5676\u746a\u5df4\u00b7\u9114\u91d1\u6b3d\u5217\u591a\u5091\uff08\u85cf\u6587\uff1a\u0f62\u0f92\u0fb1\u0f63\u0f0b\u0f56\u0f0b\u0f40\u0f62\u0fa8\u0f0b\u0f54\u0f0b\u0f68\u0f7c\u0f0b\u0f62\u0f92\u0fb1\u0f53\u0f0b\u0f60\u0f55\u0fb2\u0f72\u0f53\u0f0b\u0f63\u0f66\u0f0b\u0f62\u0fa1\u0f7c\u0f0b\u0f62\u0f97\u0f7a\u0f0d\uff0c\u5a01\u5229\uff1aO-rgyan 'Phrin-las Rdo-rje\uff0cTHL\uff1aOgyen Trinley Dorje\uff0c1985\u5e746\u670826\u65e5\u62166\u670819\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u53c8\u8b6f\u70ba\u4f0d\u91d1\u8d64\u5217\u591a\u5409\u6216\u70cf\u91d1\u807d\u5217\u591a\u5091\uff0c\u751f\u65bc\u660c\u90fd\u53bf\u62c9\u591a\u4e61\uff0c\u7b2c\u5341\u4e03\u4e16\u5676\u739b\u5df4\u5927\u5bf6\u6cd5\u738b\uff0c\u4e3a\u85cf\u4f20\u4f5b\u6559\u5676\u739b\u5676\u4e3e\u6d3e\u6700\u9ad8\u5b97\u6559\u9818\u8896\uff0c\u695a\u5e03\u5bfa\u4f4f\u6301\u3002 \u4ed6\u5f97\u5230\u4e86\u4e2d\u56fd\u653f\u5e9c\u548c\u8fbe\u8d56\u5587\u561b\u7684\u5171\u540c\u8ba4\u53ef\u3002\uff08\u53e6\u6709\u4e00\u4f4d\u7531\u7b2c\u5341\u56db\u4e16\u590f\u746a\u5df4\u8ba4\u5b9a\u7684\u5341\u4e03\u4e16\u5676\u739b\u5df4\u2014\u2014\u8d64\u5217\u5854\u8036\u591a\u5409\uff0c\u89c1\u7b2c\u5341\u4e03\u4e16\u5676\u746a\u5df4\u722d\u8b70\uff09"@zh;
    owl:sameAs viaf:56781154;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ogyen_Trinley_Dorje>,
        <http://viaf.org/viaf/56781154>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Karmapa_lama.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ogyen_Trinley_Dorje.
doremus_artist:e6bdf2ea-b51c-36ff-98df-7c92e6c122bc
owl:sameAs viaf:88784472; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88784472>.
doremus_artist:e7216147-6db4-31a9-9b6b-2ac7f9de66ce
    dbp:birthPlace dbr:Aigle;
    dbp:deathPlace dbr:Lausanne;
    rdfs:comment
        "Da giovane effettu\u00f2 studi di musica sotto la guida di Joachim per il violino, e al Conservatorio di Parigi con Dubois e Massenet approfond\u00ec la composizione. Nel 1896 diresse i Concerti sinfonici alla Esposizione ginevrina e assunse la direzione dell'Op\u00e9ra-Comique di Parigi. Ha composto varie opere, tra le quali: En Prison (1892), Les Armaillis (1906), La Nain du Hasli (1908), Nerine (1926). Inoltre ha musicato vari drammi dell'autore svizzero R.Morax; sinfonie corali quali Loys (1913); varie composizioni sinfoniche (Suite Tessinoise, Dans les bois)."@it,
        "Gustave Doret (* 20. September 1866 in Aigle; \u2020 19. April 1943 in Lausanne) war ein Schweizer Dirigent und Komponist."@de,
        "Gustave Doret (20 September 1866 \u2013 19 April 1943) was a Swiss composer and conductor. Doret was born in 1866 in Aigle, Switzerland. He studied at the Berlin Academy of Music with Joseph Joachim, and then at the Conservatoire de Paris with Th\u00e9odore Dubois and Jules Massenet. His career as a conductor began in 1894 in Paris, where he led the first performance of Debussy's Pr\u00e9lude \u00e0 l'apr\u00e8s-midi d'un faune. He was second conductor of the Concerts d'Harcourt from 1893 to 1895 and director of the Opera-comique in the 1890s and 1900s. He was also the founder of the Th\u00e9\u00e2tre du Jorat, in M\u00e9zi\u00e8res."@en,
        "Gustave Doret, n\u00e9 le 20 septembre 1866 \u00e0 Aigle et mort le 19 avril 1943 (\u00e0 76 ans) \u00e0 Lausanne, est un compositeur, chef d'orchestre, critique musical, \u00e9crivain et musicien vaudois."@fr,
        "\u30ae\u30e5\u30b9\u30bf\u30fc\u30f4\u30fb\u30c9\u30ec\uff08Gustave Doret 1866\u5e749\u670820\u65e5 - 1943\u5e744\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64271409;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gustave_Doret>,
        <http://viaf.org/viaf/64271409>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gustave_Doret.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gustave_Doret.
doremus_artist:e7404387-3fa1-3317-9fc9-7f7b133d3638
owl:sameAs viaf:92214490; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92214490>.
doremus_artist:e805ec13-fc70-3afc-97cd-90ed96bbadbc
owl:sameAs viaf:135107849; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/135107849>.
doremus_artist:e833adaa-8935-3078-9222-a6a5fe522657
    dbp:birthPlace dbr:Melbourne;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u064a\u0646\u064a \u063a\u064a\u064a\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Ren\u00e9e Geyer) \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0645\u062e\u062a\u0635\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u0627\u0632. \u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 2009, \u0634\u0627\u0631\u0643\u062a \u0631\u064a\u0646\u064a \u0628\u0635\u0648\u062a\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0645\u0627\u0631\u064a \u0648\u0645\u0627\u0643\u0633. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u064525\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0645\u063a\u0646 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        """Ren\u00e9e Rebecca Geyer (born 11 September 1953, Melbourne, Victoria, Australia) is an Australian singer who has long been regarded as one of the finest exponents of jazz, soul and R&B idioms. She had commercial success as a solo artist in Australia, with "It's a Man's Man's World", "Heading in the Right Direction" and "Stares and Whispers" in the 1970s and "Say I Love You" in the 1980s. Geyer has also been an internationally respected and sought-after backing vocalist, whose session credits include work with Sting, Chaka Khan, Toni Childs and Joe Cocker."""@en,
        "\u30ec\u30cd\u30fb\u30b2\u30a4\u30e4\u30fc \uff08Ren\u00e9e Geyer\u30011953\u5e749\u670811\u65e5-\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u30bd\u30a6\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u754c\u3067\u3001\u307e\u305f\u30dd\u30c3\u30d7\u30bd\u30f3\u30b0\u3067\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79177491;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9e_Geyer>,
        <http://viaf.org/viaf/79177491>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Renee_Geyer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ren√©e_Geyer.
doremus_artist:e893c364-a74c-3f5c-a634-8e019cf20de1
owl:sameAs viaf:56803830; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56803830>.
doremus_artist:e95bc695-a8c6-340b-b66b-48104c1c0d75
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Knoxville,_Tennessee>;
    dbp:deathPlace dbr:Santa_Clarita_Valley;
    rdfs:comment
        """Jerome Courtland (27 de diciembre de 1926 \u2013 1 de marzo de 2012) fue un actor, director y productor cinematogr\u00e1fico y televisivo de nacionalidad estadounidense. Int\u00e9rprete cinematogr\u00e1fico en las d\u00e9cadas de 1940, 1950 y 1960, en las dos \u00faltimas tambi\u00e9n actu\u00f3 en televisi\u00f3n. Adem\u00e1s de ello, Courtland fue tambi\u00e9n actor teatral, participando en el circuito de Broadway en el musical "Flahooley" a principios de los a\u00f1os 1950."""@es,
        """Jerome Courtland (December 27, 1926 \u2013 March 1, 2012) was an American actor, director and producer. He acted in films in the 1940s, 1950s and 1960s, and in television in the 1950s and 1960s. Courtland also appeared on Broadway in the musical, "Flahooley" in the early 1950s. He was born in Knoxville, Tennessee. He directed and produced television series in the 1960s, 1970s and 1980s. He served in the Pacific Theater of World War II."""@en,
        "Jerome Courtland, eigentlich Courtland Jourolmon (* 27. Dezember 1926 in Knoxville, Tennessee; \u2020 1. M\u00e4rz 2012 in Santa Clarita, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Filmregisseur, Filmproduzent und Schauspieler. Bekannt war er vor allem durch seine Arbeiten f\u00fcr Walt Disney Productions in den 1970er Jahren."@de,
        "Jerome CourtlandFichier:Jerome Courtland 1967.jpg Jerome Courtland est un acteur, r\u00e9alisateur et producteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 27 d\u00e9cembre 1926 \u00e0 Knoxville, Tennessee (\u00c9tats-Unis) et mort le 1er mars 2012 \u00e0 Santa Monica, Californie (\u00c9tats-Unis)."@fr;
    owl:sameAs viaf:220211;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jerome_Courtland>,
        <http://viaf.org/viaf/220211>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jerome_Courtland_1967.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jerome_Courtland.
doremus_artist:e9862d2a-15fd-345a-b1df-4baa735a42f9
owl:sameAs viaf:61809404; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61809404>.
doremus_artist:e99e4b8a-e52b-36c2-bcff-49d7d7e8616a
owl:sameAs viaf:44076798; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44076798>.
doremus_artist:e9bb9ef2-9590-310c-879b-e26ad162f807
    dbp:birthPlace dbr:Niederbronn-les-Bains;
    rdfs:comment
        "R\u00e9my Bricka (born April 10, 1949 in Niederbronn-les-Bains, Bas-Rhin) is a French musician, one-man band, and singer. He successfully walked across the Atlantic Ocean in 1988. His most successful album is La Vie en couleurs. The single Elle dit bleu elle dit rose sold 250,000 copies. Along with the French versions, he released German versions of Petite fille du roi (Lakritz und Pfefferminz) and Chanter la vie (Freunde zu haben). In May 2008, R\u00e9my Bricka appeared with Julien Dor\u00e9 inhis single Les limites."@en,
        "R\u00e9my Bricka es un m\u00fasico, hombre orquesta y un cantante franc\u00e9s originario de Alsace. Naci\u00f3 el 10 de abril de 1949 en Niederbronn-les-Bains (Bas-Rhin). Su mayor \u00e9xito fue La Vie en couleurs. Del single Elle dit bleu elle dit rose se vendieron 250 000 ejemplares. Adem\u00e1s de versiones francesas, public\u00f3 versiones alemanas de Petite fille du roi (Lakritz und Pfefferminz) y Chanter la vie (Freunde zu haben). En mayo de 2008, R\u00e9my Bricka reapareci\u00f3 con Julien Dor\u00e9, en el single de este \u00faltimo Les limites."@es,
        "R\u00e9my Bricka est un musicien, homme-orchestre et un chanteur fran\u00e7ais originaire d\u2019Alsace. Cet ancien ouvrier ajusteur est n\u00e9 le 10 avril 1949 \u00e0 Niederbronn-les-Bains dans le Bas-Rhin. Son plus grand succ\u00e8s fut La Vie en couleurs en 1976. Le single Elle dit bleu elle dit rose s\u2019est vendu \u00e0 250 000 exemplaires. Outre les versions fran\u00e7aises, il a sorti des versions allemandes de Petite fille du roi (Lakritz und Pfefferminz) et Chanter la vie (Freunde zu haben). En mai 2008, R\u00e9my Bricka fit sa r\u00e9apparition avec Julien Dor\u00e9, dans le single de ce dernier, \u00ab Les limites \u00bb."@fr;
    owl:sameAs viaf:46885383;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/R\u00e9my_Bricka>,
        <http://viaf.org/viaf/46885383>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b0b3dd79-24f5-458c-9a72-959b82f550b5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/R√©my_Bricka.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:R√©my_Bricka.
doremus_artist:e9f011aa-2867-3cc6-801b-b6ede81f1bba
owl:sameAs viaf:19872506; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19872506>.
doremus_artist:ec7eacbd-75db-38e8-b1c3-56f71dd2b6c0
    owl:sameAs viaf:202531;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/202531>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c060247f-79fa-4005-9828-a092e661c689>.
doremus_artist:ec82b4d7-9156-3bd0-b202-955aa738ad33
    dbp:birthPlace dbr:Traismauer;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Theodor Berger (born May 18, 1905, Traismauer; died August 21, 1992, Vienna) was an Austrian composer. Berger studied with Franz Schmidt at the Wiener Musikakademie (now the University of Music and Performing Arts, Vienna) from 1926 to 1932. From 1932 to 1939 he was in Berlin, where Wilhelm Furtw\u00e4ngler became an active proponent of his work. He returned to Vienna in 1939 and remained there for the rest of his life, with extended stays in Germany and the United States. In later years, although he continued to compose and publish new works, his music was less frequently performed, and he largely withdrew from public musical life."@en,
        "Theodor Berger (n\u00e9 le 18 mai 1905 \u00e0 Traismauer, Basse-Autriche; \u2020 21 ao\u00fbt 1992 \u00e0 Vienne) est un compositeur autrichien."@fr,
        """Theodor Berger (ur. 18 maja 1905 w Traismauer, zm. 21 sierpnia 1992 w Wiedniu) \u2013 austriacki kompozytor. W latach 1926\u20131932 studiowa\u0142 na Akademii Muzycznej w Wiedniu u Franza Schmidta. Do 1939 mieszka\u0142 w Berlinie i w czasie wojny powr\u00f3ci\u0142 do Wiednia. Komponowa\u0142 g\u0142\u00f3wnie utwory na orkiestr\u0119. Najbardziej znane utwory to: 
*  Malinconia (1933) 
*  Impressionen f\u00fcr Orchester (1938) 
*  Chronique symphonique (1940) 
*  Legende vom Prinz Eugen (1941) 
*  Homerische Symphonie (1946) 
*  Sinfonia Parabolica (1956) 
*  symfonia Jahreszeiten (1957) 
*  Hydromelos (1965)"""@pl,
        "Theodor Berger stammte aus \u00e4rmlichsten Verh\u00e4ltnissen und hatte deshalb in seiner Kindheit auch kaum Gelegenheit, sich mit Musik zu besch\u00e4ftigen. Im Zuge seiner Lehrerausbildung wurde er sich im Alter von 17 Jahren seiner eigentlichen Berufung als Komponist bewusst. Durch die Unterst\u00fctzung einiger beg\u00fcteter Familien konnte er an der Wiener Musikakademie von 1926 bis 1932 bei Franz Schmidt studieren, bezeichnete sich aber sp\u00e4ter stets als \u201eAutodidakt\u201c, weil er sich seine Musiksprache weitgehend selbst erarbeitet hatte."@de,
        "\u30c6\u30aa\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\uff08Theodor Berger, 1905\u5e745\u670818\u65e5 - 1992\u5e748\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30cb\u30fc\u30c0\u30fc\u30a8\u30b9\u30bf\u30fc\u30e9\u30a4\u30d2\u5dde\u30c8\u30e9\u30a4\u30b9\u30de\u30a6\u30a2\u30fc\u51fa\u8eab\u30021926\u5e74\u304b\u30891932\u5e74\u307e\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30df\u30c3\u30c8\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021932\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u884c\u304d\u3001\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30eb\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u306b\u4f5c\u54c1\u3092\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u305f\u30021939\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u623b\u3063\u3066\u30d5\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u304c\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3068\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3092\u5f80\u5fa9\u3057\u3001\u30ed\u30fc\u30b8\u30e3\u30fb\u30df\u30af\u30ed\u30fc\u30b7\u30e5\u3001\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30de\u30eb\u30af\u30b9\u3001\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30d0\u30fc\u30d0\u30fc\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30a8\u30c3\u30af\u3089\u3068\u4ea4\u53cb\u95a2\u4fc2\u3092\u6301\u3063\u305f\u30021949\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5e02\u97f3\u697d\u8cde\u3092\u30011959\u5e74\u306b\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u56fd\u5bb6\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306f\u5354\u548c\u97f3\u3068\u4e0d\u5354\u548c\u97f3\u30fb\u591a\u8abf\u3092\u99c6\u4f7f\u3057\u305f\u3082\u306e\u3067\u3001\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3084\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u30fb\u30d9\u30fc\u30e9\u306e\u5f71\u97ff\u3082\u6307\u6458\u3055\u308c\u308b\u3002 \u5099\u8003\uff1a\u306a\u304a\u73fe\u5728\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30ab\u30fc\u306e\u4e3b\u5e2d\u30c6\u30a3\u30f3\u30d1\u30cb\u594f\u8005\u306b\u3082\u540c\u3058\u540d\u524d\u306e\u594f\u8005\u304c\u3044\u308b\u304c\u5225\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29724628;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Theodor_Berger>,
        <http://viaf.org/viaf/29724628>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Theodor_Berger.
doremus_artist:ece4eee0-5b42-321d-80ec-31e3d264f665
owl:sameAs viaf:292556591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/292556591>.
doremus_artist:ed224b13-780a-3fae-9c0e-717b635e32c1
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Carrie Luz Rodriguez (* 1978) ist eine mexikanisch-US-amerikanische Singer-Songwriterin und die Tochter des texanischen Singer-Songwriters David Rodriguez. Sie singt und spielt Fiddle, elektrische Mandoline und vierseitige Tenorgitarre. 2001 h\u00f6rte Chip Taylor sie, als sie beim South by Southwest Musikfestival in Austin (Texas) auftrat und lud sie ein, mit ihm in Europa auf Tour zu gehen. 2002 brachten sie zusammen das Album Let's Leave This Town heraus und haben seitdem eine Reihe weiterer Alben miteinander aufgenommen."@de,
        "Carrie Luz Rodriguez (born July 31, 1978) is an American singer-songwriter and the daughter of Texan singer-songwriter David Rodriguez and Texas painter Katy Nail, and is the granddaughter of prolific Texas essayist Frances Nail. She sings and plays the fiddle, mandobird and tenor guitar. Her touring band members include Luke Jacobs (acoustic and electric guitar, vocals, lap steel guitar, pedal steel), Hans Holzen (acoustic and electric guitar, vocal, lap steel guitar, mandolin), Erik Deutsch (keyboards), Kyle Kegerreis (acoustic and electric bass), and Don Heffington (drums, percussion)."@en,
        "Carrie Luz Rodr\u00edguez (nacida en 1978) es una cantautora estadounidense. Es hija de la pintora de Texas Katy Nail y del cantante y compositor David Rodr\u00edguez, y es la nieta de la ensayista de Texas Frances Nail. Canta y toca el fiddle, la mandolina y el dobro. Los miembros de su banda incluyen Luke Jacobs (guitarra ac\u00fastica y el\u00e9ctrica, vocals, lap steel guitar, pedal steel), Hans Holzen (guitarra ac\u00fastica y el\u00e9ctrica, vocal, dobro, mandolina), Erik Deutsch (teclados), Kyle Kegerreis (bajos ac\u00fasticos y el\u00e9ctricos), y Don Heffington (bater\u00eda, percusi\u00f3n)."@es,
        "Carrie Rodriguez is een Amerikaanse zangeres, singer-songwriter en fiddle speler."@nl,
        "\u0643\u0627\u0631\u064a \u0631\u0648\u062f\u0631\u064a\u063a\u064a\u0633: (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 1978) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0648\u0644 \u0645\u0643\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648 \u0627\u0628\u0646\u0629 \u062f\u064a\u0641\u064a\u062f \u0631\u0648\u062f\u0631\u064a\u063a\u064a\u0632 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0627\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648 \u0648\u0627\u0644\u062f\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0627\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0643\u0627\u062a\u064a \u0646\u064a\u0644\u0632\u060c \u0648 \u0647\u064a \u062d\u0641\u064a\u062f\u0629 \u063a\u0632\u064a\u0631 \u062a\u0643\u0633\u0627\u0633 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u064a\u0633 \u0646\u064a\u0644\u0632. \u062a\u063a\u0646\u064a \u0648 \u062a\u0644\u0639\u0628 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u063a\u064a\u062a\u0627\u0631."@ar;
    owl:sameAs viaf:61842636;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carrie_Rodriguez>,
        <http://viaf.org/viaf/61842636>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8b71f82a-fad7-4bd3-86b9-d2cf6961c12b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carrie_Rodriguez_-_Ron_Baker_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carrie_Rodriguez.
doremus_artist:ed672c77-3b22-3f17-9119-bd781397f620
    owl:sameAs viaf:34558694;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34558694>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0679773f-f61d-47b1-92ce-2ee1d8974e9f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:V√≠tzslav_Nov√°k.
doremus_artist:ed933942-614f-3580-89a7-7c153e7c44b5
owl:sameAs viaf:56379166; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56379166>.
doremus_artist:edc0aef2-7947-3da8-a430-ebb7ec9866fd
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Marie-Claire Bancquart (born 1932) is a contemporary French poet, essayist, professor emerita and literary critic. She is the recipient of the Grand Prix de Critique de l'Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise, the premier authority on matters related to French language and culture, as well as numerous other awards. Her poetry is known for its visceral nature, often exploring the interior of the human body as a means of exploring emotion and humanity. She is married to French composer Alain Bancquart."@en,
        "Marie-Claire Bancquart, n\u00e9e le 21 juillet 1932 \u00e0 Aubin, est une po\u00e8te, romanci\u00e8re, essayiste et critique litt\u00e9raire fran\u00e7aise. Elle fait para\u00eetre son premier recueil de po\u00e8mes en 1969. Elle a \u00e9t\u00e9 professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise successivement aux universit\u00e9s de Brest,Rouen, Cr\u00e9teil, Nanterre, puis professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris IV-Sorbonne. Membre de l'Acad\u00e9mie Mallarm\u00e9, elle a publi\u00e9 notamment des \u00e9ditions comment\u00e9es d\u2019Anatole France, de Guy de Maupassant et de Jules Vall\u00e8s."@fr;
    owl:sameAs viaf:46756905;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie-Claire_Bancquart>,
        <http://viaf.org/viaf/46756905>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mcbancquarttschann_20101019.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marie-Claire_Bancquart.
doremus_artist:edf3dae4-072c-3e55-8733-583e6a301c18
owl:sameAs viaf:310685804; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/310685804>.
doremus_artist:efe1b04f-d83d-3037-93e7-5a32476e85fe
    rdfs:comment
        "Walter Kreppel, n\u00e9 \u00e0 Nuremberg le 3 juin 1923 et mort le 18 octobre 2003, est une basse allemande.Walter Kreppel fait ses d\u00e9buts en 1945 et quitte la sc\u00e8ne en 1975. Il est la basse solo de l'Op\u00e9ra national de Vienne pendant plus d'une d\u00e9cennie. Parmi les nombreux r\u00f4les qu'il incarne dans sa carri\u00e8re, celui du Commandatore dans Don Giovanni est immortalis\u00e9 en 1958 par la Deutsche Grammophon dont l'enregistrement re\u00e7oit en France le Grand prix du disque par l'Acad\u00e9mie Charles-Cros."@fr;
    owl:sameAs viaf:13449631;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Walter_Kreppel>,
        <http://viaf.org/viaf/13449631>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f1105ec6-91fc-4d42-bbc9-3ba915de041f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Walter_Kreppel.
doremus_artist:f047d06a-abec-3f06-a2e6-7717ce73463d
owl:sameAs viaf:64199941; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64199941>.
doremus_artist:f05d235e-7227-3a68-a317-69563afddae5
    owl:sameAs viaf:63161495;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63161495>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9d1bb400-226c-4ffd-b763-31e05b99f38c>.
doremus_artist:f0753e12-d845-35bc-b7f5-668c4fd7d1a2
owl:sameAs viaf:24809103; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24809103>.
doremus_artist:f131b73d-be85-30de-b9c8-60b0f9b2762d
    dbp:birthPlace dbr:Nogent-le-Rotrou;
    rdfs:comment
        "Antoine Brumel (* ca 1460 - \u2020 ca 1520) est un compositeur fran\u00e7ais des d\u00e9buts de la Renaissance."@fr,
        "Antoine Brumel (?Brunelles bij Nogent-le-Rotrou, ?1460 - ?Ferrara (Itali\u00eb), na 1515) was een Franco-Vlaamse componist. Hij was koormeester van de kathedraal van Chartres in 1483, kanunnik te Laon in 1498 en vanaf dat jaar koormeester van de Notre Dame in Parijs. In 1505 vertrok hij naar het hof van de hertog van Ferrara, waar hij waarschijnlijk is overleden. Hij componeerde missen, motetten en Franse chansons in de stijl van de laatmiddeleeuwse polyfonie. Brumel stond, volgens de overlevering, bekend als een man met een erg moeilijk karakter."@nl,
        "Antoine Brumel (auch Brummel, Brommel, Brunello) (* um 1460 in der Di\u00f6zese Laon; \u2020 nach 1513 in Italien) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, S\u00e4nger und Kleriker der Renaissance."@de,
        "Antoine Brumel (c. 1460 \u2013 1512 or 1513) was a French composer. He was one of the first renowned French members of the Franco-Flemish school of the Renaissance, and, after Josquin des Prez, was one of the most influential composers of his generation."@en,
        "Antoine Brumel (ca. 1460 - ca. 1510) es un compositor franc\u00e9s de la escuela franco-flamenca del Renacimiento."@es,
        "\u00c8 un compositore importante del periodo di Josquin Desprez. Sappiamo poco dei suoi primi anni. Nacque probabilmente ad ovest di Chartres attorno al 1460, forse nella citt\u00e0 di Brunelles. Fu cantore a Notre-Dame de Chartres, poi lavor\u00f2 a Ginevra (fino al 1492), Laon (attorno al 1497) e Parigi (fino al 1500). Dal 1506 fu a Ferrara come maestro di cappella per Alfonso I d'Este, una posizione ricoperta in precedenza, con Ercole I, da Jacob Obrecht e Josquin Desprez. La cappella fu chiusa nel 1510; negli anni successivi, diversi documenti pongono Brumel in relazione con chiese di Faenza e di Mantova; a Mantova forse mor\u00ec attorno al 1513. \u00c8 possibile, comunque, che sia vissuto pi\u00f9 a lungo. Heinrich Glareanus, scrivendo tuttavia molti anni dopo, dice che raggiunse un'et\u00e0 molto avanzata. Sappiamo c"@it,
        "\u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d \u0411\u0440\u044e\u043c\u0301\u0435\u043b\u044c (\u0444\u0440. Brumel; \u043e\u043a. 1460 \u2014 1512 \u0438\u043b\u0438 1513) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30d6\u30ea\u30e5\u30e1\u30eb \uff08Antoine Brumel, 1460\u5e74\u9803 - 1515\u5e74\u4ee5\u964d?\uff09\u306f \u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u82e5\u3044\u3053\u308d\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u4e0d\u660e\u3060\u304c\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f\u30b7\u30e3\u30eb\u30c8\u30eb\u306e\u897f\u3001\u30d6\u30ea\u30e5\u30cd\u30eb Brunelles \u306b\u751f\u308c\u305f\u3088\u3046\u3067\u3001\u3060\u3068\u3059\u308c\u3070\u5b9f\u8cea\u7684\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u521d\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3044\u3046\u3053\u3068\u306b\u306a\u308b\u30021483\u5e74\u304b\u30893\u5e74\u9593\u30b7\u30e3\u30eb\u30c8\u30eb\u306e\u30ce\u30fc\u30c8\u30eb\u30c0\u30e0\u5bfa\u9662\u3067\u6b4c\u624b\u3092\u52d9\u3081\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u306e\u8056\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u8056\u5802\u306a\u3069\u306b\u5c31\u8077\u3057\u305f\u5f8c\u30011498\u5e74\u304b\u30891500\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30ea\u306e\u30ce\u30fc\u30c8\u30eb\u30c0\u30e0\u5bfa\u9662\u8056\u6b4c\u968a\u306e\u5c11\u5e74\u5408\u5531\u3092\u6307\u5c0e\u3057\u305f\u30021506\u5e74\u304b\u3089\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30e9\u516c\u30a2\u30eb\u30d5\u30a9\u30f3\u30bd1\u4e16\u306e\u3082\u3068\u3001\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30e9\u5bae\u5ef7\u3067\u8056\u6b4c\u968a\u9577\u3092\u52e4\u52d9\u3001\u524d\u5e74\u30da\u30b9\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306b\u6025\u6b7b\u3057\u305f\u5927\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30e4\u30fc\u30b3\u30d7\u30fb\u30aa\u30d6\u30ec\u30d2\u30c8\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30e9\u5bae\u5ef7\u793c\u62dd\u5802\u304c1510\u5e74\u306b\u89e3\u6563\u3055\u308c\u308b\u3068\u305d\u306e\u5f8c\u306e\u30d6\u30ea\u30e5\u30e1\u30eb\u306e\u8db3\u3069\u308a\u306f\u4f55\u3082\u3064\u304b\u3081\u306a\u304f\u306a\u308b\u3002\u3060\u304c\u305d\u306e\u5f8c\u306b\u5c11\u306a\u304f\u3068\u30821\u66f2\uff08\u30df\u30b5\u66f2\u300a\u795d\u798f\u3055\u308c\u3057\u51e6\u5973 Missa de beata virgine\u300b\uff09\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u307e\u305f\u30f4\u30a3\u30f3\u30c1\u30a7\u30f3\u30c4\u30a9\u30fb\u30ac\u30ea\u30ec\u30a4\u306e\u8ad6\u6587\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u30d6\u30ea\u30e5\u30e1\u30eb\u306f1513\u5e74\u306b\u30ed\u30fc\u30de\u6559\u7687\u30ec\u30aa10\u4e16\u306b\u8b01\u898b\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u56e3\u306b\u307e\u3058\u3063\u3066\u3044\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002 \u30d6\u30ea\u30e5\u30e1\u30eb\u306e4\u58f0\u306e\u305f\u3081\u306e\u300a\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0 Missa pro defunctis\u300b\u306f\u5f8c\u671f\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u3001\u300c\u6012\u308a\u306e\u65e5 Dies Irae\u300d\u3092\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u3067\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u6700\u521d\u306e\u4f8b\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39561173;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoine_Brumel>,
        <http://viaf.org/viaf/39561173>,
        <https://musicbrainz.org/artist/46e8fe19-63d3-4374-a486-876568db4918>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antoine_Brumel.
doremus_artist:f13d8a8c-3773-382a-a402-115b87f01107
owl:sameAs viaf:225406451; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/225406451>.
doremus_artist:f1451df9-49d1-3020-acc1-ea869cfb8b25
owl:sameAs viaf:49522372; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49522372>.
doremus_artist:f2b1f39a-8ec6-331d-b477-c8d69409efd9
owl:sameAs viaf:5013854; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5013854>.
doremus_artist:f2b59193-0614-34d6-a877-f917d99177b6
owl:sameAs viaf:27261353; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27261353>.
doremus_artist:f2fea251-7929-315a-a13f-432e30b90be4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Cruz,_California>;
    rdfs:comment
        "Jeff Ballard (* 17. September 1963 in Santa Cruz, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Schlagzeuger des Modern Jazz."@de,
        "Jeff Ballard (17 de septiembre de 1963) es un baterista de jazz estadounidense. De Santa Cruz, California, tras tres a\u00f1os de gira con Ray Charles, ha tocado con algunos de los mejores m\u00fasicos de jazz, como Chick Corea, Pat Metheny, Reid Anderson, Brad Mehldau, Kurt Rosenwinkel, Mark Turner, Miguel Zenon y Eli Degibri. Es miembro del colectivo Fly, junto al saxofonista Mark turner, y el bajista Larry Grenadier. Adem\u00e1s, ha tocado junto al saxofonista Joshua Redman."@es,
        "Jeff Ballard (born September 17, 1963) is an American jazz drummer from Santa Cruz, California. He has played with Ray Charles and Pat Metheny and plays periodically with Chick Corea in many groups such as Origin and the Chick Corea New Trio. He also played with many New York-based jazz musicians such as Reid Anderson, Brad Mehldau, Kurt Rosenwinkel, Mark Turner, Miguel Zenon and Eli Degibri. He has also played with the Joshua Redman Elastic Band. He is currently a member of the Brad Mehldau Trio and co-leader of Fly, a collective trio with Mark Turner and Larry Grenadier."@en,
        "Jeff BallardFichier:Jeff-ballard.jpg Jeff Ballard est un batteur de jazz am\u00e9ricain, n\u00e9 le 17 septembre 1963 \u00e0 Santa Cruz, en Californie. Il a jou\u00e9 pour Ray Charles, Pat Metheny et Chick Corea, entre autres. Il int\u00e8gre le trio de Brad Mehldau apr\u00e8s le d\u00e9part de Jorge Rossy en 2006. Au point de vue technique, son style s'impose par un agr\u00e9ment rapide et fluide y compris en accompagnement de th\u00e8mes lents. Il est rendu c\u00e9l\u00e8bre par un jeu extr\u00eamement vif, sp\u00e9cialement \u00e0 la main droite."@fr;
    owl:sameAs viaf:85728094;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeff_Ballard_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/85728094>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jeff-ballard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jeff_Ballard_(musician)>.
doremus_artist:f3500e5d-dcf2-3bd9-8659-71a640bbeb82
    owl:sameAs viaf:34642916;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34642916>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9e6176a3-c2a3-46cf-91d2-813ce5037128>.
doremus_artist:f3727568-377c-311e-bc6f-6ae227a3664c
owl:sameAs viaf:79170321; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79170321>.
doremus_artist:f3929bf3-f23d-3ef4-b0fe-0f482e330dd1
    dbp:deathPlace res:Mannheim;
    rdfs:comment
        "Martin Friedrich Cannabich est un compositeur et joueur d'instruments \u00e0 vent allemand, n\u00e9 vers 1700 et mort \u00e0 Mannheim en 1773. Il est le p\u00e8re du compositeur Christian Cannabich."@fr;
    owl:sameAs viaf:12726746;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Martin_Friedrich_Cannabich>,
        <http://viaf.org/viaf/12726746>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Martin_Friedrich_Cannabich.
doremus_artist:f3c33c6f-9cd4-3d97-8160-2c8e14812f45
owl:sameAs viaf:29817243; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29817243>.
doremus_artist:f3c56d7a-589f-3f0f-af49-aaf4ff993c63
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Parma;
    rdfs:comment
        "Bernardo Sabadini (also known as Sabatini) (died November 26, 1718) was an Italian opera composer. He may have been a native of Venice. A number of his operas appear to have been revisions of works by other composers to an unknown extent. He died at Parma."@en,
        "Bernardo Sabadini (n\u00e9 \u00e0 Venise, premi\u00e8re moiti\u00e9 du XVIIe si\u00e8cle; d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Parme le 26 novembre 1718) est un organiste et compositeur italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:219312621;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernardo_Sabadini>,
        <http://viaf.org/viaf/219312621>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernardo_Sabadini.
doremus_artist:f3efd377-8b20-3d59-895d-197a8beafba4
owl:sameAs viaf:326508; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/326508>.
doremus_artist:f427d66a-337a-37c8-80ba-0a93452efc6b
    dbp:birthPlace dbr:Olomouc;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Leo Fall (* 2. Februar 1873 in Olm\u00fctz, M\u00e4hren; \u2020 16. September 1925 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Kapellmeister und einer der bedeutendsten Vertreter der Silbernen Operetten\u00e4ra."@de,
        "Leo Fall (2 February 1873 \u2013 16 September 1925) was an Austrian composer of operettas."@en,
        "Leo Fall (Olm\u00fctz, na 1921 Olomouc, 2 februari 1873 - Wenen, 16 september 1925) was een Oostenrijks operettecomponist van Joodse afstamming, afkomstig uit Moravi\u00eb. De nationaal-socialisten verboden zijn werk. Leo Fall, die aanvankelijk van zijn vader Moritz Fall (1848-1922) les kreeg, studeerde muziektheorie aan het conservatorium van Wenen. Hij studeerde daar bij Robert Fuchs en Johann Nemomuk Fuchs. In 1892 ging hij werken als kapelmeester in Hamburg en aansluitend werd hij soloviolist bij het Berliner Metropoltheater."@nl,
        "Leo Fall (n\u00e9 \u00e0 Olm\u00fctz 2 f\u00e9vrier 1873 \u2013 mort le 16 septembre 1925 \u00e0 Vienne) est un compositeur autrichien d'op\u00e9rettes."@fr,
        "Leo Fall (ur. 2 lutego 1873 w O\u0142omu\u0144cu, zm. 16 wrze\u015bnia 1925 w Wiedniu) \u2013 kompozytor operetek, jeden z tw\u00f3rc\u00f3w postklasycznego okresu operetki wiede\u0144skiej. Utwory Falla cechuje prostota (cho\u0107 nie trywialno\u015b\u0107), poczucie humoru, efektowna instrumentacja, rzadziej te\u017c wpadaj\u0105ce w ucho i przebojowe melodie."@pl,
        "Leopold Leo Fall (Olomouc, 2 de febrero de 1873 - Viena, 16 de septiembre de 1925) fue un director de orquesta y compositor checoaustriaco de operetas, de ascendencia jud\u00eda."@es,
        "\u041b\u0435\u043e (\u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434) \u0424\u0430\u043b\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Leo Fall; 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1873 \u2014 16 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1925) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u041e\u043b\u043e\u043c\u043e\u0443\u0446 \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0431\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u043a \u043e\u0442\u0446\u0443. 1895: \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0433\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440. \u041d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438. 1904: \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043d\u0435\u0443\u0434\u0430\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043e\u043a \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0430\u0435\u0442 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442. 1905: \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u0430 \u041b\u0435\u043e \u0424\u0430\u043b\u043b\u044f \u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435. \u0421 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043e\u043d \u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0412\u0435\u043d\u044b, \u0435\u0433\u043e \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0437\u0430\u043a\u0430\u043d\u0447\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f. \u041b\u0435\u043e \u0424\u0430\u043b\u043b\u044c \u0443\u043c\u0435\u0440 \u043e\u0442 \u0440\u0430\u043a\u0430 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 52 \u043b\u0435\u0442."@ru,
        "\u30ec\uff08\u30fc\uff09\u30aa\u30fb\u30d5\u30a1\u30eb\uff08Leo Fall, 1873\u5e742\u67082\u65e5 \u30aa\u30ed\u30e2\u30a6\u30c4 - 1925\u5e749\u670816\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u697d\u9577\u3002\u30e2\u30e9\u30f4\u30a3\u30a2\u51fa\u8eab\u3002\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u9ec4\u91d1\u671f\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u4eba\u7269\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49407851;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leo_Fall>,
        <http://viaf.org/viaf/49407851>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Leo_Fall_1910.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leo_Fall.
doremus_artist:f43253e9-93d2-32d7-a2e9-c3efd1e84e33
    rdfs:comment
        "Dr. Ashwini Bhide-Deshpande (born on October 7, 1960) is a Hindustani classical music vocalist from Mumbai. She pursues the Jaipur-Atrauli Gharana, although also influenced by Mewati Gharana and Patiala Gharana. She is known for her rendering of 'Kabir Bhajans'"@en;
    owl:sameAs viaf:68799531;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ashwini_Bhide-Deshpande>,
        <http://viaf.org/viaf/68799531>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ashwini_Bhide-Deshpande_Performing_at_Rajarani_Music_Festival-2016,_Bhubaneswar,_Odisha,_India_(09).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ashwini_Bhide-Deshpande.
doremus_artist:f51310f3-8d96-33be-bcf2-337c42f7d5ce
    dbp:birthPlace dbr:Verona;
    rdfs:comment
        "Rosanna Carteri (born 14 December 1930) is an Italian soprano, who was primarily active from the 1950s through the mid-1960s. Rosanna Carteri was born in Verona and raised in Padua. She studied with Cusinati and started singing in concert at the age of twelve. She won a RAI singing contest in 1948 which led to her operatic debut at the Baths of Caracalla in Rome as Elsa in Lohengrin in 1949, aged only 19. She made her La Scala debut in 1951. Other debuts were at the Salzburg Festival as Desdemona in Otello in 1952 under the direction of Wilhelm Furtw\u00e4ngler, San Francisco as Mimi in La boh\u00e8me in 1954, the Lyric Opera of Chicago as Marguerite in Faust in 1955, the Verona Arena as Mimi in 1958, Covent Garden as Tosca in 1960, Paris Opera in 1961 as Violetta in La traviata."@en,
        "Rosanna Carteri (n\u00e9e le 14 d\u00e9cembre 1930 \u00e0 V\u00e9rone) est une soprano italienne, principalement active dans les ann\u00e9es 1950 et 1960."@fr;
    owl:sameAs viaf:2612663;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rosanna_Carteri>,
        <http://viaf.org/viaf/2612663>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rosanna_Carteri_1964.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rosanna_Carteri.
doremus_artist:f55cac1d-9cd8-3d68-838b-db5032a23ab3
    dbp:birthPlace dbr:Gij√≥n;
    rdfs:comment
        "Enrique S\u00e1nchez Lansch (* 1963 in Gijon (Spanien)) ist ein Produzent und Regisseur von Dokumentarfilmen. Der Nachname ist teilweise auch als Lanz gelistet."@de,
        "Enrique S\u00e1nchez Lansch (born 1963) is a Spanish-German film director and screenwriter."@en;
    owl:sameAs viaf:120621523;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enrique_S\u00e1nchez_Lansch>,
        <http://viaf.org/viaf/120621523>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enrique_S√°nchez_Lansch.
doremus_artist:f56433ae-c245-3185-a278-936c42243d09
    owl:sameAs viaf:27988730;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27988730>,
        <http://viaf.org/viaf/300830677>,
        <https://musicbrainz.org/artist/99a5f905-5663-41eb-9fb5-a67fc1d16019>.
doremus_artist:f56bd350-ec15-3712-9761-b80871849e6d
    rdfs:comment
        "J\u00e9r\u00f4me Pernoo, n\u00e9 en 1972 \u00e0 Nantes, est un violoncelliste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:54358433;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/J\u00e9r\u00f4me_Pernoo>,
        <http://viaf.org/viaf/54358433>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/J√©r√¥me_Pernoo.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:J√©r√¥me_Pernoo.
doremus_artist:f5c5ede4-bcd1-3e02-adcf-8ceb96e49440
    dbp:deathPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Kikuko Kanai (\u91d1\u4e95 \u559c\u4e45\u5b50 Kanai Kikuko, n\u00e9e Kawahira, 13 March 1911 \u2013 17 February 1986) was a Japanese composer."@en,
        "Kikuko Kanai (\u91d1\u4e95 \u559c\u4e45\u5b50, Kanai Kikuko, n\u00e9e Kawahira), n\u00e9e le 13 mars 1911 - 17 f\u00e9vrier 1986, est une compositrice japonaise."@fr,
        "\u91d1\u4e95 \u559c\u4e45\u5b50\uff08\u304b\u306a\u3044 \u304d\u304f\u3053\u30011906\u5e743\u670813\u65e5 - 1986\u5e742\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e7\u59d3\u306f\u5ddd\u5e73\uff08\u304b\u3073\u3089\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:38625631;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kikuko_Kanai>,
        <http://viaf.org/viaf/38625631>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kikuko_Kanai.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kikuko_Kanai.
doremus_artist:f61dccdb-4ddb-357a-ac0d-785e2ca38d14
owl:sameAs viaf:51874596; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51874596>.
doremus_artist:f6ab77b2-8120-35f5-99c7-e44a71154049
owl:sameAs viaf:61742857; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61742857>.
doremus_artist:f7fe9b6e-5e1e-3f18-a152-03a47f7f6b57
owl:sameAs viaf:56820266; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56820266>.
doremus_artist:f8128868-cd60-3c26-921d-98c8e4146cf2
owl:sameAs viaf:297169; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/297169>.
doremus_artist:f9621e60-6e1d-3df6-bba1-88def1b22d1c
owl:sameAs viaf:78402613; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78402613>.
doremus_artist:f9f0fae7-e3a9-3292-94cd-f9c0d1881293
    dbp:birthPlace dbr:Evilard;
    dbp:deathPlace dbr:Z√ºrich;
    rdfs:comment
        "Willy Burkhard (* 17. April 1900 in Leubringen; \u2020 18. Juni 1955 in Z\u00fcrich) war ein Schweizer Komponist. Willy Burkhard besuchte das Lehrerseminar Muristalden und studierte dann in Bern beim M\u00fcnsterorganisten Ernst Graf, in Leipzig bei Sigfrid Karg-Elert, in M\u00fcnchen bei Walter Courvoisier und in Paris bei Max d'Ollone. 1924 liess sich Burkhard als Privatmusiklehrer in Bern nieder, wo er 1928 als Theorielehrer an das Konservatorium berufen wurde. Zu seinen wichtigsten Werken geh\u00f6ren die Oratorien Das Gesicht Jesajas (1933\u20131935) und Das Jahr (1940\u20131941), die Gotthelf-Oper Die Schwarze Spinne (1948) und das A-Cappella-Chorst\u00fcck Die Sintflut (1954/55)."@de,
        "Willy Burkhard (17 April 1900, Evilard, Canton of Bern \u2013 18 June 1955) was a Swiss composer. Willy Burkhard was an extremely influential composer of the 20th century. Burkhard was born in Evilard, Canton of Bern, Switzerland, which is the second largest canton in all of Switzerland."@en,
        "\u0412\u0438\u043b\u043b\u0438 \u0411\u0443\u0440\u043a\u0445\u0430\u0440\u0434 (\u043d\u0435\u043c. Willy Burkhard; 17 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1900, \u041b\u043e\u0439\u0431\u0440\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d, \u0442\u0435\u043f\u0435\u0440\u044c \u042d\u0432\u0438\u043b\u0430\u0440 \u2014 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1955, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30ea\u30fc\u30fb\u30d6\u30eb\u30af\u30cf\u30eb\u30c8\uff08Willy Burkhard, 1900\u5e744\u670817\u65e5 - 1955\u5e746\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d9\u30eb\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u30d9\u30eb\u30f3\u306e\u5e2b\u7bc4\u5b66\u6821\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u3067\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30bf\u30a4\u30d2\u30df\u30e5\u30e9\u30fc\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u3001\u30b8\u30fc\u30af\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30ab\u30eb\u30af\uff1d\u30a8\u30fc\u30ec\u30eb\u30c8\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3067\u30f4\u30a1\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30af\u30eb\u30f4\u30a9\u30ef\u30b8\u30a8\u306b\u5b66\u3073\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30c9\u30ed\u30fc\u30cc\u306b\u3064\u3044\u3066\u5b66\u3093\u3060\u3002 1928\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u8077\u306b\u3064\u304d\u3001\u5408\u5531\u56e3\u3084\u5c0f\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u305f\u30021933\u5e74\u3001\u5065\u5eb7\u4e0a\u306e\u7406\u7531\u306b\u3088\u308a\u30e2\u30f3\u30bf\u30ca\u3068\u30c0\u30dc\u30b9\u3067\u7642\u990a\u751f\u6d3b\u3092\u904e\u3054\u3057\u305f\u30021942\u5e74\u304b\u3089\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u97f3\u697d\u9662\uff08\u73fe\uff1a\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u82b8\u8853\u5927\u5b66\uff09\u3067\u4f5c\u66f2\u3068\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3092\u6559\u3048\u30011950\u5e74\u306b\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u97f3\u697d\u5bb6\u5354\u4f1a\u304b\u3089\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3001\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u3001\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59268930;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Willy_Burkhard>,
        <http://viaf.org/viaf/59268930>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Willy_Burkhard.
doremus_artist:fa0b30b6-98e0-3a4b-af51-5bdaa66d41fc
owl:sameAs viaf:87193340; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87193340>.
doremus_artist:fa5514ea-261a-357d-9dcb-8abddf286d3e
owl:sameAs viaf:15027237; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15027237>.
doremus_artist:faa604b0-4e42-3d01-a1b0-4775350f3a5e
owl:sameAs viaf:5194078; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5194078>.
doremus_artist:fad0d2da-9517-3e5e-918c-4419e7e9c4d1
    rdfs:comment
        "Charles d'Helfer (1598\u20131661) was a French baroque composer and ma\u00eetre de musique at Soissons Cathedral. His masses follow a strict one syllable per note style. He is best remembered for his requiem for four voices of 1656 which was used for the funeral of composer Michel Richard Delalande in 1726 and was the basis of Julien-Aimable Mathieu (1734-1811) and Fran\u00e7ois Giroust's requiem mass for Louis XV in 1775."@en;
    owl:sameAs viaf:59276188;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_d'Helfer>,
        <http://viaf.org/viaf/59276188>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FR-02-Soissons17.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_d'Helfer>.
doremus_artist:fb62aef0-ae0e-3f38-85be-beaa13349fd1
owl:sameAs viaf:51878133; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51878133>.
doremus_artist:fb89df71-8535-3dc3-b85a-a077b241c110
owl:sameAs viaf:61856969; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61856969>.
doremus_artist:fcafce21-a124-365b-9216-a017ffb84b84
owl:sameAs viaf:5123293; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5123293>.
doremus_artist:fcb85c02-a90f-3549-b169-4b0f523cc414
    owl:sameAs viaf:66069557;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66069557>,
        <https://musicbrainz.org/artist/76322583-dba5-4bac-b687-510ab7c07f44>.
doremus_artist:fcd5ca00-ff79-392f-884f-849c9ed4b382
owl:sameAs viaf:32294822; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32294822>.
doremus_artist:fdb8f5b2-38d3-334c-b806-601d482d8fd9
owl:sameAs viaf:88080028; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88080028>.
doremus_artist:fdc2e454-abea-362e-bd20-d0a23b84d486
    rdfs:comment
        "Jacques Muller est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 22 janvier 1922 \u00e0 Paris et mort le 23 ao\u00fbt 1986 (\u00e0 64 ans) \u00e0 Suresnes."@fr;
    owl:sameAs viaf:10718655;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Muller_(acteur)>,
        <http://viaf.org/viaf/10718655>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Muller_(acteur)>.
doremus_artist:fdde8ff7-5850-3711-aee9-39a6f9243893
    dbp:birthPlace dbr:Birmingham;
    dbp:deathPlace dbr:Broze;
    rdfs:comment
        "Brian Priestman (10 February 1927 \u2013 18 April 2014) was a British conductor and music educator."@en,
        "Brian Priestman (10 de febrero de 1927 - 18 de abril de 2014) fue un director de orquesta y educador musical brit\u00e1nico."@es,
        "Brian Priestman, n\u00e9 le 10 f\u00e9vrier 1927 \u00e0 Birmingham (Angleterre) et mort le 18 avril 2014 \u00e0 Broze (Tarn), est un chef d'orchestre britannique."@fr,
        "\u0411\u0440\u0430\u0439\u0430\u043d \u041f\u0440\u0438\u0441\u0442\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Brian Priestman, 10 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1927, \u0411\u0438\u0440\u043c\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 18 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2014, \u0411\u0440\u043e\u0441, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u5e03\u840a\u6069\u00b7\u666e\u91cc\u65af\u7279\u66fc\uff08Brian Priestman\uff0c1927\u5e742\u670810\u65e5\uff0d2014\u5e744\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u5927\u5e08\u3001\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u30021970\u5e74\u81f31978\u5e74\u671f\u95f4\uff0c\u4ed6\u62c5\u4efb\u4e39\u4f5b\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u7684\u97f3\u4e50\u603b\u76d1\u3002 2014\u5e744\u670818\u65e5\uff0c\u4ed6\u6b7b\u4e8e\u4f4d\u4e8e\u6cd5\u56fd\u7684\u5bb6\u4e2d\uff0c\u4eab\u5e7487\u5c81\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:95337128;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brian_Priestman>,
        <http://viaf.org/viaf/95337128>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BrianPriestman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brian_Priestman.
doremus_artist:fedcc719-a07f-3649-8d10-b6312e167b11
owl:sameAs viaf:74060922; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74060922>.
doremus_artist:ff1bb1c2-7560-31c5-9863-1b789c86ae68
    rdfs:comment
        "Nahal Tajadod est une femme de lettres iranienne d'expression fran\u00e7aise.N\u00e9e le 25 f\u00e9vrier 1960 \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran, Nahal Tajadod est issue d'une famille d'\u00e9rudits iraniens. En 1977, elle vient en France et \u00e9tudie le chinois \u00e0 l'Institut national des langues et civilisations orientales et r\u00e9dige une th\u00e8se sur Mani, fondateur du manich\u00e9isme."@fr;
    owl:sameAs viaf:79076608;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nahal_Tajadod>,
        <http://viaf.org/viaf/79076608>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nahal_Tajadod.
doremus_artist:ff379e83-04d4-31e2-bc44-de8c551b5dbe
owl:sameAs viaf:46903567; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46903567>.
doremus_artist:ff619e0d-39fc-3a95-bec0-d549f57f951c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kingston,_Ontario>;
    rdfs:comment
        "Bryan Adams, OC (n. Bryan Guy Adams en Kingston, Ontario, Canad\u00e1, el 5 de noviembre de 1959), es un cantante, cantautor, m\u00fasico y fot\u00f3grafo canadiense. En sus estilos musicales destaca el Hard rock y el Pop rock.En m\u00e1s de treinta a\u00f1os de carrera ha vendido m\u00e1s de 100 millones de \u00e1lbumes, incluyendo \u00e1lbumes y singles en todo el mundo."@es,
        "Bryan Adams, n\u00e9 le 5 novembre 1959 \u00e0 Kingston (Ontario), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te multi-instrumentiste canadien."@fr,
        "Bryan Guy Adams (Kingston (Ontario), 5 november 1959) is een Canadees zanger."@nl,
        """Bryan Guy Adams (Kingston, 5 de novembro de 1959), \u00e9 um cantor, compositor e fot\u00f3grafo canadense. Bryan Adams \u00e9 um dos artistas mais bem sucedidos da d\u00e9cada de 1980, e suas vendas s\u00e3o estimadas em 100 milh\u00f5es mundialmente. \u00c9 tamb\u00e9m reconhecido por sucessos como "Heaven", "Please Forgive Me", "Everything I Do", "Summer of 69", entre outros."""@pt,
        "Bryan Guy Adams (ur. 5 listopada 1959 w Kingston) \u2013 kanadyjski piosenkarz, gitarzysta i autor piosenek."@pl,
        """Bryan Guy Adams, OC OBC (born 5 November 1959) is a Canadian singer, guitarist, songwriter, photographer, and activist. Adams rose to fame in North America with his 1983 album Cuts Like a Knife and turned into a global star with his 1984 album Reckless which produced some of his best known songs including "Run to You" and "Summer of '69". and in 1991, he released "(Everything I Do) I Do It for You" from the album Waking Up the Neighbours. Adams also spawned the U.S. Billboard Hot 100 number-one singles "Heaven", "All for Love" and "Have You Ever Really Loved a Woman?"."""@en,
        "Bryan Guy Adams, OC, OBC (* 5. November 1959 in Kingston, Ontario) ist ein kanadischer Rock-S\u00e4nger, -Komponist und Fotograf. Seit 1983 erreichte Adams in \u00fcber 30 L\u00e4ndern Nummer-eins-Platzierungen in den Charts. In fast vierzig Jahren Karriere hat er \u00fcber 100 Millionen Tontr\u00e4ger verkauft."@de,
        """Nel 1991 il suo singolo (Everything I Do) I Do It for You rimane per sedici settimane consecutive al top della UK Singles Chart, record tuttora imbattuto. La sua fama crebbe a tal punto in Nord America sia grazie all'album, Cuts Like a Knife nel 1983 che con l'album Reckless nel 1984. Nel 1991 pubblica Waking Up the Neighbours, album che includeva "(Everything I Do) I Do It for You ", uno dei singoli pi\u00f9 venduti al mondo. Nel 1993 pubblica il suo primo Greatest hits So Far So Good: la raccolta contiene l'inedito singolo di successo Please Forgive Me."""@it,
        "\u0411\u0440\u0430\u0439\u0430\u043d \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bryan Guy Adams; 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1959, \u041a\u0438\u043d\u0433\u0441\u0442\u043e\u043d, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432 \u0448\u043e\u0443-\u0431\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441\u0435 \u0432 1976 \u0433., \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f. \u0415\u0433\u043e \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0431\u044b\u043b \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d \u0432 1980 \u0433., \u0430 \u0432 1985 \u0433. \u043e\u043d \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b Billboard Hot 100 \u0441 \u0440\u043e\u043a-\u0431\u0430\u043b\u043b\u0430\u0434\u043e\u0439 \u00abHeaven\u00bb. \u0418\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u044d\u0442\u043e\u0442 \u0436\u0430\u043d\u0440 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0451\u0441 \u0435\u043c\u0443 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0443."@ru,
        "\u0628\u0631\u0627\u064a\u0646 \u0622\u062f\u0645\u0632 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Bryan Adams) \u0648\u0644\u062f \u0628\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e 5 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1959, \u0648 \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u0649 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u062c\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0645\u0635\u0648\u0631 \u0643\u0646\u062f\u0649. \u0648\u0627\u062d\u062f\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0628\u064a\u0639\u0627\u064b \u0641\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0637\u0644\u0627\u0642 \u0643\u0646\u062f\u064a\u060c \u0645\u0646 \u0643\u064a\u0646\u063a\u0633\u062a\u0648\u0646\u060c \u0623\u0648\u0646\u062a\u0627\u0631\u064a\u0648. \u0648\u0644\u062f \u0644\u0623\u0628 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u064a\u0639\u0645\u0644 \u0643\u062f\u0628\u0644\u0648\u0645\u0627\u0633\u064a \u0639\u0633\u0643\u0631\u064a \u0648\u0623\u0645 \u062a\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u064a\u0645\u064a\u0627\u0621. \u0627\u0646\u062a\u0642\u0644\u062a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0639\u062f\u0629 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0648\u0638\u064a\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0628. \u0627\u0646\u0641\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0628\u0648\u0627\u0646 \u0645\u0646\u0630 \u0645\u0646\u062a\u0635\u0641 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a \u0644\u064a\u0633\u062a\u0642\u0631 \u0645\u0639 \u0623\u062e\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0622\u062e\u0631 \u0644\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0645 \u0641\u064a \u0643\u0646\u062f\u0627. \u0628\u062f\u0623 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0647 18 \u0639\u0627\u0645\u0627\u064b. \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 Everything I Do \u0648 Heaven \u0648 Summer of '69\u060c \u0648 Please Forgive Me, \u0648\u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a\u0647 Reckless.\u0628\u0627\u0639 \u062d\u062a\u0649 \u0627\u0644\u0622\u0646 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u064665 \u0645\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645. \u0628\u0631\u0627\u064a\u0646 \u0622\u062f\u0645\u0632 \u0646\u0628\u0627\u062a\u064a \u0648\u0646\u0627\u0634\u0637 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062f\u0641\u0627\u0639 \u0639\u0646 \u062d\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u0648\u0643\u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0628\u0634\u0631 \u0648\u0636\u062f \u0627\u0644\u0642\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u0648\u0627\u0644\u062c\u0648\u0639 \u0648\u0644\u062f\u064a\u0647 \u0645\u0624\u0633\u0633\u0629 \u062e\u0627\u0635\u0629 \u062a\u062d\u0645\u0644 \u0627\u0633\u0645\u0647 \u0644\u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0631\u0627\u0636."@ar,
        "\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30a2\u30c0\u30e0\u30b9\uff08Bryan Adams OC, 1959\u5e7411\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u30aa\u30f3\u30bf\u30ea\u30aa\u5dde\u30ad\u30f3\u30b0\u30b9\u30c8\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u30fb\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3002 \u5199\u771f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u96d1\u8a8c\u306a\u3069\u3067\u305d\u306e\u8155\u524d\u3092\u62ab\u9732\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d9\u30b8\u30bf\u30ea\u30a2\u30f3\u3067\u3082\u3042\u308b\u30022011\u5e744\u6708\u306b\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u5927\u5b66\u51fa\u8eab\u3067\u9577\u5e74\u30a2\u30c0\u30e0\u30b9\u306e\u500b\u4eba\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u308b\u30a2\u30ea\u30b7\u30a2\u30fb\u30b0\u30ea\u30de\u30eb\u30c7\u30a3\u3068\u306e\u9593\u306b\u9577\u5973\u30df\u30e9\u30d9\u30e9\u30fb\u30d0\u30cb\u30fc\u304c\u8a95\u751f\u3057\u3001\u4e00\u5150\u306e\u7236\u89aa\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u5e03\u83b1\u6069\u00b7\u4e9a\u5f53\u65af\uff08Bryan Adams\uff09\uff081959\u5e7411\u67085\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u4f86\u81ea\u52a0\u62ff\u5927\u5275\u4f5c\u578b\u6447\u6eda\u6a02\u624b\u548c\u6444\u5f71\u5e08\uff0c1980\u5e74\u767c\u884c\u7b2c\u4e00\u5f35\u500b\u4eba\u5c08\u8f2f\uff0c\u6b63\u5f0f\u9032\u5165\u897f\u6d0b\u6a02\u58c7\uff0c1980\u5e74\u4ee3\u81f3\u5343\u79a7\u5e74\u9019\u6bb5\u671f\u9593\u662f\u4ed6\u7684\u6f14\u85dd\u4e8b\u696d\u6700\u8f1d\u714c\u6642\u671f\u3002\u5e03\u840a\u6069\u00b7\u4e9e\u7576\u65af\u9664\u4e86\u66fe\u7d93\u4e09\u6b21\u5165\u570d\u5967\u65af\u5361\u4e4b\u5916\uff0c\u672c\u8eab\u4e5f\u662f\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u3001MTV\u97f3\u6a02\u9304\u5f71\u5e36\u5927\u734e\u3001\u5168\u7f8e\u97f3\u6a02\u734e\u4ee5\u53ca\u52a0\u62ff\u5927\u6731\u8afe\u97f3\u6a02\u734e\u5f97\u4e3b\uff0c\u5176\u4ee3\u8868\u4f5c\u54c1\u6709\u3008Heaven\u3009\u3001\u3008(Everything I Do) I Do It for You\u3009\u3001\u3008Please Forgive Me\u3009\u4ee5\u53ca\u3008Have You Ever Really Loved a Woman?\u3009\u7b49\u3002\u5e03\u840a\u6069\u00b7\u4e9e\u7576\u65af\u5728\u6210\u540d\u4e4b\u5f8c\uff0c\u4e0d\u5fd8\u6295\u8eab\u516c\u76ca\u3001\u53c3\u8207\u6148\u5584\u4e8b\u696d\uff0c2014\u5e74\u66f4\u767c\u884c30\u9031\u5e74\u96d9\u789f\u7248\u7d00\u5ff5\u5c08\u8f2f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84954385;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bryan_Adams>,
        <http://viaf.org/viaf/84954385>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4dbf5678-7a31-406a-abbe-232f8ac2cd63>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bryan_Adams_Hamburg_MG_0631_flickr.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bryan_Adams.
doremus_artist:ffc55176-be17-36a6-beb9-f43f8a2a9b64
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Split,_Croatia>;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Franz Von Supp\u00e8 ottenne la notoriet\u00e0 di compositore grazie soprattutto al genere dell'operetta, nel quale ebbe grande fortuna, arrivando a far rappresentare 30 opere. Scrisse anche musiche di scena, opere liriche, quartetti, Lieder e musica sacra, tra cui la Missa Dalmatica. Ancora oggi per\u00f2, il nome di Supp\u00e8 \u00e8 indissolubilmente legato a quello delle sue effervescenti ouverture, decisamente le sue creazioni pi\u00f9 note, eseguite molto spesso dalle orchestre di tutto il mondo; alcune di queste ouverture sono diventate particolarmente note al pubblico grazie al loro impiego in svariati film, pubblicit\u00e0 e cartoni animati."@it,
        "Franz von Supp\u00e9 (18 de abril de 1819 \u2013 21 de maio de 1895) foi um compositor e maestro croata do Romantismo."@pt,
        "Franz von Supp\u00e9 (Split, 18 de abril de 1819 - Viena, 21 de mayo de 1895) fue un compositor y director de orquesta austroh\u00fangaro rom\u00e1ntico que compuso numerosas operetas y oberturas."@es,
        "Franz von Supp\u00e9 (eigenlijk: Francesco Ezechiele Ermenegildo Cavaliere Supp\u00e9 Demelli, soms ook Supp\u00e8 geschreven) (Spalato, 18 april 1819 \u2013 Wenen, 21 mei 1895) was een Oostenrijks componist die vooral operettes schreef."@nl,
        "Franz von Supp\u00e9 est un compositeur et chef d'orchestre (n\u00e9 le 18 avril 1819 \u00e0 Split, Dalmatie, \u00e0 l'\u00e9poque dans l'Empire d'Autriche - mort le 21 mai 1895 \u00e0 Vienne, Autriche) de nationalit\u00e9 autrichienne. Bien qu'il ait compos\u00e9 pr\u00e8s de trente op\u00e9rettes, ainsi que 180 farces, ballets, et autres compositions pour la sc\u00e8ne, il reste actuellement connu principalement pour ses ouvertures dont certaines b\u00e9n\u00e9ficient m\u00eame d'une belle notori\u00e9t\u00e9 comme Po\u00e8te et paysan, Matin, midi, et soir \u00e0 Vienne ou encore la c\u00e9l\u00e8bre ouverture de la Cavalerie l\u00e9g\u00e8re."@fr,
        "Franz von Supp\u00e9 or Francesco Supp\u00e9 Demelli (18 April 1819 \u2013 21 May 1895) was an Austrian composer of light operas from the Kingdom of Dalmatia, Austro-Hungarian Empire (now part of Croatia). A composer and conductor of the Romantic period, he is notable for his four dozen operettas."@en,
        "Franz von Supp\u00e9, (ur. jako Francesco Cavaliere Supp\u00e9-Demelli 18 kwietnia 1819 w Spalato, obecnie Split, zm. 21 maja 1895 w Wiedniu) \u2013 austriacki dyrygent i kompozytor. Po ojcu by\u0142 pochodzenia w\u0142osko-belgijskiego, a po matce austriackiego. Od roku 1840 by\u0142 dyrygentem w wiede\u0144skim Theater in der Josefstadt. Dla tego teatru pisa\u0142 muzyk\u0119 teatraln\u0105 oraz utwory muzyczne, r\u00f3wnie\u017c wyst\u0119powa\u0142 jako \u015bpiewak. Od 1845 roku by\u0142 kapelmistrzem w Theater an der Wien, od roku 1862 w Kaitheater, za\u015b od roku 1865 w Carltheater w Wiedniu. Tw\u00f3rca operetek \u2013 skomponowa\u0142 ich 31, napisa\u0142 tak\u017ce wiele innych utwor\u00f3w scenicznych (ponad 200)."@pl,
        "Franz von Supp\u00e9, auch Supp\u00e8 (* 18. April 1819 in Spalato (Split), Dalmatien; \u2020 21. Mai 1895 in Wien), war ein \u00f6sterreichischer Komponist. Sein b\u00fcrgerlicher Name lautet Francesco Ezechiele Ermenegildo Cavaliere Supp\u00e8-Demelli. Als Franz von Supp\u00e9 hinterlie\u00df er ein \u0152uvre mit \u00fcber 200 B\u00fchnenwerken, meist Operetten, von denen die Ouvert\u00fcren zu Dichter und Bauer und Leichte Kavallerie am bekanntesten sind. Seine Operette Boccaccio geh\u00f6rt zum Standard-Repertoire deutschsprachiger B\u00fchnen."@de,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0444\u043e\u043d \u0417\u0443\u0301\u043f\u043f\u0435\u0301 (\u043d\u0435\u043c. Franz von Supp\u00e9, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 Supp\u00e8 ; 18 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1819 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u043f\u043b\u0438\u0442 \u2014 21 \u043c\u0430\u044f 1895 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u044b."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30b9\u30c3\u30da\uff08Franz von Supp\u00e9, 1819\u5e744\u670818\u65e5 - 1895\u5e745\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u3068\u305d\u306e\u5e8f\u66f2\u3067\u6709\u540d\u3002\u6307\u63ee\u8005\u3084\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u30ba\u30c3\u30da\u306e\u8868\u8a18\u3082\u591a\u3044\u3002"@ja,
        "\u5f17\u862d\u8332\u00b7\u99ae\u00b7\u8607\u4f69 \u6216 \u8303\u5207\u65af\u79d1\u00b7\u8607\u4f69\u00b7\u5fb7\u6885\u5229\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aFranz von Supp\u00e9\u3001\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aFrancesco Supp\u00e9 Demelli\uff0c1819\u5e744\u670818\u65e5\uff0d1895\u5e745\u670821\u65e5\uff09\uff0c\u5967\u5730\u5229\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u7fa9\u6642\u671f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u51fa\u751f\u5728\u4eca\u65e5\u7684\u514b\u7f85\u5730\u4e9e\uff0c\u4e3b\u8981\u521b\u4f5c\u8f7b\u6b4c\u5267\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24788570;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_von_Supp\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/24788570>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3f23bb80-a2a1-4a7e-9458-447fd21b946a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Suppe_Franz_von.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_von_Supp√©.
