@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:0045f8ad-9469-371c-a6ff-96df07e21fa5
    dbp:birthPlace dbr:Mumbai;
    rdfs:comment
        "Daniel Nazareth (* 8. Juni 1948 in Bombay; \u2020 19. Juni 2014) war ein indischer Dirigent und Komponist."@de,
        "Daniel Nazareth (born 8 June 1948 in Bombay, India; died 19 June 2014) was an Indian composer and conductor. He began violin lessons at age of 7. He earned degrees in Commerce and Economics from Bombay University in 1968. He earned a degree in piano the Royal College of Music, London, in 1969. Nazareth later attended the Hochschule f\u00fcr Musik und Darstellende Kunst and earned an Honours Diploma in Orchestral Conducting in 1975. Nazareth was music director of the Teatro San Carlo from 1988 to 1990. In 1989, he served as Music Director of the Ente Lirico Festival at the Arena di Verona, Italy."@en,
        "Daniel Nazareth (ur. 8 czerwca 1948 w Bombaju, zm. 19 czerwca 2014 w Wiedniu) \u2013 indyjski kompozytor i dyrygent. Zdoby\u0142 wykszta\u0142cenie na wydziale Handlu i Ekonomii Uniwersytetu w Bombaju w 1968 roku. Uzyska\u0142 dyplom z fortepianu w Royal College of Music w Londynie, w 1969 roku. Otrzyma\u0142 wtedy nagrod\u0119 \u201eSir Adrian Boult Cup\u201d ufundowan\u0105 przez brytyjskiego dyrygenta Adriana Boulta. Nazareth p\u00f3\u017aniej kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w \u201eHochschule f\u00fcr Musik und darstellende Kunst\u201d i uzyska\u0142 dyplom z wyr\u00f3\u017cnieniem z dyrygentury w 1975 roku."@pl,
        "\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30ca\u30b6\u30ec\u30b9\uff08Daniel Nazareth, 1948\u5e746\u67088\u65e5 - 2014\u5e746\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29731590;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Nazareth>,
        <http://viaf.org/viaf/29731590>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Nazareth.
doremus_artist:00fa86a9-c9bf-36dc-97c0-bd4cceab01ab
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Joe Darion Joe Darion  est un parolier am\u00e9ricain n\u00e9 le 30 janvier 1917 \u00e0 New York et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 juin 2001 \u00e0 Lebanon dans le New Hampshire."@fr,
        "Joe Darion, (30 January 1917 - 6 June 2001) was an American musical theatre lyricist, most famous for Man of La Mancha. Darion was born in New York City and died in Lebanon, New Hampshire."@en;
    owl:sameAs viaf:84571058;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Darion>,
        <http://viaf.org/viaf/84571058>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joe_Darion.
doremus_artist:014000a6-593c-3776-bdf3-33247fab3e65
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Willington,_Derbyshire>;
    rdfs:comment
        "John Kenneth Wetton (born 12 June 1949) is an English singer, bassist, and songwriter. He was born in Willington, Derbyshire, and grew up in Bournemouth. He rose to fame with bands Mogul Thrash, Family, King Crimson, Roxy Music/Bryan Ferry, Uriah Heep, and Wishbone Ash. Wetton has had a long career as an in-demand session bass player and has collaborated with many members of progressive rock bands such as Yes (including Steve Howe, Bill Bruford, Geoff Downes, Alan White, Billy Sherwood and Peter Banks), Roxy Music and Bryan Ferry, and Genesis (Steve Hackett)."@en,
        "John Kenneth Wetton (ur. 12 czerwca 1949) \u2013 brytyjski gitarzysta basowy, gitarzysta i wokalista. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 m.in. z zespo\u0142ami: Family, King Crimson, Uriah Heep, Wishbone Ash, Asia i UK. Urodzi\u0142 si\u0119 w Willington w hrabstwie Derbyshire, a wychowa\u0142 w Bournemouth w Dorset. Od ko\u0144ca lat 60. by\u0142 cz\u0142onkiem zespo\u0142\u00f3w graj\u0105cych rocka progresywnego, takich jak Mogul Trash, Family, King Crimson (w kt\u00f3rym gra\u0142 z przyjacielem z dzieci\u0144stwa Robertem Frippem), Roxy Music/zesp\u00f3\u0142 Briana Ferry\u2019ego, Uriah Heep, UK oraz Wishbone Ash. Album Asia zespo\u0142u o tej samej nazwie, na li\u015bcie Billboardu osi\u0105gn\u0105\u0142 miejsce najlepszego albumu roku 1982. Album ten jest jednym z czterech w historii listy, kt\u00f3ry utrzymywa\u0142 si\u0119 na pierwszej pozycji przez dziewi\u0119\u0107 kolejnych tygodni."@pl,
        "John Kenneth Wetton est un bassiste, chanteur et guitariste rock britannique n\u00e9 le 17 juillet 1949 \u00e0 Willington, dans le Derbyshire."@fr,
        "John Wetton (* 12. Juni 1949 in Derby, England) ist ein britischer Rockmusiker. Sein Hauptinstrument ist der E-Bass, er ist aber auch S\u00e4nger, Gitarrist und mit verschiedenen anderen Instrumenten (Klavier, Mellotron, Geige) vertraut. Seit den fr\u00fchen 1970ern ist er als professioneller Musiker aktiv und war Mitglied der Bands Mogul Thrash, Family, King Crimson, Roxy Music, der Bryan Ferry Band, Uriah Heep, UK, Wishbone Ash und Asia."@de,
        "John Wetton (12 de junio de 1949) es un cantante, bajista y guitarrista brit\u00e1nico."@es,
        "John Wetton (Derbyshire, 12 juni 1949) is een Brits basgitarist, gitarist en zanger. Wetton groeide op in Bournemouth, waar hij op school Richard Palmer-James leerde kennen die in een band speelde. Wetton werd in de band opgenomen en is sinds het eind van de jaren zestig beroepsmuzikant. Hij was lid van de bands Mogul Thrash, Family, King Crimson (waarbij hij samenwerkte met zijn jeugdvriend Robert Fripp), Roxy Music/Bryan Ferry band, Uriah Heep, UK, Wishbone Ash (album Number the brave) en Asia. Sinds hij Asia in 1992 voor de tweede keer verliet is hij soloartiest."@nl,
        "John Wetton (Willington, Derby, 12 de Junho de 1949) \u00e9 um vocalista, baixista e guitarrista brit\u00e2nico. Apesar de ter nascido em Derby, Wetton cresceu em Bournemouth, no condado de Dorset. Ele t\u00eam sido um m\u00fasico profissional desde o fim da d\u00e9cada de 1960, e foi membro de grupos como Mogul Trash, Phenomena, Family, King Crimson (trabalhando ao lado do amigo de inf\u00e2ncia Robert Fripp), Roxy Music, Uriah Heep, UK, Asia e Wishbone Ash. Wetton trabalhou solo desde sua segunda sa\u00edda do Asia, em 1992."@pt,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041a\u0435\u043d\u043d\u0435\u0442 \u0423\u044d\u0442\u0442\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Kenneth Wetton; 12 \u0438\u044e\u043d\u044f 1949, \u0414\u0435\u0440\u0431\u0438\u0448\u0438\u0440, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u0438\u043a, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0435 \u00ab\u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c\u00bb \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c[\u043d\u0435\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a?]. \u0418\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430\u0445 Mogul Thrash, Family, King Crimson (\u0433\u0434\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u043c \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u0424\u0440\u0438\u043f\u043f\u043e\u043c), Roxy Music/\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 \u0411\u0440\u0430\u0439\u0430\u043d\u0430 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0438, Uriah Heep, UK, Asia \u0438 Wishbone Ash.\u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0423\u0438\u043b\u043b\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d\u0435, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u0414\u0435\u0440\u0431\u0438\u0448\u0438\u0440, \u0430 \u0432\u044b\u0440\u043e\u0441 \u0432 \u0411\u043e\u0440\u043d\u043c\u0443\u0442\u0435. \u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0441 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 1960-\u0445. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433 \u0432 \u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 Asia, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044f \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0444\u0440\u043e\u043d\u0442\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u043d \u0442\u0438\u0440\u0430\u0436\u043e\u043c 8 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043f\u0438\u0439 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0443 \u0438 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0435 Billboard 1982 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30a6\u30a7\u30c3\u30c8\u30f3\uff08John Kenneth Wetton, 1949\u5e746\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\uff08\u6b4c\u624b\u3001\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\uff09\u3002\u30d7\u30ed\u30b0\u30ec\u30c3\u30b7\u30d6\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u3001\u30cf\u30fc\u30c9\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u5206\u91ce\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u69d8\u3005\u306a\u97f3\u697d\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:67323309;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Wetton>,
        <http://viaf.org/viaf/67323309>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Wetton_playing_bass_live.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Wetton.
doremus_artist:02471963-cf31-300b-996f-4d3fe4a29472
owl:sameAs viaf:107039987; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107039987>.
doremus_artist:02547839-6c18-3289-b5dc-1d3f67d229b5
    dbp:birthPlace dbr:Dijon;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jacques Bossuet (Dijon, 27 de setembro de 1627 - Paris, 12 de abril de 1704) foi um bispo e te\u00f3logo franc\u00eas, um dos principais te\u00f3ricos do absolutismo por direito divino, defendendo o argumento que o governo era divino e que os reis recebiam seu poder de Deus."@pt,
        "Jacques B\u00e9nigne Bossuet (* 27. September 1627 in Dijon; \u2020 12. April 1704 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Bischof und Autor. Er leistete einen bedeutenden Beitrag zur Geschichtsphilosophie und gilt den Franzosen als Klassiker unter ihren Kanzelrednern."@de,
        "Jacques B\u00e9nigne Bossuet (Dijon, 27 de septiembre de 1627 - Par\u00eds, 12 de abril de 1704) fue un destacado cl\u00e9rigo, predicador e intelectual franc\u00e9s. Defensor de la teor\u00eda del origen divino del poder para justificar el absolutismo de Luis XIV. Actu\u00f3 decisivamente en la Asamblea del Clero Franc\u00e9s de 1682 que sustent\u00f3 la doctrina del predominio del rey sobre la iglesia cat\u00f3lica en Francia, llamado galicanismo. Se le considera como uno de los historiadores m\u00e1s influyentes de la corriente providencialista."@es,
        """Jacques-B\u00e9nigne Bossuet (Dijon, 27 september 1627 - Parijs, 12 april 1704) was een Frans bisschop en schrijver, vooral bekend vanwege zijn "preken" (sermons)."""@nl,
        "Jacques-B\u00e9nigne Bossuet (French: [b\u0254s\u0265\u025b]; 27 September 1627 \u2013 12 April 1704) was a French bishop and theologian, renowned for his sermons and other addresses. He has been considered by many to be one of the most brilliant orators of all time and a masterly French stylist. Court preacher to Louis XIV of France, Bossuet was a strong advocate of political absolutism and the divine right of kings. He argued that government was divine and that kings received their power from God. He was also an important courtier and politician."@en,
        "Jacques-B\u00e9nigne Bossuet (fr: [\u0292ak be\u02c8ni\u0272 bo\u02c8sy\u025b], ur. 27 wrze\u015bnia 1627 w Dijon, zm. 12 kwietnia 1704 w Pary\u017cu) \u2013 francuski duchowny katolicki, biskup, teolog, wychowawca i nadworny kaznodzieja Ludwika XIV a tak\u017ce wp\u0142ywowy my\u015bliciel polityczny, wed\u0142ug kt\u00f3rego najlepszym i najbardziej naturalnym ustrojem mia\u0142a by\u0107 monarchia absolutna; cz\u0142onek Akademii Francuskiej. Bossuet by\u0142 znany jako wybitny m\u00f3wca. Mawiano, \u017ce nie ma we Francji wybitnej osobisto\u015bci, nad kt\u00f3rej grobem nie wyg\u0142osi\u0142by Bossuet p\u0142omiennej mowy."@pl,
        "Jacques-B\u00e9nigne Bossuet (surnomm\u00e9 parfois l'\u00ab Aigle de Meaux \u00bb), n\u00e9 le 27 septembre 1627 \u00e0 Dijon (France) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 12 avril 1704 \u00e0 Paris \u00e9tait un homme d'\u00c9glise, \u00e9v\u00eaque de Meaux, pr\u00e9dicateur et \u00e9crivain fran\u00e7ais. Certains voient en lui \u00ab le plus grand [orateur] peut-\u00eatre que le monde ait connu. \u00bb"@fr,
        "\u0416\u0430\u043a \u0411\u0435\u043d\u0438\u0301\u043d\u044c \u0411\u043e\u0441\u0441\u044e\u044d\u0301 (\u0444\u0440. Jacques-B\u00e9nigne Bossuet, 27 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1627, \u0414\u0438\u0436\u043e\u043d \u2014 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1704, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0438 \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432 XVII \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f \u041c\u043e."@ru,
        "\u062c\u0627\u0643 \u0628\u064a\u0646\u064a\u0646 \u0628\u0648\u0633\u0648\u064a\u0647 ( 1627 \u0645 - 1704 \u0645 ) .\u0631\u062c\u0644 \u062f\u064a\u0646 \u060c \u0648\u062e\u0637\u064a\u0628 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a . ( \u0627\u0643\u062a\u0633\u0628 \u062c\u0627\u0643 \u0628\u064a\u0646\u064a\u0646 \u0628\u0648\u0633\u0648\u064a\u0647 \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0639\u0631\u064a\u0636\u0629 \u0643\u0648\u0627\u0639\u0638 \u0643\u0646\u0633\u064a \u060c \u0648\u0643\u062e\u0637\u064a\u0628 \u0634\u0639\u0628\u064a \u0627\u0633\u062a\u063a\u0644\u064e\u0651 \u0627\u0644\u0623\u0633\u062a\u064a\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a . \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0623\u0643\u0644\u064a\u0631\u064a\u0643\u064a\u0627\u064b \u0648\u0627\u0633\u0639 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0637\u0644\u0627\u0639 \u060c \u0648\u0623\u0635\u0628\u062d \u0645\u0631\u0628\u064a\u0627\u064b \u0648\u0627\u0633\u062a\u0627\u0630\u0627\u064b \u062e\u0627\u0635\u0627\u064b \u0644\u0627\u0628\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631 \u0645\u0644\u0643 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u060c \u0648\u0623\u0633\u0642\u0641\u0627\u064b \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0648 \u0623\u0648 \u0645\u064a\u0648\u0643\u0633 ."@ar,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\uff1d\u30d9\u30cb\u30fc\u30cb\u30e5\u30fb\u30dc\u30b7\u30e5\u30a8 \uff08Jacques-B\u00e9nigne Bossuet\u30011627\u5e749\u670827\u65e5 - 1704\u5e744\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u53f8\u6559\u30fb\u795e\u5b66\u8005\u3002\u30ec\u30fc\u30b0\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30e2\u30fc\uff08L'Aigle de Meaux = \u30e2\u30fc\u306e\u9df2\uff09\u306e\u547c\u79f0\u304c\u3042\u308b\u3002\u305d\u306e\u8aac\u6559\u3068\u6f14\u8aac\u3067\u7279\u306b\u6709\u540d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u8457\u66f8\u306b\u300e\u54f2\u5b66\u5165\u9580\u300f\u300e\u4e16\u754c\u53f2\u53d9\u8aac\u300f\u300e\u68fa\u524d\u8aac\u6559\u96c6\u300f\u7b49\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u96c5\u514b-\u8c9d\u5c3c\u6d85\u00b7\u535a\u9808\u57c3\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJacques-B\u00e9nigne Bossuet\uff0c\u6cd5\u8bed\uff1a[b\u0254s\u0265\u025b]\uff0c1627\u5e749\u670827\u65e5\uff0d1704\u5e744\u670812\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8b6f\u70ba\u6ce2\u8212\u54c0\u3001\u535a\u7d6e\u57c3\uff0c\u751f\u65bc\u6cd5\u570b\u7b2c\u620e\uff0c\u6cd5\u570b\u4e3b\u6559\u3001\u795e\u5b78\u5bb6\uff0c\u4ee5\u8b1b\u9053\u53ca\u6f14\u8aaa\u805e\u540d\uff0c\u64c1\u6709\u300c\u83ab\u57ce\u4e4b\u9df9\u300d\uff08L'Aigle de Meaux\uff09\u7684\u5225\u540d\u3002\u4ed6\u88ab\u8a8d\u70ba\u662f\u6cd5\u570b\u53f2\u4e0a\u6700\u5049\u5927\u7684\u6f14\u8aaa\u5bb6\u3002\u8457\u4f5c\u6709\u300a\u54f2\u5b78\u5165\u9580\u300b\uff0c\u300a\u4e16\u754c\u53f2\u654d\u8aac\u300b\u7b49\u3002\u4ed6\u662f\u8def\u6613\u5341\u56db\u7684\u5bae\u5ef7\u5e03\u9053\u5e2b\uff0c\u5ba3\u63da\u541b\u6b0a\u795e\u6388\u8207\u570b\u738b\u7684\u7d55\u5c0d\u7d71\u6cbb\u6b0a\u529b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2467099;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques-B\u00e9nigne_Bossuet>,
        <http://viaf.org/viaf/2467099>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacques-Bénigne_Bossuet_1.PNG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques-Bénigne_Bossuet.
doremus_artist:03072902-4640-38a5-9abb-3a88d2486153
owl:sameAs viaf:305459323; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305459323>.
doremus_artist:0328baf3-6d14-3f5c-9ab5-ad0a32b9a958
owl:sameAs viaf:59327021; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59327021>.
doremus_artist:034114ff-9500-3a2a-9797-c30b34059998
owl:sameAs viaf:37224086; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37224086>.
doremus_artist:0361a2bf-cb20-3448-9d5d-1a62069f65f5
    dbp:birthPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u0627\u0648\u0644\u064a\u0646\u0627 \u0631\u0648\u0628\u064a\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Paulina Rubio) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0628\u0648\u0628 \u0645\u0643\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u0629. \u062a\u0639\u0631\u0641 \u0628\u0644\u0642\u0628 "\u0627\u0644\u0641\u062a\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0630\u0647\u0628\u064a\u0629" \u0648"\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a". \u062d\u0642\u0642\u062a \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0628\u0639\u062f \u0635\u062f\u0648\u0631 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 Paulina \u0639\u0627\u0645 2000. \u062a\u0645\u064a\u0651\u0632\u062a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0637 \u0627\u0644\u0623\u0645\u064a\u0631\u0643\u064a \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a \u0648\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u060c \u0648\u0642\u062f \u064a\u0630\u0643\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0645\u064a\u0631\u0643\u064a\u0648\u0646 \u0628\u0640\u0641\u0636\u0644 \u0623\u063a\u0646\u064a\u062a\u0647\u0627 "\u062f\u0648\u0646\u062a \u0633\u064a \u063a\u0648\u062f\u0628\u0627\u064a" \u0648"\u0643\u0627\u0632\u0627\u0646\u0648\u0641\u0627" \u0639\u0627\u0645 2002. \u062a\u0642\u0648\u0644 \u0628\u0627\u0648\u0644\u064a\u0646\u0627 \u0625\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u063a\u0646\u064a\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0645\u0633\u062a\u0648\u062d\u0627\u0629 \u0645\u0646 \u0642\u0648\u0629 \u0627\u0644\u0641\u062a\u064a\u0627\u062a \u0628\u0646\u0633\u0628\u0629 \u0645\u0626\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0626\u0629. \u0648\u0643\u0627\u0646\u062a \u0628\u0627\u0648\u0644\u064a\u0646\u0627 \u0642\u062f \u062a\u0631\u0634\u062d\u062a \u0644\u0646\u064a\u0644 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0631\u0627\u0645\u064a \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a \u063a\u0631\u0627\u0645\u064a, \u0643\u0645\u0627 \u0641\u0627\u0632\u062a \u0628\u0639\u062f\u062f \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629 "\u0628\u064a\u0644\u0628\u0648\u0631\u062f". \u0648\u062a\u062c\u0627\u0648\u0632\u062a \u0645\u0628\u064a\u0639\u0627\u062a \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0648\u0627\u062d\u062f \u0648\u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0645\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0627\u064b."""@ar,
        "I suoi riferimenti musicali sono Miguel Bos\u00e9 e Madonna. La sua musica \u00e8 popolare nell'America Latina, in Spagna e negli Stati Uniti."@it,
        "Paulina Rubio Dosamantes (* 17. Juni 1971 in Mexiko-Stadt) ist eine mexikanische S\u00e4ngerin des Latin Pop. Rubio ist die Tochter von Susana Dosamantes, einer mexikanischen Schauspielerin. Ihr Vater Enrique Rubio stammt aus A Coru\u00f1a in Galicien. Ihre Musik ist haupts\u00e4chlich in Spanien, Lateinamerika und in den USA unter der Spanisch sprechenden Bev\u00f6lkerung sehr bekannt. Danach begann Rubio als Schauspielerin in Telenovelas im mexikanischen Fernsehen aufzutreten. Ihre erste Fernsehrolle spielte sie 1988 in der Serie Pasi\u00f3n y Poder (Leidenschaft und Macht)."@de,
        "Paulina Rubio, de son vrai nom Paulina Susana Rubio Dosamantes, est une chanteuse et actrice mexicaine n\u00e9e le 17 juin 1971 \u00e0 Mexico. Sa musique est populaire en Am\u00e9rique latine, en Espagne, au Portugal, en Italie et aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        "Paulina Rubio, w\u0142a\u015bc. Paulina Susana Rubio Dosamantes (ur. 17 czerwca 1971 w Meksyku) \u2013 meksyka\u0144ska piosenkarka i aktorka. Sprzeda\u0142a na ca\u0142ym \u015bwiecie ponad 20 milion\u00f3w swoich p\u0142yt. Paulina Rubio jest c\u00f3rk\u0105 jednej z gwiazd filmu meksyka\u0144skiego, Susany Dosamentes. W swoim rodzinnym kraju artystka odnosi\u0142a ju\u017c sukcesy jako cz\u0142onkini popularnego zespo\u0142u dzieci\u0119cego Timbiriche."@pl,
        "Paulina Susana Rubio Dosamantes (Cidade do M\u00e9xico, 17 de junho de 1973), mais conhecida como Paulina Rubio, \u00e9 uma cantora, atriz, apresentadora, modelo empres\u00e1ria mexicana. Rubio iniciou sua carreira no grupo musical Timbiriche em 1982, e dez anos depois, lan\u00e7ou seu primeiro \u00e1lbum solo, La Chica Dorada (1992) pela gravadora EMI Music, seguido por 24 Kilates (1993). Seus \u00e1lbuns seguintes, El Tiempo es Oro (1996) e Planeta Paulina (1996), a ajudaram a ser mais conhecida na Am\u00e9rica Latina. No mesmo ano, Rubio saiu da EMI Music."@pt,
        "Paulina Susana Rubio Dosamantes (Ciudad de M\u00e9xico, 17 de junio de 1971) es una cantautora, productora discogr\u00e1fica, presentadora, actriz, modelo y empresaria mexicana. Inici\u00f3 su carrera musical como integrante del grupo Timbiriche en 1981, del que luego se separ\u00f3 en 1991, despu\u00e9s de haber grabado diez \u00e1lbumes de estudio. En la d\u00e9cada de 1990 prepar\u00f3 su carrera como solista y firm\u00f3 un contrato con la compa\u00f1\u00eda discogr\u00e1fica EMI Music con la que lanz\u00f3 cuatro \u00e1lbumes de estudio que resultaron tener un \u00e9xito considerable en territorio mexicano. La chica dorada, su \u00e1lbum debut que despu\u00e9s de varias re-ediciones a trav\u00e9s de los a\u00f1os en pa\u00edses como M\u00e9xico, Estados Unidos y Espa\u00f1a, vendi\u00f3 un mill\u00f3n de unidades. En 2000, Rubio ya con una nueva disquera, Universal Music Group alcanz\u00f3 el reconocimiento"@es,
        "Paulina Susana Rubio Dosamantes (Mexico-Stad, 17 juni 1971) is een Mexicaanse actrice en zangeres."@nl,
        "Paulina Susana Rubio-Dosamantes  (Spanish pronunciation: [pau\u02c8lina \u02c8ru\u03b2jo]; born 17 June 1971) is a Mexican singer, actress, television music competition judge, hostess, model and businesswoman. The Queen of Latin Pop  is the top-selling Mexican female pop singer in the market. She began her music career as original member of the pop group Timbiriche from 1981 through 1991, before leaving the group in order to focus on her solo career."@en,
        "\u041f\u0430\u0443\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043e (\u0438\u0441\u043f. Paulina Rubio, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0438\u0441\u043f. Paulina Susana Rubio Dosamantes; \u0440\u043e\u0434. 17 \u0438\u044e\u043d\u044f 1971, \u041c\u0435\u0445\u0438\u043a\u043e) \u2014 \u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435\u043c La Chica Dorada (\u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0430\u044f \u0434\u0435\u0432\u0443\u0448\u043a\u0430\u00bb)."@ru,
        "\u30d1\u30a6\u30ea\u30ca\u30fb\u30eb\u30d3\u30aa\uff08Paulina Rubio\u30011971\u5e746\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u30b7\u30c6\u30a3\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u5973\u512a\u3002 10\u6b73\u3067Timbiriche\u306e\u7d50\u6210\u306b\u53c2\u52a0\u300120\u6b73\u306e\u6642\u306b\u30bd\u30ed\u6b4c\u624b\u3078\u8ee2\u5411\u3002"@ja,
        "\u5b9d\u7433\u5a1c\u9c81\u7ef4\u5965\uff0c\uff08Paulina Susana Rubio Dosamantes\uff0c1971\u5e745\u670828\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u58a8\u897f\u54e5\u6b4c\u624b\u3001\u66f2\u4f5c\u5bb6\u3001\u6f14\u5458\u300280\u5e74\u4ee3\u5f8c\u671f\uff0c\u958b\u59cb\u6d89\u8db3\u6a02\u58c7\u3002\u5b9d\u7433\u5a1c\u5df2\u7ecf\u5728\u5168\u7403\u552e\u51fa\u8d85\u8fc72000\u842c\u5f20\u5531\u7247\u3002\u5b9d\u7433\u5a1c\u5df2\u6210\u4e3a\u6210\u540d\u65f6\u95f4\u6700\u957f\u3001\u6700\u4e3a\u8457\u540d\u7684\u62c9\u4e01\u6b4c\u624b\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85476490;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paulina_Rubio>,
        <http://viaf.org/viaf/85476490>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paulina2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paulina_Rubio.
doremus_artist:04695d50-8195-33fa-9957-b3b9921ecc1d
owl:sameAs viaf:61743210; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61743210>.
doremus_artist:04aee3fb-779a-316c-8d4a-4d2c0f49cf82
    dbp:birthPlace dbr:Montpellier;
    rdfs:comment
        "Juliette Gr\u00e9co (* 7. Februar 1927 in Montpellier) ist eine franz\u00f6sische Chansons\u00e4ngerin und Schauspielerin."@de,
        "Juliette Gr\u00e9co (French: [\u0292ylj\u025bt \u0261\u0281eko]; born 7 February 1927) is a French actress and popular chanson singer."@en,
        "Juliette Gr\u00e9co (Montpellier, 7 februari 1927) is een Franse zangeres en actrice. Bekende liedjes zijn D\u00e9shabillez-moi en Je suis comme je suis."@nl,
        "Juliette Gr\u00e9co (ur. 7 lutego 1927 w Montpellier), francuska piosenkarka i aktorka. Podczas II wojny \u015bwiatowej wraz ze swoimi rodzicami uczestniczy\u0142a w ruchu oporu (R\u00e9sistance). Po wojnie zamieszka\u0142a w Pary\u017cu, gdzie szybko zacz\u0119\u0142a odnosi\u0107 sukcesy artystyczne jako pie\u015bniarka. Kompozytorami jej utwor\u00f3w byli m.in.: znany jazzman Miles Davis i Joseph Kosma. Teksty do muzyki pisali za\u015b: poeta Jean Cocteau i Jean Paul Sartre. Wsp\u00f3\u0142praca z tymi artystami zaowocowa\u0142a wieloma przebojami, kt\u00f3re uzyska\u0142y \u015bwiatowy rozg\u0142os."@pl,
        "Juliette Gr\u00e9co, n\u00e9e le 7 f\u00e9vrier 1927 \u00e0 Montpellier, est une chanteuse et actrice fran\u00e7aise."@fr,
        "Marie-Juliette Gr\u00e9co (Montpellier, 7 de febrero de 1927) es una cantante y actriz francesa. Est\u00e1 casada con el m\u00fasico y pianista G\u00e9rard Jouannest. Fue apodada por la prensa como \u00abLa musa de los existencialistas\u00bb."@es,
        "Marie-Juliette Gr\u00e9co, conhecida por Juliette Gr\u00e9co (Montpellier, Fran\u00e7a, 7 de Fevereiro de 1927) \u00e9 uma cantora e atriz francesa."@pt,
        "\u0416\u044e\u043b\u044c\u0435\u0442\u0442 \u0413\u0440\u0435\u043a\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Juliette Gr\u00e9co, \u0440\u043e\u0434. 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1927) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30ea\u30a8\u30c3\u30c8\u30fb\u30b0\u30ec\u30b3 \uff08Juliette Gr\u00e9co\u30011927\u5e742\u67087\u65e5-\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30e2\u30f3\u30da\u30ea\u30a8\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u30fb\u4ff3\u512a\u3002 \u73fe\u5728\u3082\u73fe\u5f79\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u304c\u30012015\u5e744\u6708\u3001\u30b9\u30c6\u30fc\u30b8\u304b\u3089\u306e\u5f15\u9000\u3092\u8868\u660e\u3057\u305f\u3002\u3053\u308c\u307e\u3067\u306e\u9577\u3044\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u306e\u4e0a\u3067\u5fdc\u63f4\u3092\u3057\u3066\u304f\u308c\u305f\u5168\u3066\u306e\u30ea\u30b9\u30ca\u30fc\u3078\u611f\u8b1d\u3092\u8fbc\u3081\u3066\u8d08\u308b\u30d9\u30b9\u30c8\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300c\u30e1\u30eb\u30b7\u30fc\u300d\u3092\u5f15\u3063\u3055\u3052\u30012016\u5e74\u6700\u5f8c\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30c4\u30a2\u30fc\u3092\u5b9f\u65bd\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:108829365;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juliette_Gr\u00e9co>,
        <http://viaf.org/viaf/108829365>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Juliette_gréco.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juliette_Gréco.
doremus_artist:0551fdeb-8016-39f9-baa8-145255cba4d2
owl:sameAs viaf:24868450; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24868450>.
doremus_artist:0594087f-2913-35a3-94b7-9958e95b565b
    dbp:birthPlace dbr:Russia;
    dbp:deathPlace dbr:Russia;
    rdfs:comment
        "Larisa Avdeyeva (Russian: \u041b\u0430\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0410\u0432\u0434\u0435\u0435\u0432\u0430 or Larisa Ivanovna Avdeeva) (21 June 1925 \u2013 10 March 2013) was a mezzo-soprano, who starred with the Bolshoi Opera for thirty years. In 1964 she was honored as a People\u2019s Artist of the USSR State Symphony Orchestra."@en,
        "\u041b\u0430\u0440\u0438\u0301\u0441\u0430 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0410\u0432\u0434\u0435\u0301\u0435\u0432\u0430 (1925 \u2014 2013) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1955), \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1964)."@ru;
    owl:sameAs viaf:64195712;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Larisa_Avdeyeva>,
        <http://viaf.org/viaf/64195712>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Larisa_Avdeyeva.
doremus_artist:059a7d72-2fa6-3add-bcee-4cfc06d6eec0
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "David Alden (* 1949 in New York City) ist ein Theater- und Filmregisseur, der f\u00fcr seine postmodernen Operninszenierungen bekannt ist. Er ist der Zwillingsbruder des gleichfalls als Opernregisseur t\u00e4tigen Christopher Alden. Beide Br\u00fcder haben in ihrer Karriere ein \u00e4hnliches Repertoire abgedeckt. W\u00e4hrend aber Christopher in seinen Inszenierungen mehr Gewicht auf die emotionale Bandbreite seiner Charaktere legt, sind die Protagonisten bei David Alden st\u00e4rker karikiert und seine Produktionen weitaus st\u00e4rker politisch gepr\u00e4gt. Ein weiterer Unterschied zwischen den Br\u00fcdern ist, dass der Schwerpunkt von David Aldens Arbeit mehr in Europa liegt. Mit Sir Peter Jonas verband ihn eine enge Zusammenarbeit \u00fcber mehr als zwanzig Jahre sowohl bei der English National Opera als auch an der Bayerischen Sta"@de,
        "David Alden (born 1949 in New York City) is a prolific theater and film director known for his post-modernist settings of opera. He is the twin brother of Christopher Alden, also an opera director in the revisionist mold. The two brothers have covered much of the same repertoire in their long careers, but whereas Christopher's operatic settings place greater emphasis on his characters' emotional range, David's protagonists are more broadly caricatured and his productions far more politically charged. Another distinguishing feature between them is that David has been more active in Europe throughout his career, having enjoyed a particularly close creative partnership with Sir Peter Jonas for more than two decades, at both the English National Opera and the Bavarian State Opera."@en,
        "David Alden (n\u00e9 le 16 octobre 1949 \u00e0 New York) est un prolifique metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre et r\u00e9alisateur de film, connu pour ses mises en sc\u00e8nes post-modernistes \u00e0 l'op\u00e9ra. Il est le fr\u00e8re jumeau de Christopher Alden, \u00e9galement directeur d'op\u00e9ra, dans le moule r\u00e9visionniste. Les deux fr\u00e8res ont couvert une grande partie du m\u00eame r\u00e9pertoire dans leurs longues carri\u00e8res, mais, alors que les productions d'op\u00e9ra de Christopher mettent davantage l'accent sur \u200b\u200bla port\u00e9e \u00e9motionnelle de ses personnages, les protagonistes de David sont plus largement caricatur\u00e9s et ses productions beaucoup plus charg\u00e9es politiquement. Autre caract\u00e9ristique distinctive entre eux : David est plus actif en Europe tout au long de sa carri\u00e8re, apr\u00e8s avoir b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un partenariat cr\u00e9atif particuli\u00e8rement \u00e9troit av"@fr;
    owl:sameAs viaf:27272394;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Alden>,
        <http://viaf.org/viaf/27272394>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Alden.
doremus_artist:0618362e-5b97-3f0c-8b9a-d9a46756becf
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "J\u00e9r\u00f4me Savary (* 27. Juni 1942 in Buenos Aires; \u2020 4. M\u00e4rz 2013 in Levallois-Perret) war ein franz\u00f6sischer Regisseur, Theater- und Opernintendant, Schauspieler und Autor."@de,
        "J\u00e9r\u00f4me Savary (27 June 1942 \u2013 4 March 2013) was an Argentinian-French theater director and actor. His work has democratized and widened the appeal of musical theater in France, drawing together and blending such genres as opera, operetta, and musical comedy."@en,
        "J\u00e9r\u00f4me Savary (Buenos Aires, Argentina, 1942 - Par\u00eds, Francia, 4 de marzo de 2013) fue un actor y director de teatro franco - argentino. Tambi\u00e9n trabaj\u00f3 como autor dram\u00e1tico, trompetista, guionista y director cinematogr\u00e1fico."@es,
        "J\u00e9r\u00f4me Savary, n\u00e9 le 27 juin 1942 \u00e0 Buenos Aires et mort le 4 mars 2013 \u00e0 Levallois-Perret, est un acteur, metteur en sc\u00e8ne, directeur de th\u00e9\u00e2tre et de th\u00e9\u00e2tre musical franco-argentin. Ses go\u00fbts personnels, son inclination pour la musique, son humour et son r\u00e9el sens de la f\u00eate suscit\u00e8rent chez lui des productions originales, proches d\u00e8s le d\u00e9part de l'esprit soixante-huitard, qui \u00e9volu\u00e8rent ensuite vers le divertissement ou la f\u00e9erie. Dans ses diff\u00e9rentes mani\u00e8res, qui ne refusaient ni la farce ni le th\u00e9\u00e2tre de boulevard, ni bien s\u00fbr le cirque, avec ses performances et ses parades musicales, il sut renouveler et d\u00e9mocratiser la mise en sc\u00e8ne fran\u00e7aise, pour ce type de spectacle."@fr,
        "Nel 1965 si stabil\u00ec a Parigi dove entr\u00f2 nel gruppo di Fernando Arrabal, del quale allest\u00ec Il labirinto (1966) giungendo alla sua prima affermazione. Nel 1968 form\u00f2 la compagnia Grand Magic Circus, giunta a fama internazionale per lo stile molto particolare, tra fiaba, mito e realismo. Ha proseguito un'intensa attivit\u00e0, con regie di musical (Cabaret, 1988; La rivoluzione francese, 1989; Metropolis, 1989; Zazou, 1990, di cui \u00e8 anche autore), la trasposizione per il teatro di Asterix il Gallico (1988), la regia di Sogno di una notte di mezza estate di Shakespeare (1990), di Fregoli (1991), e dell'Attila di Verdi (1991). Nel 1994 ha diretto la sua prima commedia, L'importanza di essere onesto, di Oscar Wilde e il suo impegno \u00e8 proseguito con Madre coraggio (1995) di Brecht. Dal 1996 dirige il "@it,
        "\u0416\u0435\u0440\u043e\u043c \u0421\u0430\u0432\u0430\u0440\u0438 (\u0444\u0440. J\u00e9r\u00f4me Savary; 27 \u0438\u044e\u043d\u044f 1942, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441 \u2014 4 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2013, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430."@ru,
        "\u70ed\u7f57\u59c6\u00b7\u8428\u74e6\u91cc\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJ\u00e9r\u00f4me Savary\uff0c1942\u5e746\u670827\u65e5\uff0d2013\u5e743\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u963f\u6839\u5ef7\u88d4\u6cd5\u56fd\u4eba\uff0c\u5bfc\u6f14\u3001\u6f14\u5458\uff0c\u5c24\u4ee5\u821e\u53f0\u5267\u5bfc\u6f14\u89c1\u957f\uff0c\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u5c06\u6b4c\u5267\u3001\u8f7b\u6b4c\u5267\u548c\u97f3\u4e50\u5267\u7684\u7279\u8272\u878d\u5408\uff0c\u878d\u5165\u66f4\u591a\u7684\u559c\u5267\u548c\u5e73\u6c11\u5316\u5143\u7d20\uff0c\u5f62\u6210\u4e86\u72ec\u5177\u7279\u8272\u7684\u821e\u53f0\u5267\u98ce\u683c\u3002 \u8428\u74e6\u91cc\u66fe\u83b7\u6cd5\u56fd\u8363\u8a89\u519b\u56e2\u52cb\u7ae0\u9a91\u58eb\u52cb\u4f4d\u3001\u6cd5\u5170\u897f\u827a\u672f\u4e0e\u6587\u5b66\u52cb\u7ae0\u9a91\u58eb\u52cb\u4f4d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113885525;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00e9r\u00f4me_Savary>,
        <http://viaf.org/viaf/113885525>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jérôme_Savary.
doremus_artist:069761d2-c675-3522-a152-3e1c1de22126
    rdfs:comment
        "Sandor El\u00e8s, sometimes credited as Sandor Eles without the grave accent, was born Hungarian: J\u00f3zsef S\u00e1ndor \u00c9les on 15 June 1936. He was an actor best known latterly for TV and film work. Born in Tatab\u00e1nya, 60 km from Budapest, El\u00e8s was orphaned during World War II, and emigrated to England during the Hungarian Revolution of 1956. He began his acting career on stage, and went on to appear in a host of television roles, the majority on ITV. These included the ITC series Danger Man, The Baron, The Saint, Timeslip and Jason King. He also made appearances in The Avengers, The Professionals ,Strange Report and Upstairs, Downstairs. Often cast in generic 'foreigner' roles (diplomats, waiters, desk clerks), he most often played Frenchmen. \u00c9les became a British citizen on 10 January 1977."@en;
    owl:sameAs viaf:2668827;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sandor_El\u00e8s>,
        <http://viaf.org/viaf/2668827>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sandor_Elès.
doremus_artist:06f45cce-659b-371e-b9a9-84202ca9fc9c
owl:sameAs viaf:72570243; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72570243>.
doremus_artist:073c3863-967f-39b6-ac2c-17089cde94a7
    dbp:birthPlace dbr:Lancashire;
    rdfs:comment
        "Graham Clark (Lancashire, 1941) es un tenor de \u00f3pera ingl\u00e9s. Es conocido principalmente por sus papeles de car\u00e1cter como Loge El oro del Rin, Mime Sigfrido (de El anillo del nibelungo de Richard Wagner), o el Capit\u00e1n de Wozzeck (Alban Berg). Clark estudi\u00f3 en la Kirkham Grammar School y en la Universidad de Loughborough. Despu\u00e9s de trabajar como profesor de gimnasia durante unos a\u00f1os \u2014lo que le permite dar a sus interpretaciones un componente f\u00edsico\u2014, empez\u00f3 a cantar, siendo seleccionado como Principal por la \u00d3pera de Escocia desde 1977 a 1985."@es,
        "Graham Clark (born in 1941, Lancashire, England) is an English opera tenor, mainly known for his character roles like Loge (Das Rheingold), Mime (Siegfried) and the Captain (Wozzeck). He has sung at The Royal Opera House Covent Garden, English National Opera, Glyndebourne Festival Opera, Opera North, Scottish Opera, and Welsh National Opera and Northern Ireland Opera in the UK, all the leading North American and European opera houses, including the Metropolitan Opera New York (15 seasons) and the Bayreuth Festival (16 seasons) and he has recorded for all the major companies."@en,
        "Graham Clark est un chanteur lyrique anglais (t\u00e9nor) n\u00e9 le 10 novembre 1941."@fr;
    owl:sameAs viaf:116598510;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Graham_Clark_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/116598510>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Graham_Clark_(tenor)>.
doremus_artist:07edae96-3433-3621-83f4-65234b84c99b
owl:sameAs viaf:28267174; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28267174>.
doremus_artist:07f7b149-abc1-3cf4-b3cc-f4ebc8e3ddda
    dbp:birthPlace dbr:Douai;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre Attaignant (o Attaingnant) (probablemente Douai, c.1494 - Par\u00eds, 1552), editor, librero e impresor de m\u00fasica franc\u00e9s. Establecido en Par\u00eds en 1514, public\u00f3 buena parte de la producci\u00f3n musical francesa de la primera mitad del s. XVI."@es,
        "Pierre Attaingnant (Attaignant, Atteignant, Attingens) \u2013 (ok. 1494\u20131552) \u2013 francuski drukarz, ksi\u0119garz i wydawca druk\u00f3w muzycznych dzia\u0142aj\u0105cy w Pary\u017cu w XVI wieku. Jako pierwszy wynalaz\u0142 i zastosowa\u0142 pojedyncze czcionki nutowe."@pl,
        "Pierre Attaingnant (auch: Attaignant) (* um 1494; \u2020 um 1552 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Musiknoten-Drucker, Musikverleger, Buchh\u00e4ndler und Komponist."@de,
        "Pierre Attaingnant (geboren omstreeks 1494 \u2013 overleden eind 1551 of in 1552) was een Franse muziekdrukker, actief in Parijs."@nl,
        "Pierre Attaingnant (or Attaignant) (c. 1494 \u2013 late 1551 or 1552) was a French music publisher, active in Paris."@en,
        "Pierre Attaingnant (ou Attaignant), n\u00e9 vers 1494 et mort en 1551 ou 1552, est un imprimeur-libraire fran\u00e7ais \u00e9tabli rue de la Harpe \u00e0 Paris, actif dans l'\u00e9dition musicale \u00e0 partir de 1528."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0410\u0442\u0442\u0435\u043d\u044c\u044f\u043d (\u0444\u0440. Pierre Attaingnant, \u043e\u043a. 1494, \u0414\u0443\u044d \u2014 1551 \u0438\u043b\u0438 1552, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u043e\u0442\u043e\u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041d\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 1514 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0435\u043b\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1525 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u00ad\u0441\u043a\u0438\u043c \u0434\u0435\u043b\u043e\u043c. \u0418\u0437\u043e\u0431\u0440\u0451\u043b \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u044b, \u043d\u0430 \u043a\u0430\u0436\u0434\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0438\u043c\u0435\u043b\u0441\u044f \u043e\u0442\u0440\u0435\u0437\u043e\u043a \u043d\u043e\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u043d\u043e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0437\u043d\u0430\u043a. \u041f\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u0410\u0442\u0442\u0435\u043d\u044c\u044f\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0432\u0437\u043e\u0448\u043b\u0430 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u00ad\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0442\u0442\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432, \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u041f\u0435\u0442\u0440\u0443\u0447\u0447\u0438; \u0432\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435 \u043e\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0415\u0432\u00ad\u0440\u043e\u043f\u0435. \u041e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0410\u0442\u0442\u0435\u043d\u044c\u044f\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0440\u044b\u0432 \u0441\u043e\u0432\u00ad\u043f\u0430\u043b \u0441 \u0440\u0430\u0441\u0446\u0432\u0435\u0442\u043e\u043c \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 \u0448\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d; \u0410\u0442\u0442\u0435\u043d\u044c\u044f\u043d \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0448\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d \u043c\u0430\u0441\u0441\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0442\u0438\u0440\u0430\u0436\u0430\u043c\u0438. \u0418\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u00ad\u0436\u0435 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443. \u0412 1537\u201447 \u0431\u044b\u043b \u043d\u043e\u0442\u043e\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u043e\u0440\u0430. \u0418\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0410\u0442\u0442\u0435\u043d\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u044b \u0441 \u043d\u0435\u043e\u0431\u044b\u00ad\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0442\u0449\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e."@ru;
    owl:sameAs viaf:59135590;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Attaingnant>,
        <http://viaf.org/viaf/59135590>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b5d35a40-56fb-40d7-abd9-79acb01cb185>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Attaingnant.
doremus_artist:090d1233-b68e-311a-b636-a0a22e38b7ae
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Roger Muraro (* 13. Mai 1959 in Lyon) ist ein franz\u00f6sischer Pianist und Musikp\u00e4dagoge. Muraro hatte in seiner Kindheit Saxophonunterricht. Im Alter von 11 Jahren kam er an das Konservatorium von Lyon, wo er zum Klavier wechselte. 1977 bewarb er sich um die Aufnahme in das Conservatoire de Paris, bestand aber die Aufnahmepr\u00fcfung nicht. Jedoch wurde Yvonne Loriod, die Frau Olivier Messiaens auf ihn aufmerksam, die ihn 1978 in ihre Klasse am Conservatoire aufnahm. Zus\u00e4tzlich erhielt er Klavierunterricht bei \u00c9liane Richepin, die ihn in das romantische Klavierrepertoire einf\u00fchrte."@de,
        "Roger Muraro (born May 13, 1959) is a French classical pianist."@en,
        "Roger Muraro, n\u00e9 le 13 mai 1959 \u00e0 Lyon, est un pianiste fran\u00e7ais de musique classique. Il est consid\u00e9r\u00e9 aujourd'hui comme l'un des plus grands interpr\u00e8tes de l'\u0153uvre d'Olivier Messiaen et de Maurice Ravel."@fr,
        "\u0420\u043e\u0436\u0435 \u041c\u044e\u0440\u0430\u0440\u043e (\u0444\u0440. Roger Muraro; \u0440\u043e\u0434. 1959, \u041b\u0438\u043e\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0443 \u0418\u0432\u043e\u043d\u043d\u044b \u041b\u043e\u0440\u0438\u043e. \u0412 1986 \u0433. \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a VIII \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b IV \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e. \u041c\u044e\u0440\u0430\u0440\u043e \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u043f\u043e \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c \u041e\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435 \u041c\u0435\u0441\u0441\u0438\u0430\u043d\u0430, \u0447\u044c\u0451 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e \u043e\u0446\u0435\u043d\u0435\u043d\u043e \u0441\u0430\u043c\u0438\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0432 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435 \u041c\u044e\u0440\u0430\u0440\u043e \u0432\u0430\u0436\u043d\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u044e\u0442 \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u00ab\u041a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u043a\u0438 \u0441 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0438\u00bb \u041c\u0443\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:49412924;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roger_Muraro>,
        <http://viaf.org/viaf/49412924>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2df208fe-0cc5-4580-aac0-2b1095123be0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roger_Muraro.
doremus_artist:092ddf44-20f4-315d-8ffb-83e7e1a0c745
    rdfs:comment
        "Marvis Lynn Martin is an American operatic soprano, best known for her concert performances and recitals, including her renditions of Joseph Canteloube's Songs from the Auvergne, and of Bess in Bobby McFerrin's touring concert version of Porgy and Bess. Hailed as \"a lyric soprano of unusual brightness, evenness and quality\" by the New York Times and winner of several competition prizes, Martin is acclaimed for her \"beauty of voice and sensitive communication, receiving awards, medals and glowing reviews as a song recitalist, concert singer, and opera performer.\""@en;
    owl:sameAs viaf:44491771;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marvis_Martin>,
        <http://viaf.org/viaf/44491771>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marvis_Martin.
doremus_artist:092ffac6-4f15-33a5-83cc-ea03ee50e5cb
    dbp:birthPlace dbr:Pohja;
    dbp:deathPlace dbr:Tjörnarp;
    rdfs:comment
        "Paul Peter Christer Lindroos (26 February 1944 \u2013 17 November 2003) was a Finnish opera singer who appeared in leading tenor roles throughout Europe but was particularly associated with the Finnish National Opera and the Royal Danish Opera. Although he specialised in the 19th-century Italian lirico spinto repertoire, he also sang in many 20th-century works and created the role of The King in Erik Bergman's Det sjungande tr\u00e4det in 1995. In his later years he was a professor of voice at the Sibelius Academy in Helsinki and the Malm\u00f6 Academy of Music in Sweden. He died along with his young son in a car accident near Malm\u00f6 at the age of 59. He is buried in Pohja, Finland, the town of his birth."@en;
    owl:sameAs viaf:93305136;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Lindroos>,
        <http://viaf.org/viaf/93305136>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Lindroos.
doremus_artist:0a121538-4d3f-3fc5-a849-e1bead9450af
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Orleans,_Louisiana>;
    dbp:deathPlace dbr:New_Orleans;
    rdfs:comment
        "Cosimo Matassa (* 13. April 1926 in New Orleans, Louisiana; \u2020 11. September 2014 ebenda) war ein US-amerikanischer Tonstudio-Betreiber und Toningenieur italienischer Abstammung und f\u00fcr viele klassischen fr\u00fchen Rhythm and Blues- und Rock-&-Roll-Aufnahmen verantwortlich. Fast jede R & B-Aufnahme aus New Orleans zwischen den sp\u00e4ten 1940er- und 1970er-Jahren kam aus einem der vier Tonstudios von Matassa. Matassa war mitverantwortlich f\u00fcr 21 goldene Schallplatten und etwa 250 Chartplatzierungen."@de,
        "Cosimo Vincent Matassa (April 13, 1926 \u2013 September 11, 2014) was an American recording engineer and studio owner, responsible for many R&B and early rock and roll recordings."@en,
        "\u30b3\u30ba\u30a3\u30e2\u30fb\u30de\u30bf\u30c3\u30b5 (Cosimo Matassa\u30011926\u5e744\u670813\u65e5 - 2014\u5e749\u670811\u65e5) \u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30a8\u30f3\u30b8\u30cb\u30a2\u3067\u3042\u308a\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u7d4c\u55b6\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u5f7c\u306e\u4e0b\u3067\u6570\u591a\u304f\u306eR&B\u3068\u521d\u671f\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30f3\u30ed\u30fc\u30eb\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30eb\u30a4\u30b8\u30a2\u30ca\u5dde\u30cb\u30e5\u30fc\u30aa\u30fc\u30ea\u30f3\u30ba\u751f\u307e\u308c\u30021945\u5e74\u3001\u30de\u30bf\u30c3\u30b5\u304c18\u6b73\u306e\u3068\u304d\u3001\u30d5\u30ec\u30f3\u30c1\u30fb\u30af\u30aa\u30fc\u30bf\u30fc\u306e\u30e9\u30f3\u30d1\u30fc\u30c8\u30fb\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30c8\u6cbf\u3044\u306b\u3042\u3063\u305f\u5f7c\u306e\u5bb6\u65cf\u306e\u7d4c\u55b6\u3059\u308b\u5e97\u8217\u306e\u88cf\u306bJ&M\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u3092\u958b\u8a2d\u3057\u305f\u30021955\u5e74\u306b\u306f\u3001\u62e1\u5f35\u306e\u305f\u3081\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u3092\u79fb\u8ee2\u3057\u3001\u30b3\u30ba\u30a3\u30e2\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u3068\u540d\u4ed8\u3051\u305f\u3002 \u5f7c\u306f1980\u5e74\u4ee3\u306b\u97f3\u697d\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u304b\u3089\u5f15\u9000\u3057\u3001\u4ee5\u964d\u30d5\u30ec\u30f3\u30c1\u30fb\u30af\u30aa\u30fc\u30bf\u30fc\u306b\u3042\u308b\u5f7c\u306e\u5bb6\u65cf\u306e\u5e97\u8217\u30de\u30bf\u30c3\u30b5\u30ba\u30fb\u30de\u30fc\u30b1\u30c3\u30c8\u306e\u7d4c\u55b6\u306b\u643a\u308f\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002 1999\u5e7412\u6708\u3001J&M\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u306f\u6b74\u53f2\u7684\u5efa\u9020\u7269\u306b\u6307\u5b9a\u3055\u308c\u305f\u3002\u66f4\u306b2007\u5e7410\u6708\u306b\u306f\u3001\u30eb\u30a4\u30b8\u30a2\u30ca\u97f3\u697d\u6bbf\u5802\u304c\u30de\u30bf\u30c3\u30b5\u306e\u30eb\u30a4\u30b8\u30a2\u30ca\u5dde\u306e\u97f3\u697d\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u8ca2\u732e\u3092\u8b9a\u3048\u3001\u5f7c\u3092\u6bbf\u5802\u306b\u52a0\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002 2014\u5e749\u670811\u65e5\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30aa\u30fc\u30ea\u30f3\u30ba\u306e\u30aa\u30af\u30b9\u30ca\u30fc\u30fb\u30e1\u30c7\u30a3\u30ab\u30eb\u30fb\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002\u4eab\u5e7488\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2654641;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cosimo_Matassa>,
        <http://viaf.org/viaf/2654641>,
        <https://musicbrainz.org/artist/457d986d-e9d6-4631-a093-81874cf6e202>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cosimo_Matassa.
doremus_artist:0a412b3d-4e97-3ca7-98ea-31302e0a8400
    owl:sameAs viaf:66653240;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66653240>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0098c27c-aff1-44a6-b335-6996fa90e2da>.
doremus_artist:0ab8897f-27fa-3362-893c-558b1b7ce335
    dbp:birthPlace dbr:Pavia;
    rdfs:comment
        "Ambrogio Maestri (born 1970) is an Italian operatic baritone. He is especially known for his portrayal of the title character in Giuseppe Verdi's Falstaff. He studied piano and singing in his home town, Pavia. In Italy he has performed at the Teatro alla Scala in Milan, Teatro San Carlo in Naples, Teatro Regio in Parma, Teatro dell'Opera in Rome, Teatro Regio in Turin, Teatro Verdi in Trieste and the Arena di Verona. Abroad he has performed at the Deutsche Oper in Berlin, Teatro Nacional de Sao Carlos in Lisbon, the Royal Opera House in London, the Teatro Real in Madrid, the Metropolitan Opera in New York City, San Francisco Opera House, the Konzerthaus the Staatsoper in Vienna, the Gran Teatre del Liceu in Barcelona and others."@en,
        "\u0410\u043c\u0431\u0440\u043e\u0434\u0436\u043e \u041c\u0430\u044d\u0441\u0442\u0440\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Ambrogio Maestri, \u0440\u043e\u0434. 1970, \u041f\u0430\u0432\u0438\u044f, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d. \u0412 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0424\u0430\u043b\u044c\u0441\u0442\u0430\u0444\u0430"@ru;
    owl:sameAs viaf:39125115;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ambrogio_Maestri>,
        <http://viaf.org/viaf/39125115>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ambrogio_Maestri.
doremus_artist:0b885468-ee3c-3b84-b658-d1b197d48e2e
owl:sameAs viaf:19782866; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19782866>.
doremus_artist:0c02a562-d4ce-36b6-b2bf-d42a19c7ff48
owl:sameAs viaf:87371361; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87371361>.
doremus_artist:0c3aa2b6-d768-30bf-ab02-ebd646834a81
owl:sameAs viaf:32200995; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32200995>.
doremus_artist:0ed0f892-59cd-3077-a520-92133dd78732
    dbp:birthPlace dbr:Realengo;
    rdfs:comment
        "Wilson Moreira (born December 12, 1936) is a Brazilian sambista, singer/songwriter, especially known for his exquisite and intricate melody lines."@en,
        "Wilson Moreira Serra, ou simplesmente Wilson Moreira (Rio de Janeiro, 12 de dezembro de 1936), \u00e9 um cantor e compositor brasileiro."@pt;
    owl:sameAs viaf:53691254;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilson_Moreira>,
        <http://viaf.org/viaf/53691254>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wilson_Moreira.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilson_Moreira.
doremus_artist:0f4ed7a5-5c01-3f79-b411-484bf985ba90
    dbp:birthPlace dbr:Quebec;
    rdfs:comment
        "Joseph A. Rouleau, CC GOQ (born February 28, 1929) is a French-Canadian bass opera singer, particularly associated with the Italian and French repertories. Born in Matane, Quebec, he studied privately with \u00c9douard Woolley and Albert Cornellier in Montreal, and at the Conservatoire de musique du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al with Martial Singher. He went to Milan, Italy, for complementary studies with Mario Basiola and Antonio Narducci. He sang small roles with the Op\u00e9ra national du Qu\u00e9bec, but his real debut was as Colline in La boh\u00e8me, in New Orleans Opera, in 1955. He made his Opera Guild of Montreal debut as Philip II in Don Carlos (one of his greatest roles) in 1956. He also appeared in concert and on Canadian radio and television."@en,
        "Joseph Rouleau G.O.Q, O.C. n\u00e9 le 28 f\u00e9vrier 1929 \u00e0 Matane, Qu\u00e9bec (Canada) est un chanteur lyrique (basse) qu\u00e9b\u00e9cois."@fr,
        "\u0416\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u041f\u044c\u0435\u0440 \u0420\u0443\u043b\u043e C.C. (\u0444\u0440. Joseph (Alfred Pierre) Rouleau) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441) \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041f\u0440\u0438\u0437\u0430 \u041a\u0430\u043b\u0438\u043a\u0441\u0430 \u041b\u0430\u0432\u0430\u043b\u043b\u0435 \u0438 \u041f\u0440\u0438\u0437\u0430 \u0414\u0435\u043d\u0438\u0437 \u041f\u0435\u043b\u043b\u0435\u0442\u044c\u0435, \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u044c\u043e\u043d \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:35651175;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Rouleau>,
        <http://viaf.org/viaf/35651175>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Rouleau.
doremus_artist:0f50f502-5128-3b25-94c1-dc1d83ba9a96
owl:sameAs viaf:101282940; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101282940>.
doremus_artist:101691c3-c141-3636-8216-2a55c0f49d56
owl:sameAs viaf:17405786; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17405786>.
doremus_artist:10d13e74-499b-32d7-a7bb-05dd327b7bbd
owl:sameAs viaf:17432378; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17432378>.
doremus_artist:10ebd7d8-ed87-3551-8d30-75120c9db3dc
    dbp:birthPlace dbr:Soviet_Union;
    rdfs:comment
        "Thomas Sanderling (* 2. Oktober 1942 in Nowosibirsk) ist ein deutscher Dirigent."@de,
        """Thomas Sanderling (born October 2, 1942, in Novosibirsk) is a German conductor.Living in exile with his famous father, conductor Kurt Sanderling, Thomas Sanderling was born in the Soviet Union and began his education by studying violin at the special school of the Leningrad Conservatory. In 1960 he began his studies at the Hochschule f\u00fcr Musik "Hanns Eisler" in Berlin. In 1962, after winning a national conducting competition, he made his debut as a conductor, followed by further studies with Hans Swarowsky. He was assistant to Herbert von Karajan and Leonard Bernstein. Thomas Sanderling started his career in Sondershausen and Reichenbach, before being appointed music director in Halle/Saale in 1966, where he began to discover and work on a wide range of repertoire in both concert and opera"""@en,
        "Thomas Sanderling, n\u00e9 \u00e0 Novossibirsk (Russie) le 2 octobre 1942, est un chef d'orchestre allemand."@fr,
        "\u0422\u043e\u0301\u043c\u0430\u0441 \u041a\u0443\u0301\u0440\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0417\u0430\u0301\u043d\u0434\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433 (\u043d\u0435\u043c. Thomas Sanderling, \u0440\u043e\u0434. 2 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1942 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u0442\u0430 \u0418\u0433\u043d\u0430\u0442\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430 \u0417\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433\u0430 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043d\u044b \u041d\u0438\u043d\u044b \u0418\u0433\u043d\u0430\u0442\u044c\u0435\u0432\u043d\u044b \u0411\u043e\u0431\u0430\u0442. \u0412\u044b\u0440\u043e\u0441 \u0432 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u043f\u0440\u0438 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0443 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u0430 \u0412\u0430\u0439\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0443 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u044f \u0420\u0430\u0431\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430. \u0412 1960 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0435\u043c\u044c\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0443\u044e \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0430."@ru,
        "\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30b6\u30f3\u30c7\u30eb\u30ea\u30f3\u30b0\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Thomas Sanderling\u30011942\u5e7410\u67082\u65e5\u30ce\u30f4\u30a9\u30b7\u30d3\u30eb\u30b9\u30af - \uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u7236\u306e\u30af\u30eb\u30c8\u3001\u53ca\u3073\u7570\u6bcd\u5f1f\u306e\u30b7\u30e5\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u3082\u6307\u63ee\u8005\u3001\u7570\u6bcd\u5f1f\u306e\u30df\u30d2\u30e3\u30a8\u30eb\u306f\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64205206;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Sanderling>,
        <http://viaf.org/viaf/64205206>,
        <https://musicbrainz.org/artist/323d56b2-1cb2-4cf6-a4f6-6058e910a68e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thomas_Sanderling.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Sanderling.
doremus_artist:115ccafb-707c-3dde-bb64-59a8989ca36f
owl:sameAs viaf:101034569; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101034569>.
doremus_artist:125c0636-1012-31f8-8552-95ce7246db09
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kingston,_New_York>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Gulf_Stream,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Robert Lawson Craft (* 20. Oktober 1923 in Kingston, New York; \u2020 10. November 2015 in Gulf Stream, Florida) war ein US-amerikanischer Dirigent und Musikwissenschaftler."@de,
        "Robert Lawson Craft (20 de octubre de 1923-10 de noviembre de 2015) fue un director de orquesta estadounidense y escritor sobre m\u00fasica. Era muy conocido por su estrecha y fruct\u00edfera amistad con el entonces mayor y m\u00e1s distinguido compositor Igor Stravinsky, una relaci\u00f3n que result\u00f3 en una cantidad de grabaciones y libros."@es,
        "Robert Lawson Craft (Kingston, 20 oktober 1923 \u2013 Gulf Stream, 10 november 2015) was een Amerikaans dirigent, muziekwetenschapper en schrijver."@nl,
        "Robert Lawson Craft (October 20, 1923 \u2013 November 10, 2015) was an American conductor and writer. He is best known for his intimate working friendship with Igor Stravinsky, on which Craft drew in producing numerous recordings and books."@en,
        "Robert Lawson Craft, n\u00e9 le 20 octobre 1923 et mort le 10 novembre 2015 (\u00e0 92 ans), est un chef d'orchestre am\u00e9ricain et critique musical. Il est surtout connu pour son intime amiti\u00e9 de travail avec le compositeur russe Igor Stravinski, une amiti\u00e9 qui r\u00e9sulta en un grand nombre d'enregistrements et de livres."@fr,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041a\u0440\u0430\u0444\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robert Lawson Craft; \u0440\u043e\u0434. 20 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1923, \u041a\u0438\u043d\u0433\u0441\u0442\u043e\u043d \u2014 10 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2015, \u0413\u0430\u043b\u0444-\u0421\u0442\u0440\u0438\u043c) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a. \u041a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0418.\u0424. \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e."@ru,
        "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30ed\u30fc\u30bd\u30f3\u30fb\u30af\u30e9\u30d5\u30c8(Robert Lawson Craft\u30011923\u5e7410\u670820\u65e5 - 2015\u5e7411\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u97f3\u697d\u8457\u8ff0\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:91308575;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Craft>,
        <http://viaf.org/viaf/91308575>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c43727bf-0b6f-4642-bb1a-9673bc2000e4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Craft.
doremus_artist:12698233-f311-3f06-9b56-12dbf4b866d9
owl:sameAs viaf:79675623; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79675623>.
doremus_artist:1349dbfa-761a-3244-b8e2-2487b1c7622f
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Defossez, n\u00e9 le 4 octobre 1905 \u00e0 Spa et mort le 20 mai 1988 \u00e0 Etterbeek, est un compositeur et chef d'orchestre belge."@fr;
    owl:sameAs viaf:32185754;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Defossez>,
        <http://viaf.org/viaf/32185754>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:René_Defossez.
doremus_artist:13acd89f-78fa-3db5-a7b4-ae5b751cfceb
owl:sameAs viaf:19935638; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19935638>.
doremus_artist:13b04b56-9fb1-3442-b167-4049a775354f
owl:sameAs viaf:76506591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76506591>.
doremus_artist:14742b43-6588-307d-84d7-493cc8ee75b4
owl:sameAs viaf:42105662; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42105662>.
doremus_artist:147b2865-1bb6-381a-9f2c-3c087ca25521
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Manor_Park,_London>;
    dbp:deathPlace dbr:Littlehampton;
    rdfs:comment
        "Stanley Augustus Holloway (* 1. Oktober 1890 in London, Gro\u00dfbritannien; \u2020 30. Januar 1982 in Littlehampton, Gro\u00dfbritannien) war ein britischer Theater- und Filmschauspieler."@de,
        "Stanley Augustus Holloway (Manor Park, Inglaterra, 1\u00ba de outubro de 1890 \u2014 Littlehampton, Inglaterra, 30 de janeiro de 1982) foi um ator e comediante brit\u00e2nico, mais conhecido por interpretar Alfred P. Doolitle no musical My Fair Lady e na sua adapta\u00e7\u00e3o cinematogr\u00e1fica."@pt,
        "Stanley Augustus Holloway (n. 1 de octubre de 1890 \u2013 f. 30 de enero de 1982) fue un actor y animador ingl\u00e9s famoso por sus personajes c\u00f3micos y de car\u00e1cter, tanto para la escena como para la pantalla, destacando el de Alfred Doolittle en My Fair Lady."@es,
        "Stanley Augustus Holloway, OBE (1 October 1890 \u2013 30 January 1982) was an English stage and film actor, comedian, singer, poet and monologist. He was famous for his comic and character roles on stage and screen, especially that of Alfred P. Doolittle in My Fair Lady. He was also renowned for his comic monologues and songs, which he performed and recorded throughout most of his 70-year career."@en,
        "Stanley Holloway (ur. 1 pa\u017adziernika 1890 zm. 30 stycznia 1982) \u2013 angielski aktor filmowy."@pl,
        "Stanley HollowayFichier:Stanley Holloway.jpg En 1974 Stanley Holloway est un acteur britannique, n\u00e9 le 1er octobre 1890 \u00e0 Manor Park, en ce temps dans l'Essex et aujourd'hui en Londres, (Royaume-Uni) et mort le 30 janvier 1982 \u00e0 Littlehampton dans le Sussex de l'Ouest (Royaume-Uni). Il a \u00e9t\u00e9 fait officier de l'Ordre de l'Empire britannique le 31 d\u00e9cembre 1959."@fr,
        "\u30b9\u30bf\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30db\u30ed\u30a6\u30a7\u30a4\uff08\u82f1\uff1aStanley Augustus Holloway\u30011890\u5e7410\u67081\u65e5 - 1982\u5e741\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u3002\u59d3\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u82f1\u8a9e\u5f0f\u306e\u767a\u97f3\u306b\u306a\u3089\u3063\u3066\u30cf\u30ed\u30a6\u30a7\u30a4\u3068\u30ab\u30ca\u8ee2\u5199\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u591a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46955413;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stanley_Holloway>,
        <http://viaf.org/viaf/46955413>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0fbd268c-64ec-43e8-8eea-fedc893f2802>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stanley_Holloway.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stanley_Holloway.
doremus_artist:14e26867-0fdb-3de1-8b5c-a3f0677e6d5c
    owl:sameAs viaf:267495378;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267495378>,
        <http://viaf.org/viaf/293601502>,
        <http://viaf.org/viaf/99981551>,
        <https://musicbrainz.org/artist/72c090b6-a68e-4cb9-b330-85278681a714>.
doremus_artist:1507aaba-a201-3c4b-aaae-dc595def646c
    rdfs:comment
        "Richard Langham Smith (* 10. September 1947 in Barnes, London Borough of Richmond upon Thames) ist ein englischer Musikwissenschaftler."@de,
        "Richard Langham Smith (born 10 September 1947, Barnes, London) is an English musicologist who has written on Debussy and contemporary French music in general. For his contribution to the latter he was admitted to rank of Chevalier of the Ordre des Arts et des Lettres."@en;
    owl:sameAs viaf:103302808;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Langham_Smith>,
        <http://viaf.org/viaf/103302808>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Langham_Smith.
doremus_artist:15e1c20e-54ee-3604-b17c-2bf6be28ce59
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Woldemar Bargiel (* 3. Oktober 1828 in Berlin; \u2020 23. Februar 1897 in Berlin) war ein deutscher Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Woldemar Bargiel (3 October 1828 \u2013 23 February 1897) was a German composer."@en,
        "Woldemar Bargiel (Berlijn, 3 oktober 1828 - aldaar, 23 februari 1897) was een Duits componist en musicus, die zo'n 10 jaar in Nederland werkzaam is geweest."@nl,
        "Woldemar Bargiel (Berl\u00edn, 3 de octubre de 1828 \u2013 \u00edd, 23 de febrero de 1897) fue un compositor alem\u00e1n."@es,
        "Woldemar Bargiel est un compositeur et p\u00e9dagogue allemand, n\u00e9 \u00e0 Berlin le 3 octobre 1828 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans la m\u00eame ville le 23 f\u00e9vrier 1897."@fr,
        "\u0412\u043e\u043b\u044c\u0434\u0435\u043c\u0430\u0440 \u0411\u0430\u0440\u0433\u0438\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Woldemar Bargiel; 3 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1828, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 23 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1897, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440."@ru,
        "\u30f4\u30a9\u30eb\u30c7\u30de\u30fc\u30eb\u30fb\u30d0\u30eb\u30ae\u30fc\u30eb\uff08Woldemar Bargiel, 1828\u5e7410\u67083\u65e5 - 1897\u5e742\u670823\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3002\u30af\u30e9\u30e9\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u7570\u7236\u5f1f\u3002"@ja,
        "\u6c83\u5c14\u5fb7\u9a6c\u5c14\u00b7\u5df4\u5409\u5c14\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aWoldemar Bargiel\uff0c1828\u5e7410\u67083\u65e5\uff0d1897\u5e742\u670823\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u5b66\u5bb6\u3002\u4ed6\u662f\u514b\u62c9\u62c9\u00b7\u8212\u66fc\u7684\u5f02\u7236\u5f1f\uff0c\u81ea\u5e7c\u53d7\u5230\u8212\u66fc\u548c\u95e8\u5fb7\u5c14\u677e\u7684\u57f9\u517b\uff0c\u540e\u5230\u83b1\u6bd4\u9521\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u6bd5\u4e1a\u540e\u5728\u67cf\u6797\u4efb\u6559\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u98ce\u683c\u63a5\u8fd1\u8212\u66fc\u548c\u95e8\u5fb7\u5c14\u677e\uff0c\u65cb\u5f8b\u4f18\u7f8e\uff0c\u5f62\u5f0f\u4e25\u5bc6\uff0c\u4f46\u663e\u5f97\u6bd4\u8f83\u4fdd\u5b88\u3002\u53e6\u5916\uff0c\u4ed6\u8fd8\u662f\u7b2c\u4e00\u7248\u8212\u66fc\u5168\u96c6\u7684\u7f16\u8f91\u8005\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61734422;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Woldemar_Bargiel>,
        <http://viaf.org/viaf/61734422>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Woldemar_Bargiel_als_Berliner_Professor_im_Jahr_1885.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Woldemar_Bargiel.
doremus_artist:16b86824-4156-3d51-ac10-a60b3e0a0b34
    rdfs:comment
        """\u00c1ngel Sampedro Montero (12 January 1908 in Vallecas, Madrid- 24 November 1973 in Buenos Aires, Argentina), better known as Angelillo, was a Spanish singer of popular songs in his time. He has been described as a "popular idol of the flamenco copla", a very particular style of flamenco, along with fandangos, soleares, saetas, caracoles and tarantas etc. He was also one of the earliest singers to sing in a forced falsetto in flamenco. He was also an actor in musical films of Andalusian folklore: He appeared in films such as La hija de Juan Sim\u00f3n (1935) and Suspiros de Triana (1955), becoming a film star for Film\u00f3fono and working with esteemed directors such as Luis Bu\u00f1uel, which led to him being nicknamed \u201cthe nightingale of Andalusia\u201d."""@en,
        "\u00c1ngel Sampedro Montero (Vallecas, Madrid, 12 de enero de 1908- Buenos Aires, Argentina 24 de noviembre de 1973) conocido art\u00edsticamente como Angelillo, fue un cantante de coplas muy popular en su \u00e9poca. Angelillo sufri\u00f3 el exilio: hab\u00eda cantado en muchas ocasiones para el ej\u00e9rcito republicano. Angelillo fue uno de los m\u00e1s abiertos defensores de la Rep\u00fablica Entre sus pel\u00edculas se destacan La hija de Juan Sim\u00f3n (versi\u00f3n de 1935) y Suspiros de Triana (1955).Muri\u00f3 en Buenos Aires tras una operaci\u00f3n de est\u00f3mago en 1973."@es;
    owl:sameAs viaf:14981627;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Angelillo>,
        <http://viaf.org/viaf/14981627>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Angelillo_(2004).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Angelillo.
doremus_artist:17d22f39-2aa8-39ee-bd9c-6ab8493c386d
owl:sameAs viaf:201728774; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/201728774>.
doremus_artist:1824b68c-17f2-3f37-8cc5-b8593bd51315
    rdfs:comment
    "Antonio Pompa-Baldi (born 1974 Foggia) is an Italian-American pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:40547104;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Pompa-Baldi>,
        <http://viaf.org/viaf/40547104>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Pompa-Baldi.
doremus_artist:1844c29a-5c3e-3807-8d44-32447fe73d08
owl:sameAs viaf:80078743; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80078743>.
doremus_artist:188c69ca-f827-3386-93f7-6e07051fa039
owl:sameAs viaf:25822811; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25822811>.
doremus_artist:18bf6222-07a0-3630-8468-8b0e97b23768
owl:sameAs viaf:14978196; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14978196>.
doremus_artist:1a2d4550-519e-3dc4-83b0-0bdabbd47b77
    owl:sameAs viaf:39260442;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39260442>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ae56438a-3a58-4675-b626-28e671f9edc8>.
doremus_artist:1afe00d2-3f13-32f7-b1f7-9fa5378c6ada
owl:sameAs viaf:205236510; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/205236510>.
doremus_artist:1cba82ec-36b4-331d-9a36-7a8c9ac0f982
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Nancy Allen (* 1954 in Carmel, New York) ist eine US-amerikanische Harfenistin."@de,
        "Nancy Allen (born 1954) is a prominent harpist from the United States. The daughter of a public school music teacher in the Carmel, New York district, she won numerous international competitions starting at a young age. In 1973 she won first prize at the Fifth International Harp Competition in Israel, one of the most prestigious international harp competitions in the world. Since 1999 she has been the Principal Harpist of the New York Philharmonic, playing under music director and conductor Lorin Maazel, and in her 20-year teaching career has trained many successful students as well as serving concurrently as head of the harp departments at the Juilliard School (where she received her bachelor's and master's degrees) and Aspen Music Festival and School. She was formerly the head of the har"@en,
        "\u041d\u044d\u043d\u0441\u0438 \u0410\u043b\u043b\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Nancy Allen; \u0440\u043e\u0434. 1954, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u0440\u0444\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435 \u0443 \u041f\u0435\u0440\u043b \u0427\u0435\u0440\u0442\u043e\u043a, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044f \u0413\u0440\u0430\u043d\u0436\u0430\u043d\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0443\u0440\u0441 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u0439 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0443 \u041b\u0438\u043b\u0438 \u041b\u0430\u0441\u043a\u0438\u043d. \u0412 1973 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0430\u0440\u0444\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u0435. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0410\u043b\u043b\u0435\u043d \u2014 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0420\u0430\u0432\u0435\u043b\u044f \u0438 \u041a\u043b\u043e\u0434\u0430 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e \u0425\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u044b \u0441 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0448\u0442\u0430\u0442\u0430 \u041c\u0435\u0445\u0438\u043a\u043e \u0438 \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442-\u0441\u0435\u0440\u0435\u043d\u0430\u0434\u0430 \u0425\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u0430 \u0420\u043e\u0434\u0440\u0438\u0433\u043e \u0441 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c (\u0432 \u043e\u0431\u043e\u0438\u0445 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u044f\u0445 \u2014 \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u042d\u043d\u0440\u0438\u043a\u0435 \u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0430)."@ru;
    owl:sameAs viaf:100316676;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nancy_Allen_(harpist)>,
        <http://viaf.org/viaf/100316676>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5ce35341-dd3a-41dd-8013-0cb7a8289ee4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Nancy_Allen_(harpist)>.
doremus_artist:1d55c62e-addd-34c8-9b18-c47a225ae819
    owl:sameAs viaf:13594527;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13594527>,
        <http://viaf.org/viaf/37419459>.
doremus_artist:1d8f53ec-7a1d-3a69-9bbb-859c459f81be
owl:sameAs viaf:252147469; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/252147469>.
doremus_artist:1e900ec9-676b-319b-b33b-0227688be361
owl:sameAs viaf:250673634; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250673634>.
doremus_artist:1f6e390b-6bd7-34e0-88f3-1dc4788970a2
    rdfs:comment
        "Arnon Erez' is an acclaimed Israeli pianist and chamber musician, and a piano professor at the Buchmann-Mehta School of Music (formerly the Samuel Rubin Israel Academy of Music), in the Faculty of Arts at Tel Aviv University."@en;
    owl:sameAs viaf:17423922;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arnon_Erez>,
        <http://viaf.org/viaf/17423922>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arnon_Erez.
doremus_artist:1fb32d2e-4738-331e-8674-823ff373b2a5
owl:sameAs viaf:79767726; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79767726>.
doremus_artist:201daedf-21c6-3b19-b1bd-9bdefacc0822
owl:sameAs viaf:4640196; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4640196>.
doremus_artist:2084795e-44d3-38f3-8b6f-6c5a1b48b377
    dbp:birthPlace dbr:Padua;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Lavor\u00f2 presso le corti di Dresda e D\u00fcsseldorf in qualit\u00e0 di poeta, segretario e librettista, e durante la sua lunga carriera scrisse poco meno di venti libretti d'opera, messi poi in musica da compositori come, tra gli altri, Agostino Steffani, Antonio Lotti, Giovanni Alberto Ristori e il maggior esponente tedesco dell'opera seria italiana, Johann Adolph Hasse. Fu molto apprezzato anche per le sue traduzioni di Odi, Epistole e Satire oraziane."@it,
        "Stefano Benedetto Pallavicini, auch Stephano Pallavicino (* 31. M\u00e4rz 1672 in Padua; \u2020 1742 in Dresden) war italienischer Hofdichter, Dramaturg und Regisseur."@de,
        "Stefano Benedetto Pallavicino (21 March 1672, Padua \u2013 16 April 1742, Dresden) was an Italian poet and opera librettist. He was the son of the composer Carlo Pallavicino (1630?-1688). (Their surname Pallavicino is sometimes spelt Pallavicini.) He worked at the courts of Dresden and D\u00fcsseldorf as a poet, secretary and librettist, and produced almost twenty opera librettos during his lengthy career. His opera librettos were set by the composers Agostino Steffani, Antonio Lotti, Giovanni Alberto Ristori and the German master of Italian opera seria, Johann Adolf Hasse among others."@en;
    owl:sameAs viaf:44588699;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefano_Benedetto_Pallavicino>,
        <http://viaf.org/viaf/44588699>,
        <https://musicbrainz.org/artist/178f4ddd-1003-4498-bf33-af8871631463>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stefano_Benedetto_Pallavicino.
doremus_artist:209da46c-a1de-312f-88fd-a137ffbcdcbb
owl:sameAs viaf:44611437; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44611437>.
doremus_artist:20be5df1-a6f8-30fd-8955-1a064f40ee4a
    dbp:birthPlace dbr:Sweden;
    dbp:deathPlace dbr:Sweden;
    rdfs:comment
        "Gustaf Nordqvist, born 12 February 1886 in Stockholm, Sweden, dead 28 January 1949 in Stockholm, Sweden was a Swedish composer, church musician and professor. He is famous for writing music for the Christmas song Jul, jul, str\u00e5lande jul."@en;
    owl:sameAs viaf:76501049;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gustaf_Nordqvist>,
        <http://viaf.org/viaf/76501049>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gustaf_Nordqvist.
doremus_artist:20ca6eb4-cd7f-3698-b81d-7aa648d44298
owl:sameAs viaf:61811699; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61811699>.
doremus_artist:20e1c34e-ca8f-30d8-8598-300adb7f219a
owl:sameAs viaf:45125678; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45125678>.
doremus_artist:20ff2e60-7ea1-3043-974a-a4ea3516d1db
    dbp:birthPlace dbr:Lecce;
    dbp:deathPlace dbr:Ankara;
    rdfs:comment
        "Clo\u00eb Elmo (April 9, 1910 \u2013 May 24, 1962) was an Italian operatic contralto, particularly associated with the Italian repertory. She was born in Lecce and began singing at an early age. By the age of seventeen, she had begun her studies at the Accademia di Santa Cecilia in Rome with Edwige Chibaudo, and later with Rinolfi and Pedreni. Due to her wide vocal range, she was initially thought to be a soprano. She returned to Italy, and sang at La Scala until 1954 when she abandoned her stage career. She accepted a teaching position in Ankara, where she remained until her death in 1962."@en;
    owl:sameAs viaf:42029739;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cloe_Elmo>,
        <http://viaf.org/viaf/42029739>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cloe_Elmo.
doremus_artist:2147ec9b-3099-3a13-9a54-1a292fc1bcb4
owl:sameAs viaf:69194832; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69194832>.
doremus_artist:2296a644-cfac-31fa-9175-99461fac8ce8
    dbp:birthPlace dbr:Martina_Franca;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Gioconda de Vito (26 July 1907 \u2013 14 October 1994) was an Italian-British classical violinist. (The dates 22 June 1907 and 24 October 1994 also appear in some sources.)"@en,
        "Gioconda de Vito (26 de julio de 1907 \u2013 14 de octubre de 1994) fue una violinista cl\u00e1sica \u00edtalo-brit\u00e1nica (en determinadas fuentes tambi\u00e9n figuran las fechas del 22 de junio de 1907 y el 24 de octubre de 1994)"@es,
        "\u30b8\u30e7\u30b3\u30f3\u30c0\u30fb\u30c7\u30fb\u30f4\u30a3\u30fc\u30c8\uff08Gioconda de Vito\u30011907\u5e746\u670822\u65e5 - 1994\u5e7410\u670814\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66654056;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gioconda_de_Vito>,
        <http://viaf.org/viaf/66654056>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gioconda_de_Vito_1961.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gioconda_de_Vito.
doremus_artist:22c48e9a-40ae-381d-834d-7f9102f6d75c
owl:sameAs viaf:10642888; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10642888>.
doremus_artist:22d346cb-ca18-3a5c-b93e-78884a80670c
owl:sameAs viaf:29250159; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29250159>.
doremus_artist:230602c9-8baa-3041-a54e-2b348adb1789
owl:sameAs viaf:58782862; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58782862>.
doremus_artist:23568b3f-960e-33c0-a92f-7b6c266bbfb6
    owl:sameAs viaf:230006959;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/230006959>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c33fdb78-2125-480c-ac20-9a1f1494a3d6>.
doremus_artist:2368f36f-4668-3dd5-b03a-1a3b86815187
    dbp:birthPlace dbr:Tocaima;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Carlos Ram\u00edrez.Carlos Ram\u00edrezFichier:Carlos Ramirez Billboard.jpg Carlos Julio Ram\u00edrez, n\u00e9 le 4 ao\u00fbt 1916 \u00e0 Tocaima (Colombie) et mort le 11 d\u00e9cembre 1986 \u00e0 Miami (Floride, \u00c9tats-Unis), \u00e9tait un chanteur colombien. Il appara\u00eet dans plusieurs films dont Les Trois Caballeros (1944)."@fr,
        "Carlos Julio Ramirez (* 4. August 1916 in Tocaima; \u2020 12. Dezember 1986 in Miami) war ein kolumbianischer S\u00e4nger (Bariton) und Schauspieler. Ram\u00edrez verdiente in seiner Jugend Geld als S\u00e4nger auf Flussschiffen auf dem Rio Magdalena. Dort wurde er von dem Politiker Laureano G\u00f3mez entdeckt, der ihm ein Studium bei Emilio Murillo in Bogot\u00e1 erm\u00f6glichte. 1928 deb\u00fctierte in La Voz de la V\u00edctor, einem der ersten Rundfunksender Kolumbiens. Dort lernte er Efra\u00edn Orozco kennen, der ihn f\u00fcr eine S\u00fcdamerikatournee engagierte. In Buens Aires traf er den Dirigenten Andr\u00e9 Kostelanetz und seine Frau, die S\u00e4ngerin Lily Pons. Diese vermittelten ihm Auftritte im Caf\u00e9 Maip\u00f3 und beim Radio Municipal."@de,
        "Carlos Julio Ram\u00edrez (Tocaima, Cundinamarca 4 August 1916 - Miami, 12 December 1986) was a Colombian baritone who became a MGM Studios contract actor in Hollywood during the 1940s."@en,
        "Carlos Julio Ram\u00edrez, (Tocaima, Cundinamarca, 4 de agosto de 1916 - Miami, Florida, 12 de diciembre de 1986) fue un cantante l\u00edrico y actor colombiano."@es;
    owl:sameAs viaf:121777840;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Ram\u00edrez_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/121777840>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlos_Ramirez_Billboard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Carlos_Ramírez_(singer)>.
doremus_artist:23a117c5-e2c5-378f-ace8-6f011082f0dd
owl:sameAs viaf:79185550; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79185550>.
doremus_artist:246755cc-b6c4-32cc-9589-2bbcae1ae19e
owl:sameAs viaf:53980363; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53980363>.
doremus_artist:24a0718a-be4d-37fe-bda7-dcea3a975171
    dbp:birthPlace dbr:Sofia;
    rdfs:comment
        "Maria Koleva (Bulgarian: \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041a\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430, born 2 October 1940) is a Bulgarian writer and independent film-maker who lives and works in France. Koleva is also credited as a producer, film-editor and cinematographer."@en,
        "Maria Koleva, n\u00e9e le 2 octobre 1940, \u00e0 Sofia, Bulgarie, est une r\u00e9alisatrice ind\u00e9pendante d'expression fran\u00e7aise, \u00e9crivain."@fr;
    owl:sameAs viaf:24671968;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_Koleva>,
        <http://viaf.org/viaf/24671968>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_Koleva.
doremus_artist:24bdecea-443f-3683-a8e1-4791ff0abed2
owl:sameAs viaf:2668858; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2668858>.
doremus_artist:26535873-7a68-3289-b0c5-7237f614e789
owl:sameAs viaf:12515154; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12515154>.
doremus_artist:26aab09f-74ae-39a7-b725-9c9e4cf5caad
owl:sameAs viaf:15056394; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15056394>.
doremus_artist:275131d1-9b08-3b76-9fd0-78e6a59b03b4
    dbp:birthPlace dbr:Tarquinia;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Fu librettista al servizio della corte pontificia, nonch\u00e9 membro dell'Accademia dell'Arcadia e di molte altre accademie. Egli usava soprattutto scrivere commedie cariche di mascheramenti e intrighi, le quali vennero musicate dai pi\u00f9 noti compositori d'opera della sua epoca e successivi, come Baldassarre Galuppi, Giuseppe Nicolini, Niccol\u00f2 Piccinni, Pasquale Anfossi, Domenico Cimarosa, Giovanni Paisiello, Antonio Salieri, Wolfgang Amadeus Mozart."@it,
        """Giuseppe Petrosellini (29 November 1727 \u2013 1799) was an Italian poet and prolific librettist working primarily in the dramma giocoso and opera buffa genres. Petrosellini was born in Corneto, Papal State (now Tarquinia, Lazio) and spent most of life in Rome at the Papal Court where he held the title of "Abate". He was also a member of several accademie (learned societies), most notably the Accademia degli Arcadi for whom he wrote under the pseudonym "Enisildo Prosindio". Amongst his most well-known libretti is Paisiello's Il barbiere di Siviglia. La finta giardiniera, set by Pasquale Anfossi in 1774 and Wolfgang Amadeus Mozart in 1775, has been ascribed to him, but it is questionable whether it is in his style. He also wrote several libretti for Domenico Cimarosa and Pasquale Anfossi. One of"""@en;
    owl:sameAs viaf:6009981;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Petrosellini>,
        <http://viaf.org/viaf/6009981>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Petrosellini.
doremus_artist:279f9dc4-e522-3c24-a218-888e4ef0ff1e
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_France;
    dbp:deathPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0634\u0627\u0631\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631 (9 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1757 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0633\u0627\u064a - 6 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1836 \u0641\u064a \u063a\u0648\u0631\u064a\u060c \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627) \u0643\u0627\u0646 \u0622\u062e\u0631 \u0645\u0644\u0648\u0643 \u0633\u0644\u0627\u0644\u0629 \u0623\u0633\u0631\u0629 \u0623\u0644 \u0628\u0648\u0631\u0648\u0628\u0646 \u062d\u064a\u062b \u0642\u0627\u0645\u062a \u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0628\u0637\u0631\u062f\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0645 \u0633\u0646\u0629 1824 \u0648\u062d\u062a\u0649 1830 \u0648\u062e\u0644\u0641\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0643\u0645 \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0641\u0644\u064a\u0628\u060c \u0648\u0642\u0628\u0644\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646 \u0639\u0634\u0631 \u0627\u0644\u0630\u064a \u062a\u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1824. \u0643\u0627\u0646 \u0646\u0638\u0627\u0645 \u0634\u0627\u0631\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631 \u0631\u062c\u0639\u064a \u0648\u0633\u064a\u0621 \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0647\u0630\u0627 \u0633\u0628\u0628\u0627 \u0641\u064a \u0648\u062c\u0648\u062f \u0645\u0639\u0627\u0631\u0636\u0629 \u0642\u0648\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u0639\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062c\u0627\u0647\u0627\u062a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0645\u0645\u0627 \u0623\u062f\u0649 \u0625\u0644\u0649 \u0642\u064a\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0634\u0627\u0631\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0625\u0639\u0637\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0645\u062a\u064a\u0627\u0632\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0627\u0643\u0644\u064a\u0631\u0648\u0633 \u0648\u0637\u0628\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0628\u0644\u0627\u0621. \u062a\u0632\u0648\u062c \u0634\u0627\u0631\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631 \u0645\u0646 \u0645\u0627\u0631\u064a-\u062a\u0631\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0642\u0627\u062f\u0645\u0629 \u0645\u0646 \u0633\u0627\u06a4\u0648\u0627\u0648\u0647\u0648."@ar,
        "Carlos X (Versalhes, 9 de outubro de 1757 \u2013 G\u00f6rz, 6 de novembro de 1836) foi o Rei da Fran\u00e7a e Navarra de 1824 at\u00e9 sua abdica\u00e7\u00e3o for\u00e7ada em 1830. Sucedeu o irm\u00e3o Lu\u00eds XVIII e reinou por quase seis anos at\u00e9 a Revolu\u00e7\u00e3o de Julho de 1830, que for\u00e7ou sua abdica\u00e7\u00e3o e elegeu Lu\u00eds Filipe III, Duque d'Orle\u00e3es como o novo rei."@pt,
        "Carlos X de Francia (Palacio de Versalles, 9 de octubre de 1757 \u2013 Gorizia, Iliria, 6 de noviembre de 1836) fue rey de Francia y de Navarra entre 1824 y 1830. Fue el \u00faltimo rey reinante Borb\u00f3n de Francia, siendo tambi\u00e9n el \u00faltimo que tuvo una ceremonia de coronaci\u00f3n."@es,
        "Charles X (Charles Philippe; 9 October 1757 \u2013 6 November 1836) was King of France from 16 September 1824 until 2 August 1830. For most of his life he was known as the Count of Artois (in French, comte d'Artois). An uncle of the uncrowned King Louis XVII, and younger brother to reigning Kings Louis XVI and Louis XVIII, he supported the latter in exile and eventually succeeded him."@en,
        "Charles X (ch\u00e2teau de Versailles, 9 octobre 1757 \u2013 G\u00f6rz, empire d'Autriche, 6 novembre 1836), surtout connu sous le titre de comte d'Artois (1757-1824), est roi de France et de Navarre de 1824 \u00e0 1830. Dernier petit-fils de Louis XV et de Marie Leszczynska, succ\u00e9dant \u00e0 ses deux fr\u00e8res, Louis XVI et Louis XVIII, il est le roi de France le plus \u00e2g\u00e9, \u00e0 son av\u00e8nement (66 ans) comme \u00e0 son d\u00e9c\u00e8s (79 ans). Attach\u00e9 aux conceptions et aux valeurs de l'Ancien R\u00e9gime sans \u00eatre pour autant r\u00e9actionnaire comme on l'a souvent dit, il tenta d'incarner la continuit\u00e9 de l'\u00c9tat et de la monarchie apr\u00e8s le violent passage r\u00e9volutionnaire, tout en acceptant en majorit\u00e9 les valeurs de son temps. Tr\u00e8s pieux et attach\u00e9 aux concepts sociaux du christianisme, il semble que Charles X attachait une certaine importanc"@fr,
        "Karel X (Frans: Charles Philippe) (Versailles, 9 oktober 1757 \u2013 Gorizia, 6 november 1836), graaf van Artois, was koning van Frankrijk en Navarra van 16 september 1824 tot 2 augustus 1830. Hij was een jongere broer van de voormalige koningen Lodewijk XVI en Lodewijk XVIII. In ballingschap steunde hij Lodewijk XVIII en uiteindelijk volgde hij hem op. Aan zijn bijna zes jaar durende heerschappij kwam in 1830 door de Julirevolutie een einde. In plaats van de oudste tak van het Huis Bourbon werd Lodewijk Filips, hertog van Orl\u00e9ans, uit het Huis Bourbon-Orl\u00e9ans tot koning verkozen. Karel X werd opnieuw verbannen en stierf zes jaar na zijn afzetting in de toen Oostenrijkse stad Gorizia."@nl,
        "Karl X. Philipp (frz. Charles X Philippe; * 9. Oktober 1757 in Versailles; \u2020 6. November 1836 in G\u00f6rz, \u00d6sterreich) aus dem Haus Bourbon war der letzte Herrscher Frankreichs, der den Titel \u201eK\u00f6nig von Frankreich und Navarra\u201c f\u00fchrte. Er folgte 1824 seinem \u00e4lteren Bruder Ludwig XVIII. auf den Thron. Karl X. wurde 1830 durch die Julirevolution gest\u00fcrzt; sein Nachfolger Ludwig Philipp f\u00fchrte daraufhin den Titel \u201eK\u00f6nig der Franzosen\u201c."@de,
        "Karol X Filip (ur. 9 pa\u017adziernika 1757 w Wersalu, zm. 6 listopada 1836 w zamku Graffenberg ko\u0142o Gorycji, Austria) \u2013 hrabia d'Artois, kr\u00f3l Francji od 1824 do 1830. Brat Ludwika XVI i Ludwika XVIII, z dynastii Burbon\u00f3w oraz Madame Klotyldy i Madame El\u017cbiety, wolnomularz."@pl,
        "Zio del re eletto Luigi XVII e fratello minore dei sovrani Luigi XVI e Luigi XVIII, support\u00f2 quest'ultimo durante il periodo dell'esilio della famiglia reale di Borbone dopo la Rivoluzione francese e gli succedette poi al trono. Il suo governo dur\u00f2 circa sei anni ed ebbe fine con la Rivoluzione di luglio del 1830 che port\u00f2 alla sua abdicazione ed all'elezione di Luigi Filippo, duca di Orl\u00e9ans, quale re dei Francesi. Esiliato nuovamente, Carlo mor\u00ec a Gorizia, allora parte dell'Impero austriaco."@it,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b X (\u0444\u0440. Charles X; 9 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1757 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c, \u2014 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1836 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0413\u0451\u0440\u0446, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0413\u043e\u0440\u0438\u0446\u0438\u044f, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 c 1824 \u043f\u043e 1830 \u0433\u043e\u0434\u044b, \u0434\u043e 1824 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u0433\u0440\u0430\u0444 \u0434\u2019\u0410\u0440\u0442\u0443\u0430 (\u0444\u0440. Comte d\u2019Artois). \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0446\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u0439 \u043b\u0438\u043d\u0438\u0438 \u0411\u0443\u0440\u0431\u043e\u043d\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u043b\u0435."@ru,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb10\u4e16\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Charles X\u30011757\u5e7410\u67089\u65e5 - 1836\u5e7411\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u5fa9\u53e4\u738b\u653f\u306e\u30d6\u30eb\u30dc\u30f3\u671d\u6700\u5f8c\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u738b\uff08\u5728\u4f4d\uff1a1824\u5e749\u670816\u65e5 - 1830\u5e748\u67082\u65e5\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ca\u30d0\u30e9\u56fd\u738b\u3068\u3057\u3066\u306f\u30ab\u30eb\u30ed\u30b95\u4e16\uff08\u30d0\u30b9\u30af\u8a9e: Karlos V.a\uff09\u3002 \u5373\u4f4d\u4ee5\u524d\u306b\u306f\u30a2\u30eb\u30c8\u30ef\u4f2f\u7235\uff08comtes d'Artois, \u30b3\u30f3\u30c8\u30fb\u30c0\u30eb\u30c8\u30ef\uff09\u306e\u79f0\u53f7\u3067\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u9769\u547d\u52c3\u767a\u5f8c\u3001\u3059\u3050\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u3066\u56fd\u5185\u5916\u306e\u53cd\u9769\u547d\u3092\u6307\u5c0e\u3057\u3001\u5fa9\u53e4\u738b\u653f\u3067\u3082\u6975\u7aef\u306a\u53cd\u52d5\u653f\u6cbb\u3092\u6577\u3044\u3066\u4e03\u6708\u9769\u547d\u3092\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u590f\u5c14\u5341\u4e16\u6216\u7a31\u67e5\u7406\u5341\u4e16\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aCharles X\uff1b1757\u5e7410\u67089\u65e5\uff0d1836\u5e7411\u67086\u65e5\uff09\uff0c\u672c\u540d\u590f\u5c14-\u83f2\u5229\u666e\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aCharles-Philippe\uff09\uff0c\u662f\u6cd5\u56fd\u6ce2\u65c1\u5fa9\u8f9f\u540e\u7684\u7b2c\u4e8c\u4e2a\u6cd5\u5170\u897f\u53ca\u7eb3\u74e6\u5c14\u56fd\u738b\uff081824\u5e748\u670816\u65e5\u20131830\u5e748\u67082\u65e5\u5728\u4f4d\uff09\u3002\u4ed6\u662f\u8def\u6613\u5341\u4e94\u7684\u5b59\u513f\u3001\u8def\u6613\u5341\u516d\u7684\u5f1f\u5f1f\uff0c\u6b77\u7d93\u8def\u6613\u5341\u516d\u3001\u8def\u6613\u5341\u4e03\u3001\u8def\u6613\u5341\u516b\u4e09\u4f4d\u77ed\u66ab\u7684\u6cd5\u56fd\u6ce2\u65c1\u5fa9\u8f9f\u738b\u4e4b\u5f8c\uff0c67\u6b72(1824\u5e74)\u6642\u624d\u7ee7\u627f\u738b\u4f4d\u3002\u7531\u4e8e\u4ed6\u5bf9\u5929\u4e3b\u6559\u7684\u5f3a\u70c8\u70ed\u60c5\u548c\u8d35\u65cf\u653f\u6cbb\u7684\u538c\u6076\uff0c\u5f15\u8d77\u4eba\u6c11\u7684\u5f3a\u70c8\u4e0d\u6ee1\uff0c\u5f15\u767c1830\u5e74\u4e03\u6708\u9769\u547d\uff0c\u590f\u5c14\u88ab\u8feb\u900a\u4f4d\uff0c\u6d41\u4ea1\u82f1\u570b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:96583780;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_X_of_France>,
        <http://viaf.org/viaf/96583780>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_X_of_France_1.PNG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_X_of_France.
doremus_artist:279fed8d-72af-39cb-8639-ff33fdc39f97
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Dom Um Rom\u00e3o (* 3. August 1925 in Rio de Janeiro; \u2020 26. Juli 2005 in Rio de Janeiro) war ein brasilianischer Schlagzeuger und Perkussionist. Er war Mitglied von Weather Report."@de,
        "Dom Um Rom\u00e3o (3 August 1925 \u2013 27 July 2005) was a Brazilian jazz drummer and percussionist. Noted for his expressive stylings with the fusion band Weather Report, Rom\u00e3o recorded with varied artists such as Cannonball Adderley, Paul Simon, Antonio Carlos Jobim, Jorge Ben, Sergio Mendes and Brasil '66 and Tony Bennett. He died in Rio de Janeiro shortly after suffering a stroke. He was the percussionist Tom Jobim brought to the studio for the legendary album Jobim recorded with Frank Sinatra in 1967 for Reprise \"Francis Albert Sinatra & Antonio Carlos Jobim\""@en,
        "Dom Um Rom\u00e3o (3 de agosto de 1925 - 27 de julio de 2005) fue un percusionista y baterista brasile\u00f1o de jazz. Es especialmente conocido por su trabajo con la banda de fusi\u00f3n Weather Report, habiendo adem\u00e1s grabado con m\u00fasicos como Cannonball Adderley, Paul Simon, Antonio Carlos Jobim, Sergio Mendes and Brasil '66 y Tony Bennett. Muri\u00f3 en R\u00edo de Janeiro, despu\u00e9s de haber sufrido un ataque card\u00edaco."@es,
        "Dom Um Rom\u00e3o (4 augustus 1924, Rio de Janeiro - 24 juli 2005, Rio de Janeiro) is een Braziliaans percussionist en drummer. Hij verwierf onder andere bekendheid als percussionist bij de jazzrock-formatie Weather Report."@nl,
        "Dom Um Rom\u00e3o (Rio de Janeiro, 3 de agosto de 1925 - 26 de julho de 2005) foi um instrumentista (baterista e percussionista) e compositor ligado ao come\u00e7o da bossa nova. S\u00e3o marcantes suas participa\u00e7\u00f5es nos \u00e1lbuns: Can\u00e7\u00e3o do Amor demais, considerado marco inicial para o movimento da bossa nova; Francis Albert Sinatra & Antonio Carlos Jobim e Wave com Tom Jobim. \u00c9 considerado, com Jo\u00e3o Gilberto, um dos inventores da batida da bossa nova. Foi Dom Um quem primeiro apresentou Elis Regina no Beco das Garrafas, reduto de m\u00fasicos e bo\u00eamios do Rio de Janeiro.Fez parte tamb\u00e9m do Weather Report, veteranos do jazz fusion."@pt;
    owl:sameAs viaf:27256724;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dom_Um_Rom\u00e3o>,
        <http://viaf.org/viaf/27256724>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ca8cb6e1-2c42-40be-bf44-ee2e6af39252>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dom_Um_Romão.
doremus_artist:2885d3a8-d98c-3c23-a43d-d4b5817ef31d
owl:sameAs viaf:100322780; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100322780>.
doremus_artist:2923b253-812f-3a22-bdf2-b9d5af7973e1
owl:sameAs viaf:43879720; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43879720>.
doremus_artist:29e6292e-68a5-3b91-b326-a3cb6827e4eb
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Akira Miyoshi (10 de enero de 1933 - 4 de octubre de 2013) fue un compositor japon\u00e9s. Miyoshi naci\u00f3 en Suginami, Tokio. Fue un ni\u00f1o prodigio en el piano, estudi\u00f3 con Kozaburo Hirai y Tomojiro Ikenouchi. Estudi\u00f3 literatura francesa en la Universidad de Tokio, y luego en el Conservatorio de Par\u00eds con Henri Challan y Raymond Gallois-Montbrun 1955-1957. Estaba muy influenciado por Henri Dutilleux. Regres\u00f3 a Jap\u00f3n en 1957, y continu\u00f3 estudiando franc\u00e9s, donde se gradu\u00f3 en 1960. En 1965, se convirti\u00f3 en profesor en la Escuela de M\u00fasica Toho Gakuen. Miyoshi recibi\u00f3 el 31\u00ba Suntory Music Award (1999). Ha ganado cuatro premios Otaka por sus composiciones."@es,
        "Akira Miyoshi (jap. \u4e09\u5584\u3000\u6643 Miyoshi Akira; * 10. Januar 1933 in Suginami, Pr\u00e4fektur Tokio; \u2020 4. Oktober 2013) war ein japanischer Komponist."@de,
        "Akira Miyoshi (\u4e09\u5584\u3000\u6643; January 10, 1933 \u2013 4 October 2013) was a Japanese composer. Miyoshi was born in Suginami, Tokyo. He was a child prodigy on the piano, studying with Kozaburo Hirai and Tomojiro Ikenouchi. He studied French literature at the University of Tokyo, and then at the Paris Conservatory with Henri Challan and Raymond Gallois-Montbrun from 1955 to 1957. He was very influenced by Henri Dutilleux. He returned to Japan in 1957 and continued studying French, graduating in 1960. In 1965, he became a professor at the Toho Gakuen School of Music. Miyoshi received the 31st Suntory Music Award (1999). He won four Otaka prizes for his compositions."@en,
        "Akira Miyoshi (\u4e09\u5584\u6643, Miyoshi Akira), n\u00e9 le 10 janvier 1933 et mort le 4 octobre 2013, est un compositeur japonais."@fr,
        "Akira Miyoshi (\u4e09\u5584\u6643, Miyoshi Akira; Suginami, Tokio, 10 januari 1933 \u2013  4 oktober 2013 was een Japans componist en muziekpedagoog."@nl,
        "\u0410\u043a\u0438\u0301\u0440\u0430 \u041c\u0438\u0451\u0441\u0438 (\u044f\u043f. \u4e09\u5584\u6643; 10 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1933, \u0422\u043e\u043a\u0438\u043e, \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u044f \u2014 4 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2013, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u4e09\u5584 \u6643\uff08\u307f\u3088\u3057 \u3042\u304d\u3089\u30011933\u5e741\u670810\u65e5 - 2013\u5e7410\u67084\u65e5\uff09\u306f\u65e5\u672c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u4e09\u5584\u6643\uff08\u82f1\u6587\uff1aMiyoshi Akira\uff0c\u65e5\u6587\uff1a\u307f\u3088\u3057 \u3042\u304d\u3089\uff0c1933\u5e741\u670810\u65e5-2013\u5e7410\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u65e5\u672c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:108838119;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Akira_Miyoshi>,
        <http://viaf.org/viaf/108838119>,
        <https://musicbrainz.org/artist/678db965-00fd-4f2f-acab-bb23ad1f98ba>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Akira_Miyoshi.
doremus_artist:2a1eb89e-2876-370b-8fc3-38f80eef1c5f
    dbp:birthPlace dbr:Kistarcsa;
    dbp:deathPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "J\u00f3zsef Sim\u00e1ndy (* 18. September 1916 in Kistarcsa; \u2020 3. M\u00e4rz 1997 in Budapest) war ein ungarischer Operns\u00e4nger im Stimmfach Tenor."@de,
        "J\u00f3zsef Sim\u00e1ndy (Kistarcsa, 18 September 1916 \u2013 Budapest, 4 March 1997) was a Hungarian tenor with German origins. His name in Hungarian form is Sim\u00e1ndy J\u00f3zsef, his original family name is Schulder. A student of Emilia Posszert, he joined the chorus of the Hungarian State Opera in 1940; in 1946, he made his debut as Don Jos\u00e9 in Carmen in Szeged. In 1947, he returned to the Budapest Opera, where he was the leading heroic tenor until 1984. He performed regularly in Munich as well, from 1956 until 1960. Besides heroic tenor roles, Sim\u00e1ndy took on lyric and spinto parts as well; he was best known for his Radames, Lohengrin, and Otello. Recordings include two operas by Ferenc Erkel, B\u00e1nk b\u00e1n and Hunyadi L\u00e1szl\u00f3, in both of which he sang the title role."@en,
        "J\u00f3zsef Sim\u00e1ndy, n\u00e9 J\u00f3zsef Schulder le 18 novembre 1916 \u00e0 Kistarcsa et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 4 mars 1997 \u00e0 Budapest \u00e9tait un chanteur d'op\u00e9ra hongrois. Il est connu comme l'un des plus grands t\u00e9nors du pays et reste encore associ\u00e9 \u00e0 son r\u00f4le dans les op\u00e9ras B\u00e1nk b\u00e1n et Hunyadi L\u00e1szl\u00f3 de Ferenc Erkel ."@fr;
    owl:sameAs viaf:51880556;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00f3zsef_Sim\u00e1ndy>,
        <http://viaf.org/viaf/51880556>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/József_Simándy_2016_stamp_of_Hungary.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:József_Simándy.
doremus_artist:2abaaef1-0cf1-3209-8b00-5f2fb203f512
owl:sameAs viaf:69260361; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69260361>.
doremus_artist:2ae9742f-9f9e-37b0-9c67-31ed01912e0a
    dbp:birthPlace dbr:Sunnmøre;
    rdfs:comment
        "Annbj\u00f8rg Lien (born 15 October 1971 in \u00c5lesund and raised in Mauseidv\u00e5g, Norway) is a Norwegian musician, playing the hardingfele (Hardanger fiddle), violin, and nyckelharpa. She is married to keyboardist and professor Bj\u00f8rn Ole Rasch."@en,
        "Annbj\u00f8rg Lien (n\u00e9e en 1971) est une violoniste norv\u00e9gienne. Elle joue du violon, du hardingfele (sorte de violon typiquement norv\u00e9gien) ainsi que du nyckelharpa (sorte de vielle \u00e0 roue scandinave). Dans ses compositions, la musique traditionnelle norv\u00e9gienne est combin\u00e9e au jazz et au rock. Afin de promouvoir la musique traditionnelle de son pays, elle est all\u00e9e aux quatre coins du monde : Afrique, Asie, Australie, Am\u00e9rique du Nord et, bien s\u00fbr, Europe."@fr;
    owl:sameAs viaf:27277427;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Annbj\u00f8rg_Lien>,
        <http://viaf.org/viaf/27277427>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bcc5e97a-dc90-482b-ba52-ede1554fc7f8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Annbjørg_Lien.
doremus_artist:2b114d56-6287-3b67-87d4-bdbe2a108fef
    owl:sameAs viaf:59271960;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59271960>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henryk_Czy.
doremus_artist:2b29fea1-51b5-3f28-b15b-7906fd1ebb44
    owl:sameAs viaf:29744356;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29744356>,
        <https://musicbrainz.org/artist/107b9d7c-6e70-4982-aac2-38eb5ca9e152>.
doremus_artist:2b5ed8d5-10e5-33d5-ac98-e1581c260397
owl:sameAs viaf:54338271; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54338271>.
doremus_artist:2b95674f-ff5f-316c-8b07-903f170f9811
owl:sameAs viaf:219871; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/219871>.
doremus_artist:2bd5c300-282b-3cb4-a924-446de6595172
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Babenhausen,_Bavaria>;
    dbp:deathPlace dbr:Mülheim;
    rdfs:comment
        "Georg Ludwig Jochum (* 10. Dezember 1909 in Babenhausen; \u2020 1. November 1970 in M\u00fclheim an der Ruhr; manchmal auch Georg-Ludwig Jochum geschrieben) war ein deutscher Dirigent und Bruder von Otto und des bekannteren Eugen, mit dem er seine Verbundenheit zur Musik Anton Bruckners teilte."@de,
        "Georg Ludwig Jochum (Babenhausen, 10 d\u00e9cembre 1909 \u2013 M\u00fclheim, 1er novembre 1970 ; parfois \u00e9crit Georg-Ludwig Jochum) est un chef d'orchestre allemand, fr\u00e8re cadet du tr\u00e8s connu Eugen, avec qui il partage le m\u00eame attachement \u00e0 la musique d'Anton Bruckner."@fr,
        "Georg Ludwig Jochum (Georg-Ludwig Jochum) (Babenhausen, cerca de Augsburgo, 10 de diciembre de 1909-M\u00fclheim an der Ruhr, 1 de noviembre de 1970) fue un director de orquesta alem\u00e1n."@es,
        "Georg Ludwig Jochum (sometimes hyphenated as Georg-Ludwig Jochum) (10 December 1909 \u2013 1 November 1970) was a German conductor and younger brother of better-known conductor Eugen Jochum. He was born in Babenhausen near Augsburg, Germany. After studies in Munich, in 1932 he was appointed General Music Director of the city of M\u00fcnster. This made him the youngest orchestral chief in Germany. Like his brother, he is especially associated with the music of Anton Bruckner. He died in M\u00fclheim, Germany."@en,
        """\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30e8\u30c3\u30d5\u30e0\uff08Georg Ludwig Jochum, 1909\u5e7412\u670810\u65e5 - 1970\u5e7411\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u5144\u30aa\u30a4\u30b2\u30f3\u3082\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u738b\u56fd\u30d0\u30fc\u30d9\u30f3\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002 \u30a2\u30a6\u30af\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3092\u7d4c\u3066\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3001\u30e8\u30bc\u30d5\u30fb\u30da\u30f3\u30d0\u30a6\u30a2\u30fc\u3001\u30b8\u30fc\u30af\u30e0\u30f3\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30cf\u30a6\u30bc\u30c3\u30ac\u30fc\u3001\u30e8\u30bc\u30d5\u30fb\u30cf\u30fc\u30b9\u306e\u5404\u6c0f\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021932\u5e74\u306b\u30df\u30e5\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u5e02\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u30011934\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u30fb\u30e0\u30bc\u30a6\u30e0\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u51fa\u3057\u305f\u30021937\u5e74\u306b\u30d7\u30e9\u30a6\u30a8\u30f3\u5e02\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u306a\u308a\u3001\u30ca\u30c1\u30b9\u306b\u5165\u515a\u30021940\u5e74\u306b\u30ea\u30f3\u30c4\u5e02\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u306a\u308a\u3001\u30ea\u30f3\u30c4\u5e02\u7acb\u5287\u5834\u304a\u3088\u3073\u30ea\u30f3\u30c4\u5e02\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u30021943\u5e74\u306b\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30d2\u30c8\u30e9\u30fc\u306e\u547d\u3067\u30ea\u30f3\u30c4\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\uff08\u300e\u56fd\u5bb6 "Reich"\u300f\u306e\u540d\u3092\u51a0\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u307e\u305f\u5f53\u6642\u306e\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u4f75\u5408\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u305f\u3081\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3060\u3063\u305f\uff09\u304c\u4f5c\u3089\u308c\u305f\u969b\u306b\u306f\u5c02\u5c5e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306f\u975e\u30ca\u30c1\u5316\u88c1\u5224\u3092\u53d7\u3051\u30011946\u5e74\u304b\u3089\u30c7\u30e5\u30fc\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u5e02\u306e\u97f3\u697d\u7dcf\u76e3\u7763\u306e\u4efb\u306b\u5f53\u305f\u308a\u3001\u305d\u306e\u9593\u306e1948\u5e74\u304b\u3089\u7fcc\u5e74\u307e\u3067\u30d0\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u5c02\u4efb\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021958\u5e74\u306b\u306f\u30c7\u30e5\u30fc\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u306e\u9662\u9577\u3068\u306a\u3063\u305f\u304c\u30011968\u5e74\u306b\u96a0\u9041\u3057\u305f\u30021970\u5e74\u306b\u30df\u30e5\u30fc\u30eb\u30cf\u30a4\u30e0\u30fb\u30a2\u30f3\u30fb\u30c7\u30a2\u30fb\u30eb\u30fc\u30eb\u306b\u3066\u6ca1\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:10035962;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_Ludwig_Jochum>,
        <http://viaf.org/viaf/10035962>,
        <https://musicbrainz.org/artist/50360d3f-c01e-4713-9fc7-8a88b34b13d2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georg_Ludwig_Jochum.
doremus_artist:2bfe988d-98e0-3986-85cf-2a69965415dd
    dbp:birthPlace dbr:Erfurt;
    dbp:deathPlace dbr:Eisenach;
    rdfs:comment
        "Johann Bernhard Bach (23 May 1676 \u2013 11 June 1749) was a German composer, and second cousin of J. S. Bach. He was born in Erfurt, and his early musical education was by his father, Johann Aegidius Bach. He took up his position as organist in Erfurt in 1695, and then took a similar position in Magdeburg. He replaced Johann Christoph Bach as organist in Eisenach, and also as harpsichordist in the court orchestra in 1703. Most of his musical output has been lost, but amongst his surviving music there are four orchestral suites. It is known that J.S. Bach had individual parts prepared for performance by his orchestra."@en,
        "Johann Bernhard Bach (23 de mayo de 1676 - 11 de junio de 1749) fue un organista, clavecinista y compositor alem\u00e1n. Hijo de Johann Aegidius Bach, naci\u00f3 en Erfurt. Estudi\u00f3 con su primo Johann Sebastian Bach en Weimar, luego fue organista de la Kaufmannkirche de su ciudad natal desde 1695, m\u00e1s tarde en Magdeburgo. Finalmente en 1703 fue clavecinista de la corte de Eisenach y organista en la Iglesia de San Jorge, sucediendo a su sobrino Johann Christoph Bach (1642-1703). Ah\u00ed tuvo la oportunidad de trabajar entre 1708 y 1712 con Georg Philipp Telemann, quien influy\u00f3 en su obra. Muri\u00f3 en Eisenach."@es,
        """Johann Bernhard Bach (Erfurt, 23 mei 1676 - Eisenach, 11 juni 1749) was een Duits componist, organist en klavecinist. Hij was een achterneef van Johann Sebastian Bach: Johann Bernhards grootvader Johann(es) Hans (1604 Wechmar - 1673 Erfurt) was de oudste broer van Johann Sebastians grootvader Christoph (1613 Wechmar - 1661 Arnstadt). Johann Sebastians eerste vrouw Maria Barbara (1684-1720) was in diezelfde graad familie van haar echtgenoot en van Johann Bernhard: h\u00e1\u00e1r grootvader was de derde en jongste broer, Heinrich (1615 Wechmar - 1692 Arnstadt), stamvader van de "Arnstadt-tak"."""@nl,
        "Johann Bernhard Bach (n\u00e9 \u00e0 Erfurt le 23 mai 1676 - mort \u00e0 Eisenach le 11 juin 1749) est un compositeur allemand. Il \u00e9tait cousin au second degr\u00e9 de Johann Sebastian Bach."@fr,
        "Johann Bernhard Bach der \u00c4ltere (* 23. Mai 1676 in Erfurt; \u2020 11. Juni 1749 in Eisenach) war ein deutscher Komponist aus der Familie Bach und ein Cousin zweiten Grades von Johann Sebastian Bach. Er wurde von seinem Vater Johann Egidius Bach schon als Kind musikalisch ausgebildet. Sp\u00e4ter studierte er zusammen mit Johann Sebastian Bach in Weimar. 1695 wurde er Organist in Erfurt und Magdeburg. Sp\u00e4ter wurde er Nachfolger seines Onkels Johann Christoph Bach als Organist in Eisenach und als Cembalist im Hof-Orchester 1703. Der gr\u00f6\u00dfte Teil seines musikalischen Schaffens, bis auf vier Orchestersuiten und einige Orgelwerke, ging verloren. Es ist bekannt, dass Johann Sebastian Bach mit seinem Orchester Collegium Musicum in Leipzig verschiedene St\u00fccke seines Cousins auff\u00fchrte. Von 1708 bis 1712 arbei"@de,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d9\u30eb\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\uff08Johann Bernhard Bach, 1676\u5e745\u670823\u65e5 - 1749\u5e746\u670811\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001J\u30fbS\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u53c8\u5f93\u5144\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46953141;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Bernhard_Bach>,
        <http://viaf.org/viaf/46953141>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Bernhard_Bach.
doremus_artist:2c646522-6f6a-37a6-b0a5-4412da31b2c4
    rdfs:comment
        "Anche suo fratello Carlo fu baritono."@it,
        "Renato Zanelli (April 1, 1892 in Valparaiso \u2013 March 25, 1935 in Santiago) was a Chilean operatic baritone and later tenor, particularly associated with heroic Italian and German roles, notably Verdi's Otello."@en,
        "\u30ec\u30ca\u30fc\u30c8\u30fb\u30b6\u30cd\u30c3\u30ea\uff08Renato Zanelli Morales, 1892\u5e744\u67081\u65e5 - 1935\u5e743\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30ea\u51fa\u8eab\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3002\u306f\u3058\u3081\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u306b\u8ee2\u5411\u3057\u305f\u3002\u7279\u306b\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u300e\u30aa\u30c6\u30ed\u300f\u984c\u540d\u5f79\u3067\u306e\u6b4c\u5531\u3067\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u5f97\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59271262;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Renato_Zanelli>,
        <http://viaf.org/viaf/59271262>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Renato_Zanelli.
doremus_artist:2d01a092-a292-3786-9dc4-807be4e6a44b
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Nico Fidenco (artistic name Domenico Colarossi; born January 24, 1933, in Rome) is an Italian singer who gained considerable popularity from 1960 onwards, after the release of the song What a sky (Italian: Su nel cielo, taken from the film of Francesco Maselli Silver Spoon Set)."@en,
        "Nico Fidenco (eigentlich Domenico Colarossi; * 24. Januar 1933 in Rom) ist ein italienischer S\u00e4nger und Komponist, der viel f\u00fcr das Kino gearbeitet hat."@de,
        "Nico Fidenco (nacido el 24 de enero de 1933 en Roma) es un cantautor italiano cuyo nombre real es: Domenico Colarossi"@es,
        """Nico Fidenco, nome art\u00edstico de Domenico Colarossi, (Roma, 24 de janeiro de 1933) \u00e9 um cantor e compositor italiano. Foi um dos mais importantes nomes da can\u00e7\u00e3o italiana dos anos sessenta. Uma de suas can\u00e7\u00f5es mais conhecidas \u00e9 "A casa di Irene", que \u00e9 um grande cl\u00e1ssico, uma can\u00e7\u00e3o profundamente identificada internacionalmente com a imagem da It\u00e1lia."""@pt,
        "Nico Fidenco, w\u0142a\u015bciwie Domenico Colarossi (ur. 24 stycznia 1933 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski i piosenkarz i kompozytor, znany z przeboj\u00f3w \u201eWhat a Sky\u201d (1. miejsce na w\u0142oskiej li\u015bcie przeboj\u00f3w w grudniu 1960 i 9. miejsce na li\u015bcie najlepiej sprzedawanych singli we W\u0142oszech w tym samym roku) i \u201eIl Mondo di Suzie Wong\u201d (1. miejsce na w\u0142oskiej li\u015bcie przeboj\u00f3w i 2. miejsce na li\u015bcie najlepiej sprzedawanych singli we W\u0142oszech w tym samym roku) oraz \u201eLegata a un granello di sabbia\u201d (1. miejsce na w\u0142oskiej li\u015bcie przeboj\u00f3w w czerwcu 1961 i 3. miejsce na li\u015bcie najlepiej sprzedawanych singli we W\u0142oszech w tym samym roku); ten ostatni by\u0142 pierwszym w historii w\u0142oskiego przemys\u0142u fonograficznego singlem, kt\u00f3ry zosta\u0142 sprzedany w liczbie ponad 1 miliona egzemplarzy."@pl,
        "Nico FidencoFichier:Nico Fidenco.JPG Nico Fidenco en 1965 Nico Fidenco, n\u00e9 Domenico Colarossi, n\u00e9 le 24 janvier 1933 \u00e0 Rome est un chanteur italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:10047330;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nico_Fidenco>,
        <http://viaf.org/viaf/10047330>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f9a64d52-5182-419d-aad4-a99531a0ef62>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nico_Fidenco_seduto_61.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nico_Fidenco.
doremus_artist:2d098250-0ed4-3de7-bfa5-ee76ae425925
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Taylorville,_Illinois>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Jose,_California>;
    rdfs:comment
        "David Carroll (October 15, 1913 \u2013 March 22, 2008) was a studio arranger, conductor, and musical director."@en;
    owl:sameAs viaf:59273452;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Carroll_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/59273452>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2c3d69a9-2fbb-4305-87d3-87e2eab5a232>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Carroll_(musician)>.
doremus_artist:2d3e8533-6594-31c6-8c96-864f602382e8
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Germain-en-Laye;
    dbp:deathPlace dbr:Le_Pecq;
    rdfs:comment
        "Marie-Claire Alain (* 10. August 1926 in Saint-Germain-en-Laye; \u2020 26. Februar 2013 in Le Pecq) war eine franz\u00f6sische Organistin und Musikp\u00e4dagogin."@de,
        "Marie-Claire Alain (10 August 1926 \u2013 26 February 2013) was a French organist and organ teacher best known for her prolific recording career."@en,
        "Marie-Claire Alain (Saint-Germain-en-Laye, 10 augustus 1926 \u2013 Le Pecq, 26 februari 2013) was een Franse organiste en muziekpedagoge."@nl,
        "Marie-Claire Alain est une organiste concertiste fran\u00e7aise, n\u00e9e \u00e0 Saint-Germain-en-Laye le 10 ao\u00fbt 1926, et morte au Pecq le 26 f\u00e9vrier 2013. Elle compte parmi les plus illustres organistes de sa g\u00e9n\u00e9ration, de r\u00e9putation internationale. Les critiques sont unanimes \u00e0 louer la clart\u00e9 lumineuse de son jeu, la puret\u00e9 de son style, la musicalit\u00e9 intense et vivante de son interpr\u00e9tation et sa ma\u00eetrise dans l\u2019art de la registration."@fr,
        "Marie-Claire Genevi\u00e8ve Alain (Saint-Germain-en-Laye, Francia, 10 de agosto de 1926 \u2013 Le Pecq, Francia, 26 de febrero de 2013) fue una organista francesa que se destac\u00f3 por su carrera discogr\u00e1fica en el mundo de la m\u00fasica cl\u00e1sica, puesto que lleg\u00f3 a editar en vida cerca de doscientos cincuenta \u00e1lbumes de m\u00fasica de \u00f3rgano y lleg\u00f3 a vender cuatro millones de copias, incluyendo dos discos de oro. Por lo anterior mencionado es la organista de mayor \u00e9xito en el mundo."@es,
        "Marie-Claire Genevi\u00e8ve Alain (ur. 10 sierpnia 1926 w Saint-Germain-en-Laye, zm. 26 lutego 2013 w Le Pecq) \u2013 francuska organistka, pedagog, znana z obszernego dorobku nagra\u0144 p\u0142ytowych."@pl,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438-\u041a\u043b\u0435\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043d (\u0444\u0440. Marie-Claire Alain; 10 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1926 \u2014 26 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2013) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0414\u043e\u0447\u044c \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043d\u0430, \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0416\u0430\u043d\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u041e\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435 \u0410\u043b\u0435\u043d\u0430."@ru,
        "\u30de\u30ea\u30fc\uff1d\u30af\u30ec\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30e9\u30f3\uff08Marie-Claire Alain, 1926\u5e748\u670810\u65e5 - 2013\u5e742\u670826\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u5927\u91cf\u306e\u9332\u97f3\u306b\u3088\u3063\u3066\u4e16\u754c\u7684\u306b\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:94886880;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie-Claire_Alain>,
        <http://viaf.org/viaf/94886880>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marie-Claire_Alain_in_Saint-Donat_1982.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marie-Claire_Alain.
doremus_artist:2d730641-7067-3da6-969f-4608ea848e31
owl:sameAs viaf:4638627; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4638627>.
doremus_artist:2d891d2d-c137-3178-81df-605eacb62a86
    rdfs:comment
        """David Massengill (born 1951, Bristol, Tennessee) is an American folk singer/songwriter, guitar and appalachian dulcimer player. His best-known songs include "On The Road to Fairfax County," recorded by The Roches and by Joan Baez, "The Great American Dream," and "My Name Joe," about an illegal immigrant restaurant worker. For some years after he began recording, Massengill maintained a day job as a restaurant dishwasher. He also contributed his poignant dulcimer-centered version of "The Crucifixion" to 2001's multi-artist double-disc tribute to Phil Ochs, What's That I Hear. In addition to his skills as a singer-songwriter, guitarist, and both virtuoso and educator on the appalachian dulcimer, he is also a prolific author-illustrator of pocket-sized children's books and has performed and r"""@en;
    owl:sameAs viaf:289912106;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Massengill>,
        <http://viaf.org/viaf/289912106>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Massengill.
doremus_artist:2de9aa2d-fa26-39ab-b83a-b97aff74123e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bellefontaine,_Ohio>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Evanston,_Illinois>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u064a\u0644\u0641\u064a\u0644 \u0647\u064a\u0631\u0633\u0643\u0648\u0641\u064a\u062a\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Melville Jean Herskovits) \u0647\u0648 \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0623\u0646\u062b\u0631\u0648\u0628\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 \u0648\u0641\u0644\u0643\u0644\u0648\u0631 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 1895 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 1963. \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u062f\u0631\u0627\u0633\u0627\u062a\u0647 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0632\u0646\u0648\u062c \u0641\u064a \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627\u060c \u0648\u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f\u060c \u0648\u0627\u0644\u0641\u0644\u0643\u0644\u0648\u0631\u060c \u0648\u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f \u0627\u0644\u0628\u062f\u0627\u0626\u064a."@ar,
        "Melville Jean Herskovits ( Bellefontaine, Ohio, 10 de septiembre 1895 - Evanston, Illinois, 25 de febrero 25 1963) fue un antrop\u00f3logo e historiador estadounidense que estableci\u00f3 firmemente los estudios africanos y afroestadounidenses en la academia. Se licenci\u00f3 en Historia en la Universidad de Chicago, en 1920. Recibi\u00f3 su doctorado en Antropolog\u00eda de la Universidad de Columbia de Nueva York, bajo direcci\u00f3n del gran antrop\u00f3logo germano-estadounidense Franz Boas."@es,
        "Melville Jean Herskovits (* 10. September 1895 in Bellefontaine, Ohio; \u2020 25. Februar 1963 in Evanston, Illinois) war ein US-amerikanischer Anthropologe."@de,
        """Melville Jean Herskovits (Bellefontaine (Ohio), 10 de Setembro, 1895 - Evanston (Illinois), 25 de Fevereiro, 1963) foi um antrop\u00f3logo americano que firmemente estabeleceu Estudos africanos e Estudos afro-americanos na academia americana. O filho de imigrantes judeus, obteve um Bacharelado em Filosofia na Universidade de Chicago em 1923 e obteve seu mestrado e Ph.D. em Antropologia da Universidade de Columbia em Nova York sob a orienta\u00e7\u00e3o do antrop\u00f3logo Franz Boas. Sua disserta\u00e7\u00e3o, intitulada "The Cattle Complex in East Africa", investigou as teorias de poder e autoridade na regi\u00e3o africana. Ele estudou a forma como alguns aspectos da cultura africana e tradi\u00e7\u00f5es eram evidentes em afro-americanos nos anos 1900. Em 1927, Herskovits mudou-se para Northwestern University, como um antrop\u00f3logo e"""@pt,
        "Melville Jean Herskovits (September 10, 1895 \u2013 February 25, 1963) was an American anthropologist who firmly established African and African-American studies in American academia. He is known for exploring the cultural continuity from African cultures as expressed in African-American communities. He worked with his wife Frances (Shapiro) Herskovits, also an anthropologist, in the field in South America, the Caribbean and Africa. They jointly wrote several books and monographs together."@en,
        "Melville Jean Herskovits, n\u00e9 le 10 septembre 1895 \u00e0 Bellefontaine (Ohio, \u00c9tats-Unis) et mort le 25 f\u00e9vrier 1963 \u00e0 Evanston (Illinois, \u00c9tats-Unis) est un anthropologue am\u00e9ricain. C'est un des p\u00e8res de l'anthropologie Afro-am\u00e9ricaine."@fr,
        "Melville John Herskovits (ur. 10 wrze\u015bnia 1895 w Bellefontaine, Ohio, zm. 25 lutego 1963) \u2013 ameryka\u0144ski antropolog i afrykanista. Ucze\u0144 Franza Boasa. By\u0142 profesorem Northwestern University w Evanston. W 1948 roku stworzy\u0142 tam pierwsze w Ameryce interdyscyplinarne studia afrykanistyczne. Zajmowa\u0142 si\u0119 problematyk\u0105 zmiany kulturowej i akulturacji."@pl,
        "\u041c\u0435\u0301\u043b\u0432\u0438\u043b\u043b \u0414\u0436\u0438\u043d \u0425\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0432\u0438\u0446 (Melville Jean Herskovits (10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1895 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0411\u0435\u043b\u0444\u043e\u043d\u0442\u0438\u043d \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041e\u0433\u0430\u0439\u043e, \u2014 \u0443\u043c\u0435\u0440 25 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1963 \u042d\u0432\u0430\u043d\u0441\u0442\u043e\u043d, \u0418\u043b\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439\u0441) \u2014- \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044d\u0442\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0433, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0444\u0440\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432 \u0432 \u0421\u0428\u0410."@ru,
        "\u6885\u5c14\u7ef4\u5c14\u00b7\u8d6b\u65af\u79d1\u7ef4\u8328\uff08Melville Jean Herskovits\uff09(1895\u5e74\uff0d1963\u5e74)\uff0c\u7f8e\u56fd\u4eba\u7c7b\u5b66\u5bb6\uff0c\u7f8e\u56fd\u5b66\u672f\u754c\u975e\u6d32\u4eba\u53ca\u975e\u6d32\u88d4\u7f8e\u56fd\u4eba\u7814\u7a76\u7684\u5960\u57fa\u8005\u3002\u4ed6\u66fe\u5e08\u4ece\u4e8e\u4eba\u7c7b\u5b66\u5bb6\u6cd5\u862d\u8332\u00b7\u9b91\u4e9e\u58eb\uff0c\u5e76\u56e0\u6b64\u53d7\u5230\u4ed6\u7684\u5f71\u54cd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24663277;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Melville_J._Herskovits>,
        <http://viaf.org/viaf/24663277>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Melville_J._Herskovits>.
doremus_artist:2e1f1ea5-f29a-3ce3-a735-7621799669d0
    owl:sameAs viaf:63275533;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63275533>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dana_Medická.
doremus_artist:2e7cc753-7c3d-3013-8bdf-ca50a3c1dbb1
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Pelletier. Wilfrid Pelletier (n\u00e9 le 20 juin 1896 \u00e0 Montr\u00e9al au Qu\u00e9bec - mort le 9 avril 1982 \u00e0 Wayne (en) en Pennsylvanie \u00e0 l'\u00e2ge de 85 ans) est un pianiste puis un chef d'orchestre qu\u00e9b\u00e9cois."@fr,
        "Joseph Louis Wilfrid Pelletier (sometimes spelled Wilfred), CC (20 June 1896 \u2013 9 April 1982) was a Canadian conductor, pianist, composer, and arts administrator. He was instrumental in establishing the Montreal Symphony Orchestra, serving as the orchestra's first artistic director and conductor from 1935-1941. He had a long and fruitful partnership with the Metropolitan Opera in New York City that began with his appointment as a rehearsal accompanist in 1917; ultimately working there as one of the company's conductors in mainly the French opera repertoire from 1929-1950. From 1951\u20131966 he was the principal conductor of the Orchestre Symphonique de Qu\u00e9bec. He was also a featured conductor for a number of RCA Victor recordings, including an acclaimed reading of Gabriel Faur\u00e9's Requiem featur"@en,
        "Joseph Louis Wilfrid Pelletier, CC (* 20. Juni 1896 in Montreal; \u2020 9. April 1982 in New York) war ein kanadischer Dirigent und Pianist."@de,
        "Nel 1916 si trasferisce a Parigi studiando composizione con Charles-Marie Widor e nel 1917 si sposta a New York dove debutta al Metropolitan Opera come pianista in concerto fino al 1924 quando debutta come Boleslao Lazinski in Fedora (opera) con Maria Jeritza, Giovanni Martinelli (tenore), Antonio Scotti ed Angelo Bad\u00e0.Con la compagnia di Scotti nel 1920 dirige Il trovatore a Memphis. Dal 1951 al 1966 diresse l'Orchestre Symphonique de Qu\u00e9bec. Nel 1937, Pelletier spos\u00f2 la cantante lirica statunitense Rose Bampton."@it,
        "Wilfrid Pelletier (20 de junio de 1896 - 9 de abril de 1982) era un director de orquesta y pianista canadiense. Con frecuencia, dirigi\u00f3 en el Metropolitan Opera y fue un director que destac\u00f3 en numerosas grabaciones de RCA Victor, incluyendo el R\u00e9quiem de Gabriel Faur\u00e9. Dirigi\u00f3 los estrenos en EE. UU. de Le Coq d'Or de Rimsky-Korsakov y de M\u00e2rouf, savetier du Caire, obra de Henri Rabaud. En 1938, Pelletier apareci\u00f3 en la conocida pel\u00edcula de Paramount The Big Broadcast of 1938 mientras dirig\u00eda a la soprano noruega Kirsten Flagstad en Brunhilde's Battle Cry de La valquiria Richard Wagner."@es,
        "\u0412\u0438\u043b\u044c\u0444\u0440\u0438\u0301\u0434 \u041f\u0435\u043b\u043b\u0435\u0442\u044c\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Joseph Louis Wilfrid Pelletier; 20 \u0438\u044e\u043d\u044f 1896, \u041c\u043e\u043d\u0440\u0435\u0430\u043b\u044c \u2014 9 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1982, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:22332454;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilfrid_Pelletier>,
        <http://viaf.org/viaf/22332454>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6e71b8ff-badb-4be1-b738-409389325c17>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claude_Champagne_and_Wilfrid_Pelletier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilfrid_Pelletier.
doremus_artist:2f1ea073-9cbd-3736-9e18-fce55238e7b5
owl:sameAs viaf:7579415; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7579415>.
doremus_artist:2f25a052-384f-3271-a3cc-1b968af1d555
    owl:sameAs viaf:69114025;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69114025>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8a824cc9-9f49-4103-a5e4-551df138bb70>.
doremus_artist:2fd52329-f07d-3126-a84a-5a4d61c9fd27
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Michel Bernholc (* 1941; \u2020 5. Juni 2002) war ein franz\u00f6sischer Musiker, Komponist, Arrangeur und Produzent."@de,
        """Michel Bernholc (1941\u20132002) was a French composer, arranger and producer. Using the pseudonym Mike Steiphenson, he wrote and produced the 1971 hit "Burundi Black", which made #31 on the UK Singles Chart. He also wrote the Victoire Scott song La Licorne D\u2019or, which was covered by the Swedish symphonic metal band Therion on their fifteenth full-length musical album Les Fleurs du Mal. On 5 June 2002, Bernholc committed suicide."""@en,
        "Michel Bernholc (n\u00e9 en 1941 \u00e0 Paris et mort le 5 juin 2002) \u00e9tait un musicien et arrangeur fran\u00e7ais. Il fut tr\u00e8s pr\u00e9sent aupr\u00e8s des artistes de la jeune chanson fran\u00e7aise pendant les ann\u00e9es 1970 et 1980, eux-m\u00eames souvent auteurs ou compositeurs, ou de grands interpr\u00e8tes. Il \u00e9crit un grand nombre d'orchestrations et souvent des disques entiers avec Michel Berger, V\u00e9ronique Sanson, Fran\u00e7oise Hardy, France Gall, Michel Jonasz, Catherine Lara, Julien Clerc, Jean-Jacques Goldman, Alain Chamfort, Claude Fran\u00e7ois, Michel Sardou, Gilbert B\u00e9caud, Michel Delpech etc."@fr,
        "\u30df\u30c3\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30d9\u30eb\u30ca\u30eb\u30af\uff08Michel Bernholc,1941\u5e74\uff0d2002\u5e746\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u30fb\u7de8\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5126490;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Bernholc>,
        <http://viaf.org/viaf/5126490>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Bernholc.
doremus_artist:3101e963-ea7b-3d95-af3d-171b34b61388
owl:sameAs viaf:9169104; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9169104>.
doremus_artist:317acaf9-e458-38f3-b848-2e6b45d55e7e
owl:sameAs viaf:54415407; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54415407>.
doremus_artist:32025fb2-efbd-3ffe-b82e-366d3fce3a32
    rdfs:comment
        "Evgueni Galperine est un compositeur franco-russe n\u00e9 en 1974 dans l'Oural. Fils du compositeur Youli Galperine, il est principalement connu pour ses musiques de film."@fr;
    owl:sameAs viaf:34664028;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Evgueni_Galperine>,
        <http://viaf.org/viaf/34664028>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Evgueni_Galperine.
doremus_artist:3272647d-5483-3faf-b335-d9dabb8c10a9
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "\u00c9ric Damain est un acteur, chanteur et producteur de cin\u00e9ma fran\u00e7ais n\u00e9 le 18 septembre 1956 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:225092453;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9ric_Damain>,
        <http://viaf.org/viaf/225092453>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Éric_Damain.
doremus_artist:32d657da-5014-3c3a-8a50-c3ef6664f505
owl:sameAs viaf:64115674; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64115674>.
doremus_artist:336cf8ab-f7ae-33b8-8ec9-2fa163fe73d0
owl:sameAs viaf:14483261; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14483261>.
doremus_artist:33c4d45a-6353-3934-bc0a-7b78302560a2
owl:sameAs viaf:74616488; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74616488>.
doremus_artist:3446beae-bc56-39d6-a274-a8c8ab0fb4c5
    rdfs:comment
        "Michael Oesterle (born 1968) is a Canadian composer currently living in Deux-Montagnes, Quebec, Canada."@en;
    owl:sameAs viaf:80219001;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Oesterle>,
        <http://viaf.org/viaf/80219001>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Oesterle.
doremus_artist:345be0dd-fa66-33d0-a5a5-bc9f199569b1
    dbp:birthPlace dbr:German_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Gabon;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0644\u0628\u0631\u062a \u0634\u0641\u0627\u064a\u062a\u0632\u0631 (1875 - 1965) \u0641\u064a\u0644\u0633\u0648\u0641 \u0648\u0637\u0628\u064a\u0628 \u0648\u0639\u0627\u0644\u0645 \u062f\u064a\u0646\u064a \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u066c \u0672\u0635\u0644\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0632\u0627\u0633. \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0627\u0645 1952 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0646\u0648\u0628\u0644 \u0644\u0644\u0633\u0644\u0627\u0645 \u0644\u0641\u0644\u0633\u0641\u062a\u0647 \u0639\u0646 \u062a\u0642\u062f\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629. \u0644\u0643\u0646 \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0648\u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u062a\u0623\u0633\u064a\u0633 \u0648\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0645\u0633\u062a\u0634\u0641\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u063a\u0627\u0628\u0648\u0646\u060c \u063a\u0631\u0628 \u0648\u0633\u0637 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627."@ar,
        "Albert Schweitzer (Kaysersberg, 14 januari 1875 \u2013 Lambar\u00e9n\u00e9 (Gabon), 4 september 1965) was een Frans-Duitse arts, lutherse theoloog, filosoof en musicus. Albert Schweitzer werd in 1875 geboren in Kaysersberg, in de noordelijke, toen Duitse Elzas, het tegenwoordige Franse Haut-Rhin-departement. In 1951 ontving hij de prestigieuze Vredesprijs van de Duitse Boekhandel voor zijn protest tegen kernproeven en in 1952 de Nobelprijs voor de Vrede voor zijn filosofie 'Eerbied voor al het leven'. Hij is, behalve door zijn medisch werk in Afrika, vooral bekend geworden door zijn filosofie over cultuur en ethiek, en als musicus door zijn studies en interpretatie op orgel en piano van de muziek van Johann Sebastian Bach."@nl,
        "Albert Schweitzer (ur. 14 stycznia 1875 w Kaysersbergu, zm. 4 wrze\u015bnia 1965 w Lambar\u00e9n\u00e9) \u2013 francusko-niemiecki (alzacki) teolog i duchowny lutera\u0144ski, filozof, organista, muzykolog, lekarz. W 1952 otrzyma\u0142 Pokojow\u0105 Nagrod\u0119 Nobla za za\u0142o\u017cenie szpitala w Lambar\u00e9n\u00e9 w Gabonie."@pl,
        "Albert Schweitzer OM (14 de enero de 1875 - 4 de septiembre de 1965) fue un m\u00e9dico, fil\u00f3sofo, te\u00f3logo, y m\u00fasico alem\u00e1n nacionalizado franc\u00e9s, misionero m\u00e9dico en \u00c1frica y Premio Nobel de la Paz en 1952, tambi\u00e9n conocido por su vida interpretativa de Jes\u00fas y su profundo conocimiento de los textos b\u00edblicos. Naci\u00f3 en la provincia de Alsacia y Lorena, en ese entonces parte del Imperio Alem\u00e1n, hoy Francia. Schweitzer, un luterano, desafi\u00f3 tanto la visi\u00f3n secular de Jes\u00fas representado por la metodolog\u00eda hist\u00f3rico-cr\u00edtica de su \u00e9poca en ciertos c\u00edrculos acad\u00e9micos, as\u00ed como la visi\u00f3n tradicional cristiana. \u00c9l representaba a Jes\u00fas como alguien que, literalmente, cre\u00eda que el fin del mundo estaba llegando en su propia vida y se cre\u00eda a s\u00ed mismo como un salvador."@es,
        """Albert Schweitzer OM (Kaysersberg, 14 de janeiro de 1875 \u2014 Lambar\u00e9n\u00e9, 4 de setembro de 1965) foi um te\u00f3logo, m\u00fasico, fil\u00f3sofo e m\u00e9dico alem\u00e3o, nascido na Als\u00e1cia, ent\u00e3o parte do Imp\u00e9rio Alem\u00e3o (atualmente, uma regi\u00e3o administrativa francesa). Descendente de uma linhagem de importantes pol\u00edticos locais, Albert Schweitzer foi filho de Louis Schweitzer, cujo pai era Philippe-Chr\u00e9tien Schweitzer, prefeito de Pfaffenhofen, na Als\u00e1cia. Louis era irm\u00e3o de Charles Schweitzer, pai de Anne-Marie Schweitzer, m\u00e3e do fil\u00f3sofo franc\u00eas Jean-Paul Sartre. Sobre as obras do primo, Albert diria mais tarde, segundo Cohen-Solal (bi\u00f3grafa de J.P. Sartre), que "todas as opini\u00f5es s\u00e3o respeit\u00e1veis quando s\u00e3o sinceras, e por conta disso Deus seguramente o perdoar\u00e1"."""@pt,
        "Albert Schweitzer, OM (14 January 1875 \u2013 4 September 1965) was a French-German theologian, organist, philosopher, and physician. He was born in the province of Alsace-Lorraine and although that region had been annexed by the German Empire four years earlier, and remained a German possession until 1918, he considered himself French and wrote mostly in French. His mother-tongue was Alsatian German."@en,
        "Albert Schweitzer, n\u00e9 le 14 janvier 1875 \u00e0 Kaysersberg et mort le 4 septembre 1965 \u00e0 Lambar\u00e9n\u00e9 (Gabon), est un m\u00e9decin, pasteur et th\u00e9ologien protestant, philosophe et musicien alsacien. L'h\u00f4pital qu'il d\u00e9veloppe dans la for\u00eat \u00e9quatoriale au bord de l'Ogoou\u00e9 \u00e0 partir de 1913 le fait conna\u00eetre dans le monde entier. En 1952, l'attribution du prix Nobel de la paix lui apporte la cons\u00e9cration et une visibilit\u00e9 m\u00e9diatique consid\u00e9rable."@fr,
        "Ludwig Philipp Albert Schweitzer (* 14. Januar 1875 in Kaysersberg im Oberelsass bei Colmar; \u2020 4. September 1965 in Lambar\u00e9n\u00e9, Gabun) war ein deutsch-franz\u00f6sischer Arzt, Philosoph, evangelischer Theologe, Organist und Pazifist. Schweitzer gr\u00fcndete ein Krankenhaus in Lambar\u00e9n\u00e9 im zentralafrikanischen Gabun. Er ver\u00f6ffentlichte theologische und philosophische Schriften, Arbeiten zur Musik, insbesondere zu Johann Sebastian Bach, sowie autobiographische Schriften in zahlreichen und vielbeachteten Werken. 1953 wurde ihm der Friedensnobelpreis f\u00fcr das Jahr 1952 zuerkannt, den er 1954 entgegennahm."@de,
        "\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0301\u0440\u0442 \u0428\u0432\u0435\u0301\u0439\u0446\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Albert Schweitzer; 14 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1875, \u041a\u0430\u0439\u0437\u0435\u0440\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433, \u0412\u0435\u0440\u0445\u043d\u0438\u0439 \u042d\u043b\u044c\u0437\u0430\u0441 \u2014 4 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1965, \u041b\u0430\u043c\u0431\u0430\u0440\u0435\u043d\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433, \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b, \u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u0432\u0440\u0430\u0447, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0438\u0440\u0430 (1952)."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30a4\u30c4\u30a1\u30fc\uff08Albert Schweitzer, 1875\u5e741\u670814\u65e5 - 1965\u5e749\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30a2\u30eb\u30b6\u30b9\u4eba\u3067\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\u306e\u795e\u5b66\u8005\u30fb\u54f2\u5b66\u8005\u30fb\u533b\u8005\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002 \u540d\u306eAlbert\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u3067\u306f\u300c\u30a2\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u300d\u3068\u306a\u308b\u3002\u59d3\u306eSchweitzer\u306f\u3001\u300c\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30a4\u30c4\u30a7\u30eb\u300d\u300c\u30b7\u30e5\u30d0\u30a4\u30c4\u30a1\u30fc\u300d\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002 \u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30b5\u30eb\u30c8\u30eb\u306f\u4f2f\u7236\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\uff081844\u5e74 - 1935\u5e74\uff09\u306e\u5b6b\uff08\u3044\u3068\u3053\u306b\u3042\u305f\u308b\u30a2\u30f3\u30fb\u30de\u30ea\uff0d\u306e\u606f\u5b50\uff09\u306b\u3042\u305f\u308b\u3002\u30eb\u30ce\u30fc\u306e\u524d\u4ee3\u8868\u53d6\u7de0\u5f79\u306e\u30eb\u30a4\u30fb\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30a4\u30c4\u30a1\u30fc\uff08Louis Schweitzer\uff09\u306f\u3044\u3068\u3053\u306e\u5b6b\u306b\u5f53\u305f\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u5f1f\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30a4\u30c4\u30a1\u30fc\u306f\u6307\u63ee\u8005\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30f3\u30b7\u30e5\u306e\u59c9\u30a8\u30de\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u963f\u723e\u4f2f\u7279\u00b7\u53f2\u61f7\u54f2\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aAlbert Schweitzer\uff0c1875\u5e741\u670814\u65e5\uff0d1965\u5e749\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u570b\u963f\u723e\u85a9\u65af\u7684\u901a\u624d\uff0c\u64c1\u6709\u795e\u5b78\u3001\u97f3\u6a02\u3001\u54f2\u5b78\u53ca\u91ab\u5b78\u56db\u500b\u535a\u58eb\u5b78\u4f4d\u3002\u4ed6\u751f\u65bc\u7576\u6642\u5fb7\u570b\u963f\u723e\u85a9\u65af-\u6d1b\u6797\u51f1\u745f\u65af\u5821\uff0c\u534a\u5e74\u5f8c\u8209\u5bb6\u9077\u5f80\u6606\u65af\u5df4\u54c8\u5b9a\u5c45\u3002\u7576\u5730\u4f4d\u65bc\u6cd5\u570b\u8207\u5fb7\u570b\u7684\u908a\u5883\uff0c\u6240\u4ee5\u5728\u5b69\u7ae5\u6642\u671f\u80fd\u904b\u7528\u5fb7\u6cd5\u5169\u500b\u8a9e\u8a00\u3002\u56e0\u70ba\u4ed6\u5728\u4e2d\u975e\u897f\u90e8\u52a0\u84ec\u5275\u7acb\u963f\u723e\u4f2f\u7279\u53f2\u61f7\u54f2\u91ab\u9662\uff08Albert Schweitzer Hospital\uff09\uff0c\u800c\u57281953\u5e74\u7372\u5f971952\u5e74\u5ea6\u7684\u8afe\u8c9d\u723e\u548c\u5e73\u734e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:17367;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Albert_Schweitzer>,
        <http://viaf.org/viaf/17367>,
        <https://musicbrainz.org/artist/df4906d0-2a9e-461e-b6b5-1bcca3731483>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-D0116-0041-019,_Albert_Schweitzer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Albert_Schweitzer.
doremus_artist:34aa3202-7039-3128-8c46-1e575e0ec9a3
    owl:sameAs viaf:10107994;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10107994>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bf707181-aaa5-4399-afa8-6f557c3a3184>.
doremus_artist:34ad4b85-285c-3504-a414-7ad2c5ff5ef0
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Elizabeth Norberg-Schulz (born 27 January 1959, Oslo) is a Norwegian/Italian operatic soprano."@en,
        "Elizabeth Norberg-SchulzFichier:Elizabeth Norberg-Schulz 02.jpg Elizabeth Norberg-Schulz Elizabeth Norberg-Schulz (n\u00e9e le 29 janvier 1959 \u00e0 Oslo, en Norv\u00e8ge) est une chanteuse d'op\u00e9ra soprano italienne d'origine norv\u00e9gienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:65193945;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elizabeth_Norberg-Schulz>,
        <http://viaf.org/viaf/65193945>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elizabeth_Norberg-Schulz_02.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elizabeth_Norberg-Schulz.
doremus_artist:34c2655b-6bf8-3c42-b73a-e3a48211d029
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Padres_National_Forest;
    rdfs:comment
        "James Horner (Los Angeles, 14 augustus 1953 \u2013 Ventura County, 22 juni 2015) was een Amerikaanse componist, gespecialiseerd in filmmuziek. Horner nam op zijn vijfde pianoles en studeerde aan de Royal College of Music in Londen. Hij ging begin jaren zeventig naar Californi\u00eb om daar af te studeren aan de University of Southern California in Los Angeles. Horner begon eind jaren zeventig filmmuziek te componeren voor onder meer George Lucas, Steven Spielberg, James Cameron, Oliver Stone en Ron Howard. Hij componeerde onder andere de filmmuziek van Legends of the Fall, The Mask of Zorro, The Legend of Zorro, Avatar en Titanic. Voor deze laatste ontving hij twee Academy Awards (filmmuziek en lied). Ook ontving hij twee Golden Globes voor Titanic (filmmuziek en lied) en twee Grammy Awards voor Tit"@nl,
        "James Horner est un compositeur de musique de films am\u00e9ricain n\u00e9 le 14 ao\u00fbt 1953 \u00e0 Los Angeles (Californie) et mort le 22 juin 2015 pr\u00e8s de Santa Barbara (Californie). Il est reconnu pour avoir introduit des \u00e9l\u00e9ments musicaux \u00e9lectroniques (ceci d\u00e8s les ann\u00e9es 1980 et bien avant que cela ne devienne la norme) et des ch\u0153urs dans nombre de ses partitions musicales. Il utilise fr\u00e9quemment aussi des \u00e9l\u00e9ments de musique traditionnelle irlandaise, notamment dans Jeux de guerre, Braveheart ou encore Ennemis rapproch\u00e9s."@fr,
        "James Roy Horner (* 14. August 1953 in Los Angeles, Kalifornien; \u2020 22. Juni 2015 im Los Padres National Forest, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Filmkomponist und als solcher zweifacher Oscar-Preistr\u00e4ger. Bekannt wurde er vor allem f\u00fcr die Musik zu den Filmen Braveheart, Titanic, Avatar \u2013 Aufbruch nach Pandora und Apollo 13. Horner komponierte in einem \u00fcberwiegend der Tonalit\u00e4t verpflichteten Stil, wenngleich auch gelegentlich Elemente aus der Moderne und der Weltmusik Einzug fanden."@de,
        "James Roy Horner (August 14, 1953 \u2013 June 22, 2015) was an American composer, conductor and orchestrator of film scores. He was known for the integration of choral and electronic elements in many of his film scores, and for his frequent use of motifs associated with Celtic music. Horner died in a single-fatality crash of his Embraer EMB 312 Tucano turboprop aircraft at the age of 61."@en,
        "James Roy Horner (Los Angeles, 14 de agosto de 1953 \u2013 California, 22 de junho de 2015) foi um m\u00fasico estadounidense, dedicado principalmente a compor trilhas sonoras de filmes. Conhecido pela integra\u00e7\u00e3o entre elementos de corais e eletr\u00f4nicos em muitas de suas trilha sonoras, e pelo uso frequente de elementos musicais celtas. Seu trabalho para o filme Titanic, de 1997, contribuiu para que o \u00e1lbum de trilha sonora do filme esteja entre os mais vendidos de todos os tempos."@pt,
        "James Roy Horner (Los \u00c1ngeles, California, 14 de agosto de 1953 - Bosque nacional Los Padres, California, 22 de junio de 2015) fue un compositor y director de orquesta estadounidense, dedicado principalmente a componer bandas sonoras para pel\u00edculas, habiendo trabajado en este campo durante 35 a\u00f1os."@es,
        "James Roy Horner (ur. 14 sierpnia 1953 w Los Angeles, zm. 22 czerwca 2015 w Santa Barbara) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor muzyki filmowej. Stworzy\u0142 muzyk\u0119 do ponad 110 film\u00f3w."@pl,
        "Vincitore di due premi Oscar per Titanic, viene generalmente considerato tra i pi\u00f9 prolifici e noti compositori di colonne sonore. Celebre per l'uso della musica elettronica, per l'uso di melodie celticheggianti in alcune sue composizioni (Braveheart in particolar modo), e per il suo amore per la musica russa del Novecento, testimoniato dalle frequenti citazioni di \u0160ostakovi\u010d e Kha\u010daturjan, cos\u00ec come la tarantella."@it,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u0420\u043e\u0439 \u0425\u043e\u0440\u043d\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. James Roy Horner; 14 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1953, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441 \u2014 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 2015, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb 1998 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0437\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0438 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e \u0434\u043b\u044f \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \u00ab\u0422\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u043a\u00bb."@ru,
        "\u062c\u064a\u0645\u0633 \u0647\u0648\u0631\u0646\u0631 (14 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1953\u060c \u0644\u0648\u0633 \u0627\u0646\u062c\u0644\u0633)- 22 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2015) \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0645\u062a\u062e\u0635\u0635 \u0641\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u060c \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1978\u060c \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0627\u0644\u0625\u0646\u062a\u0627\u062c \u062a\u0627\u064a\u062a\u0627\u0646\u064a\u0643 \u0648\u0623\u0641\u0627\u062a\u0627\u0631 \u0644\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c \u062c\u064a\u0645\u0632 \u0643\u0627\u0645\u064a\u0631\u0648\u0646\u060c \u0648\u0642\u0644\u0628 \u0634\u062c\u0627\u0639\u060c \u0648\u0639\u0642\u0644 \u062c\u0645\u064a\u0644\u060c \u0648\u0642\u0646\u0627\u0639 \u0632\u0648\u0631\u0648\u060c \u0648\u0627\u0644\u0639\u062f\u0648 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0628\u0648\u0627\u0628\u060c \u0648\u062c\u0648\u0645\u0627\u0646\u062c\u064a. \u064a\u062e\u062a\u0635 \u062c\u064a\u0645\u0633 \u0628\u0645\u0632\u062c\u0647 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0644\u0643\u062a\u0631\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u0629. \u062d\u0635\u0644 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u062a\u064a \u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u062a\u064a \u062c\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628\u060c \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 12 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0631\u0627\u0645\u064a. \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 22 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2015 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u062a\u062d\u0637\u0645\u062a \u0637\u0627\u0626\u0631\u062a\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0631\u0628 \u0645\u0646 \u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627."@ar,
        "\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30db\u30fc\u30ca\u30fc\uff08James Horner, 1953\u5e748\u670814\u65e5 - 2015\u5e746\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u7f57\u4f0a\u00b7\u970d\u7eb3\uff08James Roy Horner\uff0c1953\u5e748\u670814\u65e5\uff0d2015\u5e746\u670822\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u52a0\u5229\u798f\u5c3c\u4e9a\u5dde\u6d1b\u6749\u77f6\u3002\u4ed6\u83b7\u5f97\u4e24\u5ea7\u5965\u65af\u5361\u97f3\u4e50\u5956\uff081997\u5e74\u56e0\u300a\u9435\u9054\u5c3c\u53f7\u300b\u83b7\u5f97\u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u539f\u521b\u97f3\u4e50\u5956\u548c\u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u539f\u521b\u6b4c\u66f2\u5956\uff09\uff0c\u53e6\u67098\u6b21\u63d0\u540d\u3002\u4ed6\u8fd85\u6b21\u83b7\u5f97\u91d1\u7403\u5956\u3002 \u5176\u4ed6\u4f5c\u54c1\u8fd8\u6709\u300a\u71c3\u60c5\u5c81\u6708\u300b(1995)\u3001\u300a\u6885\u723e\u5409\u52c3\u905c\u4e4b\u82f1\u96c4\u672c\u8272\u300b(1996)\u3001\u300a\u5b8c\u7f8e\u98ce\u66b4\u300b(2000)\u3001\u300a\u7f8e\u4e3d\u5fc3\u7075\u300b(2002)\u3001\u300a\u771f\u60c5\u96fb\u6ce2\u300b(2003)\u3001\u300a\u7279\u6d1b\u4f0a\uff1a\u6728\u99ac\u5c60\u57ce\u300b(2004)\u3001\u300a\u963f\u51e1\u8fbe\u300b(2009)\u3001\u300a\u529f\u592b\u5922\u300b(2010)\u3001\u300a\u8718\u86db\u4eba\uff1a\u9a5a\u5947\u518d\u8d77\u300b(2012)\u3001\u300a\u72fc\u56fe\u817e\u300b(2015)\u7b49\u7535\u5f71\u7684\u914d\u4e50\u3002\u5c06\u4e8e2015\u5e747\u6708\u4e0a\u6620\u7684\u62f3\u51fb\u7535\u5f71\u300a\u9707\u64bc\u64c2\u53f0\u300b\u662f\u4ed6\u914d\u4e50\u7684\u6700\u540e\u4e00\u90e8\u4f5c\u54c1\u3002 \u8fd0\u7528\u51ef\u5c14\u7279\u97f3\u4e50\u56e0\u7d20\uff08\u82cf\u683c\u5170\u98ce\u7b1b\u7b49\uff09\u3001\u4eba\u58f0\u5408\u5531\u548c\u7535\u5b50\u56e0\u7d20\u4e3a\u4ed6\u7684\u827a\u672f\u7279\u70b9\u3002 2015\u5e746\u670822\u65e5\uff0c\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u970d\u7eb3\u56e0\u4e58\u5750\u7684\u98db\u6a5f\u5728\u52a0\u5229\u798f\u5c3c\u4e9e\u5dde\u7684\u6d1b\u6749\u78ef\u570b\u5bb6\u68ee\u6797\u5357\u90e8\u589c\u6bc0\u800c\u901d\u4e16\uff0c\u4eab\u58fd61\u6b72\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7577247;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Horner>,
        <http://viaf.org/viaf/7577247>,
        <https://musicbrainz.org/artist/679ec43c-bc04-4bb0-b619-2da702a214ba>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Horner.
doremus_artist:3507476c-d393-3a91-ac6e-cd9b7e223c4f
owl:sameAs viaf:32192328; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32192328>.
doremus_artist:3587f2e3-3253-311f-9519-a71402e72742
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Bern;
    rdfs:comment
        "Herman Bemberg, n\u00e9 \u00e0 Paris le 29 mars 1859 et mort \u00e0 Berne le 21 juillet 1931, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Herman Emanuel Bemberg Ocampo (29 March 1859 \u2013 21 July 1931) was a French-Argentinean musical composer."@en,
        "Herman Emanuel Bemberg Ocampo (29 de marzo de 1859 - 21 de julio de 1931) fue un compositor musical franco-argentino. Naci\u00f3 en Buenos Aires, Argentina. Su padre, Otto Bemberg, de origen alsaciano, fue el fundador de la mayor cervecer\u00eda del hemisferio sur, en Quilmes, Argentina. Su madre pertenec\u00eda a la familia argentina de Ocampo. Herman Bemberg Ocampo fue primo de Victoria Ocampo y Silvina Ocampo, y t\u00edo de la cineasta Mar\u00eda Luisa Bemberg. Estudi\u00f3 en el Conservatorio de Par\u00eds, con Massenet quien, junto a Gounod, marc\u00f3 fuertemente su estilo musical.[cita requerida] Falleci\u00f3 en Berna, Suiza."@es;
    owl:sameAs viaf:102345526;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herman_Bemberg>,
        <http://viaf.org/viaf/102345526>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herman_Bemberg.
doremus_artist:35938367-e061-3b82-9a52-a6467946edd5
    dbp:birthPlace dbr:Liège;
    rdfs:comment
        "Philippe Pierlot (* 1958 in L\u00fcttich) ist ein belgischer Gambist und Dirigent, im Bereich der historischen Auff\u00fchrungspraxis."@de,
        "Philippe Pierlot (Luik, 1958) is een Belgisch gambaspeler."@nl,
        "Philippe Pierlot (born 1958) is a Belgian viola da gamba player and a conductor in historically informed performance. He is also an academic teacher at the royal conservatories of The Hague and Brussels."@en,
        "Philippe PierlotFichier:FolleJourn\u00e9e2009 PhilippePierlot.jpg Philippe Pierlot lors d'une s\u00e9ance de d\u00e9dicaces au cours de la Folle Journ\u00e9e 2009 Philippe Pierlot est un violiste et chef d'orchestre belge, n\u00e9 \u00e0 Li\u00e8ge en 1958."@fr,
        "\u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u041f\u044c\u0435\u0440\u043b\u043e (\u0444\u0440. Philippe Pierlot; \u0440\u043e\u0434. 1958, \u041b\u044c\u0435\u0436) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0430\u043c\u0431\u0438\u0441\u0442, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0431\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:85764560;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Pierlot>,
        <http://viaf.org/viaf/85764560>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3edd32e1-16c7-49f4-a503-085b30d2010d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FolleJournée2009_PhilippePierlot.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Pierlot.
doremus_artist:35de6bf4-c999-3279-ba87-9fba72b41327
owl:sameAs viaf:71590398; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71590398>.
doremus_artist:360d76e6-d429-3e44-9247-6fba97d9be9d
    owl:sameAs viaf:76508672;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76508672>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0a3478d0-a6f6-4dd1-b039-58bc1530d776>.
doremus_artist:362c1de2-d955-3da3-94ca-dda3ac8815ef
    dbp:birthPlace dbr:Zaandam;
    rdfs:comment
        "Piet Kee (* 30. August 1927 in Zaandam) ist ein niederl\u00e4ndischer Organist und Komponist. Kee ist der Sohn von Cor Kee und studierte Klavier, Orgel und Komposition am Amsterdamer Konservatorium. Er gewann dreimal hintereinander den Preis des internationalen Improvisationswettbewerbs in Haarlem (1953, 1954, 1955). Er lehrte von 1954 bis 1988 am Sweelinck-Konservatorium in Amsterdam. Er war von 1952 bis 1987 Organist der Laurenskirche in Alkmaar und von 1956 bis 1989 Stadtorganist der M\u00fcller-Orgel der St. Bavo-Kirche in Haarlem. Kee komponierte insbesondere Orgel-, Chor- und Carillon-Musik."@de,
        "Piet Kee (Zaandam, 30 augustus 1927) is een Nederlands organist en componist."@nl,
        "Pieter William Kee (born August 30, 1927) is a Dutch organist and composer. Born in Zaandam, Netherlands, he studied organ, piano and composition at the Amsterdam Conservatory, obtaining the Prix d'Excellence, and won first prize at the annual Haarlem International Improvisation Competition three times in succession (1953 to 1955). This was the start of a worldwide career as a concert organist. In 1988, with Olivier Messiaen he received an Honorary Fellowship from the Royal College of Organists."@en,
        "Pieter William Kee (n\u00e9 le 30 ao\u00fbt 1927 \u00e0 Zaanstad) est un compositeur et organiste n\u00e9erlandais."@fr,
        "\u041f\u0438\u0442\u0435\u0440 \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u041a\u0435\u0435 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Piet Kee, Pieter William Kee; \u0440\u043e\u0434. 30 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1927 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0417\u0430\u043d\u0434\u0430\u043c, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0438\u043d\u044b \u0417\u0430\u043d\u0441\u0442\u0430\u0434) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u044b\u043d \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u041a\u043e\u0440\u0430 \u041a\u0435\u0435."@ru,
        "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30b1\u30fc\uff08Pieter William Kee\u30011927\u5e748\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:268774386;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Piet_Kee>,
        <http://viaf.org/viaf/268774386>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2c711060-9423-4832-9d9f-3a66baa2e97b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PietKee.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Piet_Kee.
doremus_artist:367ffb48-ad02-3054-b28d-215eefd91f0b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Daniel Ivernel (3 June 1920 \u2013 11 November 1999) was a French film actor. He appeared in 50 films between 1947 and 1981."@en,
        "Daniel Ivernel Daniel Ivernel, n\u00e9 le 3 juin 1920 \u00e0 Versailles et mort le 11 novembre 1999 dans le 15e arrondissement de Paris, est un acteur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:37057620;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Ivernel>,
        <http://viaf.org/viaf/37057620>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Ivernel.
doremus_artist:36c3ca31-70e0-3d17-a0c3-1fa59778860d
    rdfs:comment
        "Ir\u00e8ne Hilda est une chanteuse, danseuse, com\u00e9dienne et productrice de t\u00e9l\u00e9vision franco-am\u00e9ricaine n\u00e9e le 8 d\u00e9cembre 1920 \u00e0 Richmond, dans l'\u00c9tat de Virginie aux \u00c9tats-Unis."@fr;
    owl:sameAs viaf:34662922;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ir\u00e8ne_Hilda>,
        <http://viaf.org/viaf/34662922>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Irène_Hilda.
doremus_artist:3728826f-8b39-38e1-a24f-a3c90da8aa67
    rdfs:comment
        "Hugh Tracey (1903\u20131977) was an important twentieth century ethnomusicologist. He and his wife collected and archived music from Southern and Central Africa. He began making field recordings of music in the early 1920s, through the 1970s."@en,
        "Hugh Tracey, ethnomusicologue, a r\u00e9alis\u00e9 une tr\u00e8s importante collection d'enregistrements de musique traditionnelle en Afrique au milieu du vingti\u00e8me si\u00e8cle. Il est le fils d'un docteur du Devonshire en Angleterre. Il est n\u00e9 en 1903, et mort en 1977."@fr;
    owl:sameAs viaf:44424903;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugh_Tracey>,
        <http://viaf.org/viaf/44424903>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TrebleKalimba.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hugh_Tracey.
doremus_artist:375cf2ce-8c05-3160-b467-bd5c3d177844
owl:sameAs viaf:29741977; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29741977>.
doremus_artist:3760796e-394a-3c8c-b525-be5ddcefbf72
owl:sameAs viaf:275734519; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/275734519>.
doremus_artist:38e47b2d-69a4-32a0-8110-3bdfaac8b028
owl:sameAs viaf:79766297; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79766297>.
doremus_artist:38f48804-63fc-3092-9dd7-7338c1592392
    dbp:birthPlace dbr:Günthersleben-Wechmar;
    dbp:deathPlace dbr:Erfurt;
    rdfs:comment
        "Johann Bach (26 november 1604 \u2013 begraven 13 mei 1673) is het oudste lid van de beroemde Bach-familie dat zich bezighield met muziek. Hij was een oudoom van Johann Sebastian Bach. Johann Bach werd geboren te Wechmar, als zoon van Johannes Bach. Hij was een broer van Christoph Bach en Heinrich Bach. In 1635 werd hij organist te Schweinfurt. Vervolgens vestigde hij zich als organist te Erfurt. Hij huwde in 1636 met de oudste dochter van zijn leraar; zij stierf echter binnen een jaar. In 1637 trouwde Bach opnieuw, ditmaal met Hedwig L\u00e4mmerhirt. Hun kinderen volgden allemaal een carri\u00e8re in de muziek, als stadsmuzikant, dirigent, of kerkorganist. De familie Bach beheerste gedurende honderd jaar het muzikale leven van Erfurt."@nl,
        "Johann Bach (getauft 26. Novemberjul./ 6. Dezember 1604greg. in Wechmar; begraben am 13. Mai 1673 in Erfurt), eigentlich Johannes Bach, nicht zu verwechseln mit dem ebenfalls Johann Bach (1621\u20131686) genannten Musiker und Pfarrer (Begr\u00fcnder der Lehnstedter Linie der Musikerfamilie Bach), ist der \u00e4lteste als Komponist beglaubigte Vertreter der Musikerfamilie Bach. Er gilt als der Begr\u00fcnder der Erfurter Linie der Familie und war ein Gro\u00dfonkel von Johann Sebastian Bach. Er war der \u00e4lteste Sohn von Johannes Bach, Bruder von Christoph und von Heinrich Bach."@de,
        "Johann Bach, n\u00e9 le 26 novembre 1604 \u00e0 Wechmar, mort en 13 mai 1673 \u00e0 Erfurt, est le fondateur de la branche dite \u00ab d'Erfurt \u00bb, ramification cousine de celle qui donnera naissance \u00e0 Jean S\u00e9bastien. Il vit le jour \u00e0 Wechmar le 26 novembre 1604 et est le fils de Johannes Bach. Il fut l'\u00e9l\u00e8ve, \u00e0 Suhl, de Johann Christoph Hoffmann, un Stadtpfeifer (un des m\u00e9n\u00e9triers, ou musiciens municipaux, litt\u00e9ralement \u00ab souffleurs de ville \u00bb). Il \u00e9pousera sa fille Barbara le 6 juillet 1635 \u00e0 Wechmar. Elle mourra en couche de leur premier enfant. \u00c0 cette \u00e9poque, Johann fut nomm\u00e9 membre de la Ratsmusik (la musique de la ville) d'Erfurt."@fr,
        """Johann or Johannes Bach (26 November 1604, Erfurt \u2013 buried 13 May 1673, Erfurt) was a German composer and musician of the Baroque. He was the father of the so-called "Erfurt line" of Bach family musicians. Johannes was the eldest son of Johannes Hans Bach and the brother of Christoph Bach and Heinrich Bach. All three were composers. He spent seven years studying under Johann Christoph Hoffmann, a stadtpfeifer in Suhl. From 1634 he served as organist at St. Johannis church in Schweinfurt, and was later organist at Suhl."""@en,
        "Johannes Bach (26 de noviembre de 1604 - enterrado el 13 de mayo de 1673) fue un organista y compositor alem\u00e1n. Hijo de Johannes (Hans) Bach, perteneciente a la rama de Erfurt, naci\u00f3 en Wechmar. Vivi\u00f3 la dif\u00edcil \u00e9poca causada por la Guerra de los Treinta A\u00f1os. Fue disc\u00edpulo de Johann Christoph Hoffmann en Sulh (en donde se despos\u00f3 en primeras nupcias con su hija), recibi\u00f3 en 1635 los empleos de director musical en Erfurt y organista en la Iglesia de los Predicadores (1647). Se cas\u00f3 en segundas nupcias con una L\u00e4mmerhirt y compuso varias obras vocales. Tuvo cuatro hijos, entre ellos:"@es;
    owl:sameAs viaf:12490778;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johannes_Bach>,
        <http://viaf.org/viaf/12490778>,
        <https://musicbrainz.org/artist/28a81bc7-7f1f-4c95-9f41-6100453760ea>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johannes_Bach.
doremus_artist:3996ddb7-f55f-36c8-b1cf-492e8de65e13
owl:sameAs viaf:229053513; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/229053513>.
doremus_artist:39caa24b-a639-3380-87ab-aa5343aeeb5d
owl:sameAs viaf:51877245; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51877245>.
doremus_artist:3a0408c3-618e-3c88-ae60-411b99898a95
owl:sameAs viaf:41859277; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41859277>.
doremus_artist:3a424e0b-35a3-377e-a490-9a88df0f57b5
owl:sameAs viaf:5131515; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5131515>.
doremus_artist:3a5353e9-1bb8-35c5-80bf-ad207e22c95c
owl:sameAs viaf:64270943; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64270943>.
doremus_artist:3bcc02c3-6bd2-3ee9-80a9-3525a7791af4
owl:sameAs viaf:74112459; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74112459>.
doremus_artist:3c959f13-d4e6-3283-9578-16c51bf2a6df
owl:sameAs viaf:2662010; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2662010>.
doremus_artist:3d0d0e59-43f4-3f88-9487-084a9bbbe446
owl:sameAs viaf:67531300; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67531300>.
doremus_artist:3d4cd1cd-004d-3832-a28f-0cdb025ff2a9
owl:sameAs viaf:56801730; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56801730>.
doremus_artist:3d8e816d-d3af-3744-82e4-7e852128aff7
    owl:sameAs viaf:153830674;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/153830674>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2c51776d-25d8-49b6-8663-4dda1d3b386e>.
doremus_artist:3e199ce8-0126-3e53-849c-127fc8eeb613
owl:sameAs viaf:32361978; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32361978>.
doremus_artist:3e79a6ee-69a4-3c6f-bf35-3ed77b53cfdf
    rdfs:comment
        "Eug\u00e8ne Bizeau est un po\u00e8te et chansonnier anarchiste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 29 mai 1883 \u00e0 V\u00e9retz et mort le 16 avril 1989 \u00e0 Tours. Il collabora \u00e0 de nombreux p\u00e9riodiques et journaux anarchistes de son \u00e9poque, parmi lesquels Le Libertaire. Il appartint au groupe de la Muse rouge avec Gaston Cout\u00e9 et Aristide Bruant. Il cultiva ses vignes jusqu'\u00e0 quatre-vingt-dix ans."@fr;
    owl:sameAs viaf:12305253;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Eug\u00e8ne_Bizeau>,
        <http://viaf.org/viaf/12305253>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Eugène_Bizeau.
doremus_artist:3e801cf7-7603-37ed-82c7-0368d7d05b2e
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Vladimir Anatolyevich Matorin (Russian: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0442\u043e\u0301\u0440\u0438\u043d; May 2, 1948) is a famous Russian opera singer. He is considered one of the greatest contemporary bass singer in Russia."@en,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0442\u043e\u0301\u0440\u0438\u043d (\u0440\u043e\u0434. 2 \u043c\u0430\u044f 1948, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441), \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440. \u0421\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0420\u0424 \u0441 1991 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0424 (1997). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0420\u0424 (2015)."@ru,
        "\u30a6\u30e9\u30c7\u30a3\u30fc\u30df\u30eb\u30fb\u30a2\u30ca\u30c8\u30ea\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30de\u30c8\u30fc\u30ea\u30f3\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u3001Vladimir Anatolyevich Matorin\u30011948\u5e745\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\uff08\u30d0\u30b9\uff09\u3002 1948\u5e745\u67082\u65e5\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30b0\u30cd\u30fc\u30b7\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011974\u5e74\u304b\u30891991\u5e74\u306e\u9593\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u30fb\u30b9\u30bf\u30cb\u30b9\u30e9\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff1d\u30cd\u30df\u30ed\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\uff0d\u30c0\u30f3\u30c1\u30a7\u30f3\u30b3\u97f3\u697d\u5287\u5834\u306b\u6240\u5c5e\u3059\u308b\u30021991\u5e74\u3001\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u5287\u5834\u306b\u62db\u304b\u308c\u3001\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u4e2d\u3002 \u4e3b\u306a\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u3001\u30e0\u30bd\u30eb\u30b0\u30b9\u30ad\u30fc\u4f5c\u66f2\u300e\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b4\u30c9\u30a5\u30ce\u30d5\u300f\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30eb\u3001\u30d4\u30fc\u30e1\u30f3\u3001\u30ef\u30eb\u30e9\u30fc\u30e0\u3001\u300e\u30db\u30f4\u30a1\u30fc\u30f3\u30b7\u30c1\u30ca\u300f\u306e\u30c9\u30b7\u30d5\u30a7\u30a4\u3001\u30ea\u30e0\u30b9\u30ad\u30fc\uff1d\u30b3\u30eb\u30b5\u30b3\u30d5\u4f5c\u66f2\u300e\u91d1\u9d8f\u300f\u306e\u30c9\u30c9\u30f3\u738b\u3001\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u4f5c\u66f2\u300e\u30a2\u30ec\u30b3\u300f\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30eb\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22333979;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Matorin>,
        <http://viaf.org/viaf/22333979>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimir_Matorin.
doremus_artist:3f090805-f470-39d5-a4f4-81318c66b311
owl:sameAs viaf:170870546; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170870546>.
doremus_artist:3f691179-c458-371e-a746-e16fb49b83ba
owl:sameAs viaf:29744179; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29744179>.
doremus_artist:3f88be3e-75e9-3fa1-a71d-dcd72d7c3caa
owl:sameAs viaf:60596642; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60596642>.
doremus_artist:4073bf57-7e96-3eb5-b839-3879134c1a72
owl:sameAs viaf:210532; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/210532>.
doremus_artist:408b8cab-c85c-3b5f-a388-cab45491cb24
owl:sameAs viaf:215833488; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/215833488>.
doremus_artist:4093ba46-d2c6-3c43-95ec-1bc5550e98f2
owl:sameAs viaf:199036; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/199036>.
doremus_artist:40e4632f-d1ac-3809-bb18-911bf458e808
owl:sameAs viaf:79700939; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79700939>.
doremus_artist:415558c9-fd79-3bda-abb6-efdd0673f6d3
    owl:sameAs viaf:46665563;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46665563>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f7774c7c-61d4-416d-a021-22077ea1b987>.
doremus_artist:41c6cc2b-64db-3ddb-9bee-51100fd8340b
owl:sameAs viaf:93914847; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93914847>.
doremus_artist:41e703f5-e456-31c4-97b9-967672501e79
owl:sameAs viaf:96805707; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/96805707>.
doremus_artist:42865c27-91d8-3c6e-976b-ca768dec4836
    dbp:birthPlace dbr:San_Francisco;
    rdfs:comment
        "Constantine Garrievich Orbelian, Jr. (Armenian: \u053f\u0578\u0576\u057d\u057f\u0561\u0576\u057f\u056b\u0576 \u0555\u0580\u0562\u0565\u056c\u0575\u0561\u0576, Russian: \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0440\u0431\u0435\u043b\u044f\u043d, born San Francisco, 27 August 1956) is an American conductor and pianist of Armenian and Russian descent. He is named after his paternal uncle Konstantin Orbelyan, a major Armenian composer."@en,
        "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0440\u0431\u0435\u043b\u044f\u043d (\u0440\u043e\u0434. 27 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1956, \u0421\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u043e, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:69141237;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Constantine_Orbelian>,
        <http://viaf.org/viaf/69141237>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c153e144-be77-4998-ba6b-625c25e796ab>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Constantine_Orbelian.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Constantine_Orbelian.
doremus_artist:429c03af-a9b4-3a29-bc02-0ce4b721faf2
owl:sameAs viaf:42158741; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42158741>.
doremus_artist:42a2813a-ce17-31ce-a0dc-e6c82900dab4
owl:sameAs viaf:27277525; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27277525>.
doremus_artist:42b4c732-e1ac-3122-a570-01e78c54e70f
    rdfs:comment
        "Isabelle Oehmichen est une pianiste fran\u00e7aise n\u00e9e \u00e0 Paris le 9 mars 1961."@fr;
    owl:sameAs viaf:59273857;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Isabelle_Oehmichen>,
        <http://viaf.org/viaf/59273857>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Isabelle_Oehmichen.
doremus_artist:439174af-4de4-3ce9-a942-781b211b5faf
    dbp:birthPlace dbr:Orvieto;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Luigi Mancinelli (Italian pronunciation: [lu\u02c8id\u0292i mant\u0283i\u02c8n\u025blli]; 5 February 1848, Orvieto \u2013 2 February 1921, Rome) was a leading Italian orchestral conductor. He also composed music for the stage and concert hall and played the cello."@en,
        "Luigi Mancinelli (Orvieto, 5 februari 1848 - Rome, 2 februari 1921) was een Italiaans componist en dirigent."@nl,
        "Luigi Mancinelli (Orvieto, 6 de febrero de 1848 - Roma, 2 de febrero de 1921) fue un director de orquesta y compositor italiano. Estuvo considerado como el m\u00e1s importante director de \u00f3pera italiano del final del siglo XIX, hasta la aparici\u00f3n de Arturo Toscanini."@es,
        "Luigi Mancinelli (n\u00e9 le 5 f\u00e9vrier 1848 \u00e0 Orvieto, alors dans les \u00c9tats pontificaux et mort le 2 f\u00e9vrier 1921 \u00e0 Rome) est un chef d'orchestre, violoncelliste et compositeur romantique italien."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438\u0434\u0436\u0438 \u041c\u0430\u043d\u0447\u0438\u043d\u0435\u043b\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Luigi Mancinelli; 5 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1848 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041e\u0440\u0432\u0438\u0435\u0442\u043e, \u041f\u0430\u043f\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u2014 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1921 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0420\u0438\u043c, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30fc\u30b8\u30fb\u30de\u30f3\u30c1\u30cd\u30c3\u30ea\uff08Luigi Mancinelli, 1848\u5e742\u67085\u65e5 - 1921\u5e742\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:90177396;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luigi_Mancinelli>,
        <http://viaf.org/viaf/90177396>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mancinelli_Luigi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luigi_Mancinelli.
doremus_artist:47557578-90c6-32a8-823a-9b646d590fff
owl:sameAs viaf:123389376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/123389376>.
doremus_artist:47e8a8b7-d003-3618-b907-c91978b347be
    dbp:birthPlace dbr:Sweden;
    rdfs:comment
        "Anders J. Dahlin (born March 12, 1975) is a Swedish tenor. He studied at the Music Conservatory in Falun in Sweden, at the Norwegian State Academy of Music in Oslo, and at the Royal Danish Academy of Music in Copenhagen."@en,
        "\u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441 \u0419\u0435\u0440\u043a\u0435\u0440 \u0414\u0430\u043b\u0438\u0301\u043d (\u0448\u0432\u0435\u0434. Anders Jerker Dahlin; \u0440\u043e\u0434. 12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1975) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:22464322;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anders_J._Dahlin>,
        <http://viaf.org/viaf/22464322>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anders_J._Dahlin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Anders_J._Dahlin>.
doremus_artist:48658a51-f0aa-38dd-958b-862546c75b83
owl:sameAs viaf:164044641; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/164044641>.
doremus_artist:49498c29-efc8-3ea0-a116-9ba14af18017
owl:sameAs viaf:170434348; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170434348>.
doremus_artist:49fd9bf6-9ce0-31f9-bc9e-ecfeae22652e
    rdfs:comment
        "Joseph Hislop (5 April 1884 \u2013 6 May 1977) was a Scottish lyric tenor who appeared in opera and oratorio and gave concerts around the world. He sang at La Scala, Milan, the Royal Opera House, Covent Garden, London, and the Op\u00e9ra-Comique, Paris, as well as forging a remarkable career in Denmark and Sweden, where he was made a Knight of the Dannebrog and a Knight of the Order of Vasa. He toured America, South Africa, Australia and New Zealand on several occasions and made a large number of recordings, some of which are available on CD re-issues. Hislop is notable for having been the final teacher of the Swedish tenor Jussi Bj\u00f6rling and for developing a number of fine British singers through his post-War work at the Guildhall School of Music and at Sadler's Wells. After retiring to Fife, he ta"@en;
    owl:sameAs viaf:56668863;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Hislop>,
        <http://viaf.org/viaf/56668863>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Hislop.
doremus_artist:4a24ea5d-5c51-3204-828e-19b1d2e6448e
    dbp:birthPlace
    <http://dbpedia.org/resource/St._John's,_Newfoundland_and_Labrador>;
    dbp:deathPlace dbr:Edinburgh;
    rdfs:comment
        """Martyn Bennett (17 February 1971 \u2013 30 January 2005) was a Scottish musician who was influential in the evolution of modern Celtic fusion, a blending of traditional Celtic and modern music. He was a piper, violinist, composer and producer. He was an innovator and his compositions crossed musical and cultural divides. Sporting dreadlocks at the height of his performing career, his energetic displays led to descriptions such as "the techno piper". Diagnosis of serious illness at the age of thirty curtailed his live performances, although he completed a further two albums in the studio. He died fifteen months after release of his fifth album Grit."""@en,
        "Martyn Bennett (17 de febrero de 1971 \u2013 30 de enero de 2005) fue uno de los m\u00e1s destacados gaiteros escoceses junto a Gordon Duncan de finales del siglo XX y principios del siglo XXI. Aunque naci\u00f3 en Canad\u00e1, Martyn vivi\u00f3 en Escocia siendo reconocido por los escoceses. Se inici\u00f3 a los diez a\u00f1os y a los doce gan\u00f3 su primer premio en una competici\u00f3n. A los quince a\u00f1os ingres\u00f3 en el City of Edinburgh Music School para posteriormente ingresar en 1990 en el Royal Scottish Academy of Music and Drama. Aunque se le asocia con la gaita, tambi\u00e9n se aplic\u00f3 con otros instrumentos como el viol\u00edn y el piano."@es;
    owl:sameAs viaf:106284228;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martyn_Bennett>,
        <http://viaf.org/viaf/106284228>,
        <https://musicbrainz.org/artist/63847332-6618-40dd-ba1f-f57b388866ea>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martyn_Bennett.
doremus_artist:4c04eea3-a839-35e0-9e24-cf6fdf983797
owl:sameAs viaf:9415361; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9415361>.
doremus_artist:4c28b029-6ba5-3c81-88c7-d75bedc427fd
    rdfs:comment
        "Marie-Th\u00e9r\u00e8se Cuny est \u00e9crivain, sc\u00e9nariste, traductrice et pr\u00e9sentatrice de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise, collaboratrice de Jacques Antoine et Pierre Bellemare. Elle a \u00e9crit plus de cinquante livres et une vingtaine d'autres documents. Elle est notamment coauteur avec Pierre Bellemare des Histoires extraordinaires. Elle est la s\u0153ur du r\u00e9alisateur Jean-Pierre Cuny et compagne du producteur et pr\u00e9sentateur de t\u00e9l\u00e9vision Jacques Solness, qui a produit et pr\u00e9sent\u00e9 Le Schmilblic."@fr;
    owl:sameAs viaf:66465693;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marie-Th\u00e9r\u00e8se_Cuny>,
        <http://viaf.org/viaf/66465693>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marie-Thérèse_Cuny.
doremus_artist:4cf7991e-cd62-332d-bffe-b8f3a4a2ba1f
    owl:sameAs n0:ed1ad66c-5b30-4fae-9bba-872d3d3bf1c3;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/ed1ad66c-5b30-4fae-9bba-872d3d3bf1c3>.
doremus_artist:4d2bb49c-49a1-33ea-a3d9-551d49183160
owl:sameAs viaf:100777049; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100777049>.
doremus_artist:4e774234-d005-30a8-a96b-47ad295b3828
owl:sameAs viaf:23825882; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23825882>.
doremus_artist:4ee92134-c9e2-31bd-bdb7-2ae1993d37dc
owl:sameAs viaf:62463631; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62463631>.
doremus_artist:4f118d61-378a-3a28-9a2e-480cbc34ac4a
owl:sameAs viaf:74115102; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74115102>.
doremus_artist:4f130f84-94af-353c-bc8b-99451952fee8
owl:sameAs viaf:298603525; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/298603525>.
doremus_artist:4f6a2f04-f22b-323c-9fb8-ef813371d7a0
    dbp:birthPlace dbr:Marburg;
    rdfs:comment
        "Monika Frimmer (* 1955 in Marburg) ist eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Monika Frimmer (born 1955) is a German soprano in opera and concert."@en;
    owl:sameAs viaf:39565554;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Monika_Frimmer>,
        <http://viaf.org/viaf/39565554>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Monika_Frimmer.
doremus_artist:50ef28b6-bb91-3270-8b67-61c70f7d6146
    dbp:birthPlace dbr:Macerata;
    dbp:deathPlace dbr:Cuernavaca;
    rdfs:comment
        "Stefano Scodanibbio (* 18. Juni 1956 in Macerata, Italien; \u2020 8. Januar 2012 in Cuernavaca, Mexiko) war ein italienischer Kontrabassist und Komponist."@de,
        "Stefano Scodanibbio (18 June 1956 in Macerata \u2013 8 January 2012 in Cuernavaca) was an Italian musician who reached international prominence as a double bassist and composer."@en,
        "Stefano Scodanibbio (Macerata, 18 de junho de 1956 \u2014 Cuernavaca, 8 de janeiro de 2012) foi um solista de contrabaixo e compositor italiano de m\u00fasica erudita contempor\u00e2nea. Tem sido aclamado como int\u00e9rprete, devido \u00e0s suas inova\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e imensa musicalidade no desempenho virtuoso do contrabaixo, por alguns dos maiores compositores dos s\u00e9culos XX e XXI e outras figuras importantes do mundo das artes. Para al\u00e9m de ser um excelente compositor, Stefano Scodanibbio est\u00e1 entre os melhores contrabaixistas de sempre."@pt,
        "\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u0301\u043d\u043e \u0421\u043a\u043e\u0434\u0430\u043d\u0438\u0301\u0431\u0431\u0438\u043e (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0421\u043a\u043e\u0434\u0430\u043d\u0438\u0431\u0431\u044c\u043e, \u0438\u0442\u0430\u043b. Stefano Scodanibbio; 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1956, \u041c\u0430\u0447\u0435\u0440\u0430\u0442\u0430, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2012, \u041a\u0443\u044d\u0440\u043d\u0430\u0432\u0430\u043a\u0430, \u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c \u0436\u0430\u043d\u0440\u043e\u0432\u043e\u043c \u0434\u0438\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u043d\u0435, \u2014 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u043d\u0435\u043e\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a\u0438, \u0440\u043e\u043a\u0430 \u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430 \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439; \u0432\u043d\u0435\u0441 \u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441\u0435, \u0447\u0442\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u043e\u0441\u043c\u044b\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u0430\u043a\u0443\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0438, \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0442\u043e\u0433\u043e \u2014 \u043e\u0431\u043e\u0433\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044e \u0438 \u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0435\u043d\u0438\u044e \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438. \u0421\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0441\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:117563306;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefano_Scodanibbio>,
        <http://viaf.org/viaf/117563306>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stefano_Scodanibbio.
doremus_artist:529bed88-fa82-3ef8-b8e5-d2e408e3518d
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/West_Hollywood,_California>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Mineo (homonymie).Sal MineoFichier:Sal mineo Allan Warren.jpg Sal Mineo en 1973 Sal Mineo, de son vrai nom Salvatore Mineo Jr, est un acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 10 janvier 1939 \u00e0 New York, dans le quartier du Bronx, et mort assassin\u00e9 le 12 f\u00e9vrier 1976 \u00e0 West Hollywood (Californie)."@fr,
        """Salvatore "Sal" Mineo, Jr. (January 10, 1939 \u2013 February 12, 1976), was an American film and theatre actor, known for his performance as John "Plato" Crawford opposite James Dean in the film Rebel Without a Cause (1955). He was twice nominated for the Academy Award for Best Supporting Actor, for his roles in Rebel Without a Cause and Exodus (1960)."""@en,
        "Salvatore Mineo (* 10. Januar 1939 in New York City, New York; \u2020 12. Februar 1976 in West Hollywood, Kalifornien) war ein italo-amerikanischer Schauspieler und S\u00e4nger."@de,
        "Salvatore Mineo (Harlem (New York), 10 januari 1939 - West Hollywood (Californi\u00eb), 12 februari 1976) was een Amerikaans acteur en zanger. Hij is vooral bekend als tegenspeler van James Dean in de film Rebel without a cause. Voor zijn rol als Plato kreeg hij een Oscar-nominatie (beste bijrol). Mineo werd geboren in de New Yorkse wijk Harlem, als zoon van Siciliaanse emigranten. Op zijn negende verhuisde hij met zijn familie naar The Bronx. Al op jonge leeftijd schreef zijn moeder hem in voor acteer- en danslessen."@nl,
        "Salvatore Mineo Jr. (Bronx, Nova York, 10 de Janeiro de 1939 - West Hollywood, Calif\u00f3rnia, 12 de Fevereiro de 1976) foi um ator estadunidense de origem italiana, conhecido por ser um dos primeiros atores que assumiu publicamente a sua homossexualidade nos anos 1960."@pt,
        "Salvatore Mineo Jr. (ur. 10 stycznia 1939 w Bronksie, zm. 12 lutego 1976 w Hollywood) \u2013 ameryka\u0144ski aktor filmowy i teatralny, nominowany dwukrotnie do Oscara za role drugoplanowe w filmach Buntownik bez powodu i Exodus. W p\u00f3\u017anych latach 60. by\u0142 jednym z pierwszych aktor\u00f3w hollywoodzkich, kt\u00f3ry oficjalnie ujawni\u0142 sw\u00f3j homoseksualizm. 12 lutego 1976 roku zosta\u0142 napadni\u0119ty na ulicy i zamordowany, gdy wraca\u0142 z pr\u00f3by przedstawienia w Hollywood."@pl,
        "Salvatore Mineo Jr., m\u00e1s conocido como Sal Mineo (condado de Bronx, Nueva York, 10 de enero de 1939-West Hollywood, Los \u00c1ngeles, 12 de febrero de 1976), fue un conocido actor estadounidense y un sex symbol de su \u00e9poca. Se convirti\u00f3 en mito al morir asesinado con apenas 37 a\u00f1os de edad."@es,
        "\u0421\u0430\u043b\u0432\u0430\u0442\u043e\u0301\u0440\u0435 \u041c\u0438\u043d\u0435\u0301\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b. Salvatore Mineo; 10 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1939 \u2014 12 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1976; \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0421\u044d\u043b \u041c\u0438\u043d\u0435\u043e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb."@ru,
        "\u30b5\u30eb\u30fb\u30df\u30cd\u30aa\uff08Sal Mineo, 1939\u5e741\u670810\u65e5 - 1976\u5e742\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002\u672c\u540d\u306f\u30b5\u30eb\u30f4\u30a1\u30c8\u30fc\u30ec\u30fb\u30df\u30cd\u30aa\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\uff08Salvatore Mineo, Jr.\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14964549;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sal_Mineo>,
        <http://viaf.org/viaf/14964549>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sal_mineo_Allan_Warren.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sal_Mineo.
doremus_artist:5402b54b-6a40-3797-9174-361c77fff766
    owl:sameAs viaf:84114237;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84114237>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8ce2ec1c-c308-41d0-96e7-b5facacdaff4>.
doremus_artist:545656eb-d565-332a-ae47-165db2553c66
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u064a\u0644\u064a \u0631\u064a \u0633\u0627\u064a\u0631\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Billy Ray Cyrus) \u0645\u063a\u0646\u064a \u0643\u0646\u062a\u0631\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631 \u062a\u0631\u0634\u062d \u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0631\u0627\u0645\u064a, \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 25 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1961, \u0648\u0647\u0648 \u0648\u0627\u0644\u062f \u0645\u0627\u064a\u0644\u064a \u0633\u0627\u064a\u0631\u0648\u0633 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631\u062a \u0628\u062f\u0648\u0631 \u0647\u0627\u0646\u0627 \u0645\u0648\u0646\u062a\u0627\u0646\u0627 \u0648\u0642\u062f \u0645\u062b\u0644 \u0645\u0639\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0633\u0644 \u0628\u062f\u0648\u0631 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647\u0627."@ar,
        "Billy Ray Cyrus est un acteur, compositeur et chanteur de musique country am\u00e9ricain n\u00e9 le 25 ao\u00fbt 1961 \u00e0 Flatwoods, Kentucky (\u00c9tats-Unis) notamment connu pour son r\u00f4le de p\u00e8re de Miley Stewart (jou\u00e9 par sa propre fille, Miley Cyrus, dans la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e Hannah Montana) et en tant que musicien, pour son single Achy Breaky Heart (1992)."@fr,
        "Billy Ray Cyrus \u00e8 conosciuto grazie al suo singolo di successo Achy Breaky Heart, ed \u00e8 anche stato candidato ai Grammy Award. Cyrus \u00e8 stato per otto volte in testa alla classifica delle canzoni country della Billboard Hot Country Songs chart. Il suo album pi\u00f9 famoso e di successo \u00e8 Some Gave All, (album di esordio del 1992) che \u00e8 stato premiato con 9 dischi di platino nei soli Stati Uniti. L'album ha anche venduto 20 milioni di copie in tutto il mondo. Nella sua carriera Billy ha lanciato 29 singoli entrati nelle classifiche, di cui 15 nei Top 40."@it,
        """William "Billy" Ray Cyrus (Flatwoods (Kentucky), 25 augustus 1961) is een Amerikaanse countryzanger en acteur. Zijn bekendste hit is 'Achy Breaky Heart' uit 1992. Tevens is hij de vader van de populaire tienerpopster Miley Cyrus en ook stiefvader van Trace Cyrus."""@nl,
        """William "Billy" Ray Cyrus (Flatwoods, 25 de agosto de 1961) \u00e9 um cantor de m\u00fasica country, compositor, ator e filantropo dos Estados Unidos, que tornou-se um fen\u00f4meno mundial na m\u00fasica country. Tendo lan\u00e7ado doze \u00e1lbuns de est\u00fadio e 44 singles desde 1992, \u00e9 mais conhecido pelo single "Achy Breaky Heart", que se tornou o primeiro e \u00fanico a alcan\u00e7ar o status de platina triplo na Austr\u00e1lia. Foi tamb\u00e9m o \u00fanico single mais vendido no pa\u00eds em 1992. Gra\u00e7as ao videoclipe deste hit, o linedance tornou-se mania em todo o mundo. Cyrus, \u00e9 recordista de vendas de discos, marcou um total de oito singles no top-10 da Billboard Hot Country Songs. Seu \u00e1lbum mais bem sucedido \u00e9 o estreante Some Gave All, com certifica\u00e7\u00e3o 9 de multi-platina nos Estados Unidos e o \u00e1lbum de estr\u00e9ia que mais permanceu em primei"""@pt,
        """William "Billy" Ray Cyrus (born August 25, 1961) is an American singer, songwriter and actor. Having released 12 studio albums and 44 singles since 1992, he is best known for his number one single "Achy Breaky Heart", which became the first single ever to achieve triple Platinum status in Australia. It was also the best-selling single in the same country in 1992 and was translated into more than 100 languages. Thanks to the video of this hit, the line dance catapulted into the mainstream, becoming a worldwide craze."""@en,
        "William Billy Ray Cyrus (Flatwoods, Kentucky; 25 de agosto de 1961) es un actor, cantante y compositor de m\u00fasica country estadounidense. Cyrus ha tenido ventas multiplatino, posicionando ocho sencillos en el top-ten de la lista Billboard Hot Country Songs. Su mayor \u00e9xito fue el \u00e1lbum Some Gave All, el cual ha sido certificado nueve veces multiplatino en los Estados Unidos y es el artista que ha estado m\u00e1s tiempo en primera posici\u00f3n en el Billboard 200 (siete semanas consecutivas).[cita requerida] El \u00e1lbum vendi\u00f3 m\u00e1s de veinte millones de copias alrededor del mundo. En su carrera ha lanzado veintinueve sencillos, de los cuales catorce estuvieron en el top 40.[cita requerida]"@es,
        "William Ray Cyrus., bardziej znany jako Billy Ray Cyrus (ur. 25 sierpnia 1961 w Flatwoods w stanie Kentucky) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz country i aktor. Znany z roli Robby'ego Raya Stewarta w serialu Hannah Montana. Bra\u0142 udzia\u0142 w 4 edycji programu Taniec z gwiazdami w USA, w kt\u00f3rej zaj\u0105\u0142 5 miejsce."@pl,
        "William \u201eBilly\u201c Ray Cyrus (* 25. August 1961 in Flatwoods, Kentucky) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und Schauspieler. Er hatte seinen Durchbruch 1992 mit dem Song Achy Breaky Heart, der f\u00fcnf Wochen Platz eins der amerikanischen Country-Hitparade belegte."@de,
        "\u0411\u0438\u043b\u043b\u0438 \u0420\u044d\u0439 \u0421\u0430\u0439\u0440\u0443\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Billy Ray Cyrus) (\u0440\u043e\u0434. 25 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1961, \u0424\u043b\u0430\u0442\u0432\u0443\u0434\u0441, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041a\u0435\u043d\u0442\u0443\u043a\u043a\u0438, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438."@ru,
        "\u30b1\u30f3\u30bf\u30c3\u30ad\u30fc\u5dde\u51fa\u8eab\u30021980\u5e74\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u30011992\u5e74\u306b\u306f\u300eAchy Breaky Heart\u300f\u3092\u5168\u7c731\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u30022004\u5e74\u304b\u3089\u653e\u9001\u3055\u308c\u305f\u300e\u30b7\u30fc\u30af\u30ec\u30c3\u30c8\u30fb\u30a2\u30a4\u30c9\u30eb \u30cf\u30f3\u30ca\u30fb\u30e2\u30f3\u30bf\u30ca\u300f\u3067\u306f\u5a18\u306e\u30de\u30a4\u30ea\u30fc\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002 \u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300eSome Gave All\u300f\u306f\u30011992\u5e74\u306e\u6625\u304b\u3089\u79cb\u306b\u308f\u305f\u308a\u30d3\u30eb\u30dc\u30fc\u30c9200\u30c1\u30e3\u30fc\u30c817\u9031\u9023\u7d9a1\u4f4d\u3068\u3044\u3046\u5727\u5012\u7684\u306a\u8a18\u9332\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        """\u5a01\u5ec9\u00b7\u201c\u6bd4\u5229\u201d\u00b7\u96f7\u00b7\u8d5b\u52d2\u65af\uff08William "Billy" Ray Cyrus\uff0c1961\u5e748\u670825\u65e5\uff0d\uff09\u7f8e\u56fd\u4e61\u6751\u97f3\u4e50\u6b4c\u624b\u3001\u8bcd\u66f2\u4f5c\u8005\u3001\u6f14\u5458\u4ee5\u53ca\u6148\u5584\u5bb6\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:85737923;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Billy_Ray_Cyrus>,
        <http://viaf.org/viaf/85737923>,
        <https://musicbrainz.org/artist/63e8d6f9-e247-45c9-aaf2-e079cddbdd54>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Billy_Ray_Cyrus_2009_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Billy_Ray_Cyrus.
doremus_artist:5496b639-3148-3edf-9ac9-ebc0e7572e43
    rdfs:comment
        "Rachel Laurin, n\u00e9e \u00e0 Saint-Beno\u00eet (auj. Mirabel), Qu\u00e9bec, le 11 ao\u00fbt 1961, est une organiste et compositrice canadienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:116939818;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Rachel_Laurin>,
        <http://viaf.org/viaf/116939818>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Rachel_Laurin.
doremus_artist:55aec834-147c-3b15-a3ac-c38b0aa230ea
owl:sameAs viaf:32206287; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32206287>.
doremus_artist:55cf22c5-ba2f-3e63-9004-d8eed4b9854b
    dbp:birthPlace dbr:Dessau;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Kurt Julian Weill (* 2. M\u00e4rz 1900 in Dessau; \u2020 3. April 1950 in New York City, New York) war ein aus Deutschland stammender j\u00fcdischer Komponist. Er erlangte zun\u00e4chst Bekanntheit durch die Zusammenarbeit mit Bertolt Brecht (Die Dreigroschenoper 1928, Aufstieg und Fall der Stadt Mahagonny 1930). Nach der Macht\u00fcbernahme durch den Nationalsozialismus floh er 1933 nach Frankreich und emigrierte 1935 in die Vereinigten Staaten. In den 1940er Jahren war er am New Yorker Broadway ein erfolgreicher Musicalkomponist. 1943 nahm er die amerikanische Staatsb\u00fcrgerschaft an. Kurt Weills Werk umfasst Opern, Operetten, Musik f\u00fcr Ballette und Schauspiel, Musicals, Werke f\u00fcr Orchester, Kammermusik, Lieder, Songs und Chansons."@de,
        "Kurt Julian Weill (Dessau, 2 de marzo de 1900 \u2014 Nueva York, 3 de abril de 1950) fue un compositor alem\u00e1n, esposo de la actriz y cantante austr\u00edaca Lotte Lenya."@es,
        "Kurt Julian Weill (Dessau, 2 maart 1900 \u2013 New York, 3 april 1950) was een Duits-Amerikaans componist."@nl,
        """Kurt Julian Weill (March 2, 1900 \u2013 April 3, 1950) was a German composer, active from the 1920s in his native country, and in his later years in the United States. He was a leading composer for the stage who was best known for his fruitful collaborations with Bertolt Brecht. With Brecht, he developed productions such as his best-known work The Threepenny Opera, which included the ballad "Mack the Knife". Weill held the ideal of writing music that served a socially useful purpose. He wrote several works for the concert hall, as well as several Judaism-themed pieces. He became a United States citizen on August 27, 1943."""@en,
        "Kurt Julian Weill (ur. 2 marca 1900 w Dessau, zm. 3 kwietnia 1950 w Nowym Jorku) \u2013 niemiecki kompozytor, od 1935 mieszkaj\u0105cy na sta\u0142e w Stanach Zjednoczonych. Jego najs\u0142ynniejsze dzie\u0142o to musical Opera za trzy grosze (premiera 31 sierpnia 1928), do kt\u00f3rego libretto napisa\u0142 Bertolt Brecht."@pl,
        "Kurt Weill (Dessau, 2 de Mar\u00e7o de 1900 - Nova Iorque, 3 de Abril de 1950) foi um compositor alem\u00e3o, autor de numerosas can\u00e7\u00f5es e da \u00d3pera dos Tr\u00eas Vintens, transposi\u00e7\u00e3o da \u00d3pera dos Mendigos de Pepusch. Kurt Julian Weill nasceu numa fam\u00edlia judaica muito religiosa (o seu pai era cantor numa sinagoga), e mostrou talento musical desde tenra idade. Estudou composi\u00e7\u00e3o musical no Conservat\u00f3rio de Berlim com Ferruccio Busoni."@pt,
        "Kurt Weill est un compositeur allemand n\u00e9 \u00e0 Dessau le 2 mars 1900 et mort \u00e0 New York le 3 avril 1950. Sa musique, consid\u00e9r\u00e9e par les nazis comme \u00ab juifienne \u00bb, lui vaut de voir ses partitions br\u00fbl\u00e9es. Ses origines juives et ses sympathies pour le communisme font qu'il est contraint de quitter l'Allemagne en 1933 avec Lotte Lenya qu'il avait \u00e9pous\u00e9e en 1927 et qu'il r\u00e9-\u00e9pouse en 1937 apr\u00e8s un divorce en 1933. Il s\u00e9journe \u00e0 Paris, o\u00f9 il compose Les Sept P\u00e9ch\u00e9s capitaux (Die sieben Tods\u00fcnden) sur un texte de Brecht pour le Th\u00e9\u00e2tre des Champs-\u00c9lys\u00e9es et termine sa Seconde symphonie avant de se rendre aux \u00c9tats-Unis en 1935."@fr,
        "\u041a\u0443\u0440\u0442 \u042e\u043b\u0438\u0430\u043d \u0412\u0430\u0439\u043b\u044c (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0412\u0435\u0439\u043b\u044c; \u043d\u0435\u043c. Kurt Julian Weill; 2 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1900, \u0414\u0435\u0441\u0441\u0430\u0443, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 3 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1950, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c\u0443 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0441 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433\u043e\u043c \u0411\u0435\u0440\u0442\u043e\u043b\u044c\u0434\u043e\u043c \u0411\u0440\u0435\u0445\u0442\u043e\u043c."@ru,
        "\u0643\u0648\u0631\u062a \u0648\u064a\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Kurt Weill) (\u0648. 1900 \u2013 1950 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0648\u062a\u0631\u0628\u0648\u064a\u060c \u0648\u0645\u0648\u0632\u0639 (\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649) \u0645\u0646 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u062f\u064a\u0633\u0627\u0648 . \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 . \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0646\u0648\u0628\u0629 \u0642\u0644\u0628\u064a\u0629 ."@ar,
        "\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30e6\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30eb\uff08Kurt Julian Weill 1900\u5e743\u67082\u65e5 - 1950\u5e744\u67083\u65e5\uff09\u306f\u30011920\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u751f\u6daf\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u3064\u3065\u3051\u305f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u5f7c\u306f\u3001\u81ea\u8eab\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u7528\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u4f5c\u66f2\u3092\u3057\u3064\u3064\u3001\u6f14\u5287\u3084\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u3078\u540c\u7b49\u306e\u529b\u3092\u6ce8\u304e\u3001\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u7279\u306b\u30d9\u30eb\u30c8\u30eb\u30c8\u30fb\u30d6\u30ec\u30d2\u30c8\u304c\u53f0\u672c\u306b\u5354\u529b\u3057\u305f\u300e\u4e09\u6587\u30aa\u30da\u30e9\u300f\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u59bb\u306f\u5973\u512a\u30ed\u30c3\u30c6\u30fb\u30ec\u30fc\u30cb\u30e3\u3002"@ja,
        "\u5e93\u5c14\u7279\u00b7\u5c24\u5229\u5b89\u00b7\u9b4f\u5c14\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aKurt Julian Weill\uff0c1900\u5e743\u67082\u65e5\uff0d1950\u5e744\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u570b\uff08\u665a\u5e74\u6b78\u5316\u7f8e\u570b\u7c4d\uff09\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u81ea1920\u5e74\u4ee3\u8d77\u6d3b\u8e8d\u81f3\u904e\u4e16\u3002\u4ed6\u662f\u5287\u9662\u7684\u9996\u5e2d\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4e26\u66ff\u97f3\u6a02\u5ef3\u5275\u4f5c\u4e86\u8a31\u591a\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76501825;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill>,
        <http://viaf.org/viaf/76501825>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_146-2005-0119,_Kurt_Weill.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kurt_Weill.
doremus_artist:5623f0db-40b5-356f-a47f-994a8a0e0b2f
    dbp:birthPlace dbr:Kropyvnytskyi;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Heinrich Felix Neuhaus (russisch \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0435\u0439\u0433\u0430\u0443\u0437, wiss. Transliteration Genrich Gustavovi\u010d Nejgauz; * 31. M\u00e4rzjul./ 12. April 1888greg. in Jelisawetgrad; \u2020 10. Oktober 1964 in Moskau) war ein russisch-ukrainischer Pianist und bedeutender Musikp\u00e4dagoge deutscher Abstammung."@de,
        "Heinrich Gustavovich Neuhaus (Russian: \u0413\u0435\u0301\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0301\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0435\u0439\u0433\u0430\u0301\u0443\u0437, Genrikh Gustavovi\u010d Nejgauz; 12 April [O.S. 31 March] 1888 \u2013 10 October 1964) was a Soviet pianist and pedagogue of German extraction. He taught at the Moscow Conservatory from 1922 to 1964. He was made a People's Artist of the RSFSR in 1956. His pedagogic book The Art of Piano Playing (1958) is regarded as one of the most authoritative and most widely used treatments on the subject. He died in Moscow in 1964."@en,
        """Heinrich Gustavovich Neuhaus (Russisch: \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0435\u0439\u0433\u0430\u0443\u0437, Genrich Gustavovitsj Nejgauz) (Jelisavetgrad (Kropyvnytsky), 12 april 1888 - Moskou, 31 maart 1964) was een Sovjet-Russisch pianist en pianopedagoog van Duitse afkomst. Hij gaf les aan het Conservatorium van Moskou van 1922 tot 1964. Zijn pianomethode "De kunst van het pianospel" (1958) wordt in vakkringen gezien als een gezaghebbende en belangrijke verhandeling op het gebied van het pianospel en behandelt vele uiteenlopende facetten van het pianistenvak."""@nl,
        "Heinrich Gustavovich Neuhaus (Russo: \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0435\u0439\u0433\u0430\u0443\u0437; tamb\u00e9m como Genrikh Gustavovich Neygaus, Henrych Gustavovy\u010d Nejhaus; 12 de abril de 1888 \u2013 Moscou, 10 de outubro de 1964) era um pianista e pedagogo sovi\u00e9tico, imigrante da Alemanha. Entre os seus pupilos mais famosos, podemos mencionar Emil Gilels, Sviatoslav Richter, Radu Lupu e Yakov Zak. Neuhaus \u00e9 amplamente reconhecido pelo seu po\u00e9tico magnetismo da sua interpreta\u00e7\u00e3o e pelo seu refino cultural e art\u00edstico. O livro A arte de tocar piano (1958) tornou-se um dos mais lidos e respeitados sobre o assunto."@pt,
        "Heinrich Gustawowicz Neuhaus, ros. \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0435\u0439\u0433\u0430\u0443\u0437, pol. Henryk Neuhaus (ur. 12 kwietnia 1888 w Elizawietgradzie, zm. 10 pa\u017adziernika 1964 w Moskwie) \u2013 rosyjski pianista i pedagog pochodzenia polsko-niemieckiego. Ceniony interpretator muzyki Ludwiga van Beethovena i Fryderyka Chopina. Dwukrotny juror Mi\u0119dzynarodowego Konkursu Pianistycznego im. Fryderyka Chopina. Wyk\u0142adowca Konserwatorium Moskiewskiego w latach 1922-1964. Autor wp\u0142ywowej publikacji Sztuka pianistyczna (1958)."@pl,
        "Heinrich Gust\u00e1vovich Neuhaus (en ruso, \u0413\u0435\u0301\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0301\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0435\u0439\u0433\u0430\u0301\u0443\u0437, Genrikh Gustavovi\u010d Nejgauz; Elisavetgrad, Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, m\u00e1s tarde Kirovohrad, Ucrania, 31 de marzojul./ 12 de abril de 1888greg. - Mosc\u00fa, Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, 10 de octubre de 1964) fue un pianista y pedagogo sovi\u00e9tico de ascendencia alemana. Profesor en el Conservatorio de Mosc\u00fa desde 1922 a 1964, su libro The Art of Piano Playing est\u00e1 considerado como uno de los tratados m\u00e1s importantes y respetados en el tema. Falleci\u00f3 en Mosc\u00fa en 1964."@es,
        "Heinrich Neuhaus\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u041d\u0435\u0439\u0433\u0430\u0443\u0437Fichier:Heinrich Neuhaus 1962.jpg Heinrich Goustavovitch Neuhaus (en russe : \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0435\u0439\u0433\u0430\u0443\u0437) est un pianiste sovi\u00e9tique d'origine allemande, n\u00e9 \u00e0 Elisavetgrad (actuellement Kirovohrad) en Ukraine le 12 avril 1888 et mort \u00e0 Moscou le 10 octobre 1964. Neuhaus a \u00e9crit quelques livres sur l'art de jouer du piano et d'enseigner l'instrument. Les difficult\u00e9s de l'instrument se r\u00e9solvent en se basant sur la musique elle-m\u00eame."@fr,
        "\u0413\u0435\u0301\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0301\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0435\u0439\u0433\u0430\u0301\u0443\u0437 (\u043d\u0435\u043c. Heinrich Neuhaus; 31 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 (12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f) 1888, \u0415\u043b\u0438\u0441\u0430\u0432\u0435\u0442\u0433\u0440\u0430\u0434 \u2014 10 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1964, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1956), \u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0430 (1954) \u0438 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0422\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0433\u043e \u0417\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438."@ru,
        "\u30b2\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30b0\u30b9\u30bf\u30f4\u30a9\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30cd\u30a4\u30ac\u30a6\u30b9\uff08Heinrich Gustavovich Neuhaus(z), \u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\uff1a\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0435\u0439\u0433\u0430\u0443\u0437, 1888\u5e744\u670812\u65e5 - 1964\u5e7410\u670810\u65e5\uff09\u306f\u30bd\u9023\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002 \u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\uff08\u307e\u305f\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u7cfb\uff09\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u98a8\u306e\u6c0f\u540d\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30ce\u30a4\u30cf\u30a6\u30b9/\u30cd\u30a4\u30ac\u30a6\u30b9\uff08Heinrich Neuhaus\uff09\u3092\u30ad\u30ea\u30eb\u6587\u5b57\u306b\u7db4\u308a\u63db\u3048\u3066\u6587\u5b57\u901a\u308a\u306b\u8aad\u3080\u3068\u3001\u30d8\u30f3\u30ea\u30d5\u30fb\u30cd\u30a4\u30cf\u30a6\u30b9\u3001\u30b2\u30f3\u30ea\u30d5\u30fb\u30cd\u30a4\u30ac\u30a6\u30b9\u3068\u306a\u308b\u3002\u82f1\u8a9e\u570f\u3067\u306fHenry Neighaus\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u5834\u5408\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66556228;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Neuhaus>,
        <http://viaf.org/viaf/66556228>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2b075237-6e90-4e78-a4f8-a66170c682fe>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Heinrich_Neuhaus_1962.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinrich_Neuhaus.
doremus_artist:56588223-84a1-3d1b-a5a6-cf4e49c8641b
owl:sameAs viaf:56800192; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56800192>.
doremus_artist:56f8263a-ba37-33b3-89c8-475c84da2ace
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    rdfs:comment
        "Carla Bruni (* 23. Dezember 1967 in Turin; geborene Carla Gilberta Bruni Tedeschi, seit ihrer Heirat f\u00fchrt sie den Namen Carla Bruni Sarkozy) ist eine Musikerin und ein ehemaliges Model. Sie ist geb\u00fcrtige Italienerin, nahm aber 2008 die franz\u00f6sische Staatsb\u00fcrgerschaft an und ist seit dem 2. Februar 2008 mit Nicolas Sarkozy, dem damaligen franz\u00f6sischen Staatspr\u00e4sidenten, verheiratet."@de,
        "Carla Bruni Sarkozy (born Carla Gilberta Bruni Tedeschi; Italian pronunciation: [\u02c8karla d\u0292il\u02c8b\u025brta \u02c8bru\u02d0ni te\u02c8deski]; 23 December 1967), is an Italian-French singer-songwriter and former model. She is married to former French president Nicolas Sarkozy."@en,
        """Carla Bruni, voluit Carla Gilberta Bruni Tedeschi, (Turijn, 23 december 1967) is een Italiaans-Frans model en singer-songwriter. Na haar huwelijk, begin 2008, met de Franse president Nicolas Sarkozy werd ze "premi\u00e8re dame" (first lady) van Frankrijk."""@nl,
        "Carla Bruni-Sarkozy (Turim, 23 de dezembro de 1967; nascida Carla Gilberta Bruni Tedeschi) \u00e9 uma ex-modelo, cantora e compositora franco-italiana. Casada com o 23.\u00b0 presidente da Fran\u00e7a, Nicolas Sarkozy, se tornando a primeira-dama do pa\u00eds entre 2008 e 2012."@pt,
        "Carla Bruni-Sarkozy (ur. Carla Gilberta Bruni Tedeschi, 23 grudnia 1967 w Turynie) \u2013 w\u0142oska modelka i piosenkarka, \u017cona 23. prezydenta Francji Nicolasa Sarkozy\u2019ego. Posiada obywatelstwo w\u0142oskie i francuskie."@pl,
        "Carla Gilberta Bruni Tedeschi, n\u00e9e le 23 d\u00e9cembre 1967 \u00e0 Turin (Italie), est une auteure-compositrice-interpr\u00e8te et ancien mannequin franco-italienne[Mal dit], connue sous les noms de Carla Bruni, qu'elle continue \u00e0 utiliser dans sa carri\u00e8re artistique, et de Carla Bruni-Sarkozy, comme nom d'usage depuis son mariage avec Nicolas Sarkozy le 2 f\u00e9vrier 2008."@fr,
        "Carla Gilberta Bruni-Tedeschi, m\u00e1s conocida como Carla Bruni (Tur\u00edn, 23 de diciembre de 1967), es una ex modelo, cantautora y actriz italiana nacionalizada francesa. Es la tercera esposa del expresidente franc\u00e9s Nicolas Sarkozy, llamada Carla Bruni-Sarkozy."@es,
        "\u00c8 la terza moglie dell'ex presidente della Repubblica francese Nicolas Sarkozy, dal quale ha avuto una figlia, Giulia, il 19 ottobre 2011. Secondo la rivista Forbes \u00e8 stata nel 2010 al 35\u00ba posto nella lista delle donne pi\u00f9 potenti del mondo. Impegnata nel sociale, nel 2009 ha creato la Fondation Carla Bruni-Sarkozy per promuovere l'accesso alla cultura e alla conoscenza a tutti."@it,
        "\u041a\u0430\u0301\u0440\u043b\u0430 \u0411\u0440\u0443\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Carla Bruni, \u043f\u043e \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0431\u0440\u0430\u043a\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0411\u0440\u0443\u043d\u0438 (\u0411\u0440\u044e\u043d\u0438\u0301)-\u0421\u0430\u0440\u043a\u043e\u0437\u0438, \u0444\u0440. Carla Bruni Sarkozy, \u0440\u043e\u0434. 23 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1967, \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u043e\u043f-\u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u043e\u044d\u0442\u0435\u0441\u0441\u0430-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u044d\u043a\u0441-\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u043b\u0435\u0434\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438. \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u044f \u0436\u0435\u043d\u0430 23-\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044f \u0421\u0430\u0440\u043a\u043e\u0437\u0438 \u0441\u043e 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2008."@ru,
        "\u0643\u0627\u0631\u0644\u0627 \u0628\u0631\u0648\u0646\u064a \u0633\u0627\u0631\u0643\u0648\u0632\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Carla Bruni-Sarkozy)\u061b 23 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1967)\u060c \u0627\u0644\u0633\u064a\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0632\u0648\u0627\u062c\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627 \u0633\u0627\u0631\u0643\u0648\u0632\u064a \u0641\u064a \u0634\u0628\u0627\u0637/\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2008. . \u0647\u064a \u0643\u0627\u0631\u0644\u0627 \u062c\u064a\u0644\u0628\u0631\u062a\u0627 \u0628\u0631\u0648\u0646\u064a \u062a\u064a\u062f\u064a\u0634\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644\u060c \u0648\u0644\u0643\u0646\u0647\u0627 \u062d\u0635\u0644\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629\u060c \u0648\u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646\u0629 \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0639\u0627\u0631\u0636\u0629 \u0623\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0633\u0627\u0628\u0642\u0629."@ar,
        "\u30ab\u30fc\u30e9\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30cb\u30fb\u30b5\u30eb\u30b3\u30b8\uff08Carla Bruni-Sarkozy \u307e\u305f\u306f Carla Sarkozy, 1967\u5e7412\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30c8\u30ea\u30ce\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u6027\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30e2\u30c7\u30eb\u3001\u6b4c\u624b\u3002\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30b5\u30eb\u30b3\u30b8\u4ecf\u5927\u7d71\u9818\u592b\u4eba\u3002\u8eab\u9577176cm\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u8aad\u307f\u3067\u306e\u672c\u540d\u306f\u30ab\u30eb\u30e9\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30cb\u30fb\u30c6\u30c7\u30b9\u30ad\uff08Carla Bruni Tedeschi\uff09\u3002\u30e2\u30c7\u30eb\u6d3b\u52d5\u3092\u3059\u308b\u969b\u306b\u306f\u7d50\u5a5a\u524d\u306e\u540d\u524d\u3067\u3042\u308b\u300c\u30ab\u30fc\u30e9\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30cb\u300d\u3092\u7528\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5361\u62c9\u00b7\u5e03\u9b6f\u5c3c\u00b7\u85a9\u79d1\u9f4a\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aCarla Bruni-Sarkozy\uff0c1967\u5e7412\u670823\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u7c4d\u7fa9\u5927\u5229\u88d4\u8457\u540d\u6b4c\u624b\u8207\u8d85\u7d1a\u540d\u6a21\uff0c\u524d\u4efb\u6cd5\u570b\u7e3d\u7d71\u5c3c\u53e4\u62c9\u00b7\u85a9\u79d1\u9f4a\u7684\u73b0\u4efb\u59bb\u5b50\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76126452;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carla_Bruni>,
        <http://viaf.org/viaf/76126452>,
        <https://musicbrainz.org/artist/174f6db3-8815-4442-9ea8-62b7068e49f7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carla_Bruni-Sarkozy_(3).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carla_Bruni.
doremus_artist:57456804-f57a-3a05-ad12-2af3d40727ef
    dbp:birthPlace dbr:India;
    dbp:deathPlace dbr:India;
    rdfs:comment
        "Sultan Khan was born in Sikar, Rajasthan, the princely state of in the Indian Empire. He learned sarangi from his father Ustad Gulab Khan."@en,
        "Ustad Sultan Khan (n\u00e9 en 1940 pr\u00e8s de Jaipur et mort le 27 novembre 2011 \u00e0 Mumbai) est un des joueurs de sarangi (une vi\u00e8le indienne) les plus reconnu, appartenant au genre hindoustani. Il est aussi chanteur. Il jouait souvent avec Zakir Hussain Khan."@fr,
        "Ust\u0101dh Sultan Khan (* 15. April 1940 nahe Jaipur;; \u2020 27. November 2011 in Mumbai, Maharashtra) war ein indischer Sarangispieler und S\u00e4nger."@de;
    owl:sameAs viaf:69122124;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sultan_Khan_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/69122124>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5faadfe6-b622-42bb-bf31-5bf277a85850>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a19b195a-9ba5-4600-8a41-56f373a5b31b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sultan_Khan_2009_-_Still_67757_crop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Sultan_Khan_(musician)>.
doremus_artist:5771476a-b93a-33a0-88f9-555679636411
owl:sameAs viaf:14841099; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14841099>.
doremus_artist:58b9ae67-c597-3dfa-9183-0cf7b51f7d78
owl:sameAs viaf:23071698; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23071698>.
doremus_artist:59ba0577-229d-3a81-a5db-3313bdaa6dd2
owl:sameAs viaf:19245123; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19245123>.
doremus_artist:59f00230-4df2-394f-853f-abdca095c034
    rdfs:comment
        "Guido Morini (* 1959 in Mailand) ist ein italienischer Komponist, Dirigent, Cembalist und Organist."@de,
        "Guido Morini (Milan, 1959) is an Italian pianist, organist, harpsichordist, musicologist and composer. In the ensemble Accordone he performs early baroque works with singer Marco Beasley. Beasley is also the librettist for his Una Odissea, composed in 2001. His cycle Vivifice Spiritus Vitae Vis 2005, is composed on texts from the Vulgate Latin Bible."@en,
        "Guido Morini (\u00b01959, Milaan) is een Italiaans pianist, orgelist, klavecinist, musicoloog en componist."@nl;
    owl:sameAs viaf:14963057;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guido_Morini>,
        <http://viaf.org/viaf/14963057>,
        <https://musicbrainz.org/artist/91c480f3-ae7c-45ad-b731-47acdc6372c9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guido_Morini.
doremus_artist:5afe3cb7-40a9-3fdb-b065-f7555be3898b
owl:sameAs viaf:87447162; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87447162>.
doremus_artist:5c978daa-8540-3fa8-b2ed-ae75554884da
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "L\u00edvia R\u00e9v (born July 5, 1916) is a classical concert pianist. R\u00e9v was born in Budapest, Hungary. She started her studies with Margit Varr\u00f3 and Kl\u00e1ra M\u00e1th\u00e9. Aged nine, she won the Grand Prix des Enfants Prodiges. Aged twelve she performed with an orchestra. She studied with Le\u00f3 Weiner and Arnold Sz\u00e9kely at the Franz Liszt Academy of Music, with Professor Robert Teichm\u00fcller at the Leipzig Conservatory, and with Paul Weingarten at the Vienna Conservatory, having left Hungary in 1946. R\u00e9v lives in Paris, with her husband Pierre Aub\u00e9. She has won the Ferenc Liszt International Record Grand Prix."@en,
        "L\u00edvia R\u00e9v (ur. 5 lipca 1916 w Budapeszcie) \u2013 w\u0119gierska pianistka muzyki powa\u017cnej."@pl,
        "L\u00edvia R\u00e9v est une pianiste hongroise n\u00e9e le 5 juillet 1916 \u00e0 Budapest, et vivant actuellement \u00e0 Paris. Musicienne pr\u00e9coce, L\u00edvia R\u00e9v remporte \u00e0 neuf ans le Grand prix des enfants prodiges et interpr\u00e8te \u00e0 douze ans le concerto en mi mineur pour deux pianos de Mozart. Elle int\u00e8gre ensuite l'Acad\u00e9mie Franz Liszt de Budapest et devient notamment l'\u00e9l\u00e8ve de L\u00e9o Weiner. En 1946, elle quitte la Hongrie, et poursuit ses \u00e9tudes musicales au Conservatoire de Vienne, aupr\u00e8s de Paul Weingarten. Parall\u00e8lement, elle donne des cours d'interpr\u00e9tation \u00e0 l'Universit\u00e9 Musicale Internationale de Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:61734110;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00edvia_R\u00e9v>,
        <http://viaf.org/viaf/61734110>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lívia_Rév.
doremus_artist:5c98a1c5-ca68-352f-960b-b4599d3bb0d9
owl:sameAs viaf:44203442; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44203442>.
doremus_artist:5cb6bc16-dd0e-31e8-9b0e-99438bcd88e3
owl:sameAs viaf:85479394; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85479394>.
doremus_artist:5d138e21-3b46-36b5-a03a-a72b8277c0c1
owl:sameAs viaf:44497373; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44497373>.
doremus_artist:5d328a92-4c4e-3dbc-827c-df06893d8b58
    owl:sameAs viaf:249343241;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/249343241>,
        <http://viaf.org/viaf/56822328>.
doremus_artist:5ff2adef-bf4d-34e3-8e2d-29233bc46ecb
owl:sameAs viaf:207486; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/207486>.
doremus_artist:60284177-c9b0-3f5e-a6c3-4483b74f3ee5
    dbp:birthPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        "La sua \u00e8 una famiglia che si \u00e8 sempre dedicata alla musica; il padre \u00e8 stato un violinista, provenuto da Rathlin Island in Irlanda del Nord, la madre una cantante, mentre i suoi fratelli avevano un loro gruppo musicale in cui lei stessa da giovane ha cantato. Anche la sorella, Frances Black, \u00e8 una nota cantante. Inizi\u00f2 poi ad esibirsi con altri gruppi, tra cui la band musicale tradizionale irlandese dei De Dannan. A partire dal 1986 ha iniziato una carriera solista di successo, cimentandosi con generi diversi, spaziando dal jazz al country."@it,
        "Mary Black (* 22. Mai 1955 in Dublin) ist eine irische S\u00e4ngerin."@de,
        "Mary Black (Dublin, 23 mei 1955) is een Iers zangeres. Ze begon in de band van haar familie; haar vader Kevin Black was violist, haar moeder Patricia Daly zangeres en haar broers hadden een eigen band. In 1965 nam zij deel aan de folkgroep Terrace (later General Humbert) uit Dublin; in 1982 deed zij tweemaal mee met De Dannan. Haar zuster Frances Black is eveneens een gevierde zangeres. Mary trad in het huwelijk met Joe O'Reilly, manager bij een platenmaatschappij. In 1983 begon Mary Black een solocarri\u00e8re. Zij trad ook op met: Emmylou Harris, Mary Chapin Carpenter, Joan Baez en Van Morrison."@nl,
        "Mary Black (born 23 May 1955) is an Irish folk singer. She is well known as an interpreter of both traditional folk and modern material which has made her a major recording artist in her native Ireland."@en,
        "Mary Black (n. 23 de mayo de 1955, en Dubl\u00edn, Irlanda) es una cantante irlandesa."@es,
        "Mary Black, n\u00e9e le 22 mai 1955 \u00e0 Dublin, est une chanteuse irlandaise."@fr,
        "\u041c\u044d\u0301\u0440\u0438 \u0411\u043b\u044d\u043a-\u041e'\u0420\u0430\u0301\u0439\u043b\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Mary Black-O'Reilley; 22 \u043c\u0430\u044f 1955, \u0428\u0430\u0440\u043b\u043c\u043e\u043d\u0442-\u0421\u044d\u043d\u0442, \u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d, \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru,
        "\u0645\u0627\u0631\u0649 \u0628\u0644\u0627\u0643 ( \u0648\u0644\u062f\u062a 23 \u0645\u0627\u064a\u0648 1955  ) \u0648\u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629."@ar,
        "\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc\u30fb\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\uff08Mary Black, 1955\u5e745\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u3001\u30c0\u30d6\u30ea\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100192160;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mary_Black>,
        <http://viaf.org/viaf/100192160>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dcc0e816-31d2-4501-93c6-b5b64fcda39f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maryolympia.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mary_Black.
doremus_artist:6051be60-4a17-388b-8214-2887012ce303
    dbp:birthPlace dbr:Picardy;
    rdfs:comment
        "Blondel de Nesle (* um 1155; \u2020 um 1210) war einer der ersten nordfranz\u00f6sischen Trouv\u00e8res aus dem St\u00e4dtchen Nesle (lateinisch Nigella) im D\u00e9partement Somme in der Picardie. Blondel werden mindestens 24 Lieder zugeschrieben, bei denen es sich ausschlie\u00dflich um Liebeslieder handelt."@de,
        "Blondel de Nesle (circa 1155 - 1202) was een dichter, trouv\u00e8re (= Noord-Franse equivalent van de Occitaanse troubadour) en heer in het noorden van Frankrijk. Hij schreef 24 hoffelijke liederen, enkele motetten en andere liederen. Veel meer weten we niet over het leven van Blondel de Nesle, maar er zijn wel enkele legendes en anekdotes bewaard gebleven. Daardoor kunnen we min of meer iets opmaken over zijn levensloop. Hij bindt zich reeds vroeg aan Richard Leeuwenhart (koning van Engeland) en wordt zijn vertrouweling. Hij volgt hem in al zijn expedities en componeert ook liederen voor hem."@nl,
        "Blondel de Nesle (entre 1175 e 1210) poeta, trovador e senhor do norte da Fran\u00e7a. Escreveu vinte e quatro cantigas cortes\u00e3s. Participou do c\u00f4rte de Ricardo I de Inglaterra (Ricardo Cora\u00e7\u00e3o-de-Le\u00e3o) e tornou-se seu confidente, acompanhando-o em todas as expedi\u00e7\u00f5es. Blondel \u00e9 citado como um modelo de fidelidade. Conta-se que depois de exaustivas investiga\u00e7\u00f5es ele descobre a pris\u00e3o em que Leopoldo V da \u00c1ustria, aprisionou o rei ingl\u00eas e, \u00e9 cantando uma cantiga. que ele se faz reconhecer. Prosper Tarb\u00e9 publicou em 1862, com base em manuscritos, 34 cantigas de Blondel."@pt,
        "Blondel de Nesle (entre 1175 et 1210) po\u00e8te, trouv\u00e8re et seigneur du nord de la France, \u00e9crivit vingt-quatre chansons courtoises. Il s'attache \u00e0 Richard C\u0153ur de Lion, roi d'Angleterre, devient son confident et le suit dans toutes ses exp\u00e9ditions. On cite Blondel comme un mod\u00e8le de fid\u00e9lit\u00e9 : on raconte qu'apr\u00e8s de longues recherches, il d\u00e9couvre la prison o\u00f9 L\u00e9opold V de Babenberg, duc d'Autriche, a enferm\u00e9 le roi anglais, et que c'est en chantant une romance qu'il avait compos\u00e9e avec ce prince qu'il s'en fait reconna\u00eetre."@fr,
        "Blondel de Nesle (ur. w ko\u0144cu XII w. w Nesle, Pikardia) \u2013 truwer, autor ok. 25 pie\u015bni mi\u0142osnych. Legendarny minstrel Ryszarda Lwie Serce. Identyfikowany z Janem I z Nesle b\u0105d\u017a z jego synem Janem II."@pl,
        "Blondel de Nesle \u2013 either Jean I of Nesle (c. 1155 \u2013 1202) or his son Jean II of Nesle (died 1241) \u2013 was a French trouv\u00e8re. The name 'Blondel de Nesle' is attached to twenty-four or twenty-five courtly songs. He was identified in 1942, by Holger Dyggve, as Jean II of Nesle (near Amiens), who was nicknamed 'Blondel' for his long blond hair. He married at the time of his father's death in 1202, and that same year, went on the Fourth Crusade; he later fought in the Albigensian Crusade. However, in 1994, Yvan Lepage suggested that the poet may have been Jean I, father of Jean II, who was Lord of Nesle from 1180 to 1202; this Jean took part in the Third Crusade, which may explain the subsequent legend linking him with King Richard I of England."@en,
        """Blondel de Nesle, probablemente Juan II de Nesle (finales del siglo XII-1241) fue un trovero (trouv\u00e8re) franc\u00e9s. El nombre de Blondel de Nesle se une a unas 24 o 25 obras. Se le ha identificado con Juan II de Nesle (cerca de Amiens), a quien apodaban "Blondel" por su largo pelo rubio. Se cas\u00f3 en 1202, y ese mismo d\u00eda march\u00f3 a la Cuarta Cruzada. Tambi\u00e9n combati\u00f3 en la Cruzada albigense. Si las obras est\u00e1n correctamente identificadas y datadas, tuvo una influencia significativa entre sus contempor\u00e1neos europeos, que usaron mucho sus melod\u00edas. (La melod\u00eda de L'amours dont sui espris se usa en los Carmina Burana en la canci\u00f3n Procurans odium). Sus obras son bastante convencionales. Varias han sido grabadas en tiempos modernos."""@es,
        """Il nome Blondel de Nesle \u00e8 legato a ventiquattro o venticinque lavori. Egli viene identificato nel 1942, da Holger Dyggve, come Jean II di Nesle (nei pressi di Amiens), soprannominato "Blondel" per la sua lunga chioma bionda. Si sposa nel periodo in cui muore suo padre, nel 1202, e in questo stesso anno, parte per la quarta crociata; pi\u00f9 tardi combatter\u00e0 nella crociata albigese. Tuttavia, nel 1994, Yvan Lepage suggerisce che possa essere identificato con Jean I, padre di Jean II, signore di Nesle dal 1180 al 1202; questo Jean prese parte alla terza crociata, e ci\u00f2 spiegherebbe la successiva leggenda che lo collega a Riccardo I d'Inghilterra."""@it,
        "\u0411\u043b\u043e\u043d\u0434\u0435\u043b\u044c \u0434\u0435 \u041d\u0435\u043b\u044c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Blondel de Nesle) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0432\u0435\u0440 (\u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440) XII \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0434\u043e\u0448\u0435\u0434\u0448\u0438\u0445 \u0434\u043e \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:29530486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Blondel_de_Nesle>,
        <http://viaf.org/viaf/29530486>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/STATUE_OF_BLONDELL_NEAR_DURNSTEIN_IN_THE_WACHAU_VALLEY.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Blondel_de_Nesle.
doremus_artist:606814a1-487b-3990-abe0-1de151613dc5
    dbp:birthPlace dbr:Kortrijk;
    dbp:deathPlace re:Q9005;
    rdfs:comment
        "Maurice De Bevere (French: [m\u0254.\u0281is d\u0259 b\u0259v\u025b\u0281] 1 December 1923 \u2013 16 July 2001), better known as Morris ([m\u0254.\u0281is]), was a Belgian cartoonist, comics artist, illustrator and the creator of Lucky Luke. His pen name is an alternate spelling of his first name."@en,
        "Maurice de Bevere (* 1. Dezember 1923 in Kortrijk; \u2020 16. Juli 2001 in Br\u00fcssel) war ein belgischer Comiczeichner. Unter seinem K\u00fcnstlernamen Morris zeichnete er die bekannte frankobelgische Comicserie Lucky Luke."@de,
        "Maurice de Bevere (ur. 1 grudnia 1923, zm. 16 lipca 2001) \u2013 belgijski rysownik i scenarzysta, znany pod pseudonimem artystycznym Morris, tw\u00f3rca postaci Lucky\u2019ego Luke'a. Pocz\u0105tkowo zamierza\u0142 stworzy\u0107 film rysunkowy o Dzikim Zachodzie, jednak studio filmowe zbankrutowa\u0142o, a szkice przerobiono na komiks. W ten spos\u00f3b w 1947 w komiksowym tygodniku \u201eSpirou\u201d wydrukowano pierwsz\u0105 histori\u0119 samotnego kowboja. Nied\u0142ugo potem ukaza\u0142 si\u0119 pierwszy album komiksu. W 1955 de Bevere spotka\u0142 scenarzyst\u0119 Ren\u00e9go Goscinnego (autora Asteriksa) i rozpocz\u0105\u0142 z nim wsp\u00f3\u0142prac\u0119. Razem stworzyli dwadzie\u015bcia dziewi\u0119\u0107 album\u00f3w o przygodach Lucky\u2019ego Luke\u2019a, kt\u00f3re wkr\u00f3tce zacz\u0119\u0142y podbija\u0107 Europ\u0119, w tym tak\u017ce Polsk\u0119."@pl,
        "Maurice de Bevere, dit Morris, n\u00e9 le 1er d\u00e9cembre 1923 \u00e0 Courtrai et mort le 16 juillet 2001 \u00e0 Bruxelles, est un auteur de bandes dessin\u00e9es belge connu comme cr\u00e9ateur en 1946 de Lucky Luke, s\u00e9rie populaire qu'il a dessin\u00e9e jusqu'\u00e0 sa mort, seul ou en collaboration avec divers sc\u00e9naristes, dont Ren\u00e9 Goscinny. Il a qualifi\u00e9 pour la premi\u00e8re fois la bande dessin\u00e9e de \u00ab neuvi\u00e8me art \u00bb dans le journal Spirou, en 1965."@fr,
        """Maurice de B\u00e9v\u00e8re (1 de dezembro de 1923 \u2014 16 de julho de 2001), conhecido como Morris, foi um ilustrador de banda desenhada (portugu\u00eas europeu) ou hist\u00f3ria em quadrinhos (portugu\u00eas brasileiro) belga, criador de Lucky Luke. O seu pseud\u00f3nimo refere-se \u00e0 pron\u00fancia do seu primeiro nome. A primeira aventura de Lucky Luke - Arizona 1880 - foi publicada no almanaque "Spirou 1947". As primeiras 31 aventuras foram publicadas pela Dupuis, mas no final dos anos 1960, Morris deixou a Dupuis e a revista Spirou e passou para a Dargaud e para a Revista Pilote."""@pt,
        "Maurice de B\u00e9v\u00e8re, conocido como Morris, (Cortrique, B\u00e9lgica, 1 de diciembre de 1923 - Bruselas, 17 de julio de 2001), fue un dibujante de historietas belga. Morris es considerado uno de los m\u00e1s notables historietistas belgas del siglo XX. Su creaci\u00f3n m\u00e1s conocida es el vaquero Lucky Luke (1955-2001), que desarroll\u00f3 junto con el franc\u00e9s Ren\u00e9 Goscinny, quien escribi\u00f3 el guion de las aventuras durante los primeros 22 a\u00f1os de la historieta."@es,
        "Morris (pseudoniem van Maurice De Bevere; de Franse uitspraak van Morris en Maurice is identiek) (Kortrijk, 1 december 1923 \u2013 Brussel, 16 juli 2001) was een Belgische striptekenaar; die vooral bekend is geworden met zijn stripcreatie Lucky Luke."@nl;
    owl:sameAs viaf:102051571;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Morris_(cartoonist)>,
        <http://viaf.org/viaf/102051571>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Morris_-_Maurice_De_Bevere.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Morris_(cartoonist)>.
doremus_artist:60a13839-7cf7-3f1b-a66a-dbe76c6b3082
owl:sameAs viaf:72818557; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72818557>.
doremus_artist:61661a52-8af9-3adf-8bc2-4cdd7c2957ff
    dbp:birthPlace dbr:Verviers;
    rdfs:comment
        "C\u00e9line Scheen (* 1976 in Verviers) ist eine belgische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "C\u00e9line Scheen (born 1976 in Verviers, Belgium) is a Belgian classical soprano. She began her vocal studies with Annie Frantz. In 1996, she entered the Royal Academy of Mons and obtained a First Prize in the class of Marcel Vanaud. She then received a degree in song and methodology of song at the Royal Academy of Brussels. In 1998, she obtained the Nany Philippart's grant with Chapelle musicale Reine \u00c9lisabeth. For two years, she worked in the class of Vera Rosza at the Guildhall School of Music in London, where she obtained an advanced degree in vocal performance. She also takes masterclasses with Jean-Paul Fouch\u00e9court, Monique Zanetti and Helmut Deutsch."@en,
        "C\u00e9line Scheen est une soprano belge, n\u00e9e \u00e0 Verviers en 1976."@fr,
        "\u0421\u0435\u043b\u0438\u043d \u0428\u0435\u043d (\u0444\u0440. C\u00e9line Scheen; 1976, \u0412\u0435\u0440\u0432\u044c\u0435) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:80038037;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/C\u00e9line_Scheen>,
        <http://viaf.org/viaf/80038037>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Céline_Scheen.
doremus_artist:631d330e-6111-3a49-8e72-28a98bacedea
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Savannah,_Georgia>;
    rdfs:comment
        """Michael "Mike" Curb (born December 24, 1944, Savannah, Georgia, United States) is an American musician, record company executive, and NASCAR car owner. A Republican, he served as the 42nd Lieutenant Governor of California from 1979 to 1983 under Democratic Governor Edmund G. "Jerry" Brown, Jr. He was acting governor of California while Brown spent time outside of California pursuing presidential ambitions. He is also the founder of Curb Records as well as an inductee of the West Coast Stock Car Hall of Fame. He is of Mexican heritage."""@en,
        "Michael Charles \u201eMike\u201c Curb (* 24. Dezember 1944 in Savannah, Georgia) ist ein US-amerikanischer Musiker, Komponist, Musikverleger, Rennstallbesitzer und Politiker. Zwischen 1979 und 1983 war er Vizegouverneur des Bundesstaates Kalifornien."@de,
        "Mike Curb (24 de dezembro de 1944, Savannah, Georgia) \u00e9 o fundador da gravadora Curb Records e cantor dos EUA."@pt,
        "Mike Curb Mike Curb est un compositeur et producteur de cin\u00e9ma am\u00e9ricain, n\u00e9 le 24 d\u00e9cembre 1944 \u00e0 Savannah (G\u00e9orgie, \u00c9tats-Unis)."@fr,
        """\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u201d\u30de\u30a4\u30af\u201d\u30fb\u30ab\u30fc\u30d6\uff08\u82f1\u8a9e: Michael "Mike" Curb\u30011944\u5e7412\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u4f1a\u793e\u91cd\u5f79\u3001NASCAR\u306e\u30ab\u30fc\u30fb\u30aa\u30fc\u30ca\u30fc\u3002\u5171\u548c\u515a\u54e1\u3067\u30011979\u5e74\u304b\u30891983\u5e74\u3001\u6c11\u4e3b\u515a\u30b8\u30a7\u30ea\u30fc\u30fb\u30d6\u30e9\u30a6\u30f3\u77e5\u4e8b\u306e\u3082\u3068\u3067\u7b2c42\u4ee3\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u526f\u77e5\u4e8b\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u30d6\u30e9\u30a6\u30f3\u304c\u5dde\u5916\u30671980\u5e74\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u5927\u7d71\u9818\u9078\u6319\u306e\u6c11\u4e3b\u515a\u5019\u88dc\u306e\u6307\u540d\u9078\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3044\u308b\u9593\u3001\u77e5\u4e8b\u306e\u5f79\u76ee\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u30ab\u30fc\u30d6\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u306e\u5275\u59cb\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u897f\u6d77\u5cb8\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30ab\u30fc\u6bbf\u5802\u306b\u6bbf\u5802\u5165\u308a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u7cfb\u306e\u8840\u3092\u5f15\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:22404298;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mike_Curb>,
        <http://viaf.org/viaf/22404298>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2b084d00-fc7d-4967-ae95-c15f08ac4451>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mike_Curb_Congregation_and_Davy_Jones_on_Pop_1972.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mike_Curb.
doremus_artist:65fb18a1-3791-3811-b2cf-47693cb98a90
    rdfs:comment
        "Pierre-Fran\u00e7ois de R\u00e9musat (4 octobre 1755, Marseille - 7 f\u00e9vrier 1803, Marseille), est un n\u00e9gociant et homme politique fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:2621765;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre-Fran\u00e7ois_de_R\u00e9musat>,
        <http://viaf.org/viaf/2621765>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre-François_de_Rémusat.
doremus_artist:66694866-8d75-3209-af4e-ecfdf5687196
    rdfs:comment
        "Alain Gheerbrant, n\u00e9 le 27 d\u00e9cembre 1920 \u00e0 Paris et mort le 21 f\u00e9vrier 2013 (\u00e0 92 ans) dans la m\u00eame ville, est un po\u00e8te, \u00e9crivain et explorateur fran\u00e7ais.\u2191 \u00ab D\u00e9c\u00e8s d'Alain Gheerbrant, \u00e9diteur, ethnologue et \u00e9crivain \u00bb, sur livreshebdo.fr,\u200e 21 f\u00e9vrier 2013 (consult\u00e9 le 21 f\u00e9vrier 2013)"@fr;
    owl:sameAs viaf:109931346;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alain_Gheerbrant>,
        <http://viaf.org/viaf/109931346>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alain_Gheerbrant.
doremus_artist:668918e4-811e-3f3f-8b9c-d05b6005678a
    dbp:birthPlace dbr:Geneva;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Edmond Fleg (* 26. November 1874 in Genf; \u2020 15. Oktober 1963 in Paris; eigentl. Edmond Flegenheimer) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller schweizerischer Herkunft."@de,
        """Edmond Flegenheimer better known as Edmond Fleg, (26 November 1874, Geneva \u2013 15 October 1963, Paris) was a Jewish French writer, thinker, novelist, essayist and playwright of the 20th century. He is the author of many works in a variety of genres: Poetry 
*  Hear O Israel,  
* The Lord is our God,  
* The Lord is One,  
* And thou shalt love the Lord. Translations He translated a part of the Bible in French; Genesis in 1946 and Exodus in 1963."""@en,
        "Edmond Flegenheimer, dit Edmond Fleg, n\u00e9 le 26 novembre 1874 \u00e0 Gen\u00e8ve \u2013 mort le 15 octobre 1963 \u00e0 Paris, est un \u00e9crivain, philosophe, romancier, essayiste et homme de th\u00e9\u00e2tre juif fran\u00e7ais du XXe si\u00e8cle. Il est l\u2019une des grandes figures du juda\u00efsme fran\u00e7ais, selon Bernard-Henri L\u00e9vy."@fr,
        "\u042d\u0434\u043c\u043e\u043d \u0424\u043b\u0435\u0433 (\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0430\u044f \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u0424\u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0445\u0430\u0439\u043c\u0435\u0440; 1874, \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430, \u2014 1963, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u044d\u0441\u0441\u0435\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:66467196;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edmond_Fleg>,
        <http://viaf.org/viaf/66467196>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edmond_Fleg.
doremus_artist:670050fd-23a7-362d-bc3f-8013d4c0b275
owl:sameAs viaf:10991305; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10991305>.
doremus_artist:67ac40e0-b62b-3a2d-a470-9938c719fad3
    dbp:birthPlace dbr:Sanok;
    dbp:deathPlace dbr:Katowice;
    rdfs:comment
        "Adam Didur (* 24. Dezember 1874 in Sanok; \u2020 7. Januar 1946 in Kattowitz) war ein polnischer Operns\u00e4nger (Bass) und Theaterdirektor in Bytom."@de,
        "Adam Didur (24 de fevereiro de 1874, Wola S\u0119kowa - 7 de janeiro de 1946, Katowice) foi um cantor de \u00f3pera polon\u00eas. Tinha a timbre de baixo."@pt,
        "Adam Didur (24 d\u00e9cembre 1874 - 7 janvier 1946) est une basse polonaise de premier plan. Il a beaucoup chant\u00e9 dans les maisons d'op\u00e9ra europ\u00e9ennes et jou\u00e9 au Metropolitan Opera de New York de 1908 \u00e0 1933."@fr,
        "Adam Didur (ur. 24 grudnia 1874 w Woli S\u0119kowej, zm. 7 stycznia 1946 w Katowicach) \u2013 polski \u015bpiewak; jeden z najznakomitszych bas\u00f3w prze\u0142omu XIX i XX w."@pl,
        "Adam Didur or Adamo Didur (24 December 1874 \u2013 7 January 1946) was a famous Polish operatic bass singer. He sang extensively in Europe and had a major career at New York's Metropolitan Opera from 1908 to 1932."@en,
        "\u0410\u0434\u0430\u0301\u043c \u0414\u0438\u0301\u0434\u0443\u0440 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Adam Didur; 24 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1874, \u0412\u043e\u043b\u044f-\u0421\u0435\u043d\u043a\u043e\u0432\u0430, \u0421\u0430\u043d\u043e\u043a\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0432\u044f\u0442 (\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f), \u0432 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430, \u2014 7 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1946, \u041a\u0430\u0442\u043e\u0432\u0438\u0446\u0435, \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441), \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:42032451;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adamo_Didur>,
        <http://viaf.org/viaf/42032451>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Didurportrait1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adamo_Didur.
doremus_artist:682c40fe-dc76-33ec-9613-c4f41482b9bd
    owl:sameAs viaf:78419392;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15088657>,
        <http://viaf.org/viaf/78419392>.
doremus_artist:68313625-4895-315a-a510-1638d27ba8aa
owl:sameAs viaf:17418933; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17418933>.
doremus_artist:684dd445-aeaf-36aa-b137-4055b2597386
owl:sameAs viaf:113938449; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113938449>.
doremus_artist:691d3c20-1cca-306f-a085-37f2394dc902
    dbp:birthPlace dbr:Daventry;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Pasadena,_California>;
    rdfs:comment
        "Reginald John Foort (23 January 1893 \u2013 22 May 1980) was a cinema organist and theatre organist. He was the first official BBC Staff Theatre Organist from 1936 to 1938, during which time he made 405 broadcasts on the organ at St George's Hall, Langham Place. 'Reggie' was a hugely popular broadcaster in his heyday in the late 1930s in Britain and later settled in the USA where he similarly enjoyed an illustrious career performing and recording."@en;
    owl:sameAs viaf:24687275;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Reginald_Foort>,
        <http://viaf.org/viaf/24687275>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Reginald_Foort_(1932).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Reginald_Foort.
doremus_artist:69722dfd-eee0-3b4c-9264-77f8e2d12f03
owl:sameAs viaf:19890894; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19890894>.
doremus_artist:6a101a45-4f19-3778-9fe4-b6da879f3c77
owl:sameAs viaf:7716404; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7716404>.
doremus_artist:6adaa5f9-f24f-3396-9ee1-979c278a6f91
owl:sameAs viaf:42034614; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42034614>.
doremus_artist:6b689cd4-dfbe-3b87-9aa9-b1bee8a5cdf8
owl:sameAs viaf:71584439; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71584439>.
doremus_artist:6b964530-2c49-3d18-914c-929eadad506a
    dbp:birthPlace dbr:Tirana;
    rdfs:comment
        "4\u6b73\u306e\u3068\u304d\u3001\u30a2\u30eb\u30d0\u30cb\u30a2\u3067\u6709\u540d\u306a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u3063\u305f\u7236\u89aa\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u76e3\u7763\u4e0b\u306b\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u59cb\u3081\u308b\u3002\u30c6\u30a3\u30e9\u30ca\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u5f8c\u30011982\u5e74\u306b\u62db\u304b\u308c\u3066\u6e21\u4ecf\u3057\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30e2\u30ef\u30a4\u30e4\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3002 \u56fd\u969b\u7684\u306a\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u306e\u508d\u3089\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u756a\u7d44\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3001\u307e\u305f\u30a4\u30b9\u30de\u30a4\u30eb\u30fb\u30ab\u30c0\u30ec\u306e\u6587\u5b66\u4f5c\u54c1\u3092\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u306b\u7ffb\u8a33\u3057\u3066\u3044\u308b\u30022013\u5e74\u3001\u81ea\u3089\u306e22\u6b73\u307e\u3067\u306e\u534a\u751f\u3092\u3064\u3065\u3063\u305f\u300e\u3072\u3068\u308a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u3081\u3050\u308b\u30d5\u30fc\u30ac\u300f\uff08Fugue pour violon seul\uff09\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u3002"@ja,
        """Tedi Papavrami (ur. 13 maja 1971 w Tiranie) \u2013 alba\u0144ski skrzypek i t\u0142umacz. Jest synem muzyka Roberta Papavramiego. Nauk\u0119 gry na skrzypcach rozpocz\u0105\u0142 w wieku lat czterech. Jako "cudowne dziecko" ju\u017c w wieku 8 lat wyst\u0119powa\u0142 z orkiestr\u0105 Filharmonii Tira\u0144skiej, graj\u0105c Arie Bohemienne P.Sarasate. W 1982 po raz pierwszy zagra\u0142 koncert skrzypcowy Paganiniego, przed tira\u0144sk\u0105 publiczno\u015bci\u0105. W tym samym roku uzyska\u0142 francuskie stypendium rz\u0105dowe, co umo\u017cliwi\u0142o mu podj\u0119cie studi\u00f3w pod kierunkiem P. Amoyala w paryskim konserwatorium. Po uzyskaniu licencjatu w 1987, kontynuowa\u0142 studia w Lozannie, pod kierunkiem Zino Francescatiego i Viktorii Mulovy."""@pl,
        "Tedi Papavrami Tedi Papavrami, n\u00e9 le 13 mai 1971 \u00e0 Tirana (Albanie), est un violoniste."@fr,
        "Tedi Papavrami, (born May 13, 1971 in Tirana, Albania) is an Albanian professional violinist."@en;
    owl:sameAs viaf:119551192;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tedi_Papavrami>,
        <http://viaf.org/viaf/119551192>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tedi_Papavrami.
doremus_artist:6c2f53b8-3883-30e8-912f-ea595ed14ade
    owl:sameAs n0:c03d4d15-29e8-4357-a0ad-4cb422423b8a;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/c03d4d15-29e8-4357-a0ad-4cb422423b8a>.
doremus_artist:6d4dd299-52b2-39a6-b8bb-305411d33912
    dbp:birthPlace dbr:Sankt_Pölten;
    dbp:deathPlace dbr:West_Berlin;
    rdfs:comment
        "Josef Pelz von Felinau (* 24. Oktober 1895 in St. P\u00f6lten; \u2020 15. Februar 1978 in West-Berlin) war ein Schriftsteller, Schauspieler, Drehbuch- und H\u00f6rspielautor."@de,
        "Josef Pelz von Felinau (24 October 1895 \u2013 15 February 1978) was an Austrian writer who authored many novels and radio plays. He occasionally worked as a screenwriter. His 1936 novel about the sinking of the RMS Titanic served as the basis for the 1943 German anti-British film Titanic, although some of the claims it was based on have been discredited."@en;
    owl:sameAs viaf:50058827;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Pelz_von_Felinau>,
        <http://viaf.org/viaf/50058827>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josef_Pelz_von_Felinau.
doremus_artist:6d592692-98bc-3561-95b5-0c820afd5ca5
owl:sameAs viaf:84136051; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84136051>.
doremus_artist:6dffd054-2aca-37ef-9753-9ee993a82c3e
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Svante Henryson (born October 22, 1963 in Stockholm, Sweden) is a composer, cellist, bass guitarist and double bassist, active within jazz, classical music, and hard rock."@en,
        "\u30b9\u30f4\u30a1\u30f3\u30c6\u30fb\u30d8\u30f3\u30ea\u30bd\u30f3\uff08Svante Henryson, 1963\u5e7410\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u3068\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30d0\u30b9\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30bd\u306b\u3057\u3066\u30d8\u30f4\u30a3\u30fb\u30e1\u30bf\u30eb\u3068\u30b8\u30e3\u30ba\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3001\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:9499265;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Svante_Henryson>,
        <http://viaf.org/viaf/9499265>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Svantehenryson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Svante_Henryson.
doremus_artist:6e3d0c30-ff1d-31ea-be3c-1b6618774b71
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rio_de_Janeiro_(city)>;
    dbp:deathPlace dbr:Niterói;
    rdfs:comment
        "Fu uno dei pionieri del soul nella MPB: con la sua voce roca, ha lasciato un'impronta indelebile nella musica di fine XX secolo in tutto il Brasile."@it,
        "Sebasti\u00e3o Rodrigues Maia, m\u00e1s conocido como Tim Maia (Rio de Janeiro, 28 de septiembre de 1942 \u2014 Niter\u00f3i, 15 de marzo de 1998), fue un cantante y compositor brasile\u00f1o. Alcanz\u00f3 el \u00e9xito en su pa\u00eds natal en la d\u00e9cada del '70. Muri\u00f3 v\u00edctima de una infecci\u00f3n generalizada, despu\u00e9s de intentar realizar un show en Niter\u00f3i en un precario estado de salud. Calificado por algunos como el padre del soul brasile\u00f1o, su estilo inconfundible combinaba el funk m\u00e1s cl\u00e1sico y bailable (en la l\u00ednea de James Brown y Kool & the Gang) con su voz grave y profunda (que recuerda a Barry White)."@es,
        "Tim Maia (Portuguese pronunciation: [t\u0283\u0129 maj\u0250]; September 28, 1942 \u2013 March 15, 1998), born Sebasti\u00e3o Rodrigues Maia in Rio de Janeiro city, was a Brazilian musician, songwriter and businessman known for his iconoclastic, ironic, outspoken, and humorous musical style. Maia contributed to Brazilian music within a wide variety of musical genres, including soul, funk, bossa nova, disco, romantic ballads, pop, rock, jazz, bai\u00e3o and MPB. He introduced the soul style on the Brazilian musical scene. Tim Maia is internationally recognised as one of the biggest icons of the Brazilian music."@en,
        "Tim Maia (eigentlich: Sebasti\u00e3o Rodrigues Maia; * 28. September 1942 in Rio de Janeiro; \u2020 15. M\u00e4rz 1998 in Niter\u00f3i) war ein brasilianischer Soul- und Funkmusiker. Der S\u00e4nger, Songwriter, Produzent, Dirigent und Multi-Instrumentalist gilt als einer der Pioniere bei der Einf\u00fchrung von Elementen der Soulmusik in die brasilianische Popmusik und als eine der gr\u00f6\u00dften Ikonen der brasilianischen Musik des 20. Jahrhunderts. So spielte beispielsweise 2001 bei einem Auftritt von Guns N\u2019 Roses in Rio de Janeiro der Gitarrist Robin Finck \u00fcberraschend ein St\u00fcck von Maia."@de,
        "Tim Maia, nome art\u00edstico de Sebasti\u00e3o Rodrigues Maia (Rio de Janeiro, 28 de setembro de 1942 \u2014 Niter\u00f3i, 15 de mar\u00e7o de 1998), foi um cantor, compositor, maestro, produtor musical, instrumentista e empres\u00e1rio brasileiro, respons\u00e1vel pela introdu\u00e7\u00e3o do estilo soul na m\u00fasica popular brasileira e reconhecido mundialmente como um dos maiores \u00edcones da m\u00fasica no Brasil. Suas m\u00fasicas eram marcadas pela rouquid\u00e3o de sua voz, sempre grave e carregada, conquistando grande vendagem e consagrando muitos sucessos. Nasceu e cresceu na cidade do Rio de Janeiro, onde, em sua inf\u00e2ncia, j\u00e1 teve contato com pessoas que viriam a ser grandes cantores, como Jorge Ben Jor e Erasmo Carlos. Em 1957, fundou o grupo The Sputniks, no qual cantou junto a Roberto Carlos. Em 1959, emigrou para os Estados Unidos, onde te"@pt,
        "Tim MaiaFichier:TIM MAIA SONIA D'ALMEIDA 1987.jpg Tim Maia, de son v\u00e9ritable nom Sebasti\u00e3o Rodrigues Maia (n\u00e9 le 28 septembre 1942 \u00e0 Rio de Janeiro, mort le 15 mars 1998 \u00e0 Niter\u00f3i) \u00e9tait un auteur-compositeur-interpr\u00e8te br\u00e9silien, reconnu par beaucoup de critiques musicaux comme le p\u00e8re du soul br\u00e9silien. Avec sa grand taille et sa voix rauque (enrou\u00e9e), il rappelle beaucoup Barry White. \u00ab Tendresses que tu as laiss\u00e9esdans mon c\u0153ur,tendresses qui ont beaucoup marqu\u00e9 ma vie... \u00bb \u00ab Carinhos que voc\u00ea deixouno meu cora\u00e7\u00e3o,carinhos que marcaram tanto a minha vida.... \u00bb \u2014 Carinhos, 1988, Tim Maia"@fr;
    owl:sameAs viaf:14962936;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tim_Maia>,
        <http://viaf.org/viaf/14962936>,
        <https://musicbrainz.org/artist/446ac261-09ae-43f4-a7e1-2c753c0813ce>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TIM_MAIA_SONIA_D'ALMEIDA_1987.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tim_Maia.
doremus_artist:6ef79e94-d573-3bbb-9c39-f151439b7c05
    dbp:birthPlace dbr:Bamako;
    rdfs:comment
        "Rokia Traor\u00e9 (* 24. Januar 1974 in Kolokani, Mali) ist eine S\u00e4ngerin aus Mali."@de,
        "Rokia Traor\u00e9 (24 de enero de 1974) es una cantante, compositora y guitarrista maliense."@es,
        "Rokia Traor\u00e9 (24 januari 1974) is een met prijzen bekroonde Malinese zangeres, tekstschrijfster en gitaarspeelster. Traor\u00e9 is geboren in Mali als lid van de Bambara bevolkingsgroep. Haar vader was diplomaat, met als gevolg dat ze gedurende haar jeugd veel heeft gereisd, onder andere naar Algerije, Saoedi-Arabi\u00eb, Frankrijk en Belgi\u00eb. Hierdoor werd ze blootgesteld aan een grote verscheidenheid van invloeden. De Bambara hebben een traditie van griots, die muzikale optredens verzorgen tijdens huwelijken, ofschoon leden van de adel, zoals Traor\u00e9, worden ontmoedigd om als musicus op te treden."@nl,
        "Rokia Traor\u00e9 (born January 26, 1974) is a Victoires de la Musique award-winning Malian singer, songwriter and guitarist, born in Mali as a member of the Bambara ethnic group. Her father was a diplomat and she travelled widely in her youth. She visited such countries as Algeria, Saudi Arabia, France and Belgium and was exposed to a wide variety of influences. Her hometown of Kolokani is in the northwestern part of Mali's Koulikoro region. On May 6, 2008, her album Tchamantch\u00e9 was released. She wrote the music for the 2011 Toni Morrison play Desdemona."@en,
        """Rokia Traor\u00e9 - ur. 24 stycznia 1974 roku w Kolokani (Mali) - autorka tekst\u00f3w, gitarzystka, wokalistka. \u015apiewa w swoim rodzimym j\u0119zyku bambara. Studiowa\u0142a w Brukseli. Jej ojciec by\u0142 dyplomat\u0105, dzi\u0119ki kt\u00f3remu mia\u0142a okazj\u0119 pozna\u0107 kultur\u0119 takich kraj\u00f3w jak: Algieria, Arabia Saudyjska, Francja i Belgia.Artystka wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142a z ameryka\u0144skim kwartetem smyczkowym - Kronos Quartet przy nagrywaniu p\u0142yty "Bowmbo\u00ef". P\u0142yta ta zosta\u0142a nagrodzona przez BBC Radio 3, w kategorii World Music Award."""@pl,
        "Rokia Traor\u00e9, n\u00e9e le 24 janvier 1974 \u00e0 Kati dans la banlieue de Bamako au Mali, est une chanteuse, auteur-compositeur-interpr\u00e8te et guitariste malienne."@fr,
        "\u00c8 ritenuta una delle nuove regine della musica africana, un'artista che trae la propria linfa vitale dall'incontro fra tradizione e modernit\u00e0 e una delle star pi\u00f9 richieste dai festival europei."@it,
        "\u0420\u043e\u0301\u043a\u0438\u0430 \u0422\u0440\u0430\u043e\u0440\u0435\u0301 (26 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f, 1974, \u041a\u043e\u043b\u043e\u043a\u0430\u043d\u0438) \u2014 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438\u0437 \u041c\u0430\u043b\u0438, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044d\u0442\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438; \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e-\u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u043e\u043d\u0434\u0430 Fondation Passerelle."@ru;
    owl:sameAs viaf:29754465;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rokia_Traor\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/29754465>,
        <https://musicbrainz.org/artist/900fb180-4427-4e56-a99f-84adb74bd3bd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rokia_Traoré_singing.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rokia_Traoré.
doremus_artist:6f2e783f-a949-32bd-89e4-293fe1bd4c7d
owl:sameAs viaf:24807949; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24807949>.
doremus_artist:6f799205-1ad2-3ee4-9a98-0102bcc0782e
    dbp:birthPlace dbr:Greenford;
    rdfs:comment
        "Jack Good (* 7. August 1931 in Greenford, Middlesex, England) war als britischer Fernsehproduzent und Manager von Popstars wie Tommy Steele, Marty Wilde und Billy Fury Ende der 1950er und Anfang der 1960er Jahre eine der einflussreichsten Pers\u00f6nlichkeiten des Musikbusiness."@de,
        "Jack Good (born 7 August 1931) is a pioneering British former television producer, musical theatre producer, record producer, musician and painter of icons."@en,
        "Jack Good (n. 7 de agosto de 1931, Greenford, Londres), es un pintor y productor de televisi\u00f3n y m\u00fasica."@es,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30b0\u30c3\u30c9\uff08Jack Good\u30011931\u5e748\u67087\u65e5 - )\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30c6\u30ec\u30d3\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3068\u3057\u3066\u624b\u304c\u3051\u305f\u97f3\u697d\u756a\u7d44\u306b\u306f\u300cSix-Five Special\u300d\u3001\u300cOh Boy! (TV\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba)\u300d\u3001\u300cWham\u300d\u3001\u300cBoy Meets Girls (TV\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba)\u300d\u3001 \u300cAround the Beatles\uff08\u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u51fa\u6f14\u306e\u97f3\u697d\u756a\u7d44\uff09\u300d\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:222126012;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jack_Good_(producer)>,
        <http://viaf.org/viaf/222126012>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jack_Good_(producer)>.
doremus_artist:6f8bf9f3-827c-3c77-b9d0-0f24dc09415d
owl:sameAs viaf:8467444; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8467444>.
doremus_artist:6f9ca051-d7f0-36d3-8b6b-afa1a9cd21c6
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois-Jo\u00ebl Thiollier (born 1943) is an internationally recognized French-American classical pianist.. Thiollier was born in Paris in 1943, with both French and American citizenship. He gave his first concert in New York City at the age of 5, then commenced studies at the Paris Conservatoire with Robert Casadesus, and at the Juilliard School in New York under Sascha Gorodnitzki, graduating at the young age of eighteen. Fran\u00e7ois-Jo\u00ebl Thiollier was appointed an Officier of the Ordre des Arts et des Lettres in 2003. He resides in Italy with his family."@en,
        "Fran\u00e7ois-Jo\u00ebl Thiollier est un pianiste et musicien. De nationalit\u00e9 fran\u00e7aise et am\u00e9ricaine, il est n\u00e9 \u00e0 Paris le 12 novembre 1943."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0416\u043e\u044d\u043b\u044c \u0422\u0438\u043e\u0439\u0435 (\u0444\u0440. Fran\u00e7ois-Jo\u00ebl Thiollier; \u0440\u043e\u0434. 1943, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0443 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0437\u0430\u0434\u0435\u0437\u044e\u0441\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u0443 \u0421\u0430\u0448\u0438 \u0413\u043e\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0411\u0443\u0437\u043e\u043d\u0438 (1964, II \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f), \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e (1966, VI \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f) \u0438 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b (1968, VI \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f)."@ru;
    owl:sameAs viaf:39564548;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois-Jo\u00ebl_Thiollier>,
        <http://viaf.org/viaf/39564548>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François-Joël_Thiollier.
doremus_artist:70f61548-da28-352f-96c0-789d69f43169
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Lully (homonymie).Louis LullyFichier:Bapt\u00eame Louis Lully Fontainebleau 9 septembre 1677.jpg Acte de bapt\u00eame de Louis Lully le 9 septembre 1677 \u00e0 Fontainebleau, avec les signatures de Jean-Baptiste Lully, de Louis XIV et de Marie-Th\u00e9r\u00e8se d'Espagne. Louis Lully est un musicien fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris le 4 ao\u00fbt 1664 et mort dans la m\u00eame ville le 1er avril 1734."@fr,
        """Louis Lully (Paris, 4 August 1664 \u2013 1 April 1734) was a French musician and the eldest son of Jean-Baptiste Lully. Louis Lully was the second child (after Catherine-Madeleine Lully) and eldest son of Jean-Baptiste Lully and his wife Madeleine Lambert. He married Marthe Bourgeois on 27 December 1694, in St. Martial de Paris, "with the tacit and verbal consent of Madeleine Lambert, his mother, to whom a summons had been made". Five children were born of this marriage, in the parish of Saint-Paul in Paris, between 1695 and 1705, including a son, Louis-Andr\u00e9 Lully, who married Suzanne-Catherine Cartaud, aged 17, daughter of architect Jean-Silvain Cartaud, in St. Germain l'Auxerrois. The son survived Louis Lully by only a little over a year, dying in Paris on 21 July 1735 (, col 313\u201314)."""@en,
        "Louis Lully fue un m\u00fasico franc\u00e9s nacido en Par\u00eds el 4 de agosto de 1664 y fallecido el 1 de abril de 1734. Era el hijo mayor de Jean-Baptiste Lully.Fue pr\u00e1cticamente desheredado por su padre despu\u00e9s de una conducta disoluta que lo llev\u00f3 a la c\u00e1rcel. No tuvo la brillante carrera de su padre, pero compuso, sin embargo, junto a su hermano Jean-Louis, algunas tragedias y ballets que alcanzaron cierto \u00e9xito, como Z\u00e9phire et Flore (ballet, 1688), Orfeo (tragedia, 1690) y Alcide (tragedia, 1693)."@es,
        "\u8def\u6613\u00b7\u5415\u5229\uff08Louis Lully\uff0c1664\u5e748\u67084\u65e5\uff0d1734\u5e744\u67081\u65e5\uff09\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u8ba9-\u5df4\u666e\u8482\u65af\u7279\u00b7\u5415\u5229\uff08Jean-Baptiste Lully\uff09\u7684\u957f\u5b50\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:56874915;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Lully>,
        <http://viaf.org/viaf/56874915>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Baptême_Louis_Lully_Fontainebleau_9_septembre_1677.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Lully.
doremus_artist:7190dba6-c8f2-393a-80f2-6643e1c0198f
owl:sameAs viaf:250966574; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250966574>.
doremus_artist:71c1bee1-1876-39a6-bca1-7ad7181ac631
    dbp:birthPlace dbr:Liepāja;
    dbp:deathPlace dbr:Johannesburg;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0628\u0631\u0627\u0647\u0627\u0645 \u062a\u0633\u0641\u064a \u0625\u064a\u062f\u064a\u0644\u0633\u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0639\u0628\u0631\u064a\u0629 \u05d0\u05b7\u05d1\u05b0\u05e8\u05b8\u05d4\u05b8\u05dd \u05e6\u05b0\u05d1\u05b4\u05d9 \u05d0\u05d9\u05d3\u05dc\u05e1\u05d5\u05df\u061b 14 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1882 - 14 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1938)\u060c \u0628\u0627\u062d\u062b \u0641\u064a \u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0631\u0627\u0642 \u0648\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u062e\u0627\u0635\u0629\u064b \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0647\u0648\u062f\u064a\u0629."@ar,
        "Abraham Zevi Idelsohn (Hebrew: \u05d0\u05b7\u05d1\u05b0\u05e8\u05b8\u05d4\u05b8\u05dd \u05e6\u05b0\u05d1\u05b4\u05d9 \u05d0\u05d9\u05d3\u05dc\u05e1\u05d5\u05df Avrohom Tzvi Idelsohn in Ashkenazi Hebrew; middle name also rendered Tzvi, Zvi, Zwi, or Zebi; July 14, 1882 \u2013 August 14, 1938) was a prominent Jewish ethnologist, musicologist and composer, who conducted several comprehensive studies of Jewish music around the world. His works include the monumental Thesaurus of Hebrew Oriental Melodies (10 volumes, 1914\u20131932) and Jewish Music (1929). He is considered to be the author of the lyrics of the famous Jewish folk song \"Hava Nagila.\""@en,
        "Abraham Zevi Idelsohn (\u05d0\u05b7\u05d1\u05b0\u05e8\u05b8\u05d4\u05b8\u05dd \u05e6\u05b0\u05d1\u05b4\u05d9 \u05d0\u05d9\u05d3\u05dc\u05e1\u05d5\u05df\u200e em hebraico; seu nome do meio \u00e0s vezes aparece tamb\u00e9m gravado como Zvi, Zwi ou Zebi; (Feliksberg, atual J\u016brkalne, na Let\u00f4nia do Imp\u00e9rio Russo, 14 de julho de 1882 \u2013 Joanesburgo, \u00c1frica do Sul, 14 de agosto de 1938) foi um proeminente etnologista e musicologista judeu, tendo conduzido v\u00e1rios estudos conhecidos sobre a m\u00fasica judaica em todo o mundo. Ele \u00e9 o av\u00f4 materno de Joel Goodman Joffe, Bar\u00e3o de Joffe, representante do Partido dos Trabalhadores (Labour Party) na C\u00e2mara dos Lordes, do parlamento brit\u00e2nico."@pt,
        "Abraham Zvi Idelsohn (geboren 14. Juli 1882 in Felixberg (Gemeinde J\u016brkalne), (Bezirk Ventspils), Russisches Kaiserreich; gestorben 14. August 1938 in Johannesburg) war ein j\u00fcdischer Musikforscher."@de,
        "Abraham Zvi Idelsohn (h\u00e9breu : \u05d0\u05b7\u05d1\u05b0\u05e8\u05b8\u05d4\u05b8\u05dd \u05e6\u05b0\u05d1\u05b4\u05d9 \u05d0\u05d9\u05d3\u05dc\u05e1\u05d5\u05df) est un ethnologue, compositeur et musicologue juif du XXe si\u00e8cle (J\u016brkalne, 14 juillet 1882 - Johannesburg, 14 ao\u00fbt 1938). Auteur de plusieurs \u00e9tudes sur la musique juive dans le monde, il a \u00e9galement compos\u00e9 de nombreux chants du folklore juif dont probablement Hava Nagila."@fr,
        "Ha studiato musica al Conservatorio di K\u00f6nigseberg, di Berlino e di Lipsia. Una delle sue attivit\u00e0 principali fu quella di approfondimento della musica ebraica moderna e antica. Dal 1924 \u00e8 stato insegnante all'Hebrew Union College di Cincinnati. In seguito si \u00e8 trasferito a Johannesburg ed in Palestina. Ha scritto varie pubblicazioni, tra le quali: Jewish Music in the Historical Development (1929), Der judische Tempelgesang, Thesaurus of Hebrew Oriental Melodies (1914). \u00c8 considerato l'autore di testi di canzoni folk ebraiche, quali la celeberrima Hava Nagila."@it,
        "\u0410\u0432\u0440\u0430\u0430\u043c \u0426\u0432\u0438 \u0418\u0434\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d (\u05d0\u05b7\u05d1\u05b0\u05e8\u05b8\u05d4\u05b8\u05dd \u05e6\u05b0\u05d1\u05b4\u05d9 \u05d0\u05d9\u05d3\u05dc\u05e1\u05d5\u05df; Abraham Zevi Idelsohn; 1882\u20141938) \u2014 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30a2\u30fc\u30d6\u30e9\u30cf\u30e0\u30fb\u30c4\u30a7\u30fc\u30f4\u30a3\uff08\u30c4\u30f4\u30a3\uff09\u30fb\u30a4\u30fc\u30c7\u30eb\u30be\u30fc\u30f3\uff08\u05d0\u05b7\u05d1\u05b0\u05e8\u05b8\u05d4\u05b8\u05dd \u05e6\u05b0\u05d1\u05b4\u05d9 \u05d0\u05d9\u05d3\u05dc\u05e1\u05d5\u05df , Abraham Zevi (Zwi, Zvi, Zebi) Idelsohn, 1882\u5e747\u670814\u65e5 - 1938\u5e748\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30e9\u30c8\u30d3\u30a2\u51fa\u8eab\u3067\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u5730\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3001\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002 \u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u306e\u30cf\u30fc\u30bc\u30f3\u30dd\u30fc\u30c8\u90e1\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30d9\u30eb\u30af Felixberg, Hasenpoth \uff08\u73fe\u5728\u30e9\u30c8\u30d3\u30a2\u3001\u30af\u30eb\u30c7\u30a3\u30fc\u30ac\u897f\u65b9\u306e\u30e6\u30fc\u30eb\u30ab\u30eb\u30cd\u30b9 J\u016brkalnes\u3001\u307e\u305f\u306f\u305d\u306e\u5357\u96a3\u306e\u30d4\u30eb\u30b9\u30d9\u30eb\u30b8 Pilsber\u0123i\u3001\u3044\u305a\u308c\u3082\u6d77\u5cb8\u306e\u753a\uff09\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u751f\u5730\u306b\u95a2\u3057\u3066\u306f\u30ea\u30fc\u30d0\u30a6\u8fd1\u90ca\u306e Filsberg, Filtsburg \u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3082\u306e\u304c\u591a\u3044\u304c\u9593\u9055\u3044\u3068\u601d\u308f\u308c\u308b\u3002 1906\u5e74\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u5730\u306b\u5e30\u9084\u3057\u300115\u5e74\u9593\u30a8\u30eb\u30b5\u30ec\u30e0\u306b\u5c45\u4f4f\u30021910\u5e74\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u97f3\u697d\u5354\u4f1a\u3092\u8a2d\u7acb\u3059\u308b\u3002 1924\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u30fb\u30e6\u30cb\u30aa\u30f3\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u97f3\u697d\uff08\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u97f3\u697d\uff09\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002 \u30e6\u30c0\u30e4\u97f3\u697d\u306a\u3069\u30aa\u30ea\u30a8\u30f3\u30c8\u306e\u97f3\u697d\u3068\u3001\u521d\u671f\u897f\u6d0b\u97f3\u697d\u306e\u95a2\u4fc2\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3057\u305f\u3002 \u4f8b\u3048\u3070\u3001\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u8a9e\u5178\u793c\u6b4c\u3068\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u8056\u6b4c\u306e\u985e\u4f3c\u6027\u3092\u767a\u898b\u3057\u305f\u3053\u3068\u306a\u3069\u306f\u30a4\u30fc\u30c7\u30eb\u30be\u30fc\u30f3\u306e\u7814\u7a76\u6210\u679c\u3067\u3042\u308b\u3002 1938\u5e74\u3001\u30e8\u30cf\u30cd\u30b9\u30d6\u30eb\u30b0\u3067\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49419432;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Abraham_Zevi_Idelsohn>,
        <http://viaf.org/viaf/49419432>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Abraham_Zevi_Idelsohn.
doremus_artist:735a85be-5de3-3cf1-bdf7-81ef24ce5ea2
owl:sameAs viaf:44483642; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44483642>.
doremus_artist:73942e9b-3639-32a5-b26c-62ae371f97d9
    owl:sameAs viaf:103657675;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103657675>,
        <http://viaf.org/viaf/86525405>.
doremus_artist:73a69d8d-19aa-3ca6-8ac1-fb901eb4df65
owl:sameAs viaf:14243268; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14243268>.
doremus_artist:73efc601-93b8-3d0c-9a6a-a14a1db899f0
owl:sameAs viaf:19926032; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19926032>.
doremus_artist:73f94e55-7d76-3541-a12f-a140c911c940
owl:sameAs viaf:49142262; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49142262>.
doremus_artist:74a62b65-7d1e-38d4-b902-23036c7cd509
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Rubinstein. John Rubinstein est un acteur, compositeur et r\u00e9alisateur am\u00e9ricain n\u00e9 le 8 d\u00e9cembre 1946 \u00e0 Los Angeles, Californie (\u00c9tats-Unis). Il est le dernier des quatre enfants d'Arthur Rubinstein (1887-1982) et Anelia Mlynarska (1908-2001)."@fr,
        "Debutt\u00f2 a Broadway nel 1972 con il musical Pippin e da allora ha recitato spesso a teatro, sia in musical (Ragtime, Wicked), che in spettacoli di prosa (Figli di un dio minore)."@it,
        "John Arthur Rubinstein (* 8. Dezember 1946 in Los Angeles, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Film- und Theaterschauspieler sowie Komponist f\u00fcr Filmmusiken und Filmregisseur."@de,
        "John Arthur Rubinstein (Los Angeles, 8 december 1946) is een Amerikaans acteur, filmregisseur en componist van filmmuziek."@nl,
        "John Arthur Rubinstein (born December 8, 1946) is an American film, Broadway, and television actor, a composer of film and theatre music, and a director in theatre and television."@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Arthur Rubinstein, \u0440\u043e\u0434. 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1946) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30eb\u30fc\u30d3\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\uff08John Rubinstein\u30011946\u5e7412\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u4ff3\u512a\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u76e3\u7763\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42048218;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Rubinstein>,
        <http://viaf.org/viaf/42048218>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ad48772b-c336-402b-bcc2-361d94d686cb>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Rubinstein.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Rubinstein.
doremus_artist:74c6c38c-e976-373d-9363-c93674e95b7b
owl:sameAs viaf:263772621; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/263772621>.
doremus_artist:773d3225-8737-3ebd-9085-e52bfab3fe60
owl:sameAs viaf:59420683; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59420683>.
doremus_artist:78031c31-155c-3d57-b6bf-aa1686a44fe1
owl:sameAs viaf:15050933; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15050933>.
doremus_artist:7805eb53-f699-3c07-904c-3f4fbc752230
owl:sameAs viaf:187171749; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187171749>.
doremus_artist:78686092-d651-3918-983c-1b01c6b238a8
owl:sameAs viaf:13529230; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13529230>.
doremus_artist:78d3da10-6030-30a4-a27c-0e4acd619cc1
owl:sameAs viaf:5173624; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5173624>.
doremus_artist:79604cfc-2a2a-383e-99e0-9a5dbb2cf4a4
    rdfs:comment
        "Nicolas Courjal, n\u00e9 le 18 janvier 1973 \u00e0 Rennes, est un chanteur d'op\u00e9ras basse fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:2112899;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nicolas_Courjal>,
        <http://viaf.org/viaf/2112899>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicolas_Courjal_7054.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nicolas_Courjal.
doremus_artist:7961613a-ec07-3165-be2f-298df943770e
owl:sameAs viaf:74049328; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74049328>.
doremus_artist:79c9c39b-25c2-30ff-8fdc-33e97573e967
    rdfs:comment
        "Gustave Clo\u00ebz (born Cuincy, 1890, died Paris, 1970) was a French conductor who was particularly active at the Paris Op\u00e9ra-Comique in the mid-20th century, and made a significant number of recordings, often accompanying major singers of the time."@en;
    owl:sameAs viaf:59273842;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gustave_Clo\u00ebz>,
        <http://viaf.org/viaf/59273842>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gustave_Cloëz.
doremus_artist:79d45034-3977-3de7-9ce9-8dd62fa966b8
owl:sameAs viaf:248854711; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/248854711>.
doremus_artist:7a98c3d0-895c-3004-8a8e-d485921aed27
    owl:sameAs viaf:51878198;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51878198>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Frantiek_Sláma_(musician)>.
doremus_artist:7ae529e0-fac6-3cc9-b607-19f894e98b69
owl:sameAs viaf:56892488; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56892488>.
doremus_artist:7be79c51-611b-3db4-9de3-95c70e0d606a
owl:sameAs viaf:121883658; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121883658>.
doremus_artist:7c735c8d-1145-39cd-8f0c-031ee7e51511
    owl:sameAs viaf:233101438;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233101438>,
        <http://viaf.org/viaf/32221907>.
doremus_artist:7d8c1775-b864-3b83-bad7-ef7d541b1877
owl:sameAs viaf:59296667; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59296667>.
doremus_artist:7efd5471-748b-3227-ac36-b852476f3e1f
    rdfs:comment
        "Brice Pauset est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 17 juin 1965 \u00e0 Besan\u00e7on."@fr;
    owl:sameAs viaf:34639723;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Brice_Pauset>,
        <http://viaf.org/viaf/34639723>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8026c06b-2be7-4176-aecd-4e9184bb9e77>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Brice_Pauset.
doremus_artist:7f4b57c4-af1d-345c-ae46-4ee41d6e7932
owl:sameAs viaf:2666764; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2666764>.
doremus_artist:7f5a42fe-6fda-39c6-af7a-251693e84006
    owl:sameAs viaf:44486581;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44486581>,
        <https://musicbrainz.org/artist/412035e4-a609-4c23-9d88-464eef9757f3>.
doremus_artist:7ff7e05f-6bad-3c2c-aced-3d8b83d20252
owl:sameAs viaf:51938848; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51938848>.
doremus_artist:80b4bb7c-f6f8-3c1e-aaa8-1a1b3e754f88
owl:sameAs viaf:85384305; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85384305>.
doremus_artist:80efd95a-e5fa-33a9-a953-f82f975cb0e0
owl:sameAs viaf:5143297; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5143297>.
doremus_artist:81d1acf1-3acc-33ce-a907-f011bc0849bf
    rdfs:comment
        "Enzo Sordello (20 April 1927 - 15 April 2008) was an Italian operatic baritone."@en;
    owl:sameAs viaf:10770659;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enzo_Sordello>,
        <http://viaf.org/viaf/10770659>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d8bbaaf7-e5f7-4cdb-87f9-6cadd188effa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enzo_Sordello.
doremus_artist:822767b4-e37a-34d6-8eaf-2d18beb26ee7
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Laura Imola Mikkola (born 3 February 1974 in Helsinki) is a Finnish pianist. Laura Mikkola, having previously won Pretoria's UNISA TRANSNET and Helsinki's Maj Lind competitions, and been awarded the XII Paloma O'Shea Competition's contemporary music prize and a grant-prize, was second to Markus Groh at the XIII Queen Elisabeth Music Competition. She has performed internationally since the mid-90s."@en,
        "Laura Mikkola (n\u00e9e en 1974 \u00e0 Helsinki) est une pianiste finlandaise."@fr;
    owl:sameAs viaf:79538263;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laura_Mikkola>,
        <http://viaf.org/viaf/79538263>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laura_Mikkola.
doremus_artist:832af456-fa7b-33c4-aac3-aadbcdac12b2
owl:sameAs viaf:100989251; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100989251>.
doremus_artist:83ef753b-674b-394f-9c29-3699de8d053f
owl:sameAs viaf:172012983; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172012983>.
doremus_artist:84413082-e00c-30e7-a788-ccff7950ea07
owl:sameAs viaf:310685805; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/310685805>.
doremus_artist:8443bf50-49fe-3944-afed-19f53e471f6b
    dbp:birthPlace dbr:Sumqayıt;
    rdfs:comment
        "Alihan Samedov (Azerbaijani: \u018flixan S\u0259m\u0259dov; Azerbaijani pronunciation: [\u00e6li\u02c8x\u0251n s\u00e6m\u00e6\u02c8dov]) (born in 1964 in Sumqay\u0131t) is a musician known for playing wind instruments and Azerbaijan folk instruments. Alihan Samedov was born in Sumqay\u0131t, Azeri SSR in 1964. Descending from a musician family, he completed his first and secondary education between the years 1971 and 1979. He received his music education at the Samad Vurghun and Nariman Narimanov music school. In 1986 he entered the applied teaching school of Azerbaijan State Pedagogy University and graduated from the same in 1990. He is the master player of wind instruments (balaban, clarinet, tutek, zurna, oboe, saxophone) and Azerbaijan regional folk instruments. He is a chess master. He is currently teaching chess at Erenkoy First School a"@en,
        "\u018flixan S\u0259m\u0259dov (bzw. Alihan Samedov; * 1964 in Sumqay\u0131t, Aserbaidschan) ist ein aserbaidschanischer Musiker, der die aserbaidschanischen Blasinstrumente balaban (Kurzoboe), zurna (Kegeloboe) und tutek (Fl\u00f6te) sowie Klarinette und Saxophon spielt."@de,
        "\u0410\u043b\u0438\u0445\u0430\u0301\u043d \u0421\u0430\u043c\u0435\u0301\u0434\u043e\u0432 (\u0430\u0437\u0435\u0440\u0431. \u018flixan S\u0259m\u0259dov; 27 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1964, \u0421\u0443\u043c\u0433\u0430\u0438\u0442, \u0410\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0430\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0430\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0431\u0430\u043b\u0430\u0431\u0430\u043d\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:228062529;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alihan_Samedov>,
        <http://viaf.org/viaf/228062529>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alihan_Samedov.
doremus_artist:84935a8f-988b-368e-aae5-3eaf7442eca2
owl:sameAs viaf:74043648; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74043648>.
doremus_artist:8563bd5f-e678-38c2-b685-9f2b460438d0
owl:sameAs viaf:34720027; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34720027>.
doremus_artist:8574c80c-13a7-3e64-b325-21dbae027109
owl:sameAs viaf:223783003; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/223783003>.
doremus_artist:85c450cc-ca68-3af1-8fbe-a5fdb17c4ed6
    dbp:birthPlace dbr:Korumburra;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Bruce Hungerford (24 November 1922 \u2013 26 January 1977), known for the majority of his career as Leonard Hungerford, was an Australian pianist whose career was cut short by his death in a road accident in New York."@en,
        "Bruce Hungerford (Korumburra, 24 novembre 1922 \u2013 New York, 26 janvier 1977), connu sous le nom de Leonard Hungerford pour la majorit\u00e9 de sa carri\u00e8re, est un pianiste australien dont la carri\u00e8re a \u00e9t\u00e9 interrompue par sa mort dans un accident de la route, \u00e0 New York dans le Bronx."@fr;
    owl:sameAs viaf:24443401;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruce_Hungerford>,
        <http://viaf.org/viaf/24443401>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bruce_Hungerford.
doremus_artist:85c72dd4-f436-3e96-bb4b-c9d5a296b24a
owl:sameAs viaf:15826324; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15826324>.
doremus_artist:85f869c7-da09-39c1-9067-9e4594881a05
    rdfs:comment
        "Armand Arapian est un baryton-basse fran\u00e7ais d'origine grecque et arm\u00e9nienne, n\u00e9 \u00e0 Marseille le 1er janvier 1953."@fr;
    owl:sameAs viaf:22332960;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Armand_Arapian>,
        <http://viaf.org/viaf/22332960>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arapian_portrait_couleur.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Armand_Arapian.
doremus_artist:862d8452-f81d-3d96-8838-7c3618504802
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Flatley. Michael Flatley est un danseur, musicien, directeur, acteur et chor\u00e9graphe am\u00e9ricain d'ascendance irlandaise n\u00e9 le 16 juillet 1958 \u00e0 Chicago, Illinois (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        """Michael Flatley (ur. 16 lipca 1958 w Chicago) \u2013 ameryka\u0144ski tancerz, flecista i choreograf pochodzenia irlandzkiego. Znany g\u0142\u00f3wnie jako tw\u00f3rca widowisk tanecznych i musicali \u2013 "Riverdance", "Lord of the Dance", "Feet of Flames", w kt\u00f3rych prezentuje tradycyjne ta\u0144ce irlandzkie."""@pl,
        "Michael Ryan Flatley (* 16. Juli 1958 in Chicago, Illinois) ist ein US-amerikanischer T\u00e4nzer mit irischen Wurzeln."@de,
        "Michael Ryan Flatley (Chicago, 16 de julho de 1958) \u00e9 um dan\u00e7arino estadunidense de dan\u00e7a irlandesa. Foi o primeiro n\u00e3o-europeu a vencer o concurso de dan\u00e7a irlandesa All-Ireland World Championship, repetindo o feito mais tarde. Sua av\u00f3 Hannah Ryan havia sido campe\u00e3 de dan\u00e7a irlandesa. Criou os espet\u00e1culos de dan\u00e7a irlandesa Lord of the Dance, Feet of Flames, Celtic Tiger e Riverdance. Tamb\u00e9m \u00e9 conhecido como um flautista eficiente. Tem sua pr\u00f3pria escola de dan\u00e7a."@pt,
        "Michael Ryan Flatley (Chicago, 16 juli 1958) is een Ierse danser en choreograaf. Hij is bekend geworden door Riverdance en Lord of the Dance. Flatley ontving onder andere de National Heritage Fellowship van de National Endowment for the Arts in 1988."@nl,
        "Michael Ryan Flatley (born July 16, 1958) is an American dancer, choreographer, and musician. He became internationally known for Irish dance shows Riverdance, Lord of the Dance, Feet of Flames, and Celtic Tiger."@en,
        "Michael Ryan Flatley (nacido el 16 de julio de 1958 en Chicago, Illinois) es un bailar\u00edn, flautista y core\u00f3grafo irland\u00e9s estadounidense, que ha alcanzado el \u00e9xito internacional gracias a espect\u00e1culos como Riverdance, Lord of the Dance o Celtic Tiger."@es,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u0420\u0430\u0439\u0430\u043d \u0424\u043b\u044d\u0442\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Michael Ryan Flatley) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u043e-\u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0440, \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0448\u043e\u0443 Lord of the Dance \u0438 Feet of Flames. \u0414\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0440\u0435\u043a\u043e\u0440\u0434\u0441\u043c\u0435\u043d\u043e\u043c \u041a\u043d\u0438\u0433\u0438 \u0413\u0438\u043d\u043d\u0435\u0441\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u044b\u0439 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0440 \u0447\u0435\u0447\u0435\u0442\u043a\u0438 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 (\u0432 1989 \u0433\u043e\u0434\u0443 28 \u0443\u0434\u0430\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u0441\u0435\u043a\u0443\u043d\u0434\u0443, \u0432 1998 \u0433\u043e\u0434\u0443 35 \u0443\u0434\u0430\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u0441\u0435\u043a\u0443\u043d\u0434\u0443). \u041d\u043e\u0433\u0438 \u041c\u0430\u0439\u043a\u043b\u0430 \u0424\u043b\u044d\u0442\u043b\u0438 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b \u043d\u0430 40 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u0434\u043e\u043b\u043b\u0430\u0440\u043e\u0432."@ru,
        "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30d5\u30e9\u30c3\u30c8\u30ec\u30fc\uff08Michael Ryan Flatley\u30011958\u5e747\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30a4\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u30c0\u30f3\u30b9\u306e\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3001\u632f\u4ed8\u5e2b\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u7cfb\u7c73\u56fd\u4eba\u3002 \u30ea\u30d0\u30fc\u30c0\u30f3\u30b9\u306e\u632f\u4ed8\u5e2b\u3001\u521d\u4ee3\u30ea\u30fc\u30c9\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3002 1\u79d2\u9593\u306b35\u56de\u30bf\u30c3\u30d7\u3092\u3059\u308b\u4e8b\u304c\u3067\u304d\u3001\u4e16\u754c\u4e00\u65e9\u304f\u30bf\u30c3\u30d7\u3092\u9cf4\u3089\u305b\u308b\u4eba\u7269\u3068\u3057\u3066\u30ae\u30cd\u30b9\u306b\u3082\u8a18\u8f09\u3055\u308c\u305f\u3002 \u5f7c\u306e\u4e21\u8db3\u306b\u306f2500\u4e07\u30dd\u30f3\u30c9(\u65e5\u672c\u5186\u306b\u3057\u3066\u7d0432\u51045000\u4e07\u5186)\u306e\u4fdd\u967a\u304c\u304b\u3051\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002 \u6a29\u5229\u554f\u984c\u3067\u30ea\u30d0\u30fc\u30c0\u30f3\u30b9\u3092\u96e2\u8131\u3057\u305f\u5f8c\u306b\u3001\u30ed\u30fc\u30c9\u30aa\u30d6\u30c0\u30f3\u30b9\u3068\u3044\u3046\u56e3\u4f53\u3092\u7acb\u3061\u4e0a\u3052\u305f\u3002 2001\u5e747\u670829\u65e5\u3001\u5f15\u9000\u3002\u5f15\u9000\u5f8c\u306f\u30ea\u30d0\u30fc\u30c0\u30f3\u30b9\u3068\u306e\u6a29\u5229\u554f\u984c\u3092\u548c\u89e3\u3002\u969c\u5bb3\u5150\u3078\u306e\u4eba\u9053\u7684\u306a\u63f4\u52a9\u3001\u8907\u6570\u306e\u56e3\u4f53\u306b\u5bc4\u4ed8\u3092\u3059\u308b\u306a\u3069\u798f\u7949\u6d3b\u52d5\u306b\u529b\u3092\u5165\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u306e\u8ca2\u732e\u304c\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3066\u3001Variety Club of Great Britain\uff08\u75c5\u6c17\u3084\u969c\u5bb3\u3092\u6301\u3064\u5b50\u4f9b\u9054\u3092\u652f\u63f4\u3059\u308b\u4e16\u754c\u6700\u5927\u898f\u6a21\u306e\u6148\u5584\u56e3\u4f53\u3001Variety Club Children's Charities\u306e\u82f1\u56fd\u652f\u90e8\uff09\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u663c\u98df\u4f1a\u306b\u4e3b\u8cd3\u3068\u3057\u3066\u62db\u304b\u308c\u3001\u305d\u306e\u5e2d\u3067Irish Dancing Commission\u3088\u308a\u529f\u52b4\u8cde\u304c\u8d08\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u9ea5\u53ef\u00b7\u745e\u6069\u00b7\u4f5b\u840a\u5229\uff08\u82f1\u8bed\uff1aMichael Ryan Flatley\uff0c1958\u5e747\u670816\u65e5\uff0d\uff09\u751f\u65bc\u7f8e\u570b\uff0c\u662f\u7f8e\u570b\u8e22\u8e0f\u821e\u8005\u3001\u4f5c\u5bb6\u3001\u9577\u7b1b\u624b\u3001\u7de8\u821e\u5bb6\u8207\u5076\u6642\u7684\u96fb\u8996\u4e3b\u6301\u4eba\uff0c\u4ee5\u97f3\u6a02\u5287\u5927\u6cb3\u4e4b\u821e\u3001\u821e\u738b\u53ca\u706b\u7130\u4e4b\u821e\u805e\u540d\u570b\u969b\u3002\u4f5b\u840a\u5229\u57281994\u5e74\u6b50\u6d32\u6b4c\u5531\u5927\u8cfd\u7684\u5e55\u9593\u4f11\u606f\u6642\u9593\u4e00\u8209\u6210\u540d\uff0c\u4e26\u6709\u300c\u8e22\u8e0f\u821e\u738b\u300d\u7f8e\u8b7d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84237241;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Flatley>,
        <http://viaf.org/viaf/84237241>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flatley_alone_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Flatley.
doremus_artist:878a5d6e-4483-33a0-952a-02f0dc1a7225
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Brunswick,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u0627\u064a\u0643\u0644 \u062f\u0648\u063a\u0644\u0627\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Michael Douglas) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 25 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1944). \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0631\u0648\u0633\u064a \u062d\u0627\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 1987 \u0643\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0639\u0646 \u062f\u0648\u0631\u0647 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0648\u0648\u0644 \u0633\u062a\u0631\u064a\u062a\u060c \u0643\u0645\u0627 \u062d\u0635\u0644 \u0628\u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628 1988 \u0643\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u062f\u0631\u0627\u0645\u064a. \u0648\u064a\u062c\u062f\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631 \u0628\u0623\u0646\u0647 \u0627\u0628\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u0631 \u0643\u064a\u0631\u0643 \u062f\u0648\u063a\u0644\u0627\u0633 , \u0639\u064a\u0646 \u0633\u0646\u0629 1998 \u0631\u0633\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0628\u0639 \u0644\u0644\u0623\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629."@ar,
        "Michael Douglas, n\u00e9 le 25 septembre 1944 \u00e0 New Brunswick (New Jersey), est un acteur et producteur de cin\u00e9ma am\u00e9ricain. A\u00een\u00e9 des quatre fils de l'acteur Kirk Douglas, Michael Douglas commence sa carri\u00e8re dans les ann\u00e9es 1960 et se fait conna\u00eetre \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision gr\u00e2ce \u00e0 la s\u00e9rie Les Rues de San Francisco . Il obtient ensuite deux Oscars, le premier en 1976 en tant que producteur pour Vol au-dessus d'un nid de coucou et le second en 1988 en tant qu'acteur pour Wall Street. Parall\u00e8lement, il remporte cinq Golden Globes, dont le Cecil B. DeMille Award en 2004."@fr,
        "Michael Kirk Danilovich (Nuevo Brunswick, Nueva Jersey, 25 de septiembre de 1944), conocido como Michael Douglas, es un actor y productor de cine estadounidense, ganador de dos Premios \u00d3scar (uno de ellos por producci\u00f3n) y tres Globos de Oro. Es hijo del actor Kirk Douglas."@es,
        "Michael Kirk Douglas (* 25. September 1944 in New Brunswick, New Jersey als Michael Issurovitch Demsky) ist ein US-amerikanischer Schauspieler, Filmproduzent und Oscar-, Golden-Globe sowie Emmy-Preistr\u00e4ger. Er z\u00e4hlt zu den f\u00fchrenden Charakterdarstellern in Hollywood."@de,
        "Michael Kirk Douglas (New Brunswick (New Jersey), 25 september 1944) is een Amerikaans acteur, producent en regisseur. Hij won in 1976 een Oscar die hij deelde met Saul Zaentz voor het produceren van de dramafilm One Flew Over the Cuckoo's Nest en in 1988 een tweede voor zijn hoofdrol als Gordon Gekko in de misdaad-dramafilm Wall Street. Daarnaast werden hem meer dan dertig andere prijzen toegekend, waaronder Golden Globes in 1988 (voor Wall Street), 2004 (de Cecil B. DeMille Award) en 2014 (voor het spelen van Liberace in de televisiefilm Behind the Candelabra), een Primetime Emmy Award (voor Behind the Candelabra) en de People's Choice Award voor favoriete filmacteur van 1988. Daarentegen werd hij in 1993 genomineerd voor de Razzie Award voor slechtste acteur voor zijn rollen in Basic In"@nl,
        "Michael Kirk Douglas (New Brunswick, 25 de setembro de 1944) \u00e9 um ator e produtor norte-americano, de origem judaica. Ganhou Oscar de Melhor Ator Principal pela performance no filme Wall Street. Filho do tamb\u00e9m famoso ator Kirk Douglas, \u00e9 casado com a atriz Catherine Zeta-Jones."@pt,
        """Michael Kirk Douglas (born September 25, 1944) is an American actor and producer. Douglas's career includes a diverse range of films in independent and blockbuster genres, for which he has received a number of accolades, both competitive and honorary. These awards include the Golden Globe Cecil B. DeMille Award for "outstanding contributions to the world of entertainment" and the AFI Life Achievement Award, which "honor[s] an individual whose career in motion pictures or television has greatly contributed to the enrichment of American culture"."""@en,
        "Michael Kirk Douglas (ur. 25 wrze\u015bnia 1944 w New Brunswick) \u2013 ameryka\u0144ski aktor i producent filmowy."@pl,
        "Vincitore di due Premi Oscar, quattro Golden Globe, un Premio BAFTA e un Premio Emmy. Figlio di Kirk Douglas, esordisce nel 1969 con il film La caduta degli dei, ricevendo una candidatura al Golden Globe per il miglior attore debuttante. Dal 1971 al 1976 ottenne il successo con la serie TV Le strade di San Francisco. Nello stesso anno \u00e8 produttore del film cult Qualcuno vol\u00f2 sul nido del cuculo, vincendo l'Oscar al miglior film, il Golden Globe per il miglior film drammatico e il Premio BAFTA al miglior film."@it,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u041a\u0438\u0440\u043a \u0414\u0443\u0301\u0433\u043b\u0430\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Michael Kirk Douglas; 25 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1944 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u044c\u044e-\u0411\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0438\u043a, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb (\u0432 1976 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \u00ab\u041f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0430\u044f \u043d\u0430\u0434 \u0433\u043d\u0435\u0437\u0434\u043e\u043c \u043a\u0443\u043a\u0443\u0448\u043a\u0438\u00bb \u0438 \u0432 1988 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043a\u0430\u043a \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0437\u0430 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0423\u043e\u043b\u043b-\u0441\u0442\u0440\u0438\u0442\u00bb). \u0421\u044b\u043d \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0430 \u041a\u0438\u0440\u043a\u0430 \u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441\u0430. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0451\u043b \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u044a\u0451\u043c\u043e\u043a \u0432 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435 \u00ab\u0423\u043b\u0438\u0446\u044b \u0421\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u043e\u00bb (1972\u20141976). \u041f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440-\u0441\u043e\u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u0435\u0446 \u0444\u0438\u0440\u043c\u044b \u00ab\u041c\u0435\u0440\u043a\u044c\u044e\u0440\u0438-\u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441-\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u00bb."@ru,
        "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30c0\u30b0\u30e9\u30b9\uff08Michael Douglas\u3001\u672c\u540d: Michael Kirk Douglas\u30011944\u5e749\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u30fb\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002\u4ff3\u512a\u306e\u30ab\u30fc\u30af\u30fb\u30c0\u30b0\u30e9\u30b9\u306e\u606f\u5b50\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u8fc8\u514b\u5c14\u00b7\u9053\u683c\u62c9\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aMichael Douglas\uff0c1944\u5e749\u670825\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u597d\u840a\u5862\u77e5\u540d\u4e00\u7dda\u96fb\u5f71\u6f14\u54e1\uff0c\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u7537\u4e3b\u89d2\u734e\u5f97\u4e3b\u3002 \u4ed6\u7684\u7236\u89aa\u662f\u7f8e\u570b\u8457\u540d\u6f14\u54e1\u67ef\u514b\u00b7\u9053\u683c\u62c9\u65af\u3002\u9ea5\u514b\u00b7\u9053\u683c\u62c9\u65af\u65e9\u65bc70\u5e74\u4ee3\u5c31\u5728\u51fa\u9053\uff0c1984\u5e74\u7531\u8457\u540d\u5c0e\u6f14\u52de\u52c3\u00b7\u8f9b\u5bc6\u514b\u65af\u6240\u6307\u5c0e\u7684\u5192\u96aa\u7247\u300a\u7da0\u5bf6\u77f3\u300b\uff0c\u63d0\u5347\u4e86\u4e0d\u5c11\u77e5\u540d\u5ea6\uff0c1987\u5e74\u7684\u300a\u83ef\u723e\u8857\u300b\u66f4\u8b93\u4ed6\u62ff\u4e0b\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u7537\u4e3b\u89d2\u300280\u5e74\u4ee3\u672b\u523090\u5e74\u4ee3\u521d\uff0c\u4ed6\u6f14\u51fa\u4e86\u591a\u90e8\u6709\u95dc\u7537\u5973\u60c5\u4ec7\u7684\u61f8\u7591\u7247\uff0c\u5176\u4e2d\u300a\u81f4\u547d\u7684\u5438\u5f15\u529b\u300b\u3001\u300a\u7b2c\u516d\u611f\u8ffd\u7ddd\u4ee4\u300b\u3001\u300a\u6843\u8272\u6a5f\u5bc6\u300b\u4e09\u90e8\u7247\u5728\u5317\u7f8e\u90fd\u7372\u5f97\u7834\u5104\u7684\u7968\u623f\u4f73\u7e3e\u3002 \u4ed6\u7684\u7b2c\u4e00\u4efb\u59bb\u5b50\u662f\u8fea\u5b89\u5fb7\u62c9\u00b7\u5362\u514b\uff0c\u5169\u4eba1977\u5e74\u7d50\u5a5a\uff0c2000\u5e74\u96e2\u5a5a\uff0c\u80b2\u6709\u4e00\u5b50\uff1b\u7b2c\u4e8c\u4efb\u59bb\u5b50\u662f\u5973\u661f\u5609\u8299\u84ee\u00b7\u859c\u9054-\u937e\u65af\uff0c\u5169\u4eba\u540c\u6708\u540c\u65e5\u751f\uff0c\u4f46\u76f8\u5dee25\u6b72\uff0c\u65bc2000\u5e74\u7d50\u5a5a\uff0c\u73fe\u80b2\u6709\u4e00\u5b50\u4e00\u5973\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84033248;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Douglas>,
        <http://viaf.org/viaf/84033248>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_Douglas_Deauville_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Douglas.
doremus_artist:879fa871-5351-3ee5-8e77-735979551660
    dbp:birthPlace dbr:Bucharest;
    dbp:deathPlace dbr:Bucharest;
    rdfs:comment
        "Alfred Mendelsohn (* 17. Februar 1910 in Bukarest; \u2020 9. Mai 1966 ebenda) war ein rum\u00e4nischer Komponist."@de,
        "Alfred Mendelsohn (17 February 1910 \u2013 9 May 1966) was a Romanian composer. He was born and died in Bucharest. Mendelsohn studied from 1927 to 1931 at the Music Academy in Vienna with Joseph Marx and Franz Schmidt and the Conservatory in Bucharest at Mihail Jora. From 1944 to 1963 he was conductor at the Romanian National Opera, 1949, he taught as professor of counterpoint at the Conservatory."@en;
    owl:sameAs viaf:69123965;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Mendelsohn>,
        <http://viaf.org/viaf/69123965>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Mendelsohn.
doremus_artist:87af8422-afcf-356f-8ca3-1241a89e2963
owl:sameAs viaf:93920397; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93920397>.
doremus_artist:87bede11-eef8-3808-8d0f-cc0c1ca34942
    rdfs:comment
        "Roland Brival est un musicien, chanteur et \u00e9crivain fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:22139256;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Roland_Brival>,
        <http://viaf.org/viaf/22139256>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roland_Brival.
doremus_artist:87e26396-d1e4-38aa-a018-9160e4577b69
owl:sameAs viaf:112015206; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/112015206>.
doremus_artist:8897c44f-3617-34bd-a81a-03817125b5e9
owl:sameAs viaf:231909772; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/231909772>.
doremus_artist:89479cee-1f46-300d-93e5-ef48aa54280a
    dbp:birthPlace dbr:Zürich;
    dbp:deathPlace dbr:Sofia;
    rdfs:comment
        "Pancho Haralanov Vladigerov (en b\u00falgaro, \u041f\u0430\u043d\u0447\u043e \u0425\u0430\u0440\u0430\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0433\u0435\u0440\u043e\u0432) (Z\u00fcrich, Suiza; 13 de marzo de 1899 \u2013 Sof\u00eda, Bulgaria; 8 de septiembre de 1978) fue un compositor, pedagogo y pianista b\u00falgaro. Perteneci\u00f3 a la segunda generaci\u00f3n de compositores b\u00falgaros. Fue miembro fundador de la Sociedad B\u00falgara de M\u00fasica Contempor\u00e1nea (1933), la cual se convertir\u00eda en la Uni\u00f3n de Compositores B\u00falgaros. Marc\u00f3 el inicio de varios g\u00e9neros de la m\u00fasica b\u00falgara. Estableci\u00f3 la Escuela B\u00falgara de Composici\u00f3n y Pedagog\u00eda, en la cual tuvo entre sus estudiantes a los mejores compositores b\u00falgaros de la siguiente generaci\u00f3n, entre los que se encontraba el pianista Alexis Weissenberg."@es,
        "Pancho Haralanov Vladigerov [\u02c8pant\u0283o xara\u02c8\u026ba\u014bov v\u026badi\u02c8\u0261\u025br\u0329ov] (or Wladigeroff, or Wladigerow, or Vladiguerov, or Vladigueroff; Bulgarian: \u041f\u0430\u043d\u0447\u043e \u0425\u0430\u0440\u0430\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0433\u0435\u0440\u043e\u0432; 13 March 1899 \u2013 8 September 1978) was a Bulgarian composer, pedagogue, and pianist."@en,
        "Pancho Haralanov Vladigerov of Wladigeroff, of Vladiguerov, of Vladigueroff (Bulgaars: \u041f\u0430\u043d\u0447\u043e \u0425\u0430\u0440\u0430\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0433\u0435\u0440\u043e\u0432) (Z\u00fcrich, Zwitserland, 13 maart 1899 - Sofia, Bulgarije 8 september 1978) was een Bulgaarse componist, muziekpedagoog en pianist. Zijn huis in Sofia (op Yakubitsa 10) is tegenwoordig een museum Zijn zoon Alexander Vladigerov (1933 - 1993) en kleinkinderen Pancho Vladigerov Jr., Alexander Wladigeroff, en Konstantin Wladigeroff zijn tevens bekende musici geworden."@nl,
        "Pantcho Kharalanov Vladiguerov (en bulgare : \u041f\u0430\u043d\u0447\u043e \u0425\u0430\u0440\u0430\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0433\u0435\u0440\u043e\u0432; ISO 9 : Pan\u010do Haralanov Vladigerov), n\u00e9 le 13 mars 1899 \u00e0 Zurich et mort le 8 septembre 1978 \u00e0 Sofia, est un compositeur, p\u00e9dagogue, et pianiste bulgare."@fr,
        "Pantscho Haralanov Wladigerow (bulgarisch: \u041f\u0430\u043d\u0447\u043e \u0425\u0430\u0440\u0430\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0433\u0435\u0440\u043e\u0432; ISO 9: Pan\u010do Haralanov Vladigerov; auch: Pantcho Vladigueroff, Pantscho Wladigueroff, Pancio Vladigherov; Vladigerov, Wladigeroff oder Vladigeroff; * 13. M\u00e4rz 1899 in Z\u00fcrich; \u2020 8. September 1978 in Sofia) war ein bulgarischer Komponist, Pianist und Hochschullehrer."@de,
        "\u041f\u0430\u043d\u0447\u043e \u0425\u0430\u0440\u0430\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0433\u0435\u0440\u043e\u0432 (13 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1899, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445 \u2014 8 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1978, \u0421\u043e\u0444\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30d1\u30f3\u30c1\u30e7\u30fb\u30f4\u30e9\u30c7\u30a3\u30b2\u30ed\u30d5\uff08\u041f\u0430\u043d\u0447\u043e \u0425\u0430\u0440\u0430\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0433\u0435\u0440\u043e\u0432 ; Pancho Haralanov Vladigerov, 1899\u5e743\u670813\u65e5 \u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30d2 - 1978\u5e749\u67088\u65e5 \u30bd\u30d5\u30a3\u30a2\uff09\u306f\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u754c\u306e\u7b2c2\u4e16\u4ee3\u306b\u5c5e\u3057\u30011933\u5e74\u306b\u306f\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u5354\u4f1a\uff08\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u4f5c\u66f2\u5bb6\u540c\u76df\u306e\u524d\u8eab\uff09\u306b\u3082\u5275\u7acb\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u9023\u306d\u305f\u3002\u672c\u683c\u7684\u306b\u6570\u3005\u306e\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3092\u624b\u61f8\u3051\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u6700\u521d\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u53f2\u306b\u540d\u3092\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u56fd\u6c11\u697d\u6d3e\u7684\u306a\u97f3\u697d\u4f5c\u54c1\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u305f\u3053\u3068\u3084\u3001\u6b21\u4e16\u4ee3\u306e\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u9038\u6750\u3092\u80b2\u3066\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u540d\u9ad8\u3044\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30b9\u30fb\u30ef\u30a4\u30bb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u6069\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u6f58\u4e54\u00b7\u54c8\u65e5\u62c9\u8bfa\u592b\u00b7\u5f17\u62c9\u5b63\u683c\u7f57\u592b\uff08\u4fdd\u52a0\u5229\u4e9a\u8bed\uff1a\u041f\u0430\u043d\u0447\u043e \u0425\u0430\u0440\u0430\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0433\u0435\u0440\u043e\u0432\uff0c1899\u5e743\u670813\u65e5\uff0d1978\u5e749\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u4fdd\u52a0\u5229\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u67cf\u6797\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u66fe\u4efb\u5fb7\u610f\u5fd7\u5267\u9662\u97f3\u4e50\u6307\u5bfc\uff0c\u5e76\u5728\u6b27\u6d32\u5404\u5730\u5de1\u56de\u6f14\u51fa\uff0c\u665a\u5e74\u56de\u56fd\u5c45\u4f4f\u3002\u4ed6\u662f\u6700\u8457\u540d\u7684\u4fdd\u52a0\u5229\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u521b\u4f5c\u98ce\u683c\u867d\u8f83\u4e3a\u4f20\u7edf\uff0c\u4f46\u6ce8\u610f\u7ed3\u5408\u6c11\u95f4\u97f3\u4e50\uff0c\u4f7f\u4f5c\u54c1\u8272\u5f69\u4e30\u5bcc\uff0c\u4f18\u7f8e\u52a8\u542c\uff0c\u62e5\u6709\u8f83\u9ad8\u7684\u56fd\u9645\u58f0\u671b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39563561;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pancho_Vladigerov>,
        <http://viaf.org/viaf/39563561>,
        <https://musicbrainz.org/artist/469c4b84-5d83-4975-bc7c-7cc1bebbbee0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BASA-1130K-1-6-1-Pancho_Vladigerov_(crop).jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pancho_Vladigerov.
doremus_artist:899c2536-6735-3f7e-94d9-96eab49f7672
owl:sameAs viaf:32424666; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32424666>.
doremus_artist:8a67a6d7-88fd-3f20-8f8c-39ff1ae01dc8
    rdfs:comment
        "Marguerite Carr\u00e9 (n\u00e9e Giraud, also known as Marguerite Giraud-Carr\u00e9) (16 August 1880 \u2013 26 November 1947) was a French soprano who created numerous roles at the Op\u00e9ra-Comique in the course of her career. She died at the age of 67 in Paris."@en;
    owl:sameAs viaf:7655110;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marguerite_Carr\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/7655110>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marguerite_Carré_-_Paul_Mejat_-_Gallica_(adjusted).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marguerite_Carré.
doremus_artist:8ad8e611-3c90-3efb-a847-190eb1793c1e
    owl:sameAs viaf:10060530;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10060530>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5e93df28-0c23-40e0-93b1-a48d633ea19e>.
doremus_artist:8c137f7a-53fc-3e2e-a098-ac8d35865f8a
owl:sameAs viaf:66404905; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66404905>.
doremus_artist:8c5e1cb4-5998-3956-93bc-1da15ed7e688
    rdfs:comment
        "Patrick Bouffard est un vielliste fran\u00e7ais n\u00e9 en 1963. Inspir\u00e9 par la tradition de vielle bourbonnaise, Bouffard contribue \u00e0 perp\u00e9tuer la lign\u00e9e des viellistes du Centre-France par un jeu percutant et gras. Aux antipodes de Marc Anthony ou encore Gilles Chabenat, il cherche \u00e9galement \u00e0 perp\u00e9tuer la vielle acoustique par des m\u00e9langes de styles musicaux (Europe centrale et Orient)."@fr;
    owl:sameAs viaf:19869712;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrick_Bouffard>,
        <http://viaf.org/viaf/19869712>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrick_Bouffard.
doremus_artist:8ce0a86c-dc61-3211-9a9e-f738098f4754
owl:sameAs viaf:78670453; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78670453>.
doremus_artist:8d109424-5f9a-38c2-bdca-ef7bc86aad5f
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Francesca Zambello (*24 de agosto de 1956, Nueva York) es una directora general, destacada directora de teatro, musicales y \u00f3pera estadounidense. Actualmente directora artistica del Festival de Opera de Glimmerglass y de la Washington National Opera despu\u00e9s de la marcha de su anterior director, Pl\u00e1cido Domingo. Es ganadora de tres Premio Olivier y condecorada por el gobierno franc\u00e9s con la Orden de las Artes y las Letras."@es,
        "Francesca Zambello (born August 24, 1956) is an American opera and theatre director. She serves as director of Glimmerglass Festival and the Washington National Opera."@en;
    owl:sameAs viaf:68467350;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesca_Zambello>,
        <http://viaf.org/viaf/68467350>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francesca_Zambello.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesca_Zambello.
doremus_artist:8eb5ec97-cac7-39b8-b21c-74031a4349b3
owl:sameAs viaf:25802000; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25802000>.
doremus_artist:8ebaa55a-0696-301c-b810-8fdf277b1dd3
owl:sameAs viaf:116884508; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116884508>.
doremus_artist:8fbd8574-f460-3c50-a7e6-8fc47ec7bdf0
owl:sameAs viaf:29725881; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29725881>.
doremus_artist:913950d9-0a6c-3649-aa3d-c55ff6ee7f36
owl:sameAs viaf:52849759; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52849759>.
doremus_artist:91b81fca-ec28-355e-bca3-8b7a54a55dd4
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Henri Montan Berton (* 17. September 1767 in Paris; \u2020 22. April 1844 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Henri Montan Berton (Parijs, 17 september 1767 \u2013 aldaar, 22 april 1844) was een Frans componist, professor in de muziek, dirigent en librettist."@nl,
        "Henri-Montan Berton (17 September 1767 \u2013 22 April 1844) was a French composer, teacher, and writer, mostly known as a composer of operas for the Op\u00e9ra-Comique."@en,
        "Henri-Montan Berton, n\u00e9 le 17 septembre 1767 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 22 avril 1844, est un violoniste et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0410\u043d\u0440\u0438 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0430\u043d \u0411\u0435\u0440\u0442\u043e\u043d (\u0444\u0440. Henri Montan Berton; 17 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1767, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u2014 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1844, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a. \u0427\u043b\u0435\u043d \u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 (1815)."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30e2\u30f3\u30bf\u30f3\u30fb\u30d9\u30eb\u30c8\u30f3\uff08Henri Montan Berton 1767\u5e749\u670817\u65e5 - 1844\u5e744\u670822\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6559\u5e2b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10112179;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri-Montan_Berton>,
        <http://viaf.org/viaf/10112179>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HenriMontanBerton.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri-Montan_Berton.
doremus_artist:91d271be-9e95-38cc-b47a-c0a35905f484
    rdfs:comment
        "Dominique Dimey, n\u00e9e en 1957, en France \u00e0 Issoudun dans le Berry, est une chanteuse, auteure - compositrice - interpr\u00e8te. Sa carri\u00e8re et son r\u00e9pertoire sont principalement d\u00e9di\u00e9s aux  enfants. La qualit\u00e9 de ses chansons[r\u00e9f. n\u00e9cessaire] et son engagement pour le droit des enfants dans le monde et la protection de l'environnement, lui conf\u00e8rent une place singuli\u00e8re dans le paysage de la chanson fran\u00e7aise[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]."@fr;
    owl:sameAs viaf:44357606;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Dominique_Dimey>,
        <http://viaf.org/viaf/44357606>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_Dominique-Dimey_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dominique_Dimey.
doremus_artist:92510731-b89f-3f93-9bf3-9d95598f161a
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Johannesburg;
    rdfs:comment
        "Ray Martin (* 11. Oktober 1918 in Wien; \u2020 7. Februar 1988 in Johannesburg, S\u00fcdafrika; vollst\u00e4ndiger Name Raymond Stuart Martin) war ein britischer Arrangeur und Orchesterleiter."@de,
        """Ray Martin (Raymond Stuart Martin; born Kurt Kohn and later anglicised his name) (11 October 1918 - 7 February 1988) was a British-Austrian orchestra leader. He was noted for his light music compositions. Allmusic journalist, Bradley Torreano stated "Ray Martin created a legacy for himself in British popular music through his work with his orchestra during the 1950s. His regular appearances on radio and television kept him in the public spotlight, while his position at EMI Records made him an influential producer at the label. His use of pseudonyms has blurred the path of his career through the years, making his many contributions even harder to keep track of. But his original compositions are what really made him popular; tracks like "Marching Strings" have become stables of many public a"""@en;
    owl:sameAs viaf:46957268;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ray_Martin_(orchestra_leader)>,
        <http://viaf.org/viaf/46957268>,
        <https://musicbrainz.org/artist/53263b3e-6bb0-436b-ba80-5c77299a6195>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Ray_Martin_(orchestra_leader)>.
doremus_artist:92aac061-a4c8-34ec-9fe5-5fb54aaf08fb
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Stefan Vladar (born in Vienna, 1965) is an Austrian pianist and conductor."@en,
        "\u0428\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u0412\u043b\u0430\u0434\u0430\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Stefan Vladar; \u0440\u043e\u0434. 1965, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430\u043c\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0425\u0430\u043d\u0441 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0434\u043b\u044c \u0438 \u0420\u0435\u043d\u0430\u0442\u0435 \u041a\u0440\u0430\u043c\u0435\u0440-\u041f\u0440\u0430\u0439\u0437\u0435\u043d\u0445\u0430\u043c\u043c\u0435\u0440. \u0412 1985 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430. \u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0432\u0441\u0435 \u0431\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b \u0438 \u0440\u044f\u0434 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439, \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u044b \u0441 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430, \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d\u0430, \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0435\u0441\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441\u0430 \u0438 \u0434\u0440."@ru,
        "\u30b7\u30e5\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30f4\u30e9\u30c0\u30fc\uff08Stefan Vladar\u30011965\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59271178;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefan_Vladar>,
        <http://viaf.org/viaf/59271178>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stefan_Vladar.
doremus_artist:92d3e840-838e-3c03-b1d1-49ec9ac644ea
    rdfs:comment
        "Rhonda Lea Vincent (* 13. Juli 1962 in Kirksville, Missouri) ist eine US-amerikanische Country- & Bluegrass-S\u00e4ngerin und -Musikerin."@de,
        """Rhonda Lea Vincent (born July 13, 1962) is an American bluegrass singer, songwriter, and multi-instrumentalist. In 2000, The Wall Street Journal proclaimed Vincent "the new Queen of Bluegrass". Vincent's musical career began when she was a child in her family's band The Sally Mountain Show, and has spanned more than four decades. Vincent first achieved success in the bluegrass genre in the 1970s and '80s, earning the respect of her mostly male peers for her mastery of the progressive chord structures and multi-range, fast paced vocals intrinsic to bluegrass music. Vincent is an in-demand guest vocalist for other Bluegrass and Country music performers, appearing on recordings by Dolly Parton, Alan Jackson, Tanya Tucker, Joe Diffie and other notables."""@en;
    owl:sameAs viaf:27309230;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rhonda_Vincent>,
        <http://viaf.org/viaf/27309230>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5ae23016-8069-4a23-91ba-6b7d636ba304>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rhonda_w_Mandolin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rhonda_Vincent.
doremus_artist:93cf81eb-7e5d-3fe2-90ec-b7a6d47ac167
owl:sameAs viaf:56929640; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56929640>.
doremus_artist:965e9966-0a87-3069-b54b-5abcb2aee7cc
owl:sameAs viaf:15024517; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15024517>.
doremus_artist:96e9fe72-f909-37c6-9548-71fc78de9703
owl:sameAs viaf:51972239; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51972239>.
doremus_artist:989d272a-26f7-3f0d-bf8f-413800bbf8ac
owl:sameAs viaf:73856317; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73856317>.
doremus_artist:997a1806-9694-3088-a307-e6171ae252f6
owl:sameAs viaf:7159878; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7159878>.
doremus_artist:99a96012-68a5-3359-9928-2c5a0989173a
owl:sameAs viaf:73608910; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73608910>.
doremus_artist:9a96b5ae-74e4-3af2-9de2-c12ec0c38a4a
    owl:sameAs viaf:187268039;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187268039>,
        <https://musicbrainz.org/artist/65aaaf46-872f-41e7-a300-67f35cfdd28a>.
doremus_artist:9b083ee4-a573-34ae-8bcd-87622c728df6
    owl:sameAs viaf:27118891;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27118891>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antoine_Bailleux.
doremus_artist:9b3262f4-d9c8-3fb3-8a24-4e9b34a1e781
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        """Crecido en el barrio popular de Marianella, N\u00e1poles, Enzo Avitabile empieza a estudiar m\u00fasica desde peque\u00f1o, aprendiendo a tocar el sax\u00f3fono. En un segundo momento, se diploma en flauta en el Conservatorio de San Pietro a Majella. A lo largo de su carrera, se ha especializado en distintos g\u00e9neros musicales, desde la jazz fusi\u00f3n, pasando por la m\u00fasica popular napolitana y la world music. Ha llegado a tocar con artistas internacionales como Tina Turner o James Brown. "A estas alturas, se hab\u00eda hecho indispensable des-americanizar mi lenguaje musical" , afirmaba Avitabile."""@es,
        "Enzo Avitabile (born 1 March 1955) is an Italian saxophonist and singer-songwriter. He plays a fusion of World music and Jazz fusion music, rooted in Neapolitan traditions and characteristic dialect. Born in Naples, Italy, Avitabile started playing saxophone as an autodidact as ten years old. He graduated in flaute at the Naples Conservatory. He started his career as a turnist, and made his record debut in 1982 with Avitabile, an album which saw the collaboration of Richie Havens. In 2012 he was the subject of Jonathan Demme's docu-movie Enzo Avitabile Music Life."@en;
    owl:sameAs viaf:28329382;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enzo_Avitabile>,
        <http://viaf.org/viaf/28329382>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Enzo_Avitabile-5353.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enzo_Avitabile.
doremus_artist:9c23bb37-21d9-30c7-8045-485c98b3fa53
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Syracuse,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Gary Lucas (* 20. Juni 1952 in Syracuse, New York) ist ein US-amerikanischer Fusiongitarrist und Songwriter."@de,
        "Gary Lucas is an American guitarist who was a member of Captain Beefheart's band. He formed the band Gods and Monsters in 1988. Lucas has played and collaborated with Leonard Bernstein, Captain Beefheart, Jeff Buckley, Chris Cornell, Lou Reed, John Cale, Nick Cave and David Johansen."@en,
        "Gary Lucas, n\u00e9 \u00e0 en 1952 \u00e0 Syracuse dans l'\u00c9tat de New York, est un auteur-compositeur et guitariste am\u00e9ricain, connu pour avoir compos\u00e9 des bandes originales de film ou g\u00e9n\u00e9riques pour la t\u00e9l\u00e9vision ; il fut d\u00e9crit comme \u00ab l'un des meilleurs et des plus grands guitaristes d'Am\u00e9rique \u00bb. Gary a \u00e9crit les m\u00e9lodies des chansons Mojo Pin et Grace de l'album Grace, pour Jeff Buckley, et fut tr\u00e8s d\u00e9stabilis\u00e9 et triste lorsque Jeff d\u00e9cida de quitter le groupe."@fr,
        "Lucas gira il mondo in tour da solista e come componente dal vivo di diversi gruppi musicali, incluso il suo gruppo newyorkese di sempre Gods and Monsters, una band psychedelic rock basata intorno al virtuosismo di Lucas alla chitarra ed alle sue composizioni. Recentemente il gruppo ha completato un tour a Mosca e San Pietroburgo, in Russia, oltre che nei Paesi Bassi. Altri membri regolari del gruppo sono Ernie Brooks, Jason Candler e Billy Ficca. Lucas tiene anche conferenze sulle imprese musicali. Fino al 2007 si \u00e8 esibito in pi\u00f9 di 35 paesi, India compresa."@it;
    owl:sameAs viaf:42051189;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gary_Lucas>,
        <http://viaf.org/viaf/42051189>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d011c23d-e8e4-4b7b-90c8-63e26ee0bada>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Gary_Lucas_in_Maine_2014.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gary_Lucas.
doremus_artist:9d7af4bb-bcb5-33eb-9de1-363da0a9841f
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Frank Gorshin (5 de Abril de 1933 - 17 de Maio de 2005), foi um ator norte-americano. Ficou famoso por conta de suas participa\u00e7\u00f5es com o papel de Charada no seriado Batman e na s\u00e9rie Star Trek.Participou a\u00ednda de um epis\u00f3dio da segunda temporada de Wonder Woman"@pt,
        """Frank GorshinFichier:LouRawlsFrankGorshin1977.jpg Gorshin (\u00e0 droite) avec Lou Rawls Frank Gorshin n\u00e9 le 5 avril 1933 \u00e0 Pittsburgh (Pennsylvanie) aux \u00c9tats-Unis et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 17 mai 2005 \u00e0 Burbank (Californie) aux \u00c9tats-Unis, est un acteur am\u00e9ricain. Il a notamment jou\u00e9 Le Riddler (l'Homme-myst\u00e8re), dans "Batman", la s\u00e9rie TV des ann\u00e9es 1960."""@fr,
        "Frank John Gorshin, Jr. (* 5. April 1933 in Pittsburgh, Pennsylvania; \u2020 17. Mai 2005 in Burbank, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Schauspieler und Synchronsprecher."@de,
        """Frank John Gorshin, Jr. (5 de abril de 1933 - 17 de mayo de 2005), fue un famoso actor estadounidense que interpret\u00f3 el papel de Riddler en la serie de TV de Batman, y en el filme derivado, Batman (pel\u00edcula 1966). Su larga lista de t\u00edtulos incluye papeles en pel\u00edculas como "El gran impostor", "Un gato del FBI" y "12 monos" y apariciones como artista invitado en series de TV como "Ciudad desnuda" y "Star Trek".Hizo su debut en Broadway en 1969 interpretando el papel principal en "Jimmy", un musical basado en la vida del antiguo alcalde de Nueva York Jimmy Walker. Posteriormente, tras una gira por teatros regionales, volvi\u00f3 a Broadway donde en 2002 vivi\u00f3 su mayor triunfo en la escena con el \u00e9xito "Say goodnight, Gracie", por el que fue candidato a un "Tony"."""@es,
        "Frank John Gorshin, Jr. (April 5, 1933 \u2013 May 17, 2005) was an American character actor, impressionist, and comedian. He was perhaps best known as an impressionist, with many guest appearances on The Ed Sullivan Show and Tonight Starring Steve Allen. His most famous acting role was as The Riddler on the live-action television series Batman."@en,
        "Frank John Gorshin, Jr. (Pittsburgh, 5 april 1933 \u2013 Burbank, 17 mei 2005) was een Amerikaans acteur, stemacteur en komiek. Hij werd in 1966 genomineerd voor een Emmy Award voor zijn bijrol als de Riddler in de camp-televisieserie Batman. Diezelfde rol speelde hij in de hieruit voortkomende, gelijknamige film uit 1966. Gorshin maakte in 1956 zijn acteerdebuut als Smiley Wilson in een aflevering van de soapserie The Edge of Night. Datzelfde jaar speelde hij zijn eerste filmrol, als Harry in het oorlogsdrama The Proud and Profane."@nl,
        "Frank John Gorshin, Jr. (ur. 5 kwietnia 1933 w Pittsburghu w Pensylwanii, zm. 17 maja 2005 w Burbank w Kalifornii) - aktor i komik ameryka\u0144ski. Za rol\u0119 w fantastycznym filmie Batman zbawia \u015bwiat z 1966 r. by\u0142 nominowany do nagrody Emmy. Wyst\u0119powa\u0142 tak\u017ce w serialu o cz\u0142owieku-nietoperzu, nadawanym w latach sze\u015b\u0107dziesi\u0105tych przez stacj\u0119 ABC. Tu\u017c przed swoj\u0105 \u015bmierci\u0105 wyre\u017cyserowa\u0142 dokument po\u015bwi\u0119cony swojej dzia\u0142alno\u015bci aktorskiej - film The Best of Frank Gorshin. Zmar\u0142 na raka p\u0142uc."@pl,
        "\u0424\u0440\u044d\u043d\u043a \u0413\u043e\u0440\u0448\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Frank Gorshin; 1933\u20142005) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u0301\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u0411\u044b\u043b \u0447\u0430\u0441\u0442\u044b\u043c \u0433\u043e\u0441\u0442\u0435\u043c \u043d\u0430 \u0448\u043e\u0443  \u042d\u0434\u0430 \u0421\u0430\u043b\u043b\u0438\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0438 Tonight Starring Steve Allen, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u2014 Riddler \u0432 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438 \u0411\u044d\u0442\u043c\u0435\u043d."@ru,
        "\u0641\u0631\u0627\u0646\u0643 \u062c\u0648\u0646 \u063a\u0648\u0631\u0634\u064a\u0646 \u062c\u0648\u0646\u064a\u0648\u0631 \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648 \u0643\u0648\u0645\u064a\u062f\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 5 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1933 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0628\u064a\u062a\u0633\u0628\u0631\u063a\u060c \u0628\u0646\u0633\u064a\u0644\u0641\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0645\u062b\u0644 \u0641\u064a \u0645\u0633\u0644\u0633\u0644 \u0625\u064a\u062f \u0633\u0648\u0644\u064a\u0641\u0627\u0646 \u0634\u0648 \u0648 \u062a\u0648\u0646\u0627\u064a\u062a \u0633\u062a\u0627\u0631\u064a\u0646\u062c \u0633\u062a\u064a\u0641 \u0623\u0644\u064a\u0646\u060c \u0648\u0645\u062b\u0644 \u062f\u0648\u0631 \u0631\u064a\u062f\u0644\u0631 \u0641\u064a \u0645\u0633\u0644\u0633\u0644 \u0628\u0627\u062a\u0645\u0627\u0646\u060c \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 17 \u0645\u0627\u064a\u0648 2005 \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0628\u0631\u0628\u0627\u0646\u0643\u060c \u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629."@ar,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30b4\u30fc\u30b7\u30f3\uff08Frank Gorshin, 1933\u5e744\u67085\u65e5 - 2005\u5e745\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u3001\u4ff3\u512a\u3001\u58f0\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2660486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Gorshin>,
        <http://viaf.org/viaf/2660486>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Frank_Gorshin_Riddler_1967.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frank_Gorshin.
doremus_artist:9df56d52-52ce-3eac-93cb-ed67c800a5f5
    dbp:birthPlace res:Haute-Vienne;
    rdfs:comment
        "Yves Bigot, n\u00e9 le 9 juin 1955 \u00e0 Limoges (Haute-Vienne), est un journaliste et producteur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:14876147;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yves_Bigot>,
        <http://viaf.org/viaf/14876147>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yves_Bigot.
doremus_artist:9e6f8828-9f07-31a1-816f-1775d32f76a7
owl:sameAs viaf:14963527; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14963527>.
doremus_artist:9ea9827f-b3d8-3b22-a80c-ce4f981b24ea
owl:sameAs viaf:100232893; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100232893>.
doremus_artist:a0d6274b-dc63-3657-a809-75c9ac4089de
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rumford,_Maine>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Castaic,_California>;
    rdfs:comment
        "Frank Churchill (* 20. Oktober 1901 in Rumford, Maine; \u2020 14. Mai 1942 in Castaic, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Filmmusik-Komponist und arbeitete in den 1930er- und 1940er-Jahren f\u00fcr die Disney-Studios."@de,
        """Frank Churchill (October 20, 1901 \u2013 May 14, 1942) was an American film composer. He wrote most of the music for Disney's 1937 movie Snow White and the Seven Dwarfs, including "Heigh-Ho", "Whistle While You Work", and "Some Day My Prince Will Come". Other Disney films that he worked on include Dumbo, Bambi, and The Adventures of Ichabod and Mr. Toad."""@en,
        "Frank Churchill Frank Churchill est un compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 20 octobre 1901 \u00e0 Rumford, Maine (\u00c9tats-Unis), mort le 14 mai 1942 \u00e0 Castaic (en) (Californie)."@fr,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c1\u30eb\uff08Frank Churchill\u30011901\u5e7410\u670820\u65e5 - 1942\u5e745\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u3084\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306a\u3069\u5546\u696d\u97f3\u697d\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u300c\u53e3\u7b1b\u3075\u3044\u3066\u50cd\u3053\u3046\u300d\u3084\u300c\u30cf\u30a4\u30fb\u30db\u30fc\u300d\u3001\u300c\u3044\u3064\u304b\u738b\u5b50\u69d8\u304c\u300d\u3068\u3044\u3063\u305f\u633f\u5165\u6b4c\u3092\u542b\u3081\u3066\u3001\u30c7\u30a3\u30ba\u30cb\u30fc\u306e\u30a2\u30cb\u30e1\u6620\u753b\u300e\u767d\u96ea\u59eb\u3068\u4e03\u4eba\u306e\u5c0f\u4eba\u300f\u306e\u97f3\u697d\u306e\u5927\u534a\u3092\u624b\u61f8\u3051\u305f\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u300c\u3044\u3064\u304b\u738b\u5b50\u69d8\u304c\u300d\u306f\u3001\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u30fb\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30bd\u30f3\u3084\u30de\u30a4\u30eb\u30b9\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\u3001\u30c7\u30a4\u30f4\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\u3089\u306b\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u3089\u308c\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306e\u5b9a\u756a\u306b\u5b9a\u7740\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46109755;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Churchill>,
        <http://viaf.org/viaf/46109755>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9e474d7c-664d-4a9d-9693-5a196313900c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frank_Churchill.
doremus_artist:a14a1375-e4f6-344f-9e49-522354601db4
owl:sameAs viaf:15193377; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15193377>.
doremus_artist:a152977f-9034-371f-ab90-741991616164
    owl:sameAs viaf:223773812;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/223773812>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a1485ea9-9a92-43a0-9c71-41e68ae45aff>.
doremus_artist:a15e4488-eb68-359d-b1f4-c5d9971fc601
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Patrick Topaloff (30 December 1944 \u2013 7 March 2010) was a French comedian, singer, and actor. The son of a Georgian father and a Corsican mother which, according to him, made him "a delicate Franco-Russian dessert", Topaloff began his career on Europe 1, where his comic antics drew a wide audience, especially among children who delighted in his many silly catch phrases. Popular singer Claude Fran\u00e7ois encouraged him to try his hand at singing, and his recording of "Il Vaut Bien Mieux Etre Jeune, Riche et Beau" ("It's Much Better to Be Young, Rich, and Beautiful") became a major hit and the first of several gold records."""@en,
        "Patrick Topaloff (30 de dezembro de 1944 - 7 de mar\u00e7o de 2010) foi um ator e cantor franc\u00eas."@pt,
        "Patrick Topaloff (Parijs, 30 december 1944 - aldaar, 7 maart 2010) was een Frans komiek, zanger en acteur."@nl,
        "Patrick Topaloff est un animateur, acteur et chanteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 30 d\u00e9cembre 1944 \u00e0 Paris et mort le 7 mars 2010 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:74023777;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patrick_Topaloff>,
        <http://viaf.org/viaf/74023777>,
        <https://musicbrainz.org/artist/99eb2602-a576-484d-8fb3-c182b271a68f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patrick_Topaloff.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patrick_Topaloff.
doremus_artist:a1b72e5c-ed55-380b-886b-b8bd2284fed0
    dbp:birthPlace dbr:Řepín;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Egli fu una delle personalit\u00e0 pi\u00f9 importanti della scuola organistica ceca del XVIII secolo ed \u00e8 noto principalmente per l'attivit\u00e0 d'insegnante."@it,
        "Josef Ferdinand Norbert Seger (auch Seeg(e)r, Segert; * 21. M\u00e4rz 1716 in \u0158ep\u00edn; \u2020 22. April 1782 in Prag) war ein b\u00f6hmischer Organist und Komponist und einer der bedeutendsten Vertreter der Altb\u00f6hmischen Schule."@de,
        "Josef Ferdinand Norbert Seger (on trouve \u00e9galement les formes Seeger, Seegr, Segert, Zeckert, etc.) est un organiste, vulgarisateur et compositeur tch\u00e8que baptis\u00e9 le 21 mars 1716 \u00e0 Rep\u00edn pr\u00e8s de M\u011bln\u00edk et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Prague le 22 avril 1782."@fr,
        "Josef Ferdinand Norbert Seger (ook: Seeg(e)r, Segert en Zegert) (\u0158ep\u00edn, 21 maart 1716 \u2013 Praag, 22 april 1782) was een Boheemse componist, muziekpedagoog, Violist en vooral organist en een belangrijk representant van de Oud-Boheemse school."@nl,
        "Josef Seger (born Josef Ferdinand Norbert Segert, last name also Seeger or Seegr) (21 March 1716 \u2013 22 April 1782) was a Bohemian organist, composer, and educator. After graduating in philosophy from the Charles University in Prague and studying music under Bohuslav Mat\u011bj \u010cernohorsk\u00fd, Jan Zach, and others, Seger became organist of two churches in Prague and remained there until his death."@en,
        "\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\u30c8\u30fb\u30ce\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30bc\u30fc\u30ac\u30fc\uff08\u30c1\u30a7\u30b3\u540d\u306f\u30e8\u30bb\u30d5\u30fb\u30bb\u30b2\u30eb\uff09\uff08Josef Ferdinand Norbert Seger, *1716\u5e743\u670821\u65e5 \u30ec\u30d4\u30f3 - \u20201782\u5e744\u670822\u65e5 \u30d7\u30e9\u30cf\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\u30c1\u30a7\u30b3\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e7\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u697d\u6d3e\u306e\u91cd\u93ae\u3002\u30dc\u30d5\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30c1\u30a7\u30eb\u30ce\u30db\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u6559\u4f1a\u3067\u58f0\u697d\u5bb6\u3084\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u30021741\u5e74\u3088\u308a\u6559\u4f1a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u30021781\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5bae\u5ef7\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u308b\u304c\u3001\u5951\u7d04\u6e80\u4e86\u3092\u5f85\u305f\u305a\u306b\u4ed6\u754c\u3057\u305f\u3002 \u304d\u308f\u3081\u3066\u591a\u4f5c\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u6570\u767e\u66f2\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u306e\u307b\u304b\u3001\u6570\u7a2e\u985e\u306e\u5b97\u6559\u66f2\uff08\u30df\u30b5\u66f2\u3001\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u3001\u8a69\u7bc7\u3001\u30ea\u30bf\u30cb\uff09\u3092\u624b\u61f8\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u6c38\u3089\u304f\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u304c\u300120\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306b\u306a\u3063\u3066\u518d\u767a\u898b\u3055\u308c\u3001\u518d\u3073\u967d\u306e\u76ee\u3092\u898b\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f"@ja;
    owl:sameAs viaf:10113278;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Seger>,
        <http://viaf.org/viaf/10113278>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Praha_Týnský_chrám.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josef_Seger.
doremus_artist:a1c78b3f-796e-3265-b274-f2e48864ee12
owl:sameAs viaf:17426078; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17426078>.
doremus_artist:a266525a-b3b5-3bea-8c45-c9606cd2db75
owl:sameAs viaf:70339842; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70339842>.
doremus_artist:a2e2154b-a4a9-36e6-9403-157ff8ba52f2
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Yves Bosseur (Paris, 5 f\u00e9vrier 1947) est un compositeur, musicologue et \u00e9crivain fran\u00e7ais."@fr,
        "Jean-Yves Bosseur (born in Paris, 5 February 1947) is a French composer and writer. Bosseur studied composition with Henri Pousseur and Karlheinz Stockhausen at the Third, Fourth, and Fifth Cologne Courses for New Music, from 1965 to 1968, at the Hochschule f\u00fcr Musik K\u00f6ln (, 199\u2013209), and received a doctorate in aesthetic philosophy from the University of Paris. He has composed more than 200 works and is most noteworthy for his stage works and chamber music."@en,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30a4\u30f4\u30fb\u30dc\u30c3\u30b9\u30fc\u30eb\uff08Jean-Yves Bosseur\u30011947\u5e742\u67085\u65e5 \u30d1\u30ea - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u8457\u4f5c\u5bb6\u3002 1965\u5e74\u304b\u30891968\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30b1\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30d7\u30fc\u30b9\u30fc\u30eb\u3068\u30ab\u30fc\u30eb\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\uff08Stockhausen 1970, 199\u2013209\uff09\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u5927\u5b66\u3067\u5be9\u7f8e\u54f2\u5b66\u306e\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u53d6\u5f97\u3002\u73fe\u5728\u307e\u3067\u306e\u4f5c\u66f2\u4f5c\u54c1\u6570\u306f200\u3092\u8d8a\u3048\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u821e\u53f0\u4f5c\u54c1\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u304c\u540d\u9ad8\u3044\u3002 \u73fe\u5728\u3001\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u7814\u7a76\u4e3b\u4efb\u3001\u30dc\u30eb\u30c9\u30fc\u97f3\u697d\u9662\u4f5c\u66f2\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:107547086;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Yves_Bosseur>,
        <http://viaf.org/viaf/107547086>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Yves_Bosseur.
doremus_artist:a33739df-014b-38c3-ace9-0bddb0e71819
    dbp:birthPlace dbr:Moldavian_Soviet_Socialist_Republic;
    rdfs:comment
        "Radu Marian (* 1977 in der Moldauischen Sozialistischen Sowjetrepublik, Sowjetunion) ist ein moldawischer m\u00e4nnlicher Sopranist. Er verf\u00fcgt \u00fcber eine nat\u00fcrliche \u2013 nicht durch Falsett erzeugte \u2013 Sopranstimme mit einer Tessitura vom eingestrichenen bis dreigestrichenen C, die sich insbesondere f\u00fcr die Interpretation von Barockmusik eignet. Marian ist quasi ein \u201eendokrinologischer Kastrat\u201c, durch hormonelle Umst\u00e4nde kam er nie in den Stimmbruch."@de,
        """Radu Marian (born in 1977) is a Romanian/Moldovan male soprano or sopranist. Marian possesses a pure soprano voice in the range of C4 to C6, and he is considered an important singer in Baroque music. His repertoire incorporates cantatas written for soprano by composers like Handel, Bononcini, Carissimi, and Frescobaldi, and the repertoire of the old castrati. Marian has been called "the Baroque nightingale" by the Italian newspaper Corriere della Sera."""@en,
        """Radu Marian (mo\u0142d. \u0420\u0430\u0434\u0443 \u041c\u0430\u0440\u044c\u044f\u043d) (ur. 1977 w Mo\u0142dawii) \u2013 mo\u0142dawski sopranista. Dysponuje skal\u0105 od C4 do C6, przez co jest uznawany za wa\u017cnego \u015bpiewaka muzyki barokowej. Jego repertuar obejmuje kantaty skomponowane dla sopran\u00f3w, przez takich kompozytor\u00f3w jak H\u00e4ndel, Bononcini, Carissimi, Frescobaldi, a tak\u017ce repertuar kastrat\u00f3w. Zosta\u0142 okrzykniety "Barokowym s\u0142owikiem" przez rekomendowany w\u0142oski dziennik Corriere della Sera. Jest naturalnym kastratem. Naturalny kastrat to \u015bpiewak, kt\u00f3ry nigdy nie przechodzi mutacji g\u0142osu, a wi\u0119c zachowuje go w stanie nienaruszonym."""@pl,
        "\u0420\u0430\u0434\u0443 \u041c\u0430\u0440\u044c\u044f\u043d (\u0440\u0443\u043c. Radu Marian; \u043c\u043e\u043b\u0434. \u0420\u0430\u0434\u0443 \u041c\u0430\u0440\u044c\u044f\u043d; \u0440\u043e\u0434. 1977, \u041c\u043e\u043b\u0434\u0430\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0421\u0421\u0420) \u2014 \u043c\u043e\u043b\u0434\u0430\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442)."@ru;
    owl:sameAs viaf:17476465;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Radu_Marian>,
        <http://viaf.org/viaf/17476465>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Radu_Marian.
doremus_artist:a34bdd9d-fa53-362b-9d65-3514a399bab2
owl:sameAs viaf:14636637; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14636637>.
doremus_artist:a34fae85-54c1-3ffe-931c-6d4d50693751
owl:sameAs viaf:44483537; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44483537>.
doremus_artist:a36fa9b6-1bcc-3406-8b74-d37442ae1ea3
owl:sameAs viaf:15105118; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15105118>.
doremus_artist:a455cf00-9a88-3b36-b919-d9536ef82556
    owl:sameAs viaf:84414224;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84414224>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivan_Jevti.
doremus_artist:a4ebd64d-e556-38fa-bd0b-b2d081c1903e
owl:sameAs viaf:53952763; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53952763>.
doremus_artist:a53d5634-af54-3a26-a1fe-bfab4d52bae0
owl:sameAs viaf:42031352; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42031352>.
doremus_artist:a57b4479-97aa-3387-a5d7-6f43e9e65058
    dbp:birthPlace dbr:Goudhurst;
    rdfs:comment
        "Harry Christophers (nacido el 26 de diciembre de 1953 en Goudhurst, Kent, Gran Breta\u00f1a) es un director de orquesta brit\u00e1nico. En la actualidad es el principal director invitado de la Orquesta Ciudad de Granada, Director Art\u00edstico de la Boston's Handel Society, y fundador del coro y orquesta de instrumentos hist\u00f3ricos The Sixteen. Es considerado uno de los mayores especialistas en m\u00fasica barroca y renacentista del momento."@es,
        """Richard Henry Tudor "Harry" Christophers CBE (born 26 December 1953) is an English conductor."""@en,
        """Richard Henry Tudor "Harry" Christophers, (n\u00e9 le 26 d\u00e9cembre 1953 \u00e0 Goudhurst, comt\u00e9 de Kent) est un choriste professionnel, chef de ch\u0153ur et chef d'orchestre britannique. Il est le fondateur et le chef actuel de The Sixteen Choir and Orchestra."""@fr;
    owl:sameAs viaf:14957840;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_Christophers>,
        <http://viaf.org/viaf/14957840>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d9c6bf9c-3864-4a14-8258-c9197881bb8a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Harry_Christophers_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harry_Christophers.
doremus_artist:a5a32191-daa5-3edc-9f2a-bbd2c105a0eb
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Sadao Bekku (\u5225\u5bae\u8c9e\u96c4 Bekku Sadao, May 24, 1922, Tokyo \u2013 January 12, 2012, Mitaka, Tokyo), was a Japanese classical composer. His works include five symphonies, film scores, a flute sonata, a piano concerto, choral work and art songs, and the opera, Prince Arima. His work took strong influence from jazz. His most famous works include the film score, Matango (1963)."@en,
        "Sadao Bekku (\u5225\u5bae\u8c9e\u96c4, Bekku Sadao) (n\u00e9 le 24 mai 1922 \u00e0 Tokyo et mort le 12 janvier 2012 (\u00e0 89 ans) \u00e0 Mitaka, dans la banlieue ouest de Tokyo) est un compositeur japonais de musique classique."@fr,
        "\u5225\u5bae \u8c9e\u96c4\uff08\u3079\u3063\u304f \u3055\u3060\u304a\u30011922\u5e745\u670824\u65e5 - 2012\u5e741\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:109125025;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sadao_Bekku>,
        <http://viaf.org/viaf/109125025>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sadao_Bekku.
doremus_artist:a64f0067-70ab-318d-8942-f1862e3bdbfb
    owl:sameAs viaf:74160439;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74160439>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a2bced90-d4c2-483b-916b-2d2241adec61>.
doremus_artist:a65551be-948e-3627-bd33-92c451478544
owl:sameAs viaf:291390650; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/291390650>.
doremus_artist:a80f0439-2086-36e4-b6f2-a74dc31d89e7
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace re:Q663764;
    rdfs:comment
        """Hans Kr\u00e1sa (* 30 novembre 1899 \u00e0 Prague; \u2020 17 octobre 1944 \u00e0 Auschwitz-Birkenau en Pologne) est un compositeur tch\u00e9co-allemand. Le p\u00e8re de Kr\u00e1sa, avocat, \u00e9tait issu d\u2019une famille tch\u00e8que et sa m\u00e8re d'une famille allemande. Hans Kr\u00e1sa a \u00e9tudi\u00e9 la composition \u00e0 l'Acad\u00e9mie allemande de musique et d'arts d\u00e9coratifs \u00e0 Prague avec Alexander von Zemlinsky. \u00c0 la fin de ses \u00e9tudes il a suivi son professeur \u00e0 Berlin. Apr\u00e8s des s\u00e9jours d'\u00e9tude en France comme \u00e9l\u00e8ve d'Albert Roussel, il travaille comme chef de ch\u0153ur au Nouveau th\u00e9\u00e2tre allemand \u00e0 Prague.C'est en 1921 qu'il obtient son premier succ\u00e8s comme compositeur avec les Lieder avec orchestre opus 1 sur des textes de Christian Morgenstern. En 1938 Hans Kr\u00e1sa \u00e9crit l'op\u00e9ra pour enfant "Brundib\u00e1r" \u00e0 l'occasion d'un concours du Minist\u00e8re de l'enseign"""@fr,
        "Hans Kr\u00e1sa (30 November 1899 \u2013 17 October 1944) was a Czech composer, murdered during the Holocaust at Auschwitz. He helped to organize cultural life in Theresienstadt concentration camp."@en,
        "Hans Kr\u00e1sa (Praag, 30 november 1899 - Auschwitz, 17 oktober 1944) was een Joods-Tsjechisch componist die vermoord werd in de Holocaust."@nl,
        "Hans Kr\u00e1sa (Praga, 30 de noviembre de 1899 \u2013 Auschwitz-Birkenau, 17 de octubre de 1944) fue un compositor checo-alem\u00e1n."@es,
        "Hans Kr\u00e1sa (geboren am 30. November 1899 in Prag, \u00d6sterreich-Ungarn; gestorben am 17. Oktober 1944 im KZ Auschwitz-Birkenau) war ein tschechoslowakischer Komponist deutscher Sprache."@de,
        "\u0413\u0430\u043d\u0441 \u041a\u0440\u0430\u0441\u0430 (\u0447\u0435\u0448. Hans Kr\u00e1sa, 30 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1899, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430, \u0442\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 17 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1944, \u041e\u0441\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u043c) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30af\u30e9\u30fc\u30b5\uff08Hans Kr\u00e1sa, 1899\u5e7411\u670830\u65e5 - 1944\u5e7410\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d7\u30e9\u30cf\u51fa\u8eab\u3002\u30c1\u30a7\u30b3\u7cfb\u306e\u7236\u89aa\u306f\u5f01\u8b77\u58eb\u3067\u3001\u6bcd\u89aa\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u5e7c\u5150\u671f\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3093\u3067\u3001\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3076\u3002\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\uff08\u73fe\u30fb\u30d7\u30e9\u30cf\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\uff09\u306e\u58f0\u697d\u30b3\u30fc\u30c1\u3092\u52e4\u3081\u3001\u540c\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u30c4\u30a7\u30e0\u30ea\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3068\u51fa\u4f1a\u3063\u3066\u591a\u5927\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021927\u5e74\u306b\u30c4\u30a7\u30e0\u30ea\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3092\u8ffd\u3063\u3066\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u79fb\u308a\u3001\u540c\u5730\u3067\u30a2\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\u30bb\u30eb\u306b\u7d39\u4ecb\u3055\u308c\u308b\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u6642\u4ee3\u306b\u5ea6\u3005\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u8a2a\u308c\u3001\u30eb\u30fc\u30bb\u30eb\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u4ef0\u3044\u3060\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u306f\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306e\u30b5\u30fc\u30af\u30eb\u304b\u3089\u652f\u6301\u3055\u308c\u305f\u3068\u8a00\u308f\u308c\u308b\u3002\u3084\u304c\u3066\u30d7\u30e9\u30cf\u306b\u623b\u308a\u3001\u30d7\u30e9\u30cf\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u58f0\u697d\u30b3\u30fc\u30c1\u8077\u306b\u623b\u3063\u305f\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u30011920\u5e74\u306b\u300a\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30e2\u30eb\u30b2\u30f3\u30b7\u30e5\u30c6\u30eb\u30f3\u306e\u8a69\u306b\u3088\u308b4\u3064\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u4f34\u594f\u6b4c\u66f2\u300b\u306b\u3088\u308a\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3001\u767a\u8868\u5f8c\u307e\u3082\u306a\u304f\u5e45\u5e83\u3044\u79f0\u8cdb\u3092\u52dd\u3061\u5f97\u305f\u3002\u3082\u3046\u4e00\u3064\u306e\u5927\u4f5c\u306f\u30011938\u5e74\u306b\u6559\u80b2\u7701\u306b\u3088\u308a\u4e3b\u50ac\u3055\u308c\u305f\u4f5c\u66f2\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306b\u66f8\u304b\u308c\u305f\u3001\u5150\u7ae5\u30aa\u30da\u30e9\u300a\u30d6\u30eb\u30f3\u30b8\u30d0\u30eb Brundib\u00e1r \u300b\u3067\u3042\u308b\u3002\u53f0\u672c\u306f\u30a2\u30ea\u30b9\u30c8\u30d1\u30cd\u30b9\u306e\u622f\u66f2\u306b\u57fa\u3065\u304d\u3001\u53cb\u4eba\u306e\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30db\u30d5\u30de\u30a4\u30b9\u30c6\u30eb\u306b\u3088\u3063\u3066\u4f5c\u6210\u3055\u308c\u305f\u3002 1944\u5e7410\u6708\u306b\u30a2\u30a6\u30b7\u30e5\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\uff1d\u30d3\u30eb\u30b1\u30ca\u30a6\u5f37\u5236\u53ce\u5bb9\u6240\u306b\u9001\u81f4\u3055\u308c\u3001\u82e5\u8005\u3067\u306f\u306a\u3044\u306e\u3067\u5f37\u5236\u52b4\u50cd\u306b\u5411\u304b\u306a\u3044\u3068\u306e\u53e3\u5b9f\u304b\u3089\u3001\u30ac\u30b9\u5ba4\u3067\u51e6\u5211\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22332863;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Kr\u00e1sa>,
        <http://viaf.org/viaf/22332863>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c166761e-97d3-4a13-b207-e86d319d2008>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hans_Krása_(1899-1944).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Krása.
doremus_artist:a873275f-caed-3f65-a526-16883f5e5e4d
owl:sameAs viaf:37220955; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37220955>.
doremus_artist:a88f5c8e-4830-3be6-8a03-5f85d34789a3
owl:sameAs viaf:113844204; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113844204>.
doremus_artist:aa666ae1-988f-3f72-a6cd-bdfd9ee286ad
    rdfs:comment
        "Neba Solo (born 1969) is the stage name of Souleymane Traor\u00e9, a musician based in Mali, West Africa. Neba Solo plays a kind of balafon, a marimba with wooden keys mounted on a wooden frame and attached to resonating chambers made from dried gourds. Traor\u00e9 hails from the village of Nebadougou, in the eastern part of the Sikasso region of Mali. His stage name derives from his home town, plus the shortened form of his first name (Souleymane)."@en,
        "N\u00e9ba Solo (de son vrai nom Souleymane Traor\u00e9), est un virtuose malien du balafon. Il est n\u00e9 en 1968 dans une famille paysanne de la r\u00e9gion de Sikasso, au Sud du Mali, o\u00f9 son instrument de pr\u00e9dilection est pr\u00e9sent dans toutes les f\u00eates et c\u00e9r\u00e9monies et qui, chaque ann\u00e9e, accueille le festival Triangle du balafon."@fr;
    owl:sameAs viaf:37195966;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Neba_Solo>,
        <http://viaf.org/viaf/193924903>,
        <http://viaf.org/viaf/37195966>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Neba_Solo.
doremus_artist:aacda18c-8944-31c7-875b-bbee6cf3595d
owl:sameAs viaf:306272259; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306272259>.
doremus_artist:aae099ff-5e6c-35b5-861d-8c597f4fd623
owl:sameAs viaf:121674357; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121674357>.
doremus_artist:aaf29510-9f07-32d3-bf26-c64eb2e4b9fd
    rdfs:comment
        "\u00c9tienne Billot est un artiste lyrique (baryton-basse) fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 B\u00e9ziers en 1879 et mort \u00e0 Marseille le 4 novembre 1962."@fr;
    owl:sameAs viaf:39570025;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9tienne_Billot>,
        <http://viaf.org/viaf/39570025>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Étienne_Billot.
doremus_artist:ab92d4b1-2c22-3c93-b197-8232f47d3c1e
    rdfs:comment
    "Juliet Palmer is a contemporary composer living in Toronto, Canada"@en;
    owl:sameAs viaf:5982853;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juliet_Palmer>,
        <http://viaf.org/viaf/5982853>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juliet_Palmer.
doremus_artist:abef52cb-53d1-3f72-8af5-54fb86234a9a
    owl:sameAs viaf:59274354;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59274354>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6a35b01c-731b-417f-8864-8b7d838dfd73>.
doremus_artist:ac492c19-b5bf-30ee-931b-bbe625d80706
    dbp:birthPlace dbr:French_Algeria;
    rdfs:comment
        "Daniel Auteuil (* 24. Januar 1950 in Algier) ist ein franz\u00f6sischer Theater- und Filmschauspieler, Regisseur und Drehbuchautor. Er z\u00e4hlt zu den bedeutendsten franz\u00f6sischen Charakterdarstellern der Gegenwart."@de,
        "Daniel Auteuil (Algiers, 24 januari 1950) is een Frans acteur."@nl,
        "Daniel Auteuil (Argel, Argelia francesa; 24 de enero de 1950) es un actor franc\u00e9s."@es,
        "Daniel Auteuil (Argel, Arg\u00e9lia, 24 de janeiro de 1950) \u00e9 um ator de cinema e teatro franc\u00eas. Foi casado com a atriz Emmanuelle B\u00e9art durante 11 anos e, entre 2000 e 2003, foi o companheiro de Marianne Denicourt. Desde 22 de julho de 2006, \u00e9 casado com a artista pl\u00e1stica corsa Aude Ambroggi. Tem duas filhas: Aurore Auteuil e Nelly. Nascido em Argel, quando seus pais, cantores l\u00edricos de \u00f3pera, estavam em excurs\u00e3o com a \u00d3pera de Paris, cresceu no ambiente art\u00edstico dos espet\u00e1culos de Avinh\u00e3o e passou sua inf\u00e2ncia nas coxias dos teatros."@pt,
        "Daniel Auteuil (French pronunciation: \u200b[danj\u025bl ot\u00f8j]; born 24 January 1950) is a French actor and director who has appeared in a wide range of film genres, including period dramas, romantic comedies, and crime thrillers. In 1996, he won the Best Actor Award at the Cannes Film Festival together with Belgian actor Pascal Duquenne. He is also the winner of two C\u00e9sar Award for Best Actor, one in 1987 as Ugolin Soubeyran in Jean de Florette and Manon des Sources and another one for his role in Girl on the Bridge. For his role in Jean de Florette, he also won the BAFTA Award for Best Actor in a Supporting Role. Auteuil is considered one of France's most respected actors."@en,
        "Daniel Auteuil (ur. 24 stycznia 1950 w Algierze) \u2013 francuski aktor filmowy i teatralny, laureat dw\u00f3ch Cezar\u00f3w za najlepsz\u0105 rol\u0119 m\u0119sk\u0105 (w roku 1987, za film Jean de Florette  i w roku 2000, za film Dziewczyna na mo\u015bcie)."@pl,
        "Daniel Auteuil est un acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 24 janvier 1950 \u00e0 Alger (Alg\u00e9rie). Il est \u00e9galement metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre et r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma. Depuis 1987, il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 douze fois aux C\u00e9sar, et a obtenu deux C\u00e9sar du meilleur acteur, l'un pour Jean de Florette et Manon des sources, puis en 2000 pour La Fille sur le pont. Il remporte \u00e9galement le Prix d'interpr\u00e9tation masculine du Festival de Cannes en 1996 pour Le Huiti\u00e8me Jour."@fr,
        "\u0414\u0430\u043d\u0438\u044d\u0301\u043b\u044c \u041e\u0442\u0451\u0439 (\u0444\u0440. Daniel Auteuil; \u0440\u043e\u0434. 24 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1950, \u0410\u043b\u0436\u0438\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u0440\u0438\u0437\u0451\u0440 \u041a\u0430\u043d\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f \u0438 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434. \u0421\u044b\u0433\u0440\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 90 \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439."@ru,
        "\u062f\u0627\u0646\u064a\u064a\u0644 \u0623\u0648\u062a\u0648\u064a\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Daniel Auteuil) \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 24 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1950 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629\u060c \u0623\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0645\u064a\u062f\u064a\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062c\u0631\u064a\u0645\u0629\u060c \u0648\u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 1996 \u0646\u0627\u0644 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0641\u064a \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u064a \u0628\u0627\u0633\u0643\u0627\u0644 \u062f\u064a\u0643\u064a\u0646\u064a\u060c \u0648\u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 1987 \u0641\u0627\u0632 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0633\u064a\u0632\u0627\u0631 \u0644\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0628\u0639\u062f \u062a\u0645\u062b\u064a\u0644\u0647 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u062c\u0627\u0646 \u062f\u064a \u0641\u0644\u0648\u0631\u064a\u0647 \u0648\u0641\u0627\u0632 \u0628\u0647\u0627 \u0645\u0631\u0629 \u0623\u062e\u0631\u0649 \u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 2000 \u0628\u0639\u062f \u062a\u0645\u062b\u064a\u0644\u0647 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0641\u062a\u0627\u0629 \u0641\u064a \u062c\u0633\u0631\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0641\u0627\u0632 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0628\u0627\u0641\u062a\u0627 \u0643\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0645\u0633\u0627\u0639\u062f \u0628\u062a\u0645\u062b\u064a\u0644\u0647 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u062c\u0627\u0646 \u062f\u064a \u0641\u0644\u0648\u0631\u064a\u0647 \u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 1987."@ar,
        "\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30aa\u30fc\u30c8\u30a5\u30a4\u30e6\uff08\u30aa\u30c8\u30a5\u30a4\u30e6\uff09\uff08Daniel Auteuil \u767a\u97f3\u4f8b, 1950\u5e741\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u30fb\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u7537\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22173805;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Auteuil>,
        <http://viaf.org/viaf/22173805>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f14c8a37-1a00-4ae2-826b-d0e5be27c407>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Daniel_Auteuil_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Auteuil.
doremus_artist:ad28599e-a3ec-39c1-b806-3940beb20e1a
owl:sameAs viaf:105156812; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/105156812>.
doremus_artist:ae0e891a-3950-3fb4-b778-4a64aca5442a
owl:sameAs viaf:71817033; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71817033>.
doremus_artist:ae161ff2-ad83-3bc3-93eb-81b7a70f7fdb
    dbp:birthPlace dbr:Romania;
    rdfs:comment
        "Elena (Burlacu) Dan (or Nina, 1967\u20131996) was a Romanian opera singer."@en;
    owl:sameAs viaf:66662482;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elena_Dan>,
        <http://viaf.org/viaf/66662482>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elena_Dan.
doremus_artist:ae377c16-2c63-3355-b1b5-c18e1c2308eb
owl:sameAs viaf:76630511; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76630511>.
doremus_artist:ae7a91de-77ec-386f-8dd0-6552bfdeaec5
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "David Henry Hwang (* 11. August 1957 in Los Angeles, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Schriftsteller. Er gilt als der bedeutendste asiatisch-amerikanische Dramatiker des Landes."@de,
        "David Henry Hwang (simplified Chinese: \u9ec4\u54f2\u4f26; traditional Chinese: \u9ec3\u54f2\u502b; pinyin: Hu\u00e1ng Zh\u00e9l\u00fan; born August 11, 1957) is a Tony Award-winning American playwright, librettist, screenwriter, and theater professor."@en,
        "\u30c7\u30d3\u30c3\u30c9\u00b7\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u00b7\u30d5\u30a1\u30f3\uff08David Henry Hwang\u3000\u3000\u7c21\u4f53\u5b57\u4e2d\u56fd\u8a9e\uff1a\u9ec4\u54f2\u4f26 ; \u4f1d\u7d71\u7684\u4e2d\u56fd\u6f22\u5b57\uff1a\u9ec4\u54f2\u4f26 ; \u30d4\u30f3\u30a4\u30f3\uff1aHu\u00e1ng Zh\u00e9l\u00fan ;1957\u5e748\u670811\u65e5\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9-\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e \u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u53f0\u672c\u4f5c\u5bb6\u3001\u305d\u3057\u3066\u811a\u672c\u5bb6\u3002 \u30d2\u30eb\u30c8\u30f3\u30fb\u30a2\u30eb\u30b9\uff08\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30ab\u30fc\u8a8c\uff09\u306f\u300c\u6700\u3082\u6210\u529f\u3057\u305f\u4e2d\u56fd\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u5287\u4f5c\u5bb6\u300d\u3068\u3057\u305f\u3002 \u5f7c\u304c\u751f\u307e\u308c\u305f\u306e\u306f\u30ed\u30b9\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30b9\uff08\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\uff09\u3067\u3001\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\uff08\u9280\u884c\u5bb6\uff09\u3001\u305d\u3057\u3066\u30c9\u30ed\u30b7\u30fc\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\uff08\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u5148\u751f\uff09\u304c\u89aa\u3060\u3063\u305f\u3002 3\u4eba\u306e\u5b50\u4f9b\u306e\u9577\u7537\u3067\u3001\u5f7c\u306f2\u4eba\u306e\u59b9\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5f7c\u304c\u53d7\u3051\u53d6\u3063\u305f\u306e\u306f\u5b66\u58eb\u53f7\uff08\u82f1\u8a9e\uff09\u3067\u3001\u30b9\u30bf\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u304b\u3089\u3060\u3063\u305f\u3002 \u30c9\u30e9\u30de\u306e\u5b66\u58eb\u53f7\u306f\u30a4\u30a7\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u304b\u3089\u596a\u53d6\u3002 \u5f7c\u306e\u6700\u521d\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u30b9\u30bf\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u306e\u300c\u5ca1\u7530\u5bee\u300d\u3067\u66f8\u304b\u308c\u3001\u30b5\u30e0\u30fb\u30b7\u30a7\u30d1\u30fc\u30c9\u3068\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30a2\u30a4\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30cd\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u76f4\u5f8c\u306e\u4f5c\u54c1\u3060\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u9ec3\u54f2\u502b\uff08\u82f1\u8bed\uff1aDavid Henry Hwang\uff0c1957\u5e748\u670811\u65e5\uff0d\uff09\u70ba\u7f8e\u570b\u83ef\u88d4\u4f5c\u5bb6\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u7f8e\u570b\u52a0\u5dde\u6d1b\u6749\u78ef\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u7686\u70ba\u82f1\u6587\u3002\u66fe\u5c31\u8b80\u65bc\u8036\u9b6f\u5927\u5b78\u6232\u5287\u7cfb\u8207\u53f2\u4e39\u4f5b\u5927\u5b78\uff0c\u6700\u77e5\u540d\u8457\u4f5c\u70ba\u300a\u8774\u8776\u541b\u300b"@zh;
    owl:sameAs viaf:34580950;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Henry_Hwang>,
        <http://viaf.org/viaf/34580950>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_Henry_Hwang_photo_by_Lia_Chang2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Henry_Hwang.
doremus_artist:af2d9891-13bb-3fda-bba3-23f73b1926d1
    owl:sameAs viaf:86636372;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86636372>,
        <https://musicbrainz.org/artist/44dcf0c1-9a4a-4eaf-9a03-4d922c1a0bf8>.
doremus_artist:af919659-fe96-357b-bbe9-cd2df292e3c5
    owl:sameAs viaf:85612189;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85612189>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0e0cfa9a-4adf-4b35-a76b-8cd55c3980aa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Blnescu.
doremus_artist:afa1c778-b97d-3940-8c7f-d89b70321fe2
owl:sameAs viaf:221795260; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221795260>.
doremus_artist:afda734c-287c-3f0a-b635-fc17753dcd89
owl:sameAs viaf:75880240; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75880240>.
doremus_artist:afdc72e0-4cc3-32d3-9d3d-49dd51c348e0
    owl:sameAs viaf:71040785;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71040785>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c47d70d6-a2cf-469d-a1b8-146b9d9470b9>.
doremus_artist:b0ba80fa-ad28-36b4-8aea-b7e858c6dae4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cambridge,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Arthur Bird (23 July 1856 \u2013 22 December 1923) was an American composer, for many years resident in Germany. Born in Cambridge, Massachusetts, he studied in Europe and spent a year at Weimar with Franz Liszt. He composed a symphony, Karnevalszene; three orchestral suites; some works for wind instruments alone; some music for the ballet; a comic opera; and some chamber music. Bird died in Berlin in 1923."@en,
        "Arthur Bird (23 juillet 1856 - 22 d\u00e9cembre 1923) est un compositeur am\u00e9ricain, r\u00e9sidant en Allemagne pendant de nombreuses ann\u00e9es. N\u00e9 \u00e0 Cambridge, Massachusetts, il \u00e9tudia en Europe et passa un an \u00e0 Weimar avec Franz Liszt. Il composa une symphonie, Karnevalszene; trois suites orchestrales; quelques pi\u00e8ces pour des instruments \u00e0 vent seuls; de la musique pour le ballet; un op\u00e9ra-comique; et un peu de musique de chambre. Bird meurt \u00e0 Berlin en 1923."@fr,
        "Arthur Homer Bird (* 23. Juli 1856 in Belmont, Massachusetts; \u2020 22. Dezember 1923 in Berlin) war ein amerikanischer Komponist, Organist und Pianist."@de,
        "\u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0411\u0451\u0440\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Arthur Bird; 23 \u0438\u044e\u043b\u044f 1856, \u0411\u0435\u043b\u043c\u043e\u043d\u0442, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441 \u2014 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1923, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430 \u0438 \u0434\u044f\u0434\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1875\u20141877 \u0433\u0433. \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a\u0430\u043a \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0412\u0435\u0440\u043d\u0443\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0432 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0443, \u043e\u0431\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u0413\u0430\u043b\u0438\u0444\u0430\u043a\u0441\u0435, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c, \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b. \u0412 1881 \u0433. \u0432\u043d\u043e\u0432\u044c \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u0434\u043b\u044f \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0423\u0440\u0431\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0421\u0432\u0435\u0442 \u043b\u0438\u0448\u044c \u044d\u043f\u0438\u0437\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438. \u0414\u043e 1900 \u0433. \u0411\u0451\u0440\u0434 \u0438\u043d\u0442\u0435\u043d\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0435\u0439, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0435\u0451, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043a\u0430\u043a \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u0441\u043f\u043e\u043d\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0439."@ru;
    owl:sameAs viaf:39568735;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Bird>,
        <http://viaf.org/viaf/39568735>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Bird.
doremus_artist:b0e219b3-70a4-37fd-b2fa-ff944b268362
owl:sameAs viaf:59348340; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59348340>.
doremus_artist:b0fa77ee-e53f-390f-bdfe-2d2d96da62dc
    rdfs:comment
        "Charles-Henri de Blainville (1711 pr\u00e8s de Tours ou \u00e0 Rouen, en 1769 ou apr\u00e8s 1771 \u00e0 Paris) est un compositeur, violoncelliste, p\u00e9dagogue et th\u00e9oricien fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:100298078;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Charles-Henri_de_Blainville>,
        <http://viaf.org/viaf/100298078>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles-Henri_de_Blainville.
doremus_artist:b1855312-e08c-3d8d-a9a7-358ee8a026d1
    owl:sameAs viaf:64297352;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64297352>,
        <https://musicbrainz.org/artist/afaf762d-ebe7-4a51-803c-988fad8cc70c>.
doremus_artist:b1df6837-744f-3b35-b753-b31465954841
    dbp:birthPlace dbr:Castrillo_Mota_de_Judíos;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Antonio de Cabez\u00f3n (* 30. M\u00e4rz 1510 in Castrillo Matajud\u00edos bei Castrojeriz; \u2020 26. Mai 1566 in Madrid) war ein spanischer Komponist und Organist. Er gilt als der bedeutendste spanische Komponist von Musik f\u00fcr Tasteninstrumente seiner Zeit."@de,
        "Antonio de Cabez\u00f3n (26 de mar\u00e7o de 1510, 1566) foi um organista espanhol e compositor do per\u00edodo da Renascen\u00e7a ."@pt,
        "Antonio de Cabez\u00f3n (30 March 1510 \u2013 26 March 1566) was a Spanish Renaissance composer and organist. Blind from childhood, he quickly rose to prominence as a performer and was eventually employed by the royal family. He was among the most important composers of his time and the first major Iberian keyboard composer."@en,
        "Antonio de Cabez\u00f3n (Castrillo Mota de Jud\u00edos (Burgos), 1510 - Madrid, 26 de marzo de 1566) fue un organista, arpista y compositor espa\u00f1ol del Renacimiento."@es,
        "Antonio de Cabez\u00f3n (Castrillo Mota de Jud\u00edos, c. 1510 \u2013 Madrid, 26 maart 1566) was een Spaanse klavierspeler en componist. Hij werd al vroeg als kind blind, maar ontwikkelde zich tot een van de belangrijkste Spaanse musici. Isabella, die gehuwd was met keizer Karel V, nam hem in 1526 in haar dienst als organist. Hij zou de rest van zijn leven in dienst van de Spaanse koninklijke familie blijven."@nl,
        "Antonio de Cabez\u00f3n (n\u00e9 \u00e0 Castrillo Mota de Jud\u00edos en 1510 et mort \u00e0 Madrid le 26 mars 1566) est un organiste et compositeur espagnol. Aveugle depuis son plus jeune \u00e2ge, il devint rapidement tr\u00e8s c\u00e9l\u00e8bre en tant qu'organiste et entra au service de la famille royale d'Espagne. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme un des compositeurs les plus importants de son \u00e9poque et le premier grand compositeur espagnol pour les instruments \u00e0 clavier (clavecin et orgue)."@fr,
        "Antonio de Cabez\u00f3n (ur. 30 marca 1510 w Castrillo de Matajudios k. Castrogeriz, prow. Burgos \u2013 zm. 26 marca 1566 w Madrycie) \u2013 hiszpa\u0144ski kompozytor i organista renesansowy. Ojciec Agustina i Hernanda, brat Juana."@pl,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0434\u0435 \u041a\u0430\u0431\u0435\u0441\u043e\u0301\u043d (\u0438\u0441\u043f. Antonio de Cabez\u00f3n; \u043e\u043a. 1510, \u041a\u0430\u0441\u0442\u0440\u0438\u043b\u044c\u043e-\u041c\u0430\u0442\u0430\u0445\u0443\u0434\u0438\u043e\u0441, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0411\u0443\u0440\u0433\u043e\u0441\u0430 \u2014 26.03.1566, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30ab\u30d9\u30bd\u30f3\uff08Antonio de Cabez\u00f3n, 1510\u5e743\u670830\u65e5 - 1566\u5e743\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u5e7c\u5150\u671f\u306b\u5931\u660e\u3057\u305f\u3002\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30c8\u3067\u6709\u540d\u3002\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u51fa\u7248\u8b5c\u306e\u304b\u305f\u3061\u3067\u73fe\u5b58\u3059\u308b\u3002\u30ab\u30d9\u30bd\u30f3\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u73fe\u5b58\u3059\u308b\u521d\u671f\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u4f5c\u54c1\u306e\u4e00\u3064\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17406964;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_de_Cabez\u00f3n>,
        <http://viaf.org/viaf/17406964>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d49caaa2-79bd-4591-97f3-4946694f9f45>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Exterior_Catedral_Palencia1.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_de_Cabezón.
doremus_artist:b24c20ef-05e3-3ace-9c5a-db5afaf9292d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Belews_Creek,_North_Carolina>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Jester Hairston (Belews Creek, 9 juli 1901 - Los Angeles, 18 januari 2000) was een Amerikaans koordirigent, componist, arrangeur, songwriter en acteur. Hij was twintig jaar lang de dirigent en arrangeur voor filmmuziek van Dmitri Tjomkin en werkte ook aan de muziek van tal van andere films. Hij is de componist van honderden christelijke liederen, waaronder de kersthit Mary's boy child. Daarnaast had hij verschillende, vooral kleine rollen in films, televisieseries en op de radio."@nl,
        "Jester Hairston (ur. 9 lipca 1901, zm. 18 stycznia 2000) \u2013 ameryka\u0144ski aktor, kompozytor, aran\u017cer i dyrygent ch\u00f3ralny."@pl,
        """Jester Joseph Hairston (Belews Creek, 9 de julho de 1901 \u2014 Los Angeles, 18 de janeiro de 2000) foi um compositor, arranjador, regente de coral, e ator norte-americano. Ele foi considerado um dos maiores especialistas em m\u00fasica coral. Suas composi\u00e7\u00f5es not\u00e1veis incluem "Amen", um tema de inspira\u00e7\u00e3o gospel parte do filme Lilies of the Field (1963)."""@pt,
        """Jester Joseph Hairston (July 9, 1901 \u2013 January 18, 2000) was an American composer, songwriter, arranger, choral conductor, and actor. He was regarded as a leading expert on Negro spirituals and choral music. His notable compositions include "Amen," a gospel-tinged theme from the film Lilies of the Field and a 1963 hit for The Impressions, and the Christmas song "Mary's Boy Child"."""@en,
        "\u30b8\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30d8\u30a2\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\uff08Jester Hairston\u30011901\u5e747\u67089\u65e5 - 2000\u5e741\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u30ce\u30fc\u30b9\u30ab\u30ed\u30e9\u30a4\u30ca\u5dde\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56874524;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jester_Hairston>,
        <http://viaf.org/viaf/56874524>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jester_Hairston.
doremus_artist:b33d29f8-ca62-3cc9-b60d-c94345f1f57a
    owl:sameAs n0:0d386be3-6c2c-4ceb-8d78-1dfad04e2325;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/0d386be3-6c2c-4ceb-8d78-1dfad04e2325>.
doremus_artist:b49d77c6-4f69-3632-a9cc-ce11cfe024ca
    dbp:birthPlace dbr:Wuppertal;
    dbp:deathPlace dbr:Freiburg_im_Breisgau;
    rdfs:comment
        "Dieter Kl\u00f6cker (* 13. April 1936 in Wuppertal; \u2020 21. Mai 2011 in Kirchzarten) war ein deutscher Klarinettist und Dirigent."@de,
        "Dieter Kl\u00f6cker (April 13, 1936, Wuppertal \u2013 May 21, 2011, Freiburg im Breisgau) was a German clarinetist known for rediscovering many forgotten masters of the 18th century. He had been tirelessly unearthing gems for the clarinet repertoire and has a huge discography to show for it. He was the leader of Consortium Classicum with which he also rediscovered the repertoire for Harmonie, a form of historical small wind ensemble. With them in particular he has also amassed an impressive discography."@en,
        "\u0414\u0438\u0442\u0435\u0440 \u041a\u043b\u0451\u043a\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Dieter Kl\u00f6cker; \u0440\u043e\u0434. 13 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1936, \u0412\u0443\u043f\u043f\u0435\u0440\u0442\u0430\u043b\u044c \u2014 21 \u043c\u0430\u044f 2011, \u0424\u0440\u0430\u0439\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0414\u0435\u0442\u043c\u043e\u043b\u044c\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0419\u043e\u0441\u0442\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u043b\u044c\u0441\u0430. \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u044f\u0441\u044c, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XVIII \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XIX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0414\u043b\u044f \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440 \u043c\u0430\u043b\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0432 1966 \u0433. \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044c Consortium Classicum, \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 (\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0442\u0440\u043e\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f, \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430\u043c \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430). \u0412 1975\u20142001 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0424\u0440\u0430\u0439\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u044f\u0434 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0435\u0439 \u043f\u043e \u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043a\u0440\u0443\u0433\u0443 \u0442\u0435\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:2656685;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dieter_Kl\u00f6cker>,
        <http://viaf.org/viaf/2656685>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b77c96d6-8493-4acb-aae5-36f7734fc645>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dieter_Klöcker.
doremus_artist:b50e6936-e6a9-3d49-88a9-49b361d0ba4d
    dbp:birthPlace dbr:Brissago;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint-Denis,_Seine-Saint-Denis>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Vaucaire. Michel Vaucaire, n\u00e9 le 3 ao\u00fbt 1904 \u00e0 Brissago (canton du Tessin) en Suisse et mort le 18 juin 1980 \u00e0 Saint Denis (Seine-Saint-Denis), est un parolier fran\u00e7ais. Michel Vaucaire collabora fid\u00e8lement avec le compositeur Charles Dumont, \u00e0 qui il fit toujours confiance pour mettre en musique ses textes. Ils sont notamment les auteurs de la fameuse chanson Non, je ne regrette rien, popularis\u00e9e par \u00c9dith Piaf. Michel Vaucaire est l'\u00e9poux de la chanteuse Cora Vaucaire."@fr,
        """Michel Vaucaire (born 3 August 1904 in Brissago, Switzerland and died 18 June 1980 in Saint-Denis) was a French lyricist.He often collaborated with the composer Charles Dumont in whom he always had confidence to put his lyrics to music. They are in particular the authors of "Non, Je Ne Regrette Rien (No Regrets)", written in 1956 with Charles Dumont, its most notable recording completed in 1960 by Edith Piaf. He was the husband of Genevieve Collin, better known under the name of Cora Vaucaire (see the French Wikipedia article), \u201cthe white lady of Saint-Germain-of-Meadows\u201d."""@en,
        "Michel Vaucaire, (1904 - Brissago, Su\u00ed\u00e7a ; 1980) foi um compositor franc\u00eas. Colaborou fielmente com o compositor Charles Dumont a quem confiava extremamente a colocar a letra em suas melodias. A dupla \u00e9 famosa pela composi\u00e7\u00e3o de Non, je ne regrette rien, que foi popularizada por \u00c9dith Piaf."@pt;
    owl:sameAs viaf:46881942;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Vaucaire>,
        <http://viaf.org/viaf/46881942>,
        <https://musicbrainz.org/artist/695921ad-883c-4e7f-8a7b-eab84b4b9728>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Vaucaire.
doremus_artist:b598b2b8-b821-3545-a07d-b49749b6ebf6
owl:sameAs viaf:44618272; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44618272>.
doremus_artist:b5ef155a-3635-350c-8d1c-1734248f7d30
    dbp:birthPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        "Gabriela Ortiz (born 1964) is a Mexican music educator and composer."@en,
        "Gabriela Ortiz Torres (* 20. Dezember 1964 in Mexiko-Stadt) ist eine mexikanische Komponistin. Ortiz studierte Komposition bei Mario Lavista am Nationalkonservatorium und bei Federico Ibarra an der Universit\u00e4t von Mexiko. 1990 erhielt sie ein Stipendium des British Council, um bei Robert Saxton an der Guildhall School of Music and Drama zu studieren. Mit einem Stipendium der Universit\u00e4t von Mexiko begann sie 1992 ein Dissertationsstudium in elektroakustischer Musik bei Simon Emmerson an der City University London. Sie unterrichtet Komposition an der Universit\u00e4t von Mexiko."@de,
        "Gabriela Ortiz Torres (Ciudad de M\u00e9xico, 20 de diciembre de 1964) es una compositora y profesora mexicana. Es considerada como una de las compositoras j\u00f3venes m\u00e1s destacadas de su pa\u00eds."@es;
    owl:sameAs viaf:27267618;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gabriela_Ortiz>,
        <http://viaf.org/viaf/27267618>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gabriela_Ortiz.
doremus_artist:b7f3f813-cc00-359b-80d8-cb1ff1c9ad23
owl:sameAs viaf:22405307; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22405307>.
doremus_artist:b7f9218f-0eda-3b2c-9d5c-15a4eb755ffd
owl:sameAs viaf:16182790; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16182790>.
doremus_artist:b82e0eaf-1a60-3d99-9e71-fcf230933da0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Córdoba,_Andalusia>;
    rdfs:comment
        "Francisco Pe\u00f1a P\u00e9rez, de nombre art\u00edstico Paco Pe\u00f1a, (C\u00f3rdoba, 1 de junio de 1942), es un guitarrista flamenco espa\u00f1ol. Est\u00e1 considerado como uno de los mejores maestros de la guitarra."@es,
        "Paco Pe\u00f1a (* 1. Juni 1942 in C\u00f3rdoba, Andalusien; vollst\u00e4ndiger Name Francisco Pe\u00f1a P\u00e9rez) ist ein spanischer Flamenco-Gitarrist, Komponist und Dozent."@de,
        "Paco Pe\u00f1a (C\u00f3rdoba, 1 juni 1942) is een flamenco-gitarist."@nl,
        "Paco Pe\u00f1a (born 1 June 1942) is a Spanish flamenco composer and guitarist. He is regarded as one of the world's foremost traditional flamenco players."@en,
        "Paco Pe\u00f1a, nome art\u00edstico de Francisco Pe\u00f1a P\u00e9rez (C\u00f3rdova, 1 de junho de 1942), \u00e9 um guitarrista flamenco, considerado um dos violonistas mais famosos do mundo. Possui uma grande discografia, e algumas com participa\u00e7\u00f5es muito significativas, como as de John Williams, Inti Illimani, El Sordera."@pt,
        "\u041f\u0430\u043a\u043e \u041f\u0435\u043d\u044c\u044f (\u0438\u0441\u043f. Paco Pe\u00f1a; Francisco Pe\u00f1a P\u00e9rez) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e. \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0441\u043a\u043e \u041f\u0435\u043d\u044c\u044f \u041f\u0435\u0440\u0435\u0441 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u043e\u0440\u0434\u043e\u0432\u0435, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 6 \u043b\u0435\u0442 \u0438 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0432 12. \u0412 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 60-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u043e-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u0412 1981 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0426\u0435\u043d\u0442\u0440 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e \u0432 \u041a\u043e\u0440\u0434\u043e\u0432\u0435, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0438\u043d\u0438\u0446\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0435\u0436\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u044b \u0432 \u041a\u043e\u0440\u0434\u043e\u0432\u0435. \u0412 1997 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u043e\u043c \u0413\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:13497763;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paco_Pe\u00f1a>,
        <http://viaf.org/viaf/13497763>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paco_Peña_in_1984.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paco_Peña.
doremus_artist:b89850d5-1c34-358d-9847-3b0f1a88b963
owl:sameAs viaf:2612659; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2612659>.
doremus_artist:b8cf6418-9fc4-38c4-84f0-cf8058eae4ce
owl:sameAs viaf:46958009; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46958009>.
doremus_artist:ba14bc2c-90d0-3a82-8977-1fff4ba6f368
    owl:sameAs viaf:111839700;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/111839700>,
        <http://viaf.org/viaf/305408508>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3be35854-0141-49e8-bb43-f0655c15d675>.
doremus_artist:ba32fc71-4b10-301c-94aa-e4d247e01af7
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Martha Argerich (* 5. Juni 1941 in Buenos Aires) ist eine schweizerisch-argentinische Pianistin."@de,
        "Martha Argerich (Buenos Aires, 5 de junho de 1941) \u00e9 uma pianista argentina, naturalizada na Su\u00ed\u00e7a, de ascend\u00eancia judaica e catal\u00e3, considerada um dos maiores exponentes de sua gera\u00e7\u00e3o e do per\u00edodo p\u00f3s-guerra, destacando-se por suas interpreta\u00e7\u00f5es de Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin, Franz Liszt, Johann Sebastian Bach, Robert Schumann, Maurice Ravel e Serguei Prokofiev. Um dos seus grandes amigos \u00e9 o pianista brasileiro Nelson Freire, com quem tocou em duo em v\u00e1rios recitais. Argerich tamb\u00e9m teve uma participa\u00e7\u00e3o no document\u00e1rio Nelson Freire (2003), de Jo\u00e3o Moreira Salles."@pt,
        "Martha Argerich (Buenos Aires, 5 de junio de 1941) es una pianista argentina de m\u00fasica acad\u00e9mica, considerada una de los mayores exponentes de su generaci\u00f3n y la posguerra. Especialmente c\u00e9lebre por sus interpretaciones de Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin, Franz Liszt, Johann Sebastian Bach, Robert Schumann, Maurice Ravel y Sergu\u00e9i Prok\u00f3fiev."@es,
        "Martha Argerich (Buenos Aires, 5 juni 1941) is een Argentijnse concertpianiste."@nl,
        "Martha Argerich (born June 5, 1941) is an Argentine pianist, widely regarded as one of the greatest pianists of the second half of the 20th century."@en,
        "Martha Argerich (ur. 5 czerwca 1941 w Buenos Aires) \u2013 argenty\u0144ska pianistka."@pl,
        "Martha Argerich, n\u00e9e le 5 juin 1941 \u00e0 Buenos Aires, est une pianiste argentine, naturalis\u00e9e suisse. Enfant prodige du piano, elle a apport\u00e9 \u00e0 l'interpr\u00e9tation du r\u00e9pertoire romantique et moderne un souffle nouveau qui l'a propuls\u00e9e rapidement sur le devant de la sc\u00e8ne internationale. Plusieurs des grands concertos pour piano et orchestre tels ceux de Chopin, Schumann, Liszt, Tchaikovsky, Ravel, Prokofiev et Rachmaninov ont trouv\u00e9 en Martha Argerich une interpr\u00e8te flamboyante et r\u00e9fl\u00e9chie. Fuyant la publicit\u00e9, elle s'\u00e9loigne de la sc\u00e8ne pendant une partie importante de sa carri\u00e8re. Artiste exigeante et femme de caract\u00e8re, elle n'accorde que peu d'entrevues, et ne joue plus, depuis quelques ann\u00e9es, qu'en formation de musique de chambre ou avec orchestre. Elle est consid\u00e9r\u00e9e comme une des pia"@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0410\u0440\u0433\u0435\u0440\u0438\u0445 (\u0438\u043d\u0430\u0447\u0435 \u2014 \u0410\u0440\u0433\u0435\u0440\u0438\u0447; \u0438\u0441\u043f. Martha Argerich; \u0440\u043e\u0434. 5 \u0438\u044e\u043d\u044f 1941, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru,
        "\u0645\u0627\u0631\u062b\u0627 \u0622\u0631\u063a\u0631\u064a\u062a\u0634 (Martha Argerich) \u0648\u064f\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 5 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1941 \u0641\u064a \u0628\u0648\u064a\u0646\u0633 \u0622\u064a\u0631\u0633\u060c \u0627\u0644\u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646 \u0648\u0647\u064a \u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629."@ar,
        "\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30de\u30eb\u30bf\u30fb\u30a2\u30eb\u30b2\u30ea\u30c3\u30c1\uff08Maria Martha Argerich, 1941\u5e746\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u73fe\u5728\u3001\u4e16\u754c\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u754c\u3067\u6700\u3082\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u746a\u5854\u00b7\u963f\u683c\u9e97\u5e0c\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aMartha Argerich\uff0c1941\u5e746\u67085\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u4f86\u81ea\u963f\u6839\u5ef7\u7684\u92fc\u7434\u5bb6\u3002\u7531\u65bc\u5979\u5c0d\u5a92\u9ad4\u548c\u516c\u773e\u5834\u5408\u7684\u53ad\u60e1\uff0c\u4f7f\u5979\u5927\u90e8\u5206\u6642\u9593\u90fd\u4fdd\u6301\u9060\u96e2\u5927\u773e\u7684\u6ce8\u76ee\u7126\u9ede\uff1b\u5979\u5f88\u5c11\u63a5\u53d7\u8a2a\u554f\uff0c\u5118\u7ba1\u5982\u6b64\uff0c\u5979\u4ecd\u88ab\u8996\u70ba\u7576\u4ee3\u6700\u5049\u5927\u7684\u92fc\u7434\u5927\u5e2b\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:110790549;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martha_Argerich>,
        <http://viaf.org/viaf/110790549>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Martha_argerich_photo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martha_Argerich.
doremus_artist:ba84ad49-32c9-3ed3-9f64-865ed4e8b9eb
owl:sameAs viaf:79990114; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79990114>.
doremus_artist:bb218bfe-12a5-3257-85d1-20d01c1a7313
owl:sameAs viaf:11870334; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11870334>.
doremus_artist:bb9e1257-70f0-336d-85bf-57009d39267e
    rdfs:comment
        "Jean-Claude Sillamy, n\u00e9 le 24 juillet 1932 \u00e0 Alger, est un musicologue et compositeur fran\u00e7ais de musique de sc\u00e8ne, de musique sacr\u00e9e et de musique de films.\u2191 Article cr\u00e9\u00e9 par le secr\u00e9taire de M. Jean-Claude Sillamy en sa pr\u00e9sence|date=juillet 2012"@fr;
    owl:sameAs viaf:34463189;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Sillamy>,
        <http://viaf.org/viaf/34463189>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Claude_Sillamy_1956_(2).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Claude_Sillamy.
doremus_artist:bc79ba94-fc1b-3c09-8c87-e268f16fde6f
    dbp:birthPlace dbr:North_London;
    rdfs:comment
        "Clare Buckfield (born 10 April 1976) is an English actress, best known for playing the role of Jenny Porter in the BBC sitcom 2point4 Children for most of the nineties and Natasha Stevens in the CBBC series Grange Hill."@en;
    owl:sameAs viaf:95353658;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clare_Buckfield>,
        <http://viaf.org/viaf/95353658>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Clare_Buckfield_&_Lukasz_Rozycki.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clare_Buckfield.
doremus_artist:bd6f3143-8b17-3437-bbf9-a77565839f43
owl:sameAs viaf:76507133; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76507133>.
doremus_artist:be3549ab-cbdb-3290-9930-9a3235c8b974
    dbp:birthPlace dbr:Algeria;
    dbp:deathPlace dbr:Algeria;
    rdfs:comment
        "Il a \u00e9t\u00e9 militant de la cause identitaire amazighe en Alg\u00e9rie et a apport\u00e9 sa contribution dans la revendication et la popularisation de la culture amazighe et du combat pour la d\u00e9mocratie ainsi que pour la la\u00efcit\u00e9 en Alg\u00e9rie. Il fait partie, avec Slimane Azem, Cheikh El Hasnaoui ou encore Lounis A\u00eft Menguellet et Idir, des plus grandes figures de la chanson kabyle."@fr,
        """La vita di Loun\u00e8s Matoub \u00e8 sempre stata piuttosto turbolenta (ha scritto un'autobiografia dall'eloquente titolo Il ribelle) e fin dagli anni di scuola \u00e8 stato coinvolto in risse violente, finendo anche in prigione. Il suo amore per la musica, coltivato fin da ragazzo, diventa professionale dopo il 1978, quando si reca a Parigi dove conosce Idir, Slimane Azem e H'nifa. Raggiunto a Parigi dagli echi della "Primavera berbera" (Tafsut Imazighen) del 1980, decide di impegnarsi totalmente per la causa della sua lingua e della sua cultura."""@it,
        "Loun\u00e8s Matoub (Kabyle: Lwennas Me\u025b\u1e6dub;Berber: \u2d4d\u2d61\u2d3b\u2d4f\u2d4f\u2d30\u2d59 \u2d4e\u2d3b\u2d44\u2d5c\u2d53\u2d31 or \u2d4e\u2d44\u2d5f\u2d53\u2d31 \u2d4d\u2d53\u2d4f\u2d49\u2d59 (January 24, 1956 \u2013 June 25, 1998)) was a famous Berber Kabyle singer, poet, thinker and mandole player who was a prominent advocate of the Berber cause, human rights and secularism in Algeria throughout his life."@en,
        "Loun\u00e8s Matoub (Taourirt Moussa, 24 de enero de 1956 - Ath Douala, 25 de junio de 1998) \u2015com\u00fanmente llamado Matub Lun\u00e9s\u2015 fue un poeta y cantante argelino, sobre todo conocido por su empe\u00f1o en reivindicar su identidad amazigh. Oficialmente, su asesinato fue atribuido a fan\u00e1ticos musulmanes del GIA (Grupo Isl\u00e1mico Armado) pero su familia acusa al Estado argelino de haberlo asesinado."@es,
        "Loun\u00e8s Matoub (j. kabylski: Lwennas Me\u025b\u1e6dub, w alfabecie tifinagh \u2d4d\u2d61\u2d3b\u2d4f\u2d4f\u2d30\u2d59 \u2d4e\u2d3b\u2d44\u2d5f\u2d53\u2d31, ur. 24 stycznia 1956 w Taourirt Moussa w Kabylii, zm. 25 czerwca 1998), kabylski muzyk i aktywny dzia\u0142acz na rzecz kwestii berberyjskiej i sekularyzmu w Algierii. Jego \u017con\u0105 by\u0142a Nadia Matoub. W grudniu 1994 Matoub otrzyma\u0142 Le Prix de la M\u00e9moire od Danielle Mitterrand. 22 marca 1995 dziennikarskie stowarzyszenie S.C.I.J. z Kanady nagrodzi\u0142o go Le Prix de la Libert\u00e9 d'Expression, za\u015b 19 grudnia 1995 dosta\u0142 Le Prix Tahar Djaout od La Fondation Nourredine Abba."@pl,
        "Matoub Loun\u00e8s (Kabyli\u00eb, Algerije, 24 januari 1956 - Kabyli\u00eb, Algerije, 25 juni 1998) was een bekende Noord-Afrikaanse zanger. Matoub Loun\u00e8s was een Berber uit de Algerijnse streek Kabyli\u00eb en zong in het Tamazight. Tussen 1978 en zijn dood in 1998 nam hij een groot aantal albums op en werd een van de meest populaire artiesten van Algerije. Nadat hij eerder in de jaren tachtig en negentig onder meer al eens gewond was geraakt door politiekogels en een keer ontvoerd werd en talloze doodsbedreigingen kreeg, werd hij op 25 juni 1998 door tegenstanders vermoord."@nl,
        "\u0645\u0639\u0637\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0648\u0646\u0627\u0633 Matoub Lounes \u0643\u0627\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0627 \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631\u0627 \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0627 \u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u0627 \u0644\u0644\u0637\u0627\u0628\u0639 \u0627\u0644\u0642\u0628\u0627\u0626\u0644\u064a. \u062a\u0645 \u0627\u063a\u062a\u064a\u0627\u0644\u0647 \u0639\u0646\u062f \u062d\u0627\u062c\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u062c\u0628\u0644\u064a \u0628\u0627\u0644\u0642\u0631\u0628 \u0645\u0646 \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u062a\u064a\u0632\u064a \u0648\u0632\u0648 \u0641\u064a \u0634\u0647\u0631 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1998. \u0648\u0623\u0639\u0644\u0646\u062a \u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u062d\u0629 (GIA) \u0645\u0633\u0624\u0648\u0644\u064a\u062a\u0647\u0627 \u0639\u0646 \u0627\u063a\u062a\u064a\u0627\u0644\u0647 \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0646\u0635\u0627\u0631\u0647 \u064a\u0639\u062a\u0642\u062f\u0648\u0646 \u0628\u0623\u0646 \u062c\u0647\u0627\u0632 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0627\u0628\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0631\u0627\u0621 \u0639\u0645\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u063a\u062a\u064a\u0627\u0644."@ar;
    owl:sameAs viaf:46856583;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Loun\u00e8s_Matoub>,
        <http://viaf.org/viaf/46856583>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e2af3275-06f0-482f-b687-ff9f24b40aff>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lounès_Matoub.en_73.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lounès_Matoub.
doremus_artist:c044a02c-086f-306d-8351-f85d6a5327f2
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Joan Cross (7 September 1900 \u2013 12 December 1993) was an English soprano, closely associated with the operas of Benjamin Britten. She also sang in the Italian and German operatic repertoires. She later became a musical administrator, taking on the direction of the Sadler's Wells Opera Company."@en,
        "Joan Cross, n\u00e9e le 7 septembre 1900 \u00e0 Londres, morte le 12 d\u00e9cembre 1993, est une cantatrice soprano britannique qui a beaucoup servi le r\u00e9pertoire lyrique de Benjamin Britten."@fr;
    owl:sameAs viaf:7576621;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joan_Cross>,
        <http://viaf.org/viaf/7576621>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8f169ff4-2b76-43de-8168-8c7ec10e4f14>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joan_Cross.
doremus_artist:c0cd62c0-c755-3fd4-aef1-4196573c8320
    rdfs:comment "Rebecca Evans is a Welsh operatic soprano."@en;
    owl:sameAs viaf:11890046;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rebecca_Evans>,
        <http://viaf.org/viaf/11890046>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Rebecca_pub.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rebecca_Evans.
doremus_artist:c1277ebc-52a5-3573-ad4f-ed48f685e4af
    dbp:birthPlace dbr:Verdun;
    rdfs:comment
        "Il suo successo \u00e8 dovuto al film Il favoloso mondo di Am\u00e9lie."@it,
        "Isabelle Marie-Jos\u00e9e Nanty (* 21. Januar 1962 in Verdun, Frankreich) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin, Filmregisseurin und Drehbuchautorin."@de,
        "Isabelle Marie-Jos\u00e9e Nanty (ur. 21 stycznia 1962 w Bar-le-Duc) \u2013 francuska aktorka, re\u017cyser i scenarzystka. Zagra\u0142a rol\u0119 Georgette w filmie Amelia. Wst\u0105pi\u0142a r\u00f3wnie\u017c w obrazie Asterix i Obelix: Misja Kleopatra. Otrzyma\u0142a nominacje do nagrody C\u00e9sara za filmy: Amelia, Tatie Danielle i Tylko nie w usta."@pl,
        "Isabelle Nanty (Verdun, 21 de janeiro de 1962) \u00e9 uma atriz francesa."@pt,
        "Isabelle Nanty (born 21 January 1962) is a French actress, film and theatre director and screenwriter. She was a teacher for several years at the Cours Florent, and then received a nomination for the C\u00e9sar Award for Most Promising Actress for her performance in Tatie Danielle (1990), and two nominations for the C\u00e9sar Award for Best Supporting Actress for Am\u00e9lie (2001) and Not on the Lips (2003)."@en,
        "Isabelle Nanty (n. 21 de enero de 1962, Verd\u00fan, Meuse), es una actriz, directora de cine y directora teatral francesa."@es,
        "Isabelle Nanty est une actrice, r\u00e9alisatrice et metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7aise n\u00e9e le 22 janvier 1962 \u00e0 Verdun (Meuse)."@fr,
        "\u0418\u0437\u0430\u0431\u0435\u043b\u044c \u041d\u0430\u043d\u0442\u0438 (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c 21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1962 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0412\u0435\u0440\u0434\u0435\u043d\u0435, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u041c\u0451\u0437) - \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:7586032;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isabelle_Nanty>,
        <http://viaf.org/viaf/7586032>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Isabelle_Nanty_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isabelle_Nanty.
doremus_artist:c18cc426-e623-36ce-a0f7-bb670b3727af
    owl:sameAs viaf:69141069;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69141069>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0ae49e83-2acb-4ab9-8d10-455a9705f701>.
doremus_artist:c1a0d73a-ba13-3759-baa0-d97e72bfc4b2
owl:sameAs viaf:13956387; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13956387>.
doremus_artist:c332cffe-3309-30f7-b1af-5ccbf4b5543a
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u0627\u0631\u062a\u0646 \u0633\u0643\u0648\u0631\u0633\u064a\u0632\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 17 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1942 \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u064a\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0647\u0648\u0644\u064a\u0648\u062f\u060c \u062d\u0627\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0641\u064a \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0639\u0646 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0627\u062f\u0631\u0648\u0646\u060c \u0648\u0642\u062f \u062a\u0631\u0634\u062d \u0644\u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u062e\u0645\u0633 \u0645\u0631\u0627\u062a. \u0648\u0642\u062f \u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0631\u0648\u0628\u064a\u0631\u062a \u062f\u064a \u0646\u064a\u0631\u0648 \u0628\u0639\u062f\u0629 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0645\u0646\u0647\u0627 taxi driver (\u0633\u0627\u0626\u0642 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0643\u0633\u064a) \u0627\u0644\u0630\u064a \u0641\u0627\u0632 \u0628\u0647 \u0645\u0627\u0631\u062a\u0646 \u0633\u0643\u0648\u0631\u0633\u064a\u0632\u064a \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0633\u0639\u0641\u0629 \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0630\u0647\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0639\u0627\u0645 1976 \u0648\u0641\u064a\u0644\u0645 Raging Bull (\u0627\u0644\u062b\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0647\u0627\u0626\u062c) \u0627\u0644\u0630\u064a \u062d\u0635\u0644 \u0628\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u062f\u064a \u0646\u064a\u0631\u0648 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0644\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0631\u0626\u064a\u0633\u064a\u060c \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1988 \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0625\u062e\u0631\u0627\u062c \u0641\u064a\u0644\u0645 (\u0627\u0644\u0625\u063a\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631 \u0644\u0644\u0633\u064a\u062f \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d) \u0627\u0644\u0630\u064a \u0648\u0627\u062c\u0647 \u0627\u0644\u0631\u0641\u0636 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u0642\u0627\u062f \u0627\u0644\u062d\u0627\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u062a\u064a\u0643\u0627\u0646 \u0648\u0635\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0637\u0627\u0644\u0628\u0629 \u0628\u0637\u0631\u062f \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0645\u0646 \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0643\u0627\u0646 1988\u060c \u0648\u0623\u064a\u0636\u0627 \u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0645"@ar,
        "Esponente della New Hollywood, \u00e8 considerato uno dei maggiori e pi\u00f9 importanti registi della storia del cinema. Temi centrali dei suoi film sono la violenza istintiva dell'uomo, la colpa, il peccato e la religione. Il suo stile, spesso caratterizzato da sequenze virtuosistiche e violenza iperrealista, trae ispirazione dalla Nouvelle Vague francese, dal Neorealismo italiano e dal cinema indipendente di John Cassavetes."@it,
        "Martin Charles Scorsese (/sk\u0254\u02d0r\u02c8s\u025bsi/; Italian: [skor\u02c8se\u02d0ze]; born November 17, 1942) is an American director, producer, screenwriter, actor, and film historian, whose career spans more than 53 years. Scorsese's body of work addresses such themes as Sicilian-American identity, Roman Catholic concepts of guilt and redemption, machismo, modern crime, and gang conflict. Many of his films are also notable for their depiction of violence and liberal use of profanity."@en,
        "Martin Charles Scorsese (Queens, Nueva York, 17 de noviembre de 1942), conocido como Martin Scorsese, es un director, guionista, actor y productor estadounidense de cine, ganador de un \u00d3scar, tres Globos de Oro, dos premios BAFTA, un Primetime Emmy, y un premio del gremio de directores de Estados Unidos, adem\u00e1s de ser uno de los fundadores de World Cinema Foundation. Fue condecorado con la Legi\u00f3n de Honor francesa en 1987. Scorsese es presidente de The Film Foundation, una fundaci\u00f3n sin fines de lucro dedicada a la preservaci\u00f3n del material f\u00edlmico en deterioro."@es,
        "Martin Marcantonio Luciano Scorsese [sk\u0254\u0279\u02c8s\u025bz\u026a] (* 17. November 1942 in Queens, New York) ist ein US-amerikanischer Regisseur, Drehbuchautor und Filmproduzent. Er geh\u00f6rt zu den einflussreichsten Regisseuren des zeitgen\u00f6ssischen amerikanischen Kinos."@de,
        "Martin Scorsese (Martin Charles Scorsese, Queens, Nova Iorque, 17 de novembro de 1942) \u00e9 um premiado cineasta, produtor de cinema, roteirista e ator norte-americano. \u00c9 amplamente considerado como um dos maiores diretores de todos os tempos. Em 2007, depois de tantas vezes ser ignorado, venceu o Oscar de Melhor Diretor com The Departed. Suas obras mais conhecidas s\u00e3o: Taxi Driver, Raging Bull, Goodfellas, Casino, Gangs of New York, The Aviator, Shutter Island, The Departed, Hugo e The Wolf of Wall Street."@pt,
        "Martin Scorsese (Queens (New York), 17 november 1942) is een Amerikaans filmregisseur van Siciliaanse komaf. Hij is tevens actief als filmproducent, documentairemaker en scenarioschrijver en treedt soms op als acteur."@nl,
        "Martin Scorsese (ur. 17 listopada 1942 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser, scenarzysta, monta\u017cysta, aktor i producent filmowy. Laureat Oscara za re\u017cyseri\u0119 filmu Infiltracja (2007), doktor honoris causa Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szko\u0142y Filmowej Telewizyjnej i Teatralnej im. Leona Schillera w \u0141odzi."@pl,
        "Martin Scorsese, n\u00e9 le 17 novembre 1942 \u00e0 New York (\u00c9tats-Unis), est un r\u00e9alisateur am\u00e9ricain. De parents d'origine sicilienne, il passe son enfance dans le quartier de Little Italy, qui lui inspire de nombreux films durant sa carri\u00e8re. Il est le fondateur de la World Cinema Foundation, r\u00e9cipiendaire de l'AFI Life Achievement Award pour sa contribution au cin\u00e9ma et le pr\u00e9sident de la The Film Foundation, une organisation \u00e0 but non lucratif d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9servation du patrimoine cin\u00e9matographique et \u00e0 la pr\u00e9vention contre la d\u00e9composition des pellicules de films en stock."@fr,
        "\u041c\u0430\u0301\u0440\u0442\u0438\u043d \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0421\u043a\u043e\u0440\u0441\u0435\u0301\u0437\u0435 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Martin Charles Scorsese, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u0438 \u2014 \u0421\u043a\u043e\u0440\u0441\u0435\u0437\u0438; \u0440\u043e\u0434. 17 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1942, \u041a\u0443\u0438\u043d\u0441, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb. \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u0421\u043a\u043e\u0440\u0441\u0435\u0437\u0435 \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0438 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438: \u0442\u0430\u043a, \u043e\u043f\u0440\u043e\u0441, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 2010 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u043c \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u043e\u043c Paste, \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b, \u0447\u0442\u043e \u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0421\u0428\u0410 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0442 \u0421\u043a\u043e\u0440\u0441\u0435\u0437\u0435 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u043c \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0436\u0438\u0432\u0443\u0449\u0438\u043c \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u043c, \u043e\u043d \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u043f\u043e\u0437\u0430\u0434\u0438 \u0416\u0430\u043d\u0430-\u041b\u044e\u043a\u0430 \u0413\u043e\u0434\u0430\u0440\u0430 \u0438 \u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d\u0430 \u0421\u043f\u0438\u043b\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430."@ru,
        "\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30b9\u30b3\u30bb\u30c3\u30b7\uff08Martin Scorsese, \u672c\u540d: Martin Marcantonio Luciano Scorsese, 1942\u5e7411\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3001\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002"@ja,
        "\u9a6c\u4e01\u00b7\u65af\u79d1\u585e\u65af\uff08Martin Scorsese\uff0c1942\u5e7411\u670817\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u8457\u540d\u7f8e\u570b\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\uff0c\u66fe\u7372\u7b2c79\u5c46\u5967\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u734e\u6700\u4f73\u5c0e\u6f14\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:111716145;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Scorsese>,
        <http://viaf.org/viaf/111716145>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7962d3cd-83e7-46ea-8352-531a65cf2d29>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Martin_Scorsese_Cannes_2010_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Scorsese.
doremus_artist:c35774d9-8c9e-3b9b-9f6c-6bd41177a87c
owl:sameAs viaf:118267954; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118267954>.
doremus_artist:c3c2134f-7489-3f6f-ad67-34c1b3902466
    dbp:birthPlace res:France;
    dbp:deathPlace res:France;
    rdfs:comment
        "Yves Furet, Yves Adrien Charles Furet, est un acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 27 f\u00e9vrier 1916 \u00e0 Saint-Mand\u00e9 (alors d\u00e9partement de la Seine, d\u00e9sormais Val-de-Marne), mort le 27 avril 2009 \u00e0 Paris.\u2191 Yves Furet sur lesgensducinema.com"@fr;
    owl:sameAs viaf:46949975;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yves_Furet>,
        <http://viaf.org/viaf/46949975>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yves_Furet.
doremus_artist:c461a7ea-a1ef-31d0-886f-d73d9d7d60ff
owl:sameAs viaf:66788561; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66788561>.
doremus_artist:c4864e2b-7ced-33f0-a719-3173fc5399e3
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Claude Barruck Joseph Lelouch (French: [l\u0259lu\u0283]; born 30 October 1937) is a French film director, writer, cinematographer, actor and producer."@en,
        "Claude Barruck Joseph Lelouch (Parijs, 30 oktober 1937) is een Frans filmregisseur, scenarioschrijver, filmproducent en cameraman."@nl,
        "Claude Lelouch (Paris, 30 de outubro de 1937) \u00e9 um argumentista (roteirista), produtor e cineasta franc\u00eas."@pt,
        "Claude Lelouch (Par\u00eds, 30 de octubre de 1937) es un cineasta, productor, guionista, escritor y actor franc\u00e9s."@es,
        "Claude Lelouch (ur. 30 pa\u017adziernika 1937 roku w Pary\u017cu) \u2013 francuski re\u017cyser, scenarzysta, operator, aktor i producent filmowy. Ten syn \u017cydowskiego cukiernika od dziecka by\u0142 zafascynowany kinem, do kt\u00f3rego trafi\u0142 poprzez ruch amatorski. Maj\u0105c 13 lat zrealizowa\u0142 film Le mal du si\u00e8cle (1950), kt\u00f3ry wygra\u0142 Festiwal Filmu Amatorskiego w Cannes. Kr\u0119ci\u0142 filmy kr\u00f3tkometra\u017cowe, reklam\u00f3wki dla telewizji, a w czasie s\u0142u\u017cby wojskowej w Algierii \u2013 instrukta\u017cowe. Pracuj\u0105c w kronice filmowej 1956 roku wygra\u0142 og\u0142oszony przez Amerykan\u00f3w konkurs na najlepszy reporta\u017c zdj\u0119ciowy z Moskwy."@pl,
        "Claude Lelouch [\u02c8klod l\u0259\u02c8lu\u0283] (* 30. Oktober 1937 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Filmregisseur, Kameramann, Drehbuchautor, Produzent und Schauspieler. Sein Markenzeichen sind betont \u00e4sthetische Kameraeinstellungen."@de,
        "Claude Lelouch, n\u00e9 le 30 octobre 1937 \u00e0 Paris, dans le 9e arrondissement, est r\u00e9alisateur, producteur, sc\u00e9nariste et cadreur (il cadre lui-m\u00eame tous ses films) fran\u00e7ais. Sa filmographie compte plus de cinquante films dont Un homme et une femme, Le Voyou, L'aventure c'est l'aventure, Les Uns et les Autres, Partir, revenir, Itin\u00e9raire d'un enfant g\u00e2t\u00e9, Tout \u00e7a... pour \u00e7a !, Les Mis\u00e9rables, Roman de gare ou Un plus une."@fr,
        "\u041a\u043b\u043e\u0434 \u041b\u0435\u043b\u0443\u0301\u0448 (\u0444\u0440. Claude Lelouch; \u0440\u043e\u0434. 30 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1937, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440."@ru,
        "\u0643\u0644\u0648\u062f \u0644\u064a\u0644\u0648\u0634 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Claude Lelouch) (\u0648. 1937 \u2013 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u060c \u0648camera operator\u060c \u0648\u0645\u0648\u0646\u062a\u064a\u0631\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648\u060c \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0645\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 ."@ar,
        "\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30ea\u30e5\u30c3\u30af\u30fb\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30eb\u30eb\u30fc\u30b7\u30e5\uff08Claude Barruck Joseph Lelouch, 1937\u5e7410\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u6620\u753b\u88fd\u4f5c\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u514b\u52de\u5fb7\u00b7\u52de\u8def\u8a31\uff08Claude Lelouch\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u570b\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u3001\u88fd\u4f5c\u4eba\u3001\u7de8\u5287\u53ca\u4f5c\u5bb6\uff0c\u7d93\u5e38\u4ee5\u5927\u91cf\u7684\u5373\u8208\u5c0d\u8a71\u4f86\u88fd\u4f5c\u96fb\u5f71\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:49228121;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Lelouch>,
        <http://viaf.org/viaf/49228121>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claude_Lelouch_César_2016.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Lelouch.
doremus_artist:c4e27ce5-9697-3472-815d-40d1ba41adad
    dbp:birthPlace dbr:Dewsbury;
    rdfs:comment
        "Paul Crossley (born May 17, 1944) is a British pianist. Born in Dewsbury, Yorkshire, his piano teacher was Fanny Waterman in Leeds. While a student at Mansfield College, Oxford, he was discovered by Olivier Messiaen and his wife Yvonne Loriod, who heard him play and immediately invited him to come to Paris to study with them. In 1968 he was second prize winner (joint prize winner with Japanese pianist Izumi Tateno) at the Messiaen Competition in Royan, France. Crossley is particularly associated with the music of Messiaen and British composers such as Michael Tippett, Nicholas Maw and George Benjamin. Tippett wrote his third and fourth Piano sonatas specifically with Crossley in mind. His extensive discography includes the piano works of Tippett, Faur\u00e9, Debussy and Ravel and the Faur\u00e9 Viol"@en,
        "Paul Crossley (n. Dewsbury, Yorkshire, 17 de mayo de 1944) es un pianista brit\u00e1nico. Tuvo como profesor de piano a Fanny Waterman en Leeds. Mientras estudiaba en el Mansfield College, Oxford, fue descubierto por Olivier Messiaen y su mujer, Yvonne Loriod, que tras o\u00edrle tocar le invitaron de inmediato a trasladarse a Par\u00eds a estudiar con ellos. En 1968 gan\u00f3 en el segundo premio (junto al pianista japon\u00e9s Izumi Tateno) en el Concurso Messiaen celebrado en Royan, Francia."@es,
        "Paul Crossley, n\u00e9 le 17 mai 1944, est un pianiste anglais."@fr,
        "\u041f\u043e\u043b \u041a\u0440\u043e\u0441\u0441\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Paul Crossley; 17 \u043c\u0430\u044f 1944, \u0414\u044c\u044e\u0441\u0431\u0435\u0440\u0438, \u0419\u043e\u0440\u043a\u0448\u0438\u0440) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0412 \u041b\u0438\u0434\u0441\u0435 \u041a\u0440\u043e\u0441\u0441\u043b\u0438 \u0431\u0440\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0443 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430 \u0424\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0423\u043e\u0442\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u041b\u0438\u0434\u0441\u0435 (1961). \u0418\u0433\u0440\u0443 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u041c\u044d\u043d\u0441\u0444\u0438\u043b\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0430 \u041e\u043a\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u0438\u043b \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u041e\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435 \u041c\u0435\u0441\u0441\u0438\u0430\u043d \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0436\u0435\u043d\u0430, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0418\u0432\u043e\u043d\u043d\u0430 \u041b\u043e\u0440\u0438\u043e, \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u0432\u0448\u0438\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436. \u041a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0435 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 2-\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f, \u0437\u0430\u0432\u043e\u0451\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432 1968 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0420\u0443\u0430\u0439\u044f\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041c\u0435\u0441\u0441\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0418\u0441\u0443\u043c\u0438 \u0422\u0430\u0442\u0435\u043d\u043e."@ru,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30af\u30ed\u30b9\u30ea\u30fc\uff08Paul Crossley, 1944\u5e745\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30e8\u30fc\u30af\u30b7\u30e3\u30fc\u751f\u307e\u308c\u3002\u30ea\u30fc\u30ba\u3067\u30d5\u30a1\u30cb\u30fc\u30fb\u30a6\u30a9\u30fc\u30bf\u30fc\u30de\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u5728\u5b66\u4e2d\u306b\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u306b\u624d\u80fd\u3092\u767a\u6398\u3055\u308c\u3001\u30d1\u30ea\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u592b\u4eba\u30a4\u30f4\u30a9\u30f3\u30cc\u30fb\u30ed\u30ea\u30aa\u306b\u5165\u9580\u3059\u308b\u30021968\u5e74\u306b\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u5165\u8cde\u3002 \u73fe\u4ee3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u304a\u3088\u3073\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u3084\u30c6\u30a3\u30da\u30c3\u30c8\u3001\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u30fb\u30e2\u30fc\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u306a\u3069\u3068\u95a2\u4fc2\u304c\u6df1\u3044\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u30c6\u30a3\u30da\u30c3\u30c8\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u7b2c3\u756a\u304a\u3088\u3073\u7b2c4\u756a\u306f\u3001\u30af\u30ed\u30b9\u30ea\u30fc\u3092\u5ff5\u982d\u306b\u304a\u3044\u3066\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u7a4d\u6975\u7684\u306a\u9332\u97f3\u6d3b\u52d5\u306b\u3088\u308a\u3001\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u304b\u3089\u304a\u3073\u305f\u3060\u3057\u3044\u6570\u306e\u30c7\u30a3\u30b9\u30af\u3092\u767a\u8868\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30a2\u30eb\u30c6\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30b0\u30ea\u30e5\u30df\u30aa\u30fc\u3068\u306e\u5171\u6f14\u306b\u3088\u308b\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u306f\u4e2d\u3067\u3082\u6709\u540d\u3002\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u3001\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3001\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u5168\u96c6\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u3053\u306e\u3046\u3061\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u5168\u96c6\u306f\u3001\u754f\u53cb\u6b66\u6e80\u5fb9\u306e\u8ffd\u61b6\u306b\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85923368;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Crossley>,
        <http://viaf.org/viaf/85923368>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2c676dfa-1554-445b-b909-a06c4def7d51>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Crossley.
doremus_artist:c51a1b01-5682-33da-a15a-67d7f36c8308
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0647\u064a\u062a\u0648\u0631 \u0641\u064a\u0644\u0627 \u0644\u0648\u0628\u0648\u0633 \u0631\u064a\u0648 \u062f\u064a \u062c\u0627\u0646\u064a\u0631\u0648\u060c 5 \u0645\u0627\u0631\u0633 1887 - \u0631\u064a\u0648 \u062f\u064a \u062c\u0627\u0646\u064a\u0631\u0648 17 \u0646\u0648\u0641\u064a\u0645\u0628\u0631 1959 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631\u060c \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0628\u0631\u0627\u0632\u064a\u0644\u064a. \u0641\u064a\u0644\u0627 \u0644\u0648\u0628\u0633 \u0643\u0645\u0627 \u064a\u0633\u0645\u0649 \u0628\u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0632\u064a\u0644 \u0627\u0643\u062a\u0634\u0641 \u0637\u0631\u064a\u0642\u0629 \u0648\u0644\u063a\u0629 \u062c\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0648\u063a\u0631\u064a\u0628\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0632\u064a\u0644\u064a\u0629\u060c \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0639\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062d\u0646\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0632\u064a\u0644\u064a\u0646 \u0644\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b\u060c \u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a\u0644\u0627 \u0644\u0648\u0628\u0633 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0645\u064a\u0629 \u0648\u0628\u0646\u063a\u0645 \u0648\u0627\u064a\u0642\u0627\u0639 \u0628\u0631\u0627\u0632\u064a\u0644\u064a \u0648\u0636\u0645 \u0625\u0644\u0649 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629\u060c \u0627\u0644\u0641\u0644\u0648\u0643\u0644\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0635\u0644\u064a\u064a\u0646."@ar,
        "Hector Villa-Lobos (ur. 5 marca 1887 w Rio de Janeiro, zm. 17 listopada 1959 tam\u017ce) \u2013 brazylijski kompozytor, pianista-samouk, najwybitniejszy XX-wieczny kompozytor brazylijski i najs\u0142awniejszy kompozytor Ameryki Po\u0142udniowej, jeden z najwi\u0119kszych znawc\u00f3w folkloru brazylijskiego. W 1922 udaje si\u0119 do Pary\u017ca na stypendium rz\u0105dowe (1922-26). Tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Lobosa zyskuje tu uznanie i powodzenie. W 1927 odbywaj\u0105 si\u0119 w Pary\u017cu dwa festiwale jego muzyki, w 1929 - koncert kompozytorski. Zetkni\u0119cie z tw\u00f3rczo\u015bci\u0105 Milhauda i podr\u00f3\u017ce do Europy w latach dwudziestych umocni\u0142y jego upodobania muzyczne."@pl,
        """Heitor Villa-Lobos (Portuguese: [ej\u02ccto\u0281 \u02ccvil\u0250 \u02c8lobus]; March 5, 1887 \u2013 November 17, 1959) was a Brazilian composer, described as "the single most significant creative figure in 20th-century Brazilian art music". Villa-Lobos has become the best-known and most significant Latin American composer to date. A prolific composer, he wrote numerous orchestral, chamber, instrumental and vocal works, totaling over 2000 works by his death in 1959. His music was influenced by both Brazilian folk music and by stylistic elements from the European classical tradition, as exemplified by his Bachianas Brasileiras (Brazilian Bachian-pieces). His preludes for guitar, written in 1940, are important works in the guitar repertory, and were inspired by Andr\u00e9s Segovia."""@en,
        "Heitor Villa-Lobos (Rio de Janeiro, 5 de mar\u00e7o de 1887 \u2014 Rio de Janeiro, 17 de novembro de 1959) foi um maestro e compositor brasileiro. Destaca-se por ter sido o principal respons\u00e1vel pela descoberta de uma linguagem peculiarmente brasileira em m\u00fasica, sendo considerado o maior expoente da m\u00fasica do modernismo no Brasil, compondo obras que cont\u00e9m nuances das culturas regionais brasileiras, com os elementos das can\u00e7\u00f5es populares e ind\u00edgenas. No Brasil, sua data de nascimento \u00e9 celebrada como Dia Nacional da M\u00fasica Cl\u00e1ssica ."@pt,
        "Heitor Villa-Lobos (Rio de Janeiro, 5 maart 1887 \u2014 17 november 1959) was een Braziliaans componist en cellist. Hij schreef vele werken voor orkest, ensemble en solo-instrumenten. Typisch voor zijn werk is het gebruik van Braziliaanse volksmuziek, maar er zijn ook stijlelementen in terug te vinden uit het impressionisme, expressionisme, barok en classicisme. Villa-Lobos is de bekendste Zuid-Amerikaanse componist."@nl,
        "Heitor Villa-Lobos (R\u00edo de Janeiro, 5 de marzo de 1887 - R\u00edo de Janeiro, 17 de noviembre de 1959) fue un director de orquesta y compositor brasile\u00f1o. Su m\u00fasica estuvo influida tanto por la m\u00fasica folcl\u00f3rica brasile\u00f1a como por la m\u00fasica cl\u00e1sica europea."@es,
        "Heitor Villa-Lobos [e\u026a\u02c8to\u0281 v\u026ala\u02c8lobus] (* 5. M\u00e4rz 1887 in Rio de Janeiro; \u2020 17. November 1959 ebenda) war ein brasilianischer Komponist und Dirigent. Er ist der popul\u00e4rste und auch international bekannteste Komponist klassischer Musik seines Landes."@de,
        "Heitor Villa-Lobos, n\u00e9 \u00e0 Rio de Janeiro le 5 mars 1887 et mort dans la m\u00eame ville le 17 novembre 1959, est un compositeur br\u00e9silien."@fr,
        "\u042d\u0439\u0442\u043e\u0301\u0440 \u0412\u0438\u0301\u043b\u0430-\u041b\u043e\u0301\u0431\u043e\u0441, \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439 \u042d\u0438\u0442\u0443\u0440 \u0412\u0438\u043b\u043b\u0430-\u041b\u043e\u0431\u0443\u0448 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Heitor Villa-Lobos; 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1887, \u0420\u0438\u043e-\u0434\u0435-\u0416\u0430\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e \u2014 17 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1959) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u0412\u0438\u043b\u0430-\u041b\u043e\u0431\u043e\u0441 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u043e\u043c \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u0432\u044b\u0445 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30a8\u30a4\u30c8\u30eb\u30fb\u30f4\u30a3\u30e9\uff1d\u30ed\u30dc\u30b9\uff08Heitor Villa-Lobos 1887\u5e743\u67085\u65e5 - 1959\u5e7411\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u72ec\u5b66\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u52c9\u5f37\u3057\u3001\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u306e\u6280\u6cd5\u306b\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u72ec\u81ea\u306e\u97f3\u697d\u3092\u53d6\u308a\u8fbc\u3093\u3060\u4f5c\u98a8\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30f4\u30a3\u30e9\uff1d\u30ed\u30dc\u30b9\u306f\u3001\u5357\u7c73\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u300120\u4e16\u7d00\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u591a\u4f5c\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3001\u305d\u306e\u5925\u3057\u3044\u4f5c\u54c1\u6570\u306f20\u4e16\u7d00\u6700\u5927\u3068\u3082\u8a00\u308f\u308c\u308b\u3002 1988\u5e74\u304b\u3089\u767a\u884c\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u65e7500\u30af\u30eb\u30b6\u30fc\u30c9\u7d19\u5e63\u306b\u8096\u50cf\u304c\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u5207\u624b\u306b\u3082\u8096\u50cf\u304c\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja,
        "\u6d77\u6258\u5c14\u00b7\u7ef4\u62c9-\u7f85\u4f2f\u65af\uff08\u8461\u8404\u7259\u8a9e\uff1aHeitor Villa-Lobos\uff0c1887\u5e743\u67085\u65e5\uff0d1959\u5e7411\u670817\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u5df4\u897f\uff0c\u62c9\u7f8e\u6700\u8ca0\u76db\u540d\u7684\u53e4\u5178\u6a02\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4e5f\u662f\u8457\u540d\u7684\u6307\u63ee\u5bb6\u548c\u5927\u63d0\u7434\u5bb6\u3002\u5176\u97f3\u6a02\u4f5c\u54c1\u98a8\u683c\u6df1\u53d7\u5df4\u897f\u6c11\u4fd7\u97f3\u6a02\u5f71\u97ff\u3002 \u4ee3\u8868\u4f5c\u5305\u62ec\u300a\u5df4\u897f\u7684\u5df4\u8d6b\u98ce\u683c\u300b\u7b2c\u4e8c\u90e8\u7684\u672b\u6a02\u7ae0\u300a\u5167\u5730\u5c0f\u706b\u8eca\u300b\u548c\u7b2c\u4e94\u90e8\u7684\u7b2c\u4e00\u6a02\u7ae0\u300a\u8a60\u5606\u8abf\u300b;\u92fc\u7434\u7d44\u66f2\u300a\u73a9\u5076\u4e4b\u5bb61\u865f\u300b\u4e2d\u7684\u7b2c\u4e03\u6a02\u7ae0\u300a\u5c0f\u4e11\u300b;\u7d50\u4ed6\u5354\u594f\u66f2;\u7b2c\u4e03\u4ea4\u97ff\u66f2;\u7b2c\u4e00\u9996\u300a\u6b4c\u8abf\u300b(\u7d50\u4ed6\u7368\u594f\u66f2)\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:66653335;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heitor_Villa-Lobos>,
        <http://viaf.org/viaf/66653335>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Heitor_Vila-Lobos_(c._1922).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heitor_Villa-Lobos.
doremus_artist:c5554b04-5b0b-380b-838d-543ea2de9e19
owl:sameAs viaf:36113711; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36113711>.
doremus_artist:c57fc5ee-3fa9-3554-85de-80d12e86f75f
owl:sameAs viaf:29652436; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29652436>.
doremus_artist:c713949f-33aa-3992-b9d7-dce240b045f3
    rdfs:comment
        "Renaud de Jouvenel (Paris, 21 octobre 1907 - Cannes 31 d\u00e9cembre 1982), est un \u00e9crivain et pol\u00e9miste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:29634853;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Renaud_de_Jouvenel>,
        <http://viaf.org/viaf/29634853>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Renaud_de_Jouvenel.
doremus_artist:c753aa8f-9810-367a-86b2-16cf93061b6e
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        """ Pour les articles homonymes, voir Martini.Giovanni Battista MartiniPadre MartiniFichier:Padre Martini 1.jpg A. Crescimbeni - Portrait de Padre MartiniBologna, Mus\u00e9e international et biblioth\u00e8que de la musique (Bologne) \u0152uvres principales 
* Saggio fondamentale pratico di contrapunto sopra il canto fermo Giovanni Battista Martini nomm\u00e9 aussi Padre Martini (* 24 avril 1706 \u00e0 Bologne, \u2020 3 ao\u00fbt 1784), \u00e9tait un compositeur et th\u00e9oricien de la musique italien."""@fr,
        "Giambattista Padre Martini (ur. 24 kwietnia 1706 w Bolonii, zm. 3 lub 4 sierpnia 1784 tam\u017ce) \u2212 w\u0142oski kompozytor, pedagog, teoretyk muzyki, franciszkanin konwentualny. Jeden z pierwszych historyk\u00f3w muzyki. Jego dzie\u0142o pt. Storia della Musica obejmuje histori\u0119 muzyki staro\u017cytnej. By\u0142 nauczycielem m.in. Johanna Christiana Bacha i Wolfganga Amadeusa Mozarta, kt\u00f3ry studiowa\u0142 u niego kontrapunkt wokalny."@pl,
        "Giovanni Battista (Giambattista) Martini (Bologna, 24 april 1706 - ibid., 3 augustus 1784), beter bekend als \u201cpadre\u201d Martini, was een Italiaans componist en muziektheoreticus. Hij geldt als de eerste \u201cmusicoloog\u201d in de moderne betekenis."@nl,
        "Giovanni Battista Martini (24 de abril de 1706 - 3 de abril de 1784), m\u00e1s conocido como Padre Martini, fue un c\u00e9lebre m\u00fasico y te\u00f3rico de Bolonia."@es,
        "Giovanni Battista Martini (Bologna, 24 de abril de 1706 \u2013 Bologna, 3 de agosto de 1784), tamb\u00e9m conhecido como Padre Martini, foi um music\u00f3logo, professor e compositor da It\u00e1lia. Seu pai, Antonio Maria Martini, era um violinista, e dele Giovanni aprendeu os elementos da m\u00fasica e do violino. Mais tarde tornou-se aluno do Padre Pradieri em canto e cravo, e com Giacomo Antonio Perti e Antonio Riccieri aprendeu contraponto. Tendo recebido a sua educa\u00e7\u00e3o nos cl\u00e1ssicos dos padres do Orat\u00f3rio de S\u00e3o Filippe Neri, depois entrou para o noviciado no convento franciscano de Lago, sendo recebido como frade franciscano em 11 de setembro de 1722."@pt,
        "Giovanni Battista Martini oder Giambattista Martini, genannt Padre Martini OFMConv (* 24. April 1706 in Bologna; \u2020 3. August 1784 ebenda) war ein italienischer Komponist und Musiktheoretiker."@de,
        "Giovanni Battista or Giambattista Martini, O.F.M. Conv. (24 April 1706 \u2013 3 August 1784), also known as Padre Martini, was an Italian Conventual Franciscan friar, who was a leading musician and composer of the period."@en,
        "Musicista stimatissimo, dotato di una vasta erudizione, \u00e8 annoverato tra i maestri di Wolfgang Amadeus Mozart. \u00c8 intitolato a suo nome il Conservatorio Statale di Musica in Bologna, che ha avuto tra i suoi allievi Gioachino Rossini e Ottorino Respighi."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u0301\u043d\u043d\u0438 \u0411\u0430\u0442\u0442\u0438\u0301\u0441\u0442\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Battista Martini, 24 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1706, \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u044f, \u2014 4 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1784, \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u00ab\u043f\u0430\u0434\u0440\u0435 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0438\u00bb."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\u5e2b\u3082\u3057\u304f\u306f\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d0\u30c3\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u30fb\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\uff08Giovanni Battista Martini, 1706\u5e744\u670824\u65e5 - 1784\u5e748\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u306e\u5091\u51fa\u3057\u305f\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u3084\u30e8\u30bc\u30d5\u30fb\u30df\u30b9\u30ea\u30f4\u30a7\u30c1\u30a7\u30af\u3001\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\uff1d\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\uff1d\u30e2\u30c7\u30b9\u30c8\u30fb\u30b0\u30ec\u30c8\u30ea\u3001\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30a2\u30de\u30c7\u30a6\u30b9\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3089\u306b\u53b3\u683c\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3092\u6307\u5c0e\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u6b74\u53f2\u306b\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d0\u30c3\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u30fb\u30b5\u30f3\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\u3084\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\u306f\u3001\u7d1b\u3089\u308f\u3057\u3044\u304c\u5225\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u7236\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\u304b\u3089\u97f3\u697d\u3068\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u5f8c\u306b\u58f0\u697d\u3068\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u3092\u30d7\u30e9\u30c7\u30a3\u30a8\u30fc\u30ea\u795e\u7236\u306b\u3001\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3092\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30ea\u30c3\u30c1\u30a8\u30fc\u30ea\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u4fee\u9053\u4f1a\u306e\u795e\u7236\u305f\u3061\u304b\u3089\u53e4\u5178\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u305f\u5f8c\u3001\u30e9\u30b4\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u4f1a\u4fee\u9053\u9662\u3067\u4fee\u7df4\u671f\u9593\u306b\u5165\u308b\u3002\u4fee\u7df4\u3092\u7d42\u3048\u308b\u3068\u30011722\u5e749\u670811\u65e5\u306b\u300c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u4f1a\u58eb\u300d\u306b\u8fce\u3048\u3089\u308c\u305f\u30021758\u5e74\u306b\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u306e\u3001\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u30fb\u30d5\u30a3\u30e9\u30eb\u30e2\u30cb\u30ab\u4f1a\u54e1\u306a\u3089\u3073\u306b\u79d1\u5b66\u7814\u7a76\u6240\u30a2\u30c3\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u4f1a\u54e1\u306b\u9078\u51fa\u3055\u308c\u305f\u3002 \u300e\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u6559\u7df4\u300f\u306f\u3001\u5185\u5bb9\u306e\u5145\u5b9f\u3057\u305f\u6709\u76ca\u306a\u8457\u66f8\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3084\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u904e\u53bb\u306e\u6700\u3082\u3059\u3050\u308c\u305f\u5927\u5bb6\u306e\u91cd\u8981\u306a\u8b5c\u4f8b\u3092\u542b\u3093\u3067\u304a\u308a\u3001\u3059\u3050\u308c\u305f\u89e3\u8aac\u6587\u3082\u8f09\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u4e3b\u306b\u3001\u5358\u65cb\u5f8b\u8056\u6b4c\u306e\u65cb\u6cd5\u3068\u3001\u5358\u65cb\u5f8b\u8056\u6b4c\u306b\u57fa\u3065\u304f\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u306e\u6577\u884d\u306e\u4ed5\u65b9\u304c\u8ad6\u3058\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u55ac\u51e1\u5c3c\u00b7\u5df4\u8482\u65af\u5854\u00b7\u99ac\u8482\u5c3c\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aGiovanni Battista Martini\uff0c1706\u5e744\u670824\u65e5\uff0d1784\u5e748\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u7fa9\u5927\u5229\u97f3\u6a02\u5bb6\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u610f\u5927\u5229\u535a\u6d1b\u5c3c\u4e9a\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:305664201;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Battista_Martini>,
        <http://viaf.org/viaf/305664201>,
        <http://viaf.org/viaf/32183957>,
        <http://viaf.org/viaf/87197791>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4398d9f3-2dc9-4dd5-99e4-9663d10bae54>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Padre_Martini_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Battista_Martini.
doremus_artist:c82c2c7b-7974-3b43-b63f-de2369fa7f4c
owl:sameAs viaf:85935629; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85935629>.
doremus_artist:c84ed92c-8333-3d12-867e-df510ea68869
    rdfs:comment
        "Germaine Martinelli (n\u00e9e Tabaran et reconnue en 1891 Jobert) (Paris, 30 septembre 1887, Paris, 8 avril 1964) est une chanteuse d'op\u00e9ra fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:14958968;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Germaine_Martinelli>,
        <http://viaf.org/viaf/14958968>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Germaine_Martinelli.
doremus_artist:c91cec5b-eff6-393b-8289-0a648e7848d5
owl:sameAs viaf:265288675; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/265288675>.
doremus_artist:c95b0c25-a71a-3969-b7eb-b368b94c856e
owl:sameAs viaf:103222967; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103222967>.
doremus_artist:c9bca59f-8426-3246-809f-04a08637b7fa
    owl:sameAs viaf:69140645;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67816727>,
        <http://viaf.org/viaf/69140645>.
doremus_artist:ca02dbb1-fe15-3393-ab19-3804bfa9f6aa
owl:sameAs viaf:267200353; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267200353>.
doremus_artist:cada85b2-4fd6-391d-8900-f4fbbef60c3a
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (octobre 2011). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Neil Sedaka (n\u00e9 le 13 mars 1939 \u00e0 Brooklyn) est un chanteur (crooner), auteur et pianiste am\u00e9ricain, d'origine turque."@fr,
        "Neil Sedaka (* 13. M\u00e4rz 1939 in Brooklyn, New York) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger und Songschreiber. Er schrieb die Musik zu mehr als 1000 Songs und hatte vor allem zu Beginn der 1960er Jahre selbst zahlreiche Hits."@de,
        "Neil Sedaka (Brooklyn, 13 de marzo de 1939) es un cantante pop, pianista y compositor frecuentemente asociado a The Brill Building. Trabaj\u00f3 con Howard Greenfield escribiendo numerosas canciones que ser\u00edan \u00e9xitos para \u00e9l mismo, as\u00ed como para otros artistas.El registro de Sedaka se considera de tenor. Su composici\u00f3n Stupid Cupid fue un \u00e9xito de 1958 en la voz de Connie Francis, y Sedaka fue contratado por la RCA Records como int\u00e9rprete solista. Una cadena de \u00e9xitos le seguir\u00eda, al finalizar 1963."@es,
        "Neil Sedaka (Brooklyn, 13 maart 1939) is een Amerikaanse zanger. Hij werd vooral bekend in de jaren 50 en 60 van de 20e eeuw en was het meest productief in de jaren 70. Hij bracht in de jaren 1975 en 1976 veertien albums uit."@nl,
        """Neil Sedaka (Brooklyn, New York, 13 de mar\u00e7o de 1939) \u00e9 um cantor, pianista e compositor americano geralmente associado com o Brill Building. Ele fez parceria com Howard Greenfield para compor muitos de seus sucessos, tanto para si como para outros cantores. A voz de Sedaka \u00e9 identificada com a de tenor. O maior sucesso de Neil \u00e9 a can\u00e7\u00e3o "Oh Carol" de 1959. Al\u00e9m de "Oh Carol", outras can\u00e7\u00f5es de Neil Sedaka fizeram sucesso entre o final da d\u00e9cada de 1950 e in\u00edcio dos anos 1960. "The Diary" (provavelmente de 1958) fez parte da trilha sonora da novela Esplendor, da Rede Globo. As m\u00fasicas "Breakin' Up Is Hard To Do" e "Calendar Girl", esta \u00faltima de 1961 e a primeira de 1962, al\u00e9m de "Laughter in the Rain" s\u00e3o outros sucessos do cantor.Curiosidade: quando o grupo sueco ABBA estava no in\u00edcio d"""@pt,
        "Neil Sedaka (born March 13, 1939) is an American pop singer, pianist, composer and record producer. Since his music career began in 1957, he has sold millions of records as an artist and has written or co-written over 500 songs for himself and others, collaborating mostly with lyricists Howard Greenfield and Phil Cody."@en,
        "Neil Sedaka (ur. 13 marca 1939 w Brooklynie) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz \u017cydowskiego pochodzenia, pianista, kompozytor i autor tekst\u00f3w."@pl,
        "\u041d\u0438\u043b \u0421\u0435\u0434\u0430\u043a\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Neil Sedaka; \u0440\u043e\u0434. 13 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1939 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u043a\u0443\u043c\u0438\u0440 \u043f\u043e\u0434\u0440\u043e\u0441\u0442\u043a\u043e\u0432 \u0440\u0443\u0431\u0435\u0436\u0430 1950-\u0445 \u0438 1960-\u0445. \u0412 1962 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0421\u0435\u0434\u0430\u043a\u0430 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b Billboard Hot 100 (\u00abBreaking Up is Hard to Do\u00bb); \u0442\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f \u043e\u043d \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u0443 \u043f\u043e\u043f-\u0447\u0430\u0440\u0442\u043e\u0432 \u2014 \u0441 \u00abBad Blood\u00bb \u0438 \u00abLaughter in the Rain\u00bb. \u0414\u0435\u0441\u044f\u0442\u044c \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u043f\u0435\u0432\u0446\u0430 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0438 \u0432 Billboard 200."@ru,
        "\u30cb\u30fc\u30eb\u30fb\u30bb\u30c0\u30ab\uff08Neil Sedaka, 1939\u5e743\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ea\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u7236\u306f\u30c8\u30eb\u30b3\u306e\u30a4\u30ba\u30df\u30eb\u304b\u3089\u79fb\u6c11\u3057\u305f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u30bf\u30af\u30b7\u30fc\u904b\u8ee2\u624b\u3001\u6bcd\u306f\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30ed\u30b7\u30a2\u7cfb\u30e6\u30c0\u30e4\u79fb\u6c11\u3002\u5a18\u306f\u6b4c\u624b\u306e\u30c0\u30e9\u30fb\u30bb\u30c0\u30ab\uff08\u30c7\u30e9\u30fb\u30bb\u30c0\u30ab\uff09\u3002"@ja,
        """\u5c3c\u5c14\u00b7\u8428\u8fbe\u5361\uff08Neil Sedaka\uff09\uff0c\u53c8\u8bd1\u201c\u5c3c\u5c14\u00b7\u897f\u8fbe\u5361\u201d\u3001\u201c\u5c3c\u5c14\u00b7\u6c99\u8fbe\u5361\u201d\uff0c\u662f\u7f8e\u56fd\u8457\u540d\u6d41\u884c\u6b4c\u624b\u3001\u94a2\u7434\u5bb6\u548c\u8bcd\u66f2\u4f5c\u8005\u3002 \u5728\u534e\u8bed\u5730\u533a\u6700\u4e3a\u4eba\u719f\u6089\u7684\u662f\u4ed61959\u5e74\u6f14\u5531\u7684"Oh! Carol"\u30011960\u5e74\u6f14\u5531\u7684"Calendar Girl"\uff0c\u4ee5\u53ca1961\u5e74\u6f14\u5531\u7684"Happy Birthday Sweet Sixteen"\u3002 \u4ed6\u7684\u5973\u5152\u662f\u8fbe\u62c9\u00b7\u8428\u8fbe\u5361\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:42026618;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Neil_Sedaka>,
        <http://viaf.org/viaf/42026618>,
        <https://musicbrainz.org/artist/577d92bd-32ac-48b6-86df-4db6b0b52fbf>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Neil_Sedaka_-_publicity.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Neil_Sedaka.
doremus_artist:cb253c05-1070-3690-8103-ad4c11eb1459
owl:sameAs viaf:141262737; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/141262737>.
doremus_artist:cc6b3856-f864-3ab9-a676-e195678ac2ac
    dbp:birthPlace dbr:Spokane;
    dbp:deathPlace dbr:La_Jolla;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Bob et Crosby. George Robert Bob Crosby (n\u00e9 le 23 ao\u00fbt 1913 \u00e0 Spokane, dans l'\u00c9tat de Washington et mort le 9 mars 1993 \u00e0 La Jolla, en Californie) est un chef d'orchestre et un chanteur de jazz am\u00e9ricain. Il est le fr\u00e8re de Bing Crosby."@fr,
        "Bob Crosby (23 de agosto de 1913 \u2013 9 de marzo de 1993) fue un cantante y l\u00edder de banda de estilo dixieland de nacionalidad estadounidense, conocido por formar un grupo musical llamado los Bob-Cats."@es,
        "Bob Crosby (ur. 25 sierpnia 1913, zm. 9 marca 1993) \u2013 ameryka\u0144ski aktor, piosenkarz, lider zespo\u0142u z grupy Bob-cats i wokalista. Brat Larry'ego Crosby (1895\u20131975), Everetta (1896\u20131966), Teda (1900\u20131973), and Harry'ego (1903\u20131977, znanego jako Bing Crosby), si\u00f3str Catherine (1905\u20131974) i Mary Rose (1907\u20131990). Crosby zmar\u0142 9 marca 1993 roku w San Diego w wyniku choroby nowotworowej. Posiada dwie gwiazdy na Hollywoodzkiej Alei Gwiazd."@pl,
        """George Robert "Bob" Crosby (August 23, 1913 \u2013 March 9, 1993) was an American swing music singer and Dixieland bandleader and vocalist best known for his group the Bob-Cats."""@en,
        """George Robert "Bob" Crosby (Spokane, Washington, EUA, 23 de agosto de 1913 \u2013 La Jolla, Calif\u00f3rnia, EUA, 9 de mar\u00e7o de 1993) foi um cantor norte-americano e l\u00edder de banda de estilo dixieland e vocalista, conhecido por formar o grupo musical chamado Bob Cats. Irm\u00e3o mais novo do cantor e ator Bing Crosby."""@pt,
        "George Robert \u201eBob\u201c Crosby (* 23. August 1913 in Spokane, Washington/USA; \u2020 9. M\u00e4rz 1993 in La Jolla, Kalifornien) war ein US-amerikanischer S\u00e4nger, Schauspieler und Bandleader im Bereich des Dixieland Jazz und der Popul\u00e4ren Musik. Er war der j\u00fcngere Bruder von Bing Crosby."@de;
    owl:sameAs viaf:77155696;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bob_Crosby>,
        <http://viaf.org/viaf/77155696>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bob_Crosby_1953.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bob_Crosby.
doremus_artist:cc7d30c8-abc0-3426-843c-46d7defc7194
owl:sameAs viaf:8848631; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8848631>.
doremus_artist:cca3be8e-09fc-3729-986d-7d6f96401387
owl:sameAs viaf:233041434; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233041434>.
doremus_artist:ccd0560e-9533-324c-9e6c-6402200071ee
    dbp:birthPlace dbr:Krasnoyarsk;
    dbp:deathPlace dbr:Yalta;
    rdfs:comment
        "Vladimir Ivanovich Rebikov (Russian: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0435\u0301\u0431\u0438\u043a\u043e\u0432, Vladi'mir Iva'novi\u010d Re'bikov; born May 31 [OS May 19] 1866 - Krasnoyarsk, Siberia, Russia \u2014 died October 1, 1920 - Yalta, Crimea, Ukraine) was a late romantic 20th-century Russian composer and pianist."@en,
        "Vladimir Ivanovich Rebikov ook wel geschreven als Rebikoff (Russisch: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0435\u0431\u0438\u043a\u043e\u0432) (Krasnojarsk, 31 mei 1866 - Yalta, 1 oktober 1920) was een laat romantische Russische componist en pianist."@nl,
        "Vladimir Ivanovitch Rebikov (en russe : \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0435\u0301\u0431\u0438\u043a\u043e\u0432, Vladi'mir Iva'novi\u010d Re'bikov, transcrit aussi Rebikow et R\u00e9bikoff), n\u00e9 le 31 mai 1866 \u00e0 Krasno\u00efarsk en Sib\u00e9rie \u2014 mort le 4 ao\u00fbt 1920 \u00e0 Yalta en Crim\u00e9e, est un compositeur et pianiste russe."@fr,
        "Wladimir Iwanowitsch Rebikow (russisch \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0435\u0431\u0438\u043a\u043e\u0432; * 19. Maijul./ 31. Mai 1866greg. in Krasnojarsk; \u2020 4. August 1920 in Jalta) war ein russischer Komponist. Rebikow studierte in Moskau bei Nikolai Klenowski und wirkte nach einem Aufenthalt in Berlin und Wien als Musiklehrer und Komponist in Moskau."@de,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0435\u0301\u0431\u0438\u043a\u043e\u0432 (19 (31) \u043c\u0430\u044f 1866, \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u044f\u0440\u0441\u043a \u2014 4 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1920, \u042f\u043b\u0442\u0430) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30f4\u30e9\u30c7\u30a3\u30fc\u30df\u30eb\u30fb\u30a4\u30f4\u30a1\u30fc\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ec\u30fc\u30d3\u30b3\u30d5\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0435\u0301\u0431\u0438\u043a\u043e\u0432 ; Vladimir Ivanovich Rebikov, 1866\u5e745\u670831\u65e5 \u30af\u30e9\u30b9\u30ce\u30e4\u30eb\u30b9\u30af \u2014 1920\u5e7410\u67081\u65e5 \u30e4\u30eb\u30bf\uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u305d\u306e\u59c9\u59b9\u3082\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56802892;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Rebikov>,
        <http://viaf.org/viaf/56802892>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8c7209ab-7f62-4109-997f-aeae00961c29>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rebikov_V.I._Postcard-1910.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimir_Rebikov.
doremus_artist:ccdf17ec-a03d-3464-b15e-fa17ff416e79
owl:sameAs viaf:80072020; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80072020>.
doremus_artist:cd4a31eb-f0f3-3714-a907-290a92dafeac
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Vitória,_Espírito_Santo>;
    rdfs:comment
        "Roberto Batalha Menescal (* 25. Oktober 1937 in Vit\u00f3ria) ist ein brasilianischer Musiker (Jazzgitarre, Gesang), der vor allem als Komponist klassischer Songs der Bossa Nova und als Musikproduzent hervorgetreten ist. Von ihm stammen so bekannte Kompositionen wie \u201eO Barquinho\u201c, \u201eAh, Se Eu Pudesse\u201c, \u201eErrinho \u00e0 T\u00f4a\u201c, \u201eN\u00f3s e o Mar\u201c, \u201eRio\u201c, \u201eVoc\u00ea\u201c oder \u201eVagamente.\u201c"@de,
        "Roberto Batalha Menescal (Vit\u00f3ria, 25 de outubro de 1937) \u00e9 um m\u00fasico brasileiro. Foi um dos fundadores do movimento bossa nova. Participava das reuni\u00f5es no apartamento da cantora Nara Le\u00e3o, na Avenida Atl\u00e2ntica, em Copacabana, onde o movimento come\u00e7ou. Menescal \u00e9 um dos mais importantes compositores da bossa nova, ao lado de Tom Jobim, Carlos Lyra e Vin\u00edcius de Moraes. Criou can\u00e7\u00f5es que hoje s\u00e3o consideradas hinos do movimento e da pr\u00f3pria m\u00fasica popular, como O Barquinho, Voc\u00ea, N\u00f3s e o mar, Ah se eu pudesse, Rio, entre outras. Ronaldo B\u00f4scoli \u00e9 um dos parceiros mais constantes."@pt,
        """Roberto Menescal (born October 25, 1937) is a Brazilian composer, producer, guitarist/vocalist, important to the founding of bossa nova. In many of his songs there are references to things related to the sea, including his best-known composition "O Barquinho" ("Little Boat"). He is also known for work with Carlos Lyra, Nara Le\u00e3o, Wanda S\u00e1, Ale Vanzella, and many others. Menescal has performed in a variety of Latin music mediums, including M\u00fasica popular brasileira (Brazilian pop), Bossa Nova and Samba. He was nominated for a Latin Grammy for his work with his son's bossa group Bossacucanova in 2002 and will receive the "2013 Latin Recording Academy Special Awards" in Las Vegas in November 2013."""@en,
        "Roberto MenescalFichier:Roberto menescal tvbrasil.jpg Roberto Menescal (n\u00e9 le 25 octobre 1937 \u00e0 Vit\u00f3ria, capitale de l'\u00c9tat d'Esp\u00edrito Santo) est un chanteur, compositeur et musicien br\u00e9silien, guitariste de jazz de formation, et qui a contribu\u00e9 \u00e0 la fondation de la bossa nova."@fr;
    owl:sameAs viaf:100868386;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roberto_Menescal>,
        <http://viaf.org/viaf/100868386>,
        <https://musicbrainz.org/artist/94dd9440-a937-4106-9ffa-f6d128ce94c8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roberto_menescal_tvbrasil.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roberto_Menescal.
doremus_artist:cd4edbf9-010f-37c2-963a-6e07bc5cf960
    owl:sameAs viaf:88102078;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/284689825>,
        <http://viaf.org/viaf/88102078>.
doremus_artist:cd677534-2a1f-36cf-a4bf-801dae88aacf
    rdfs:comment
        "L\u00e9on-Constant-Jean Bernard est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 26 f\u00e9vrier 1877 au 1er arrondissement de Paris mort \u00e0 Paris 5e arrondissement le 20 novembre 1935.\u2191 N\u00e9crologie, Le Matin, 21 novembre 1935, disponible sur Gallica"@fr;
    owl:sameAs viaf:22334292;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/L\u00e9on_Bernard>,
        <http://viaf.org/viaf/22334292>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Léon_Bernard.
doremus_artist:ce9f00e8-4e22-3211-a6c1-fab170247389
    dbp:birthPlace dbr:Utrecht;
    dbp:deathPlace re:Q230207;
    rdfs:comment
        "Fu direttore dell'Orchestra reale del Concertgebouw dal 1895 al 1945. Fu lui ad introdurre nei Paesi Bassi i lavori di Gustav Mahler, di cui fu grande amico."@it,
        "Joseph Wilhelm Mengelberg (Utrecht, 28 maart 1871 \u2013 Zuort (Zwitserland), 22 maart 1951) was een Nederlandse dirigent die van 1895 tot 1945 aan de leiding stond van het Concertgebouworkest in Amsterdam."@nl,
        "Joseph Willem Mengelberg (28 March 1871 \u2013 21 March 1951) was a Dutch conductor, famous for his performances of Mahler and Strauss with the Concertgebouw Orchestra."@en,
        "Joseph Willem Mengelberg (Utrecht, 28 de marzo de 1871 - Zuort, 21 de marzo de 1951) fue un director de orquesta neerland\u00e9s."@es,
        "Willem Mengelberg (* 28. M\u00e4rz 1871 in Utrecht; \u2020 22. M\u00e4rz 1951 in Zuort, Sent, Graub\u00fcnden; eigentlich Joseph Wilhelm Mengelberg) war ein niederl\u00e4ndischer Dirigent und Komponist."@de,
        "Willem Mengelberg (Joseph Wilhelm Mengelberg) est un chef d'orchestre n\u00e9erlandais, n\u00e9 \u00e0 Utrecht le 28 mars 1871 et mort \u00e0 Zuort (Suisse) le 21 mars 1951."@fr,
        "\u0412\u0438\u0301\u043b\u043b\u0435\u043c \u041c\u0435\u0301\u043d\u0433\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Willem Mengelberg; 28 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1871, \u0423\u0442\u0440\u0435\u0445\u0442 \u2014 22 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1951, \u0426\u0443\u043e\u0440\u0442, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0433\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30a6\u30a3\u30ec\u30e0\u30fb\u30e1\u30f3\u30b2\u30eb\u30d9\u30eb\u30af[\u30f4\u30a3\u30ec\u30e0\u30fb\u30e1\u30f3\u30b2\u30eb\u30d9\u30eb\u30d5]\uff08Joseph Willem Mengelberg, 1871\u5e743\u670828\u65e5 - 1951\u5e743\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30f4\u30e5\u30eb\u30ca\u30fc\u306e\u5f1f\u5b50\u3067\u3042\u308b\u305f\u3081\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u76f4\u7cfb\u306e\u66fe\u5b6b\u5f1f\u5b50\u306b\u3042\u305f\u308a\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u89e3\u91c8\u306b\u306f\u4e00\u76ee\u3092\u7f6e\u304b\u308c\u305f\u3002 \u7525\u306b\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30e1\u30f3\u30b2\u30eb\u30d9\u30eb\u30af\uff08\u97f3\u697d\u5b66\u8005\uff09\u3068\u30ab\u30ec\u30eb\u30fb\u30e1\u30f3\u30b2\u30eb\u30d9\u30eb\u30af\uff08\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff09\u3001\u30ab\u30ec\u30eb\u306e\u606f\u5b50\u306b\u30b8\u30e3\u30ba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30df\u30c3\u30b7\u30e3\u30fb\u30e1\u30f3\u30b2\u30eb\u30d9\u30eb\u30af\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29718770;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Willem_Mengelberg>,
        <http://viaf.org/viaf/29718770>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9e3a6adb-c247-4d0c-9cce-febb48bdf195>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/WillemMengelberg1905.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Willem_Mengelberg.
doremus_artist:cf054f32-b768-3198-bc92-e7f12ec90e68
    owl:sameAs viaf:54331539;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54331539>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4650711f-da98-4393-b486-9feebc34c17c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karel_Anerl.
doremus_artist:cf670f1e-082a-34e7-a08a-9d1667442c8c
owl:sameAs viaf:79171765; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79171765>.
doremus_artist:cf689a7b-d51f-3f95-8794-bf757f1c5a85
owl:sameAs viaf:29716630; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29716630>.
doremus_artist:cfa5e556-08c1-39a2-8a0e-0b9d8b3e783d
owl:sameAs viaf:56802960; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56802960>.
doremus_artist:cfafde6f-3939-32eb-995a-2f07db3eb46a
owl:sameAs viaf:61873778; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61873778>.
doremus_artist:cfb58dd2-3ea2-386b-bfed-565fdf49f19c
    owl:sameAs n0:93c4b50f-3bd9-4947-bbd9-f8fc29292874;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/93c4b50f-3bd9-4947-bbd9-f8fc29292874>.
doremus_artist:cfdf7eb9-249b-3442-8320-0988342224c5
    dbp:birthPlace dbr:Hordaland;
    rdfs:comment
        "Per J\u00f8rgensen (born 9 September 1952 in Bergen, Norway) is a Norwegian multi-instrumentalist with trumpet as his main instrument, also known for his resilient vocal contributions, in collaboration with Dag Arnesen, Knut Kristiansen, Alex Riel, Jon Christensen, Jon Balke, Audun Kleive, Jan Gunnar Hoff, Marilyn Mazur, Nils Petter Molv\u00e6r, Bugge Wesseltoft and Terje Isungset among others."@en;
    owl:sameAs viaf:100901298;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Per_J\u00f8rgensen>,
        <http://viaf.org/viaf/100901298>,
        <https://musicbrainz.org/artist/46fb0da0-f582-49b8-a875-38ee3c5bcb3a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Per_Jørgensen_Nattjazz_2015-2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Per_Jørgensen.
doremus_artist:cfe4ba03-e2ae-3e0c-aba8-51d476ef49a5
owl:sameAs viaf:32261934; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32261934>.
doremus_artist:d0b814bd-3485-3c74-aded-d13193c3b27a
owl:sameAs viaf:7704271; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7704271>.
doremus_artist:d18f7b62-0f2e-378f-a6ed-350539c07201
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Mölln,_Schleswig-Holstein>;
    dbp:deathPlace dbr:Riga;
    rdfs:comment
        "Johann Gottfried M\u00fcthel (* 17. Januar 1728 in M\u00f6lln, Lauenburg; \u2020 14. Juli 1788 in Riga) war ein deutscher Cembalist, Organist und Komponist."@de,
        "Johann Gottfried M\u00fcthel (January 17, 1728 \u2013 July 14, 1788) was a German composer and noted keyboard virtuoso. Along with C.P.E. Bach, he represented the Sturm und Drang style of composition. As far as is known, he was the first to use the term fortepiano in a published work, in the title of his Duetto f\u00fcr 2 Clavier, 2 Fl\u00fcgel, oder 2 Fortepiano (1771), which reflects the rising popularity of the instrument at that time."@en,
        "Johann Gottfried M\u00fcthel (M\u00f6lln, 17 de enero de 1728-Bienenhof, 14 de julio de 1788) fue un compositor alem\u00e1n del movimiento Sturm und Drang. M\u00fcthel tambi\u00e9n fue famoso en su \u00e9poca como int\u00e9rprete de teclado. Su obra Duetto f\u00fcr 2 Clavier, 2 Fl\u00fcgel, oder 2 Fortepiano (1771) est\u00e1 considerada como la primera obra compuesta para piano, lo que refleja la creciente popularidad de este instrumento en tal fecha."@es,
        "Johann Gottfried M\u00fcthel \u00e9tait un compositeur, claveciniste et organiste allemand n\u00e9 le 17 janvier 1728 \u00e0 M\u00f6lln dans le duch\u00e9 de Lauenburg (actuel land du Schleswig-Holstein) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 14 juillet 1788 (\u00e0 60 ans) \u00e0 Bienenhof (aujourd'hui appel\u00e9 Bi\u0161umui\u017ea, un faubourg de Riga en Lettonie)."@fr;
    owl:sameAs viaf:27258455;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Gottfried_M\u00fcthel>,
        <http://viaf.org/viaf/27258455>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7f2988af-7869-4d11-a68d-b7b6cbb69796>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Muethel2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Gottfried_Müthel.
doremus_artist:d21efa17-14e6-3eba-b861-ba49bcfce218
owl:sameAs viaf:59270942; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59270942>.
doremus_artist:d227c418-2719-3b34-8da8-5d2a069292cf
    dbp:birthPlace res:Orthez;
    rdfs:comment
        "Jo\u00ebl Suhubiette est un chef de ch\u0153ur fran\u00e7ais n\u00e9 en 1962 \u00e0 Orthez. Il dirige notamment le ch\u0153ur de chambre \u00ab Les \u00c9l\u00e9ments \u00bb qu'il a fond\u00e9 \u00e0 Toulouse avec lequel il a re\u00e7u une Victoire de la musique classique en 2006 et l'Ensemble Jacques Moderne \u00e0 Tours."@fr;
    owl:sameAs viaf:261687968;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jo\u00ebl_Suhubiette>,
        <http://viaf.org/viaf/261687968>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joel_suhubiette.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joël_Suhubiette.
doremus_artist:d24529e3-1215-3f20-b269-790d131029f7
    rdfs:comment
        "Hernando de Cabez\u00f3n (Madrid, 7 de septiembre de 1541 - Valladolid, 1 de octubre de 1602). Organista y compositor espa\u00f1ol, hijo de Antonio de Cabez\u00f3n."@es,
        "Hernando de Cabez\u00f3n (ochrzcz. 7 wrze\u015bnia 1541 w Madrycie, zm. 1 pa\u017adziernika 1602 r. w Valladolid) - hiszpa\u0144ski kompozytor i organista. Syn Antonia i brat Agustina. W 1566 r. obj\u0105\u0142 po zmar\u0142ym ojcu stanowisko organisty na hiszpa\u0144skim dworze kr\u00f3lewskim, na kt\u00f3rym pozostawa\u0142 a\u017c do \u015bmierci. Wraz z dworem Filipa II odby\u0142 liczne podr\u00f3\u017ce po Hiszpanii i innych krajach Europy. W latach 1581-1582 przebywa\u0142 w Lizbonie. hernando zebra\u0142 i przygotowa\u0142 do druku kompozycje ojca, stryja Juana i w\u0142asne w zbiorze pt. Obras de M\u00fasica para tecla, arpa y vihuela... w Madrycie w 1578 r. W spisanym w 1598 r. testamencie wspomina tak\u017ce o przygotowanych dw\u00f3ch innych tabulaturach o podobnej zawarto\u015bci oraz dziele Compendio de musica de Hernando de Cabez\u00f3n, kt\u00f3re jednak nie zachowa\u0142y si\u0119 do naszych czas\u00f3w."@pl,
        "Hernando de Cabez\u00f3n, (baptized 7 September 1541 \u2013 1 October 1602) was a Spanish composer and organist, son of Antonio de Cabez\u00f3n. Only a few of his works are extant today, and he is chiefly remembered for publishing the bulk of his father's work."@en;
    owl:sameAs viaf:42024754;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hernando_de_Cabez\u00f3n>,
        <http://viaf.org/viaf/42024754>,
        <https://musicbrainz.org/artist/61260511-b0a7-46a4-8d85-e0e630569135>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cabezon-Obras-title-page.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hernando_de_Cabezón.
doremus_artist:d4749804-2258-3b54-a153-f5c79122ef23
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Passaic,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Michael Zager (* 3. Januar 1943 als Michael James Zager in Passaic, New Jersey) ist ein US-amerikanischer Produzent, Komponist und Musiker. Mit dem Disco-Projekt \u201eThe Michael Zager Band\u201c gelang ihm 1978 ein weltweiter Hit: Let\u2019s All Chant. Zuvor war er Mitglied bei der Jazz-Rock-Band Ten Wheel Drive."@de,
        "Michael Zager (Passaic, 3 de janeiro de 1943) \u00e9 um produtor, arranjador musical, cantor e compositor. De meados da d\u00e9cada de 1970 ao in\u00edcio dos anos 80, teve um destacado trabalho com R&B e com a m\u00fasica disco, principalmente como produtor. Como artista, formou o grupo Michael Zager Band e lan\u00e7ou um sucesso disco': a m\u00fasica Let's All Chant (chegou ao Top 10 no Reino Unido) atrav\u00e9s do selo Private Stock, em 1978. Em 1980, seu \u00e1lbum Zager inclu\u00eda a m\u00fasica Time Heals Every Wound com os vocais de Deniece Williams. O \u00e1lbum tamb\u00e9m trazia duas m\u00fasicas com vocais de Luther Vandross."@pt,
        "Michael Zager (born January 3, 1943, in Passaic, New Jersey) is an American record producer, composer, and arranger of original music for commercials, albums, network television, and theme music for films. He teaches music at Florida Atlantic University.Zager was a member of jazz rock band Ten Wheel Drive from 1968\u20131973."@en,
        "Michael Zager Michael Zager (n\u00e9 le 3 janvier 1943 \u00e0 Passaic) est un producteur, compositeur am\u00e9ricain et un professeur de musique \u00e0 la Florida Atlantic University . Zager a \u00e9t\u00e9 membre du groupe Ten Wheel Drive entre 1968 et 1973. Il conna\u00eet avec le Michael Zager Band le succ\u00e8s mondial avec l'album et la chanson Let's All Chant pendant l'\u00e9t\u00e9 1978, class\u00e9 num\u00e9ro un aux \u00c9tats-Unis et en Europe. Il est professeur de musique \u00e0 l'universit\u00e9 de Florida Atlantic depuis plusieurs ann\u00e9es."@fr,
        "Michael Zager, nacido en 1943 en la ciudad de Jersey City, estado de Nueva Jersey, USA, es productor, arreglista musical, cantante y compositor. De mediados de la d\u00e9cada de 1970 al inicio de los a\u00f1os 80, tuvo un destacado trabajo con R&B y con la m\u00fasica disco, principalmente como productor. Como artista, form\u00f3 el grupo Michael Zager Band y lanz\u00f3 un \u00e9xitoso disco con la canci\u00f3n Let's All Chant que lleg\u00f3 al Top 10 en el Reino Unido, a trav\u00e9s del sello Private Stock, en 1978. Zager uno de los miembros de la banda de jazz fusi\u00f3n Ten Wheel Drive desde 1968 a 1973."@es;
    owl:sameAs viaf:51912848;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Zager>,
        <http://viaf.org/viaf/51912848>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dd1affe1-0e3b-4e92-9932-a549a32e8857>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Zager.
doremus_artist:d53f6f1c-560d-3ad4-889f-5baf53ce73a2
    dbp:birthPlace dbr:Gothenburg;
    rdfs:comment
        "Hans Davidsson (* 1958 in Schweden) ist ein schwedischer Organist und Musikwissenschaftler."@de,
        "Hans Davidsson (born 1958) is a Swedish organist and organ teacher. He was one of the driving forces behind establishing the organ research center GOArt and the Eastman Rochester Organ Initiative. He is currently professor of organ at the Royal Danish Academy of Music."@en;
    owl:sameAs viaf:34509266;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Davidsson>,
        <http://viaf.org/viaf/34509266>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Davidsson.
doremus_artist:d5e8a5cf-f8fa-38c4-a47a-3d17ddb3797b
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Hollywood,_California>;
    rdfs:comment
        """Dave Barbour (28 de mayo de 1912 \u2013 11 de diciembre de 1965) fue un m\u00fasico estadounidense. Fue guitarrista de jazz, int\u00e9rprete de banjo, compositor, actor, y marido de de la cantante y actriz Peggy Lee durante nueve a\u00f1os. Toc\u00f3 con Benny Goodman en 1942, y siendo miembro de su grupo, se enamor\u00f3 con la cantante del mismo, Peggy Lee. La pareja abandon\u00f3 el grupo y se cas\u00f3 en 1943. Poco despu\u00e9s se trasladaron a Los \u00c1ngeles, y Johnny Mercer les dio trabajo como compositores, escribiendo numerosos \u00e9xitos de Lee, tales como "Ma\u00f1ana" y "It's a Good Day"."""@es,
        "Dave Barbour (May 28, 1912 \u2013 December 11, 1965) was an American musician. He was a jazz banjoist and guitarist, a pop songwriter, an actor, and the husband of Peggy Lee for nine years. Barbour was born in Long Island, New York started off as a banjoist with Adrian Rollini in 1933 and then Wingy Manone in 1934. He switched to guitar in the middle of the decade and played with Red Norvo in 1935-1936. He found much work as a studio musician and played in ensembles with Teddy Wilson and Billie Holiday (1937), Artie Shaw (1939), Lennie Hayton, Charlie Barnet (1945), Raymond Scott, Glenn Miller, Lou Holden, and Woody Herman (1949). He also recorded with Andr\u00e9 Previn in 1945."@en,
        "Dave Barbour (n\u00e9 le 28 mai 1912 \u00e0 Long Island, mort le 11 d\u00e9cembre 1965) est un musicien am\u00e9ricain, joueur de banjo, guitariste de jazz, auteur et acteur."@fr,
        "David \u201eDave\u201c Michael Barbour (* 28. Mai 1912 in New York; \u2020 11. Dezember 1965 in Malibu, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Jazzgitarrist des Swing. Barbour spielte zun\u00e4chst Banjo, dann Gitarre, unter anderem bei Adrian Rollini (1933), Wingy Manone (1934), Red Norvo (1935\u201336), Artie Shaw (1939), Benny Goodman (1942), Charlie Barnet (1945) und Woody Herman (1949), mit dem er durch Kuba tourte. Zusammen mit Peggy Lee, die er in Goodmans Orchester kennenlernte und mit der er von 1943 bis 1952 verheiratet war, schrieb er eine Reihe von Songs, darunter Ma\u00f1ana und It's A Good Day. Barbour nahm Platten unter eigenem Namen, mit Benny Carter, Bunny Berigan, Red McKenzie, Louis Armstrong, Mildred Bailey, Lil Armstrong, Jack Teagarden, Charlie Barnet, Andr\u00e9 Previn, Teddy Wilson, Helen Humes/Leste"@de;
    owl:sameAs viaf:17410991;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dave_Barbour>,
        <http://viaf.org/viaf/17410991>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8f21ad60-8f9b-4bc4-901a-05ea968348fa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dave_Barbour.
doremus_artist:d6043ce0-df71-36aa-98c0-bb0e88158d28
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/L'Hospitalet_de_Llobregat>;
    rdfs:comment
        "Antoni Ros-Marb\u00e0 (Catalan pronunciation: [\u0259n\u02c8t\u0254ni \u02c8roz m\u0259r\u02c8\u03b2a]) (born 1937 in L'Hospitalet de Llobregat) is a Spanish conductor from Catalonia. He began his musical education at the Conservatori Superior de M\u00fasica de Barcelona. He studied conducting with Eduard Toldr\u00e0, Sergiu Celibidache, and Jean Martinon. In 2005, in the National Day of Catalonia, arranged a new version for the Catalonia national anthem, interpreted by the Orquestra Simf\u00f2nica de Barcelona i Nacional de Catalunya and the Orfe\u00f3 Catal\u00e0."@en,
        "Antoni Ros-Marb\u00e0 (Hospitalet de Llobregat (Barcelona) 2 de abril de 1937) es un compositor y director de orquesta espa\u00f1ol. Estudi\u00f3 en el Conservatorio Superior de M\u00fasica de su ciudad natal y continu\u00f3 sus estudios de direcci\u00f3n de orquesta con Eduard Toldr\u00e1, Sergiu Celibidache, y Jean Martinon Fue invitado en el a\u00f1o 1978 por Herbert Von Karajan a dirigir la Orquesta Filarm\u00f3nica de Berl\u00edn. Ha colaborado en el Festival Mozart de Madrid y en otros festivales espa\u00f1oles. Est\u00e1 en posesi\u00f3n del Premio Nacional de M\u00fasica y del Premio Cruz de San Jorge de la Generalidad de Catalu\u00f1a"@es,
        "Antoni Ros-Marb\u00e0 (Hospitalet de Llobregat (Barcelone) 2 avril 1937) est un compositeur et un chef d'orchestre espagnol."@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u0438 \u0420\u043e\u0441-\u041c\u0430\u0440\u0431\u0430\u0301 (\u043a\u0430\u0442. Antoni Ros-Marb\u00e0; \u0440\u043e\u0434. 2 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1937, \u041e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0435\u0442-\u0434\u0435-\u041b\u044c\u043e\u0431\u0440\u0435\u0433\u0430\u0442) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0422\u043e\u043b\u044c\u0434\u0440\u044b, \u0421\u0435\u0440\u0434\u0436\u0438\u0443 \u0427\u0435\u043b\u0438\u0431\u0438\u0434\u0430\u043a\u0435 \u0438 \u0416\u0430\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u043e\u043d\u0430. \u0412 1965 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043d\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0438\u043c \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043b\u0438\u0448\u044c \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0441\u0435\u0437\u043e\u043d\u043e\u0432. \u0412 1967\u20141978 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u044b, \u0432 1978\u20141981 \u0433\u0433. \u2014 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0432 1981\u20141986 \u0433\u0433. \u0441\u043d\u043e\u0432\u0430 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u044b. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 1979\u20141986 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u041a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:114188800;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoni_Ros-Marb\u00e0>,
        <http://viaf.org/viaf/114188800>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antoni_Ros-Marbà_(1980).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antoni_Ros-Marbà.
doremus_artist:d605514b-9757-3c1c-a01e-02ddbce5c6f4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Mason,_Michigan>;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Alan Curtis (* 17. November 1934 in Mason, Michigan; \u2020 15. Juli 2015 in Florenz, Italien) war ein US-amerikanischer Cembalist, Musikwissenschaftler und Dirigent von Barock-Opern. 1977 gr\u00fcndete er das Orchester Il complesso barocco, welches er bis zuletzt leitete."@de,
        "Alan Curtis (Mason, Michigan, 17 november 1934 \u2013 Florence, 15 juli 2015) was een Amerikaans klavecimbelspeler, dirigent en muziekpedagoog."@nl,
        "Alan Curtis (Mason, M\u00edchigan, 17 de noviembre de 1934-Florencia, 15 de julio de 2015) fue un clavecinista estadounidense, music\u00f3logo y director de orquesta de \u00f3pera barroca. Despu\u00e9s de realizar estudios de postgrado en la Universidad de Illinois (PhD, 1960), donde escribi\u00f3 su tesis doctoral sobre la m\u00fasica para teclado de Sweelinck, estudi\u00f3 en \u00c1msterdam con Gustav Leonhardt, con quien posteriormente grab\u00f3 una serie de conciertos de Bach para los m\u00faltiples clavecines. En los a\u00f1os 1960 y 1970 hizo una serie de grabaciones pioneras de m\u00fasica para clave solista, entre las que figuran discos dedicados a la m\u00fasica para teclado de Rameau y las obras de Johann Sebastian Bach, entre ellos una famosa serie de las Variaciones Goldberg hechas en 1728 por Christian Zell en clavicordio."@es,
        "Alan Curtis (November 17, 1934 \u2013 July 15, 2015) was an American harpsichordist, musicologist, and conductor of baroque opera. Born in Mason, Michigan, Curtis did graduate studies at the University of Illinois, and received his PhD in 1960, with a dissertation on the keyboard music of Sweelinck. He then relocated to Amsterdam to work with Gustav Leonhardt, with whom he subsequently recorded a number of the Bach concerti for multiple harpsichords. In the 1960s and 1970s, he made a number of recordings of solo harpsichord music, including albums dedicated to the keyboard music of Rameau and the works of Johann Sebastian Bach, such as his recording of the Goldberg Variations made on a 1728 Christian Zell harpsichord."@en,
        "Alan Curtis, n\u00e9 le 17 novembre 1934 \u00e0 Mason, au Michigan, et mort le 15 juillet 2015 \u00e0 Florence, en Italie, est un claveciniste, musicologue et chef d'orchestre sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'op\u00e9ra baroque. Il est un des musiciens \u00e0 l'origine de la renaissance de la musique baroque \u00e0 partir des ann\u00e9es 1960."@fr;
    owl:sameAs viaf:114896592;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Curtis_(harpsichordist)>,
        <http://viaf.org/viaf/114896592>,
        <https://musicbrainz.org/artist/39aeb16b-5f01-4349-82ff-4f3f747403c9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_Alan_Curtis,_Florence_2006.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Alan_Curtis_(harpsichordist)>.
doremus_artist:d67b0f39-b10d-3fdd-8a15-8a9326f93b8e
    dbp:birthPlace dbr:Frankfurt;
    rdfs:comment
        "Peter Konwitschny (* 21. Januar 1945 in Frankfurt am Main) ist ein deutscher (Opern-)Regisseur. F\u00fcr seine polarisierenden Inszenierungen an den gro\u00dfen Opernh\u00e4usern des deutschsprachigen Raums wurde er von der Fachpresse mehrmals zum Regisseur des Jahres gew\u00e4hlt. Er ist Mitglied der Akademie der K\u00fcnste zu Berlin, der Freien Akademie der K\u00fcnste zu Leipzig, der Freien Akademie der K\u00fcnste Hamburg sowie der S\u00e4chsischen Akademie der K\u00fcnste und seit 2002 Honorarprofessor an der Hochschule f\u00fcr Musik Hanns Eisler in Berlin."@de,
        "Peter Konwitschny (born 21 January 1945 in Frankfurt am Main) is a German opera and theatre director."@en;
    owl:sameAs viaf:29734668;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Konwitschny>,
        <http://viaf.org/viaf/29734668>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Konwitschny.
doremus_artist:d682b839-510f-3ae0-96f1-af38b3836015
owl:sameAs viaf:68553120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68553120>.
doremus_artist:d706160d-1a61-31f5-8b41-af9219936f5d
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Fu soprannominata Pel di carota per via del colore rosso della sua capigliatura.Ha pubblicato i suoi dischi in tutto il mondo, incidendo in sette lingue diverse, ed \u00e8 una delle cinque cantanti italiane \u2013 le altre quattro sono Gigliola Cinquetti, Sabrina Salerno, Raffaella Carr\u00e0 e Ivana Spagna \u2013 ad essere entrate in classifica in Gran Bretagna."@it,
        "Rita Pavone  (ur. 23 sierpnia 1945 w Turynie) \u2013 w\u0142oska piosenkarka, jedna z najpopularniejszych artystek lat 60. Wykonawczyni takich przeboj\u00f3w jak: \u201eCuore\u201d (1963), \u201eDatemi un martello\u201d (1964) i \u201eLa pappa col pomodoro\u201d (1964). Na pocz\u0105tku kariery artystycznej obdarzona przydomkiem \u201ePaul Anka w sp\u00f3dnicy\u201d, poniewa\u017c wykonywa\u0142a jego przeboje."@pl,
        "Rita Pavone (* 23. August 1945 in Turin) ist eine italienische Schlagers\u00e4ngerin."@de,
        "Rita Pavone (Italian pronunciation: [\u02c8ri\u02d0ta pa\u02c8vo\u02d0ne]; born 23 August 1945) is an Italian ballad and rock singer who enjoyed success through the 1960s. Pavone is also an actress."@en,
        "Rita Pavone (Turijn, 23 augustus 1945) is een Italiaans zangeres en actrice. In 1962 won ze een talentenjacht op de televisie. Haar eerste album (Rita Pavone) had de hitsingle La partita di pallone die haar op 17-jarige leeftijd een nationale ster maakte, internationaal succes volgde. Pavone was een frequente muzikale gast in de Ed Sullivan Show op de Amerikaanse televisie. Intussen scoorde Pavone hits met ballads en rocksongs in Spanje waar ze een tieneridool werd. Ze trouwde in 1968 met de Italiaanse zanger Teddy Reno."@nl,
        "Rita Pavone (Turim, 23 de agosto de 1945) \u00e9 uma cantora, int\u00e9rprete e atriz italiana. Come\u00e7ou sua carreira como cantora em 1962 com o single La partita di pallone e, pouco tempo depois, torna-se um sucesso mundial, fazendo tamb\u00e9m exitosas turn\u00eas em pa\u00edses europeus e da Am\u00e9rica Latina:Argentina e Brasil. Lan\u00e7a outros v\u00e1rios singles em seguida, como Alla mia et\u00e0, Come te non c\u2019\u00e8 nessuno, Cuore, Datemi un martello, Che m'importa del mondo, Viva la pappa, Il gegheg\u00e8 e Fortissimo, atingindo o topo das paradas. Em 1971 Rita e Teddy se casam oficialmente na It\u00e1lia."@pt,
        "Rita Pavone (Tur\u00edn, Piamonte, 23 de agosto de 1945) es una cantante italiana que logr\u00f3 gran popularidad en los a\u00f1os 1960 y que tambi\u00e9n trabaj\u00f3 como actriz. Debido a su cabellera pelirroja, en Italia recibi\u00f3 el apodo de pel di carota ('pelo de zanahoria'). En 1962 fue descubierta por quien fue primero su representante y luego su marido, Teddy Reno. Entre sus canciones m\u00e1s conocidas est\u00e1n \u00abLa partita di pallone\u00bb (1963), \u00abCuore\u00bb (1963) y \u00abQu\u00e9 me importa del mundo\u00bb (1964)."@es,
        "Rita Pavone (n\u00e9e le 23 ao\u00fbt 1945 \u00e0 Turin, au Pi\u00e9mont) est une chanteuse et actrice italienne des ann\u00e9es 1960. Sa carri\u00e8re internationale la conduit notamment en Espagne, aux \u00c9tats-Unis, en Allemagne en Angleterre et en Am\u00e9rique latine. Elle conna\u00eet une notori\u00e9t\u00e9 fugitive en France au d\u00e9but des ann\u00e9es 1970, avec un disque taill\u00e9 sur mesure : Bonjour la France !."@fr,
        "\u0420\u0438\u0442\u0430 \u041f\u0430\u0432\u043e\u043d\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Rita Pavone, 23 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1945 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u043f-\u0440\u043e\u043a-\u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u0445, \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0448\u0451\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u043d\u0430 1960-\u0435 \u0433\u0433. \u041f\u0430\u0432\u043e\u043d\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru,
        "\u30ea\u30bf\u30fb\u30d1\u30f4\u30a9\u30fc\u30cd\uff08Rita Pavone 1945\u5e74 8\u670823\u65e5-\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30ab\u30f3\u30c4\u30a9\u30fc\u30cd\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74678623;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rita_Pavone>,
        <http://viaf.org/viaf/74678623>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1fe5f1ab-38c8-4b5e-866b-45499bd900e6>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rita_Pavone_1965b.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rita_Pavone.
doremus_artist:d8806a43-8d87-3ae0-8cd1-d24bb7a64c43
    rdfs:comment
        "Eyal Maoz (born 1969, Haifa) is an Israeli-born American guitarist, bandleader, solo performer and composer. His music is described as a synthesis of rock, jazz and avant-garde, tinged with deep electronic and radical Jewish-middle-eastern music. He leads a number of original music ensembles, including Edom, Dimyon, and Crazy Slavic Band. He also co-leads the Maoz-Sirkis Duet, the Maoz-Masaoka Duet (with koto player Miya Masaoka) and Hypercolor (with Lukas Ligeti and James Ilgenfritz), and is a guest member of John Zorn's Cobra."@en;
    owl:sameAs viaf:61865131;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eyal_Maoz>,
        <http://viaf.org/viaf/61865131>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dbca90fa-eecc-47e0-918f-8e0393d910f6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eyal_Maoz.
doremus_artist:d8e7f957-1e06-344c-8ad9-597d83350498
owl:sameAs viaf:77408434; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77408434>.
doremus_artist:d9066b38-cb18-3e77-9552-af674d51b994
owl:sameAs viaf:55476531; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55476531>.
doremus_artist:d924da23-83c2-32d3-aca7-fef2ae574ad6
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Riverside,_California>;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2012) 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0639\u0642\u062f 2010 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0625\u064a\u062a\u0627 \u062c\u064a\u0645\u0633 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Etta James (* 25. Januar 1938 als Jamesetta Hawkins in Los Angeles, Kalifornien; \u2020 20. Januar 2012 in Riverside, Kalifornien) war eine US-amerikanische Rhythm-and-Blues-, Blues-, Gospel-, Rock-\u2019n\u2019-Roll- und Jazzs\u00e4ngerin."@de,
        """Etta James (born Jamesetta Hawkins; January 25, 1938 \u2013 January 20, 2012) was an American singer who performed in various genres, including blues, R&B, soul, rock and roll, jazz and gospel. Starting her career in 1954, she gained fame with hits such as "The Wallflower", "At Last", "Tell Mama", "Something's Got a Hold on Me", and "I'd Rather Go Blind" (for which she wrote the lyrics). She faced a number of personal problems, including drug addiction, before making a musical comeback in the late 1980s with the album Seven Year Itch."""@en,
        """Etta James, eigenlijk: Jamesetta Hawkins (Los Angeles, 25 januari 1938 \u2013 Riverside, 20 januari 2012) was een Amerikaanse blues-, R&B- en gospelzangeres. Ze stond ook bekend als "Miss Peaches". Haar moeder was 14 en ongetrouwd toen ze beviel van Etta, maar ze heeft altijd geloofd dat haar vader Minnesota Fats was. Toen ze 5 jaar was, kreeg ze haar eerste muzikale training van James Earle Hines, de dirigent van het "The Echoes of Eden"-koor in Los Angeles. James leed aan leukemie en overleed op 73-jarige leeftijd. Ze is begraven op de Inglewood Park Cemetery in Los Angeles."""@nl,
        "Etta James, nascida Jamesetta Hawkins, (Los Angeles, 25 de janeiro de 1938 \u2014 Riverside, 20 de janeiro de 2012) foi uma cantora norte-americana de blues, R&B, jazz e m\u00fasica gospel, vulgarmente apelidada de Miss Peaches. Ficou na 22\u00aa posi\u00e7\u00e3o entre os maiores cantores de todos os tempos, pela revista Rolling Stone, sendo a 3\u00aa mulher mais bem colocada, ficando atr\u00e1s apenas de Tina Turner (17\u00aa) e de Aretha Franklin (1\u00aa)."@pt,
        "Jamesetta Hawkins (Los \u00c1ngeles, 25 de enero de 1938-Riverside, California, 20 de enero de 2012), m\u00e1s conocida por su nombre art\u00edstico Etta James, fue una cantante estadounidense de g\u00e9neros soul y rhythm and blues."@es,
        "Jamesetta Hawkins znana jako Etta James (ur. 25 stycznia 1938 w Los Angeles, zm. 20 stycznia 2012 w Riverside) - ameryka\u0144ska wokalistka pochodzenia w\u0142osko-afroameryka\u0144skiego, przedstawicielka wokalnego bluesa i wczesnego rhythm and bluesa i soulu."@pl,
        "Jamesetta Hawkins, dite Etta James (Los Angeles, 25 janvier 1938 - 20 janvier 2012 \u00e0 Riverside, Californie) est une chanteuse am\u00e9ricaine de jazz, soul et rhythm and blues. Sa carri\u00e8re s'\u00e9tend sur six d\u00e9cennies. En 1960, elle conna\u00eet le succ\u00e8s avec sa reprise de At Last, \u00e9crite par Mack Gordon (en) et Harry Warren. Etta James a remport\u00e9 six Grammy Awards et dix-sept Blues Music Awards (en)."@fr,
        "Vincitrice di cinque Grammy Award e di diciassette Blues Music Awards, \u00e8 stata inserita nella Rock and Roll Hall of Fame nel 1993, nella Blues Hall of Fame nel 2001 e nella Grammy Hall of Fame sia nel 1999 per il brano At Last che nel 2008 per il brano The Wallflower (Dance with Me, Henry) ed ha vinto il Grammy Award alla carriera nel 2003. Negli anni cinquanta e sessanta ha inciso i suoi maggiori successi di brani blues e rhythm and blues. \u00c8 conosciuta per aver lanciato il brano At Last, che \u00e8 stato inserito in film, trasmissioni televisive, spot pubblicitari e pagine web in streaming service e per essere stato reinterpretato da artisti come Celine Dion, Christina Aguilera e Beyonc\u00e9 Knowles. Cantava in un registro di contralto con ampia estensione vocale."@it,
        "\u042d\u0442\u0442\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Etta James, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0414\u0436\u0435\u043c\u0438\u0441\u0435\u0442\u0442\u0430 \u0425\u043e\u043a\u0438\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jamesetta Hawkins); 25 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1938 \u2014 20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2012) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0431\u043b\u044e\u0437\u043e\u0432\u0430\u044f \u0438 R&B \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430."@ru,
        """\u30a8\u30bf\u30fb\u30b8\u30a7\u30a4\u30e0\u30ba\uff08Etta James, 1938\u5e741\u670825\u65e5 - 2012\u5e741\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u3001R&B\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3002\u51fa\u751f\u6642\u306e\u540d\u524d\u306f\u3001\u30b8\u30a7\u30a4\u30e0\u30bb\u30c3\u30bf\u30fb\u30db\u30fc\u30ad\u30f3\u30ba\u300260\u5e74\u4ee3\u304b\u308970\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u30c1\u30a7\u30b9\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u306b\u5728\u7c4d\u3057\u3001"Tell Mama"\u306a\u3069\u591a\u304f\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u3092\u751f\u3093\u3060\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c22\u4f4d\u3002"""@ja,
        "\u4f0a\u7279\u00b7\u73cd\uff08\u82f1\u8bed\uff1aEtta James\uff0c\u672c\u540d\u70ba\u73cd\u7d72\u5854\u00b7\u970d\u91d1\uff08Jamesetta Hawkins\uff09\uff0c1938\u5e741\u670825\u65e5\uff0d2012\u5e741\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u85cd\u8abf\u3001R&B\u6b4c\u624b\u300260\u5e74\u4ee3\u523070\u5e74\u4ee3\u96b8\u5c6c\u65bcChess Records\u6642\uff0c\u6f14\u5531\u4e86\u591a\u9996\u5982\u300cTell Mama\u300d\u7b49\u81be\u7099\u4eba\u53e3\u7684\u6b4c\u66f2\u3002 \u73cd\u66fe\u69ae\u73724\u5ea7\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u820717\u5ea7\u85cd\u8abf\u97f3\u6a02\u734e\u3002\u5979\u57281993\u5e74\u6642\u9032\u5165\u6416\u6efe\u540d\u4eba\u5802\u3001\u57282001\u5e74\u9032\u5165\u85cd\u8abf\u540d\u4eba\u5802\u3001\u57281999\u5e74\u82072008\u5e74\u6642\u4e5f\u9032\u5165\u904e\u845b\u840a\u7f8e\u540d\u4eba\u5802\u30021950\u5e74\u4ee3\u82071960\u5e74\u4ee3\u9593\uff0c\u5979\u662f\u6700\u6210\u529f\u7684\u85cd\u8abf\u8207\u7bc0\u594f\u85cd\u8abf\u6b4c\u624b\u3002\u300cAt Last\u300d\u642d\u914d\u4e86\u96fb\u5f71\u3001\u96fb\u8996\u7bc0\u76ee\u3001\u5ee3\u544a\u8b93\u5979\u7d05\u900f\u534a\u908a\u5929\u3002\u73cd\u6709\u5973\u4f4e\u97f3\u7684\u97f3\u57df\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:49409882;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Etta_James>,
        <http://viaf.org/viaf/49409882>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e22d2f66-881e-41ca-9356-544697ee5f90>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Etta_James.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Etta_James.
doremus_artist:d934b1c5-2f3b-3841-8361-0614e9ad4cfa
    dbp:birthPlace dbr:Belfort;
    rdfs:comment
        "Michel Godard (* 3. Oktober 1960 in H\u00e9ricourt, Haute-Sa\u00f4ne) ist ein franz\u00f6sischer Jazzmusiker (Tuba, Serpent, auch E-Bass)."@de,
        """Michel Godard (3 October 1960, H\u00e9ricourt, near Belfort, France) is a French avant-garde jazz and classical musician. He plays tuba and the predecessor of the tuba, a brass instrument known as the serpent. At 18, Godard was a member of the Philharmonic Orchestra of Radio-France. He has also been member of the French National Jazz Orchestra and the Arban Chamber Brass quintet, and has played with the Ensemble Musique Vivante, the ancient music Ensemble La Venice and "XVIII-21Musique de Lumieres"."""@en,
        "Michel Godard, n\u00e9 en 1960 \u00e0 H\u00e9ricourt est un musicien fran\u00e7ais. Compositeur et tubiste, il a largement contribu\u00e9 \u00e0 sortir le tuba de son r\u00f4le en utilisant des techniques de didjeridoo sur son tuba, par exemple, ou en jouant les parties de violons, notamment les parties du soliste, des Quatre Saisons de Vivaldi... En r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, on entend le tuba de Michel Godard l\u00e0 o\u00f9 on ne l'attend pas. Il joue \u00e9galement du serpent, instrument \u00e0 vent \u00e0 embouchure (sans pistons, parfois dot\u00e9 de cl\u00e9s) de tessiture basse, qui surgit aujourd'hui du n\u00e9ant, car cette basse du cornet \u00e0 bouquin avait \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9e depuis le milieu du XIXe si\u00e8cle environ. Il enseigne cet instrument dans le d\u00e9partement de musique ancienne du Conservatoire de Paris."@fr,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u0301\u043b\u044c \u0413\u043e\u0434\u0430\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Michel Godard; 3 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1960, \u042d\u0440\u0438\u043a\u0443\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0442\u0443\u0431\u0438\u0441\u0442, \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:29722854;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Godard>,
        <http://viaf.org/viaf/29722854>,
        <https://musicbrainz.org/artist/44ccf91e-0d8a-4eec-a25f-a93cb0a63886>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Godard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Godard.
doremus_artist:da1ec126-769d-3764-a6ef-b2b11ea4cb24
owl:sameAs viaf:10017299; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10017299>.
doremus_artist:db56db4c-bf59-3ec1-8f52-e267c74d91fc
    dbp:birthPlace dbr:Warwickshire;
    rdfs:comment
        "Jonathan Dean Harvey (3 May 1939 \u2013 4 December 2012) was a British composer. He held teaching positions at universities and music conservatories in Europe and the USA and was frequently invited to teach in summer schools around the world."@en,
        "Jonathan Harvey (* 3. Mai 1939 in Sutton Coldfield, England; \u2020 4. Dezember 2012 in Lewes, England) war ein britischer Komponist."@de,
        "Jonathan Harvey (Sutton Coldfield, 3 mei 1939 \u2013 Lewes, 4 december 2012) was een Britse componist. Hij bekleedde docerende posities aan universiteiten en conservatoria in Europa en de Verenigde Staten en is regelmatig uitgenodigd om op zomerstudies over de hele wereld les te geven. Harvey was gasthoogleraar in muziek aan de Universiteit van Oxford, Imperial College London, en een honorair hoogleraar aan de Universiteit van Sussex. Van 2005 tot 2008 Jonathan Harvey bekleedde de post van Composer in Association bij de BBC Scottish Symphony Orchestra."@nl,
        "Jonathan Harvey est un compositeur anglais n\u00e9 le 3 mai 1939 \u00e0 Sutton Coldfield, Warwickshire et mort le 4 d\u00e9cembre 2012. On a pu dire de lui qu'il \u00e9tait \u00ab le plus fran\u00e7ais des musiciens anglais \u00bb, en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 son usage de riches harmonies tournoyantes (\u00e0 la Messiaen) et sa proximit\u00e9 avec les compositeurs fran\u00e7ais qui travaillent sur le spectre sonore (comme Tristan Murail ou G\u00e9rard Grisey). Mais c'est avant tout Karlheinz Stockhausen qui a f\u00e9cond\u00e9 sa pens\u00e9e musicale (il lui a consacr\u00e9 plusieurs \u00e9tudes), et Harvey a souvent rendu hommage \u00e0 la \u00ab vie int\u00e9rieure \u00bb que Stockhausen a su, le premier, insuffler aux sons \u00e9lectroniques. L'influence des \u00e9crits religieux et mystiques f\u00e9conde son inspiration : les textes bouddhistes, la Bible, Steiner. Jonathan Harvey a \u00e9t\u00e9 jou\u00e9 par les meilleurs en"@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430\u043d \u0425\u0430\u0440\u0432\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jonathan Harvey; 3 \u043c\u0430\u044f 1939, \u0421\u0430\u0442\u0442\u043e\u043d-\u041a\u043e\u043b\u0434\u0444\u0438\u043b\u0434 \u2014 4 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2012, \u041b\u044c\u044e\u0438\u0441) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30cf\u30fc\u30f4\u30a7\u30a4\uff08\u307e\u305f\u306f\u30cf\u30fc\u30f4\u30a3\u3001Jonathan Harvey, 1939\u5e745\u67083\u65e5 \u30b5\u30c3\u30c8\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30eb\u30c9\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9 - 2012\u5e7412\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u82f1\u56fd\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116228710;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Harvey_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/116228710>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jonathan_Harvey_(composer)>.
doremus_artist:db682a5a-bf74-342b-8c7f-6d141b1d526b
    dbp:birthPlace dbr:Gahwareh;
    rdfs:comment
        "Ali Akbar Moradi (Kurdish \u02bfEl\u00ee Ekber Murad\u00ee, \u0639\u06d5\u0644\u06cc \u0626\u06d5\u06a9\u0628\u06d5\u0631 \u0645\u0648\u0631\u0627\u062f\u06cc; born 1957) is a well known Kurdish musician and composer. He was born in Gahwareh, Kermanshah Province, Iran. He started music at a very early age, and learned the Kurdish maqam repertoire and tanbur (Kurdish lute) under the supervision of Kurdish masters such as Mirza Sayyed Ali Kafashyan, Kaki Allah Morad Hamidi and Sayyed Vali Hosseyni. He gave his first recital in 1971 in Kermanshah. In 1981, he began collaborating with the Kurdish singer Shahram Nazeri, and performed throughout Europe and North America. He is an expert on the tanbur instrument, which is considered sacred in Kurdish sufi music. He has performed music in New York, San Francisco and London. On September 30, 2006, he gives a special program as part of Voices"@en,
        "Ali Akbar Moradi (persisch \u0639\u0644\u06cc \u0627\u06a9\u0628\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062f\u06cc\u200e; * 1957 in Kerm\u0101nsch\u0101h) ist ein kurdischer S\u00e4nger aus dem Iran. Er gilt als Vertreter der kurdischen Musik."@de;
    owl:sameAs viaf:12508158;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ali_Akbar_Moradi>,
        <http://viaf.org/viaf/12508158>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ali_Akbar_Moradi.
doremus_artist:dceec55d-4dfe-3da3-b78d-6bec00d1c817
owl:sameAs viaf:66675022; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66675022>.
doremus_artist:dd80da9f-3e95-3707-b10c-1bade4af8454
    dbp:birthPlace dbr:Regensburg;
    dbp:deathPlace dbr:Fontainebleau;
    rdfs:comment
        "Friedrich Burgm\u00fcllerFichier:Defaut.svg Johann Friedrich Franz Burgm\u00fcller est un compositeur allemand n\u00e9 \u00e0 Ratisbonne le 4 d\u00e9cembre 1806 et mort \u00e0 Beaulieu, Marolles-en-Hurepoix, le 13 f\u00e9vrier 1874. Il est le fr\u00e8re a\u00een\u00e9 de Norbert Burgm\u00fcller. Il s'installe \u00e0 Paris et compose beaucoup de musiques de ballets, ainsi que des pi\u00e8ces de salon pour piano dans un style l\u00e9ger, pour r\u00e9pondre au go\u00fbt des m\u00e9lomanes de son temps."@fr,
        "Friedrich Franz Burgm\u00fcller (ook: Fr\u00e9d\u00e9ric Burgm\u00fcller) (Regensburg, 4 december 1806 - Beaulieu (Boissise-la-Bertrand), 13 februari 1874) was een Duits pianist en componist. Burgm\u00fcller werd geboren in Regensburg (Duitsland) als zoon van de dirigent August Burgm\u00fcller en Therese von Zandt. Hij was een oudere broer van de componist Norbert Burgm\u00fcller. Burgm\u00fcllers werk heeft doorgaans een licht en diverterend karakter en zijn oeuvre omvat onder meer balletmuziek, piano-, cello- en andere salonmuziek. De balletmuziek van La P\u00e9ri (1841) wordt wel als het hoogtepunt van zijn oeuvre beschouwd."@nl,
        "Johann Friedrich Franz Burgm\u00fcller (Ratisbona, Alemania, 4 de diciembre de 1806 - Beaulieu, Francia, 16 de febrero de 1874) fue un pianista y compositor alem\u00e1n. Tanto su padre August como su hermano Norbert fueron igualmente compositores. Su padre era director de teatro musical en Weimar y de otros lugares de Alemania. En 1836 Johann se mud\u00f3 a Par\u00eds, donde residir\u00eda hasta su muerte. All\u00ed adopt\u00f3 la m\u00fasica parisina y desarroll\u00f3 su suave estilo de ejecuci\u00f3n musical. Escribi\u00f3 muchas piezas de m\u00fasica de sal\u00f3n para piano y public\u00f3 diversas partituras. Burgm\u00fcller tambi\u00e9n compuso estudios descriptivos de piano, enfocados para ni\u00f1os."@es,
        "Johann Friedrich Franz Burgm\u00fcller, auch Fr\u00e9d\u00e9ric Burgm\u00fcller genannt, (* 4. Dezember 1806 in Regensburg; \u2020 13. Februar 1874 in Beaulieu bei Marolles-en-Hurepoix, D\u00e9partement Essonne) war ein deutscher Komponist."@de,
        "Johann Friedrich Franz Burgm\u00fcller, generally known as Friedrich Burgm\u00fcller (born Regensburg, Germany 4 December 1806 \u2013 died 13 February 1874) was a German pianist and composer."@en,
        "Johann Friedrich Franz Burgm\u00fcller, znany jako Friedrich Burgm\u00fcller (ur. 4 grudnia 1806 w Ratyzbonie, zm. 13 lutego 1874 w Beaulieu nieopodal Marolles-en-Hurepoix) \u2013 niemiecki pianista i kompozytor."@pl,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0424\u043e\u043d \u0411\u0443\u0440\u0433\u043c\u044e\u043b\u043b\u0435\u0440  (\u043d\u0435\u043c. Johann Friedrich Franz Burgm\u00fcller; 4 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1806, \u0420\u0435\u0433\u0435\u043d\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 13 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1874, \u0411\u043e\u043b\u044c\u0451, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u044d\u0442\u044e\u0434\u0430\u043c\u0438. \u0421\u044b\u043d \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 \u0411\u0443\u0440\u0433\u043c\u044e\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430. \u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041d\u043e\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0411\u0443\u0440\u0433\u043c\u044e\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30d6\u30eb\u30af\u30df\u30e5\u30e9\u30fc\uff08Johann Friedrich Franz Burgm\u00fcller, 1806\u5e7412\u67084\u65e5 - 1874\u5e742\u670813\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u751f\u307e\u308c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u5165\u9580\u671f\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5247\u672c\u300c25\u306e\u7df4\u7fd2\u66f2 Op.100\u300d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u7d04\u7ff0\u00b7\u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u5e0c\u00b7\u6cd5\u862d\u8332\u00b7\u5e03\u723e\u683c\u7e46\u52d2\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJohann Friedrich Franz Burgm\u00fcller\uff0c1806\u5e7412\u67084\u65e5\uff0d1874\u5e742\u670813\u65e5\uff09\u70ba\u5fb7\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u92fc\u7434\u5bb6\u3002\u70ba\u5bb6\u4e2d\u7684\u9577\u7537\uff0c\u5176\u7236\u89aa\u53ca\u5f1f\u5f1f\u8afe\u4f2f\u7279\u00b7\u5e03\u723e\u683c\u7e46\u52d2\u90fd\u662f\u97f3\u6a02\u5bb6\u3002\u5176\u7236\u89aa\u5728\u9b4f\u746a\u7684\u6232\u5287\u9662\u64d4\u4efb\u6307\u63ee\uff0c\u800c\u8afe\u4f2f\u7279\u5247\u4e5f\u662f\u4e00\u4f4d\u51fa\u8272\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5728\u7576\u6642\uff0c\u8afe\u4f2f\u7279\u7684\u540d\u8072\u751a\u81f3\u8d85\u8d8a\u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u5e0c\u00b7\u5e03\u723e\u683c\u7e46\u52d2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:275325;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Friedrich_Franz_Burgm\u00fcller>,
        <http://viaf.org/viaf/275325>,
        <https://musicbrainz.org/artist/88a330a0-1cd9-4a92-bcc4-b63a043d0f76>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Johan_Friedrich_Franz_Burgmüller.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Friedrich_Franz_Burgmüller.
doremus_artist:def867c9-dbf9-3612-88dd-80b55f22d75e
owl:sameAs viaf:29796203; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29796203>.
doremus_artist:defb5406-271e-38fb-be5e-b592118e71b0
owl:sameAs viaf:54414793; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54414793>.
doremus_artist:df273a18-60e7-3493-9efc-4a111187b42d
owl:sameAs viaf:107084422; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107084422>.
doremus_artist:e039ebf0-466d-343e-901b-488d15ae562d
    dbp:birthPlace dbr:Port_Talbot;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0641\u064a\u0644\u064a\u0628 \u0623\u0646\u062a\u0648\u0646\u064a \u0647\u0648\u0628\u0643\u0646\u0632\u060c \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a-\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u060c \u062d\u0627\u0645\u0644 \u0644\u0631\u062a\u0628\u0629 (\u0642\u0627\u0626\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629) Commander of the British) Empire) \u0627\u062e\u062a\u0635\u0627\u0631\u0627 CBE\u060c (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 31 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631\u060c 1937 ) \u0641\u064a \u0645\u0627\u0631\u063a\u0627\u0645 (Margam) \u0642\u0631\u0628 \u0628\u0648\u0631\u062a \u062a\u0627\u0644\u0628\u0648\u062a (Port Talbot) \u0641\u064a \u0648\u064a\u0644\u0632. \u062a\u0645\u064a\u0632 \u0641\u064a \u0623\u062f\u0627\u0626\u0647 \u0639\u062f\u0629 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u062a\u0645\u0643\u0646\u062a \u0645\u0646 \u062d\u0635\u062f \u0627\u0644\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629. \u0647\u0648\u0628\u0643\u0646\u0632 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u062f\u0627 \u0648 \u0639\u0627\u062f \u0625\u0644\u0649 \u062f\u064a\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 ."@ar,
        "Anthony Hopkins, Kt, CBE (Philip Anthony Hopkins, Port Talbot, 31 de Dezembro de 1937) \u00e9 um premiado ator brit\u00e2nico. Considerado como um dos maiores atores em atividade, Hopkins \u00e9 mais conhecido por interpretar o serial killer canibal, Hannibal Lecter, em The Silence of the Lambs (vencendo um Oscar de Melhor Ator), sua sequ\u00eancia Hannibal e sua prequ\u00eancia Red Dragon. Outros filmes proeminentes incluem The Lion in Winter, The Elephant Man, 84 Charing Cross Road, Dracula, Legends of the Fall, The Remains of the Day, Amistad e Nixon. Nascido e criado no Pa\u00eds de Gales, manteve a sua cidadania brit\u00e2nica, adquirindo tamb\u00e9m a cidadania americana em 12 de abril de 2000. Os filmes de Hopkins se espalharam por uma variedade de g\u00eaneros, de filmes para a fam\u00edlia at\u00e9 terror. Al\u00e9m do Oscar, tamb\u00e9m foi pr"@pt,
        "Anthony Hopkins, n\u00e9 le 31 d\u00e9cembre 1937 \u00e0 Port Talbot (Pays de Galles), est un acteur britannique naturalis\u00e9 am\u00e9ricain en 2000. Figure majeure du cin\u00e9ma anglo-saxon, parfois consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des meilleurs acteurs encore vivants, il est surtout connu pour son interpr\u00e9tation du psychopathe cannibale du Silence des agneaux (1991), le Dr Hannibal Lecter. Cela lui vaut le BAFTA Award et l'Oscar du meilleur acteur, et il reprend son r\u00f4le dans la suite Hannibal (2001) et le pr\u00e9lude Dragon Rouge (2002). Acteur prolifique, il est connu pour \u00eatre un cam\u00e9l\u00e9on, capable de se fondre dans n'importe quel personnage ; il est r\u00e9put\u00e9 pour ses interpr\u00e9tations de nombreux personnages historiques et litt\u00e9raires controvers\u00e9s, ainsi que pour ses r\u00f4les de m\u00e9chant au cin\u00e9ma ou \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision."@fr,
        "Attore completo con studi di teatro classico (cresciuto al Cardiff College of Drama e al National Theatre di Laurence Olivier) dopo una lunga gavetta televisiva negli anni settanta, partecipa sul grande schermo a diverse trasposizioni di opere classiche, ma ottiene la fama mondiale (e relativo Premio Oscar al migliore attore protagonista) con l'inquietante e magistrale interpretazione di Hannibal Lecter, lo psichiatra cannibale nel film Il silenzio degli innocenti di Jonathan Demme. Ha ricevuto altre tre candidature all'Oscar, rispettivamente per Quel che resta del giorno, Gli intrighi del potere e Amistad."@it,
        "Philip Anthony Hopkins, CBE (Margam, 31 de diciembre de 1937) es un actor gal\u00e9s estadounidense de cine, teatro y televisi\u00f3n, adem\u00e1s de compositor. Es muy conocido por su interpretaci\u00f3n del asesino en serie Hannibal Lecter en The Silence of the Lambs, en su secuela Hannibal y en su precuela Red Dragon. En 2012 dio vida al director de cine de suspenso Alfred Hitchcock, en la pel\u00edcula Hitchcock, del director Sacha Gervasi."@es,
        "Philip Anthony Hopkins, CBE (ur. 31 grudnia 1937 w Port Talbot) \u2013 ameryka\u0144ski aktor teatralny i filmowy pochodz\u0105cy z Wielkiej Brytanii, r\u00f3wnie\u017c kompozytor i malarz."@pl,
        "Sir Philip Anthony Hopkins (Port Talbot, Wales, 31 december 1937) is een Welsh acteur en componist. Zijn waarschijnlijk bekendste rol is die van Hannibal Lecter in onder meer The Silence of the Lambs, waarmee hij de Oscar voor beste mannelijke hoofdrol won. Hij herhaalde de rol van Lecter in Hannibal en in Red Dragon. Hij wordt, samen met Al Pacino en Robert De Niro, beschouwd als \u00e9\u00e9n van de beste acteurs van zijn generatie."@nl,
        "Sir Philip Anthony Hopkins, CBE (* 31. Dezember 1937 in Margam, Neath Port Talbot, Wales) ist ein britischer Schauspieler und Oscar-Preistr\u00e4ger. Weltweit bekannt wurde er durch seine Darstellung der Romanfigur Hannibal Lecter von Thomas Harris."@de,
        "Sir Philip Anthony Hopkins, CBE (born 31 December 1937), is a Welsh actor of film, stage, and television. After graduating from the Royal Welsh College of Music & Drama in 1957, he trained at the Royal Academy of Dramatic Art in London, and was then spotted by Laurence Olivier who invited him to join the Royal National Theatre. In 1968, he got his break in film in The Lion in Winter, playing King Richard the Lionheart."@en,
        "\u0421\u044d\u0440 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f \u042d\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0425\u043e\u043f\u043a\u0438\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Philip Anthony Hopkins; \u0440\u043e\u0434. 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1937 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u043e\u0440\u0442-\u0422\u043e\u043b\u0431\u043e\u0442, \u0423\u044d\u043b\u044c\u0441, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u043e \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0439\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u0431\u0438\u0439\u0446\u044b-\u043a\u0430\u043d\u043d\u0438\u0431\u0430\u043b\u0430 \u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0413\u0430\u043d\u043d\u0438\u0431\u0430\u043b\u0430 \u041b\u0435\u043a\u0442\u0435\u0440\u0430, \u0432\u043e\u043f\u043b\u043e\u0449\u0451\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u00ab\u041c\u043e\u043b\u0447\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044f\u0433\u043d\u044f\u0442\u00bb, \u00ab\u0413\u0430\u043d\u043d\u0438\u0431\u0430\u043b\u00bb \u0438 \u00ab\u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d\u00bb. \u0421 2000 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e. \u0412 2003 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u042d\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0425\u043e\u043f\u043a\u0438\u043d\u0441 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u044b \u043d\u0430 \u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043b\u043b\u0435\u0435 \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b, c 2008 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432."@ru,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30fc\u30fb\u30db\u30d7\u30ad\u30f3\u30ba CBE\uff08Sir Philip Anthony Hopkins, CBE, 1937\u5e7412\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u753b\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u83f2\u5229\u666e\u00b7\u5b89\u4e1c\u5c3c\u00b7\u970d\u666e\u91d1\u65af\u7235\u58eb\uff0cCBE\uff08Sir Philip Anthony Hopkins\uff0c1937\u5e7412\u670831\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u96fb\u5f71\u8207\u96fb\u8996\u6f14\u54e1\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u5a01\u723e\u65af\uff0c\u4e0d\u904e\u57282000\u5e744\u670812\u65e5\u6210\u70ba\u7f8e\u570b\u516c\u6c11\uff0c\u66fe\u7d93\u4ee5\u96fb\u5f71\u300a\u6c89\u9ed8\u7684\u7f94\u7f8a\u300b\u7372\u5f971991\u5e74\u7684\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u7537\u4e3b\u89d2\u734e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2662788;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_Hopkins>,
        <http://viaf.org/viaf/2662788>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AnthonyHopkins10TIFF.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anthony_Hopkins.
doremus_artist:e12207c0-09e4-350a-aa99-a211ff285758
owl:sameAs viaf:273379542; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/273379542>.
doremus_artist:e124a8d6-0e9d-348e-981b-06abfcbcfbc3
owl:sameAs viaf:150075137; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/150075137>.
doremus_artist:e18c5a97-7e56-3e94-a3d8-11e61b843af1
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Burbank,_California>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Rose et David Rose (Guyana). David Rose est un compositeur et acteur britannique n\u00e9 le 15 juin 1910 \u00e0 Londres (Royaume-Uni), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 23 ao\u00fbt 1990 \u00e0 Burbank (Californie)."@fr,
        "David Rose (* 15. Juni 1910 in London; \u2020 23. August 1990 in Burbank) war ein in England geborener US-amerikanischer Songwriter, Komponist und Arrangeur. Zu seinen ber\u00fchmtesten Kompositionen z\u00e4hlen The Stripper (1958), Holiday for Strings und Calypso Melody. Rose schrieb und arrangierte auch die Hintergrundmusik zu zahlreichen Fernsehserien, darunter Bonanza, Unsere kleine Farm und Abenteuer unter Wasser."@de,
        """David Rose (June 15, 1910 \u2013 August 23, 1990) was an American songwriter, composer, arranger, pianist, and orchestra leader. His most famous compositions were "The Stripper", "Holiday for Strings", and "Calypso Melody". He also wrote music for many television series, including It's a Great Life, The Tony Martin Show, Little House on the Prairie, Highway to Heaven, Bonanza, and Highway Patrol under the pseudonym "Ray Llewellyn."  Rose's work in composing music for television programs earned him four Emmys. In addition, he was musical director for The Red Skelton Show during its 21-year run on the CBS and NBC networks. He was a member of Phi Mu Alpha Sinfonia, the national fraternity for men in music."""@en,
        """David Rose (Londen, 15 juni 1910 \u2013 Burbank, 23 augustus 1990) was een Amerikaans componist, arrangeur, songwriter, pianist en orkestleider. Hij is vooral bekend geworden door zijn composities "The Stripper", "Holiday for Strings", en "Calypso Melody". Hij schreef tevens onder het pseudoniem "Ray Llewellyn" muziek voor een groot aantal televisieseries zoals It's a Great Life, The Tony Martin Show, Little House on the Prairie, Highway To Heaven, Bonanza, en Highway Patrol. Hij won in zijn carri\u00e8re vier Emmy Awards."""@nl,
        "David Rose (ur. 15 czerwca 1910 w Londynie, zm. 23 sierpnia 1990 w Burbank) \u2013 ameryka\u0144ski tw\u00f3rca s\u0142\u00f3w do piosenek, kompozytor, aran\u017cer, pianista i dyrygent pochodzenia \u017cydowskiego. Jego najbardziej znane utwory to The Stripper, Holiday for Strings i Calypso Melody. Tworzy\u0142 muzyk\u0119 do seriali telewizyjnych Domek na prerii, Autostrada do nieba, Bonanza i wielu innych pod w\u0142asnym nazwiskiem lub pod pseudonimem \u201eRay Llewellyn\u201d. Ponadto by\u0142 r\u00f3wnie\u017c dyrektorem muzycznym programu telewizyjnego Reda Skeltona, kt\u00f3ry przez 21 lat emitowano na antenach CBS i NBC. Laureat czterech nagr\u00f3d Emmy w kategoriach muzycznych. Nale\u017ca\u0142 do korporacji Phi Mu Alpha Sinfonia zrzeszaj\u0105cej muzyk\u00f3w p\u0142ci m\u0119skiej. By\u0142 pierwszym m\u0119\u017cem Judy Garland."@pl,
        "\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30ed\u30fc\u30ba\uff08David Rose, 1910\u5e746\u670815\u65e5 - 1990\u5e748\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002\u81ea\u8eab\u306e\u697d\u56e3\uff08\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30ed\u30fc\u30ba\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\uff09\u3082\u7387\u3044\u3066\u3044\u305f\u3002\u5973\u512a\u3067\u6b4c\u624b\u306e\u30b8\u30e5\u30c7\u30a3\u30fb\u30ac\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306f\u3001\u5143\u59bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54334740;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Rose_(songwriter)>,
        <http://viaf.org/viaf/54334740>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a429333f-fb1e-4158-95f1-74617c870077>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_Rose_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Rose_(songwriter)>.
doremus_artist:e195d18c-4d3a-3828-94a1-d4d8e1b6420c
owl:sameAs viaf:2659433; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2659433>.
doremus_artist:e19a80b4-6667-39ea-a138-0719cd2a255e
    dbp:birthPlace dbr:Álamos;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir M\u00e1rquez. Arturo M\u00e1rquez (n\u00e9 le 20 d\u00e9cembre 1950 \u00e0 \u00c1lamos, Sonora) est un compositeur mexicain de musique orchestrale renomm\u00e9[r\u00e9f. n\u00e9cessaire], dont la capacit\u00e9 \u00e0 int\u00e9grer les \u00e9l\u00e9ments du style musical mexicain et cubain dans ses \u0153uvres est appr\u00e9ci\u00e9e[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. En particulier, sa s\u00e9rie de Danz\u00f3nes, commenc\u00e9e au d\u00e9but des ann\u00e9es 1990, a contribu\u00e9 \u00e0 sa renomm\u00e9e internationale[r\u00e9f. n\u00e9cessaire] avec le Danz\u00f3n no2(Danz\u00f3n no. 2 (en))."@fr,
        "Arturo Marquez (ur. 20 grudnia 1950) \u2013 meksyka\u0144ski kompozytor muzyki powa\u017cnej, kt\u00f3ry w swej tw\u00f3rczo\u015bci korzysta z form muzycznych oraz stylistyki ludowej muzyki meksyka\u0144skiej i kuba\u0144skiej. Jest najbardziej znany jako tw\u00f3rca cyklu o\u015bmiu kompozycji opieraj\u0105cych si\u0119 na formie danzonu, czyli ta\u0144ca wywodz\u0105cego si\u0119 z Kuby, kt\u00f3ry wyewoluowa\u0142 z habanery."@pl,
        "Arturo M\u00e1rquez (* 20. Dezember 1950 in \u00c1lamos) ist ein mexikanischer Komponist. Er ist besonders bekannt f\u00fcr seine sinfonischen Werke, die Idiome alter mexikanischer Volksmusik in den Orchesterklang integrieren."@de,
        "Arturo M\u00e1rquez (born 20 December 1950) is a Mexican composer of orchestral music who uses musical forms and styles of his native Mexico and incorporates them into his compositions."@en,
        "Arturo M\u00e1rquez (\u00c1lamos, 20 de Dezembro de 1950) \u00e9 um famoso compositor mexicano."@pt,
        "Arturo M\u00e1rquez Navarro (n. \u00c1lamos, Sonora, 20 de diciembre de 1950) es un compositor mexicano reconocido por utilizar formas y estilos musicales mexicanos e incorporarlos en sus composiciones. Fue galardonado en 2009 con el Premio Nacional de Bellas Artes de M\u00e9xico."@es,
        "\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30ed\u30fb\u30de\u30eb\u30b1\u30b9\u30fb\u30ca\u30d0\u30ed\uff08Arturo M\u00e1rquez Navarro, 1950\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30ed\u30fb\u30de\u30eb\u30b1\u30b9\u306e\u540d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u4eba\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u3088\u304f\u6f14\u594f\u3055\u308c\u308b\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4eba\u6c17\u697d\u66f2\u306e\uff11\u3064\u300c\u30c0\u30f3\u30bd\u30f3\u30fb\u30cc\u30e1\u30ed\u30fb\u30c9\u30b9\u300d\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119973094;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arturo_M\u00e1rquez>,
        <http://viaf.org/viaf/119973094>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6f85af9c-e24a-45fd-9f39-762e18e55bd7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arturo_Márquez.
doremus_artist:e1af77bb-6a16-3fe7-9916-39086b8f24a8
owl:sameAs viaf:119675669; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119675669>.
doremus_artist:e1af7cdf-18f3-3158-a4c9-0d0b39ab7d56
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Lambert Orkis (* 1946 in Philadelphia, PA) ist ein US-amerikanischer Pianist. Der vielseitige K\u00fcnstler tritt vorwiegend als Begleiter anderer Instrumentalisten und als Kammermusiker auf, aber auch als Solist. Er spielt sowohl auf historischen Instrumenten als auch auf modernen Fl\u00fcgeln. Seine Bandbreite reicht vom klassischen Repertoire bis zu zeitgen\u00f6ssischer Musik. Am Boyer College der Temple University in Philadelphia hat er eine Professur inne. Die Komponisten George Crumb, Richard Wernick und James Primrosch schufen eigene Werke f\u00fcr Lambert Orkis."@de,
        """Lambert Orkis (born 1946, Philadelphia) is an American United States-based internationally accomplished classical pianist. His career has been based on many differing roles: ranging from being the pianist of choice for Anne-Sophie Mutter for works of piano and violin chamber music since 1988 (mainly containing sonatas for violin and piano by Beethoven, Mozart, Brahms, and Schubert). For their interpretation of the Beethoven and Mozart violin sonatas, the duo was honored by a German Grammy rsp. and by a French "choc de l\u2019ann\u00e9e"."""@en;
    owl:sameAs viaf:62710978;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lambert_Orkis>,
        <http://viaf.org/viaf/62710978>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lambert_Orkis.
doremus_artist:e1b78568-5dea-3657-a1e9-6f7ff2d612b3
owl:sameAs viaf:71582806; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71582806>.
doremus_artist:e28af447-88ab-3344-a807-3a50129ee458
owl:sameAs viaf:29787453; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29787453>.
doremus_artist:e29b6660-5809-3da0-ad4c-5f89083ef5b5
    rdfs:comment
        "Albert de Klerk n\u00e9 le 4 octobre 1917 \u00e0 Haarlem (Pays-Bas), mort le 2 d\u00e9cembre 1998 \u00e0 Amsterdam est un organiste et compositeur n\u00e9erlandais."@fr;
    owl:sameAs viaf:64273067;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Albert_de_Klerk>,
        <http://viaf.org/viaf/64273067>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5e7fca64-3e84-48b5-9d56-dceec4953ab7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Albert_de_Klerk_(1917-1998).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Albert_de_Klerk.
doremus_artist:e2ac8bc4-7e4f-3413-9de1-2195e2eff906
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kansas_City,_Missouri>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_London,_New_Hampshire>;
    rdfs:comment
        "Robert Brookmeyer (Kansas City (Kansas), 19 de diciembre de 1929, - 16 de diciembre de 2011), fue un trombonista, pianista, compositor y arreglista norteamericano de jazz. A partir de 1951 inicia su carrera como jazzman, tocando entre otros con las bandas de Louis Prima, Claude Thornhill, Terry Gibbs y Woody Herman. Colabor\u00f3 asiduamente con Stan Getz, con quien viaja a Europa, y con Jimmy Giuffre (1957-1958). Despu\u00e9s, en 1960, se une a Gerry Mulligan; m\u00e1s tarde, toca junto a Clark Terry (1961-1965) y la big band de Thad Jones-Mel Lewis, siendo su principal arreglista (1966). Se traslada a Los \u00c1ngeles (California) en 1968 y, ya en los a\u00f1os 1970, toca nuevamente con Jones-Lewis, Mulligan y Jim Hall, aparte de liderar su propio grupo."@es,
        """Robert Edward "Bob" Brookmeyer (December 19, 1929 \u2013 December 15, 2011) was an American jazz valve trombonist, pianist, arranger, and composer. Born in Kansas City, Missouri, Brookmeyer first gained widespread public attention as a member of Gerry Mulligan's quartet from 1954 to 1957. He later worked with Jimmy Giuffre, before rejoining Mulligan's Concert Jazz Band. He garnered 8 Grammy Award nominations during his lifetime."""@en,
        "Robert Edward Brookmeyer, n\u00e9 le 19 d\u00e9cembre 1929 \u00e0 Kansas City (Missouri) et mort le 15 d\u00e9cembre 2011, est un tromboniste, pianiste, compositeur et arrangeur de jazz am\u00e9ricain."@fr,
        "Robert \u201eBob\u201c Brookmeyer (* 19. Dezember 1929 in Kansas City, Missouri; \u2020 15. Dezember 2011) war ein US-amerikanischer Jazz-Musiker (Posaune, Piano), Arrangeur und Komponist."@de,
        "Robert \u201eBob\u201d Brookmeyer (ur. 19 grudnia 1929 w Kansas City, zm. 15 grudnia 2011 w New London w stanie New Hampshire) \u2013 ameryka\u0144ski puzonista i pianista jazzowy, kompozytor, aran\u017cer i nauczyciel akademicki. Laureat NEA Jazz Masters Award 2006."@pl,
        "\u30dc\u30d6\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\uff08Bob Brookmeyer\u3001\u672c\u540d\uff1aRobert Edward Brookmeyer\u30011929\u5e7412\u670819\u65e5 - 2011\u5e7412\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30c8\u30ed\u30f3\u30dc\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u7de8\u66f2\u5bb6\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30df\u30ba\u30fc\u30ea\u5dde\u30ab\u30f3\u30b6\u30b9\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3\u30fc\u751f\u307e\u308c\u3002\u30b8\u30a7\u30ea\u30fc\u30fb\u30de\u30ea\u30ac\u30f3\u306e\u56db\u91cd\u594f\u306b1954\u5e74\u304b\u30891957\u5e74\u306b\u3044\u305f\u3068\u304d\u306b\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30b8\u30df\u30fc\u30fb\u30b8\u30e5\u30d5\u30ea\u30fc\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3001\u30de\u30ea\u30ac\u30f3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u7528\u30b8\u30e3\u30ba\u30d0\u30f3\u30c9\u306b\u5fa9\u5e30\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56795511;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bob_Brookmeyer>,
        <http://viaf.org/viaf/56795511>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9d1b5faa-96b9-4061-b1e9-1fb9cd74ab66>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Clark_Terry-Bob_Brookmeyer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bob_Brookmeyer.
doremus_artist:e37fbf46-1e56-3799-a8b3-ef8bd50be7d7
owl:sameAs viaf:76032502; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76032502>.
doremus_artist:e4279c72-5e2a-32a1-a112-de830e6823b7
    dbp:birthPlace dbr:Vaasa;
    dbp:deathPlace dbr:Vyborg;
    rdfs:comment
        """Toivo Kuula (* 7. Juli 1883 in Alavus, Vaasa; \u2020 18. Mai 1918 in Viipuri) war ein finnischer Komponist. Seine Werke sind stark von Jean Sibelius und Gabriel Faur\u00e9 beeinflusst. Man kann in einigen seiner Werke eine Verschmelzung des finnischen mit dem franz\u00f6sischen Impressionismus h\u00f6ren. Sein \u0152uvre ist gro\u00df und reicht von Werken f\u00fcr Klavier \u00fcber Kammermusik zu gro\u00dfbesetzten Chorwerken (zum Beispiel "Stabat mater"). Kuula wurde 1918 von einem konservativen Offizier bei einem Streit erschossen."""@de,
        "Toivo Kuula (Vaasa, 7 juli 1883 \u2013 Viipuri 18 mei 1918) was een Finse componist en fel voorstander van de Finse onafhankelijkheid. Finland vormde tijdens zijn gehele leven een groothertogdom in unie met Rusland. Kuula is in zijn muziek nauwelijks losgekomen van zijn woonomgeving; Ostrobothnia. In 1918 kwam Kuula te overlijden als gevolg van een schietincident; 18 dagen nadat hij getroffen was op Walpurgisnacht om de zege in de Finse Burgeroorlog te vieren. Toivo Kuula had als tweede vrouw zangeres Alma Silventoinen, waarmee hij ook optrad."@nl,
        "Toivo Kuula est un compositeur et chef d'orchestre finlandais, n\u00e9 \u00e0 Vaasa (ou Alavus selon les sources) le 7 juillet 1883, mort le 18 mai 1918 \u00e0 Viipuri, aujourd'hui Vyborg en Russie."@fr,
        "Toivo Timoteus Kuula (1883, Vaasa \u2013 1918, Viipuri) fue un compositor y director de orquesta de Finlandia. Posee una larga producci\u00f3n de obras corales y vocales de amplio car\u00e1cter mel\u00f3dico. Su trabajo instrumental incluye las suites para orquesta Ostrobothnian, una sonata para viol\u00edn, un tr\u00edo con piano y una sinfon\u00eda inacabada. Su obra mayor es el Stabat Mater. Falleci\u00f3 de un tiro durante celebraciones de la guerra civil de su pa\u00eds."@es,
        "Toivo Timoteus Kuula (7 July 1883, Vaasa \u2013 18 May 1918, Viipuri) was a Finnish composer and conductor of the late-Romantic and early-modern periods, who emerged in the wake of Jean Sibelius, under whom he studied privately from 1906 to 1908. The core of Kuula's oeuvre are his many works for voice and orchestra, in particular the Stabat mater (1914\u201318; completed by Madetoja), The Sea-Bathing Maidens (1910), Son of a Slave (1910), and The Maiden and the Boyar's Son (1912). In addition he also composed to Ostrobothnian Suites for orchestra and left an unfinished symphony at the time of his death in 1918."@en,
        "\u0422\u043e\u0301\u0439\u0432\u043e \u0422\u0438\u043c\u043e\u0442\u0435\u0443\u0441 \u041a\u0443\u0301\u0443\u043b\u0430 (\u0444\u0438\u043d. Toivo Timoteus Kuula; 7 \u0438\u044e\u043b\u044f 1883, \u0412\u0430\u0437\u0430, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 18 \u043c\u0430\u044f 1918, \u0412\u044b\u0431\u043e\u0440\u0433, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u044f\u0440\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043e\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u044b. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435 \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u0435, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0438 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435. \u0412\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0443\u0447\u0451\u0431\u044b \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0412\u0430\u0430\u0441\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0432 \u041e\u0443\u043b\u0443. \u0412 1912 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u0441 1916 \u043f\u043e 1918 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0443\u044e \u0436\u0435 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0441\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435."@ru,
        "\u30c8\u30a4\u30f4\u30a9\u30fb\u30af\u30fc\u30e9\uff08Toivo Timoteus Kuula, 1883\u5e747\u67087\u65e5 \u30f4\u30a1\u30fc\u30b5 - 1918\u5e745\u670818\u65e5 \u30f4\u30a3\u30fc\u30d7\u30ea\uff09\u306f\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u5730\u65b9\u306e\u8ca7\u3057\u3044\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3076\u304b\u305f\u308f\u3089\u30d1\u30ea\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u697d\u6d3e\u306e\u6d17\u793c\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021918\u5e74\u306b\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u5185\u6226\u306b\u304a\u3051\u308b\u767d\u8ecd\u306e\u52dd\u5229\u3092\u795d\u3046\u30db\u30c6\u30eb\u306e\u9152\u5bb4\u3067\u3001\u9154\u3063\u305f\u72d9\u6483\u5175\u306b\u53e3\u8ad6\u3092\u4ed5\u5411\u3051\u3089\u308c\u305f\u672b\u306b\u3001\u982d\u3092\u6483\u3061\u629c\u304b\u308c\u3066\u6bba\u5bb3\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30af\u30fc\u30e9\u306e\u4f5c\u98a8\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u591a\u5f69\u306a\u81ea\u7136\u3084\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u306e\u60c5\u71b1\u7684\u306a\u6c17\u8cea\u3092\u53cd\u6620\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u8074\u304d\u624b\u306b\u6df1\u3044\u9ad8\u63da\u611f\u3092\u3082\u305f\u3089\u3059\u3082\u306e\u3068\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300c\u30af\u30fc\u30e9\u306e\u697d\u66f2\u4e00\u89a7\u300d\u3082\u53c2\u7167"@ja;
    owl:sameAs viaf:24790952;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Toivo_Kuula>,
        <http://viaf.org/viaf/24790952>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b448240c-4be0-4e4b-8e5e-923d672cf909>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KuulaT.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Toivo_Kuula.
doremus_artist:e4b89d10-5a94-3d68-9d2c-885624f20dee
    dbp:birthPlace dbr:Netherlands;
    rdfs:comment
        "Frank Schildt (born January 15, 1916, in The Hague, Netherlands) was a self-taught singer-musician. He learned to play guitar after high school, playing for friends and acquaintances at places such as youth hostels. He did not play professionally until after World War II. At first he played to entertain troops. He was paid with food and cigarettes as money had no real value immediately after the war. In 1946 he and a friend went on the road, playing in bars, nightclubs, hotels, and restaurants throughout Europe. In December 1949 he settled in Paris, France where he played regularly at a club called Milord l'Arsouille. In 1955 he became the Artistic Director of a cave-style club on the Left Bank called The Tabou. It was the first existentialist cave and attracted many foreigners. There he m"@en;
    owl:sameAs viaf:206022720;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Schildt>,
        <http://viaf.org/viaf/206022720>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frank_Schildt.
doremus_artist:e53066f5-932a-3a4c-aa1c-52d3f1935ebc
owl:sameAs viaf:54340428; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54340428>.
doremus_artist:e7fe69b9-9a85-3d34-90ed-5f934708d8ca
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "B\u00e9la Anton Leo\u0161 Fleck (born July 10, 1958) is an American banjo player. Widely acknowledged as one of the world's most innovative and technically proficient banjo players, he is best known for his work with the bands New Grass Revival and B\u00e9la Fleck and the Flecktones."@en,
        "B\u00e9la Anton Leo\u0161 Fleck (nacido el 10 de julio de 1958) es un int\u00e9rprete de banjo estadounidense. Ampliamente conocido como uno de los int\u00e9rpretes de banjo m\u00e1s innovativo y t\u00e9cnicamente competente. Es conocido por su trabajo en los grupos New Grass Revival y B\u00e9la Fleck and the Flecktones. Fleck naci\u00f3 en Nueva York y recibi\u00f3 el nombre de B\u00e9la en homenaje a B\u00e9la Bart\u00f3k. Comenz\u00f3 a tocar el banjo cuando era s\u00f3lo un adolescente. Asisti\u00f3 a la High School of Music and Art de Nueva York, donde trabaj\u00f3 en la adaptaci\u00f3n del bebop al banjo. A finales de 1989 form\u00f3 The Flecktones, banda que lanz\u00f3 su primer \u00e1lbum en 1990."@es,
        "B\u00e9la Anton Leo\u0161 Fleck est un joueur de banjo am\u00e9ricain n\u00e9 le 10 juillet 1958 \u00e0 New York) qui est \u00e9galement connu pour son groupe B\u00e9la Fleck and the Flecktones. Il est actuellement consid\u00e9r\u00e9 comme le plus grand joueur de banjo de son \u00e9poque[r\u00e9f. souhait\u00e9e].\u00c0 l'instar d'un Mark Knopfler pour la guitare[r\u00e9f. souhait\u00e9e], Fleck est un gaucher qui joue de son instrument comme un droitier."@fr,
        "B\u00e9la Fleck (* 10. Juli 1958 in New York) ist ein US-amerikanischer Bluegrass- und Jazz-Musiker. B\u00e9la Fleck begann schon in fr\u00fcher Kindheit, Folk-Gitarre zu spielen. Als er 15 Jahre alt war, bekam er von seinem Gro\u00dfvater ein Banjo geschenkt. Seitdem ist das Banjo sein Hauptinstrument. Fleck spielt mit Bands und Musikern verschiedener Sparten. Von 1981 bis 1989 war er Mitglied von New Grass Revival. Er ist der Bandleader der Flecktones (unter anderem mit Victor Wooten), arbeitete aber zusammen mit Edgar Meyer an einigen Ver\u00f6ffentlichungen auf Sony Classical."@de,
        "B\u00e9la Fleck (New York, 10 juli 1958) is een Amerikaans banjospeler, componist, arrangeur en bandleider. Hij is vooral bekend van zijn werk met zijn in 1988 gevormde band B\u00e9la Fleck and the Flecktones, dat hij zelf beschrijft als een mengsel van akoestische en elektronische muziek geworteld in folk, bluegrass, funk en jazz In 1988 werd Fleck ook voor het eerst genomineerd voor een Grammy Award en sindsdien heeft hij verscheidene van deze prijzen gewonnen, onder andere met de Flecktones in 1996 en 2000."@nl,
        """B\u00e9la Fleck (Nova Iorque, Nova Iorque, 10 de Julho de 1958) \u00e9 um tocador de banjo. \u00c9 mais conhecido pelo trabalho junto com sua banda B\u00e9la Fleck and the Flecktones, que \u00e9 descrito como uma "mistura de m\u00fasica ac\u00fastica com eletr\u00f4nica com v\u00e1rias influ\u00eancias da m\u00fasica folk e bluegrass t\u00e3o como o funk e o jazz"."""@pt,
        "B\u00e9la Fleck (ur. 10 lipca 1958 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski wirtuoz gry na banjo. Jest najbardziej znany ze swoich wyst\u0119p\u00f3w z grup\u0105 B\u00e9la Fleck and the Flecktones, kt\u00f3re opisa\u0142 jako \u201emieszank\u0119 akustycznej i elektronicznej muzyki z folkowymi i bluegrassowymi korzeniami oraz funkiem i jazzem. Wyst\u0119powa\u0142 m.in. w Warszawie na Warsaw Summer Jazz Days."@pl,
        "Il suo modo di suonare il banjo \u00e8 un modo rivoluzionario, e si avvicina molto a sonorit\u00e0 nuove e sperimentali. Frequenta la High School of Music and Arts di New York, dove per\u00f2 non \u00e8 previsto l'insegnamento del banjo come strumento musicale e allora deve approfondirne lo studio esternamente all'accademia. Vivendo a New York ha la possibilit\u00e0 di provare varie esperienze musicali, ma quella che lo former\u00e0 di pi\u00f9 sar\u00e0 il concerto con Chick Corea e Stanley Clarke. In seguito sar\u00e0 interessato in varie collaborazioni musicali importanti e nel 1988 former\u00e0 il gruppo B\u00e9la Fleck and the Flecktones."@it,
        "\u30d9\u30e9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30ec\u30aa\u30b9\u30fb\u30d5\u30ec\u30c3\u30af(B\u00e9la Anton Leo\u0161 Fleck, 06/10/1958 - )\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30d0\u30f3\u30b8\u30e7\u30fc\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u3002 \u4e16\u754c\u3067\u6700\u3082\u9769\u65b0\u7684\u3067\u6280\u5de7\u7684\u306a\u30d0\u30f3\u30b8\u30e7\u30fc\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001 \u30cb\u30e5\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\u30fb\u30ea\u30d0\u30a4\u30d0\u30eb\u3084\u30d9\u30e9\u30fb\u30d5\u30ec\u30c3\u30af\uff06\u30d5\u30ec\u30c3\u30af\u30c8\u30fc\u30f3\u30ba\u3068\u3044\u3063\u305f\u30d0\u30f3\u30c9\u3067\u306e\u6d3b\u52d5\u3067\u3082\u5e83\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14966291;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Fleck>,
        <http://viaf.org/viaf/14966291>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e1a889b7-5e45-447f-baa0-b9c6cbc0d39f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Belafleck.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Béla_Fleck.
doremus_artist:e82d7096-3881-34f8-bcf5-245211a04a04
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Carmel-by-the-Sea,_California>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Farina. Richard George Fari\u00f1a (8 mars 1937 \u00e0 Brooklyn \u2013 30 avril 1966 (\u00e0 29 ans) \u00e0 Carmel-by-the-Sea) \u00e9tait un auteur et un chanteur de folk am\u00e9ricain. Il \u00e9tait une figure de la contre-culture et de la sc\u00e8ne folk rock du d\u00e9but au milieu des ann\u00e9es 1960. Il \u00e9tait l'ami de Thomas Pynchon, qu'il avait rencontr\u00e9 \u00e0 l'universit\u00e9 de Cornell."@fr,
        "Fu una figura di rilievo nel panorama della controcultura della prima met\u00e0 degli anni sessanta e nella nascente scena folk rock."@it,
        "Richard Fari\u00f1a (* 8. M\u00e4rz 1937 in Brooklyn, New York; \u2020 30. April 1966 in Carmel, Kalifornien) war ein amerikanischer Schriftsteller und Musiker."@de,
        "Richard Fari\u00f1a (ur. 8 marca 1937 roku, zm. 30 kwietnia 1966 roku) \u2013 ameryka\u0144ski pie\u015bniarz folkowy i pisarz. Jego jedyna powie\u015b\u0107, wydana na dwa dni przed \u015bmierci\u0105 w wypadku motocyklowym,  Been Down So Long It Looks Like Up to Me wywar\u0142a du\u017cy wp\u0142yw na tw\u00f3rczo\u015b\u0107 jego przyjaciela Thomasa Pynchona, kt\u00f3ry zadedykowa\u0142 mu swoj\u0105 T\u0119cz\u0119 grawitacji. Pynchon by\u0142 jego dru\u017cb\u0105 na \u015blubie z Mimi Baez, m\u0142odsz\u0105 siostr\u0105 Joan Baez. Po tragicznej \u015bmierci Fari\u00f1y Joan Baez po\u015bwi\u0119ci\u0142a mu piosenk\u0119 Sweet Sir Galahad.  Been Down So Long It Looks Like Up to Me to powie\u015b\u0107 \u0142otrzykowska, kt\u00f3rej akcja rozgrywa si\u0119 na Dzikim Zachodzie, Kubie w czasie rewolucji i na Cornell University. W latach 60. zyska\u0142a status kultowej[potrzebny przypis]."@pl,
        "Richard George Fari\u00f1a (March 8, 1937 \u2013 April 30, 1966) was an American folksinger, songwriter, poet and novelist."@en,
        "\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30d5\u30a1\u30ea\u30fc\u30cb\u30e3\uff08Richard Fari\u00f1a\u30011937\u5e743\u67088\u65e5 - 1966\u5e744\u670830\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u4f5c\u5bb6\u3067\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3002\u9ece\u660e\u671f\u304b\u308960\u5e74\u4ee3\u4e2d\u9803\u307e\u3067\u306e\u30ab\u30a6\u30f3\u30bf\u30fc\u30ab\u30eb\u30c1\u30e3\u30fc\u3068\u3001\u540c\u6642\u4ee3\u306b\u8208\u308a\u59cb\u3081\u305f\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30ed\u30c3\u30af\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4eba\u7269\u3002\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30d4\u30f3\u30c1\u30e7\u30f3\u306e\u300e\u91cd\u529b\u306e\u8679\u300f\u306f\u5f7c\u306b\u6367\u3052\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14977950;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Fari\u00f1a>,
        <http://viaf.org/viaf/14977950>,
        <https://musicbrainz.org/artist/83cedec7-f8e6-4926-a051-351ea401535c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Fariña.
doremus_artist:e86966bf-127d-32fa-a0af-adf0d20a2d68
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chattanooga,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Norman Blake (* 10. M\u00e4rz 1938 in Chattanooga, Tennessee) ist ein amerikanischer Musiker, S\u00e4nger und Songwriter. In seiner mehr als 50 Jahren andauernden Karriere spielte er in mehreren Folk- und Country-Bands. Er ist einer der Hauptakteure des Bluegrass-Comebacks der 1970er Jahre. Zusammen mit seiner Frau Nancy Blake nimmt er noch immer Alben auf und gibt Konzerte."@de,
        "Norman Blake (born March 10, 1938, Chattanooga, Tennessee, United States) is an American instrumentalist, vocalist, and songwriter. In a career spanning more than 60 years Blake has played in a number of folk and country groups. He is considered one of the leading figures in the bluegrass revival of the 1970s and is still active today, playing concert dates and making albums with his wife Nancy Blake."@en;
    owl:sameAs viaf:85762376;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norman_Blake_(American_musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/85762376>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Norman_Blake_(American_musician)>.
doremus_artist:e8790a68-2730-30af-9169-eba0e39ce0f6
owl:sameAs viaf:22329361; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22329361>.
doremus_artist:e92d49f0-3e36-33a8-940e-adf3782b9ca4
    dbp:birthPlace dbr:County_Dublin;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u0648\u0628 \u062c\u064a\u0644\u062f\u0648\u0641 \u0623\u0648 \u0628\u0648\u0628 \u063a\u064a\u0644\u062f\u0648\u0641 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Bob Geldof) \u0645\u063a\u0646\u064a\u060c \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a \u0648\u0644\u062f \u0633\u0646\u0629 1951 \u0642\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0627\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629 \u062f\u0628\u0644\u0646 \u0648\u064a\u0639\u0631\u0641 \u0627\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0646\u062c\u0627\u062d\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0628\u0627\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0646\u0634\u0627\u0637\u0647 \u0627\u0644\u062d\u0642\u0648\u0642\u064a ."@ar,
        "Bob Geldof KBE (D\u00fan Laoghaire, 5 de Outubro de 1951) \u00e9 um cantor, compositor e humanista irland\u00eas."@pt,
        "Robert Frederick Xenon (Bob) Geldof (Dublin, 5 oktober 1951) is een Ierse zanger, filantroop en liedjesschrijver. Hij werd tijdens de jaren 70 bekend als frontzanger van the Boomtown Rats. Zijn internationale faam nam aanzienlijk toe dankzij zijn liefdadigheidsconcerten Live Aid (1985) en Live 8 (2005)."@nl,
        "Robert Frederick Xenon \u2018Bob\u2019 Geldof, irl. Roibeard Mac Giolla Dhuibh (ur. 5 pa\u017adziernika 1951 w Dublinie) \u2013 irlandzki wokalista, autor tekst\u00f3w piosenek, aktor (zagra\u0142 g\u0142\u00f3wn\u0105 rol\u0119 Pinka w filmie Alana Parkera \u015aciana), dzia\u0142acz spo\u0142eczny i biznesmen."@pl,
        "Robert Frederick Zenon \"Bob\" Geldof, KBE (born 5 October 1951), is an Irish singer, songwriter, author, occasional actor, and political activist. He rose to prominence as the lead singer of the Irish rock band The Boomtown Rats in the late 1970s and early 1980s, alongside the punk rock movement. The band had hits with his compositions \"Rat Trap\" and \"I Don't Like Mondays\". He co-wrote \"Do They Know It's Christmas?\", one of the best-selling singles of all time, and starred in Pink Floyd's 1982 film Pink Floyd \u2013 The Wall as \"Pink.\""@en,
        """Robert Frederick Zenon "Bob" Geldof, KBE (honorario) (* el 5 de octubre de 1951 en D\u00fan Laoghaire) es un cantante, compositor, actor y activista pol\u00edtico irland\u00e9s."""@es,
        "Robert Frederick Zenon Geldof, dit Bob Geldof est un chanteur, auteur-compositeur, acteur et militant politique irlandais. N\u00e9 le 5 octobre 1951 , \u00e0 D\u00fan Laoghaire dans le comt\u00e9 de Dublin, il est tout d'abord le chanteur des Boomtown Rats, puis l'organisateur du Live Aid en 1985 et de plusieurs concerts de charit\u00e9, et incarne \u00e9galement le r\u00f4le de Pink, personnage \u00e0 la d\u00e9rive, dans le film The Wall d'Alan Parker, qui reprend les chansons de l'album \u00e9ponyme des Pink Floyd."@fr,
        "Robert \u201eBob\u201c Frederick Zenon Geldof, KBE (* 5. Oktober 1951 in D\u00fan Laoghaire, Irland) ist ein irischer Rockmusiker, der neben seiner musikalischen Karriere seit den 1980er Jahren auch f\u00fcr die Initiierung der Live-Aid-Konzerte sowie f\u00fcr sein sozialpolitisches Engagement gegen die weltweite Armutsentwicklung und f\u00fcr die Entschuldung der sogenannten Dritten Welt einer breiteren \u00d6ffentlichkeit bekannt wurde."@de,
        "\u0411\u043e\u0431 \u0413\u0435\u043b\u0434\u043e\u0444 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bob Geldof, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a \u0417\u0438\u043d\u043e\u043d \u0413\u0435\u043b\u0434\u043e\u0444 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robert Frederick Zenon Geldof); \u0440\u043e\u0434. 5 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1951, \u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0412 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043d\u043a-\u0440\u043e\u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b The Boomtown Rats (\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0430\u0434\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u0432 1986 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443). \u0428\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0413\u0435\u043b\u0434\u043e\u0444\u043e\u043c \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0430\u044f \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0421\u0442\u0435\u043d\u0430\u00bb \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Pink Floyd. \u0412 1984 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u0438 \u041c\u0438\u0434\u0436 \u042e\u0440 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 Band Aid \u0434\u043b\u044f \u0441\u0431\u043e\u0440\u0430 \u0434\u0435\u043d\u0435\u0433 \u0432 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c \u0434\u0435\u0442\u044f\u043c \u042d\u0444\u0438\u043e\u043f\u0438\u0438, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e, \u0432 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0438\u043c\u0438 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u00abLive Aid\u00bb. \u0412 2005 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c \u00abLive 8\u00bb, \u043f\u0440\u043e\u0448\u0435\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0435\u0440\u043a\u0438. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u0430\u043b \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0435 ONE Campaign, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a"@ru,
        "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30bc\u30ce\u30f3\u30fb\u30b2\u30eb\u30c9\u30d5 KBE\uff08Bob Geldof\u3001\u672c\u540d\uff1aRobert Frederick Xenon Geldof KBE, 1951\u5e7410\u67085\u65e5 - \uff09\u30ca\u30a4\u30c8\u52f2\u7235\u58eb\u306f\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u4ff3\u512a\u3001\u653f\u6cbb\u6d3b\u52d5\u5bb6\u3002\u30d6\u30fc\u30e0\u30bf\u30a6\u30f3\u30fb\u30e9\u30c3\u30c4\u306e\u30dc\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u3002"@ja,
        "\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u5f17\u96f7\u5fb7\u91cc\u514b\u00b7\u6c19\u00b7\u683c\u5c14\u591a\u592b\uff0cKBE \uff08Robert Frederick Xenon Geldof\uff0c1951\u5e7410\u67085\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u90fd\u67cf\u6797\u7684\u5f53\u6765\u745e\uff0c\u540c\u65f6\u5177\u6709\u7231\u5c14\u5170\u548c\u6bd4\u5229\u65f6\u8840\u7edf\u3002\u4ed6\u4e00\u822c\u88ab\u79f0\u4e3a\u9c8d\u52c3\u00b7\u683c\u5c14\u591a\u592b\uff08Bob Geldof\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4e2a\u7231\u5c14\u5170\u6b4c\u624b\uff0c\u6b4c\u66f2\u4f5c\u5bb6\uff0c\u6f14\u54e1\u548c\u653f\u6cbb\u6d3b\u52a8\u5bb6\u3002\u4ed6\u6700\u4e3a\u4eba\u6240\u77e5\u7684\u662f\u4e8b\u60c5\u662f\u7ec4\u7ec7\u4e861985\u5e74\u7684Live Aid\u6148\u5584\u6f14\u5531\u4f1a\u4ee5\u53ca2005\u5e74\u7684Live 8\u6f14\u5531\u4f1a\u3002\u6b64\u5916\uff0c\u4ed6\u4e5f\u662f1982\u5e74\u7684\u97f3\u4e50\u7535\u5f71\u300a\u5899\u300b\u7684\u4e3b\u6f14\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14789051;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bob_Geldof>,
        <http://viaf.org/viaf/14789051>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BobGeldof2014_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bob_Geldof.
doremus_artist:e9d61464-d478-36b1-ab02-3611312783d9
    dbp:birthPlace dbr:Mococa;
    rdfs:comment
        "S\u00e9rgio Assad (Mococa, 26 de dezembro 1952) \u00e9 um arranjador, compositor e violonista cl\u00e1ssico brasileiro."@pt,
        "S\u00e9rgio Assad (Mococa, S\u00e3o Paulo, 26 de diciembre de 1952) es un guitarrista, compositor y arreglista Brasile\u00f1o quien se presenta regularmente con su hermano, Odair Assad, con el d\u00fao Los hermanos Assad. Su debut en los Estados Unidos se dio en Nueva York en 1969, aunque ya se hab\u00edan presentado anteriormente en su natal Brasil. Ha hecho numerosas transcripciones y arreglos para dos guitarras y para guitarra sola, incluyendo m\u00fasica de Astor Piazzolla. Sergio estudi\u00f3 guitarra cl\u00e1sica con Monina Tavora (una alumna de Andr\u00e9s Segovia) por siete a\u00f1os. La hermana de Sergio y de Odair Badi, tambi\u00e9n es guitarrista cl\u00e1sico."@es,
        "S\u00e9rgio Assad (born 26 December 1952) is a Brazilian guitarist, composer, and arranger who often performs with his brother, Odair Assad in the guitar duo S\u00e9rgio and Odair Assad, commonly referred to as Assad Brothers or Duo Assad. Their younger sister Badi Assad, is also guitarist."@en,
        "S\u00e9rgio AssadFichier:S\u00e9rgio Assad.jpg S\u00e9rgio Assad n\u00e9 le 26 d\u00e9cembre 1952 \u00e0 Mococa, est un guitariste et compositeur br\u00e9silien issu d'une famille d'origine libanaise. Le jeune Sergio suit avec son jeune fr\u00e8re Odair Assad l'enseignement de Monina Tavora, guitariste argentine, disciple d\u2019Andr\u00e9s Segovia."@fr,
        "\u30bb\u30eb\u30b8\u30aa\u30fb\u30a2\u30b5\u30c9\uff08Sergio Assad, 1952\u5e7412\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30fb\u30ae\u30bf\u30fc\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3002 \u5f1f\u306e\u30aa\u30c0\u30a4\u30eb\u30fb\u30a2\u30b5\u30c9\u3068\u300c\u30a2\u30b5\u30c9\u5144\u5f1f\u300d\u306e\u540d\u3067\u3057\u3070\u3057\u3070\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u306e\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u306f1969\u5e74\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u305d\u308c\u4ee5\u524d\u306b\u6545\u90f7\u306e\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u3067\u3059\u3067\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u30a2\u30b9\u30c8\u30eb\u30fb\u30d4\u30a2\u30bd\u30e9\u3092\u542b\u3080\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u30ae\u30bf\u30fc\u72ec\u594f\u3084\u30ae\u30bf\u30fc\u4e8c\u91cd\u594f\u306e\u305f\u3081\u306b\u7de8\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30b9\u30fb\u30bb\u30b4\u30d3\u30a2\u306e\u5b6b\u5f1f\u5b50\u306b\u3042\u305f\u308b\u3002\u30bb\u30eb\u30b8\u30aa\u3068\u30aa\u30c0\u30a4\u30eb\u306e\u59b9\u306e\u30d0\u30c7\u30a3\u30fb\u30a2\u30b5\u30c9\u3082\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30ae\u30bf\u30fc\u594f\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12499604;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/S\u00e9rgio_Assad>,
        <http://viaf.org/viaf/12499604>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6dfe40b1-c16b-42f4-950a-2fab67dd4277>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sérgio_Assad.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sérgio_Assad.
doremus_artist:ea204e1b-3f5f-3fbb-b86f-b1f48031fe61
owl:sameAs viaf:31241005; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31241005>.
doremus_artist:ea53b944-b5ee-3cbc-9b2b-aac36a5f9adb
    dbp:birthPlace dbr:Schöneberg;
    dbp:deathPlace dbr:Ebersteinburg;
    rdfs:comment
        "Gustav Heinrich Ernst Martin Wilhelm Furtw\u00e4ngler /\u02c8v\u026al.h\u025blm \u02c8f\u028art.\u02ccv\u025b\u014b.l\u0259r/, n\u00e9 le 25 janvier 1886 \u00e0 Berlin et mort le 30 novembre 1954 \u00e0 Baden-Baden, est un chef d'orchestre et compositeur allemand. Wilhelm Furtw\u00e4ngler fut l'un des plus importants chefs d'orchestre de l'histoire de la musique classique occidentale, notamment gr\u00e2ce \u00e0 ses interpr\u00e9tations de la musique symphonique allemande et autrichienne qui font encore r\u00e9f\u00e9rence pour les musicologues et les interpr\u00e8tes actuels."@fr,
        "Wilhelm Furtw\u00e4ngler (* 25. Januar 1886 in Sch\u00f6neberg; \u2020 30. November 1954 in Ebersteinburg bei Baden-Baden; beigesetzt auf dem Bergfriedhof in Heidelberg) war ein deutscher Dirigent und Komponist. Er gilt als einer der bedeutendsten Dirigenten des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Wilhelm Furtw\u00e4ngler (25 de enero de 1886, Berl\u00edn-30 de noviembre de 1954, Baden-Baden) fue un director de orquesta y compositor alem\u00e1n, considerado uno de los m\u00e1s notables del siglo XX."@es,
        "Wilhelm Furtw\u00e4ngler (Berlijn, 25 januari 1886 \u2013 Baden-Baden, 30 november 1954) was een Duits dirigent en componist.Hij geldt als een der grootste orkestleiders van zijn tijd, vooral als vertolker van de Duitse romantische muziek."@nl,
        "Wilhelm Furtw\u00e4ngler (Berlim, 25 de janeiro de 1886 \u2014 Ebersteinburg, 30 de novembro de 1954) foi um maestro e compositor alem\u00e3o, considerado um dos maiores regentes do s\u00e9culo XX. Foi titular da Orquestra Filarm\u00f4nica de Berlim durante o per\u00edodo nazista da hist\u00f3ria da Alemanha."@pt,
        "Wilhelm Furtw\u00e4ngler (January 25, 1886 \u2013 November 30, 1954) was a German conductor and composer. He is considered to be one of the greatest symphonic and operatic conductors of the 20th century. Furtw\u00e4ngler was principal conductor of the Berlin Philharmonic between 1922 and 1945, and from 1952 until 1954. He was also principal conductor of the Gewandhaus Orchestra (1922\u201326), and was a guest conductor of other major orchestras including the Vienna Philharmonic."@en,
        "Wilhelm Furtw\u00e4ngler (ur. 25 stycznia 1886 w Berlinie, zm. 30 listopada 1954 w Baden-Baden) \u2013 niemiecki dyrygent i kompozytor. Zwi\u0105zany z Berliner Philharmoniker i s\u0142yn\u0105cy z interpretacji utwor\u00f3w symfonicznych, w szczeg\u00f3lno\u015bci autor\u00f3w niemieckich."@pl,
        "\u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u0301\u043b\u044c\u043c \u0424\u0443\u0301\u0440\u0442\u0432\u0435\u0301\u043d\u0433\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Gustav Heinrich Ernst Martin Wilhelm Furtw\u00e4ngler; 25 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1886, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 30 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1954, \u042d\u0431\u0435\u0440\u0448\u0442\u0430\u0439\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433 \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0411\u0430\u0434\u0435\u043d-\u0411\u0430\u0434\u0435\u043d\u0430, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0424\u0443\u0440\u0442\u0432\u0435\u043d\u0433\u043b\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30eb\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\uff08Wilhelm Furtw\u00e4ngler, 1886\u5e741\u670825\u65e5 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3 - 1954\u5e7411\u670830\u65e5 \u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\uff1d\u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4f34\u594f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u6f14\u594f\u3082\u884c\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u5a01\u5ec9\u00b7\u5bcc\u7279\u6587\u683c\u52d2\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aWilhelm Furtw\u00e4ngler\uff0c1886\u5e741\u670825\u65e5\uff0d1954\u5e7411\u670830\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021922\u5e74\uff0c\u798f\u7279\u842c\u683c\u52d2\u6210\u70ba\u67cf\u6797\u611b\u6a02\u7684\u97f3\u6a02\u7e3d\u76e3\uff0c\u4ed6\u5c07\u81ea\u5df1\u8996\u70ba\u5fb7\u5967\u97f3\u6a02\u7684\u50b3\u4eba\uff0c\u7e3d\u662f\u80fd\u5b8c\u7f8e\u7684\u8a6e\u91cb\u8c9d\u591a\u82ac\u3001\u5e03\u62c9\u59c6\u65af\u53ca\u5e03\u9b6f\u514b\u7d0d\u7b49\u4eba\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u76f8\u7576\u5177\u6709\u6b0a\u5a01\u6027\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:74037565;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Furtw\u00e4ngler>,
        <http://viaf.org/viaf/74037565>,
        <https://musicbrainz.org/artist/816b8a86-fe42-42c3-ac9e-958654436698>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wilhelm_Furtwängler_by_Emil_Orlik.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilhelm_Furtwängler.
doremus_artist:eaae15c1-dfe2-3f7c-8944-581d79595e9a
owl:sameAs viaf:221804388; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221804388>.
doremus_artist:eac72580-fd3c-325f-863d-fc8d3d1d2822
    rdfs:comment
        "Corn\u00e9lis Joseph Li\u00e9geois \u00e9tait un violoncelliste et compositeur belge, n\u00e9 le 25 mars 1860 \u00e0 Namur et mort le 30 janvier 1921 \u00e0 Paris. Li\u00e9geois, \u00e9l\u00e8ve de Joseph Servais, au conservatoire de Bruxelles \u00e9tait un virtuose du violoncelle en son \u00e9poque. Il \u00e9tait membre de l'orchestre de Benjamin Bilse \u00e0 Berlin et soliste aux Concerts Lamoureux \u00e0 Paris, ville ou il prend r\u00e9sidence et la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:61730456;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Corn\u00e9lis_Li\u00e9geois>,
        <http://viaf.org/viaf/61730456>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Cornélis_Liégeois.
doremus_artist:eb89f444-8545-36dc-8207-d3ee9b44d4fc
owl:sameAs viaf:2682288; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2682288>.
doremus_artist:ecd1da35-7f93-3e04-b893-2fc31300e4b9
owl:sameAs viaf:71584441; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71584441>.
doremus_artist:ee02ec61-d3c7-32f8-a631-14a7097b2bb1
owl:sameAs viaf:61738514; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61738514>.
doremus_artist:ee0551a7-d253-384c-a6be-d74f3f91dcc9
    rdfs:comment
        "Bernard Lubat est musicien de jazz fran\u00e7ais n\u00e9 le 12 mai 1945 \u00e0 Uzeste, petite commune du Bazadais, en Gascogne."@fr;
    owl:sameAs viaf:119688336;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bernard_Lubat>,
        <http://viaf.org/viaf/119688336>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bernard_Lubat_(Uzeste_2006)_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bernard_Lubat.
doremus_artist:efe08c94-e082-3ad8-aea9-2c8252f24f3f
owl:sameAs viaf:29716454; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29716454>.
doremus_artist:f015130b-0b6c-3235-8e67-b72d700ab61f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Evansville,_Indiana>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Thomas.Timmy Thomas Timmy Thomas est un musicien, auteur-compositeur-interpr\u00e8te et producteur de rhythm and blues am\u00e9ricain n\u00e9 le 13 novembre 1944 \u00e0 Evansville dans l'Indiana (\u00c9tats-Unis).Il est essentiellement connu pour sa chanson Why Can't We Live Together."@fr,
        "Timmy E. Thomas (* 13. November 1944 in Evansville, Indiana) ist ein US-amerikanischer R&B-S\u00e4nger, Keyboardspieler, Komponist und Musikproduzent. Sein bekanntester Hit ist Why Can\u2019t We Live Together von 1972."@de,
        "Timmy Thomas (Evansville (Indiana), 13 november 1944) is een Amerikaanse soulzanger en toetsenist. Hij is vooral bekend van de hit Why can't we live together."@nl,
        "Timmy Thomas (Evansville, Indiana, 13 de noviembre de 1944) es un cantante estadounidense de R&B, tecladista, compositor y productor musical, m\u00e1s conocido por su sencillo \u00abWhy Can't We Live Together\u00bb."@es,
        """Timothy E. "Timmy" Thomas (born November 13, 1944) is an American R&B singer, keyboardist, songwriter and record producer, best known for the hit song, "Why Can't We Live Together"."""@en;
    owl:sameAs viaf:204509;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Timmy_Thomas>,
        <http://viaf.org/viaf/204509>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7e092d19-6726-4b9a-a879-157065833481>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Timmy_Thomas.
doremus_artist:f030a026-65fe-3877-9c31-4be38b14d2bd
owl:sameAs viaf:224386875; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/224386875>.
doremus_artist:f03568ab-bfa8-3b9d-a3c7-1b4039d4258c
owl:sameAs viaf:76546900; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76546900>.
doremus_artist:f16388fb-2975-330a-a658-3874ad7d33e7
    dbp:birthPlace dbr:Villa_Santa_Maria;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Michele Mascitti (* 1664 in Villa Santa Maria (bei Chieti); \u2020 24. April 1760 in Paris) war ein italienischer Violinist und Komponist des Barock."@de,
        "Michele Mascitti (1664 en Villa Santa Maria (Chieti) - 24 de abril de 1760 en Par\u00eds) fue un violinista y compositor italiano del periodo del Barroco."@es,
        "Michele Mascitti (1664 in Villa Santa Maria (from Chieti); 24 April 1760 in Paris) was an Italian violinist and Baroque composer."@en,
        """Michele Mascitti (1664, Villa Santa Maria - 24 kwietnia 1760, Pary\u017c) - w\u0142oski skrzypek i kompozytor epoki baroku. Gry na skrzypcach uczy\u0142 si\u0119 od m\u0142odo\u015bci; jego nauczycielem by\u0142 wuj Peter Marchitelli (1643-1729), kt\u00f3ry w tym czasie zajmowa\u0142 stanowisko skrzypka orkiestry kr\u00f3lewskiej w Neapolu i w Teatro di San Bartolomeo. Nast\u0119pnie Mascitti przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Neapolu, gdzie czasowo gra\u0142 w orkiestrze kr\u00f3lewskiej "nadliczbowe skrzypce". Wkr\u00f3tce j\u0105 jednak opu\u015bci\u0142 i podr\u00f3\u017cowa\u0142, przebywajac w kilku miastach w\u0142oskich, niemieckich i holenderskich. W 1704 osiad\u0142 w Pary\u017cu i przyj\u0105\u0142 francuskie imi\u0119 Michel. Ze wzgl\u0119du na sw\u0105 wielk\u0105 renom\u0105 cieszy\u0142 si\u0119 patronatem Filipa II, ksi\u0119cia Orleanu (kt\u00f3ry umo\u017cliwi\u0142 mu wyst\u0119py na dworze w Wersalu), elektora Bawarii i kardyna\u0142a Pietro Ottoboni. W 1739 uzyska\u0142 obywate"""@pl,
        "Michele Mascitti (Villa Santa Maria, Itali\u00eb, 1664 - Parijs, 24 april 1760) was een Italiaans violist en componist."@nl,
        "Michele Mascitti, n\u00e9 en 1664 \u00e0 Villa Santa Maria dans les Abruzzes et mort le 24 avril 1760 \u00e0 Paris, est un violoniste et compositeur italien."@fr,
        "\u30df\u30b1\u30fc\u30ec\u30fb\u30de\u30b9\u30c1\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Michele Mascitti, 1664\u5e74 - 1760\u5e744\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74038172;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michele_Mascitti>,
        <http://viaf.org/viaf/74038172>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michele_Mascitti_by_Marie-Anne_Doublet.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michele_Mascitti.
doremus_artist:f18776d6-05ce-3e94-b20a-e1c531056e52
    dbp:birthPlace dbr:Codogno;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Stonington,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Sergio Franchi (April 6, 1926 \u2013 May 1, 1990), born Sergio Franci Galli, was an Italian-American tenor and actor who enjoyed success in the United States and internationally after gaining notice in Britain in the early 1960s. In 1962 RCA Victor signed him to a seven-year contract and in October of that year Franchi appeared on the Ed Sullivan Show and performed at New York's Carnegie Hall. Sol Hurok managed Franchi's initial American concert tour."@en,
        "Sergio Franchi (ur. 6 kwietnia 1926 w Codogno, zm. 1 maja 1990 w Stonington) \u2013 w\u0142oski aktor i piosenkarz. W m\u0142odo\u015bci mia\u0142 studiowa\u0107 in\u017cynieri\u0119, zgodnie z \u017cyczeniem ojca, ale ostatecznie po\u015bwi\u0119ci\u0142 si\u0119 poezji. W 1947 przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 z rodzin\u0105 do Republiki Po\u0142udniowej Afryki, gdzie kontynuowa\u0142 studia muzyczne i wokalne. Po powrocie do W\u0142och studiowa\u0142 \u015bpiew. W 1962 przeprowadzi\u0142 si\u0119 ostatecznie z ca\u0142\u0105 rodzin\u0105 do USA, a w 1972 otrzyma\u0142 obywatelstwo ameryka\u0144skie. Sukces odni\u00f3s\u0142 1 maja 1965 uczestnicz\u0105c w musicalu Do I Hear a Waltz?, kt\u00f3ry mia\u0142 ok. 200 przedstawie\u0144. Zmar\u0142 na raka w wieku 64 lat."@pl,
        "Sergio Franchi, de son vrai nom Sergio Galli, (n\u00e9 le 6 avril 1926 \u00e0 Codogno et mort le 1er mai 1990 \u00e0 Stonington, Connecticut, \u00c9tats-Unis) \u00e9tait un t\u00e9nor et acteur italien, naturalis\u00e9 am\u00e9ricain."@fr,
        "S\u00e9rgio Franchi, nome art\u00edstico de S\u00e9rgio Galli (Codogno, 6 de abril de 1926 - 1990) foi um tenor e ator de filmes musicais \u00edtalo-americano."@pt;
    owl:sameAs viaf:66663403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergio_Franchi>,
        <http://viaf.org/viaf/66663403>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9230c25a-8812-4f16-b963-734729229d39>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sergio_Franchi,_1970_pub.photo_(Cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sergio_Franchi.
doremus_artist:f1aaafa4-1489-3a26-8869-c678afad7ea8
    dbp:birthPlace dbr:Savoy;
    dbp:deathPlace dbr:Graz;
    rdfs:comment
        "Maria Teresa da Sardenha (Pal\u00e1cio Real de Turim, 31 de janeiro de 1756 - Graz, 2 de junho de 1805), princesa da Sardenha e de Piemonte, foi esposa de Carlos X de Fran\u00e7a, o mais jovem neto de Lu\u00eds XV de Fran\u00e7a."@pt,
        "Maria Theresa of Savoy (Maria Teresa; 31 January 1756 \u2013 2 June 1805) was a princess of Savoy by birth and the wife of Charles Philippe, Count of Artois, grandson of Louis XV and younger brother of Louis XVI. Some nineteen years after her death, her husband assumed the throne of France as King Charles X."@en,
        "Maria Theresia van Savoye (Turijn, 31 januari 1756 - Graz, 2 juni 1805) was een prinses van Sardini\u00eb en Piedmont. Zij was de echtgenote van Karel, Graaf van Artois, jongste kleinzoon van koning Lodewijk XV van Frankrijk, hij zou in de toekomst bekend worden als koning Karel X van Frankrijk. Maria Theresia en Karel kregen vier kinderen, de laatste uit de hoofdlijn van de Bourbon-familie:"@nl,
        "Maria Theresia von Savoyen, it. Maria Teresa, frz. Marie Th\u00e9r\u00e8se (* 31. Januar 1756 in Turin; \u2020 2. Juni 1805 in Graz) war eine Prinzessin von Sardinien aus dem Haus Savoyen. Sie war die Gemahlin des Grafen von Artois, der sp\u00e4ter als Karl X. franz\u00f6sischer K\u00f6nig wurde."@de,
        "Marie-Th\u00e9r\u00e8se de Savoie, n\u00e9e le 31 janvier 1756, au palais de Turin (Royaume de Sardaigne), morte \u00e0 Graz (empire d\u2019Autriche) le 2 juin 1805, \u00e9tait une des membres de la famille royale de France par son statut de \u00ab comtesse d\u2019Artois \u00bb comme \u00e9pouse de Charles-Philippe de France (plus tard, \u00ab Charles X \u00bb). Marie-Th\u00e9r\u00e8se est aussi la m\u00e8re des derniers h\u00e9ritiers directs de la maison de Bourbon puisqu\u2019une g\u00e9n\u00e9ration apr\u00e8s, le rameau direct s\u2019\u00e9teint."@fr,
        "Mar\u00eda Teresa de Saboya (Tur\u00edn (Reino de Cerde\u00f1a), 31 de enero de 1756 - Graz (Imperio austr\u00edaco), 2 de junio de 1805), princesa de Saboya por nacimiento y condesa de Artois por su matrimonio con Carlos X de Francia."@es,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f-\u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430 \u0421\u0430\u0432\u043e\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0444\u0440. Marie Th\u00e9r\u00e8se de Sardaigne, \u0438\u0442\u0430\u043b. Maria Teresa di Savoia) (31 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1756, \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d, \u0421\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u2014 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 1805, \u0413\u0440\u0430\u0446, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u0421\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u041f\u044c\u0435\u043c\u043e\u043d\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0441\u0443\u043f\u0440\u0443\u0433\u0430 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u0434\u0435 \u0411\u0443\u0440\u0431\u043e\u043d\u0430, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u0434\u0435 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0430, \u0441\u0430\u043c\u043e\u0433\u043e \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432\u043d\u0443\u043a\u0430 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u0430 XV, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 19 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0435\u0451 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0451\u043c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u043c X \u0432 1824 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru,
        "\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30c6\u30ec\u30fc\u30ba\u30fb\u30c9\u30fb\u30b5\u30eb\u30c7\u30fc\u30cb\u30e5\uff08Marie Th\u00e9r\u00e8se de Sardaigne\uff09\u307e\u305f\u306f\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30c6\u30ec\u30fc\u30ba\u30fb\u30c9\u30fb\u30b5\u30f4\u30a9\u30ef\uff08Marie Th\u00e9r\u00e8se de Savoie\u30011756\u5e741\u670831\u65e5 - 1805\u5e746\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30c8\u30ef\u4f2f\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u3001\u306e\u3061\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u738b\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb10\u4e16\u306e\u5983\u3002\u592b\u306e\u5373\u4f4d\u524d\u306b\u4ed6\u754c\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u738b\u5983\u306b\u306f\u306a\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u540d\u30de\u30ea\u30fc\u30a2\u30fb\u30c6\u30ec\u30fc\u30b6\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30b5\u30f4\u30a9\u30a4\u30a2\uff08Maria Teresa di Savoia\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71382190;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Princess_Maria_Theresa_of_Savoy>,
        <http://viaf.org/viaf/71382190>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marie_Therese_de_Savoie_par_Jean-Baptiste_André_Gautier-Dagoty.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Princess_Maria_Theresa_of_Savoy.
doremus_artist:f1d1745e-d3ae-3988-8eb1-a11d3e88dbf1
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Wolfgang Condrus (* 11. Februar 1941 in Berlin-Sch\u00f6neberg; geb\u00fcrtig Wolfgang Breuer) ist ein deutscher Film- und Theaterschauspieler sowie Synchron- und H\u00f6rspielsprecher. Seine Stimme ist vor allem durch zahlreiche Synchronisationen der US-amerikanischen Schauspieler Ed Harris, Jeff Daniels und Sam Neill bekannt. In der Kategorie \u201eHerausragende m\u00e4nnliche Synchronarbeit\u201c erhielt Condrus im Jahr 2006 den Deutschen Preis f\u00fcr Synchron als deutsche Stimme von Choi Min-sik in der s\u00fcdkoreanischen Kinoproduktion Oldboy."@de,
        "Wolfgang Condrus (born 1941) is a German film and television actor."@en;
    owl:sameAs viaf:69139184;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Condrus>,
        <http://viaf.org/viaf/69139184>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wolfgang_Condrus.
doremus_artist:f261c861-abb6-38c2-82b2-26493c5db08f
    owl:sameAs viaf:100986453;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100986453>,
        <https://musicbrainz.org/artist/76f9c75c-cf37-4464-877c-d08e6db8317b>.
doremus_artist:f2deeee3-30a1-361d-9327-1aafe3e614fb
    rdfs:comment
        "Tracy Silverman is an American violinist, composer, and producer. Born in New York and raised in Beloit, Wisconsin, he attended Beloit Memorial High School, but left after 10th grade to enter the Chicago Musical College at the age of 16. He is on the string faculty of Belmont University in Nashville, Tennessee as of 2006 and has also been an instructor at Mark O'Connor's String Camps."@en;
    owl:sameAs viaf:54456553;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tracy_Silverman>,
        <http://viaf.org/viaf/54456553>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tracy_Silverman.
doremus_artist:f3601561-1a1c-385b-bcc9-4244afed50e8
owl:sameAs viaf:24794113; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24794113>.
doremus_artist:f4c1bbc9-3c42-378f-80de-43eb664a14a9
owl:sameAs viaf:37227286; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37227286>.
doremus_artist:f53b5eeb-9635-38ce-a9c2-1642661bea49
owl:sameAs viaf:107041095; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107041095>.
doremus_artist:f5885fea-9c11-3df9-be2a-ee3e788df96e
owl:sameAs viaf:88099084; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88099084>.
doremus_artist:f63f9786-0fab-3c18-a872-37c8cbb15446
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Rye_(city),_New_York>;
    rdfs:comment
        "Oscar Shumsky (March 23, 1917 in Philadelphia \u2013 July 24, 2000 in Rye, New York) was an American violinist and conductor born to Russian-Jewish parents."@en,
        "Oscar Shumsky n\u00e9 le 23 mars 1917 \u00e0 Philadelphie - d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 24 juillet 2000 \u00e0 Rye, \u00c9tat de New York, est un violoniste et chef d'orchestre am\u00e9ricain issu d'une famille d'origine russe."@fr,
        "\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30e0\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Oscar Shumsky, 1917\u5e745\u670823\u65e5 - 2000\u5e747\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u4e21\u89aa\u306f\u4ea1\u547d\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u3002 3\u6b73\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3073\u59cb\u3081\u30017\u6b73\u3067\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u516c\u5f0f\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u969b\u3001\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30b9\u30c8\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3092\u3057\u3066\u300c\u3044\u307e\u3060\u304b\u3064\u3066\u306a\u3044\u795e\u7ae5\u300d\u3068\u8a00\u308f\u3057\u3081\u305f\u3002\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30b9\u30e9\u30fc\u306e\u6ce8\u76ee\u3092\u96c6\u3081\u3066\u3001\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6669\u5e74\u306e\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30a6\u30a2\u30fc\u306b\u5b66\u3076\u3002\u72ec\u7acb\u3057\u3066\u304b\u3089\u306f\u3001\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u3080\u3057\u308d\u6559\u80b2\u6d3b\u52d5\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3067\u306e\u6f14\u594f\u3001\u6307\u63ee\u306a\u3069\u3001\u3088\u308a\u5e83\u3044\u97f3\u697d\u7d4c\u9a13\u3092\u7a4d\u307f\u91cd\u306d\u308b\u3053\u3068\u306b\u5c02\u5ff5\u3057\u305f\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u3001\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d7\u30ea\u30e0\u30ed\u30fc\u30ba\u3084\u30b8\u30e7\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30ae\u30f3\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u3089\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30d7\u30ea\u30e0\u30ed\u30fc\u30ba\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 1978\u5e74\u306b\u306a\u3063\u3066\u3088\u3046\u3084\u304f\u6559\u80b2\u6d3b\u52d5\u304b\u3089\u9000\u304d\u3001\u9332\u97f3\u6d3b\u52d5\u3084\u72ec\u6f14\u306b\u5c02\u5ff5\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u6669\u5e74\u306b\u306a\u3063\u3066\u304b\u3089\u306e\u30bd\u30ed\u6d3b\u52d5\u304c\u4e2d\u5fc3\u3067\u3042\u308a\u3001\u3057\u304b\u3082\u56fd\u5916\uff08\u4e3b\u306b\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\uff09\u306e\u30de\u30a4\u30ca\u30fc\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u81ea\u5206\u306e\u7d0d\u5f97\u3067\u304d\u308b\u9332\u97f3\u306e\u307f\u3092\u6b8b\u3059\u65b9\u91dd\u3092\u3068\u3063\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u305d\u306e\u540d\u58f0\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u6b8b\u3055\u308c\u305f\u9332\u97f3\u306f\u6c7a\u3057\u3066\u591a\u304f\u306a\u3044\u3002 \u606f\u5b50\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u306f\u30f4\u30a3\u30aa\u30ea\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:120739937;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oscar_Shumsky>,
        <http://viaf.org/viaf/120739937>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f04a4289-65af-43f4-8ed9-35ac0bcbaae7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oscar_Shumsky.
doremus_artist:f6702d3b-2b4f-317f-abde-9289be33f424
    rdfs:comment
        "Alexandru Hrisanide (born 15 June 1936 in Petrila) is a Romanian pianist and composer. His compositions include the Inventionen-Volumen for cello and a sonata for clarinet and piano. His compositional style is noted for its use of folk melodies in serialism. He won the Lili Boulanger Foundation Prize in 1965."@en;
    owl:sameAs viaf:39688628;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandru_Hrisanide>,
        <http://viaf.org/viaf/39688628>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandru_Hrisanide.
doremus_artist:f6a8f33f-59bc-304a-a500-008535c43946
owl:sameAs viaf:80025405; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80025405>.
doremus_artist:f6d1d38c-af53-3da5-882b-ddc59b0b176c
owl:sameAs viaf:80176294; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80176294>.
doremus_artist:f6dea1d6-d2ea-34af-9529-c7b597494f40
owl:sameAs viaf:69121780; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69121780>.
doremus_artist:f78f5df5-2805-3aa1-80ad-4e629384ba0f
owl:sameAs viaf:34662573; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34662573>.
doremus_artist:f7fcafff-766e-3392-9514-6a36e792a781
owl:sameAs viaf:276441164; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/276441164>.
doremus_artist:f8aaaff8-3a5f-3ee6-8e5c-458f86974e7a
owl:sameAs viaf:34599315; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34599315>.
doremus_artist:f982cd6f-acf2-3fce-bdaa-caa401b95130
owl:sameAs viaf:37200835; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37200835>.
doremus_artist:f99cc766-a861-3d59-bb52-b913dba9a796
    owl:sameAs viaf:162971556;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/162971556>,
        <http://viaf.org/viaf/42901652>.
doremus_artist:fb458665-0e6f-3069-806c-c04b3a7fdfc0
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Llenas (1915-1970) est un auteur-compositeur fran\u00e7ais. Il a travaill\u00e9 avec plusieurs artistes, comme Dalida, Mort Shuman, C\u00e9cile Devile, Maya Casabianca\u2026"@fr;
    owl:sameAs viaf:74118781;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Llenas>,
        <http://viaf.org/viaf/74118781>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0188030a-9fb0-4b1e-b6f4-b817765b301d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François_Llenas.
doremus_artist:fc7edea0-e357-336b-851d-71113f5ca6df
owl:sameAs viaf:107630738; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107630738>.
doremus_artist:fcc977e6-4479-3013-ba10-daee840d32bc
owl:sameAs viaf:17432397; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17432397>.
doremus_artist:fdae6200-62d9-33c5-ba8b-61f9b999859e
    dbp:birthPlace dbr:England;
    dbp:deathPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir James Hewitt. James Hewitt (Dartmoor, 4 juin 1770- Boston, 2 ao\u00fbt 1827) est un compositeur, \u00e9diteur, violoniste et organiste am\u00e9ricain d'origine anglaise, \u00e9tabli aux \u00c9tats-Unis. Il fut un des acteurs importants de la vie musicale am\u00e9ricaine \u00e0 la fin du XVIIIe si\u00e8cle et au d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle."@fr,
        "Emigrato negli USA nel 1792, ebbe il merito di introdurre in America l'opera lirica."@it,
        "James Hewitt (* 4. Juni 1770 in Dartmore, England; \u2020 2. August 1827 in Boston, Massachusetts, USA) war ein US-amerikanischer Komponist englischer Herkunft. Hewitt, der vermutlich ein Sch\u00fcler von Giovanni Battista Viotti war, war Violinist am Hoforchester in London. 1792 \u00fcbersiedelte er nach New York, wo er als Violinvirtuose und Opernkomponist hervortrat. Auch sein Sohn John Hill Hewitt wurde als Komponist bekannt."@de,
        "James Hewitt (June 4, 1770 \u2013 August 2, 1827) was an American conductor, composer and music publisher. Born in Dartmoor, England, he was known to have lived in London in 1791 and early 1792, but went to New York in September of that year. He stayed in New York until 1811, conducting a theater orchestra and composing and arranging music for local ballad operas and musical events. He also gave lessons and sold musical instruments and publications in his \u201cmusical repository\u201d."@en;
    owl:sameAs viaf:2670556;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Hewitt_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/2670556>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/James_Hewitt_(musician)>.
doremus_artist:fe25e393-ad77-3b2e-a389-34f705141e78
owl:sameAs viaf:10007475; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10007475>.
doremus_artist:fee3dcd5-e43c-3bb8-b2c9-b24bbc72ea6f
owl:sameAs viaf:1162106; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1162106>.
doremus_artist:feef5512-0f53-3192-a394-8116859f0e33
owl:sameAs viaf:76850667; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76850667>.
doremus_artist:ff0f6233-2868-37ab-b68b-be7399c5932f
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """Julian Miles "Jools" Holland (Londen, 24 januari 1958) is een Engels pianist, televisiepresentator en bandleider van zijn orkest Jools Holland & His Rhythm & Blues Orchestra. Hij staat vooral bekend als de presentator van het BBC-programma Later with Jools Holland, mogelijk \u00e9\u00e9n van de invloedrijkste muziekprogramma's ter wereld. Holland is als officier toegetreden tot de Orde van het Britse Rijk."""@nl,
        """Julian Miles "Jools" Holland OBE (Londres, 24 de janeiro de 1958) \u00e9 um pianista e apresentador de televis\u00e3o brit\u00e2nico. Desde 1992 apresenta o programa televisivo de m\u00fasica contempor\u00e2nea Later with Jools Holland na BBC."""@pt,
        """Julian Miles "Jools" Holland, OBE (nacido el 24 de enero de 1958) es un pianista y presentador de televisi\u00f3n ingl\u00e9s, adem\u00e1s de ser el l\u00edder y fundador de la banda Squeeze. Su trabajo lo ha involucrado con muchos de los m\u00e1s grandes nombres del rock contempor\u00e1neo y la industria de la m\u00fasica popular."""@es,
        """Julian Miles "Jools" Holland, OBE, DL (born 24 January 1958) is an English pianist, bandleader, singer, composer and television presenter. He was an original member of the band Squeeze and his work has involved him with many artists including Sting, Eric Clapton, Mark Knopfler, George Harrison, David Gilmour, Magazine and Bono."""@en,
        "Julian Miles Holland (ur. 24 stycznia 1958 r. w Londynie), pianista, prezenter telewizyjny. Kawaler Orderu Imperium Brytyjskiego."@pl,
        "Julian Miles Holland, OBE (* 24. Januar 1958 in Blackheath, London) ist ein britischer Pianist, Bandleader und Fernsehmoderator. Holland war 1974 als Keyboarder Gr\u00fcndungsmitglied der Band Squeeze, die er im August 1980 verlie\u00df. Seine Solokarriere begann er bereits 1978 mit der EP Boogie Woogie '78. 1987 legte Holland den Grundstein f\u00fcr seine 18-k\u00f6pfige Tourband The Rhythm & Blues Orchestra, die oft durch die S\u00e4ngerinnen Sam Brown und Ruby Turner verst\u00e4rkt wird. Holland lebt in Westcombe Park bei Blackheath im S\u00fcd-Osten von London."@de,
        "Julian Miles Holland, n\u00e9 le 24 janvier 1958 \u00e0 Blackheath, est un pianiste anglais et un pr\u00e9sentateur de t\u00e9l\u00e9vision. Holland est le fondateur du fameux groupe Squeeze, au sein duquel il s'est occup\u00e9 des claviers jusqu'en 1980, ann\u00e9e \u00e0 laquelle il a quitt\u00e9 le groupe pour se concentrer sur sa carri\u00e8re solo (bien qu'il les ait rejoint plus tard). Ainsi, depuis 1992, il a pr\u00e9sent\u00e9 le programme musical \u00e9clectique Later... with Jools Holland, ainsi que le spectacle annuel du nouvel an Hootenanny, et s'est d\u00e9barrass\u00e9 de son image de \u00ab mauvais gar\u00e7on \u00bb pour devenir un musicien respect\u00e9."@fr,
        """\u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u0430\u043d \u041c\u0430\u0439\u043b\u0441 \u00ab\u0414\u0436\u0443\u043b\u0441\u00bb \u0425\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 24 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1958 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439, \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0434\u0436\u0430\u0437 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b "\u0414\u0436\u0443\u043b\u0441 \u0425\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434 \u0438 \u0415\u0433\u043e \u0420\u0438\u0442\u043c \u0438 \u0411\u043b\u044e\u0437 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440". \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0441 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 "\u0421\u043a\u0432\u0438\u0437", \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0421\u0442\u0438\u043d\u0433, \u042d\u0440\u0438\u043a \u041a\u043b\u044d\u043f\u0442\u043e\u043d, \u0411\u043e\u043d\u043e \u0438 \u0434\u0440..\u0414\u0436\u0443\u043b\u0441 \u0432\u0435\u0434\u0435\u0442 \u0442\u0435\u043b\u0435\u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u044b \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u044b \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e. \u0412 2004 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0441 \u0422\u043e\u043c\u043e\u043c \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043c \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0440\u0438\u0442\u043c-\u043d-\u0431\u043b\u044e\u0437\u0430. \u0421 1992 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043e\u043d \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0435 "\u041f\u043e\u0437\u0436\u0435... \u0441 \u0414\u0436\u0443\u043b\u0441\u043e\u043c \u0425\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u043e\u043c", \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0448\u043e\u0443 \u043d\u0430 "\u0411\u0411\u0421 2", \u043d\u0430 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043e\u043d \u0432\u0435\u0434\u0435\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0443 "\u0412\u0435\u0447\u0435\u0440\u0430", \u043e \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435. \u041a\u0430\u0436\u0434\u0443\u044e \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044e \u043e\u043d \u0432\u0435\u0434\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0443 \u043d\u0430 "\u0411\u0411\u0421 2 \u0420\u0430\u0434\u0438\u043e", \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0436\u0435\u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043a \u043d\u0435\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u044b \u0438 \u0438\u0433\u0440\u0430\u044e\u0442 \u0436\u0438\u0432\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0432 \u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u043c \u044d\u0444\u0438\u0440\u0435 \u0438\u043b\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438."""@ru;
    owl:sameAs viaf:121960101;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jools_Holland>,
        <http://viaf.org/viaf/121960101>,
        <https://musicbrainz.org/artist/56cbf9a2-150f-40c8-9968-0667aae0bb74>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jools_Holland_at_the_BAFTA's.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jools_Holland.
doremus_artist:ffe61bba-ada1-31aa-b340-0c230552e758
owl:sameAs viaf:15977894; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15977894>.
