@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wik: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix re: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:003d7c86-d50d-3509-bb22-29568c1c3e42
    owl:sameAs viaf:7593272;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7593272>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Csányi-Wills.
doremus_artist:011b49b3-845e-3f06-a650-6784866ea6f9
    dbp:birthPlace res:Q1127120;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Johann Carl Christian Fischer (* um 1733 in Freiburg im Breisgau, anderen Quellen zufolge Conradsdorf bei Freiberg in Sachsen; \u2020 29. April 1800 in London) war ein deutscher Komponist und Oboist."@de,
        """Johann Christian Fischer (c. 1733 \u2013 29 April 1800) was a German composer and oboist, one of the best-known oboe soloists in Europe during the 1770s. Employed as a music copyist and theatre director for the Duke of Mecklenburg-Schwerin at Ludwigslust, Fischer is now credited with the unique Symphony with Eight Obbligato Timpani, formerly attributed to Johann Wilhelm Hertel, court composer at Schwerin. He spent some time in Dresden, but left after the Prussian occupation in the Seven Years' War for extensive concertizing tours, ending in London, where he was active as a performer, composer, and a teacher, and introduced the Continental narrow-bore model of oboe that replaced the bright and penetrating straight-topped English type. In London Fischer joined the largely German "Queen's Band" of"""@en,
        "\u00c8 stato un oboista, ha studiato in Italia, dove si esib\u00ec in una lunga serie di concerti. Nel 1768 esord\u00ec a Londra, nello stesso concerto di esordio di Johann Christian Bach. \u00c8 stato direttore di teatro nella localit\u00e0 Ludwigslust. Mor\u00ec improvvisamente durante un concerto londinese. Ha composto per oboe e per flauto."@it;
    owl:sameAs viaf:37180705;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Christian_Fischer>,
        <http://viaf.org/viaf/37180705>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GAINSBOROUGH,_Thomas_-_Johann_Christian_Fischer_(1780).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johann_Christian_Fischer.
doremus_artist:01368a4f-0c44-3734-95ea-9c19faa7c0a1
    owl:sameAs viaf:101327563;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101327563>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bertrand_Dubedout.
doremus_artist:018a7ab9-8bad-3869-ac14-a0f0abe95ea2
owl:sameAs viaf:38500631; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38500631>.
doremus_artist:01a32af0-9d3a-3597-bc6d-8f0dd808f3c2
owl:sameAs viaf:227751; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/227751>.
doremus_artist:01bf81e0-4ca0-37ac-9b22-64059f770eb2
owl:sameAs viaf:27311370; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27311370>.
doremus_artist:02aa217b-e2f2-3cb2-8872-d64beffb950a
    dbp:birthPlace dbr:Kraków;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Lola Beeth (* 23. November 1864 in Krakau; \u2020 18. M\u00e4rz 1940 in Berlin) war eine \u00f6sterreichische Operns\u00e4ngerin (Sopran) und Gesangsp\u00e4dagogin."@de,
        """Lola Beeth (23 November 1861 \u2013 18 March 1940) - soprano opera singer She debuted as "Elsa" in Lohengrin at the Metropolitan Opera House, on December 2, 1895. She was a member of the Vienna Opera Company who had previous experience singing in Berlin and Paris. As early as the summer of 1892 Beeth appeared at the Vienna Court Opera as Juliet in a production of Gounod' Rom\u00e9o et Juliette. Her New York City performance was hampered by nervousness and having never sung the role in the Italian. Beeth sang an aria from La Juive (The Jewess) at the Metropolitan Opera House on January 11, 1896."""@en,
        "\u041b\u043e\u043b\u0430 \u0411\u0435\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Lola Beeth; 23 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1862, \u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432 \u2014 18 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1940, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u0423\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435 \u0443 \u041b\u0443\u0438\u0437\u044b \u0414\u0443\u0441\u0442\u043c\u0430\u043d, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0443 \u041f\u043e\u043b\u0438\u043d\u044b \u0412\u0438\u0430\u0440\u0434\u043e. \u0412 1882 \u0433. \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u042d\u043b\u044c\u0437\u044b (\u00ab\u041b\u043e\u044d\u043d\u0433\u0440\u0438\u043d\u00bb \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430) \u0438 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u043e\u0439 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0434\u043e 1888 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u043b\u0430 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b. \u041c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u0431\u044b\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0435\u0433\u043e \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c. \u0413\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435, \u0432 1895 \u0433. \u0432 \u0442\u043e\u0439 \u0436\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u042d\u043b\u044c\u0437\u044b \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u043d\u044c\u044e-\u0439\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430, \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u0432 \u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u0436\u043d\u043e-\u0441\u043a\u0435\u043f\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0442\u0437\u044b\u0432 \u0440\u0435\u0446\u0435\u043d\u0437\u0435\u043d\u0442\u0430, \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0441\u043b\u0438\u0448\u043a\u043e\u043c \u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u0432\u044b\u0433\u043b\u044f\u0434\u0438\u0442 \u043d\u0435 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c. \u0412\u043e\u043e\u0431"@ru;
    owl:sameAs viaf:39693775;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lola_Beeth>,
        <http://viaf.org/viaf/39693775>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lola_Beeth.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lola_Beeth.
doremus_artist:02d99ef1-9476-30f4-b32a-0ff5ddbdbee0
    dbp:birthPlace dbr:Troyes;
    dbp:deathPlace dbr:Troyes;
    rdfs:comment
        "Nicolas Siret (* 3. M\u00e4rz 1663 in Troyes; \u2020 22. Juni 1754 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Organist und Cembalist."@de,
        "Nicolas Siret (1663 \u2013 1754) fue un compositor, organista y clavecinista franc\u00e9s del Barroco."@es,
        "Nicolas Siret (3 March 1663 \u2013 22 June 1754) was a French baroque composer, organist and harpsichordist. He was born and died in Troyes, France, where he worked as organist in the Church of Saint Jean and the Cathedral of Saint Peter and Saint Paul. Both his grandfather and his father were organists in Troyes."@en,
        "Nicolas Siret (Troyes, 1663 \u2014 Troyes, 1754) foi um organista, cravista e compositor barroco franc\u00eas."@pt,
        "Nicolas Siret, n\u00e9 \u00e0 Troyes le 3 mars 1663 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans cette m\u00eame ville le 22 juin 1754, est un compositeur, claveciniste et organiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:54333821;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Siret>,
        <http://viaf.org/viaf/54333821>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nicolas_Siret.
doremus_artist:02e63f40-6eb1-3fbc-a8d1-7f3e86a0d162
    rdfs:comment
        "Yves-G. Pr\u00e9fontaine, n\u00e9 le 21 mars 1947 \u00e0 St-Hilaire (Qu\u00e9bec), est un claveciniste, organiste et enseignant qu\u00e9b\u00e9cois (canadien)."@fr;
    owl:sameAs viaf:36526385;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yves-G._Pr\u00e9fontaine>,
        <http://viaf.org/viaf/36526385>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://fr.wikipedia.org/wiki/Yves-G._Préfontaine>.
doremus_artist:030bd1f3-aeb1-3c6d-be52-b6b04e509d15
owl:sameAs viaf:22444739; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22444739>.
doremus_artist:05c284ae-aadc-3835-a0a4-4ed8bfc2392c
owl:sameAs viaf:220765; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220765>.
doremus_artist:05e64915-9e38-3671-af78-a4c560e8574a
owl:sameAs viaf:66654459; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66654459>.
doremus_artist:07a4865f-f921-37fb-9554-a40d52654b56
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        """Mads Tolling (born July 5, 1980) is a Danish-American violinist, violist, and composer. Tolling won Grammy Awards for "Best classical crossover album" as part of Turtle Island Quartet's recordings 4+Four (2006) and A Love Supreme - The Legacy of John Coltrane (2008). Tolling also recorded on Stanley Clarke's The Toys of Men (2007). He is currently first violinist with the Turtle Island Quartet, soloist with bassist Stanley Clarke\u2019s band, and bandleader of his solo project the Mads Tolling Quartet."""@en;
    owl:sameAs viaf:80225232;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mads_Tolling>,
        <http://viaf.org/viaf/80225232>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mads-tolling.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mads_Tolling.
doremus_artist:0840c7ce-f934-3e93-ae1a-41bfe31600fd
    owl:sameAs viaf:87168900;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87168900>,
        <https://musicbrainz.org/artist/76485b91-286d-48ae-a6a1-6bed24a074f7>.
doremus_artist:09d4b9bd-6bf9-3a40-96d6-1a4776f5d02d
owl:sameAs viaf:43933505; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43933505>.
doremus_artist:0bcc3553-d725-386d-ae58-5f7107669144
    dbp:birthPlace dbr:Melbourne;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Douglas Gamley (* 13. September 1924 in Melbourne, Australien; \u2020 5. Februar 1998) war ein australischer Filmkomponist, Pianist, Dirigent und Arrangeur."@de,
        "Douglas Gamley est un compositeur australien, n\u00e9 le 24 septembre 1924 \u00e0 Melbourne (Australie), et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 5 f\u00e9vrier 1998 \u00e0 Londres."@fr,
        "John Douglas Gamley (13 September 1924 \u2013 5 February 1998), generally known as Douglas Gamley, was an Australian composer, who worked on orchestral arrangements and on local, British and American films."@en;
    owl:sameAs viaf:100258216;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Douglas_Gamley>,
        <http://viaf.org/viaf/100258216>,
        <https://musicbrainz.org/artist/362ef4bf-9418-4247-9e27-21b637050670>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Douglas_Gamley.
doremus_artist:0bdc7f3c-080e-30d4-8bd2-c42c3c537e4c
    dbp:birthPlace dbr:Valmiera;
    rdfs:comment
        "Maija Einfelde (Nacido el 2 enero de 1939) es un compositor let\u00f3n."@es,
        "Maija Einfelde (born 2 January 1939) is a Latvian composer."@en;
    owl:sameAs viaf:65197931;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maija_Einfelde>,
        <http://viaf.org/viaf/65197931>,
        <https://musicbrainz.org/artist/242afd97-deea-4763-8169-bb0742733d6f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Maija_Einfelde.
doremus_artist:0c10d3d3-e664-3b07-a5b7-bf2a6ce01984
owl:sameAs viaf:64194029; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64194029>.
doremus_artist:0c6c3655-65f9-3ac3-b425-2b116a63160f
owl:sameAs viaf:39025490; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39025490>.
doremus_artist:0ca9ceb4-5cfc-3af0-862d-0f542eda54a6
owl:sameAs viaf:56812247; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56812247>.
doremus_artist:0d92dada-6be8-3844-979b-e7825c876f0e
owl:sameAs viaf:32199784; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32199784>.
doremus_artist:0db56b58-4215-3b83-8794-61914a539638
    rdfs:comment
        "Kumar Bose (born 4 April 1953) is an Indian tabla maestro and composer of Indian classical music. Bose belongs to the Benaras Gharana style of tabla playing. Having honed his skills under the tutelage of the legendary Pandit Kishan Maharaj, Pandit Bose rose to prominence with his flamboyant performances with Pandit Ravi Shankar. In addition to his musical abilities, Bose is also an awarded sportsman, a carrom champion, and fluently speaks four languages. In a career spanning more than four decades,Pandit Kumar Bose has established himself as one of the leading exponents of the tabla and an internationally recognised face in the world of Indian Classical Music. He received the Sangeet Natak Akademi Award in 2007."@en;
    owl:sameAs viaf:59275686;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kumar_Bose>,
        <http://viaf.org/viaf/59275686>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kumar_Bose_July_2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Kumar_Bose.
doremus_artist:0f433693-a93c-32f3-8887-973853883e19
    dbp:birthPlace dbr:Zell_im_Wiesental;
    dbp:deathPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2014) \u0643\u0648\u0646\u0633\u062a\u0627\u0646\u0632\u064a \u0645\u0648\u0632\u0627\u0631\u062a (5 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1762 - 6 \u0645\u0627\u0631\u0633 1842) \u0643\u0627\u0646\u062a \u0632\u0648\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0648\u0644\u0641\u063a\u0627\u0646\u063a \u0627\u0645\u0627\u062f\u064a\u0648\u0633 \u0645\u0648\u0632\u0627\u0631\u062a"@ar,
        "Constanze Mozart (nacida Constanze Weber y tras su segundo matrimonio Constanze von Nissen) (Zell en el Valle del Wiese, Selva Negra, Alemania, 5 de enero de 1762 \u2013 Salzburgo, 6 de marzo de 1842), prima del compositor Carl Maria von Weber, y esposa de Wolfgang Amadeus Mozart."@es,
        "Constanze Mozart (n\u00e9e Maria Constanza C\u00e4cilia Josepha Johanna Aloysia Weber) (en fran\u00e7ais, Marie Constance C\u00e9cile Jos\u00e8phe Jeanne Alo\u00efse) (5 janvier 1762 ; Zell im Wiesental, Allemagne - 6 mars 1842 ; Salzbourg), cousine germaine du compositeur Carl Maria von Weber, a \u00e9t\u00e9 la femme de Wolfgang Amadeus Mozart. Elle vient d'une famille d'excellents musiciens, toutes les filles Weber ayant des voix travaill\u00e9es. Sa s\u0153ur Aloysia Weber, notamment, cr\u00e9e plusieurs personnages des op\u00e9ras de Mozart."@fr,
        "Constanze Mozart z domu Weber (ur. 5 stycznia 1762 w Zell im Wiesental w Niemczech, zm. 6 marca 1842 w Salzburgu) \u2013 austriacka \u015bpiewaczka wyst\u0119puj\u0105ca w Burgtheater, sopran, \u017cona Wolfganga Amadeusa Mozarta. W latach 1782\u20131791 jej pierwszym m\u0119\u017cem by\u0142 Wolfgang Amadeus Mozart. Ojciec Mozarta, Leopold, by\u0142 przeciwny temu ma\u0142\u017ce\u0144stwu a\u017c do swojej \u015bmierci w 1787 roku. W latach 1809\u20131826 jej drugim m\u0119\u017cem by\u0142 du\u0144ski dyplomata Georg Nicolaus Nissen, kt\u00f3ry na podstawie jej wspomnie\u0144 spisa\u0142 pierwsz\u0105 biografi\u0119 kompozytora."@pl,
        "Constanze Weber (Zell im Wiesental, 5 januari 1762 \u2013 Salzburg, 6 maart 1842), een nichtje van de componist Carl Maria von Weber, was de vrouw van Wolfgang Amadeus Mozart. Constanze ontmoette Mozart in 1777 in Mannheim. In eerste instantie werd Mozart verliefd op haar twee jaar oudere zuster Aloysia Weber, maar nadat hij door haar werd afgewezen, trouwde hij op 4 augustus 1782 met Constanze. Zij kregen zes kinderen van wie er maar twee \u2013 Carl Thomas en Franz Xaver Wolfgang \u2013 de kindertijd overleefden."@nl,
        "Constanze Weber (Zell im Wiesental, Reino de W\u00fcrttemberg, atual Alemanha, 5 de janeiro de 1762 \u2014 Salzburgo, Imp\u00e9rio Austr\u00edaco, atual \u00c1ustria, 6 de mar\u00e7o de 1842), posteriormente Constanze Mozart, foi a esposa do compositor Wolfgang Amadeus Mozart. Os dois tiveram seis filhos, Raimund Leopold (1783), Carl Thomas (1784-1858), Johann Thomas Leopold (1786), Theresia Constanzia Adelheid Friederike Maria Anna (1787-1788), Anna Maria (1789) e Franz Xaver Wolfgang Mozart (1791-1844)."@pt,
        "Maria Constanze Caecilia Josepha Johanna Aloisia Mozart geborene Constanze Weber; (* 5. Januar 1762 in Zell im Wiesental; \u2020 6. M\u00e4rz 1842 in Salzburg) war eine \u00f6sterreichische Sopranistin und Nachlassverwalterin der Werke ihres Ehemannes Wolfgang Amadeus Mozart. Sie war die Cousine von Carl Maria von Weber."@de,
        "Maria Constanze C\u00e4cilia Josepha Johanna Aloysia Mozart (n\u00e9e Weber) (5 January 1762 \u2013 6 March 1842) was the wife of Wolfgang Amadeus Mozart."@en,
        "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Constanze Mozart; \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u0427\u0435\u0447\u0438\u043b\u0438\u044f \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0410\u043b\u043e\u0438\u0437\u0438\u044f (\u043d\u0435\u043c. Maria Constanze Caecilia Josepha Johanna Aloisia); \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0412\u0435\u0431\u0435\u0440, \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u2014 \u041d\u0438\u0441\u0441\u0435\u043d; 5 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1762, \u0426\u0435\u043b\u043b\u044c \u2014 6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1842, \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0441\u0443\u043f\u0440\u0443\u0433\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433\u0430 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430, \u0434\u0432\u043e\u044e\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0412\u0435\u0431\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c4\u30a7\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\uff08Constanze Mozart\u30011762\u5e741\u67085\u65e5 - 1842\u5e743\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u59bb\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30f4\u30a7\u30fc\u30d0\u30fc\u306e23\u6b73\u4e0a\u306e\u5f93\u59c9\u306b\u3082\u3042\u305f\u308b\u3002\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c4\u30a7\u30fb\u30f4\u30a7\u30fc\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u30c4\u30a7\u30eb\u30fb\u30a4\u30e0\u30fb\u30f4\u30a3\u30fc\u30bc\u30f3\u30bf\u30fc\u30eb\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u591a\u304f\u306e\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u4f1d\u8a18\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c4\u30a7\u306f\u3001\u611b\u306e\u306a\u3044\u3001\u4e0d\u5b9f\u306a\u3001\u4e0d\u7cbe\u306a\u4eba\u7269\u3068\u3057\u3066\u63cf\u5199\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u60aa\u59bb\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u305d\u306e\u771f\u507d\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u69d8\u3005\u306a\u8b70\u8ad6\u304c\u3042\u308b\uff08\u5f8c\u8ff0\uff09\u3002\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u6b7b\u5f8c\u3001\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30cb\u30c3\u30bb\u30f3\u3068\u518d\u5a5a\u3057\u305f\u3002\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u6ca1\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12345861;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Constanze_Mozart>,
        <http://viaf.org/viaf/12345861>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Costanze_Mozart_by_Lange_1782.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Constanze_Mozart.
doremus_artist:0f767420-dff2-36e0-97ac-d0017dc494c8
owl:sameAs viaf:250775621; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250775621>.
doremus_artist:0f962ff9-114d-32c1-ab80-5141d7c78368
owl:sameAs viaf:107051096; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107051096>.
doremus_artist:0f98d629-f96e-35a1-9d5d-9a17a221c21b
    dbp:birthPlace dbr:Portland_Parish;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Catherine_Parish;
    rdfs:comment
        "Stanley Beckford (1942\u20132007) was a Jamaican born Mento singer, songwriter, and four time Jamaica Independence Festival song contest winner who recorded as a solo artist and with the bands The Starlights/Starlites, Stanley and the Turbines, and Stanley and the Astronauts."@en,
        "Stanley Beckford (Portland, Jamaica, 17 de febrero de 1942- Riverdale, Jamaica, 30 de marzo de 2007) fue un m\u00fasico jamaicano de reggae y mento. Se crio en Kingston junto a sus abuelos, ya que su madre muri\u00f3 siendo \u00e9l un beb\u00e9 y su padre, cuando ten\u00eda 7 a\u00f1os. De ni\u00f1o cantaba en el coro de la iglesia, y aprendi\u00f3 a tocar la guitarra junto a un vecino. De joven gan\u00f3 el premio de dos libras del programa Oportunity Hour, de Vere John. En 1968 entr\u00f3 en la banda Soul Syndicate, y posteriormente en los Starlites. En los 70 lider\u00f3 Stanley and the Turbines. Hasta sus \u00faltimos a\u00f1os toc\u00f3 y compuso m\u00fasica mento, mientras otros estilos, como el reggae y el ska, evolucionaban. Compaginaba su carrera con otros trabajos como cantar en hoteles e incluso vigilante de seguridad. Muri\u00f3 de c\u00e1ncer de garganta, sin "@es,
        """Stanley Beckford est un chanteur et guitariste jama\u00efcain de mento et de reggae, n\u00e9 \u00e0 Portland (Jama\u00efque) le 17 f\u00e9vrier 1942 et mort \u00e0 Riverdale (Jama\u00efque) le 30 mars 2007. 
* Portail du reggae Portail du reggae   
* Portail de la Jama\u00efque Portail de la Jama\u00efque"""@fr;
    owl:sameAs viaf:266352201;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stanley_Beckford>,
        <http://viaf.org/viaf/266352201>,
        <https://musicbrainz.org/artist/63d34a40-9c8e-4dce-a5d2-593f23d2b3f2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Stanley_Beckford.
doremus_artist:0fda2964-882e-33bc-8e24-544729caaeba
    owl:sameAs viaf:59083685;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59083685>,
        <https://musicbrainz.org/artist/323ed974-8bf6-4f54-9525-b774a659f805>.
doremus_artist:0ff1032e-3866-3a39-821c-9ef40fae8fb7
    owl:sameAs viaf:71654425;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71654425>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gilles_Arbona.
doremus_artist:119604b6-7a05-3a29-bd83-37cd7fa93a60
    dbp:birthPlace dbr:Lahti;
    rdfs:comment
        "Jukka-Pekka Saraste (* 22. April 1956 in Heinola, Finnland) ist ein finnischer Dirigent. Saraste studierte zun\u00e4chst Violine und begann seine Berufslaufbahn als Geiger im Finnischen Radiosinfonieorchester. In der Klasse des P\u00e4dagogen Jorma Panula lie\u00df er sich an der Sibelius-Akademie in Helsinki zum Dirigenten ausbilden und wechselte dann Mitte der 1980er Jahre das Metier."@de,
        "Jukka-Pekka Saraste (born April 22, 1956, Lahti) is a Finnish conductor and violinist. Saraste was trained as a violinist. He later studied conducting at the Sibelius Academy with Jorma Panula in the same class as Esa-Pekka Salonen and Osmo V\u00e4nsk\u00e4. Before becoming a conductor, Saraste was co-principal second violinist and later an associate to Leif Segerstam, with the Finnish Radio Symphony Orchestra (RSO)."@en,
        "Jukka-Pekka Saraste (nacido el 22 de abril de 1956, Lahti) es un director finland\u00e9s y violinista. Saraste empez\u00f3 como violinista. M\u00e1s tarde estudi\u00f3 direcci\u00f3n en la Academia Sibelius con Jorma Panula en la misma clase que Esa-Pekka Salonen y Osmo V\u00e4nsk\u00e4. Saraste era segundo violinista principal y despu\u00e9s director asociado a Leif Segerstam, en la Orquesta Sinf\u00f3nica de la Radio Finlandesa (RSO)."@es,
        "Jukka-Pekka Saraste est un chef d'orchestre finlandais, n\u00e9 le 22 avril 1956 \u00e0 Heinola"@fr,
        "\u042e\u043a\u043a\u0430-\u041f\u0435\u043a\u043a\u0430 \u0421\u0430\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 (\u0444\u0438\u043d. Jukka-Pekka Saraste, \u0440\u043e\u0434. 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1956, \u041b\u0430\u0445\u0442\u0438) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447."@ru,
        "\u30e6\u30c3\u30ab\uff1d\u30da\u30c3\u30ab\u30fb\u30b5\u30e9\u30b9\u30c6\uff08Jukka-Pekka Saraste, 1956\u5e744\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14753519;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jukka-Pekka_Saraste>,
        <http://viaf.org/viaf/14753519>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0851f6fb-4bbf-41ac-b61c-34d4e4245ceb>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vorstellung_der_Chefdirigenten_der_4_WDR-Klangkörper-9793.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jukka-Pekka_Saraste.
doremus_artist:11ed0e62-96e6-3c63-bc20-6ef572f8845e
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Laurent Boutonnat (Par\u00eds, Francia, 14 de junio de 1961) es un m\u00fasico y director de pel\u00edculas y videos franceses."@es,
        "Laurent Boutonnat (nascido em 14 de Junho de 1961) \u00e9 m\u00fasico, compositor e realizador (ou cineasta) franc\u00eas. Presen\u00e7a incontorn\u00e1vel na vida artistica de Myl\u00e8ne Farmer quer na realiza\u00e7\u00e3o de videoclipes quer em composi\u00e7\u00e3o de m\u00fasicas."@pt,
        "Laurent Boutonnat est un musicien, auteur-compositeur, producteur et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais n\u00e9 le 14 juin 1961 \u00e0 Paris."@fr,
        "Laurent Pierre Marie Boutonnat (born 14 June 1961 in Paris) is a French composer and film and music video director, best known as the songwriting partner of Myl\u00e8ne Farmer and the director of moody, provocative and literature-inspired music videos."@en,
        "\u041b\u043e\u0440\u0430\u0301\u043d \u0411\u0443\u0442\u043e\u043d\u043d\u0430\u0301 (\u0444\u0440. Laurent Boutonnat; 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 1961, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u044b \u041c\u0438\u043b\u0435\u043d \u0424\u0430\u0440\u043c\u0435\u0440, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u043a\u043b\u0438\u043f\u043e\u0432 \u0441 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435\u043c \u0435\u0451, \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u0438 \u041a\u0430\u0440\u0434\u043e\u043d, \u0410\u043b\u0438\u0437\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:42035804;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laurent_Boutonnat>,
        <http://viaf.org/viaf/42035804>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f5252fc3-82ec-40f0-b8d8-7cfd5e1ab0ed>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Laurent_Boutonnat.
doremus_artist:1217d725-6418-33bd-8efe-e0ff2d4b76f2
    rdfs:comment
        """Sorin Lerescu (* 14. November 1953 in Craiova, Kreis Dolj) ist ein rum\u00e4nischer Komponist. Lerescu studierte an der Nationalen Musikuniversit\u00e4t Bukarest bei Tiberiu Olah und Anatol Vieru und danach bei Ton de Leeuw, Brian Ferneyhough und Morton Feldman. Seit 1983 leitete er die Musiksektion der Volksuniversit\u00e4t "Ioan I. Dalles" von Bukarest und unterrichtete Kontrapunkt, Harmonielehre und Musikanalyse am Musiklyzeum Dinu Lipatti. Seit 2002 unterrichtete er Kontrapunkt und Komposition an der Fakult\u00e4t f\u00fcr Kunst, Spiru Haret Universit\u00e4t in Bukarest."""@de,
        "Sorin Lerescu (November 14, 1953) was born in Craiova and is a Romanian composer who studied at the National University of Music in Bucharest. Lerescu has been active in his profession and is considered by many to be in the forefront of present-day prospective Romanian music.(Fred Popovici. \u2013 In: Sorin Lerescu \u2013 L.P. / Bucure\u015fti: ELECTRECORD ST-ECE 03790, 1991) He currently teaches counterpoint and composition at the Faculty of Arts of the Spiru Haret University, Bucharest."@en;
    owl:sameAs viaf:12730500;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sorin_Lerescu>,
        <http://viaf.org/viaf/12730500>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Sorin_Lerescu,_Austria,_2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sorin_Lerescu.
doremus_artist:12c08e92-2c3d-3f66-935b-fc5524db583c
owl:sameAs viaf:66732790; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66732790>.
doremus_artist:12d6d601-f2c9-36eb-9be1-9fb5786ad9d5
    dbp:birthPlace dbr:Palermo;
    dbp:deathPlace dbr:Lucca;
    rdfs:comment
        "Franco Calabrese (* 22. Juli 1923 in Palermo; \u2020 13. November 1992 in Lucca) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Bassbariton)."@de,
        "Franco Calabrese (1923 \u2013 1992) fue un bajo, cantante de \u00f3pera, de nacionalidad italiana."@es,
        "Franco Calabrese (Palermo, 1923 \u2013 Lucca, 1992) was an Italian bass singer."@en;
    owl:sameAs viaf:116678937;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franco_Calabrese>,
        <http://viaf.org/viaf/116678937>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Franco_Calabrese.
doremus_artist:13cfbaa6-6d8f-3ad5-aa0d-9985d713f4f1
    rdfs:comment
        "Roland Peter P\u00f6ntinen (born 4 May 1963 in Stockholm, Sweden) is a Swedish pianist and composer. He is the son of a Finnish-speaking father, a native of the Russian district of Ingria (near Leningrad) who emigrated from the Soviet Union to Sweden in 1945. He studied at the Adolf Fredrik's Music School and the Royal Swedish Academy of Music in Stockholm with Gunnar Hallhagen, then with Menahem Pressler, Gy\u00f6rgy Sebok and Elisabeth Leonskaya at Indiana University at Bloomington, Indiana, United States."@en,
        "Roland Peter P\u00f6ntinen, (Danderyd, 4 mai 1963) est un pianiste et compositeur su\u00e9dois."@fr,
        "\u30ed\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30da\u30f3\u30c6\u30a3\u30cd\u30f3\uff08Roland Peter P\u00f6ntinen, 1963\u5e745\u67084\u65e5 \u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51876364;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roland_P\u00f6ntinen>,
        <http://viaf.org/viaf/51876364>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roland_Pöntinen.
doremus_artist:149aa735-5881-3940-ac70-e762160d0217
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Croissant, dit \u00ab Fr\u00e8re \u00c9phra\u00efm \u00bb, n\u00e9 le 17 f\u00e9vrier 1949 \u00e0 Nancy dans une famille protestante, est l'un des fondateurs de la Communaut\u00e9 des B\u00e9atitudes.Apr\u00e8s une succession de scandales, il est r\u00e9duit \u00e0 l'\u00e9tat la\u00efc par l\u2019\u00c9glise catholique en 2007 et pouss\u00e9 \u00e0 quitter la Communaut\u00e9.\u2191 Il se fait appeler Ephra\u00efm, du nom de l'une des douze tribus d'Isra\u00ebl.\u2191 Fr\u00e9d\u00e9ric Lenoir, Les communaut\u00e9s nouvelles, Rungis, Fayard,\u200e novembre 1988, 368 p. (ISBN 9782213021188), \u00ab Le Lion de Juda \u00bb, p."@fr;
    owl:sameAs viaf:42466356;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Croissant>,
        <http://viaf.org/viaf/42466356>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gérard_Croissant.
doremus_artist:1547077f-587d-36a1-bd2c-26cd2a1ea211
owl:sameAs viaf:47013068; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47013068>.
doremus_artist:162eeda3-150e-3f7f-ba23-359e12341daa
    dbp:birthPlace dbr:Strasbourg;
    rdfs:comment
        "Beno\u00eet Haller est un chef d'orchestre et t\u00e9nor fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Strasbourg en 1972."@fr,
        "Beno\u00eet Haller is a French conductor and tenor, born in Strasbourg in 1972."@en;
    owl:sameAs viaf:85869691;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Beno\u00eet_Haller>,
        <http://viaf.org/viaf/29830677>,
        <http://viaf.org/viaf/85869691>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Benoît_Haller.
doremus_artist:16460661-5786-376e-a345-e1d71f97698a
    dbp:birthPlace dbr:Kasganj;
    dbp:deathPlace dbr:Delhi;
    rdfs:comment
        ", noto anche come Amir Khusro o Ab\u016b l-\u1e24asan Yam\u012bn al-D\u012bn Khusrow (persiano: \u0627\u0628\u0648\u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u06cc\u0645\u06cc\u0646\u200c\u0627\u0644\u062f\u06cc\u0646 \u062e\u0633\u0631\ufeed\u200e\u200e, devanagari \u0905\u092c\u0941\u0932 \u0939\u0938\u0928 \u092f\u092e\u0940\u0928\u0941\u0926\u094d\u0926\u0940\u0928 \u0916\u093c\u0941\u0938\u0930\u094b) o Am\u012br Khusrow Dehlaw\u012b (persiano: \u0627\u0645\u06cc\u0631 \u062e\u0633\u0631\u0648 \u062f\u0647\u0644\u0648\u06cc\u200e\u200e, urdu \u0627\u0645\u06cc\u0631 \u062e\u0633\u0631\u0648 \u062f\u06c1\u0644\u0648\u06cc). Di padre persiano e madre indiana, fu un personaggio eclettico che si dedic\u00f2 sia alla vita ascetica sia alle arti poetiche che a quelle musicali; studioso e musicista indio-persiano, mistico Sufi e discepolo spirituale di Nizamuddin Auliya a Delhi."@it,
        "Ab'ul Hasan Yam\u012bn ud-D\u012bn Khusrau (1253\u20131325 CE) (Urdu: \u0627\u0628\u0648\u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u06cc\u0645\u06cc\u0646\u200c\u0627\u0644\u062f\u06cc\u0646 \u062e\u0633\u0631\u0648\u200e) better known as Am\u012br Khusrow was a Sufi musician, poet and scholar. He was an iconic figure in the cultural history of the Indian subcontinent. He was a mystic and a spiritual disciple of Nizamuddin Auliya of Delhi. Am\u012br Khusrau is reputed to have invented certain musical instruments like the sitar and tabla. He wrote poetry primarily in Persian, but also in Hindavi. A vocabulary in verse, the \u1e32h\u0101liq B\u0101r\u012b, containing Arabic, Persian, and Hindavi terms is often attributed to him."@en,
        """Ab'ul Hasan Yam\u012bn ud-D\u012bn Khusrow (1253-1325) (Urdu: \u0627\u0628\u0648\u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u06cc\u0645\u06cc\u0646\u0627\u0644\u062f\u06cc\u0646 \u062e\u0633\u0631\u0648, Hindi: \u0905\u092c\u0941\u0932 \u0939\u0938\u0928 \u092f\u092e\u0940\u0928\u0941\u0926\u094d\u0926\u0940\u0928 \u0916\u093c\u0941\u0938\u0930\u094c), beter bekend als Am\u012br Khusrow (ook Khusrau, Khusro) Dehlaw\u012b, was een Indiaas musicus, geleerde, en dichter. Hij geldt als een icoon binnen de culturele historie van het Indisch Subcontinent en als uitvinder van de tabla. Hij wordt gezien als "vader van de qawwali" (de muziek van de het soefisme in India). Khusrow schreef zijn gedichten in het Perzisch en Hindoestani. Hij verrijkte de Hindoestaanse muziek door er elementen van Perzische en Arabische muziek aan toe te voegen."""@nl,
        "Ab'ul Hasan Yam\u012bn ud-D\u012bn Khusrow (1253\u20131325 CE) hindi \u0905\u092e\u0940\u0930 \u0916\u0941\u0938\u0930\u094b, (urd\u00fa: \u0627\u0628\u0648\u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u06cc\u0645\u06cc\u0646\u200c\u0627\u0644\u062f\u06cc\u0646 \u062e\u0633\u0631\u0648);, conocido como Am\u012br Khusrow (tambi\u00e9n Jursan Amir, Khusrau, Khusro) Dehlaw\u012b (que significa Amir Khusrow de Delhi) (urd\u00fa: \u0627\u0645\u06cc\u0631 \u062e\u0633\u0631\u0648 \u062f\u06c1\u0644\u0648\u06cc) fue un m\u00fasico Sufi, destacado poeta y estudioso. Un pol\u00edmata una figura ic\u00f3nica en la historia de la cultura del subcontinente indio. Un m\u00edstico y disc\u00edpulo espiritual de Nizamuddin Auliya de Delhi. Am\u012br Khusrow no s\u00f3lo fue un gran poeta sino tambi\u00e9n un m\u00fasico prol\u00edfico y seminal durante el sultanato de Delhi, de quien se dice fue el inventor de la c\u00edtara y de el tabla. Principalmente escribi\u00f3 poes\u00eda en idioma persa, aunque tambi\u00e9n en hindavi. A menudo se le atribuye la autor\u00eda de un vocabulario en verso denominado el \u1e32h\u0101liq B\u0101r\u012b, que contiene t\u00e9rminos en \u00e1"@es,
        "Abu-l Hasan Yam\u012bn al-D\u012bn Khusrow (en persan : \u0627\u0628\u0648\u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u06cc\u0645\u06cc\u0646\u200c\u0627\u0644\u062f\u06cc\u0646 \u062e\u0633\u0631\u0648, en hindi : \u0905\u092c\u0941\u0932 \u0939\u0938\u0928 \u092f\u092e\u0940\u0928\u0941\u0926\u0926\u0940\u0928 \u0916\u093c\u0941\u0938\u0930\u094b) (1253-1325), connu aussi sous les noms d\u2019Amir Khosrow de Dehli, Amir Khosrow Dehlevi, Amir Khusro Dehlavi ou Amir Khusraw Balkhi en Afghanistan et en Iran (en persan : \u0627\u0645\u064a\u0631\u062e\u0633\u0631\u0648 \u062f\u0647\u0644\u0648\u0649, Am\u012br Khusra\u016b Dehlav\u012b), est un mystique soufi et disciple spirituel de Nizamuddin Auliya de Delhi. C'est l'un des plus grands po\u00e8tes de l\u2019Inde, en langue persane, et il est \u00e9galement consid\u00e9r\u00e9 comme le fondateur tant de la musique hindoustanie que du qawwal\u00ee (la musique religieuse des soufis). Il est l'auteur des Huit Jardins du paradis, en langue persane."@fr,
        "Hak\u012bm Abu 'l-\u1e24asan Yam\u012bn ad-D\u012bn Chosrau (persisch \u062d\u06a9\u06cc\u0645 \u0627\u0628\u0648\u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u06cc\u064e\u0645\u06cc\u0646\u200c\u0627\u0644\u062f\u06cc\u0646 \u062e\u0633\u0631\u0648), genannt Am\u012br Chosrau Dehlav\u012b (persisch \u0627\u0645\u06cc\u0631 \u062e\u0633\u0631\u0648 \u062f\u0647\u0644\u0648\u06cc; Hindi: \u0905\u092e\u0940\u0930 \u0916\u0941\u0938\u0930\u094b \u0926\u0939\u0932\u0935\u0940; * 1253 in Patiali; \u2020 1325 in Delhi), war ein persischsprachiger Dichter und Musikwissenschaftler aus Indien."@de,
        "\u0410\u043c\u0438\u0301\u0440 \u0425\u043e\u0441\u0440\u043e\u0301\u0432 \u0414\u0435\u0445\u043b\u0435\u0432\u0438\u0301, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0410\u0431\u0443\u0301 \u043b\u044c-\u0425\u0430\u0441\u0430\u0301\u043d \u042f\u043c\u0438\u0301\u043d \u0430\u0434-\u0414\u0438\u043d \u0425\u043e\u0441\u0440\u043e\u0301\u0432 (\u043f\u0435\u0440\u0441. \u0627\u0628\u0648\u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u06cc\u0645\u06cc\u0646\u200c\u0627\u0644\u062f\u06cc\u0646 \u062e\u0633\u0631\u0648\u200e, \u0443\u0440\u0434\u0443 \u0627\u0628\u0648\u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u06cc\u0645\u06cc\u0646\u200c\u0627\u0644\u062f\u06cc\u0646 \u062e\u0633\u0631\u0648, \u0445\u0438\u043d\u0434\u0438 \u0905\u092c\u0941\u0932 \u0939\u0938\u0928 \u092f\u092e\u0940\u0928\u0941\u0926\u0926\u0940\u0928 \u0916\u093c\u0941\u0938\u0930\u094b ;1253, \u041f\u0430\u0442\u0438\u0430\u043b\u0438, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0423\u0442\u0442\u0430\u0440-\u041f\u0440\u0430\u0434\u0435\u0448, \u2014 1325, \u0414\u0435\u043b\u0438) \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u0445\u0438\u043d\u0434\u0438, \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0439, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u0416\u0438\u043b \u0432 \u0414\u0435\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u0443\u043b\u0442\u0430\u043d\u0430\u0442\u0435. \u041f\u043e\u044d\u0437\u0438\u044f \u0410\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0425\u043e\u0441\u0440\u043e\u0432\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043b\u0430 \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u043e\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b."@ru,
        "\u0623\u0645\u064a\u0631 \u062e\u0633\u0631\u0648 \u0627\u0644\u062f\u0647\u0644\u0648\u064a \u0627\u0644\u0645\u0643\u0646\u0649 \u0628\u0623\u0628\u064a \u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0644\u0642\u0628 \u0628\u064a\u0645\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0627\u0644\u062d\u0643\u064a\u0645 \u0647\u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0645\u0633\u0644\u0645. \u0648\u0644\u062f \u0628\u0628\u062a\u064a\u0627\u0644\u064a \u0628\u0627\u0644\u0647\u0646\u062f \u0639\u0627\u0645 \u0666\u0665\u06f1 \u0644\u0644\u0647\u062c\u0631\u0629 (1253 \u0644\u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f) \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 \u0666\u06f2\u0665 (1325)."@ar,
        "\u30a2\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30db\u30b9\u30ed\u30fc\uff08\u30a6\u30eb\u30c9\u30a5\u30fc\u8a9e:\u0627\u0628\u0648\u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u06cc\u0645\u06cc\u0646\u200c\u0627\u0644\u062f\u06cc\u0646 \u062e\u0633\u0631\u0648\u3001\u30d2\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u8a9e:\u0905\u092c\u0941\u0932 \u0939\u0938\u0928 \u092f\u092e\u0940\u0928\u0941\u0926\u094d\u0926\u0940\u0928 \u0916\u093c\u0941\u0938\u0930\u094c\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u8868\u8a18:Amir Khusrow\uff08Khusrau\u307e\u305f\u306fKhusro\u3068\u3082\uff09\u30011253\u5e74 - 1325\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30c9\u306e\u30d1\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30d6\u5730\u65b9\u3001\u30d1\u30c6\u30a3\u30e4\u30fc\u30e9\u51fa\u8eab\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u82b8\u8853\u5bb6\u3001\u6b74\u53f2\u5bb6\u3002\u30a2\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30b9\u30ed\u30fc\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002 \u6c11\u65cf\u53d9\u4e8b\u8a69\u3001\u795e\u79d8\u4e3b\u7fa9\u3001\u6b74\u53f2\u3092\u4e3b\u984c\u306b\u53d9\u4e8b\u8a69\u3084\u53d9\u60c5\u8a69\u3092\u591a\u304f\u4f5c\u3063\u305f\u3002 \u30ab\u30c3\u30ef\u30fc\u30ea\u30fc\u306e\u5275\u59cb\u8005\u3068\u3055\u308c\u3001\u4e2d\u4e16\u306e\u30a4\u30f3\u30c9\u306b\u65bc\u3044\u3066\u6700\u5927\u306e\u8a69\u4eba\u3068\u3057\u3066\u300c\u30a4\u30f3\u30c9\u306e\u9e1a\u9d61\u300d\u306e\u7570\u540d\u3067\u540d\u9ad8\u304f\u3001\u30da\u30eb\u30b7\u30a2\u8a9e\u3001\u30a6\u30eb\u30c9\u30a5\u30fc\u8a9e\u3001\u30d2\u30f3\u30c9\u30a5\u30b9\u30bf\u30fc\u30cb\u30fc\u8a9e\u306a\u3069\u3092\u6df7\u305c\u305f\u30de\u30ab\u30ed\u30cb\u30c3\u30af\u3092\u597d\u3093\u3060\u3002 \u30a4\u30b9\u30e9\u30fc\u30e0\u738b\u671d\u306e\u30c7\u30ea\u30fc\u30fb\u30b9\u30eb\u30bf\u30fc\u30f3\u671d\uff08\u5974\u96b7\u738b\u671d\u3001\u30cf\u30eb\u30b8\u30fc\u671d\u3001\u30c8\u30a5\u30b0\u30eb\u30af\u671d\uff09\u306e\u30b9\u30eb\u30bf\u30fc\u30f3\u306b\u4ed5\u3048\u300113\u4e16\u7d00\u304b\u308914\u4e16\u7d00\u306b\u304b\u3051\u3066\u306e\u30c1\u30b7\u30e5\u30c6\u30a3\u30fc\u6d3e\u30a4\u30b9\u30e9\u30e0\u795e\u79d8\u4e3b\u7fa9\u8056\u8005\u3067\u3042\u308b\u30cb\u30b6\u30fc\u30e0\u30c3\u30c7\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30a2\u30a6\u30ea\u30e4\u30fc\u306e\u611b\u5f1f\u5b50\u3067\u3001\u30cb\u30b6\u30fc\u30e0\u30c3\u30c7\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u4fe1\u5949\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u307e\u305f\u3001\u30a2\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30db\u30b9\u30ed\u30fc\u306f\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u30b7\u30bf\u30fc\u30eb\u3001\u30bf\u30d6\u30e9\u3001\u30ac\u30b6\u30eb\u309213\u4e16\u7d00\u306b\u3082\u305f\u3089\u3057\u3001\u30d2\u30f3\u30c9\u30a5\u30fc\u30b9\u30bf\u30fc\u30cb\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u57fa\u790e\u3092\u7bc9\u3044\u305f\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u963f\u7c73\u5c14\u00b7\u5e93\u65af\u6d1b\uff08\u70cf\u723e\u90fd\u8a9e\uff1a\u0627\u0628\u0648\u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u06cc\u0645\u06cc\u0646\u200c\u0627\u0644\u062f\u06cc\u0646 \u062e\u0633\u0631\u0648\u200e\uff09\uff1b1253\u5e74\uff0d1325\u5e74\uff09\u662f\u4e00\u4e2a\u82cf\u83f2\u6d3e\u97f3\u4e50\u5bb6\u3001\u8bd7\u4eba\u548c\u5b66\u8005\u3002\u4ed6\u662f\u4e00\u4e2a\u5728\u5370\u5ea6\u6b21\u5927\u9646\u7684\u6587\u5316\u5386\u53f2\u4e0a\u5177\u6709\u6807\u5fd7\u6027\u7684\u4eba\u7269\u3002\u4ed6\u662f\u4e00\u4e2a\u795e\u79d8\u6d3e\u548c\u5fb7\u91cc\u7684\u62c9\u7a46\u4e01\u2022\u6b27\u91cc\u4e9a\u6d3e\u7cbe\u795e\u4fe1\u5f92\u3002\u4ed6\u4e3b\u8981\u7528\u6ce2\u65af\u8bed\u5199\u8bd7\uff0c\u540c\u65f6\u4e5f\u7528\u5370\u5ea6\u65af\u5766\u8bed\u3002 \u963f\u7c73\u5c14\u00b7\u5e93\u65af\u6d1b\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u5361\u74e6\u529b\u4e4b\u7236\uff08\u4e00\u79cd\u5728\u5370\u5ea6\u6b21\u5927\u9646\u7684\u8654\u8bda\u7684\u82cf\u83f2\u6d3e\u97f3\u4e50\u5f62\u5f0f\uff09\u3002\u4ed6\u5c06\u52a0\u624e\u52d2\u98ce\u683c\u7684\u6b4c\u66f2\u5f15\u5165\u81f3\u5370\u5ea6\u3002\u8fd9\u4e9b\u81f3\u4eca\u4ecd\u5e7f\u6cdb\u5b58\u5728\u4e8e\u4eca\u5370\u5ea6\u548c\u5df4\u57fa\u65af\u5766\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76503034;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amir_Khusrow>,
        <http://viaf.org/viaf/76503034>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Amir_Khusro.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Amir_Khusrow.
doremus_artist:16d2a1ee-c497-384b-907e-d5f9aef6e206
    dbp:birthPlace dbr:Kiel;
    dbp:deathPlace dbr:Göttingen;
    rdfs:comment
        "Otto Jahn (* 16. Juni 1813 in Kiel; \u2020 9. September 1869 in G\u00f6ttingen) war ein deutscher Philologe, Arch\u00e4ologe und Musikwissenschafter. Er wirkte als Professor f\u00fcr Philologie und Arch\u00e4ologie an den Universit\u00e4ten zu Leipzig und Bonn. Jahn verfasste grundlegende kritische Editionen zu verschiedenen antiken Autoren, bereitete als namhafter Epigraphiker das Corpus Inscriptionum Latinarum (CIL) vor, lenkte die Arch\u00e4ologie in neue, methodisch-kritische Bahnen und f\u00f6rderte sie durch seine Forschungsarbeiten sowie seine Vortrags-, Lehr- und Sammlert\u00e4tigkeit."@de,
        "Otto Jahn (German: [ja\u02d0n]; June 16, 1813 in Kiel \u2013 September 9, 1869 in G\u00f6ttingen), was a German archaeologist, philologist, and writer on art and music."@en,
        "Otto Jahn (Kiel, 16 de junho de 1813 \u2014 G\u00f6ttingen, 9 de setembro de 1869) foi um arque\u00f3logo, fil\u00f3logo e cr\u00edtico de arte da Alemanha."@pt,
        "Otto Jahn (n\u00e9 le 16 juin 1813 \u00e0 Kiel ; \u2020 9 septembre 1869 \u00e0 G\u00f6ttingen) est un philologue, arch\u00e9ologue et musicologue allemand. Il a enseign\u00e9 la philologie et l\u2019arch\u00e9ologie dans les universit\u00e9s de Leipzig et de Bonn."@fr,
        "\u041e\u0442\u0442\u043e \u042f\u043d (\u043d\u0435\u043c. Otto Jahn; 16 \u0438\u044e\u043d\u044f 1813, \u041a\u0438\u043b\u044c \u2014 9 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1869, \u0413\u0451\u0442\u0442\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u043e\u043b\u043e\u0433, \u0430\u0440\u0445\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434."@ru;
    owl:sameAs viaf:46875138;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Otto_Jahn>,
        <http://viaf.org/viaf/46875138>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Otto_Jahn_-_Imagines_philologorum.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Otto_Jahn.
doremus_artist:184aae37-e37a-377f-a432-bf3cffc0f184
owl:sameAs viaf:261847; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261847>.
doremus_artist:188dc119-336f-39a5-b5bf-05047298f04a
    dbp:birthPlace dbr:Brescia;
    dbp:deathPlace dbr:Brescia;
    rdfs:comment
        "Vincenzo Capirola (* 1474 in Brescia; \u2020 nach 1548 ebenda) war ein italienischer Lautenist und Komponist."@de,
        "Vincenzo Capirola (1474 \u2013 after 1548) was an Italian composer, lutenist and nobleman of the Renaissance. His music is preserved in an illuminated manuscript called the Capirola Lutebook, which is considered to be one of the most important sources of lute music of the early 16th century."@en,
        """Vincenzo Capirola (1474 \u2013 fecha posterior a 1548) fue un compositor y lutista italiano del renacimiento. Su m\u00fasica se preserv\u00f3 en un manuscrito iluminado llamado el "libro de la\u00fad de Capirola", que est\u00e1 considerado como una de las fuentes m\u00e1s importantes de m\u00fasica para la\u00fad del comienzos del siglo XVI."""@es,
        "Vincenzo Capirola (n\u00e9 en 1474 et mort apr\u00e8s 1548) \u00e9tait un compositeur italien et luthiste de la Renaissance. Sa musique est contenue dans un manuscrit avec des enluminures appel\u00e9 le livre de luth, consid\u00e9r\u00e9 comme l'une des plus importantes sources de musique pour luth du d\u00e9but du XVIe si\u00e8cle."@fr,
        "\u0412\u0438\u043d\u0447\u0435\u043d\u0446\u043e \u041a\u0430\u043f\u0438\u0440\u043e\u043b\u0430 (1474 \u2014 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 1548) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043b\u044e\u0442\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041b\u044e\u0442\u043d\u0435\u0432\u0430\u044f \u043a\u043d\u0438\u0433\u0430 \u041a\u0430\u043f\u0438\u0440\u043e\u043b\u044b \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u0430\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043b\u044e\u0442\u043d\u0435\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e 16-\u0433\u043e \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:76499658;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vincenzo_Capirola>,
        <http://viaf.org/viaf/76499658>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Capirola_lutebook.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vincenzo_Capirola.
doremus_artist:18e21ca3-a2dc-3601-a754-ff095a85015f
    dbp:birthPlace dbr:Arcy-sur-Cure;
    rdfs:comment
        "Didier Levallet (* 19. Juli 1944 in Arcy-sur-Cure) ist ein franz\u00f6sischer Jazz-Kontrabassist und Bandleader. Levallet studierte von 1963 bis 1966 an der Ecole Sup\u00e9rieure de Journalisme und daneben am Konservatorium der Stadt. Seit 1967 lebte er in Paris, wo er 1969 im Chat qui P\u00eache deb\u00fctierte und mit Musikern wie Georges Arvanitas, Ted Curson, Siegfried Kessler, Hank Mobley, Mal Waldron, Kenny Clarke, Johnny Griffin und Slide Hampton auftrat. Von 1997 bis 2000 leitete Levallet das Orchestre National de Jazz, 2001 wurde er Direktor der Sc\u00e8ne Nationale de Montb\u00e9liard."@de,
        "Didier Levallet (b. Arcy-sur-Cure, France, 19 July 1944) is a French jazz double bassist, composer, arranger and leader. A self-taught bassist, Levallet made his professional debut in Paris in 1969, working with such artists as Ted Curson, Johnny Griffin, Kenny Clarke, Mal Waldron, Hank Mobley, Archie Shepp, Tony Oxley, Steve Lacy, Harry Beckett and Didier Lockwood. Levallet was director of the French National Jazz Orchestra from 1997 to 2000 He has also served as an educator at the L\u2019\u00c9cole Nationale de Musique in Angoul\u00eame, and regularly hold workshops and music concerts in Cluny, France."@en,
        "Didier Levallet, n\u00e9 le 19 juillet 1944 \u00e0 Arcy-sur-Cure (Yonne), est un contrebassiste, chef d'orchestre, arrangeur et compositeur fran\u00e7ais de jazz."@fr;
    owl:sameAs viaf:69016883;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Didier_Levallet>,
        <http://viaf.org/viaf/69016883>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3e12907d-59ec-43eb-8995-a45dee5a1ba1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Didier_Levallet.
doremus_artist:18e2e388-c701-32bc-b245-c841d54e8d58
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/West_Covina,_California>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062a\u064a\u0645 \u0631\u0648\u0628\u0646\u0632 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Tim Robbins) \u0647\u0648 \u062a\u064a\u0645\u0648\u062b\u064a \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u064a\u0633 \u0631\u0648\u0628\u0646\u0632 (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 16 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1958)\u060c \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0646\u0635\u0648\u0635 \u0633\u0646\u064a\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0648\u0646\u0627\u0634\u0637 \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0651 \u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0642\u0635\u064a\u0631\u0629. \u0648\u0647\u0648 \u0634\u0631\u064a\u0643 \u0642\u062f\u064a\u0645 \u0644\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0633\u0648\u0632\u0627\u0646 \u0633\u0627\u0631\u0627\u0646\u062f\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0634\u0627\u0631\u0643\u0647 \u0622\u0631\u0627\u0621 \u0644\u064a\u0628\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0642\u0648\u064a\u0629. \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u064a \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0644\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0645\u0633\u0627\u0639\u062f \u0639\u0627\u0645 2003 \u0639\u0646 \u062f\u0648\u0631\u0647 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0646\u0647\u0631 \u063a\u0627\u0645\u0636."@ar,
        "Tim Robbins (Timothy Francis Robbins, West Covina, 16 de outubro de 1958), \u00e9 um ator, roteirista, produtor, cineasta e m\u00fasico norte-americano."@pt,
        "Tim RobbinsFichier:TimRobbins08TIFF.jpg Tim Robbins lors du Festival international du film de Toronto en septembre 2008. Tim Robbins est un acteur, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste am\u00e9ricain n\u00e9 le 16 octobre 1958 \u00e0 West Covina (Californie). Il tient le r\u00f4le principal dans The Player de Robert Altman (1991) qui lui vaut le Prix d'interpr\u00e9tation masculine \u00e0 Cannes et le Golden Globe, et il re\u00e7oit un Oscar et \u00e0 nouveau un Golden Globe pour son interpr\u00e9tation dans Mystic River de Clint Eastwood (2003). Il est \u00e9galement connu pour des films tels que Top Gun, Duo \u00e0 trois et Les \u00c9vad\u00e9s."@fr,
        """Timothy Francis "Tim" Robbins (born October 16, 1958) is an American actor, screenwriter, director, producer, activist, and musician. He is well known for his portrayal of Andy Dufresne in the prison drama film The Shawshank Redemption (1994). His other roles include Nuke LaLoosh in Bull Durham, Jacob Singer in Jacob's Ladder, Griffin Mill in The Player, and Dave Boyle in Mystic River, for which he won an Academy Award for Best Supporting Actor, and for directing films such as Dead Man Walking."""@en,
        "Timothy Francis (Tim) Robbins (West Covina (Californi\u00eb), 16 oktober 1958) is een Amerikaans acteur, filmproducent, filmregisseur, scenarioschrijver en zanger. Hij won de Oscar voor beste mannelijke bijrol voor Mystic River (2003). Op 10 oktober 2008 kreeg Robbins een ster op de beroemde Hollywood Walk of Fame."@nl,
        "Timothy Francis Robbins (West Covina, California, 16 de octubre de 1958), m\u00e1s conocido como Tim Robbins, es un actor y director estadounidense ganador del premio \u00d3scar."@es,
        "Timothy Francis Robbins (ur. 16 pa\u017adziernika 1958 w West Covina w Kalifornii) \u2013 ameryka\u0144ski aktor, re\u017cyser i autor scenariuszy. Laureat Oscara."@pl,
        "Timothy \u201eTim\u201c Francis Robbins (* 16. Oktober 1958 in West Covina, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Schauspieler, Regisseur, Drehbuchautor, Produzent, Aktivist und Musiker. F\u00fcr seine schauspielerische Leistung in Mystic River wurde er mit dem Oscar als bester Nebendarsteller ausgezeichnet."@de,
        "\u00c8 stato candidato al premio Oscar come miglior regista nel 1996 per Dead Man Walking - Condannato a morte, mentre ha vinto l'Oscar al miglior attore non protagonista nel 2004 per la sua interpretazione in Mystic River di Clint Eastwood."@it,
        "\u0422\u0438\u043c\u043e\u0442\u0438 \u0424\u0440\u044d\u043d\u0441\u0438\u0441 \u00ab\u0422\u0438\u043c\u00bb \u0420\u043e\u0431\u0431\u0438\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Timothy Francis \u00abTim\u00bb Robbins; \u0440\u043e\u0434. 16 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1958, \u0423\u044d\u0441\u0442-\u041a\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0440\u043e\u043b\u044f\u043c \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u00ab\u0414\u0430\u0440\u0445\u044d\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u044b\u043a\u00bb (1988), \u00ab\u041b\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0418\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430\u00bb (1990), \u00ab\u0418\u0433\u0440\u043e\u043a\u00bb (1992), \u00ab\u041f\u043e\u0434\u0440\u0443\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0425\u0430\u0434\u0441\u0430\u043a\u0435\u0440\u0430\u00bb (1994), \u00ab\u041f\u043e\u0431\u0435\u0433 \u0438\u0437 \u0428\u043e\u0443\u0448\u0435\u043d\u043a\u0430\u00bb (1994), \u00ab\u0422\u0430\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0440\u0435\u043a\u0430\u00bb (2003), \u043f\u0440\u0438\u043d\u0451\u0441\u0448\u0430\u044f \u0435\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u0430\u043d\u0430, \u0438 \u00ab\u0412\u043e\u0439\u043d\u0430 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u00bb (2005). \u0417\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0443 \u043a\u0440\u0438\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u044b \u00ab\u041c\u0435\u0440\u0442\u0432\u0435\u0446 \u0438\u0434\u0451\u0442\u00bb \u0432\u044b\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u0432 1996 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru,
        "\u30c6\u30a3\u30e0\u30fb\u30ed\u30d3\u30f3\u30b9\uff08Tim Robbins, \u672c\u540d: Timothy Francis Robbins, 1958\u5e7410\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u4ff3\u512a\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30b3\u30d3\u30ca\u51fa\u8eab\u3002\u7ae5\u9854\u3067\u3042\u308a\u306a\u304c\u3089\u8eab\u9577195cm\u306e\u5927\u67c4\u306a\u4ff3\u512a\u3002\u300e\u30b7\u30e7\u30fc\u30b7\u30e3\u30f3\u30af\u306e\u7a7a\u306b\u300f\u306e\u4e3b\u6f14\u4ff3\u512a\u3001\u30af\u30ea\u30f3\u30c8\u30fb\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30a6\u30c3\u30c9\u76e3\u7763\u306e\u300e\u30df\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30ea\u30d0\u30fc\u300f\u52a9\u6f14\u7537\u512a\u8cde\u4ff3\u512a\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u6dfb\u00b7\u7f85\u8cd3\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aTim Robbins\uff0c1958\u5e7410\u670816\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u8457\u540d\u7535\u5f71\u6f14\u5458\u3001\u5bfc\u6f14\u3001\u7f16\u5267\u53ca\u5236\u7247\u4eba\u3002\u4f5c\u4e3a\u6f14\u5458\uff0c\u7f85\u8cd3\u65af\u4e8e1992\u5e74\u51ed\u501f\u300a\u8d85\u7ea7\u5927\u73a9\u5bb6\u300b\uff08The Player\uff09\u83b7\u621b\u7eb3\u7535\u5f71\u8282\u548c\u91d1\u7403\u5956\u7684\u53cc\u6599\u5f71\u5e1d\uff0c\u57282004\u5e74\u53c8\u51ed\u501f\u300a\u795e\u79d8\u6cb3\u6d41\u300b\uff08Mystic River\uff09\u8363\u83b7\u7b2c76\u5c4a\u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u7537\u914d\u89d2\u5956\u3002\u4f5c\u4e3a\u5bfc\u6f14\u548c\u7f16\u5267\uff0c\u7f85\u8cd3\u65af\u57281995\u5e74\u6240\u57f7\u5c0e\u7684\u4f5c\u54c1\u300a\u6b7b\u56da168\u5c0f\u65f6\u300b\uff08Dead Man Walking\uff09\u57281996\u5e74\u83b7\u5f97\u4e86\u5965\u65af\u5361\u7684\u4e09\u9879\u63d0\u540d\uff0c\u5e76\u5728\u540c\u5e74\u7684\u67cf\u6797\u7535\u5f71\u8282\u4e0a\u83b7\u5f97\u56db\u9879\u5927\u5956\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:42031824;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tim_Robbins>,
        <http://viaf.org/viaf/42031824>,
        <https://musicbrainz.org/artist/09b28e35-9ac6-408e-a64e-9130457c9db8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TimRobbinsTIFFSept2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Tim_Robbins.
doremus_artist:198a2f40-21d5-3051-ba35-183033d0ebe5
    owl:sameAs viaf:24585191;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24585191>,
        <https://musicbrainz.org/artist/96a0fd8f-e753-4e47-8131-4b905b363ff5>.
doremus_artist:1b2dcaf2-eea0-3d67-a3b3-0038d10c8ef2
owl:sameAs viaf:79778656; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79778656>.
doremus_artist:1c0391b9-4360-35a8-a7cc-375f3cb2998f
owl:sameAs viaf:80128650; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80128650>.
doremus_artist:1c16626b-2867-3384-8451-8574d5b1a317
owl:sameAs viaf:39709831; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39709831>.
doremus_artist:1c319868-5e8b-312e-9b03-34d32caadc41
    dbp:birthPlace dbr:Nuremberg;
    dbp:deathPlace dbr:Nuremberg;
    rdfs:comment
        "Hans Gerle (Nuremberg, c.\u20091500 \u2013 Nuremberg, 1570) est un luthiste et arrangeur allemand de la Renaissance."@fr,
        "Hans Gerle (c.1500, Nuremberg - 1570, Nuremberg) was a German lutenist and arranger of the Renaissance. Little concrete information is available regarding Gerle's life. His father was probably Conrad Gerle (died 1521), one of the city's better-known lute makers. Gerle likely spent his entire life in Nuremberg."@en,
        "Hans Gerle der \u00c4ltere (* vor 1500 in N\u00fcrnberg; \u2020 1554 ebenda) war ein deutscher Lautenist und Komponist der Renaissance. Er war vermutlich der Sohn des bekanntesten Lautenmachers N\u00fcrnbergs, Conrad Gerle (um 1445 bis 1521), und setzte die Tradition der Familie fort."@de;
    owl:sameAs viaf:74116782;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Gerle>,
        <http://viaf.org/viaf/74116782>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hans_gerle.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hans_Gerle.
doremus_artist:1ddc130b-1167-37e1-9e2b-40e7ce196e81
    dbp:birthPlace dbr:Graz;
    dbp:deathPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        "Karl August Leopold B\u00f6hm (* 28. August 1894 in Graz; \u2020 14. August 1981 in Salzburg) war ein \u00f6sterreichischer und deutscher Dirigent und einer der gro\u00dfen Wagnerinterpreten."@de,
        "Karl August Leopold B\u00f6hm (28 August 1894 in Graz \u2013 14 August 1981 in Salzburg) was an Austrian conductor. Particularly gifted in his interpretations of Wagner and Mozart, he is widely considered to be one of the greatest conductors of the 20th century."@en,
        "Karl August Leopold B\u00f6hm (Graz, 28 de agosto de 1894 - Salzburgo, 14 de agosto de 1981) fue un director de orquesta austriaco de gran relevancia en el repertorio germ\u00e1nico, mayormente en obras de Mozart, Beethoven, Richard Wagner y Richard Strauss con las orquestas filarm\u00f3nicas de Viena, Berl\u00edn y Dresde. Durante la d\u00e9cada de 1960, apogeo del LP, rivaliz\u00f3 en cantidad de grabaciones con Georg Solti y Herbert von Karajan."@es,
        "Karl August Leopold B\u00f6hm (Graz, 28 de agosto de 1894 \u2014 Salzburgo, 14 de agosto de 1981) foi um maestro austr\u00edaco, considerado um dos principais da m\u00fasica cl\u00e1ssica do p\u00f3s-guerra. Foi um especialista das obras de Strauss, Wagner e Mozart."@pt,
        "Karl August Leopold B\u00f6hm (ur. 28 sierpnia 1894 w Grazu, zm. 14 sierpnia 1981 w Salzburgu) \u2013 austriacki dyrygent, znany przede wszystkim z interpretacji dzie\u0142 Wolfganga Amadeusa Mozarta i Richarda Straussa."@pl,
        "Karl B\u00f6hm (Graz, 28 augustus 1894 - Salzburg, 14 augustus 1981) was een Oostenrijks dirigent. Hij was de vader van acteur en filantroop Karlheinz B\u00f6hm."@nl,
        """Karl B\u00f6hm R\u00e9pertoire Op\u00e9ra, symphonie, concerto Karl August Leopold B\u00f6hm (prononcer "B\u0153m") est un chef d'orchestre autrichien, n\u00e9 le 28 ao\u00fbt 1894 \u00e0 Graz et mort le 14 ao\u00fbt 1981 \u00e0 Salzbourg."""@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0411\u0451\u043c (\u043d\u0435\u043c. Karl B\u00f6hm; 28 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1894, \u0413\u0440\u0430\u0446 \u2014 14 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1981, \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d9\u30fc\u30e0\uff08Karl B\u00f6hm, 1894\u5e748\u670828\u65e5 - 1981\u5e748\u670814\u65e5\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u5b66\u4f4d\u306f\u6cd5\u5b66\u535a\u58eb\uff08\u30b0\u30e9\u30fc\u30c4\u5927\u5b66\uff09\u3002\u79f0\u53f7\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u7dcf\u76e3\u7763\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u540d\u8a89\u6307\u63ee\u8005\u3002\u606f\u5b50\u306f\u4ff3\u512a\u306e\u30ab\u30fc\u30eb\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30d9\u30fc\u30e0\u3002\u5b6b\u306e\u30ab\u30bf\u30ea\u30ca\u30fb\u30d9\u30fc\u30e0\u3082\u5973\u512a\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5361\u5c14\u00b7\u4f2f\u59c6\uff08Karl B\u00f6hm\uff0c1894\u5e748\u670824\u65e5\uff0d1981\u5e748\u670814\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u6307\u63ee\u5bb6\u3002\u4f2f\u59c6\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u5fb7\u5965\u4e50\u6d3e\u7ba1\u5f26\u4e50\u548c\u6b4c\u5267\u7684\u6700\u6743\u5a01\u7684\u8be0\u91ca\u8005\u3002\u4ed6\u4e3b\u8981\u6307\u6325\u5fb7\u5965\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u8f83\u5c11\u6307\u6325\u5176\u4ed6\u56fd\u5bb6\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7684\u66f2\u76ee\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2738761;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_B\u00f6hm>,
        <http://viaf.org/viaf/2738761>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cdb34f45-c9d3-4f14-a79a-bc1da62455cc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Karl_Böhm.
doremus_artist:1e49c942-5edc-3165-8576-a827ede13b13
owl:sameAs viaf:79927100; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79927100>.
doremus_artist:1f56799b-76e8-380c-83b8-832dec7a954a
owl:sameAs viaf:51891012; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51891012>.
doremus_artist:1f601721-88c8-33b8-b7d9-970827a91a84
    dbp:birthPlace dbr:Levallois-Perret;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Roger Bourdin (14 June 1900, Levallois-Perret - 14 September 1973, Paris) was a French baritone, particularly associated with the French repertory. His career was largely based in France. His daughter is Fran\u00e7oise Bourdin."@en,
        "Roger Bourdin (n\u00e9 le 14 juin 1900 \u00e0 Levallois-Perret, mort le 14 septembre 1973 \u00e0 Paris) est un baryton fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:7573253;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roger_Bourdin>,
        <http://viaf.org/viaf/7573253>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roger_Bourdin.
doremus_artist:1fff84a8-71d1-3e75-bc97-64fe68e037c7
owl:sameAs viaf:7513649; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7513649>.
doremus_artist:2113e7c3-ddcf-3929-859b-bc59786b3d62
    dbp:birthPlace dbr:Düsseldorf;
    rdfs:comment
        "Peter Ruzicka (* 3. Juli 1948 in D\u00fcsseldorf) ist ein deutscher Komponist, Dirigent und Intendant. Von 2002 bis 2006 leitete er die Salzburger Festspiele, ab Juli 2015 \u00fcbernahm er als gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Intendant die Osterfestspiele Salzburg."@de,
        "Peter Ruzicka (D\u00fcsseldorf, 3 juli 1948) is een Duitse componist en dirigent van klassieke muziek."@nl,
        "Peter Ruzicka (born July 3, 1948) is a German composer and conductor of classical music. Peter Ruzicka was born in D\u00fcsseldorf on July 3, 1948. He received his early musical training (piano, oboe and composition) at the Hamburg Conservatory. He studied composition with Hans Werner Henze and Hans Otte. He studied law and musicology in Munich, Hamburg and Berlin (doctoral thesis: Berlin, 1977). The list of his compositions includes numerous orchestral and chamber music works as well as the opera \u201eCelan\u201c, which was premiered in Dresden in 2001. His new opera \u201cH\u00f6lderlin\u201d had its premiere at the Berlin State Opera in 2008."@en,
        "Peter Ruzicka est un compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 D\u00fcsseldorf le 3 juillet 1948. Il est depuis 2001 directeur artistique du Festival de Salzbourg."@fr,
        "\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u0420\u0443\u0436\u0438\u0447\u043a\u0430 (\u043d\u0435\u043c. Peter Ruzicka; \u0440\u043e\u0434. 3 \u0438\u044e\u043b\u044f 1948, \u0414\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0434\u043e\u0440\u0444) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:117637884;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Ruzicka>,
        <http://viaf.org/viaf/117637884>,
        <http://viaf.org/viaf/178357363>,
        <http://viaf.org/viaf/46646926>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Peter_Ruzicka.
doremus_artist:2117c451-4b15-33d9-af26-766d93d81858
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint-Maurice,_Val-de-Marne>;
    rdfs:comment
        "Henry Barraud (* 23. April 1900 in Bordeaux, Frankreich; \u2020 28. Dezember 1997 in Saint-Maurice (Val-de-Marne)) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Barraud begann sein Musikstudium in Bordeaux bei Fernand Vaubourgoin und ging danach an das Conservatoire de Paris. Dort besuchte er Vorlesungen \u00fcber Orchestrierung bei Louis Aubert, \u00fcber Komposition bei Paul Dukas und \u00fcber Kontrapunkt und Fuge bei Georges Caussade. 1927 wurde er vom Konservatorium ohne Abschlusspr\u00fcfung relegiert, da er sich nicht den \u201eorthodoxen\u201c Lehrmethoden und -Inhalten unterwerfen wollte."@de,
        "Henry Barraud (sometimes Henri) (23 April 1900 \u2013 28 December 1997) was a French composer. He was born in Bordeaux. He was a student of Louis Aubert at the Conservatoire de Paris, but in 1927 failed to graduate, apparently because of his refusal to follow orthodox methods. Along with Pierre-Octave Ferroud and Jean Rivier, he helped to form the society Triton for the wider distribution of contemporary music. After the Liberation of Paris in 1944, he was named the Director of Paris Radio, and later, in 1948, of what later became ORTF, a position he held until his retirement in 1965."@en,
        "Henry Barraud est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Bordeaux le 23 avril 1900 et mort \u00e0 Saint-Maurice (Val-de-Marne) le 28 d\u00e9cembre 1997."@fr,
        "\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30d0\u30ed\u30fc\uff08Henry Barraud\u30011900\u5e744\u670823\u65e5 - 1997\u5e7412\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30dc\u30eb\u30c9\u30fc\u306e\u5bcc\u88d5\u306a\u30ef\u30a4\u30f3\u5546\u4eba\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u751f\u5730\u3067\u548c\u58f0\u3068\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u305f\u5f8c\u3001\u30a8\u30b3\u30fc\u30eb\u30fb\u30ce\u30eb\u30de\u30eb\u3067\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30ab\u30b9\u3001\u30eb\u30a4\u30fb\u30aa\u30d9\u30fc\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021937\u5e74\u306e\u30d1\u30ea\u4e07\u56fd\u535a\u89a7\u4f1a\u3067\u97f3\u697d\u95a2\u4fc2\u306e\u8cac\u4efb\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002\u30eb\u30a4\u30fb\u30b8\u30e5\u30fc\u30f4\u30a7\u3068\u3068\u3082\u306b\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30fb\u30c7\u30fb\u30b7\u30e3\u30f3\u30bc\u30ea\u30bc\u3067\u30aa\u30da\u30e9\u3092\uff11\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u4f01\u753b\u3057\u3001\u6f14\u51fa\u306a\u3069\u3082\u624b\u304c\u3051\u305f\u3002\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\uff1d\u30aa\u30af\u30bf\u30fc\u30f4\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30fc\u3068\u3068\u3082\u306b\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u5e83\u7bc4\u306a\u666e\u53ca\u3092\u76ee\u6307\u3057\u305f\u97f3\u697d\u96c6\u56e3\u300c\u30c8\u30ea\u30c8\u30f3\u300d\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u65b0\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u697d\u6d3e\u306e\u97f3\u697d\u3092\u30d1\u30ea\u306e\u4eba\u3005\u306b\u7d39\u4ecb\u3057\u305f\u30021944\u5e74\u306e\u30d1\u30ea\u89e3\u653e\u5f8c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u55b6\u653e\u9001\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u306a\u308a\u30011965\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u305f\u3002\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u5553\u8499\u66f8\u306a\u3069\u3082\u57f7\u7b46\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u5408\u5531\u66f2\u3001\u6b4c\u66f2\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79166053;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_Barraud>,
        <http://viaf.org/viaf/14765845>,
        <http://viaf.org/viaf/183145542491596640887>,
        <http://viaf.org/viaf/284692581>,
        <http://viaf.org/viaf/79166053>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fe91e0fd-65e5-46f1-ac44-433139c7ac7a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henry_Barraud.
doremus_artist:216c598f-f4e0-3c31-a1d3-290f410d5d79
owl:sameAs viaf:304925672; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/304925672>.
doremus_artist:21f67413-5779-320c-b7f1-65044d9e5c9b
    dbp:birthPlace dbr:Uster;
    rdfs:comment
        "Guerino Mazzola (* 2. Februar 1947 in Uster) ist ein Schweizer Mathematiker, Musikwissenschaftler, Jazz-Pianist und Buchautor."@de,
        "Guerino Mazzola (born 1947) is a Swiss mathematician, musicologist, jazz pianist as well as book writer. He graduated at the University of Z\u00fcrich in Mathematics, Theoretical Physics and Crystallography and completed his PhD in Mathematics in 1971. In 1980, he habilitated in Algebraic Geometry and Representation Theory. In 2000, he was awarded the medal of the Mexican Mathematical Society. In 2003, he habilitated in Computational Science at the University of Z\u00fcrich."@en;
    owl:sameAs viaf:85517821;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guerino_Mazzola>,
        <http://viaf.org/viaf/85517821>;
    foaf:depiction <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Mazzola.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Guerino_Mazzola.
doremus_artist:2269948b-3bce-33ca-951e-b2157f2c4edd
    owl:sameAs viaf:29725092;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29725092>,
        <https://musicbrainz.org/artist/95969aeb-b92b-4c4a-8e7d-2759154bf057>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olivier_Schneebeli.
doremus_artist:23e82bbe-2b0c-351a-a6c1-4ce6c7ea5665
owl:sameAs viaf:54343314; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54343314>.
doremus_artist:23fd0dcb-b5d5-3d61-a63d-210907212dd1
owl:sameAs viaf:64204016; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64204016>.
doremus_artist:245805bc-2850-3103-9d9d-afb9aaf118cd
owl:sameAs viaf:79726616; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79726616>.
doremus_artist:246be7f2-7d97-3136-8912-8199bda44a8a
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Ingo Goritzki (1939- ) naci\u00f3 en Berl\u00edn y comenz\u00f3 sus estudios de flauta y piano en Freiburg, donde encontr\u00f3 su camino hacia el oboe. Complet\u00f3 sus estudios con Helmut Winschermann en Detmold, y march\u00f3 a Par\u00eds para seguir los cursos de Pau Casals y Sandor Vegh. Tiene en su haber numerosas grabaciones como solista y m\u00fasico de c\u00e1mara para el sello suizo Claves y los sellos alemanes Dabringhaus & Grimm, Capriccio y H\u00e4nssler."@es,
        "Ingo Goritzki (born 22 February 1939 in Berlin, Germany) is a German oboist, pianist, and flautist. He began his flute and piano studies in Freiburg, and switched to oboe as his primary instrument at age 20."@en,
        "\u0418\u043d\u0433\u043e \u0413\u043e\u0440\u0438\u0446\u043a\u0438 (\u043d\u0435\u043c. Ingo Goritzki; \u0440\u043e\u0434. 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1939, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442 (\u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0430 \u0433\u0435\u043a\u043a\u0435\u043b\u044c\u0444\u043e\u043d\u0435, \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0440\u043e\u0436\u043a\u0435 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430)."@ru,
        "\u30a4\u30f3\u30b4\u30fb\u30b4\u30ea\u30c4\u30ad\uff08Ingo Goritzki, 1939\u5e742\u670822\u65e5 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3 - \uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u3002 \u30d5\u30e9\u30a4\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3076\u304c\u300120\u6b73\u306e\u6642\u306b\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u306b\u8ee2\u5411\u3059\u308b\u3002\u30e2\u30c0\u30f3\u30fb\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u3068\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u306e\u4e21\u65b9\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b\u307b\u304b\u3001\u30b3\u30fc\u30e9\u30f3\u30b0\u30ec\u3084\u30d8\u30c3\u30b1\u30eb\u30d5\u30a9\u30f3\u3082\u5f97\u610f\u3068\u3059\u308b\u3002\u30c7\u30c8\u30e2\u30eb\u30c8\u3067\u30d8\u30eb\u30e0\u30fc\u30c8\u30fb\u30f4\u30a3\u30f3\u30b7\u30e3\u30fc\u30de\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u306f\u9577\u5e74\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u3084\u30b7\u30e3\u30f3\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a7\u30fc\u30b0\u3068\u5ba4\u5185\u697d\u6f14\u594f\u306e\u5171\u6f14\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u30d0\u30fc\u30df\u30f3\u30ac\u30e0\u3001\u30d7\u30e9\u30cf\u3001\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u306a\u3069\u3001\u56fd\u5185\u5916\u306e\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u305f\u3073\u305f\u3073\u5165\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3067\u306f\u9996\u5e2d\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1976\u5e74\u306b\u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u5dde\u7acb\u97f3\u697d\u6f14\u5287\u5927\u5b66\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u6f14\u5287\u5927\u5b66\u306b\u8ee2\u4efb\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u56fd\u969b\u30d0\u30c3\u30cf\u30fb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3084\u30de\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30f4\u30a3\u30e9\uff1d\u30e0\u30b8\u30ab\u56fd\u55b6\u57fa\u91d1\u3001\u30b2\u30fc\u30c6\u30fb\u30a4\u30f3\u30b9\u30c6\u30a3\u30c8\u30a5\u30fc\u30c8\u30fb\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3001\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u56fd\u969b\u590f\u5b63\u8b1b\u7fd2\u4f1a\u3001\u30ed\u30ab\u30eb\u30ce\u30fb\u30c6\u30a3\u30c1\u30fc\u30ce\uff1d\u30e0\u30b8\u30ab\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u796d\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306a\u3069\u3001\u4e16\u754c\u5404\u5730\u3067\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3092\u4e3b\u5bb0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d0\u30c3\u30cf\u3084\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u539f\u5178\u7248\u5fa9\u5143\u306b\u3082\u529b\u3092\u5165\u308c\u3001\u305d\u306e\u5e7e\u3064\u304b\u306f\u30d8\u30f3\u30ec\u7248\u3068\u3057\u3066\u51fa\u7248\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22327392;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ingo_Goritzki>,
        <http://viaf.org/viaf/22327392>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9874776d-f4f2-4020-8e3b-696772a83f2d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ingo_Goritzki.
doremus_artist:24bbe113-46dc-33d3-8789-bd7c17d9899b
owl:sameAs viaf:59281359; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59281359>.
doremus_artist:24bfd6d2-b8f0-3c76-bf43-3113a0ac44e1
    dbp:birthPlace dbr:Landau_an_der_Isar;
    dbp:deathPlace dbr:Deggendorf;
    rdfs:comment
        """Konrad Ruhland (19 February 1932 \u2013 14 March 2010) was a German musicologist. He was born in Landau am Inn (Germany/Bavaria) He studied history, medieval Latin, theology, and liturgical history which helped him to gain extensive background knowledge for his musicological research. Under the Ruhland's leadership, a group of enthusiastic students in Munich formed the "Capella Antiqua" in 1956, one of the first groups to tackle the problems of reviving Early Baroque and Renaissance music using a scholarly approach."""@en,
        "Konrad Xaver Ruhland (* 19. Februar 1932 in Landau an der Isar; \u2020 14. M\u00e4rz 2010 in Deggendorf) war ein deutscher Musikhistoriker, Musikp\u00e4dagoge, Dirigent und Musikherausgeber."@de;
    owl:sameAs viaf:14960852;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Konrad_Ruhland>,
        <http://viaf.org/viaf/14960852>,
        <http://viaf.org/viaf/317289723>,
        <https://musicbrainz.org/artist/666cc375-2d58-42ef-b1af-5407a488341b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Konrad_Ruhland.
doremus_artist:24c462b4-8ce1-3cbc-b59e-bdf3de5cd517
owl:sameAs viaf:281792346; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/281792346>.
doremus_artist:24ea446b-a3ab-35d7-a623-e138a155e70e
    rdfs:comment
        "Joe Chindamo (born 1961) is an Australian pianist and composer residing in Melbourne."@en;
    owl:sameAs viaf:51898459;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Chindamo>,
        <http://viaf.org/viaf/51898459>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joe_Chindamo.
doremus_artist:24ef8ea9-6754-35bf-b2d8-a53ea6814da9
owl:sameAs viaf:196454; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/196454>.
doremus_artist:25d2bfb4-c71c-3182-a09d-fffd06442176
owl:sameAs viaf:79885943; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79885943>.
doremus_artist:260a634a-708f-3e68-98ca-9feb4ba79cf0
owl:sameAs viaf:12511830; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12511830>.
doremus_artist:261dc653-ee22-3698-8f7c-d7aa264a3a39
owl:sameAs viaf:17426195; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17426195>.
doremus_artist:26ccd9bb-45ea-3883-a2ec-14b9397308f9
owl:sameAs viaf:120850401; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120850401>.
doremus_artist:27055364-a25d-3067-9a12-4a4b072ab0be
    owl:sameAs viaf:71601492;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71601492>,
        <https://musicbrainz.org/artist/838f60ad-bed1-467c-ac23-302d12440fa4>.
doremus_artist:273f1a1e-bc70-3384-b2fe-8a1109165ecb
    owl:sameAs viaf:224435449;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/224435449>,
        <https://musicbrainz.org/artist/64874053-162f-440a-b044-2e84fa866e99>.
doremus_artist:273f68be-9952-3431-bc6c-c501caa0ebfa
    owl:sameAs viaf:100217950;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100217950>,
        <https://musicbrainz.org/artist/256324b8-69bd-4230-8957-d69dd14b0d29>.
doremus_artist:277a4404-22b1-38ba-9268-2ad08d930984
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Arthur Weisberg (April 4, 1931 \u2013 January 17, 2009) was an American bassoonist, conductor, composer and author."@en;
    owl:sameAs viaf:109779349;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Weisberg>,
        <http://viaf.org/viaf/109779349>,
        <http://viaf.org/viaf/937145857883923020666>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d31e9a15-02f8-4ec4-bd87-60284305fdee>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Arthur_Weisberg.
doremus_artist:27812dba-5bb8-3e90-af68-692513295667
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Montserrat Torrent i Serra (* 1926 in Barcelona) ist eine spanische Organistin."@de,
        "Montserrat Torrent i Serra (born in Barcelona in 1926) is a Spanish organist ."@en,
        "Montserrat Torrent i Serra (nacida en Barcelona el 17 de abril de 1926) es una organista espa\u00f1ola."@es;
    owl:sameAs viaf:22333876;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Montserrat_Torrent>,
        <http://viaf.org/viaf/22333876>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Montserrat_Torrent.
doremus_artist:28bd258f-87ee-311e-80ea-9b5370adb859
    dbp:birthPlace dbr:Tartu_County;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Eduard Tubin (* 5. Junijul./ 18. Juni 1905greg. in Torila, heute Gemeinde Alatskivi bei Kallaste, Estland; \u2020 17. November 1982 in Stockholm) war ein estnischer Komponist, der ab 1944 in Schweden lebte."@de,
        "Eduard Tubin (18 June [O.S. 5 June] 1905 \u2013 17 November 1982) was an Estonian composer and conductor, who lived in Sweden from 1944 onwards."@en,
        "Eduard Tubin (18 de Junho de 1905 \u2013 17 de Novembro de 1982) foi um compositor e maestro estoniano."@pt,
        "Eduard Tubin (Torila, 18 juni 1905 \u2013 Stockholm, 17 november 1982) was een Estisch-Zweeds componist. Hij wordt beschouwd als Estlands voornaamste componist van symfonie\u00ebn. Zijn leven en werk vallen in twee gedeelten uiteen: de periode dat hij in Estland woonde en in zijn muziek trachtte aan te sluiten bij de eigen Estische tradities, en de periode nadat hij in 1944 met zijn gezin voor de sovjets naar Zweden was uitgeweken. Daar leidde hij een ge\u00efsoleerd bestaan, maar componeerde hij in een internationalere stijl. In 1961 werd Tubin Zweeds staatsburger. Tubin schreef behalve tien symfonie\u00ebn ander orkestwerk, soloconcerten (voor piano, balalaika resp. contrabas en orkest), pianomuziek, twee opera's en het eerste Estische ballet. Zijn stijl wordt gekarakteriseerd door een zekere grimmigheid, e"@nl,
        "Eduard Tubin (Torila, Estonia, 18 de junio de 1905 \u2013 Estocolmo, Suecia, 17 de noviembre de 1982) fue un compositor y director de orquesta estonio."@es,
        "Eduard Tubin (Torila, Gouvernement de Livonie, Empire russe, 18 juin 1905 \u2014 Stockholm, Su\u00e8de, 17 novembre 1982) est un compositeur estonien."@fr,
        "Eduard Tubin (ur. 18 czerwca 1905 w Torila ko\u0142o Kallaste (Estonia) zm. 17 listopada 1982 w Sztokholmie) - kompozytor i dyrygent esto\u0144ski. Jego kompozycje to: 10 symfonii, 5 koncert\u00f3w, 2 opery, balet oraz liczne utwory na zesp\u00f3\u0142 kameralny, muzyka solowa i pie\u015bni ch\u00f3ralne.W tw\u00f3rczo\u015bci symfonicznej XX wieku jest stawiany obok Sibeliusa, Nielsena i Szostakowicza[potrzebny przypis]."@pl,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u0422\u0443\u0431\u0438\u043d  (\u044d\u0441\u0442. Eduard Tubin; 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1905, \u0422\u043e\u0440\u0438\u043b\u0430, \u042d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0438\u044f \u2014 17 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1982, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30c8\u30a5\u30d3\u30f3\uff08Eduard Tubin, 1905\u5e746\u670818\u65e5 - 1982\u5e7411\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30ab\u30e9\u30b9\u30c6\u51fa\u8eab\u30021944\u5e74\u306b\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u304c\u30bd\u9023\u306b\u5360\u9818\u3055\u308c\u308b\u3068\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u3001\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u307e\u3067\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u3067\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3084\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u3082\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u540c\u50da\u3060\u3063\u305f\u6307\u63ee\u8005\u306b\u3001\u30cd\u30fc\u30e1\u30fb\u30e4\u30eb\u30f4\u30a3\u306e\u307b\u304b\u3001\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30de\u30fc\u30bf\u3084\u30a8\u30f3\u30ea\u30b1\u30fb\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u3001\u30a2\u30f3\u30bf\u30eb\u30fb\u30c9\u30e9\u30c6\u30a3\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002 \u30c8\u30a5\u30d3\u30f3\u304c\u3042\u307e\u308a\u6709\u540d\u3068\u306f\u3044\u3048\u306a\u3044\u306e\u306f\u3001\u3053\u306e\u3088\u3046\u306a\u5909\u9077\u306e\u305f\u3081\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u304c\u81ea\u56fd\u6700\u5927\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u8a34\u3048\u3066\u3044\u308b\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u751f\u6daf\u3092\u901a\u3058\u3066\u5275\u4f5c\u6d3b\u52d5\u306e\u5927\u534a\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u3067\u884c\u308f\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u3057\u304b\u3082\u5927\u5bb6\u306b\u3075\u3055\u308f\u3057\u3044\u6ce8\u76ee\u3092\u96c6\u3081\u3066\u306f\u3053\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002 \u30c8\u30a5\u30d3\u30f3\u4f5c\u54c1\u306f\u591a\u304f\u304c\u9332\u97f3\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\uff08\u4ea4\u97ff\u66f2\u5168\u96c6\u306b\u81f3\u3063\u3066\u306f\u3001\u30cd\u30fc\u30e1\u30fb\u30e4\u30eb\u30f4\u30a3\u6307\u63ee\u306e\u3082\u306e\u3068\u30a2\u30eb\u30f4\u30a9\u30fb\u30f4\u30a9\u30eb\u30e1\u30eb\u6307\u63ee\u306b\u3088\u308b\u3082\u306e\u3068\u304c\u3042\u308b\uff09\u30012005\u5e746\u6708\u306b\u306f\u30bf\u30ea\u30f3\u5e02\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30c8\u30a5\u30d3\u30f3\u751f\u8a95100\u5468\u5e74\u306e\u8a18\u5ff5\u97f3\u697d\u796d\u304c\u50ac\u3055\u308c\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u306e\u307b\u304b\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u306e\u591a\u304f\u304c\u6f14\u594f\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u7231\u5fb7\u534e\u00b7\u56fe\u5bbe\uff08\u611b\u6c99\u5c3c\u4e9e\u8a9e\uff1aEduard Tubin\uff0c1905\u5e746\u670818\u65e5\uff0d1982\u5e743\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u745e\u5178\u7c4d\u7231\u6c99\u5c3c\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u51fa\u751f\u4e8e\u8d2b\u56f0\u7684\u6e14\u6c11\u5bb6\u5ead\uff0c\u65e9\u5e74\u5728\u5854\u5c14\u56fe\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\uff0c\u540e\u5230\u5308\u7259\u5229\u8bbf\u95ee\uff0c\u7ed3\u8bc6\u4e86\u5df4\u6258\u514b\u548c\u67ef\u8fbe\u4f0a\u3002\u82cf\u8054\u5360\u9886\u7231\u6c99\u5c3c\u4e9a\u540e\uff0c\u56fe\u5bbe\u4e8e1944\u5e74\u6d41\u4ea1\u745e\u5178\u5e76\u5165\u745e\u5178\u7c4d\u3002\u5728\u745e\u5178\u5de5\u4f5c\u671f\u95f4\uff0c\u4ed6\u6574\u7406\u4e86\u5927\u91cf\u5df4\u6d1b\u514b\u97f3\u4e50\u6587\u732e\u3002\u56fe\u5bbe\u7684\u65e9\u671f\u4f5c\u54c1\u53d7\u7231\u6c99\u5c3c\u4e9a\u6c11\u95f4\u97f3\u4e50\u7684\u5f71\u54cd\u8f83\u5927\uff0c\u665a\u671f\u4f5c\u54c1\u98ce\u683c\u66f4\u5177\u73b0\u4ee3\u6027\uff0c\u5e38\u6709\u7126\u8651\uff0c\u6050\u6016\u7684\u97f3\u54cd\u7279\u5f81\u3002\u5728\u6307\u6325\u5bb6\u8d3e\u7ef4\u7684\u5ba3\u4f20\u4e0b\uff0c\u56fe\u5bbe\u7684\u4f5c\u54c1\u5df2\u9010\u6e10\u4e3a\u542c\u4f17\u6240\u719f\u77e5\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:10034988;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduard_Tubin>,
        <http://viaf.org/viaf/10034988>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d9eab674-7a46-45b0-9133-024828bfe844>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Heino_Eller_(center)_Eduard_Tubin,_Olav_Roots,_Karl_Leichter_and_Alfred_Karindi_1930.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Eduard_Tubin.
doremus_artist:2a422d85-2680-3dda-a47b-70f2208c0158
owl:sameAs viaf:7581724; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7581724>.
doremus_artist:2ab01977-4d2f-3e1f-94e4-9c028de4f21d
owl:sameAs viaf:223003; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/223003>.
doremus_artist:2ab2111f-a09f-3bee-a6e5-aafd43e7d87f
owl:sameAs viaf:12497660; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12497660>.
doremus_artist:2ae0ce41-76fa-3f2d-8f04-fc24d3a0c1f6
    owl:sameAs viaf:201248472;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/201248472>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f376a469-97c2-417e-badd-f93b3cd2b60e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:tefan_Margita.
doremus_artist:2afec525-8f82-3dfa-9658-446a0f4a1c23
owl:sameAs viaf:5208264; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5208264>.
doremus_artist:2b19bca8-cf41-399a-b208-a6e0107751da
owl:sameAs viaf:34653558; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34653558>.
doremus_artist:2b5c47f1-6554-3983-b5ac-4d16bc08559d
    rdfs:comment
        "Martin Roscoe (born 3 August 1952) is an English classical pianist. He performs as a concerto soloist, as a recitalist and as a chamber musician."@en,
        "\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30ed\u30b9\u30b3\u30fc\uff08Martin Roscoe, 1952\u5e748\u67083\u65e5 \u2013 \uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u30ae\u30eb\u30c9\u30db\u30fc\u30eb\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308b\u508d\u3089\u3001\u5354\u594f\u66f2\u3084\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3067\u306e\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3084\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76526619;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Roscoe>,
        <http://viaf.org/viaf/76526619>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7e3692bc-982f-4c8d-bb2c-1ade97a1146c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Martin_Roscoe.
doremus_artist:2c63038e-456c-3546-a8a6-902005930d71
    owl:sameAs viaf:71538169;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71538169>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2d7bba93-fdb7-4f99-a0ca-3be7b8180d03>.
doremus_artist:2d3b02fc-f57b-392f-b825-3ed64bac41c9
    rdfs:comment
        "David E. Finck (born August 26, 1958) is an American jazz bassist. He plays both bass guitar and double bass. Finck was born in Rochester, New York. He studied under Sam Goradetzer and Michael Shahan of the Philadelphia Orchestra, and graduated from Eastman School of Music in 1980. He played with Woody Herman in 1980-81 and then moved to New York City, where he played with Joe Williams, Annie Ross, Mel Lewis, Al Cohn, Ernestine Anderson, Rosemary Clooney, Tom Harrell, Jerry Dodgion, Phil Woods, Clark Terry, and Al Grey in the 1980s. He worked with Paquito D'Rivera and Steve Kuhn in the 1990s, as well as Freddie Hubbard, Makoto Ozone, and Eddie Daniels. Finck also featured accompanying Andr\u00e9 Previn on the 1998 Deutsche Grammophon album release 'We Got Rhythm: A Gershwin Songbook'."@en,
        "David Finck (* 26. August 1958) ist ein US-amerikanischer Jazzbassist (Kontrabass, Bassgitarre). Finck wuchs in einer Musikerfamilie auf und spielte schon im Alter von zehn Jahren Kontrabass. W\u00e4hrend seiner Highschool-Zeit hatte er Unterricht bei verschiedenen Kontrabassisten des Philadelphia Orchestra. Nach dem Studium an der Eastman School of Music in Rochester, das er 1980 abschloss, ging er nach New York und tourte dann mit der Band von Woody Herman."@de;
    owl:sameAs viaf:85804133;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Finck>,
        <http://viaf.org/viaf/85804133>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ca5c703d-02c3-4caf-9df9-fa26310d90a0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:David_Finck.
doremus_artist:2d3d4861-8a5f-3d78-a339-253e1c65a9e8
owl:sameAs viaf:206216; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/206216>.
doremus_artist:2d42d620-f326-3c5b-97e5-46646de698fd
owl:sameAs viaf:91859834; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/91859834>.
doremus_artist:2d5faa20-2644-308d-964d-d86978cd2d3d
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "Larry Harlow (Brooklyn, Nueva York, 20 de marzo de 1939) cuyo nombre verdadero es Lawrence Ira Kahn, es un artista e int\u00e9rprete compositor y productor, Estadounidense de son cubano, son montuno, jazz afrocubano, mambo, guaracha, chachach\u00e1, salsa. Larry Harlow naci\u00f3 en una familia de m\u00fasicos Estadounidense de ascendencia jud\u00eda."@es,
        "Larry Harlow (n\u00e9 Lawrence Ira Kahn; born 20 March 1939 Brooklyn) is an American salsa music performer, composer and producer. He was born into a musical American family of Jewish descent."@en,
        "Larry Harlow est un musicien multi-instrumentiste (principalement pianiste), chef d'orchestre de salsa et de jazz, n\u00e9 Lawrence Ira Kahn \u00e0 Brooklyn (New York) le 20 mars 1939, dans une famille musicale d'origine juive-am\u00e9ricaine. Il est affectueusement surnomm\u00e9 El Judio Maravilloso (le Merveilleux Juif). Larry Harlow a commenc\u00e9 \u00e0 \u00e9tudier le piano \u00e0 l'\u00e2ge de cinq ans. Il a grandi avec son fr\u00e8re cadet, Andy, dans un quartier o\u00f9 juifs et portoricains se cotoyaient. Le chanteur principal Felo Brito a \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9 par Monguito sur l'album compl\u00e9mentaire, Bajandote."@fr,
        "Larry Harlow, geboren als Lawrence Ira Kahn, auch genannt \u201eEl Judio Maravilloso\u201c (* 20. M\u00e4rz 1939 in Brooklyn) ist ein Salsamusiker, Komponist und Produzent US-amerikanischer Abstammung."@de;
    owl:sameAs viaf:69131729;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Larry_Harlow_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/69131729>,
        <https://musicbrainz.org/artist/da41db71-1e34-46c8-a74c-797811943c4c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Larry_Harlow_(musician)>.
doremus_artist:2eaf120c-db5b-36aa-a8f9-cd888a1543e8
    dbp:birthPlace dbr:Motovun;
    rdfs:comment
        "Andrea Antico (Montona, omstreeks 1480 \u2013 overleden na 1538) was een muziekdrukker, editor, uitgever en componist uit de renaissance, actief in Rome. Hij was de eerste drukker van geestelijke muziek in Rome en de vroegste concurrent van de Venetiaan Ottaviano Petrucci, die geacht wordt de eerste muziekdrukker van betekenis te zijn geweest."@nl,
        "Andrea Antico (also Andrea Antico da Montona, Anticho, Antiquo) (c. 1480 \u2013 after 1538) was an Italian music printer, editor, publisher and composer of the Renaissance, of Istrian birth, active in Rome and in Venice. He was the first printer of sacred music in Rome, and the earliest competitor of Venetian Ottaviano Petrucci, who is regarded as the first significant music printer."@en,
        "Andrea Antico, \u00e9galement connu sous les noms d'Andrea Antico da Montona, Anticho, Antiquo, n\u00e9 vers 1480 et mort apr\u00e8s 1538, est un imprimeur et \u00e9diteur de musique, et un compositeur italien de la Renaissance. N\u00e9 en Istrie, son activit\u00e9 est document\u00e9e \u00e0 Rome et \u00e0 Venise. Il est le premier imprimeur de musique sacr\u00e9e \u00e0 Rome, et le premier concurrent du v\u00e9nitien Ottaviano Petrucci, lui-m\u00eame consid\u00e9r\u00e9 comme le premier grand imprimeur de musique."@fr,
        "Si occup\u00f2 principalmente di editoria musicale e composizione musicale. Generalmente \u00e8 considerato come il maggiore antagonista di Ottaviano Petrucci da Fossombrone, bench\u00e9 i due utilizzassero tecniche di stampa diverse: Petrucci invent\u00f2 la stampa a caratteri mobili con triplice impressione, Antico praticava la xilografia. Eccellente miniatore, Antico incideva su una matrice di legno la pagina di musica che poi avrebbe impresso su carta. Questo procedimento era pi\u00f9 economico rispetto alla stampa a caratteri mobili, ma le edizioni erano sicuramente meno belle e precise."@it;
    owl:sameAs viaf:88990411;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrea_Antico>,
        <http://viaf.org/viaf/88990411>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antico_1516.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Andrea_Antico.
doremus_artist:2f2a32f8-fc04-3e3b-a10b-6548c1f14c21
owl:sameAs viaf:16445974; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16445974>.
doremus_artist:2fa1f027-762f-377d-a5c7-2cafdab48e72
owl:sameAs viaf:66662773; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66662773>.
doremus_artist:2fe81182-e7a3-38b1-8712-18ba914e1c59
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u0627\u0631\u0643 \u0625\u0634\u0627\u0645 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629:Mark Isham) \u060c \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 7 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 \u0639\u0627\u0645 1951\u0645 \u060c \u0648\u0642\u062f \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0645\u062c \u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a\u0629 ."@ar,
        "Ha avuto una nomination all'Oscar alla migliore colonna sonora per In mezzo scorre il fiume. Tra i suoi lavori sono da citare le musiche di America Oggi, Belva di guerra, Getaway, Crash - Contatto fisico, Bobby, The Black Dahlia, Next e Leoni per agnelli."@it,
        "Mark Ware Isham (* 7. September 1951 in New York City) ist ein US-amerikanischer Filmmusik-Komponist und Trompeter."@de,
        "Mark Ware Isham (7 de setembro de 1951) \u00e9 um compositor de americano de trilhas sonoras, jazz e m\u00fasica eletr\u00f4nica."@pt,
        """Mark Ware Isham (New York, 7 september 1951) is een componist en muzikant als trompettist en toetsenist van jazz, elektronische muziek en filmmuziek. Isham begon zijn carri\u00e8re in de jaren zeventig met het maken van jazz. Waarvan in 1976 met Jazzmuzikant Art Lande, op twee albums als muzikant mee speelde. In 1983 begon hij met zijn eigen soloalbums. In 1986 speelde hij ook op een album van David Torn. Ook was hij verantwoordelijk voor meer dan 100 soundtracks voor films en televisieseries. In 1993 ontving hij een Oscar-nominatie met de filmmuziek voor de film A River Runs Through It. In 1997 won hij Emmy Award met de televisieserie EZ Streets, in de categorie: "Outstanding Main Title Theme Music". Isham componeerde ook de muziek voor de televisieserie Once Upon a Time."""@nl,
        "Mark Ware Isham (born September 7, 1951) is an American musician. A trumpeter and synthesist, he works in a variety of genres, including jazz, and electronic. He is also a prolific film composer, having worked on numerous films and television series', including The Hitcher, Point Break, Of Mice and Men, Nell, Blade, and Once Upon a Time."@en,
        "Mark Ware Isham (n. 7 de septiembre de 1951; Nueva York, Estados Unidos) es un compositor estadounidense ganador de un Premio Emmy a la mejor m\u00fasica de un tema principal y de un Premio Grammy y candidato a los Premios \u00d3scar y Globo de Oro. Frecuente colaborador del cineasta Alan Rudolph, compuso la m\u00fasica de sus pel\u00edculas Trouble in Mind (1985), Mrs. Parker and the Vicious Circle (1994), Afterglow (1997), The Moderns (1988) y Made in Heaven (1987), entre otras; las partituras de los filmes de Robert Altman Short Cuts (1993) y The Gingerbread Man (1998); y las bandas sonoras de A River Runs Through It (1992), Quiz Show (1994) y Leones por corderos (2007) de Robert Redford, as\u00ed como The Times of Harvey Milk (1984) de Rob Epstein, Reversal of Fortune (1990) de Barbet Schroeder, Point Break (1"@es,
        "Mark Ware Isham - (ur. 7 wrze\u015bnia 1951 roku w Nowym Jorku) - ameryka\u0144ski kompozytor tworz\u0105cy g\u0142\u00f3wnie muzyk\u0119 filmow\u0105, elektroniczn\u0105 oraz jazzow\u0105."@pl,
        "Mark Ware Isham est un trompettiste, clavi\u00e9riste et compositeur de jazz, de musique \u00e9lectronique et de musiques de films n\u00e9 le 7 septembre 1951 \u00e0 New York, New York (\u00c9tats-Unis). Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des artistes phares du mouvement chamber jazz. Il est membre de la scientologie De 1985 \u00e0 2000, il a \u00e9t\u00e9 le compositeur attitr\u00e9 du r\u00e9alisateur Alan Rudolph. Il a \u00e9galement compos\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises pour les films de Robert Redford et Robert Altman, ainsi que sur les deux premiers films r\u00e9alis\u00e9s par Jodie Foster."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a \u0410\u0439\u0448\u0435\u043c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Mark Isham; \u0440\u043e\u0434. 7 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1951, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c. \u042f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb. \u041f\u043e \u0432\u0435\u0440\u043e\u0438\u0441\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0430\u043d\u0438\u044e \u2014 \u0441\u0430\u0439\u0435\u043d\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433."@ru,
        "\u30de\u30fc\u30af\u30fb\u30a2\u30a4\u30b7\u30e3\u30e0\uff08Mark Isham, 1951\u5e749\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u30fb\u30b7\u30f3\u30bb\u30b5\u30a4\u30b6\u30fc\u594f\u8005\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u3002\u7236\u306f\u97f3\u697d\u306e\u6559\u5e2b\u3001\u6bcd\u306f\u30d0\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3044\u3046\u97f3\u697d\u4e00\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002 \u30a6\u30a3\u30f3\u30c0\u30e0\u30fb\u30d2\u30eb\u3084ECM\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u308a\u3001\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u30ba\u3001\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30e2\u30ea\u30bd\u30f3\u3001\u30b8\u30e7\u30cb\u30fb\u30df\u30c3\u30c1\u30a7\u30eb\u3001\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30b7\u30eb\u30f4\u30a3\u30a2\u30f3\u3001\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u308a\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u304c\u672c\u9818\u3067\u3042\u308b\u3002 1990\u5e74\u306b\u306f\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u99ac\u514b\u00b7\u827e\u6c99\u59c6\uff08\u82f1\u8bed\uff1aMark Ware Isham\uff0c1951\u5e749\u67087\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u7f8e\u570b\u5c0f\u865f\u624b\u3001\u5408\u6210\u5668\u6f14\u594f\u5bb6\u4ee5\u53ca\u96fb\u5f71\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4e5f\u662f\u5c71\u9054\u57fa\uff08\u79d1\u5b78\u6559\uff09\u6559\u5f92\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u6709\u591a\u6a23\u7684\u7a2e\u985e\uff0c\u5305\u62ec\u7235\u58eb\u6a02\u3001\u96fb\u5b50\u97f3\u6a02\u548c\u96fb\u5f71\u3002\u4ed6\u5df2\u70ba\u63a5\u8fd1\u4e00\u767e\u90e8\u96fb\u5f71\u914d\u6a02\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59272908;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Isham>,
        <http://viaf.org/viaf/59272908>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mark_Isham.
doremus_artist:2fee273d-ec98-3fad-8040-aa65c7817f71
    dbp:birthPlace res:Q9005;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Naples,_Florida>;
    rdfs:comment
        "L\u00e9on Barzin (n\u00e9 \u00e0 Bruxelles, le 27 novembre 1900, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Naples, Floride le 19 avril 1999) est un chef d'orchestre am\u00e9ricain, n\u00e9 belge. Il est le fondateur du National Orchestral Association (NOA), le plus ancien orchestre pour la formation des jeunes aux \u00c9tats-Unis. Barzin a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 le directeur musical fondateur du New York City Ballet."@fr,
        "L\u00e9on Eugene Barzin (* 27. November 1900 in Br\u00fcssel; \u2020 19. April 1999 in Naples, Florida) war ein US-amerikanischer Dirigent und Bratschist belgischer Herkunft."@de,
        "L\u00e9on Eugene Barzin (November 27, 1900 \u2013 April 29, 1999) was a Belgian-born American conductor and founder of the National Orchestral Association (NOA), the oldest surviving training orchestra in the United States. Barzin was also the founding musical director of the New York City Ballet."@en,
        "\u041b\u0435\u043e\u043d \u042d\u0436\u0435\u043d \u0411\u0430\u0440\u0437\u0435\u043d, \u041b\u0435\u043e\u043d \u042e\u0434\u0436\u0438\u043d \u0411\u0430\u0440\u0437\u0438\u043d (\u0444\u0440. Leon Eugene Barzin; 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1900, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c \u2014 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1999, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0424\u043b\u043e\u0440\u0438\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f (\u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0437\u0451\u043d \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0432 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u043c \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435). \u0412 1946 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u0432\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043f\u043e \u0441\u0447\u0451\u0442\u0443 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0414\u0438\u0442\u0441\u043e\u043d\u0430 \u0437\u0430 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0432 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c."@ru,
        "\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30d0\u30fc\u30b8\u30f3\uff08Leon Barzin, 1900\u5e7411\u670827\u65e5 - 1999\u5e744\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u51fa\u8eab\u3067\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u6307\u63ee\u8005\u30021924\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5e02\u6c11\u6a29\u3092\u5f97\u305f\u3002 \u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306b\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30d0\u30eb\u30b6\u30f3(L\u00e9on Eugene Barzin)\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7236\u306f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u738b\u7acb\u5287\u5834\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u9996\u5e2d\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u30022\u6b73\u306e\u6642\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u79fb\u4f4f\u3002\u5e7c\u5c11\u671f\u3088\u308a\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u306b\u8ee2\u51fa\u3057\u305f\u7236\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u6559\u308f\u308a\u3001\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30eb\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30a8\u30f3\u30ed\u30c3\u30c8\u3084\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30a4\u30b6\u30a4\u3089\u306e\u85ab\u9676\u3082\u53d7\u3051\u305f\u30021919\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5165\u56e3\u3059\u308b\u3082\u30011925\u5e74\u304b\u3089\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30d1\u30fc\u30c8\u306b\u79fb\u3063\u305f\u30021930\u5e74\u306b\u3001\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ed\u30fb\u30c8\u30b9\u30ab\u30cb\u30fc\u30cb\u306e\u52e7\u3081\u3067\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u5411\u3057\u3001\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u30eb\u30fb\u30a2\u30bd\u30b7\u30a8\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u521d\u4ee3\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021948\u5e74\u306b\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u306e\u5275\u7acb\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021958\u5e74\u306b\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u30eb\u30fb\u30a2\u30bd\u30b7\u30a8\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3068\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u306e\u5ea7\u3092\u3044\u3063\u305f\u3093\u9000\u304d\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u89e3\u6563\u72b6\u614b\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u305f\u30d1\u30ea\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u518d\u7d50\u6210\u3057\u3066\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3092\u5c55\u958b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30b9\u30b3\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u30e0\u3067\u3082\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u8b1b\u3058\u305f\u30021970\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u623b\u308b\u3068\u3001\u53e4\u5de3\u306e\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u30eb\u30fb\u30a2\u30bd\u30b7\u30a8\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u30921976\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u3001\u30d1\u30ea\u3001\u30f4\u30a9\u30fc\uff1d\u30b7\u30e5\u30eb\uff1d\u30bb\u30fc\u30cc\u3001\u30d5\u30ea\u30d6\u30fc\u30eb\u3084\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306a\u3069\u3067\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u6559\u3048\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115763459;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e9on_Barzin>,
        <http://viaf.org/viaf/115763459>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Léon_Barzin.
doremus_artist:3009e783-25d4-362f-b0ff-f43c5de112a2
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Roderick Cook (9 February 1932 \u2013 17 August 1990) was an English playwright, writer, theatre director and actor of stage, television and film. Cook is known for creating, directing and starring in the musical review Oh, Coward! and portraying Count Von Strack in the Oscar-winning film Amadeus."@en;
    owl:sameAs viaf:5141333;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roderick_Cook>,
        <http://viaf.org/viaf/5141333>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roderick_Cook.
doremus_artist:30247007-3c91-3003-99ae-9dc30d426457
owl:sameAs viaf:11357570; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11357570>.
doremus_artist:302ea078-babf-3c86-bebe-933a4c9de847
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Como;
    rdfs:comment
        "Virgilio Ranzato (* 7. Mai 1883 in Venedig; \u2020 20. April 1937 in Como) war ein italienischer Komponist. Virgilio Ranzato schlug zun\u00e4chst eine Karriere als Geiger an den Konservatorien von Venedig und Mailand ein, sp\u00e4ter studierte er auch Komposition. Zun\u00e4chst war er vorwiegend als Kammermusiker und Dirigent t\u00e4tig. Ab etwa 1910 widmete er sich vor allem dem Komponieren und schrieb neben einer Oper (Campane di guerra, 1933 Mailand) fast ausschlie\u00dflich Operetten, von denen zwei au\u00dferordentlich ber\u00fchmt wurden und deren Songs noch heute in Italien Schlager sind."@de,
        "Virgilio Ranzato (May 7, 1883 in Venice \u2013 April 20, 1937 in Como) was an Italian composer and violinist. Virgilio Ranzato began his career firstly as violin player on the Conservatory in Venezia and Milan. Later he studied musical composition as well. Than he worked mostly as chamber music player or conductor. From around 1910 he worked mostly as a composer, and besides others he wrote an opera Campane di guerra (1933, Milan), and several operettas. Ranzato served as concertmaster for the LaScala Orchestra under Arturo Toscanini. He made several recordings on the Pathe label."@en,
        "Virgilio Ranzato, n\u00e9 \u00e0 Venise le 7 mai 1882 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 20 avril 1937 \u00e0 C\u00f4me, est un compositeur et chef d'orchestre italien du XXe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:49434951;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Virgilio_Ranzato>,
        <http://viaf.org/viaf/49434951>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Genova-Il_paese_dei_campanelli-IMG_0315.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Virgilio_Ranzato.
doremus_artist:3086404d-ed19-36cf-b41b-e28655e760b1
    rdfs:comment
        "Yannis Pouspourikas (n\u00e9 en 1971 \u00e0 Marseille) est un chef d'orchestre fran\u00e7ais.\u2191 http://www.operastudio.be/en/course/pedagogical_team/yannis_pouspourikas"@fr;
    owl:sameAs viaf:160105397;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yannis_Pouspourikas>,
        <http://viaf.org/viaf/160105397>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yannis_Pouspourikas.
doremus_artist:30e3535f-ccc4-3c60-9a70-25eed8e7dfae
owl:sameAs viaf:19274657; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19274657>.
doremus_artist:31270d42-7240-3276-b799-cdb1b48daeeb
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Bruno Tommaso (* 20. November 1946 in Rom) ist ein italienischer Bassist, Arrangeur und Komponist des Modern Creative Jazz. Er geh\u00f6rt seit den 1970er Jahren zu den f\u00fchrenden Musikern der Avantgarde in Italien."@de,
        "Bruno Tommaso (born 1946) is an Italian jazz double-bass player and composer, the cousin of fellow double-bass player Giovanni Tommaso. The first president of the Italian Association of Jazz Musicians and a founding member of the Italian Instabile Orchestra, Tommaso has performed with such musicians as Enrico Rava, Mario Schiano, Franco d'Andrea, Eugenio Colombo and Enrico Pieranunzi, among others."@en;
    owl:sameAs viaf:49435540;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruno_Tommaso>,
        <http://viaf.org/viaf/49435540>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bruno_Tommaso.
doremus_artist:322dbbc6-6d29-3b3c-9f73-2383fdd69809
owl:sameAs viaf:24724089; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24724089>.
doremus_artist:34029894-4ff2-3ef5-80ab-538fecd32490
owl:sameAs viaf:59270263; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59270263>.
doremus_artist:3422c500-1d13-3244-8db9-06ff6d755c1d
owl:sameAs viaf:34764770; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34764770>.
doremus_artist:37232051-2910-3dbb-827f-eb5887d2ce53
    dbp:birthPlace dbr:Darmstadt;
    dbp:deathPlace dbr:Hildesheim;
    rdfs:comment
        "Josef Herrmann (* 20. April 1903 in Darmstadt; \u2020 19. November 1955 in Hildesheim) war ein deutscher Operns\u00e4nger. Seine Stimmlage reichte vom Bass bis zum Tenor. So wurde er nicht nur als Bariton, sondern auch als Bassbariton oder Heldenbariton bezeichnet."@de,
        "Josef Herrmann (20 April 1903 - 19 November 1955) was a German baritone, notable for his performances in the operas of Richard Wagner. He was born in Darmstadt and made his professional debut at Kaiserslautern. He subsequently sang with the opera companies at Stettin (Szczecin), K\u00f6nigsberg and Nuremberg before becoming principal baritone in Dresden, where, in the 1940s, he sang roles such as Scarpia in Tosca and Iago in Otello, as well as the German repertory. In 1942, he sang in the premi\u00e8re of Heinrich Sutermeister's literaturoper Die Zauberinsel (based on The Tempest)."@en,
        "Josef Herrmann (Darmstadt, 20 de abril de 1903 - Hildesheim, 19 de noviembre de 1955) fue un bajo bar\u00edtono alem\u00e1n de destacada actuaci\u00f3n en \u00f3pera wagneriana en las d\u00e9cadas de 1930 y 1950. Estudi\u00f3 en el conservatorio de Darmstadt debutando en su ciudad natal, en Kaliningrado y en N\u00faremberg. En 1938 cant\u00f3 El holand\u00e9s errante en la Semperoper de Dresden donde Karl B\u00f6hm lo contrat\u00f3 permanentemente como miembro del famoso elenco de esa casa l\u00edrica, permaneciendo hasta 1945 cuando la ciudad y el teatro sufrieron completa destrucci\u00f3n en el bombardeo de ese a\u00f1o."@es;
    owl:sameAs viaf:46945077;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Herrmann>,
        <http://viaf.org/viaf/46945077>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Josef_Herrmann.
doremus_artist:3748a852-5894-3bda-8862-4f9e45d3808c
    dbp:birthPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Dopo essersi formato presso il conservatorio di Amsterdam, nel 1948 si trasfer\u00ec a Parigi dove studi\u00f2 violino con Jacques Thibaud e musicologia alla Sorbona. Debutt\u00f2 nel 1949. Tra il 1950 ed il 1963 fu violino di spalla dell'Orchestra da camera della Radio olandese e membro del Netherlands String Quartet.Nel frattempo, si specializz\u00f2 nella musica barocca eseguita su strumenti dell'epoca. Dal 1960 al 1968 cre\u00f2 dapprima il Quadro Amsterdam e poi il Concerto Amsterdam, dal 1973 al 1981 il Quartetto Esterhazy. Dal 1981 fu direttore musicale e primo violino dell'Academy of Ancient Music di Londra. Fino al 1981 continu\u00f2 intensamente a fare tourn\u00e9e in tutto il mondo. Nel 1982, fu nominato direttore ospite degli Smithsonian Chamber Players di Washington, dove fond\u00f2 il Quartetto Smithson."@it,
        "Jaap Schroeder (* 31. Dezember 1925 in Amsterdam) ist ein niederl\u00e4ndischer Violinist und Dirigent."@de,
        "Jaap Schr\u00f6der (Amsterdam, 31 december 1925) is een Nederlands violist, dirigent en muziekpedagoog"@nl,
        "Jaap Schr\u00f6der or Jaap Schroeder (born 31 December 1925 in Amsterdam, the Netherlands) is a Dutch violinist, conductor, and pedagogue. He studied at the Amsterdam Conservatory and at the Sorbonne in France. In the 1960s he was a member of the Dutch early music group Concerto Amsterdam and made recordings with Gustav Leonhardt, Anner Bylsma, Frans Br\u00fcggen and others. He served as the director and concertmaster of the Academy of Ancient Music, and in 1982 he was appointed the visiting music director of the Smithsonian Chamber Players. He has served as a faculty member at the Schola Cantorum Basiliensis, Yale School of Music and the Luxembourg Conservatory."@en,
        "Jaap Schr\u00f6der ou Jaap Schroeder (n\u00e9 le 31 d\u00e9cembre 1925 \u00e0 Amsterdam) est un violoniste, chef d'orchestre et p\u00e9dagogue n\u00e9erlandais. Il \u00e9tudie au Conservatoire d'Amsterdam, puis \u00e0 la Sorbonne en France (1948). Il perfectionne aussi le violon avec Joseph Calvet (1897\u20131984) et Jean Pasquier (1904\u20131992) Dans les ann\u00e9es 1960, il est membre de l'ensemble de musique ancienne Concerto Amsterdam et effectue des enregistrements avec Gustav Leonhardt, Anner Bylsma, Frans Br\u00fcggen et d'autres musiciens sp\u00e9cialis\u00e9s dans la pratique du jeu ancien. En 1975, il fonde le \u00ab Quatuor Esterh\u00e1zy \u00bb. Il est directeur et concertmaster (1981) de l'Academy of Ancient Music sous la direction de Christopher Hogwood. De 1982 \u00e0 1988, il est nomm\u00e9 directeur musical en visite des Smithsonian Chamber Players bas\u00e9 \u00e0 Washingto"@fr,
        "\u30e4\u30fc\u30d7\u30fb\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30c0\u30fc\uff08Jaap Schr\u00f6der, 1925\u5e7412\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u306e\u751f\u307e\u308c\u30021943\u5e74\u304b\u30891947\u5e74\u307e\u3067\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30e8\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30af\u30ec\u30eb\u30af\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3073\u3001\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u30d1\u30ea\u3067\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30d1\u30b9\u30ad\u30a8\u3001\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30ab\u30eb\u30f4\u30a7\u3084\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u3089\u306e\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021952\u5e74\u304b\u3089\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u4e3b\u5bb0\u3057\u3001\u30d2\u30eb\u30f4\u30a7\u30eb\u30b5\u30e0\u653e\u9001\u306e\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021960\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u3089\u3068\u4ea4\u6d41\u3057\u3001\u30a8\u30b9\u30c6\u30eb\u30cf\u30fc\u30b8\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d44\u7e54\u3057\u305f\u308a\u3001\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u308a\u3057\u3066\u53e4\u697d\u5668\u3078\u306e\u7406\u89e3\u3092\u6df1\u3081\u3066\u3044\u3063\u305f\u30021973\u5e74\u306b\u306f\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u30fb\u30b9\u30b3\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u30e0\u306b\u62db\u304b\u308c\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u53e4\u697d\u5668\u594f\u6cd5\u3092\u8b1b\u3058\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021981\u5e74\u306b\u306f\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30db\u30b0\u30a6\u30c3\u30c9\u306b\u8acb\u308f\u308c\u3066\u30a8\u30f3\u30b7\u30a7\u30f3\u30c8\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51876546;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jaap_Schr\u00f6der>,
        <http://viaf.org/viaf/51876546>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jaap_Schröder.
doremus_artist:37658b25-e0ef-3a55-bbc3-70095a1fa98a
    rdfs:comment
        "Daniel Adni is an Israeli pianist (born December 6, 1951). He began his training in Haifa, where he made his debut at age 12. He studied with Vlado Perlemuter at the Paris Conservatory, winning the Premier Prix 3 times. Afterwards he studied with G\u00e9za Anda in Zurich (1970). In 1970 he made his London debut. He won the Young Concert Artists International Auditions (1976) and the Phillip M. Faucett Prize (1981). He has toured throughout the world and played with the leading orchestras and conductors. In 1999, he and Tessa Katzenellenbogen were married in London, England."@en,
        "\u30cf\u30a4\u30d5\u30a1\u3067\u5c02\u9580\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u3001\u540c\u5730\u306712\u6b73\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30e9\u30c9\u30fb\u30da\u30eb\u30eb\u30df\u30e5\u30c6\u30fc\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30013\u56de\u9996\u5e2d\u306b\u306a\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30011970\u5e74\u306b\u3001\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30d2\u3067\u30b2\u30b6\u30fb\u30a2\u30f3\u30c0\u306b\u5165\u9580\u3057\u3001\u540c\u5e74\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30021976\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u9752\u5c11\u5e74\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u56fd\u969b\u30aa\u30fc\u30c7\u30a3\u30b7\u30e7\u30f3\u306b\u5165\u8cde\u3057\u30011981\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30bb\u30c3\u30c8\u8cde\u3092\u7372\u5f97\u3059\u308b\u3002 \u3053\u308c\u307e\u3067\u306b\u4e16\u754c\u5404\u5730\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3044\u3001\u4e16\u754c\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u6307\u63ee\u8005\u3084\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u304d\u305f\u3002 1999\u5e74\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27250938;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Adni>,
        <http://viaf.org/viaf/27250938>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Daniel_Adni.
doremus_artist:38034f53-4f08-39e0-846b-2da1c06c5fc0
owl:sameAs viaf:101557362; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101557362>.
doremus_artist:393f153e-4db3-35b4-84a0-e66c68634ca1
owl:sameAs viaf:229380201; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/229380201>.
doremus_artist:39531b94-1ad5-3ab2-b8a5-8c4be6669c34
owl:sameAs viaf:27265844; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27265844>.
doremus_artist:3af2f1ca-0708-3ab9-a2f8-ef614fd15ea0
    dbp:birthPlace dbr:Maidstone;
    dbp:deathPlace dbr:Norfolk;
    rdfs:comment
        "John Jenkins (* 1592 in Maidstone, Kent; \u2020 1678 in Kimberley, Norfolk) war ein englischer Komponist, Gambenspieler und Lautenist."@de,
        "John Jenkins (1592\u20131678), English composer, was born in Maidstone, Kent, and died at Kimberley, Norfolk."@en,
        """John Jenkins (Maidstone, Kent, 1592 - Kimberley, Norfolk 1678) fue un compositor ingl\u00e9s. Se conoce muy poco de su vida temprana. Hijo de Henry Jenkins, un carpintero que a veces hac\u00eda instrumentos de m\u00fasica, podr\u00eda ser el "Jack Jenkins" que trabaj\u00f3 en 1603 en el hogar de Anne, condesa de Warwick."""@es,
        "John Jenkins est un compositeur et luthiste anglais n\u00e9 \u00e0 Maidstone en 1592 et mort \u00e0 Kimberley dans le Norfolk le 27 octobre 1678. Il v\u00e9cut \u00e0 la cour royale o\u00f9 il se distingua comme virtuose du luth ainsi que d'autres instruments \u00e0 cordes. Influenc\u00e9 par le style polyphonique de William Byrd, il annon\u00e7a dans ses \u0153uvres pour ensemble de violes le style concertant de Henry Purcell. Il \u00e9crivit des centaines de fantaisies et de suites pour plusieurs instruments, des sonates en trio pour 2 violons et basse, des ballets et des sarabandes \u00e0 5 voix."@fr,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b8\u30a7\u30f3\u30ad\u30f3\u30ba\uff08John Jenkins, 1592\u5e74 - 1678\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b1\u30f3\u30c8\u306e\u30e1\u30a4\u30c9\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u30ce\u30fc\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u306e\u30ad\u30f3\u30d0\u30ea\u30fc (en) \u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002 \u82e5\u3044\u9803\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u5206\u304b\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u7236\u89aa\u306f\u3001\u5927\u5de5\u3067\u697d\u5668\u88fd\u9020\u8077\u4eba\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30b8\u30a7\u30f3\u30ad\u30f3\u30ba\u3002\u7236\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u306f\u3001\u30a6\u30a9\u30ea\u30c3\u30af\u4f2f\u592b\u4eba\u30a2\u30f3\u306b1603\u5e74\u306b\u96c7\u308f\u308c\u305f\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30b8\u30a7\u30f3\u30ad\u30f3\u30ba\u3068\u540c\u4e00\u4eba\u7269\u306a\u306e\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044\u3002\u30b8\u30a7\u30f3\u30ad\u30f3\u30ba\u306e\u540d\u304c\u767b\u5834\u3059\u308b\u6700\u521d\u306e\u78ba\u5b9f\u306a\u53f2\u6599\u306f\u30011634\u5e74\u306b\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba1\u4e16\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u306e\u4e00\u54e1\u3068\u3057\u3066\u3001\u30de\u30b9\u30af\u300c\u5e73\u548c\u306e\u52dd\u5229\u300d\u306e\u4e0a\u6f14\u306b\u52a0\u308f\u3063\u3066\u3044\u305f\u3068\u3044\u3046\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002 1642\u5e74\u306b\u6e05\u6559\u5f92\u9769\u547d\u304c\u52c3\u767a\u3059\u308b\u3068\u3001\u30b8\u30a7\u30f3\u30ad\u30f3\u30ba\u3082\u4ed6\u306e\u591a\u304f\u306e\u4eba\u3005\u3068\u540c\u69d8\u306b\u3001\u8fb2\u6751\u5730\u57df\u306b\u8ee2\u51fa\u3092\u4f59\u5100\u306a\u304f\u3055\u308c\u305f\u3002\u3053\u306e\u6697\u9ed2\u306e1640\u5e74\u4ee3\u306b\u30b8\u30a7\u30f3\u30ad\u30f3\u30ba\u306f\u3001\u738b\u515a\u6d3e\u306e2\u5bb6\u65cf\u3001\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30fb\u30c0\u30fc\u30e9\u30e0\u306e\u30c0\u30fc\u30e9\u30e0\u5bb6\u3068\u30cf\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u30f3\u306e\u30a2\u30eb\u30e2\u30f3\u30fb\u30ec\u30c8\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u5bb6\u306b\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u4ed5\u3048\u308b\u3002 1640\u5e74\u9803\u30b8\u30a7\u30f3\u30ad\u30f3\u30ba\u306f\u3001\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u5358\u65cb\u8056\u6b4c\u3092\u5b9a\u65cb\u5f8b\u3068\u3059\u308b\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30bd\u30fc\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306e\u300c\u30a4\u30f3\u30fb\u30ce\u30df\u30cd\u300d\u3092\u5fa9\u6d3b\u3055\u305b\u308b\u3002\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u653b\u56f2\u3067\u9283\u6483\u3055\u308c\u3066\u6226\u6b7b\u3057\u305f\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30ed\u30fc\u30ba\u306f\u53cb\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30a2\u30fc\u30af\u653b\u7565\uff081646\u5e74\uff09\u306e\u4e21\u9663\u55b6\u306e\u6fc0\u7a81\u3068\u6226\u6ca1\u8005\u3078\u306e\u54c0\u60bc\u3001\u305d\u3057\u3066\u52dd\u5229\u306e\u795d\u5178\u3092\u63cf\u3044\u305f\u540d\u9ad8\u3044\u6a19\u984c\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u3053\u3053\u306b\u306f\u30d1\u30f4\u30a1\u30fc\u30cc\u3068\u30ac\u30a4\u30e4\u30eb\u30c9\u3082\u542b\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44488744;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Jenkins_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/44488744>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Jenkins_(composer)>.
doremus_artist:3b75cbb7-46bd-3075-91ed-a4fae8b0b357
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Lesley Collier CBE (born 13 March 1947) is an English ballerina and teacher of dance. In 1972 she became a principal dancer of the Royal Ballet. In 1995 she began to teach at the Royal Ballet School."@en,
        "\u30ec\u30b9\u30ea\u30fc\u30fb\u30b3\u30ea\u30a2\uff08Lesley Collier\u30011947\u5e743\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u6307\u5c0e\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u82f1\u56fd\u738b\u7acb\u30d0\u30ec\u30a8\u5b66\u6821\u5352\u696d\u5f8c\u306b\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306b\u5165\u56e3\u3057\u30661972\u5e74\u306b\u30d7\u30ea\u30f3\u30b7\u30d1\u30eb\u306b\u6607\u683c\u3057\u3066\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u4f5c\u54c1\u3067\u4e3b\u8981\u306a\u5f79\u67c4\u3092\u8e0a\u308a\u30011995\u5e74\u306b\u5f15\u9000\u3057\u305f\u3002\u53e4\u5178\u30d0\u30ec\u30a8\u306e\u8af8\u4f5c\u54c1\u306f\u3082\u3068\u3088\u308a\u3001\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30b7\u30e5\u30c8\u30f3\u3001\u30b1\u30cd\u30b9\u30fb\u30de\u30af\u30df\u30e9\u30f3\u306a\u3069\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u4f5c\u54c1\u3092\u591a\u304f\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306b\u6301\u3061\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30a2\u30b7\u30e5\u30c8\u30f3\u632f\u4ed8\u300e\u30e9\u30fb\u30d5\u30a3\u30e6\u30fb\u30de\u30eb\u30fb\u30ac\u30eb\u30c7\u300f\u306e\u30ea\u30fc\u30ba\u306f\u5f53\u305f\u308a\u5f79\u306e1\u3064\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12514959;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lesley_Collier>,
        <http://viaf.org/viaf/12514959>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lesley_Collier.
doremus_artist:3dacdbc4-ad37-3d41-99ee-56a3903e8412
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tokyo,_Japan>;
    rdfs:comment
        "Yohji Yamamoto (Japans: \u5c71\u672c \u8000\u53f8, Yamamoto Y\u014dji) (Yokohama, 3 oktober 1943) is een Japanse modeontwerper."@nl,
        "Yohji Yamamoto (\u5c71\u672c\u8000\u53f8, Yamamoto Y\u014dji), n\u00e9 le 3 octobre 1943 \u00e0 Tokyo est un styliste japonais. Sa m\u00e8re est couturi\u00e8re \u00e0 Shinjuku. Il a sculpt\u00e9 sa r\u00e9putation autour de sa rigueur. Apr\u00e8s avoir effectu\u00e9 des \u00e9tudes de droit, il se rendit \u00e0 la Bunka fashion College \u00e0 Tokyo. Il cr\u00e9a sa maison en 1971. Il fit son premier d\u00e9fil\u00e9 \u00e0 Paris en 1981 en offrant un show extraordinaire dans la Cour Carr\u00e9e du Mus\u00e9e du Louvre \u00e0 Paris mettant ainsi sa carri\u00e8re sur rails. Il connut une grande notori\u00e9t\u00e9 de mani\u00e8re quasi instantan\u00e9e. \u00c0 cette \u00e9poque, il \u00e9tait le compagnon  de Rei Kawakubo cr\u00e9atrice et dirigeante de la marque de mode Comme des gar\u00e7ons."@fr,
        "Y\u014dji Yamamoto (jap. \u5c71\u672c\u8000\u53f8 Yamamoto Y\u014dji, ur. 1943 w Tokio) \u2013 japo\u0144ski projektant mody, laureat francuskiej nagrody Chevalier de l'Ordre des Arts et des Lettres. Urodzi\u0142 si\u0119 w 1943 r. w Tokio. By\u0142 wychowywany przez matk\u0119 (ojciec zgin\u0105\u0142 na wojnie). W m\u0142odo\u015bci ucz\u0119szcza\u0142 do szko\u0142y prowadzonej przez francuskich jezuit\u00f3w. W 1966 zdoby\u0142 wykszta\u0142cenie prawnicze na Uniwersytecie Keio, a nast\u0119pnie rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 w presti\u017cowej japo\u0144skiej szkole kreator\u00f3w mody Bunka Fukus\u014d Gakuin, kt\u00f3r\u0105 uko\u0144czy\u0142 w 1968 r. Przez cztery lata pracowa\u0142 w sklepie odzie\u017cowym swojej matki, a nast\u0119pnie w 1971 r. utworzy\u0142 w\u0142asn\u0105 mark\u0119 odzie\u017cow\u0105 \u2013 Y\u2019s Inc. Pierwszy pokaz kolekcji Yamamoto odby\u0142 si\u0119 w Tokio w 1977 r. W 1981 r. w Pary\u017cu odby\u0142 si\u0119 jego pierwszy pokaz europejski, natomiast w 1982 r. projektant po raz pierwszy poka"@pl,
        "Y\u014dji Yamamoto (jap. \u5c71\u672c\u8000\u53f8, Yamamoto Y\u014dji, laut eigener Transkription Yohji Yamamoto; * 3. Oktober 1943 in Yokohama, Japan) ist ein japanischer Modedesigner und Gr\u00fcnder des nach ihm benannten Bekleidungsunternehmens."@de,
        "Y\u014dji Yamamoto (\u5c71\u672c \u8000\u53f8 Yamamoto Y\u014dji?) (3 de octubre de 1943, Tokio Jap\u00f3n) es un estilista japon\u00e9s."@es,
        "Y\u014dji Yamamoto (\u5c71\u672c \u8000\u53f8, Yamamoto Y\u014dji, born 1943) is an influential Japanese fashion designer based in Tokyo and Paris. Considered a master tailor alongside those such as Madeleine Vionnet, he is known for his avant-garde tailoring featuring Japanese design aesthetics. Yamamoto has won notable awards for his contributions to fashion, including the Chevalier of Ordre des Arts et des Lettres, Medal of Honor with Purple Ribbon, the Ordre national du M\u00e9rite, the Royal Designer for Industry and the Master of Design award by Fashion Group International."@en,
        "\u0401\u0434\u0437\u0438 \u042f\u043c\u0430\u043c\u043e\u0442\u043e (\u044f\u043f. \u5c71\u672c\u8000\u53f8 \u042f\u043c\u0430\u043c\u043e\u0442\u043e \u0401:\u0434\u0437\u0438, Yohji Yamamoto), \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 3 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1943 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0437\u0430\u0439\u043d\u0435\u0440 \u043e\u0434\u0435\u0436\u0434\u044b. \u042f\u043c\u0430\u043c\u043e\u0442\u043e \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043e\u0434\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u043e\u0432 \u0432\u0430\u0431\u0438-\u0441\u0430\u0431\u0438 \u0438 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0444\u043e\u0440\u043c, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u044f \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u0438, \u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u043e\u0442 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043c\u043e\u0434\u044b. \u041e\u0434\u0435\u0436\u0434\u0430 \u043e\u0442 \u042f\u043c\u0430\u043c\u043e\u0442\u043e \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0442\u0430\u044f, \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043a\u0440\u043e\u044f, \u2014 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432\u0435\u0441 \u043e\u0431\u0442\u044f\u043d\u0443\u0442\u043e-\u043e\u0433\u043e\u043b\u0451\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u00ab\u043a\u0430\u043d\u043e\u043d\u0443\u00bb \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0434\u044b. \u0412\u0435\u0449\u0438 \u0434\u0438\u0437\u0430\u0439\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0441 \u043e\u0434\u0435\u0436\u0434\u043e\u0439 \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0438\u043d\u0430, \u043a\u043e\u0447\u0435\u0432\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u043d\u0438\u0449\u0435\u0433\u043e. \u042d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442 \u0438 \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043a\u0440\u043e\u0439, \u0438 \u0433\u0440\u0443\u0431\u044b\u0435 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438 \u0431\u0435\u0437 \u043e\u0440\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432. \u0418\u0437\u043b\u044e\u0431\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0432\u0435\u0442 \u042f\u043c\u0430\u043c\u043e\u0442\u043e \u2014 \u0447\u0451\u0440\u043d\u044b\u0439. \u0411\u0440\u0435\u043d\u0434 \u00ab\u042f\u043c\u0430\u043c\u043e\u0442\u043e\u00bb \u0441\u0442\u0430\u043b \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043a\u0430\u043a \u0432 \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u0438, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0437\u0430 \u0435\u0451 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0430\u043c\u0438 \u0432 80-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 XX \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f."@ru,
        "\u5c71\u672c \u8000\u53f8\uff08\u3084\u307e\u3082\u3068 \u3088\u3046\u3058\u30011943\u5e7410\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30c7\u30b6\u30a4\u30ca\u30fc\u3002\u30e8\u30a6\u30b8\u30e4\u30de\u30e2\u30c8\uff08Yohji Yamamoto\uff09\u306e\u540d\u3067\u30d7\u30ec\u30bf\u30dd\u30eb\u30c6\uff08\u9ad8\u7d1a\u65e2\u88fd\u670d\uff09\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u3092\u5c55\u958b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u9577\u5973\u30fb\u5c71\u672c\u91cc\u7f8e\uff08\u308a\u307f\uff09\u3082\u3001\u81ea\u8eab\u306e\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u300cLIMI feu\u300d\uff08\u30ea\u30df\u30d5\u30a5\uff09\u306e\u30c7\u30b6\u30a4\u30ca\u30fc\u3002"@ja,
        "\u5c71\u672c\u8000\u53f8\uff08\u5c71\u672c \u8000\u53f8\uff0cYamamoto Y\u014dji\uff0c1943\u5e7410\u67083\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u6d3b\u8dc3\u4e8e\u4e1c\u4eac\u548c\u5df4\u9ece\u7684\u5177\u6709\u5f71\u54cd\u529b\u7684\u65e5\u672c\u65f6\u88c5\u8bbe\u8ba1\u5e08\u3002\u4ed6\u88ab\u8bc4\u4ef7\u4e3a\u4e00\u4f4d\u5ab2\u7f8e\u739b\u5fb7\u7433\u00b7\u8587\u6b27\u5948\u7684\u5927\u5e08\u7ea7\u88c1\u7f1d\uff0c\u5e76\u4ee5\u5176\u878d\u5408\u65e5\u672c\u8bbe\u8ba1\u7f8e\u5b66\u7684\u524d\u536b\u526a\u88c1\u65b9\u5f0f\u800c\u95fb\u540d\u3002 \u4ed6\u83b7\u5f97\u7684\u5956\u9879\u5305\u62ec\u6cd5\u862d\u897f\u85dd\u8853\u8207\u6587\u5b78\u52f3\u7ae0\uff0c \u7d2b\u7dac\u8912\u7ae0\u3001\u6cd5\u56fd\u7684\u6cd5\u56fd\u6c11\u65cf\u52f3\u7ae0\u3001\u82f1\u56fd\u7684\u7687\u5bb6\u5de5\u4e1a\u8bbe\u8ba1\u5e08\u4ee5\u53ca\u56fd\u9645\u65f6\u88c5\u96c6\u56e2\u7684the Master of Design\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:79154212;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yohji_Yamamoto>,
        <http://viaf.org/viaf/79154212>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yohji_Yamamoto,_New_York_Fashion_Week,_February_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yohji_Yamamoto.
doremus_artist:3e0895e9-ec25-34b5-b25d-90d39f9fc51f
    dbp:birthPlace dbr:Uichteritz;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Erdmann Neumeister (* 12. Mai 1671 in Uichteritz; \u2020 18. August 1756 in Hamburg) war ein deutscher Kirchenliederdichter, Poetiker und Theologe der Barockzeit."@de,
        "Erdmann Neumeister (12 May 1671 \u2013 18 August 1756) was a German Lutheran pastor and hymnologist. He was born in Uichteritz near Wei\u00dfenfels in the province Saxonia of Germany. As a 15-year-old boy he started his studies in Schulpforta, an old humanistic gymnasium. He became a student of poetology and theology in the University of Leipzig between 1691 and 1697. He began his career as a minister of religion in the spa town of Bibra. He became diaconus (deacon) for the duke of Saxonia-Weissenfels. From 1705 to 1715, he was superintendent in Sorau (today Zary in Poland). He left for Hamburg because of theological disputes. (As an adult, he would become a vehement opponent of Pietism). He died in Hamburg as an honoured main pastor. His grave in the St. Jacobi Church was destroyed during World War"@en,
        "Erdmann Neumeister (12 de mayo de 1671 - 18 de agosto de 1756) fue un pastor luterano y escritor de himnos alem\u00e1n."@es,
        "Erdmann Neumeister \u00e9tait un po\u00e8te et th\u00e9ologien allemand de la p\u00e9riode baroque n\u00e9 le 12 mai 1671 \u00e0 Uichteritz et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 18 ao\u00fbt 1756 \u00e0 Hambourg"@fr,
        "\u0627\u0631\u062f\u0645\u0627\u0646 \u0646\u064a\u0648\u0645\u064a\u0633\u062a\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Erdmann Neumeister) (\u0648. 1671 \u2013 1756 \u0645) \u0647\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628\u060c \u0648\u062b\u064a\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u060c \u0648librettist\u060c \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a Uichteritz . \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0647\u0627\u0645\u0628\u0648\u0631\u063a ."@ar;
    owl:sameAs viaf:59119651;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erdmann_Neumeister>,
        <http://viaf.org/viaf/59119651>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Erdmann_Neumeister_1719.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Erdmann_Neumeister.
doremus_artist:3e4ca3a4-e951-3e94-8d4c-de239854f2dd
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    dbp:deathPlace dbr:Falun;
    rdfs:comment
        "Alfv\u00e9n nasceu em Estocolmo, estudou no Conservat\u00f3rio de m\u00fasica de 1887 a 1891, com o violino como seu principal instrumento. Recebe li\u00e7\u00f5es de Lars Zetterquist, teve aulas de composi\u00e7\u00e3o com Johan Lindegren. Tocou violino na Royal Opera de Estocolmo. Morreu em 1960 em Falun (Su\u00e9cia), aos 88 anos."@pt,
        "Giovane studente a Stoccolma, si perfezion\u00f2 nella direzione d'orchestra presso Dresda. Dal 1910 al 1939 fu director musicae presso l'universit\u00e0 di Uppsala. Compose vari Lieder, un poema sinfonico, cinque Sinfonie, tre Rapsodie e undici Cantate, risentendo dello stile tardoromantico tedesco e del descrittivismo paesaggistico di Edvard Grieg e Jean Sibelius. Fu inoltre grande scrittore: pubblic\u00f2 la sua autobiografia dal 1946."@it,
        "Hugo Alfv\u00e9n (ur. 1 maja 1872 w Sztokholmie, zm. 8 maja 1960 w Falun) \u2013 szwedzki kompozytor, dyrygent, skrzypek i malarz. Komponowa\u0142 g\u0142\u00f3wnie utwory na orkiestr\u0119 i fortepian oraz pie\u015bni i utwory kameralne."@pl,
        "Hugo Alfv\u00e9n est un compositeur, chef d'orchestre, violoniste et peintre su\u00e9dois, n\u00e9 \u00e0 Stockholm le 1er mai 1872 et mort \u00e0 Falun le 8 mai 1960. Il est surtout connu pour ses symphonies et ses Rhapsodies su\u00e9doises, dont la premi\u00e8re et c\u00e9l\u00e8bre, Midsommarvaka (Nuit de la Saint-Jean)."@fr,
        "Hugo Emil Alfv\u00e9n (Aussprache: [\u02cch\u0289\u02d0g\u028a al\u02c8ve\u02d0n], * 1. Mai 1872 in Stockholm; \u2020 8. Mai 1960 in Falun) war ein schwedischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Hugo Emil Alfv\u00e9n (Estocolmo, 1 de mayo de 1872 - Falun, 8 de mayo de 1960) fue un compositor, director de orquesta y violinista sueco. Tambi\u00e9n destac\u00f3 como pintor y escritor."@es,
        "Hugo Emil Alfv\u00e9n (Stockholm, 1 mei 1872 \u2014 Falun, 8 mei 1960) was een Zweedse componist, dirigent, violist en kunstschilder."@nl,
        "Hugo Emil Alfv\u00e9n (Swedish: [al\u02c8ve\u02d0n] ; May 1, 1872 \u2013 May 8, 1960) was a Swedish composer, conductor, violinist, and painter."@en,
        "\u0425\u0443\u0301\u0433\u043e \u0410\u043b\u044c\u0432\u0435\u0301\u043d (\u0448\u0432\u0435\u0434. Hugo Emil Alfv\u00e9n; 1 \u043c\u0430\u044f 1872, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c \u2014 8 \u043c\u0430\u044f 1960, \u0424\u0430\u043b\u0443\u043d) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a."@ru,
        "\u30d2\u30e5\u30fc\u30b4\u30fb\u30a2\u30eb\u30f4\u30a7\u30fc\u30f3\uff08Sv-Hugo Alfven.ogg Hugo Emil Alfv\u00e9n, 1872\u5e745\u67081\u65e5 - 1960\u5e745\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u304a\u3088\u3073\u753b\u5bb6\u3002\u540c\u5e74\u4ee3\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30b9\u30c6\u30fc\u30f3\u30cf\u30f3\u30de\u30eb\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u80e1\u6208\u00b7\u57c3\u7c73\u5c14\u00b7\u963f\u5c14\u82ac\uff08\u745e\u5178\u8a9e\uff1aHugo Emil Alfv\u00e9n\uff0c1872\u5e745\u67081\u65e5\uff0d1960\u5e745\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u745e\u5178\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u753b\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u65af\u5fb7\u54e5\u5c14\u6469\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u957f\u671f\u5728\u4e4c\u666e\u8428\u62c9\u5927\u5b66\u4efb\u6559\u3002\u963f\u5c14\u82ac\u4e3b\u8981\u521b\u4f5c\u7ba1\u5f26\u4e50\u4f5c\u54c1\uff0c\u5c24\u64c5\u5bf9\u6d77\u666f\u7684\u63cf\u7ed8\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u914d\u5668\u8272\u5f69\u4e30\u5bcc\uff0c\u5e38\u5bcc\u4e8e\u6c11\u95f4\u97f3\u4e50\u7279\u8272\u3002\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u7b2c\u4e00\u745e\u5178\u72c2\u60f3\u66f2\u300a\u4ef2\u590f\u5b88\u591c\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76499194;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugo_Alfv\u00e9n>,
        <http://viaf.org/viaf/76499194>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alfven_Kroyer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hugo_Alfvén.
doremus_artist:3e6ec614-771b-3275-96c3-a3a3fd886348
owl:sameAs viaf:103684960; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103684960>.
doremus_artist:3f428e92-a607-3d32-88d4-3140bc2b8c86
owl:sameAs viaf:51884718; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51884718>.
doremus_artist:3fe5bdee-de7f-3353-a4fb-c2a7451d010d
owl:sameAs viaf:69223842; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69223842>.
doremus_artist:403c1207-6948-3a04-a8ed-2c586ac7f215
    dbp:birthPlace re:Brive-la-Gaillarde;
    rdfs:comment
        "Michel Doneda, n\u00e9 le 21 novembre 1954 \u00e0 Brive-la-Gaillarde, est un saxophoniste soprano et sopranino fran\u00e7ais de musique improvis\u00e9e."@fr;
    owl:sameAs viaf:66660590;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Doneda>,
        <http://viaf.org/viaf/66660590>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Doneda-2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Doneda.
doremus_artist:40cfe003-d04b-3d8b-bb1a-f6e1c4417967
owl:sameAs viaf:46922382; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46922382>.
doremus_artist:40eb46bd-1b64-3750-8897-5ef9de71b1e8
    dbp:birthPlace res:Q4406548;
    rdfs:comment
        "Anatoli Kotcherga (Ukrainian: \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u0456\u0439 \u0406\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0447\u0435\u0440\u0433\u0430 ; Born July 9, 1947 in Samhorodok, the Winnyzja district, Ukraine) Is a Ukrainian operatic basso. He studied music at the Kiev Conservatory. In 1971 he won a prize in the Glinka Competition, and in 1974 he won the Tchaikovsky Competition. Shortly thereafter he was hired by the Kiev Opera. His international career was launched in 1989, when he sang Shaklovity in the Vienna Staatsoper's Khovanshchina, conducted by Claudio Abbado. He performed as Boris Godunov at the 1994 Salzburg Easter and Summer festivals, and he has been particularly associated with the part, singing it in Venice, Turin, Montpellier and with the Vienna Staatsoper in Japan. He also sang Dosefei. Other roles include the Commendatore, Sparafucile, Pistola, Banquo, and t"@en,
        "Anatoli Kotscherga (ukrainisch \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u0456\u0439 \u0406\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0447\u0435\u0440\u0433\u0430; * 9. Juli 1947 in Samhorodok, Oblast Winnyzja, Ukrainische SSR) ist ein ukrainischer Operns\u00e4nger in der Stimmlage Bass."@de,
        "\u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u0301\u043b\u0438\u0439 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0447\u0435\u0440\u0433\u0430\u0301 (\u0443\u043a\u0440. \u041a\u043e\u0447\u0435\u0440\u0433\u0430 \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u0456\u0439 \u0406\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447; \u0440\u043e\u0434. 9 \u0438\u044e\u043b\u044f 1947) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1983)."@ru;
    owl:sameAs viaf:71582282;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anatoly_Kocherga>,
        <http://viaf.org/viaf/71582282>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1930b3c9-8a5b-4755-9e1b-b99ea354a39c>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4c4da84b-f42b-41ac-8a22-a47b8725025b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Anatoly_Kotcherga.
doremus_artist:414e5bed-9146-303a-a7c7-63580db1860b
owl:sameAs viaf:103679426; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103679426>.
doremus_artist:4236738c-6913-3d65-ab76-2ac7dc9b4c79
    dbp:birthPlace re:Paris;
    rdfs:comment
        "Patrice Bart, n\u00e9 en 1945, est un danseur, ma\u00eetre de ballet et chor\u00e9graphe fran\u00e7ais. Il est \u00e9toile du ballet de l'Op\u00e9ra de Paris et y ma\u00eetre de ballet associ\u00e9 \u00e0 la direction.Sa mission, c'est de maintenir le haut niveau du Ballet de l'Op\u00e9ra de Paris tout en perp\u00e9tuant la tradition qu'il tient lui-m\u00eame de ses ma\u00eetres, en premier lieu Rudolf Noureev.A l\u2019Op\u00e9ra de Paris, c\u2019est Patrice Bart qui incarne le plus parfaitement la descendance de Nour\u00e9ev. Il est le Gardien du Temple."@fr;
    owl:sameAs viaf:79150681;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrice_Bart>,
        <http://viaf.org/viaf/79150681>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patrice_Bart.
doremus_artist:423af636-852d-3d5b-a0d7-d4a1d9dca977
owl:sameAs viaf:168677522; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168677522>.
doremus_artist:42bbe066-d932-359b-93c7-6a850fffbc99
owl:sameAs viaf:74057553; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74057553>.
doremus_artist:42c6a1b2-cf7e-330f-917a-70fb67b68e78
    dbp:birthPlace dbr:Decize;
    dbp:deathPlace dbr:Xàbia;
    rdfs:comment
        "Maurice Genevoix (* 29. November 1890 in Decize (Ni\u00e8vre); \u2020 8. September 1980 in Alicante, Spanien) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller."@de,
        "Maurice Genevoix (29 November 1890 \u2013 8 September 1980) was a French author. Born on 29 November 1890 at Decize, Ni\u00e8vre as Maurice-Charles-Louis-Genevoix, Genevoix spent his childhood in Ch\u00e2teauneuf-sur-Loire. After attending the local school, he studied at the lyc\u00e9e of Orl\u00e9ans and the Lyc\u00e9e Lakanal. Genevoix was accepted to the Ecole Normale Sup\u00e9rieure, being first in his class, but was soon mobilized into World War I in 1914. He was quickly promoted to a lieutenant, but was seriously wounded at the Battle of the Marne in 1914 and returned to Paris. The battle left a profound influence on him, and he wrote the tetralogy Ceux de 14 (The Men of 1914), which brought him recognition among the public."@en,
        "Maurice Genevoix es un escritor y poeta franc\u00e9s, nacido el 29 de noviembre de 1890 en Decize, departamento de Ni\u00e8vre, Borgo\u00f1a, y muerto el 8 de septiembre de 1980 en Alicante, Espa\u00f1a. Gan\u00f3 el premio Goncourt en 1925 con la novela Raboliot."@es,
        "Maurice Genevoix, n\u00e9 le 29 novembre 1890 \u00e0 Decize dans la Ni\u00e8vre en Bourgogne et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 8 septembre 1980 \u00e0 J\u00e1vea, Espagne, est un romancier-po\u00e8te fran\u00e7ais, h\u00e9ritier du r\u00e9alisme. L\u2019ensemble de son \u0153uvre t\u00e9moigne des relations d\u2019accord entre les hommes, entre l\u2019Homme et la Nature, mais aussi entre l'Homme et la Mort. Son \u00e9criture est servie par une m\u00e9moire vive, le souci d'exactitude, et le sens po\u00e9tique. Normalien, il admire tout autant l\u2019\u00e9loquence des artisans ou des paysans. D\u2019une grande vitalit\u00e9 malgr\u00e9 ses blessures re\u00e7ues lors de la Premi\u00e8re Guerre mondiale pr\u00e8s du village des \u00c9parges, en avril 1915, et anim\u00e9 de la volont\u00e9 de t\u00e9moigner, il \u00e9crit jusqu\u2019\u00e0 ses derniers jours. Son \u0153uvre, port\u00e9e par le souci de perp\u00e9tuer ce qu'il a tenu pour m\u00e9morable, produit d'une grande long\u00e9vit\u00e9 litt\u00e9"@fr;
    owl:sameAs viaf:101365682;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Genevoix>,
        <http://viaf.org/viaf/101365682>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f3062a69-f41d-444e-86c3-e44c73a79eb2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MG_Portrait_au_trait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Maurice_Genevoix.
doremus_artist:42db5137-80f2-3bd8-89ac-aae4a6e2b91e
    dbp:birthPlace dbr:Minsk;
    rdfs:comment
        "Dmitri Nikolaevich Smirnov (Russian: \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0301\u0432; born 2 November 1948, Minsk), also known by his pen names Dmitri N. Smirnov and D. Smirnov-Sadovsky, is a Russian and British (since 1991) composer."@en,
        "Dmitri Nikolaevich Smirnov (russo: \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0301\u0432) (Minsk, 2 de novembro de 1948) \u00e9 um compositor russo, vivendo desde 1991 no Reino Unido. \u00c9 casado com a tamb\u00e9m compositora Elena Firsova e tem dois filhos, o pintor e escultor Philip e a pianista Alissa."@pt,
        "Dmitri Nikolajewitsch Smirnow (russisch \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0301\u0432; * 2. November 1948 in Minsk) ist ein russischer Komponist."@de,
        "\u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0301\u0432, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u044c: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041d. \u0421\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0432 \u0438 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c: \u0414. \u0421\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0432-\u0421\u0430\u0434\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 2 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1948, \u041c\u0438\u043d\u0441\u043a) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441 1991 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438."@ru,
        "\u30c7\u30a3\u30df\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30fc\u30a4\u30a7\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b9\u30df\u30eb\u30ce\u30fc\u30d5\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0301\u0432 / Dmitri Nikolaevich Smirnov, 1948\u5e7411\u67082\u65e5 \u30df\u30f3\u30b9\u30af \u2013 \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u305f\u65e7\u30bd\u9023\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49416868;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dmitri_Smirnov_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/49416868>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dmitri_N_Smirnov_©Kompozitor.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Dmitri_Smirnov_(composer)>.
doremus_artist:430ac912-2386-3fa4-b126-b4172c4bcf47
owl:sameAs viaf:122285979; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122285979>.
doremus_artist:431c7581-7e91-3635-aed2-37b60e400df6
    dbp:birthPlace dbr:São_João_da_Boa_Vista;
    dbp:deathPlace dbr:São_Paulo;
    rdfs:comment
        "Guiomar Novaes (* 28. Februar 1896 in S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista, Brasilien; \u2020 7. M\u00e4rz 1979 in S\u00e3o Paulo) war eine brasilianische Pianistin."@de,
        "Guiomar Novaes (28 de febrero de 1895, S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista, estado de S\u00e3o Paulo, Brasil - 7 de marzo de 1979, S\u00e3o Paulo, Brasil) fue una pianista brasile\u00f1a."@es,
        "Guiomar Novaes (February 28, 1895 - March 7, 1979) was a Brazilian pianist noted for individuality of tone and phrasing, singing line, and a subtle and nuanced approach to her interpretations. She is widely considered one of the greatest pianists of the twentieth century."@en,
        "Guiomar Novaes (S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista, 28 de fevereiro de 1894 \u2014 S\u00e3o Paulo, 7 de mar\u00e7o de 1979) foi uma pianista brasileira que construiu s\u00f3lida carreira no exterior, particularmente nos Estados Unidos. Ficou especialmente conhecida pelas suas interpreta\u00e7\u00f5es das obras de Chopin e Schumann. Foi importante divulgadora de Villa-Lobos no exterior."@pt,
        "Guiomar Novaes est une pianiste br\u00e9silienne, n\u00e9e \u00e0 S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista le 28 f\u00e9vrier 1895 et morte \u00e0 S\u00e3o Paulo le 7 mars 1979."@fr,
        "\u0413\u044c\u043e\u043c\u0430\u0440 \u041d\u043e\u0432\u0430\u0438\u0448 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Guiomar Novaes; 28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1896, \u0421\u0430\u043d-\u0416\u0443\u0430\u043d-\u0434\u0430-\u0411\u043e\u0430-\u0412\u0438\u0441\u0442\u0430 \u2014 7 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1979, \u0421\u0430\u043d-\u041f\u0430\u0443\u043b\u0443) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru,
        "\u30b5\u30f3\u30d1\u30a6\u30ed\u5dde\u30b5\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30a2\u30f3\u30fb\u30c0\u30fb\u30dc\u30a2\u30fb\u30f4\u30a3\u30b9\u30bf\u306e\u5927\u5bb6\u65cf\u306b\u672b\u3063\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30a8\u30c3\u30bf\u30fb\u30e9\u30c3\u30b8\u30fb\u30df\u30a8\u30e9\u30fc\u3068\u30eb\u30a4\u30fc\u30b8\u30fb\u30ad\u30d5\u30a1\u30ec\u30c3\u30ea\u306b\u5b66\u3076\u3002\u305d\u306e\u5f8c1909\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u304a\u3044\u3066\u30a4\u30b7\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u540c\u5e74\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306e\u5916\u56fd\u4eba\u67a0\u304c2\u540d\u3057\u304b\u7a7a\u304d\u304c\u306a\u3044\u3068\u3053\u308d\u306b\u3001\u5fd7\u9858\u8005\u304c387\u4eba\u3082\u6bba\u5230\u3057\u305f\u4e2d\u3067\u306e\u5feb\u6319\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30ce\u30f4\u30a1\u30a8\u30b9\u306f\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30e2\u30b7\u30e5\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3084\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u3001\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3089\u3068\u3044\u3046\u931a\u3005\u305f\u308b\u9854\u89e6\u308c\u306e\u8a66\u9a13\u5b98\u306e\u898b\u5b88\u308b\u4e2d\u3067\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u300a\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u7df4\u7fd2\u66f2\u300b\u3084\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306e\u300a\u30d0\u30e9\u30fc\u30c9\u7b2c3\u756a\u300b\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u300a\u8b1d\u8089\u796d\u300b\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3001\u9996\u4f4d\u3067\u5408\u683c\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306f\u79c1\u4fe1\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u5c0f\u3055\u3044\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u4eba\u306e\u5c11\u5973\u304c\u58c7\u4e0a\u306b\u73fe\u308c\u3001\u8074\u8846\u3084\u5be9\u67fb\u54e1\u306e\u3053\u3068\u3092\u653e\u5ff5\u3057\u3001\u3059\u3063\u304b\u308a\u7121\u6211\u5922\u4e2d\u3067\u3053\u306e\u4e0a\u306a\u304f\u7f8e\u3057\u3044\u6f14\u594f\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3053\u3068\u306b\u3064\u3044\u3066\u611f\u5606\u306e\u5ff5\u3092\u6d29\u3089\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:240416083;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guiomar_Novaes>,
        <http://viaf.org/viaf/240416083>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guiomar-Novaes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Guiomar_Novaes.
doremus_artist:438fe235-e00d-3864-befa-467398df6748
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Brescia;
    rdfs:comment
        "Benedetto Giacomo Marcello (* 24. Juni oder 24. Juli 1686 in Venedig; \u2020 24. Juli 1739 in Brescia) war, wie auch sein Bruder Alessandro Marcello, ein italienischer Komponist des Barock."@de,
        "Benedetto Giacomo Marcello (Italian: [bene\u02c8detto mar\u02c8t\u0283\u025bllo]; 24 June or 24 July 1686 \u2013 24 July 1739) was an Italian composer, writer, advocate, magistrate, and teacher."@en,
        "Benedetto Giacomo Marcello (Venecia, Rep\u00fablica de Venecia, 31 de julio de 1686 \u2014 Brescia, Rep\u00fablica de Venecia, 24 de julio de 1739) fue un compositor, escritor, abogado, magistrado y maestro italiano."@es,
        "Benedetto Giacomo Marcello (Veneti\u00eb, 31 juli of 1 augustus 1686 - Brescia, 24 juli 1739) was een Italiaans jurist, diplomaat, schrijver, dichter en componist."@nl,
        "Benedetto Giacomo Marcello, n\u00e9 le 24 juillet 1686 \u00e0 Venise et mort le 25 juillet 1739 \u00e0 Brescia, est un compositeur italien de la p\u00e9riode baroque."@fr,
        "Benedetto Marcello (Veneza, 31 de julho de 1686 \u2014 Br\u00e9scia, 24 de julho de 1739) foi um compositor, escritor, advogado e magistrado italiano. Aluno de Lotti e Gasparini, Marcello viveu e trabalhou em Veneza a partir de 1711. Conhecido por sua cultura, Marcello era muito respeitado na cidade, onde atuou no Conselho dos Quarenta. Seus trabalhos incluem orat\u00f3rios, cantatas, madrigais, can\u00e7\u00f5es e sonatas. O Concerto para Piano de Bach (BWV 974) \u00e9 uma adapta\u00e7\u00e3o de um concerto para obo\u00e9 em r\u00e9 menor, que durante muito tempo acreditou-se ter sido composto por Benedetto, mas cuja autoria hoje \u00e9 atribu\u00edda a seu irm\u00e3o, Alessandro Marcello (1684-1750)."@pt,
        "Benedetto Marcello (ur. 31 lipca lub 1 sierpnia 1686 \u2013 zm. 24 lipca 1739) by\u0142 weneckim szlachcicem, kt\u00f3ry studiowa\u0142 prawo i komponowa\u0142. Komponowa\u0142 przede wszystkim muzyk\u0119 ko\u015bcieln\u0105. Dlatego nazywany jest czasem Micha\u0142em Anio\u0142em muzyki. Jego starszy brat Alessandro Marcello r\u00f3wnie\u017c komponowa\u0142, lecz raczej muzyk\u0119 \u015bwieck\u0105."@pl,
        "\u0411\u0435\u043d\u0435\u0434\u0435\u0442\u0442\u043e \u041c\u0430\u0440\u0447\u0435\u043b\u043b\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Benedetto Marcello; 31 \u0438\u044e\u043b\u044f 1686, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 24 \u0438\u044e\u043b\u044f 1739, \u0411\u0440\u0435\u0448\u0438\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u044e\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u043e\u044d\u0442. \u0411\u0440\u0430\u0442 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u041c\u0430\u0440\u0447\u0435\u043b\u043b\u043e."@ru,
        "\u30d9\u30cd\u30c7\u30c3\u30c8\u30fb\u30de\u30eb\u30c1\u30a7\u30c3\u30ed\uff08\u3082\u3057\u304f\u306f\u30de\u30eb\u30c1\u30a7\u30eb\u30ed\u3068\u3082\uff09\uff08Benedetto Marcello, 1686\u5e747\u670831\u65e5\u3082\u3057\u304f\u306f8\u67081\u65e5 - 1739\u5e747\u670824\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u8cb4\u65cf\u3067\u3001\u5144\u30a2\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30ed\u30c3\u30c6\u30a3\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30ac\u30b9\u30d1\u30ea\u30fc\u30cb\u306b\u97f3\u697d\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u3060\u304c\u3001\u7236\u89aa\u306b\u6cd5\u5b66\u306b\u6ca1\u982d\u3059\u308b\u3088\u3046\u8a00\u3044\u4ed8\u304b\u3063\u3066\u304a\u308a\u653f\u754c\u5165\u308a\u3059\u308b\u30021711\u5e74\u306b\u306f\u56db\u5341\u4eba\u8b70\u4f1a\u306e\u8b70\u54e1\u306b\u306a\u308a\u30011730\u5e74\u306b\u306f\u30dd\u30fc\u30e9\u306e\u65bd\u653f\u5b98\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u308b\u304c\u3001\u30a4\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5730\u65b9\u306e\u6c17\u5019\u306b\u3088\u3063\u3066\u5065\u5eb7\u3092\u5bb3\u3057\u30018\u5e74\u5f8c\u306b\u30ab\u30e1\u30eb\u30ec\u30f3\u30b4\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u5f97\u3066\u30d6\u30ec\u30fc\u30b7\u30e3\u306b\u96a0\u9000\u3001\u540c\u5730\u306b\u3066\u4ed6\u754c\u3057\u305f\u3002 \u672a\u51fa\u7248\u4f5c\u54c1\u3092\u542b\u3081\u306650\u70b9\u307b\u3069\u3057\u304b\u907a\u3055\u306a\u304b\u3063\u305f\u5144\u3068\u306f\u5bfe\u7167\u7684\u306b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u7cbe\u529b\u7684\u3067\u3001700\u70b9\u8fd1\u3044\u4f5c\u54c1\u304c\u78ba\u8a8d\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u73fe\u5728\u6700\u3082\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u300a\u8a69\u7684\u30fb\u97f3\u697d\u7684\u970a\u611fEstro poetico-armonico \u300b\uff081717\u5e74\uff5e1727\u5e74\u3001\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u51fa\u7248\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002\u3053\u308c\u306f\u3001\u8a69\u7bc7\u7b2c1\u756a\u304b\u3089\u7b2c50\u756a\u307e\u3067\u3001\u901a\u594f\u4f4e\u97f3\u3064\u304d\u3067\u66f2\u4ed8\u3051\u3055\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u3067\u3042\u308a\u3001\u5f8c\u306b\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\uff65\u30a8\u30a4\u30f4\u30a3\u30bd\u30f3\u306b\u3088\u3063\u3066\u9ad8\u304f\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u30011757\u5e74\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u82f1\u8a69\u3092\u4ed8\u3051\u3066\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:41878404;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benedetto_Marcello>,
        <http://viaf.org/viaf/41878404>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Benedetto_Marcello_by_Vincenzo_Roscioni.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Benedetto_Marcello.
doremus_artist:4459fdee-2f3c-368d-bd72-3ca770ff2abe
owl:sameAs viaf:67823645; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67823645>.
doremus_artist:44dcde5f-9e3d-38ed-9bec-e3a8e212c9fa
    dbp:birthPlace dbr:Nanterre;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Raison (* um 1640 in Nanterre; \u2020 1719 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Organist und Komponist."@de,
        """Andr\u00e9 Raison (Nanterre, ca. 1640-1650 - Parijs, 1719) was een Frans orgelcomponist uit de barok en organist-titularis in de Sainte Genevi\u00e8ve-kerk te Parijs. Hij was een van de meest getalenteerde organisten uit de Franse School van de 17e eeuw. Hij gaf waarschijnlijk les aan Cl\u00e9rambault. Bekend is het offertorium in de vijfde toon, het "Vive le Roy des Parisiens", geschreven voor de genezing van koning Lodewijk XIV. Raison bracht twee verzamelwerken voor organisten uit: het eerste bevat liturgische muziek, het tweede bevat variaties op kerstliedjes."""@nl,
        "Andr\u00e9 Raison (c. 1640 \u2013 1719) was a French Baroque composer and organist. During his lifetime he was one of the most famous French organists and an important influence on French organ music. He published two collections of organ works, in 1688 and 1714. The first contains liturgical music intended for monasteries and a preface with information on contemporary performance practice. The second contains mostly no\u00ebls (variations on Christmas carols)."@en,
        "Andr\u00e9 Raison, n\u00e9 vers 1640, probablement \u00e0 Nanterre, mort \u00e0 Paris en 1719, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0420\u0435\u0437\u043e\u043d (\u0444\u0440. Andr\u00e9 Raison; \u043e\u043a. 1640, \u041d\u0430\u043d\u0442\u0435\u0440 \u2014 1719, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 XVII \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0412\u044b\u0440\u043e\u0441 \u0432 \u041d\u0430\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435, \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0445\u0440\u0430\u043c\u0430\u0445 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430. \u0411\u044b\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u041b\u0443\u0438 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044f \u041a\u043b\u0435\u0440\u0430\u043c\u0431\u043e. \u0422\u0435\u043c\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0420\u0435\u0437\u043e\u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0439 \u041f\u0430\u0441\u0441\u0430\u043a\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0434\u043e \u043c\u0438\u043d\u043e\u0440 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430 (BWV 582)."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30ec\u30be\u30f3\uff08Andr\u00e9 Raison, 1650\u5e74\u4ee5\u524d \u30d1\u30ea - 1719\u5e74 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u300217\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u304b\u308918\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u307e\u3067\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u697d\u6d3e\u306e\u8208\u9686\u306b\u91cd\u8981\u306a\u8ca2\u732e\u3092\u679c\u305f\u3057\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u97f3\u697d\u3092\u5358\u65cb\u8056\u6b4c\u306b\u3088\u308b\u5b9a\u65cb\u5f8b\u6280\u6cd5\u304b\u3089\u89e3\u653e\u3057\u305f\u3002 \u30ca\u30f3\u30c6\u30eb\u306e\u8056\u30b8\u30e5\u30cc\u30f4\u30a3\u30a8\u30fc\u30f4\u6559\u4f1a\u306b\u5b66\u3093\u3067\u305d\u306e\u540d\u8a89\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u8077\u306b\u6307\u540d\u3055\u308c\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u30a4\u30a8\u30ba\u30b9\u4f1a\u306e\u8056\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u306b\u3082\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u4ed5\u3048\u305f\u3002\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3082\u3001\u5f1f\u5b50\u306b\u30eb\u30a4\uff1d\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30af\u30ec\u30e9\u30f3\u30dc\u30fc\u304c\u3044\u308b\u3002 \u4e3b\u8981\u306a\u4f5c\u54c1\u306b2\u5dfb\u306e\u300e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u96c6\u300f\u304c\u3042\u308a\u3001\u305d\u308c\u305e\u308c1688\u5e74\u30681714\u5e74\u306b\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u3002\u7a2e\u3005\u306e\u6559\u4f1a\u65cb\u6cd5\u306b\u3088\u308b5\u3064\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u30fb\u30df\u30b5\u66f2\u3084\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u30ce\u30a8\u30eb\u306a\u3069\u304c\u305d\u3053\u306b\u542b\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ec\u30be\u30f3\u306f\u5f53\u6642\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u5e74\u4ee3\u7684\u306b\u306f\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30eb\u30d9\u30fc\u30b0\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u306e\u4e2d\u9593\u4e16\u4ee3\u306b\u4f4d\u7f6e\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u308b\u3002\u30ec\u30be\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u306f\u3001\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u7684\u306a\u8907\u96d1\u3055\u3088\u308a\u3082\u3001\u65cb\u5f8b\u30fb\u30ea\u30ba\u30e0\u30fb\u97ff\u304d\u3068\u3044\u3063\u305f\u5074\u9762\u304c\u5f37\u8abf\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u5b9f\u969b\u306b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u97f3\u8272\u306e\u9078\u629e\u306e\u5de7\u307f\u3055\u3067\u77e5\u3089\u308c\u305f\u3002\u3053\u3093\u306b\u3061\u30ec\u30be\u30f3\u306e\u300e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u96c6 \u7b2c1\u5dfb\u300f\u306f\u3001\u5f53\u6642\u7528\u3044\u3089\u308c\u305f\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u30b9\u30c8\u30c3\u30d7\u3084\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u97f3\u697d\u306e\u89e3\u91c8\u306e\u4ed5\u65b9\u306b\u95a2\u3057\u3066\u3001\u624b\u304c\u304b\u308a\u3092\u4e0e\u3048\u3066\u304f\u308c\u308b\u6709\u70ba\u306e\u66f8\u3068\u3057\u3066\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54333589;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Raison>,
        <http://viaf.org/viaf/54333589>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Front_of_the_Ancient_Church_of_the_Abbey_of_Sainte_Genevieve_in_Paris_founded_by_Clovis_and_rebuilt_from_the_Eleventh_to_Thirteenth_Centuries_State_of_the_Building_before_its_Destruction_at_the_End_of_the_Last_Century.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:André_Raison.
doremus_artist:45bbeb90-0267-3781-a700-7b035c2c50af
    owl:sameAs viaf:109814759;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/109814759>,
        <http://viaf.org/viaf/120485229>.
doremus_artist:4607aa69-dcc6-3715-a5b5-c6b2a0dcf789
owl:sameAs viaf:36968594; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36968594>.
doremus_artist:460c00e9-af71-3602-a47b-044142a9314a
owl:sameAs viaf:49412349; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49412349>.
doremus_artist:462dbb49-39df-3818-9681-14dd2b52ea39
    rdfs:comment
        "Jacques Spacagna (24 janvier 1936 \u00e0 Paris - septembre 1990)  est un peintre et po\u00e8te qui adh\u00e9ra au mouvement  lettriste de 1959 \u00e0 1972 et en fut l'un des principaux repr\u00e9sentants \u00e0 travers de nombreuses peintures de signes (appel\u00e9es hypergraphies), d\u00e9veloppant un style baroque quasi psych\u00e9d\u00e9lique."@fr;
    owl:sameAs viaf:59126740;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Spacagna>,
        <http://viaf.org/viaf/59126740>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lemaitre_isou-lisant.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Spacagna.
doremus_artist:4684cc7f-7ad5-3c28-b9a3-52097b0f742b
    owl:sameAs viaf:44483402;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44483402>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a99a7722-450e-427a-908d-9c1ecaab3707>.
doremus_artist:468e4e35-54c8-3dc0-920b-ccd92846dfbd
owl:sameAs viaf:69262276; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69262276>.
doremus_artist:46f79e17-fd67-3ca0-b4c9-1478fdd5d7dd
owl:sameAs viaf:113338086; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113338086>.
doremus_artist:47d1c6dc-67b2-32de-aa0c-a8abcc1a4253
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kansas_City,_Missouri>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Virgil Garnett Thomson (* 25. November 1896 in Kansas City, Missouri; \u2020 30. September 1989 in New York) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Virgil Garnett Thomson (Kansas City, Missouri, 25 november 1896 \u2013 New York, 30 september 1989) was een Amerikaans componist, dirigent en muziekrecensent."@nl,
        "Virgil Thomson (25 de noviembre de 1896, Kansas City, Misuri - 30 de septiembre de 1989, Nueva York) fue un compositor y cr\u00edtico estadounidense."@es,
        "Virgil Thomson (Kansas City, 25 de novembro de 1896 - Nova York, 30 de setembro de 1989) foi um compositor e cr\u00edtico estadunidense. Freq\u00fcentou a Universidade Harvard, com a inten\u00e7\u00e3o de se tornar um pianista e organista. Em 1921, estudou com Nadia Boulanger em Paris, onde conheceu o grupo franc\u00eas conhecido como Les Six, quando j\u00e1 dentro desse come\u00e7ou a compor. Ainda na Fran\u00e7a conheceu Gertrude Stein, com quem desenvolveu as \u00f3peras Four Saints in Three Acts  (1928), e The Mother of Us All (1946). De volta a Nova Iorque, trabalhou como cr\u00edtico de m\u00fasica no New York Herald Tribune."@pt,
        """Virgil Thomson (November 25, 1896 \u2013 September 30, 1989) was an American composer and critic. He was instrumental in the development of the "American Sound" in classical music. He has been described as a modernist, a neoromantic, a neoclassicist, and a composer of "an Olympian blend of humanity and detachment" whose "expressive voice was always carefully muted" until his late opera Lord Byron which, in contrast to all his previous work, exhibited an emotional content that rises to "moments of real passion"."""@en,
        "Virgil Thomson (n\u00e9 le 25 novembre 1896 \u00e0 Kansas City (Missouri) \u2013 mort le 30 septembre 1989 \u00e0 New York) est un critique et compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "\u0412\u0438\u0440\u0434\u0436\u0438\u043b \u0422\u043e\u043c\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Virgil Thomson; 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1896, \u041a\u0430\u043d\u0437\u0430\u0441-\u0421\u0438\u0442\u0438 (\u041c\u0438\u0441\u0441\u0443\u0440\u0438) \u2014 30 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1989, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a. \u0423\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f, \u0447\u0442\u043e \u0422\u043e\u043c\u0441\u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0438 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c. \u041a \u043a\u0440\u0443\u0436\u043a\u0443, \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u043c\u0443\u0441\u044f \u0432\u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u0422\u043e\u043c\u0441\u043e\u043d\u0430, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u043b \u0440\u044f\u0434 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430\u0439\u043d, \u041f\u043e\u043b \u0411\u043e\u0443\u043b\u0437 \u0438 \u041d\u0435\u0434 \u0420\u043e\u0440\u0435\u043c; \u043a\u0430\u043a \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f, \u0438\u0445 \u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u044f\u043b\u0438 \u043d\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0431\u043b\u0438\u0437\u043a\u0438\u0435 \u0432\u0437\u0433\u043b\u044f\u0434\u044b \u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443, \u043d\u043e \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0430\u044f \u0433\u043e\u043c\u043e\u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30fc\u30b8\u30eb\u30fb\u30c8\u30e0\u30bd\u30f3\uff08Virgil Thomson, 1896\u5e7411\u670825\u65e5 - 1989\u5e749\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30df\u30ba\u30fc\u30ea\u5dde\u30ab\u30f3\u30b6\u30b9\u30b7\u30c6\u30a3\u51fa\u8eab\u3002\u5730\u65b9\u306e\u7530\u5712\u751f\u6d3b\u304c\u30c8\u30e0\u30bd\u30f3\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u90f7\u571f\u8272\u3092\u3082\u305f\u3089\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u30c9\u3068\u540c\u3058\u304f\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u30d1\u30ea\u3067\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b96\u4eba\u7d44\u3084\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30d4\u30ab\u30bd\u3068\u4ea4\u904a\u3092\u6301\u3063\u305f\u3002\u5e30\u56fd\u5f8c\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u308b\u30021940\u5e74\u304b\u30891954\u5e74\u307e\u3067\u306e\u9593\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\u30fb\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30f3\u7d19\u3067\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3002 1930\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u5287\u5834\u97f3\u697d\u3084\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u624b\u304c\u3051\u308b\u3002\u6700\u521d\u306b\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u6620\u753b\u306fRA\uff08\u518d\u5165\u690d\u5e81\uff09\u5f8c\u63f4\u306e\u300c\u5927\u5e73\u539f\u3092\u8015\u3059\u92e4\u300d\u3060\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f1949\u5e74\u306b\u306f\u300c\u30eb\u30a4\u30b8\u30a2\u30ca\u7269\u8a9e\u300d\u306e\u97f3\u697d\u3067\u30d4\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30c4\u30a1\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u3067\u306f\u30ac\u30fc\u30c8\u30eb\u30fc\u30c9\u30fb\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u304c\u811a\u672c\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u300c\u4e09\u5e55\u306e\u56db\u4eba\u306e\u8056\u4eba\u300d\u300c\u308f\u308c\u3089\u3059\u3079\u3066\u306e\u6bcd\u300d\u304c\u3042\u308b\u3002 \u305d\u306e\u4ed6\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u30013\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30cf\u30fc\u30d7\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u30013\u3064\u306e\u30df\u30b5\u66f2\u3001\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u30c9\u3089\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002"@ja,
        "\u7ef4\u5409\u5c14\u00b7\u6c64\u59c6\u68ee\uff08\u82f1\u8bed\uff1aVirgil Thomson\uff0c1896\u5e7411\u670825\u65e5\uff0d1989\u5e749\u670830\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u8bc4\u8bba\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u66fe\u65c5\u5c45\u6b27\u6d32\uff0c\u4e0e\u4e00\u4e9b\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ee5\u53ca\u6cd5\u56fd\u201c\u516d\u4eba\u56e2\u201d\u6210\u5458\u7ed3\u8bc6\uff0c\u5e76\u5e08\u4ece\u5a1c\u8fea\u4e9a\u00b7\u5e03\u6717\u70ed\u3002\u540e\u6765\u4ed6\u66fe\u957f\u671f\u5728\u300a\u7ebd\u7ea6\u5148\u9a71\u8bba\u575b\u62a5\u300b\u4ece\u4e8b\u97f3\u4e50\u8bc4\u8bba\uff0c\u5e76\u4e14\u521b\u4f5c\u4e86\u5404\u79cd\u4f53\u88c1\u7684\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\u3002\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec\u6b4c\u5267\u300a\u4e09\u5e55\u5267\u4e2d\u7684\u56db\u5723\u5f92\u300b\u548c\u300a\u6211\u4eec\u5927\u5bb6\u7684\u6bcd\u4eb2\u300b\u7b49\uff0c\u8fd8\u6709\u66fe\u83b7\u5f97\u666e\u5229\u7b56\u5956\u7684\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u300a\u8def\u6613\u65af\u5b89\u90a3\u6545\u4e8b\u300b\u3002\u4f5c\u4e3a\u4e50\u8bc4\u5bb6\uff0c\u6c64\u59c6\u68ee\u4e3a\u73b0\u4ee3\u97f3\u4e50\u7684\u666e\u53ca\u505a\u51fa\u4e86\u91cd\u5927\u8d21\u732e\uff0c\u800c\u4e14\u7ecf\u5e38\u53d1\u8868\u4e00\u4e9b\u60ca\u4e16\u9a87\u4fd7\u7684\u8a00\u8bba\uff0c\u4f8b\u5982\u653b\u51fb\u897f\u8d1d\u67f3\u65af\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:79167878;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Virgil_Thomson>,
        <http://viaf.org/viaf/79167878>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0b0e4a44-b090-4f78-8db9-376dc32f407f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Virgilthomson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Virgil_Thomson.
doremus_artist:47dda87a-e99c-309b-9628-b8d22453b1ff
    rdfs:comment
        "Romina Basso (born Gorizia) is an Italian contralto with an extensive discography of baroque opera recordings. She is particularly noted for her performances of Vivaldi."@en,
        "Romina Basso (geboren in Gorizia) ist eine italienische Mezzosopranistin, die sich auf Barockmusik spezialisiert hat."@de;
    owl:sameAs viaf:335115;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Romina_Basso>,
        <http://viaf.org/viaf/335115>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Romina_Basso.
doremus_artist:4868d1c5-6a7f-3b2d-9ed9-db6bacbebb04
    owl:sameAs viaf:12490126;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12490126>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6366640a-8040-45da-be8e-bf61151f5043>.
doremus_artist:48a6acac-2fb6-3122-8c9e-1efcb6d7164f
owl:sameAs viaf:10044819; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10044819>.
doremus_artist:48be0d12-5b83-333d-a232-cc8a46543d54
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Presgurvic (1953 - ) est un musicien et auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais. Il a connu un succ\u00e8s important, en tant qu'interpr\u00e8te, au d\u00e9but des ann\u00e9es 1980 avec le titre D\u00e9tective et, en tant que compositeur, avec le titre Chacun fait (c\u2019qu'il lui pla\u00eet), interpr\u00e9t\u00e9 par le groupe Chagrin d'amour. Il compose de nombreuses musiques de films, de t\u00e9l\u00e9films et de s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es telles que Pause Caf\u00e9, Commissaire Moulin, La V\u00e9rit\u00e9 si je mens !. Il a connu en 2001 un grand succ\u00e8s en \u00e9tant l'auteur et le compositeur de la com\u00e9die musicale Rom\u00e9o et Juliette, de la haine \u00e0 l'amour."@fr,
        """G\u00e9rard Presgurvic (born 1953) is a French popular composer. He was the author of 1980s pop hits "Chacun fait c'qui lui plait" and "Marre de cette nana-l\u00e0", but is best known for the 2001 musical spectacle Rom\u00e9o et Juliette, de la haine \u00e0 l'amour. His other works include composing for Pause-caf\u00e9 (TV series), Omer et le fils de l'\u00e9toile (TV series), Commissaire Moulin (TV series), and L'ex (TV movie)."""@en,
        "\u0416\u0435\u0440\u0430\u0440 \u041f\u0440\u0435\u0441\u0433\u0443\u0440\u0432\u0438\u043a (\u0444\u0440. G\u00e9rard Presgurvic) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u0412\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0435\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b \u00ab\u0420\u043e\u043c\u0435\u043e \u0438 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u0435\u0442\u0442\u0430\u00bb, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0432 2001 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:27258976;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Presgurvic>,
        <http://viaf.org/viaf/27258976>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4c2e2ffc-81b0-4178-9202-f8c06779d797>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gérard_Presgurvic.
doremus_artist:49b5cd0b-7593-3566-a2ff-5831d6b832c1
owl:sameAs viaf:39568514; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39568514>.
doremus_artist:49d8718a-0bde-3312-a6a7-64aa1094458c
    owl:sameAs viaf:84308388;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84308388>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a0c05ba7-e6ec-4379-94a1-a9f43dc5a338>.
doremus_artist:4b920bd3-ce2c-3276-b9b9-55ef9903b5c5
owl:sameAs viaf:116183442; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116183442>.
doremus_artist:4d072373-84e6-3cd6-aec8-fee07b039ef7
    owl:sameAs viaf:25806136;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25806136>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Georgine_von_Milinkovi.
doremus_artist:4d08ac2d-3411-3d60-9af7-2d6a176a59f4
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Tropez;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "France Roche (2 April 1921 \u2013 14 December 2013) was a French film actress and screenwriter. She appeared in 17 films between 1951 and 1979. She was a member of the jury at the 11th Berlin International Film Festival."@en,
        "France Roche (2 de abril de 1921 \u2013 14 de diciembre de 2013) fue una periodista, cr\u00edtica de cine, productora y presentadora de televisi\u00f3n de nacionalidad francesa. Adem\u00e1s, fue escritora y autora de varios libros y guiones cinematogr\u00e1ficos, adaptadora de piezas teatrales y actriz en diferentes producciones para el cine."@es,
        "France Roche est une journaliste, critique de cin\u00e9ma, productrice et pr\u00e9sentatrice de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise, n\u00e9e le 2 avril 1921 \u00e0 Saint-Tropez (Var) et morte \u00e0 Paris le 14 d\u00e9cembre 2013. Elle a aussi \u00e9crit des livres et sc\u00e9narios de films, adapt\u00e9 des pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre et jou\u00e9 dans des films. Elle a \u00e9t\u00e9 l'\u00e9pouse de Fran\u00e7ois Chalais et Gilbert de Goldschmidt."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441 \u0420\u043e\u0448 (\u0444\u0440. France Roche; 2 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1921, \u0421\u0435\u043d-\u0422\u0440\u043e\u043f\u0435 \u2014 14 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2013, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:239777730;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/France_Roche>,
        <http://viaf.org/viaf/239777730>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:France_Roche.
doremus_artist:4d216ef1-c091-3a76-bfff-9f84863914e1
    dbp:birthPlace dbr:Greifswald;
    rdfs:comment
        "J\u00f6rg-Peter Weigle (* 28. M\u00e4rz 1953 in Greifswald) ist ein deutscher Dirigent und Chorleiter. Er ist Professor f\u00fcr Chordirigieren an der Hochschule f\u00fcr Musik \u201eHanns Eisler\u201c Berlin, war vom 1. April 2008 bis zum 31. M\u00e4rz 2012 deren Rektor und hatte vom 1. April 2014 bis zum 31. August 2014 die kommissarische Leitung der Hochschule inne."@de,
        """J\u00f6rg-Peter Weigle (born 1953, Greifswald, Germany) is a German conductor and music professor. He is the uncle of the conductor Sebastian Weigle and the violist Friedmann Weigle. Weigle received his musical training from 1963 to 1971 at the St. Thomas School, Leipzig, and sang in the children's choir. From 1973 to 1978, he studied at the Hochschule f\u00fcr Musik "Hanns Eisler" (Berlin), where his teachers included Horst F\u00f6rster (conducting), Dietrich Knothe (choral conducting) and Ruth Zechlin (counterpoint). He later participated in a conducting class with Kurt Masur."""@en,
        "J\u00f6rg-Peter Weigle (n\u00e9 le 28 mars 1953 \u00e0 Greifswald) est un chef d'orchestre et p\u00e9dagogue allemand. Il est l'oncle du chef d'orchestre Sebastian Weigle (en) et de l'altiste Friedmann Weigle (membre du Quatuor Artemis)."@fr;
    owl:sameAs viaf:198497;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00f6rg-Peter_Weigle>,
        <http://viaf.org/viaf/198497>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jörg-Peter_Weigle.
doremus_artist:4d90cc8f-cf20-3805-b5cf-51052081eb39
    dbp:birthPlace dbr:Porto_Alegre;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Radam\u00e9s Gnattali (* 27. Januar 1906 in Porto Alegre; \u2020 3. Februar 1988 in Rio de Janeiro) war ein brasilianischer Musiker und Komponist."@de,
        "Radam\u00e9s Gnattali (27 January 1906 \u2013 3 February 1988) was a Brazilian composer of both classical and popular music, as well as a conductor, orchestrator, and arranger."@en,
        "Radam\u00e9s Gnattali (Porto Alegre, 27 de enero de 1906 - R\u00edo de Janeiro, 13 de enero de 1988) fue un compositor, arreglista y director de orquesta brasile\u00f1o. Radam\u00e9s Gnattali fue hijo de Alessandro Gnattali y de Ad\u00e9lia Fossati, ambos m\u00fasicos. Gnattali comenz\u00f3 a edad muy temprana los estudios de piano y de viol\u00edn. Muy poco despu\u00e9s de marchar de Porto Alegre a R\u00edo de Janeiro, se convirti\u00f3 en un reconocido director de orquesta, compositor y arreglista. Aunque sus primeros trabajos fueron adaptaciones para obras radiof\u00f3nicas, en los a\u00f1os 1930 compon\u00eda m\u00fasica de concierto en un estilo Neo-Rom\u00e1ntico que tambi\u00e9n incorporaba el jazz a las corrientes brasile\u00f1as tradicionales. Durante d\u00e9cadas, el \u00e9nfasis de Gnattali se centr\u00f3 en estos componentes, cambi\u00f3 hacia el jazz a comienzos de los a\u00f1os 1950 y vol"@es,
        "Radam\u00e9s Gnattali (Porto Alegre, 27 de janeiro de 1906 \u2014 Rio de Janeiro, 13 de fevereiro de 1988) foi um arranjador, compositor e pianista brasileiro."@pt,
        """Radam\u00e9s GnattaliFichier:Radam\u00e9s Gnattali (1924).jpg Radam\u00e9s Gnattali (1906-1988) est un musicien et compositeur br\u00e9silien. 
* Portail des musiques du monde Portail des musiques du monde   
* Portail du Br\u00e9sil Portail du Br\u00e9sil"""@fr,
        "\u0420\u0430\u0434\u0430\u043c\u0435\u0441 \u0413\u043d\u0430\u0442\u0442\u0430\u043b\u0438 (\u041d\u044c\u044f\u0442\u0442\u0430\u043b\u0438, \u043f\u043e\u0440\u0442. Radam\u00e9s Gnattali; 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1906, \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443-\u0410\u043b\u0435\u0433\u0440\u0438 \u2014 3 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1988, \u0420\u0438\u043e-\u0434\u0435-\u0416\u0430\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0412\u044b\u0440\u043e\u0441 \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432-\u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u0434\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0435\u043c\u0443 \u0438\u043c\u044f \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0433\u0435\u0440\u043e\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438 \u00ab\u0410\u0438\u0434\u0430\u00bb (\u0410\u0438\u0434\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0443). \u0421 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0435, \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0435, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435. \u0412 1924 \u0433. \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u0420\u0438\u043e-\u0434\u0435-\u0416\u0430\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442; \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0413\u0438\u043b\u044c\u0435\u0440\u043c\u0435 \u0424\u043e\u043d\u0442\u0430\u0438\u043d\u044c\u0438. \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u0439, \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u0434\u0432\u0438\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u0443 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0441\u0435\u0440\u044c\u0451\u0437\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439. \u041f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0442\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0432 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0413\u043d\u0430\u0442\u0442\u0430\u043b\u0438 \u0441 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435\u043c \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430 \u0438 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30cf\u30c0\u30e1\u30b9\u30fb\u30b8\u30ca\u30bf\u30ea (Radam\u00e9s Gnattali\u30011906\u5e74 1\u670827\u65e5 - 1988\u5e74 2\u67083\u65e5\u3001\u767a\u97f3\u306b\u3088\u3063\u3066\u306f\u30cf\u30c0\u30e1\u30b9\u30fb\u30cb\u30e3\u30bf\u30fc\u30ea\u3001\u30cf\u30c0\u30e1\u30b9\u30fb\u30cb\u30e3\u30bf\u30ea\u3001\u30e9\u30c0\u30e1\u30b9\u30fb\u30b8\u30ca\u30bf\u30ea\u3001\u30e9\u30c0\u30e1\u30b9\u30fb\u30cb\u30e3\u30bf\u30fc\u30ea)\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u30fb\u30dd\u30eb\u30c8\u30a2\u30ec\u30b0\u30ec\u751f\u307e\u308c\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3068\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u53cc\u65b9\u306b\u57a3\u6839\u306a\u304f\u643a\u308f\u3063\u305f\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u7cfb\u3002 6\u6b73\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u521d\u3081\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3082\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u305f\u300215\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u306f\u3055\u3089\u306b\u30ab\u30f4\u30a1\u30ad\u30fc\u30cb\u30e7\u3084\u30ae\u30bf\u30fc\u3082\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3057\u3066\u3044\u305f\u30021924\u5e74\u306b\u306f\u3001\u5dde\u7acb\u82b8\u8853\u5b66\u9662\u3078\u5165\u5b66\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30ea\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30b8\u30e3\u30cd\u30a4\u30ed\u306e\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u5165\u5b66\u3059\u308b\u3002 \u305d\u306e\u5f8c\u6545\u90f7\u306b\u623b\u308a\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u751f\u8a08\u3092\u7acb\u3066\u3064\u3064\u3001\u30a8\u30f3\u30ea\u30ad\u30fb\u30aa\u30b9\u30ef\u30eb\u30c9\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3067\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5370\u8c61\u6d3e\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u3046\u3051\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u3078\u306e\u95a2\u5fc3\u3082\u9ad8\u304f\u3001\u30d7\u30e9\u30a4\u30d9\u30fc\u30c8\u3067\u30ab\u30f4\u30a1\u30ad\u30fc\u30cb\u30e7\u3084\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u6f14\u594f\u3082\u884c\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3075\u305f\u305f\u3073\u30ea\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30b8\u30e3\u30cd\u30a4\u30ed\u3078\u79fb\u8ee2\u3057\u3001\u56fd\u7acb\u653e\u9001\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308a\u3001\u30e9\u30b8\u30aa\u653e\u9001\u306e\u305f\u3081\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3092\u591a\u6570\u884c\u3046\u3002 \u8fd1\u5e74\u3067\u306f\u3001\u30de\u30eb\u30ab\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30a2\u30e0\u30e9\u30f3\u3089\u304c\u5f7c\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u30b8\u30ca\u30bf\u30ea\u306e\u697d\u8b5c\u306f\u591a\u304f\u304c\u672a\u51fa\u7248\u3067\u3042\u308a\u3001\u5165\u624b\u56f0\u96e3\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115781494;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Radam\u00e9s_Gnattali>,
        <http://viaf.org/viaf/115781494>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Radamés_Gnattali_(1924).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Radamés_Gnattali.
doremus_artist:4dc74ca5-4b5d-335e-96d5-e2f7364bed07
owl:sameAs viaf:54467937; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54467937>.
doremus_artist:4e07568b-9fac-3f55-ad7a-8f1b5f60aa5d
owl:sameAs viaf:171470385; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171470385>.
doremus_artist:4f05142a-40cd-3a88-ac5b-e17c8de29cad
owl:sameAs viaf:79240310; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79240310>.
doremus_artist:4f8582f5-ba77-30af-a2bf-1e3d9a4a37e0
owl:sameAs viaf:2654775; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2654775>.
doremus_artist:501ae631-901c-3a21-a42d-24418faf1b3e
owl:sameAs viaf:78425273; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78425273>.
doremus_artist:509d72b8-21ae-341e-971a-8ac776e0b987
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Vonda Shepard (* 7. Juli 1963 in New York City, New York) ist eine US-amerikanische Singer-Songwriterin und Schauspielerin. Einem breiten Publikum wurde sie durch die musikalische Beisteuerung und Rollenbesetzung in der Fernsehserie Ally McBeal bekannt."@de,
        "Vonda Shepard (New York, 7 juli 1963) is een Amerikaans zangeres."@nl,
        "Vonda Shepard (Nova Iorque, 7 de julho de 1963) \u00e9 uma cantora de rock, que ganhou popularidade em 1990."@pt,
        """Vonda Shepard (born July 7, 1963) is an American pop/rock singer, songwriter, and actress. She appeared as a regular in the television show Ally McBeal, in which she played a resident performer at the bar where the show's characters drank after work. Her version of Kay Starr\u2019s Christmas classic "(Everybody's Waitin' For) The Man with the Bag" was featured on a season 4 episode of Ally McBeal and has become a popular holiday song. She plays piano, and guitar."""@en,
        "Vonda Shepard (n\u00e9e le 7 juillet 1963 \u00e0 New York) est une chanteuse pop surtout connue pour ses apparitions r\u00e9guli\u00e8res dans la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e Ally McBeal en tant que chanteuse dans un bar fr\u00e9quent\u00e9 par les membres du cabinet. Elle joue du piano, de la guitare et de la basse."@fr,
        "Vonda Shepard (ur. 7 lipca 1963 w Nowym Jorku) \u2013 piosenkarka popowa, znana g\u0142\u00f3wnie ze swoich wyst\u0119p\u00f3w muzycznych w serialu Ally McBeal, gdzie gra\u0142a piosenkark\u0119 w barze, w kt\u00f3rym postacie z serialu zawsze spotyka\u0142y si\u0119 po pracy. Gra na pianinie, gitarze i basie. Shepard jest \u017con\u0105 producenta muzycznego Mitchella Frooma. Maj\u0105 razem syna, Jacka."@pl,
        "Vonda Shepard naci\u00f3 el 7 de julio de 1963. Es una cantante de Estados Unidos muy conocida debido al papel que ocup\u00f3 en la serie Ally McBeal, en la cual expresaba los sentimientos de Ally a trav\u00e9s de sus canciones. Toca el piano, la guitarra y el bajo. Vonda Shepard naci\u00f3 en Nueva York, pero su familia se mud\u00f3 a California cuando era bastante joven. Desde una temprana edad tuvo agudeza en el piano, haciendo m\u00fasica de fondo para cantantes, lo que le permiti\u00f3 lograr su primer contrato de grabaci\u00f3n."@es,
        "\u0412\u043e\u0301\u043d\u0434\u0430 \u0428\u0435\u043f\u0430\u0301\u0440\u0434-\u0424\u0440\u0443\u043c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Vonda Shepard-Froom; 7 \u0438\u044e\u043b\u044f 1963, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru,
        "\u30f4\u30a9\u30f3\u30c0\u30fb\u30b7\u30a7\u30d1\u30fc\u30c9\uff08Vonda Shepard\u30011963\u5e747\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3002\u30c6\u30ec\u30d3\u756a\u7d44\u300c\u30a2\u30ea\u30fc my Love\u300d\u3067\u3001\u5287\u4e2d\u306e\u4eba\u7269\u305f\u3061\u304c\u7acb\u3061\u5bc4\u308b\u30d0\u30fc\u306e\u5c02\u5c5e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3088\u304f\u767b\u5834\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u30d4\u30a2\u30ce\u3084\u30ae\u30bf\u30fc\u3001\u30d9\u30fc\u30b9\u3092\u5f3e\u304f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42040348;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vonda_Shepard>,
        <http://viaf.org/viaf/42040348>,
        <https://musicbrainz.org/artist/31e82ae9-f414-4a68-a0bf-d2719368166d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vonda_Shepard.
doremus_artist:5259091b-581d-3e99-8152-a64a73437883
owl:sameAs viaf:40724436; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40724436>.
doremus_artist:528c4cb9-3692-31ed-a249-62f2ec7f49c1
owl:sameAs viaf:27278994; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27278994>.
doremus_artist:52945b36-66a0-39ee-a2d4-6c7da83bb9d1
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Anshel Brusilow (* 14. August 1928 in Philadelphia) ist ein US-amerikanischer Dirigent und Violinist."@de,
        "Anshel Brusilow (born 14 August 1928) is an American semi-retired virtuoso violinist, major symphony orchestra conductor, and music educator at the collegiate level."@en,
        "\u0410\u043d\u0448\u0435\u043b\u044c (\u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442) \u0411\u0440\u0443\u0441\u0438\u0301\u043b\u043e\u0432 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Anshel Brusilow, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0410\u043d\u0448\u0435\u043b\u044c \u0411\u0440\u0443\u0441\u0438\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0430\u043d\u0433\u043b. Anshel Brusilovsky; \u0440\u043e\u0434. 14 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1928, \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:49407441;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anshel_Brusilow>,
        <http://viaf.org/viaf/49407441>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Anshel_Brusilow.
doremus_artist:53b11f90-b155-3700-bcb9-950173bf42c9
    rdfs:comment
        "Kathryn Selby AM (born 1962) is an Australian classical pianist. She is often known as Kathy Selby. She grew up in Sydney. She entered the Sydney Conservatorium of Music at the age of seven. She followed this with study with B\u00e9la S\u00edki at the University of Washington in Seattle. In 1976 she was awarded a Churchill Fellowship. In 1978 she won an American Music Scholarship, which led to her making her debut with the Philadelphia Orchestra. In 1981 she received the Australia Council's International Fellowship for Studies in the United States. She performed at the United Nations General Assembly in an Australian Government sponsored concert in aid of UNICEF, in association with Dame Joan Sutherland and Richard Bonynge. She studied at the Curtis Institute of Music under Mieczys\u0142aw Horszowski, an"@en;
    owl:sameAs viaf:69157133;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kathryn_Selby>,
        <http://viaf.org/viaf/69157133>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Kathryn_Selby.
doremus_artist:53d719f8-edc4-394f-a984-be2cc6642317
    dbp:birthPlace dbr:Tarbes;
    rdfs:comment
        "David Fray (* 24. Mai 1981 in Tarbes, Pyren\u00e4en) ist ein franz\u00f6sischer Pianist, der zum Klavier-Shootingstar avancierte, als er im Juni 2006 bei Konzerten der Deutschen Kammerphilharmonie Bremen f\u00fcr die erkrankte H\u00e9l\u00e8ne Grimaud in Paris und Br\u00fcssel einsprang."@de,
        """David Fray (born 24 May 1981) is a French classical pianist. Voted "Newcomer of the Year 2008" by the BBC Music Magazine, Fray has gained attention for his musical interpretation as well as his eccentricities in performance and rehearsal, which were highlighted in the 2008 ARTE documentary about him titled Swing, Sing and Think."""@en,
        """David Fray (nacido el 24 de mayo de 1981) es un pianista franc\u00e9s cl\u00e1sico. Votado "Promesa del A\u00f1o 2008" por la Revista de M\u00fasica de la BBC, ha obtenido atenci\u00f3n para su interpretaci\u00f3n musical as\u00ed como por sus excentricidades en los ensayos y actuaciones, como fue destacado en el documental de 2008 de ARTE titulado, Swing, Sing and Thing."""@es,
        "David Fray est un pianiste fran\u00e7ais n\u00e9 le 24 mai 1981 \u00e0 Tarbes dans les Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es. Il est mari\u00e9 avec Chiara Muti."@fr,
        "\u00c8 stato nominato Newcomer of the Year 2008 dalla rivista BBC Magazine.. \u00c8 sposato dal luglio 2008 con l'attrice italiana Chiara Muti, figlia del direttore d'orchestra Riccardo Muti.Ha collaborato con Riccardo Muti eseguendo Piccolo mondo antico di Nino Rota, nel 2007. Ha registrato le sue opere per la Virgin Classic e la EMI Classic."@it,
        "\u0414\u0430\u0432\u0438\u0434 \u0424\u0440\u0430\u0439 (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0424\u0440\u0435\u0439, \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u0435\u0435 \u2014 \u0424\u0440\u0435, \u0444\u0440. David Fray; \u0440\u043e\u0434. 24 \u043c\u0430\u044f 1981, \u0422\u0430\u0440\u0431) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u5927\u885b\u00b7\u5f17\u840a\uff08David Fray\uff0c1981\u5e745\u670824\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u53e4\u5178\u92fc\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\u66fe\u88abBBC\u97f3\u6a02\u96dc\u8a8c\u9078\u70ba\u201c2008\u5e74\u5ea6\u6700\u4f73\u65b0\u4eba\u201d\u3002\u7531\u65bc\u4ed6\u5c0d\u97f3\u6a02\u7684\u8a6e\u91cb\u4ee5\u53ca\u4ed6\u5728\u6027\u80fd\u548c\u6392\u7df4\u602a\u7656\u800c\u53d7\u5230\u95dc\u6ce8\uff0c\u6700\u5177\u4ee3\u8868\u4f5c\u7684\u662f2008\u5e74\u7684\u4f5c\u54c1\u300aSwing, Sing & Think\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:51980382;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Fray>,
        <http://viaf.org/viaf/51980382>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FolleJournée2009_DavidFray.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:David_Fray.
doremus_artist:5487f3fb-6943-34d7-ae7b-573527a5dd17
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Pierre Bertin (24 October 1891 \u2013 13 May 1984) was a French stage and film actor. In 1948, he starred in the film The Lame Devil under Sacha Guitry. Pierre Bertin was born in Lille and died in Paris."@en,
        "Pierre Bertin (24 de octubre de 1891 \u2013 13 de mayo de 1984) fue un escen\u00f3grafo, director y actor teatral y cinematogr\u00e1fico de nacionalidad francesa."@es,
        "Pierre Bertin, n\u00e9 le 24 octobre 1891, \u00e0 Lille, et mort le 13 mai 1984, \u00e0 Paris, est un com\u00e9dien, metteur-en-sc\u00e8ne et sc\u00e9nographe fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:7573194;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Bertin_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/7573194>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Pierre_Bertin_(actor)>.
doremus_artist:551fdd46-ef4f-36b0-9ec2-3dc8e0303126
owl:sameAs viaf:80168373; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80168373>.
doremus_artist:5535a814-730c-3e40-bd04-969ebc0f49e6
owl:sameAs viaf:12500176; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12500176>.
doremus_artist:557c9529-c559-3fc2-ada4-d73e4899e0a8
owl:sameAs viaf:31564533; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31564533>.
doremus_artist:56bb163a-9feb-3740-9925-b5d2dfdf420b
owl:sameAs viaf:14978203; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14978203>.
doremus_artist:56dee8f9-6276-3009-83c0-5c73b38e7593
owl:sameAs viaf:27255950; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27255950>.
doremus_artist:572b1ac3-ed47-3dc2-a09e-c7053814fdea
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Marie Chollet, n\u00e9 \u00e0 Paris le 20 mai 1798, mort en 1892 est un musicien et chanteur lyrique fran\u00e7ais, baryton-t\u00e9nor (baryton Martin)."@fr;
    owl:sameAs viaf:17488697;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Chollet>,
        <http://viaf.org/viaf/17488697>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Baptiste_Chollet.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Baptiste_Chollet.
doremus_artist:5800c7a4-0306-3e1c-887b-45f871cd63fb
owl:sameAs viaf:51884196; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51884196>.
doremus_artist:582f7a22-b950-3edc-b951-04e9d5f1e4c5
owl:sameAs viaf:34649488; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34649488>.
doremus_artist:586cb2fb-d8a1-3dbe-bc8b-8cac0c0c0150
owl:sameAs viaf:88102260; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88102260>.
doremus_artist:5922a7bb-0469-3c01-90b2-9b712de7adb6
owl:sameAs viaf:59272996; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59272996>.
doremus_artist:596410f7-e97f-3aa2-8396-f37e29710cb2
owl:sameAs viaf:68239034; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68239034>.
doremus_artist:59b789c6-fdd0-3fc3-80c0-a7acb4e570d8
owl:sameAs viaf:233265185; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233265185>.
doremus_artist:5a1c9a69-4847-3176-ad50-b0764c9027a9
owl:sameAs viaf:88102256; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88102256>.
doremus_artist:5a60651e-afc7-3688-9bb5-503f416106ee
    owl:sameAs viaf:230698823;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/230698823>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c9331f77-8002-4ded-bc7a-f9e48f5f1906>.
doremus_artist:5ac84ab3-d81f-30c7-8102-9db2fb6b7549
    rdfs:comment
        "Alessandra Marianelli (born 1986) is an Italian soprano. She made her professional debut in 2002 as Barbarina in Le nozze di Figaro and went on to sing leading roles in the opera houses of her native country and internationally. Her recordings include Amour in Orph\u00e9e et Eurydice for Decca Records and Fiorilla in Il turco in Italia for Naxos Records. She also appeared in Carlos Saura's 2009 film Io, Don Giovanni."@en;
    owl:sameAs viaf:83645194;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessandra_Marianelli>,
        <http://viaf.org/viaf/83645194>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alessandra_Marianelli.
doremus_artist:5b32f5f3-e32f-3e08-94f4-d007a6f0ff08
    dbp:birthPlace dbr:Šumperk;
    dbp:deathPlace dbr:Rottach-Egern;
    rdfs:comment
        "Leo Slezak (* 18. August 1873 in M\u00e4hrisch-Sch\u00f6nberg, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 1. Juni 1946 in Rottach-Egern, Amerikanische Besatzungszone) war ein \u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger (Tenor) und Schauspieler."@de,
        "Leo Slezak (German pronunciation: [\u02ccle\u02d0o \u02c8sl\u025bzak]; 18 August 1873 \u2013 1 June 1946) was a world-famous Moravian tenor. He was associated in particular with Austrian opera as well as the title role in Verdi's Otello. He is the father of actor Walter Slezak and grandfather of the actress Erika Slezak."@en,
        "Leo Slezak (Sumperk (hoy Rep\u00fablica Checa), 18 de agosto de 1873 - Rottach-Egern, Tegernsee, Alemania, 1 de junio de 1946) fue un famoso tenor alem\u00e1n. Naci\u00f3 en estudi\u00f3 con el baritono Adolf Robinson y debut\u00f3 en Brno en 1896.Su carrera continu\u00f3 en Breslau y Berl\u00edn pero se consagr\u00f3 en Covent Garden como Siegfried y Lohengrin en 1900. Amas\u00f3 un repertorio de 66 personajes que incluyeron Otello, Manrico, Lohengrin, Tannh\u00e4user, Guillermo Tell, Radames y un total de 900 representaciones solo en la Wiener Staatsoper donde fue dirigido por Gustav Mahler."@es,
        "Leo Slezak (ur. 18 sierpnia 1873 w M\u00e4hrisch-Sch\u00f6nberg, zm. 1 czerwca 1946 w Rottach-Egern) \u2013 austriacki \u015bpiewak (tenor) i aktor filmowy. Jego du\u017cy g\u0142os o charakterystycznej barwie cechowa\u0142 si\u0119 rzadk\u0105 mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wykonywania niezwykle szerokiego i zr\u00f3\u017cnicowanego repertuaru, tak partii dramatycznych (w tym typowych dla tenora bohaterskiego), jak i typowo lirycznych. Slezak wyr\u00f3\u017cnia\u0142 si\u0119 wysokim wzrostem i pot\u0119\u017cn\u0105 postur\u0105, co wp\u0142ywa\u0142o na jego mo\u017cliwo\u015bci wokalne. W obr\u0119bie swojej kategorii g\u0142osowej nale\u017ca\u0142 do najbardziej cenionych \u015bpiewak\u00f3w, tak\u017ce przez wiod\u0105cych dyrygent\u00f3w swoich czas\u00f3w (np. Toscaniniego). Cho\u0107 g\u0142os Slezaka klasyfikuje si\u0119 cz\u0119sto jako tenor bohaterski (Heldentenor), wykonywa\u0142 on jednak raczej l\u017cejsze role wagnerowskie (a wi\u0119c nie Tristana czy Zygfryda): okre\u015bla si\u0119 go te\u017c w\u0119\u017c"@pl,
        "Leo Slezak (\u0160umperk, Moravi\u00eb, 18 augustus 1873 - Rottach-Egern, Beieren, 1 juni 1946) was een Tsjechisch tenor. Slezak werkte aanvankelijk als hovenier, fitter en in het leger voor hij met zanglessen begon.Hij studeerde bij A. Robinson in Brno en debuteerde in 1896 in de rol van Lohengrin (Richard Wagner). Hij werkte bij de operahuizen van Berlijn (1898-1899), Breslau (1900-1901) en Wenen (1901-19340. Daarnaast trad hij over de hele wereld op in met name Wagners opera's. Zo zong hij bijvoorbeeld bij de Metropolitan Opera in New York City onder leiding van Arturo Toscanini. Ook werkte hij met Gustav Mahler en Cosima Wagner. Vanaf 1932 werkte hij daarnaast als acteur in Duitse komedies."@nl,
        "Leo Slezak est un t\u00e9nor d'op\u00e9ra et acteur d'origine austro-hongroise, n\u00e9 \u00e0 M\u00e4hrisch-Sch\u00f6nberg en Autriche-Hongrie (actuelle \u0160umperk en R\u00e9publique tch\u00e8que) le 18 ao\u00fbt 1873, mort \u00e0 Rottach-Egern (Bavi\u00e8re, Allemagne) le 1er juin 1946."@fr,
        "\u041b\u0435\u043e \u0421\u043b\u0435\u0437\u0430\u043a (\u0447\u0435\u0448. Leo Slez\u00e1k; \u043d\u0435\u043c. Leo Slezak; 18 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1873, \u0428\u0443\u043c\u043f\u0435\u0440\u043a, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0427\u0435\u0445\u0438\u044f \u2014 1 \u0438\u044e\u043d\u044f 1946, \u0420\u043e\u0442\u0442\u0430\u0445-\u042d\u0433\u0435\u0440\u043d, \u0422\u0440\u0438\u0437\u043e\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440) \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:29749526;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leo_Slezak>,
        <http://viaf.org/viaf/29749526>,
        <https://musicbrainz.org/artist/58dde0d9-7509-48fa-973b-6fb9e7b81957>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leo_Slezak_1927.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Leo_Slezak.
doremus_artist:5beec600-d193-33d3-a566-960483b2c9e9
    rdfs:comment
        "Kerstin Thorborg (* 19. Mai 1896 in S\u00f6romsj\u00f6bygden; \u2020 12. April 1970 in Hedemora, Provinz Dalarna) war eine schwedische Operns\u00e4ngerin (Alt)."@de,
        "Kerstin Thorborg (1896-1970) nacida en Suecia fue una de las grandes contralto de la preguerra. Fue protegida del director Bruno Walter que la contrat\u00f3 en la Opera de Berl\u00edn y donde cant\u00f3 roles de mezzosoprano debido a la inusual extensi\u00f3n de su registro contralto cantando papeles como Venus, Kundry, Fricka, Waltraute, Magdalena y Brang\u00e4ne. En 1933 en el Teatro Col\u00f3n de Buenos Aires fue Brangania, Magdalena, Kundry y Octavian. Grab\u00f3 en 1936 Das Lied von der Erde de Gustav Mahler con Bruno Walter en Viena. A su retiro retorno a Suecia."@es,
        "Kerstin Thorborg (May 19, 1896 - April 12, 1970) Born in Venjan, Sweden, the contralto Kerstin Thorborg was one of the best dramatic Wagnerian singers in the two decades between 1930 and 1950. She made her debut in 1924 singing the difficult role of Ortrud in Lohengrin. Eight years later, the famed conductor Bruno Walter engaged her for the St\u00e4dtische Oper in Berlin and became her mentor. Although a contralto, Thorborg's upper register was so secure that she sang numerous mezzo-soprano roles, including Venus, Kundry, Fricka, Waltraute, and Magdalena. She was especially known for her searingly beautiful Brang\u00e4ne, which fortunately was preserved on record. She also appears to wonderful advantage in the live recording of Mahler's Das Lied von der Erde, with Charles Kullmann, under Bruno Walte"@en;
    owl:sameAs viaf:44486612;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kerstin_Thorborg>,
        <http://viaf.org/viaf/44486612>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Kerstin_Thorborg.
doremus_artist:5daa3bde-37a2-3f83-872f-085661312370
owl:sameAs viaf:17472856; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17472856>.
doremus_artist:5e648704-9a81-3376-ba0c-29e26bfb1cc1
owl:sameAs viaf:59406059; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59406059>.
doremus_artist:5e66ce2e-2563-3f15-a1d2-be7f7c76ee64
owl:sameAs viaf:92821761; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92821761>.
doremus_artist:5e6cb42f-2421-3f2e-aaa4-25158b759002
    dbp:birthPlace dbr:Plzeň;
    dbp:deathPlace dbr:Extermination_camp;
    rdfs:comment
        "Rudolf Karel (* 9. November 1880 in Pilsen; \u2020 6. M\u00e4rz 1945 in Theresienstadt) war ein tschechischer Komponist."@de,
        "Rudolf Karel (*November 9, 1880 in Pilsen \u2013 murdered March 6, 1945 in Theresienstadt) was a distinguished Czech composer."@en,
        "Rudolf Karel (n\u00e9 le 9 novembre 1880 \u00e0 Pilsen, et mort le 6 mars 1945 au camp de concentration de Theresienstadt) est un compositeur tch\u00e8que."@fr;
    owl:sameAs viaf:10042915;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Karel>,
        <http://viaf.org/viaf/10042915>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Rudolf_Karel.
doremus_artist:5f8802b3-bd0d-35bd-814f-cbf4f500151c
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Gall. Yvonne Gall n\u00e9e le 6 mars 1885, morte le 22 ao\u00fbt 1972 est une cantatrice fran\u00e7aise soprano."@fr,
        "Yvonne Gall (6 March 1885 \u2013 21 August 1972) was a famous French operatic soprano. Gall was born and died in Paris. She trained at the Conservatoire de Paris and made her debut in 1908 at the Paris Op\u00e9ra under Andr\u00e9 Messager as Woglinde in the Paris premiere of G\u00f6tterd\u00e4mmerung. She went on to specialize in French lyric roles, particularly Marguerite, Manon, and Tha\u00efs, though she also sang some dramatic roles such as Tosca, Elsa, and eventually Isolde. She was married to the conductor Henri B\u00fcsser."@en;
    owl:sameAs viaf:37101778;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yvonne_Gall>,
        <http://viaf.org/viaf/37101778>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yvonne_Gall.
doremus_artist:60247026-3a04-3b53-8458-f5c83b51f413
owl:sameAs viaf:86560115; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86560115>.
doremus_artist:60f5ebcf-5997-31ac-880f-5a5fdc141ef8
owl:sameAs viaf:34713624; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34713624>.
doremus_artist:60f88dcc-96ff-3cbc-b4db-17ed57884567
    rdfs:comment
        "Valerie Tryon (born 5 September 1934) is a British-born classical pianist. Since 1971 she has resided in Canada, but continues to pursue an international performing and recording career, and spends a part of each year in her native Britain. Among her specialisms is the music of Franz Liszt, of which she has made a number of celebrated recordings. Currently 'Artist-in-Residence' at McMaster University, Hamilton, Ontario, Valerie Tryon is active as a concerto soloist, recitalist, chamber musician, accompanist and adjudicator."@en;
    owl:sameAs viaf:2682870;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Valerie_Tryon>,
        <http://viaf.org/viaf/2682870>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Valerie_Tryon.
doremus_artist:61121c6e-9242-37f7-9474-0028ba509441
owl:sameAs viaf:59274417; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59274417>.
doremus_artist:62fed7ef-c831-3842-8150-d1d2b879c5e0
owl:sameAs viaf:74046907; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74046907>.
doremus_artist:633b1ec6-d53a-3d3c-91da-bd29e8a6467b
owl:sameAs viaf:69130235; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69130235>.
doremus_artist:63a6406b-9a6d-37ac-8f4a-e3d65bd3ba80
    dbp:birthPlace dbr:UK;
    rdfs:comment
        "Millicent Mary Lillian Martin (Romford, Essex, Engeland, 8 juni 1934) is een Brits actrice en zangeres. Hoewel voornamelijk een actrice, heeft Martin ook een verleden als zangeres. Zo scoorde zij in 1963 een bescheiden hitje in de VS met het nummer In the Summer of His Years. De song was uit een BBC-tribute gehaald voor John F. Kennedy. In 1971 bracht zij in Zweden een Zweeds-talige single uit. Martin werd twee keer genomineerd voor een Tony (Beste actrice); in 1977 voor haar rol in Side by Side by Sondheim en in 1979 voor haar bijdrage in het stuk King of Hearts."@nl,
        "Millicent Mary Lillian Martin (born 8 June 1934) is an English actress, singer and comedian, who was the resident singer of topical songs on the weekly BBC Television satire show That Was The Week That Was (1962\u201363). For her work on Broadway, she received Tony Award nominations for Side by Side by Sondheim (1977) and King of Hearts (1978), both for Best Featured Actress in a Musical. Other television roles include her recurring role as Gertrude Moon on the NBC sitcom Frasier (2000\u201304)."@en;
    owl:sameAs viaf:29721985;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Millicent_Martin>,
        <http://viaf.org/viaf/29721985>,
        <https://musicbrainz.org/artist/08cc80e9-85c9-47f2-9308-de332b0fb324>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Millicent_Martin.
doremus_artist:63c8ab12-de3e-3f22-a0ff-01fb2fd4c2c7
    rdfs:comment
        "Poul Elming (Aalborg, Dinamarca, 1949) Es un tenor dan\u00e9s, destacado como cantante wagneriano. Comenz\u00f3 como bar\u00edtono en la \u00d3pera de Jutlandia en 1979 pasando luego a la Opera Real de Dinamarcacomo Eugene Onegin, Malatesta, Posa, Germont y otrospero salt\u00f3 a la fama como tenor heroico en obras de Richard Wagner desde 1989 en el Festival de Bayreuth y la Staatsoper Unter den Linden en las producciones de La Valquiria (como Siegmund) y Parsifal, papeles que ha cantado en Covent Garden, Metropolitan Opera, Deutsche Oper Berlin, Wiener Staatsoper, Hannover, \u00d3pera de Par\u00eds, \u00c1msterdam, Dresden, Chicago, la \u00d3pera de San Francisco, M\u00fanich, Birminghan, etc."@es,
        "Poul Elming (born 21 July 1949, \u00c5lborg) is a Danish opera singer. He began his career as a baritone; making his professional debut in 1979 as a member of the Jutland Opera in \u00c5rhus. He then pursued studies at the Juilliard School in New York City where his voice was re-trained in the tenor repertoire. In 1989, he made his debut as a tenor at the Royal Danish Theatre as the title hero in Richard Wagner's Parsifal. He has since sung leading roles with major opera companies and festivals throughout the world, including the Bayreuth Festival, the Berlin State Opera, the Liceu, the Lyric Opera of Chicago, the Royal Opera, London, the San Francisco Opera, and the Vienna State Opera among others."@en;
    owl:sameAs viaf:6092643;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Poul_Elming>,
        <http://viaf.org/viaf/6092643>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Poul_Elming.
doremus_artist:64496f21-5b66-3783-9257-5cd71f2cb641
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Ghislain;
    dbp:deathPlace dbr:Tours;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646\u0650\u0633 \u0623\u0648\u0643\u064a\u063a\u0647\u064a\u0645 (Johannes Ockeghem) \u0639\u0627\u0634 (\u062d. 1410 \u062a\u0648\u0631\u060c \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 1497 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0644\u0627\u0645\u0646\u0643\u064a. \u064a\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0627\u0645\u0646\u0643\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649. \u0639\u0645\u0644 \u0644\u062f\u0649 \u0645\u0644\u0648\u0643 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u060c \u0648\u0623\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0627\u0633 \u0648\u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u060c \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u0633\u062a\u0627\u0630\u0627 \u0641\u064a \u0641\u0646 \u0627\u0644\u0637\u0650\u0628\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a (\u0647\u064a \u062a\u0642\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u0642\u0648\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0637\u0627\u0628\u0642\u0629 \u0639\u062f\u0629 \u062e\u0637\u0648\u0637 \u0644\u062d\u0646\u064a\u0629). 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u0627\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646\u0633 \u0623\u0648\u0643\u064a\u063a\u0647\u064a\u0645"""@ar,
        """Johannes Ockeghem (* Dendermonde, B\u00e9lgica, c.1420 - \u2020 Tours, Fran\u00e7a, 6 de fevereiro de 1497)) \u00e9 muitas vezes apresentado como o mais importante compositor da segunda gera\u00e7\u00e3o da Escola franco-flamenga, na segunda metade do s\u00e9culo XV. Em 1452 ingressou na capela real do rei de Fran\u00e7a e foi referido at\u00e9 como "premier chapelain" servindo Carlos VII, Lu\u00eds IX e Carlos VIII. Foi cantor em Antu\u00e9rpia at\u00e9 1443 e em 1445 entrou ao servi\u00e7o da corte francesa e inglesa, onde trabalhou at\u00e9 ao fim da vida."""@pt,
        "Johannes Ockeghem (* um 1420 bis 1425 in Saint-Ghislain (Hennegau); \u2020 6. Februar 1497 in Tours (?)) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, S\u00e4nger und Kleriker der fr\u00fchen Renaissance."@de,
        "Johannes Ockeghem (also Jean de, Jan; surname Okeghem, Ogkegum, Okchem, Hocquegam, Ockegham; other variant spellings are also encountered) (1410/1425 \u2013 February 6, 1497) was the most famous composer of the Franco-Flemish School in the last half of the 15th century, and is often considered the most influential composer between Dufay and Josquin des Prez. In addition to being a renowned composer, he was also an honored singer, choirmaster, and teacher."@en,
        "Johannes Ockeghem (ur. ok. 1410 lub 1420 w Saint-Ghislain, zm. 6 lutego 1497 w Tours) \u2013 flamandzki kompozytor epoki renesansu, przedstawiciel szko\u0142y franko-flamandzkiej."@pl,
        "Johannes Ockeghem (verm. Saint-Ghislain, ca. 1410 \u2013 Tours, 6 februari 1497) was een 15de-eeuws componist van de Franco-Vlaamse School. Hij werd vermoedelijk geboren in Saint-Ghislain (Henegouwen). Na een korte periode als zanger aan de Onze-Lieve-Vrouwekerk in Antwerpen (1443-1444), kwam hij in dienst van Karel, hertog van Bourbon, in Moulins. In 1452 werd hij aangeworven door de Franse koning Karel VII. Tot aan zijn dood op 6 februari 1497 bleef hij verbonden aan het Franse koningshuis (onder Karel VII Lodewijk XI en Karel VIII). In 1459 verkreeg hij de lucratieve en hooggewaardeerde functie van schatmeester van de abdij Saint-Martin in Tours, waar hij ook verbleef. In 1484 bezocht hij Brugge en Damme."@nl,
        "Johannes Ockeghem, tambi\u00e9n escrito como Jean de; apellido Okeghem, Ogkegum, Okchem, Hocquegam, Ockegham; (Saint-Ghislain, B\u00e9lgica, c. 1410 - Tours, Francia, 6 de febrero de 1497) fue el principal compositor de la segunda generaci\u00f3n de la escuela francoflamenca y uno de los m\u00e1s influyentes y respetados m\u00fasicos de su \u00e9poca (sirvi\u00f3 a tres reyes de Francia)."@es,
        "Johannes OckeghemJean OckeghemFichier:Johannes+Ockeghem.png Johannes Ockeghem ou Jean Ockeghem (n\u00e9 v. 1420 \u00e0 Saint-Ghislain, tout pr\u00e8s de Mons, Hainaut - mort le 6 f\u00e9vrier 1497 \u00e0 Tours, France) \u00e9tait un compositeur franco-flamand de la seconde moiti\u00e9 du XVe si\u00e8cle, consid\u00e9r\u00e9 comme le chef de file de la g\u00e9n\u00e9ration de compositeurs entre Guillaume Dufay et Josquin Des Pr\u00e9s."@fr,
        "\u00c8 da alcuni considerato il pi\u00f9 importante compositore fra Guillaume Dufay e Josquin Des Prez."@it,
        "\u0419\u043e\u0445\u0430\u0301\u043d\u043d\u0435\u0441 (\u0416\u0430\u043d) \u041e\u0301\u043a\u0435\u0433\u0435\u0301\u043c (Ockeghem; \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 Okeghem, Hocquegam, Ockenheim \u0438 \u0434\u0440.; \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1425, \u0421\u0435\u043d-\u0413\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041c\u043e\u043d\u0441\u0430 \u2014 6 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1497, \u0422\u0443\u0440) \u2014 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30cd\u30b9\u30fb\u30aa\u30b1\u30b2\u30e0\uff08Johannes Ockeghem, 1410\u5e74\u9803 - 1497\u5e742\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u521d\u671f\u306e\u6307\u5c0e\u7684\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u3057\u3070\u3057\u3070\u3001\u30c7\u30e5\u30d5\u30a1\u30a4\u3068\u30b8\u30e7\u30b9\u30ab\u30f3\u30fb\u30c7\u30fb\u30d7\u30ec\u306e\u9593\u306e\u4e16\u4ee3\u3067\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u770b\u505a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u306e\u6642\u4ee3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u306f\u5178\u578b\u7684\u306a\u3053\u3068\u3067\u306f\u3042\u308b\u306e\u3060\u304c\u3001\u30c7\u30e5\u30d5\u30a1\u30a4\u3084\u30b8\u30e7\u30b9\u30ab\u30f3\u306a\u3069\u3068\u6bd4\u3079\u3066\u3082\u751f\u6daf\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u4e0d\u660e\u306a\u70b9\u304c\u591a\u304f\u3001\u5927\u534a\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u4f5c\u66f2\u306e\u80cc\u666f\u3001\u5e74\u4ee3\u306a\u3069\u3082\u6570\u66f2\u3092\u9664\u3044\u3066\u672a\u78ba\u8a8d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u5185\u65af\u00b7\u5965\u514b\u5188\uff08\u8377\u862d\u8a9e\uff1aJohannes Ockeghem\uff0c\u7ea61410\u5e74\uff0d1497\u5e742\u67086\u65e5\uff09\uff0c\u5f17\u83b1\u8292\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u66fe\u5728\u5b89\u7279\u536b\u666e\u4efb\u804c\uff0c\u81ea1452\u5e74\u8d77\u5f00\u59cb\u4e3a\u6cd5\u56fd\u738b\u5ba4\u670d\u52a1\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u7279\u70b9\u662f\u8fd0\u7528\u7ef5\u957f\u4e0d\u65ad\u7684\u4e50\u53e5\uff0c\u5c11\u7528\u6a21\u4eff\uff0c\u4ece\u800c\u5f62\u6210\u6d41\u52a8\u7684\u98ce\u683c\u3002\u4ed6\u662f\u5f17\u83b1\u8292\u4e50\u6d3e\u7684\u7b2c\u4e00\u4ee3\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5176\u521b\u4f5c\u98ce\u683c\u5bf9\u82e5\u65af\u574e\uff0c\u5965\u5e03\u96f7\u8d6b\u7279\u7b49\u90fd\u6709\u8f83\u5927\u5f71\u54cd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:22150988;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johannes_Ockeghem>,
        <http://viaf.org/viaf/14671212>,
        <http://viaf.org/viaf/22150988>,
        <https://musicbrainz.org/artist/614358f7-a30d-40c0-b9fe-659c1612410d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johannes+Ockeghem.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johannes_Ockeghem.
doremus_artist:65193d6e-b351-3f50-974a-69d201118f0c
owl:sameAs viaf:17428328; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17428328>.
doremus_artist:65991c72-426d-321b-b8c1-2268189bb562
    dbp:birthPlace dbr:Indian_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:New_Delhi;
    rdfs:comment
        "Asad Ali Khan (Hindi: \u0905\u0938\u0926 \u0905\u0932\u0940 \u0916\u093e\u0928) (01 December 1937 \u2013 14 June 2011) was an Indian musician who played the plucked string instrument rudra veena. Khan performed in the style dhrupad and was described as the best living rudra veena player in India by The Hindu. He was awarded the Indian civilian honor Padma Bhushan in 2008."@en,
        "Asad Ali KhanFichier:Asad Ali Khan.jpg Khan en 2009 Asad Ali Khan  (1937\u201314 juin 2011) est un musicien indien. Il \u00e9tait l'un des rares ma\u00eetres de la rudra-v\u00een\u00e2, instrument fondateur de la musique hindoustanie, et l'ultime repr\u00e9sentant de la ghar\u00e2n\u00e2 (\u00e9cole) de dhrupad Khandarvani, vieille de sept g\u00e9n\u00e9rations de musiciens de cour \u00e0 Jaipur, et \u00c2lw\u00e2r. Il tient son instrument sur l'\u00e9paule gauche, contrairement \u00e0 la dagarvani (de la famille D\u00e2gar), qui le place sur le genou gauche."@fr;
    owl:sameAs viaf:73724165;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Asad_Ali_Khan>,
        <http://viaf.org/viaf/73724165>,
        <https://musicbrainz.org/artist/34ed22a5-add4-41d6-8538-f303cf277343>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Asad_Ali_Khan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Asad_Ali_Khan.
doremus_artist:65f55906-f154-3aab-a1b1-b30067da54e6
owl:sameAs viaf:107105046; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107105046>.
doremus_artist:66935588-2435-358d-b429-3fd67400f30c
    dbp:birthPlace dbr:Illinois;
    rdfs:comment
        "Martin Pearlman (* 21. Mai 1945 in Chicago, Illinois) ist ein US-amerikanischer Cembalist, Komponist und Dirigent."@de,
        "Martin Pearlman (Chicago, 21 mei 1945) is een Amerikaans dirigent, klavecinist, componist en specialist van Oude Muziek."@nl,
        "Martin Pearlman (born May 21, 1945, Chicago) is an American conductor, harpsichordist, composer, and early music specialist. He founded the first permanent Baroque orchestra in North America with Boston Baroque (originally called Banchetto Musicale) in 1973\u201374. Many of its original players went on to play in or direct other ensembles in what became a growing field in the American music scene. He later founded the chorus of that ensemble and has been the music director of Boston Baroque from its inception up to the present day."@en;
    owl:sameAs viaf:118510076;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Pearlman>,
        <http://viaf.org/viaf/118510076>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1d78f8e1-fe1b-4db7-b238-985e1507dbef>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MartinPearlman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Martin_Pearlman.
doremus_artist:669c09c8-ced0-3532-95ec-bad4d99f2c4f
owl:sameAs viaf:27251508; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27251508>.
doremus_artist:67730ee5-7ef7-3661-b959-77876f133f9a
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Michail Lvovitsj Bezverchni (Russisch: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0437\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0438\u0439) (Leningrad, 27 juli 1947) is een Russisch violist en kunstschilder. Als violist heeft hij een grote carri\u00e8re gemaakt, maakte hij vele tournees en was hij laureaat en prijswinnaar van verschillende internationale concoursen. In 1976 won hij de eerste prijs tijdens de Koningin Elisabethwedstrijd voor viool, Grand Prix D\u2019Elisabeth, te Brussel. Deze zeer prestigieuze toekenning markeerde wel het tijdperk waarin hij vrij was te reizen buiten de USSR. Hoewel hij binnen de USSR vele concertreizen en opnames maakte werd het hem vanaf 1978 voor lange tijd belet in en uit het westen te reizen."@nl,
        "Mikhail Lvovich Bezverkhny (Russian: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0437\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0438\u0439; born July 27, 1947 in Leningrad) is a Soviet and later Russian violinist, violist and composer."@en,
        "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0437\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0438\u0439 (\u0440\u043e\u0434. 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1947, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:7587899;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mikhail_Bezverkhny>,
        <http://viaf.org/viaf/7587899>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mikhail_Bezverkhny.
doremus_artist:6821c887-1fd1-3c10-a5d2-c80d484efa0d
owl:sameAs viaf:51879456; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51879456>.
doremus_artist:69140c50-4098-337b-a8f6-fcfa406af78c
owl:sameAs viaf:27403976; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27403976>.
doremus_artist:697fddb5-86a4-3465-a565-24fc33e88a91
owl:sameAs viaf:173316807; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173316807>.
doremus_artist:69852df4-9975-30fc-b253-6e0d8a818322
owl:sameAs viaf:76523736; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76523736>.
doremus_artist:6a5698f2-5f02-30fb-a802-0dec3c1b209d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Brattleboro,_Vermont>;
    rdfs:comment
        "Sam Amidon (born June 3, 1981 in Brattleboro, Vermont) is an American independent folk artist. His parents are folk artists Peter and Mary Alice Amidon. His younger brother, Stefan, is a professional drummer who performs with The Sweetback Sisters among other groups. Amidon attended The Putney School in Putney, Vermont. In 2001, Amidon self-released Solo Fiddle, an album of traditional Irish instrumentals, solely played by himself on the fiddle."@en,
        "\u30b5\u30e0\u30fb\u30a2\u30df\u30c9\u30f3\uff08Sam Amidon\u30011981\u5e746\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u4e21\u89aa\u306f\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306ePeter and Mary Alice Amidon\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u306e\u8fd1\u304f\u306b\u4f4f\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:9535696;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sam_Amidon>,
        <http://viaf.org/viaf/9535696>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sam_amidon.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sam_Amidon.
doremus_artist:6a9569e4-48bf-36d2-918d-e961ae1e3d3c
owl:sameAs viaf:5142180; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5142180>.
doremus_artist:6a9b3812-abad-3813-8075-09dd57fa3054
owl:sameAs viaf:5568550; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5568550>.
doremus_artist:6aaf1428-2d57-357c-b5a2-02f25b8dedd1
owl:sameAs viaf:107073188; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107073188>.
doremus_artist:6c429709-3303-356e-b2f5-10ff0b5d9897
    rdfs:comment
        "Svend E. Nielsen (1937) is een Deens componist. Hij is muzikaal geschoold op de Universiteit van Kopenhagen, waar hij tijdens zijn studie in aanraking kwam met muziek van Anton Webern, die een uiterst economische gebruik van noten en musici voorstond. Daarnaast kreeg hij ook opleiding aan de Koninklijke Academie voor Muziek in Kopenhagen, daar kreeg hij les van Vagn Holmboe, Per N\u00f8rg\u00e5rd en Finn H\u00f8ffding. In aanvulling op die studies, studeerde hij ook architectuur en meteorologie. Pas in 1962 kwam de eerste compositie van zijn hand: Drie liederen op teksten van Gustaf Munch-Petersen."@nl,
        "Svend Nielsen (born 20 April 1937) is a modern Danish composer. He was a student of Vagn Holmboe, Finn H\u00f8ffding and Per N\u00f8rg\u00e5rd. His inspirations are N\u00f8rg\u00e5rd, Ravel and Debussy."@en;
    owl:sameAs viaf:46730175;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Svend_Nielsen>,
        <http://viaf.org/viaf/46730175>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Svend_Nielsen.
doremus_artist:6c50981a-4ade-32c5-a113-d0033b34f8ab
owl:sameAs viaf:27334160; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27334160>.
doremus_artist:6c7758f7-6668-317e-8a12-3a6bcc4cc048
    rdfs:comment
        "Harold John Williams MBE (3 September 1893 \u2013 5 June 1976) was a leading Australian baritone and music teacher. Born in Sydney, he enjoyed a long and successful career in England and his native country, performing in opera, oratorio and concerts and giving radio broadcasts."@en;
    owl:sameAs viaf:104032624;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harold_Williams_(baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/104032624>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Harold_Williams_(baritone)>.
doremus_artist:6d24938e-28a4-353c-be1c-31abbffef25c
    dbp:birthPlace dbr:Joniškis;
    dbp:deathPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Laruschka Mischa Skikne (Jonischkis (Litouwen), 1 oktober 1927 - Londen (Engeland), 25 november 1973) was een Brits acteur van Litouwse afkomst. Harvey verscheen in vele films en werd begin jaren 60 beschouwd als \u00e9\u00e9n van de kandidaten voor de rol van James Bond. Hij acteert echter al in films en op televisie sinds 1948 en was onder meer te zien in The Alamo, BUtterfield 8, The Manchurian Candidate en Darling. Op 46-jarige leeftijd overleed Harvey aan de gevolgen van maagkanker."@nl,
        "Laurence Harvey (* 1. Oktober 1928 in Joni\u0161kis, Litauen als Laruschka Mischa Skikne; \u2020 25. November 1973 in London) war ein litauisch-britischer Schauspieler."@de,
        "Laurence Harvey (1 de octubre de 1928 - 25 de noviembre de 1973), fue un actor brit\u00e1nico de origen lituano, nominado al premio \u00d3scar."@es,
        "Laurence Harvey (born Laruschka Mischa Skikne; 1 October 1928 \u2013 25 November 1973) was a Lithuanian-born South African actor. In a career that spanned a quarter of a century, Harvey appeared in stage, film and television productions primarily in the United Kingdom and the United States. His performance in Room at the Top (1959) resulted in an Academy Award nomination. That success was followed by the role of the ill-fated Texan commander William Barret Travis in The Alamo (1960), produced by John Wayne, and as the brainwashed Raymond Shaw in The Manchurian Candidate (1962)."@en,
        "Laurence Harvey nascido como Larushka Mischa Skikne (Jonischkis, 1 de outubro de 1927 \u2014 Londres, 25 de novembro de 1973) foi um ator brit\u00e2nico, nascido na Litu\u00e2nia. Foi pai de Domino Harvey, cuja vida inspirou o filme Domino."@pt,
        "Laurence HarveyFichier:Laurence Harvey Allan Warren.jpg Laurence Harvey est un acteur, r\u00e9alisateur, producteur de cin\u00e9ma et sc\u00e9nariste britannique, d'origine jud\u00e9o-lituanienne, n\u00e9 Zvi Mosheh Skikne le 1er octobre 1928 \u00e0 Joni\u0161kis, Lituanie, mort le 25 novembre 1973 (\u00e0 45 ans) \u00e0 Londres, Royaume-Uni."@fr,
        """Nonostante abbia sempre sostenuto che il suo nome di battesimo fosse Laruschka Mischa Skikne, in realt\u00e0 esso era Zvi Mosheh (Hirsh) Skikne, detto Hirshkeh. Di famiglia di origine ebraica, era il pi\u00f9 giovane dei tre figli di Ber "Boris" ed Ella Skikne, due coniugi emigrati in Sudafrica nel 1933 dalla cittadina lituana di Joni\u0161kis."""@it,
        "Urodzi\u0142 si\u0119 na terenie Litwy, ale ju\u017c w wieku 5 lat wyemigrowa\u0142 wraz z rodzin\u0105 do Republiki Po\u0142udniowej Afryki. Dzieci\u0144stwo i m\u0142odo\u015b\u0107 sp\u0119dzi\u0142 w Johannesburgu. Podczas II wojny \u015bwiatowej, b\u0119d\u0105c jeszcze nastolatkiem, s\u0142u\u017cy\u0142 w Armii Po\u0142udniowoafryka\u0144skiej. Po wojnie wyjecha\u0142 do Wielkiej Brytanii, gdzie uko\u0144czy\u0142 Kr\u00f3lewsk\u0105 Akademi\u0119 Sztuki Dramatycznej. W filmie zadebiutowa\u0142 w 1948 i w tym samym roku podpisa\u0142 kontrakt z brytyjsk\u0105 wytw\u00f3rni\u0105 filmow\u0105 ABPC, co zaowocowa\u0142o kolejnymi rolami. Pi\u0119\u0107 lat p\u00f3\u017aniej pojawi\u0142 si\u0119 po raz pierwszy w hollywoodzkim filmie pt. Rycerze Okr\u0105g\u0142ego Sto\u0142u (1953). W 1955 debiutowa\u0142 na teatralnej scenie na nowojorskim Broadwayu. Prze\u0142omem w jego karierze by\u0142a g\u0142\u00f3wna rola w melodramacie Jacka Claytona pt. Miejsce na g\u00f3rze (1959), kt\u00f3ra przynios\u0142a mu nominacj\u0119 do Oscara. Suk"@pl,
        "\u041b\u043e\u0443\u0440\u0435\u043d\u0441 (\u041b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0441) \u0425\u0430\u0440\u0432\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Laurence Harvey; \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041c\u043e\u0439\u0448\u0430 \u0426\u0432\u0438 \u0421\u043a\u0438\u043a\u043d\u0435, 1 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1928, \u0419\u043e\u043d\u0438\u0448\u043a\u0438\u0441, \u041b\u0438\u0442\u0432\u0430 \u2014 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1973) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\u30fb\u30cf\u30fc\u30f4\u30a7\u30a4\uff08Laurence Harvey\u30011928\u5e7410\u67081\u65e5 - 1973\u5e7411\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u4ff3\u512a\u3001\u76e3\u7763\u3002\u672c\u540d\uff1aZvi Mosheh (Hirsh) Skikne\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79166838;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laurence_Harvey>,
        <http://viaf.org/viaf/79166838>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Laurence_Harvey_Allan_Warren.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Laurence_Harvey.
doremus_artist:6d289351-7599-39ea-b715-b1d85a6bc7ab
    dbp:birthPlace dbr:Le_Mans;
    rdfs:comment
        "Claire Gibault (* 31. Oktober 1945 in Le Mans) ist eine franz\u00f6sische Dirigentin und Politikerin der Union pour la d\u00e9mocratie fran\u00e7aise."@de,
        "Claire Gibault (born 31 October 1945 in Le Mans) is a French conductor and politician and a Member of the European Parliament for the south-east of France. She is a member of the Union for French Democracy, which is part of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe, and sits on the European Parliament's Committee on Culture and Education and its Committee on Women's Rights and Gender Equality. She is also a member of the delegation to the EU\u2013Bulgaria Joint Parliamentary Committee and a substitute for the delegation for relations with Japan."@en,
        "Claire Gibault (ur. 31 pa\u017adziernika 1945 w Le Mans) \u2013 francuska dyrygent, a tak\u017ce polityk. W latach 2004\u20132009 eurodeputowana. Odznaczona m.in. Legi\u0105 Honorow\u0105 V klasy."@pl,
        "Claire Gibault, n\u00e9e le 31 octobre 1945 au Mans, est une femme chef d'orchestre, membre du Conseil \u00e9conomique, social et environnemental."@fr,
        "\u30af\u30ec\u30fc\u30eb\u30fb\u30b8\u30dc\u30fc\uff08Claire Gibault, 1945\u5e7410\u670831\u65e5 -\u3000\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5973\u6027\u6307\u63ee\u8005\u3001\u653f\u6cbb\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:247089912;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claire_Gibault>,
        <http://viaf.org/viaf/247089912>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d99133d6-598a-417a-b16b-ee73accb03e4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bayrou_Bercy_2007-04-18_n30.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claire_Gibault.
doremus_artist:6e365a0d-5054-3986-987f-d3f95a57b231
    rdfs:comment
        "Emma Johnson (Londen, 1966) is een Brits klarinettiste. In 1984 won ze het BBC Young Musician of the Year-concours, toen ze het klarinetconcert van Bernhard Henrik Crusell speelde in de finale die op televisie werd uitgezonden. Ze was leerlinge van de meisjesschool Newstead Wood School for Girls in Orpington en de Sevenoaks School. Daarna studeerde ze eerst Engels en later muziek aan de Pembroke College in Cambridge. Emma Johnson bracht verscheidene cd's uit, waaronder een aantal populaire en jazznummers naast het standaard klassieke repertoire. Ze speelt op een klarinet van Peter Eaton."@nl,
        "Emma Johnson (born 20 May 1966, Barnet) is a British clarinettist, who was awarded an MBE for services to music in 1996. In 1984 she won the BBC Young Musician of the Year competition, playing one of Crusell's clarinet concertos in the televised final, and went on to win the Bronze Award representing Britain in the subsequent European Young Musician Competition. She also won the Young Concert Artists International Auditions in 1991 which led to her New York City recital debut at Carnegie hall. She has gone on to become one of the UK's biggest selling classical artists, having sold over half a million discs sold worldwide."@en;
    owl:sameAs viaf:116824624;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emma_Johnson_(clarinettist)>,
        <http://viaf.org/viaf/116824624>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Emma_Johnson_(clarinettist)>.
doremus_artist:6e3bcc86-9f00-3390-844d-c97ad49bd2cf
owl:sameAs viaf:218455; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/218455>.
doremus_artist:6ebb9783-3e78-3233-a6c1-2cc0ceaf117d
    dbp:birthPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        "Ram\u00f3n Vargas (* 11. September 1960 in Mexiko-Stadt) ist ein mexikanischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Ram\u00f3n Vargas (M\u00e9xico 1960) \u00e9 um tenor mexicano e um dos melhores tenores l\u00edricos na atualidade. Desde sua estr\u00e9ia na d\u00e9cada dos anos de 1990 ele \u00e9 aclamado como uma das melhores vozes oper\u00edsticas do seu tempo, com um grande tenor como sua beleza e t\u00e9cnica vocal. Vargas tem se apresentado nas maiores casas de \u00f3pera da Europa, Estados Unidos, Canad\u00e1, Am\u00e9rica Latina e Oriente (China e Jap\u00e3o)."@pt,
        """Ram\u00f3n Vargas (M\u00e9xico DF, 1960), es un tenor mexicano, uno de los tenores l\u00edricos m\u00e1s activos en la \u00f3pera internacional de hoy d\u00eda. Gan\u00f3 en 1982 el primer lugar del concurso de canto "Carlo Morelli" y debut\u00f3 en 1982. En 1983 con la \u00f3pera Falstaff de Verdi debuta en el palacio de Bellas Artes en la Ciudad de M\u00e9xico, fue aclamado como una de las mejores voces oper\u00edsticas de su tiempo, quiz\u00e1 el de mayor equilibrio en cuanto a belleza y t\u00e9cnica vocal de la \u00e9poca, invitado a formar parte de cuadros oper\u00edsticos en teatros de Europa, Estados Unidos, Canad\u00e1, Am\u00e9rica Latina y Jap\u00f3n, en que ha grabado varios discos.Su interpretaci\u00f3n de las canciones de Agust\u00edn Lara lo han hecho especialmente famoso dentro de su pa\u00eds natal, lo mismo que en Espa\u00f1a y Colombia."""@es,
        "Ram\u00f3n Vargas (born 11 September 1960) is a Mexican operatic tenor. Since his debut in the early '90s, he has developed to become one of the most acclaimed tenors of the 21st century. Known for his most expressive and agile lyric tenor voice, he is especially successful in the bel canto repertoire."@en,
        "\u0420\u0430\u043c\u043e\u043d \u0412\u0430\u0440\u0433\u0430\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Ram\u00f3n Vargas; \u0440\u043e\u0434. 11 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1960, \u041c\u0435\u0445\u0438\u043a\u043e) \u2014 \u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440)."@ru;
    owl:sameAs viaf:84233479;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ram\u00f3n_Vargas>,
        <http://viaf.org/viaf/84233479>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ramón_Vargas.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ramón_Vargas.
doremus_artist:70055958-0b69-3380-b30e-4f07377c0e0d
    owl:sameAs viaf:51895908;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51895908>,
        <https://musicbrainz.org/artist/10d23512-bdcd-4f43-9bac-fc70b8773b6e>.
doremus_artist:712502e2-6d2c-3bca-83af-9c2d2d623932
    dbp:birthPlace dbr:Rouen;
    rdfs:comment
        """Damien Top (* 13. Juli 1963 in Rouen) ist ein franz\u00f6sischer Tenor und Komponist.Er geh\u00f6rt dem Direktionskomitee der Lotte Lehmann Foundation (USA) an, ist wissenschaftlicher Mitarbeiter der Istituto Judaica di Barletta (Bibliotheca della Memoria), ist Vorsitzender der Association des Amis de Claude Delvincourt sowie des im Jahr 1992 von ihm gegr\u00fcndeten "Centre International Albert-Roussel" und ist k\u00fcnstlerischer Leiter des Festival International Albert-Roussel."""@de,
        "Damien Top (Rouen, 13 juli 1963) is een Frans tenor, dirigent, musicoloog en componist. Top is een van de bekendste exponenten van de hedendaagse Franse klassieke muziek. Na zijn studie aan het conservatorium in Rijsel en het Conservatoir National Sup\u00e9rieur de Musique in Parijs, studeerde Top onder Galina Visjnevskaja en Jean-Christophe Benoit. Hij trad op als tenor en acteur in opera's, operettes en in sacrale werken. In 1993 werd Top bijvoorbeeld door de Opera de Pris-Bastille ge\u00ebngageerd voor een nieuwe productie van Hector Berlioz' Benvenuto Cellini onder leiding van Myung Whun Chung. In 2000 speelde hij een hoofdrol in de premi\u00e8re van Peter Tahourdins Heloise en Abelard en in 2002 zong en dirigeerde hij Sauguets cantate L'oiseau a vu tout cel\u00e0 bij de Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise."@nl,
        "Damien Top (born 13 July 1963 in Rouen) is a French tenor, musicologist and conductor, and is artistic director of the International Albert Roussel Festival."@en,
        "Damien Top est un t\u00e9nor, musicologue et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 13 juillet 1963 \u00e0 Rouen. Il est le fils de la po\u00e9tesse Andr\u00e9e Brunin."@fr,
        "Nato a Rouen, in Francia, si trasferisce all'et\u00e0 di tre anni a Lille con la famiglia. Entrato nel conservatorio di Lille e dopo nel Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique de Paris, studia con R\u00e9mi Corazza, Isabelle Aboulker e Nicole Broissin. \u00c8 anche il direttore artistico dell'International Albert Roussel Festival e membro dell'Istituto Musica Judaica di Barletta."@it;
    owl:sameAs viaf:61721599;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Damien_Top>,
        <http://viaf.org/viaf/61721599>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Damien_Top.
doremus_artist:716ed226-cbf1-34d9-8bc7-1c575b653471
    dbp:birthPlace dbr:Lüneburg;
    dbp:deathPlace dbr:Schwedt;
    rdfs:comment
        "Johann Abraham Peter Schulz (* 31. M\u00e4rz 1747 in L\u00fcneburg; \u2020 10. Juni 1800 in Schwedt) war ein deutscher Musiker und Komponist. Heute erinnert man sich seiner insbesondere als Komponist der Melodie zu Matthias Claudius' Gedicht \u201eAbendlied\u201c (\u201eDer Mond ist aufgegangen\u201c) sowie des Weihnachtsliedes \u201eIhr Kinderlein, kommet\u201c (\u201eAlle Jahre wieder\u201c ist, wenn auch bisweilen so zu lesen, nicht von Schulz komponiert, sondern von Friedrich Silcher). Ein weiteres Kirchenlied, durch das Schulz heute noch bekannt ist, ist \u201eWir pfl\u00fcgen und wir streuen\u201c."@de,
        """Johann Abraham Peter Schulz (31 March 1747, L\u00fcneburg \u2013 10 June 1800,Schwedt) was a German musician. He is best known as the composer of the melody for Matthias Claudius's poem "Der Mond ist aufgegangen" and the Christmas carol "Ihr Kinderlein kommet"."""@en,
        "Johann Abraham Peter Schulz (L\u00fcneburg , 31 de marzo de 1747 - Schwedt, Brandeburgo, 10 de junio de 1800) fue un m\u00fasico y compositor alem\u00e1n. Las obras por las que es m\u00e1s conocido actualmente son la melod\u00eda del poema de Matthias Claudius Der Mond ist aufgegangen y la canci\u00f3n navide\u00f1a Ihr Kinderlein kommet."@es,
        "Johann Abraham Peter Schulz est un compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 L\u00fcneburg le 31 mars 1747 et mort \u00e0 Schwedt le 10 juin 1800. Il est connu pour avoir compos\u00e9 la m\u00e9lodie du po\u00e8me Der Mond ist aufgegangen de Matthias Claudius ainsi que certains chants de No\u00ebl comme Ihr Kinderlein kommet (dont on trouvera ici la version fran\u00e7aise) (le chant de no\u00ebl Alle Jahre wieder, qui lui est souvent attribu\u00e9, a \u00e9t\u00e9 en r\u00e9alit\u00e9 compos\u00e9 par Friedrich Silcher)."@fr,
        "Johann Abraham Peter Schulz, (L\u00fcneburg, 31 maart 1747 \u2013 Schwedt, 10 juni 1800) was een in Duitsland geboren componist, auteur en dirigent. Schulz reisde in 1768 naar Oostenrijk, Frankrijk en Itali\u00eb en keerde in 1773 terug naar Berlijn, waar hij met Kirnberger samenwerkte bij het schrijven van de Kirnberger und Schulzer encyclopedia. Hij was dirigent aan het Franse theater in Berlijn 1776\u20131778 en van 1780\u20131787 hofcomponist van Prins Heinrich van Pruisen, vervolgens aan het Deense hof in Kopenhagen tot zijn terugkeer in Duitsland in 1795."@nl,
        """Oggi \u00e8 meglio conosciuto come il compositore delle melodie per la poesia "Der Mond ist aufgegangen" di Matthias Claudius e del Canto di Natale Ihr Kinderlein kommet (in italiano "Venite, bambini") di Christoph von Schmid."""@it,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30a2\u30d6\u30e9\u30cf\u30e0\u30fb\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30eb\u30c4\uff08Johann Abraham Peter Schulz, 1747\u5e743\u670831\u65e5 \u30ea\u30e5\u30fc\u30cd\u30d6\u30eb\u30af - 1800\u5e746\u670810\u65e5 \u30b7\u30e5\u30f4\u30a7\u30fc\u30c8\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4eca\u65e5\u3067\u306f\u3001\u30de\u30c6\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30a6\u30b9\u306e\u8a69\u300c\u6708\u306f\u6607\u3063\u305f\u300d\uff08Der Mond ist aufgegangen\uff09\u3078\u306e\u66f2\u4ed8\u3051\u3084\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30fb\u30ad\u30e3\u30ed\u30eb\u300c\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u3001\u304a\u3044\u3067\u300d\uff08Ihr Kinderlein kommet\uff09\u3001\u300c\u4eca\u5e74\u3082\u307e\u305f\u300d\uff08Alle Jahre wieder\uff09\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3068\u3057\u3066\u7279\u306b\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:78784476;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Abraham_Peter_Schulz>,
        <http://viaf.org/viaf/78784476>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4f0f8049-c85b-47d0-bb39-9a41bdb0b4ce>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Abraham_Peter_Schulz_(Jügel)_Detail_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johann_Abraham_Peter_Schulz.
doremus_artist:71f93b00-acb8-3d94-acf4-9cb4e13c2ac1
    dbp:birthPlace dbr:Sheffield;
    rdfs:comment
        "Matthew Barley (born 2 May 1965) is an English cellist. He is best known for his performances of core classical music, improvisation, and contemporary music including electronics."@en,
        "\u041c\u044d\u0442\u044c\u044e \u0411\u0430\u0440\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Matthew Barley; 2 \u043c\u0430\u044f 1965, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:74168703;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matthew_Barley>,
        <http://viaf.org/viaf/74168703>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Matthew_Barley.
doremus_artist:7210337a-a0ad-34b3-97a0-00633d00eba0
    dbp:birthPlace dbr:Louisiana;
    dbp:deathPlace dbr:New_Orleans;
    rdfs:comment
        """Sidney Arnandan ofArnondrin, beter bekend als Sidney Arodin (Westwego, 29 maart 1901 \u2013 New Orleans, 6 februari 1948) was een Amerikaanse jazz-klarinettist en componist. Hij schreef samen met Hoagy Carmichael het nummer "Lazy River"."""@nl,
        """Sidney Arnandan or Arnondrin or Arnondin, better known as Sidney Arodin (March 29, 1901, Westwego, Louisiana - February 6, 1948, New Orleans) was an American jazz clarinetist and songwriter, best known for co-writing the pop standard "Lazy River" with Hoagy Carmichael."""@en,
        "Sidney Arodin (* 29. M\u00e4rz 1901 in Westwego, Louisiana als Sidney Arnondrin; \u2020 6. Februar 1948 in New Orleans) war ein US-amerikanischer Jazz-Klarinettist und Komponist des Oldtime Jazz und des Swing. Sidney Arodin begann mit 15 Jahren Klarinette zu spielen und beteiligte sich 1929 mit den Jones & Collins Astoria Hot Eight an den ersten in New Orleans von wei\u00dfen und afroamerikanischen Musikern eingespielten Schallplatten. Er gilt als Komponist des Jazz-Standards \u201eLazy River\u201c (mit Hoagy Carmichael), obwohl er den Song nie selbst aufgenommen hat. Er begann seine Karriere auf den Mississippi-Flussdampfern, ging dann nach New York City und spielte dort mit Johnny Steins New Orleans Jazz Band und von 1922 bis 1925 mit Jimmy Durante. Sp\u00e4ter kehrte er wieder in den S\u00fcden der USA zur\u00fcck, wo er u. a"@de;
    owl:sameAs viaf:7582109;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sidney_Arodin>,
        <http://viaf.org/viaf/7582109>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8a018351-7a2d-48ae-95d2-b8428ce8710d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sidney_Arodin.
doremus_artist:727c41f5-2a62-30ff-9171-d923f7218b3c
owl:sameAs viaf:31375481; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31375481>.
doremus_artist:728b06f4-10b0-3892-80b5-bf1a7b0c0022
owl:sameAs viaf:67698583; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67698583>.
doremus_artist:73be9b2e-462c-3425-9a2c-d3e9ccdb1235
    dbp:birthPlace dbr:Győr;
    dbp:deathPlace dbr:Grimisuat;
    rdfs:comment
        "Considerato uno dei pi\u00f9 grandi musicisti del XX secolo, viene oggi ricordato per le sue straordinarie interpretazioni di Bach, Mozart, Beethoven, Brahms, Nielsen, Tcha\u00efkovsky, Bart\u00f3k, Berg, Sch\u00f6nberg, etc. e per aver fondato il celebre Concorso Internazionale di violino che porta il suo nome."@it,
        "Tibor Varga (* 4. Juli 1921 in Gy\u0151r, Ungarn; \u2020 4. September 2003 in Grimisuat, Schweiz) war ein aus Ungarn stammender Violinist, Violinp\u00e4dagoge und Dirigent."@de,
        "Tibor Varga (4 July 1921 \u2013 4 September 2003) was a violinist, conductor and pedagogue of world-wide renown."@en,
        "Tibor Varga (4 de julio de 1921, Gy\u0151r, Hungr\u00eda \u2013 4 de septiembre de 2003, Grimisuat, Suiza) fue un virtuoso del viol\u00edn, director de orquesta y pedagogo, proveniente de la ciudad natal de Joseph Joachim, Leopold Auer y Carl Flesch. Recibi\u00f3 varios reconocimientos como la Legi\u00f3n de Honor de Francia, la Cruz de M\u00e9rito Federal en Alemania y el Premio Nacional de Cultura en Suiza y Hungr\u00eda."@es,
        "Tibor Varga, n\u00e9 le 4 juillet 1921 \u00e0 Gy\u00f6r en Hongrie et mort le 4 septembre 2003 \u00e0 Grimisuat (canton du Valais en Suisse), est un violoniste, chef d'orchestre et p\u00e9dagogue hongrois de renom mondial."@fr,
        "\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a1\u30eb\u30ac\uff08Tibor Varga, 1921\u5e747\u67084\u65e5 \u30b8\u30a7\u30fc\u30eb - 2003\u5e749\u67084\u65e5 \u30b7\u30aa\u30f3\u8fd1\u90ca\u30b0\u30ea\u30df\u30b7\u30e5\u30a2\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u98a8\u306b\u59d3\u30fb\u540d\u306e\u9806\u306b\u8a18\u3059\u3068\u30f4\u30a1\u30eb\u30ac\u30fb\u30c6\u30a3\u30dc\u30eb\uff08Varga Tibor\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39564553;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tibor_Varga_(violinist)>,
        <http://viaf.org/viaf/39564553>,
        <https://musicbrainz.org/artist/70a34326-ce0d-4ba2-94d7-62ec8d995ac0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tibor_varga.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Tibor_Varga_(violinist)>.
doremus_artist:73dccd93-f1ab-3fde-a79f-d378fa6a2bfb
    owl:sameAs viaf:46952509;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46952509>,
        <https://musicbrainz.org/artist/813956f9-f6f7-4a31-8365-e39b23861f60>.
doremus_artist:752fabfa-9883-3e3b-afca-7b411cbc6034
owl:sameAs viaf:59202847; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59202847>.
doremus_artist:76c1ac88-4113-3595-8311-645ab43ecc2e
    dbp:birthPlace dbr:Tunis;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Abdelwahab Meddeb (Arabisch: \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0648\u0647\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0628) (Tunis, 1946 \u2013 Parijs, 6 november 2014) was een Franse schrijver van Tunesische origine. Hij migreerde op jonge leeftijd van Tunesi\u00eb naar Frankrijk. Hij studeerde er letteren en kunstgeschiedenis aan de universiteiten van Parijs en Aix-Marseille. Daarna vond hij werk als lector bij uitgeverij Editions du Seuil. Meddeb richtte het internationaal blad D\u00e9dale op, en verwierf een professoraat in de vergelijkende literatuur aan de universiteit Paris X. Hij was tevens gastdocent aan diverse universiteiten, waaronder die van Yale en Gen\u00e8ve. Hij werkte tevens mee aan de uitzendingen Cultures d'islam van de radiozender France Culture."@nl,
        "Abdelwahab Meddeb (Tunisian Arabic: \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0648\u0647\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0628\u200e; 1946 \u2013 5 November 2014) was an award-winning French-language poet, novelist, essayist, translator, editor, cultural critic, political commentator, radio producer, public intellectual and professor of comparative literature at the University of Paris X-Nanterre."@en,
        "Abdelwahab Meddeb (T\u00fanez, 1946 - 5 de noviembre de 2014, Par\u00eds), fue un traductor, locutor, productor de radio, escritor, historiador, poeta y profesor tunecino, residente en Francia. Padre de Hind Meddeb. Estudi\u00f3 en la Universidad de T\u00fanez y despu\u00e9s Letras e Historia del Arte en la Sorbona de Par\u00eds.Escritor de varios libros en franc\u00e9s, fue profesor en la Universidad de Par\u00eds X Nanterre, director de la revista internacional D\u00e9dale. Falleci\u00f3 a los 69 a\u00f1os en Par\u00eds, Francia."@es,
        "Abdelwahab Meddeb (\u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0648\u0647\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0628), n\u00e9 en 1946 \u00e0 Tunis et mort le 5 novembre 2014 \u00e0 Paris, est un \u00e9crivain, po\u00e8te et animateur de radio franco-tunisien. Directeur de la revue internationale et transdisciplinaire D\u00e9dale, sp\u00e9cialiste du soufisme, il enseigne la litt\u00e9rature compar\u00e9e \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris-X. Il anime \u00e9galement, jusqu'\u00e0 son d\u00e9c\u00e8s, l\u2019\u00e9mission hebdomadaire Cultures d'islam sur France Culture. Il est connu pour ses prises de position publiques en faveur d'un islam lib\u00e9ral."@fr,
        "Abdelwahab Meddeb, arabisch \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0648\u0647\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0628, DMG \u02bfAbd al-Wahh\u0101b al-Madabb, (* 17. Januar 1946 in Tunis; \u2020 6. November 2014 in Paris) war ein tunesisch-franz\u00f6sischer Autor und muslimischer Islamkritiker. Er lebte in Paris und in Spanien."@de,
        "\u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0648\u0647\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0628 (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 1946) \u0647\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648 \u0645\u0630\u064a\u0639 \u0631\u0627\u062f\u064a\u0648 \u062a\u0648\u0646\u0633\u064a-\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a."@ar;
    owl:sameAs viaf:268001579;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Abdelwahab_Meddeb>,
        <http://viaf.org/viaf/268001579>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Abdelwahab_Meddeb_-_Comédie_du_Livre_2011_-_Montpellier_-_P1150907.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Abdelwahab_Meddeb.
doremus_artist:77202be2-4ee6-35c2-9b01-f61b28070e04
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nancy,_France>;
    rdfs:comment
        "Romain Descharmes (born March 1980) is a French classical pianist."@en,
        "Romain Descharmes, n\u00e9 en 1980 \u00e0 Nancy, est un pianiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:106861582;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Romain_Descharmes>,
        <http://viaf.org/viaf/106861582>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Quai_N°5_flaneries_musicales_reims_08957_Romain_Descharmes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Romain_Descharmes.
doremus_artist:77b68ac6-9ae8-3b07-927f-7bc4bb4e3787
owl:sameAs viaf:116512391; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116512391>.
doremus_artist:77b920dd-5b35-3821-8d26-7a105381fbf1
    rdfs:comment
        "Teresa Llacuna i Puig (n\u00e9e le 27 mai 1935 \u00e0 Igualada) est une pianiste espagnole, fille unique du po\u00e8te Joan Llacuna."@fr;
    owl:sameAs viaf:19868361;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Teresa_Llacuna>,
        <http://viaf.org/viaf/19868361>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Teresa_Llacuna.
doremus_artist:783e5251-dced-3a5c-8a88-fc9711e01fe3
    rdfs:comment
        "Harold Byrns (13 September 1903 \u2013 22 February 1977) was a German-American conductor and orchestrator."@en,
        "Harold Byrns [wym. b\u0258:\u027enz] (ur. 13 pa\u017adziernika 1903 w Hanowerze, zm. 22 lutego 1977 w Berlinie) - dyrygent niemiecki. Byrns urodzi\u0142 si\u0119 w 1903 r. w Hanowerze pod nazwiskiem Hans Bernstein. Po studiach w berli\u0144skim konserwatorium zosta\u0142 korepetytorem miejscowej opery. Nast\u0119pnie zajmowa\u0142 stanowiska kapelmistrz\u00f3w teatr\u00f3w w Lubece i Oldenburgu. W 1933 r. wyemigrowa\u0142 do W\u0142och, aby trzy lata p\u00f3\u017aniej przenie\u015b\u0107 si\u0119 do Stan\u00f3w Zjednoczonych i rozwija\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 dyrygenck\u0105 w Nowym Jorku, Filadelfii i Bostonie. Po przyst\u0105pieniu Stan\u00f3w Zjednoczonych do wojny z Niemcami w 1941 r. zmieni\u0142 nazwisko na anglobrzmi\u0105ce (Harold Byrns) i uleg\u0142 cz\u0119\u015bciowej naturalizacji. W 1949 r. za\u0142o\u017cy\u0142 w Los Angeles orkiestr\u0119 kameraln\u0105. Wielokrotnie odbywa\u0142 tourn\u00e9 po Europie, wystepuj\u0105c wraz z orkiestrami Nord-Deutscher Run"@pl,
        "\u30cf\u30ed\u30eb\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30f3\u30ba\uff08Harold Byrns, 1903\u5e749\u670813\u65e5 - 1977\u5e742\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u30fb\u7de8\u66f2\u5bb6\u3002 \u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u306b\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30d9\u30eb\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3(Hans Bernstein)\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u3001\u5730\u5143\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u5354\u4f1a\u3092\u4e3b\u5bb0\u3057\u3066\u3044\u305f\u7236\u304b\u3089\u97f3\u697d\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30b7\u30e5\u30c6\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3001\u30f4\u30a1\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30ae\u30fc\u30bc\u30ad\u30f3\u30b0\u3001\u30a8\u30fc\u30ea\u30d2\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u3084\u30ec\u30aa\u30fb\u30d6\u30ec\u30c3\u30d2\u3089\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u5f8c\u3082\u3057\u3070\u3089\u304f\u306f\u30af\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u3084\u30d6\u30ec\u30c3\u30d2\u3089\u306e\u52a9\u624b\u3092\u52d9\u3081\u3064\u3064\u3001\u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\u3084\u30aa\u30eb\u30c7\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u7b49\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u3082\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u30011930\u5e74\u4ee3\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3084\u30c8\u30ea\u30ce\u30fb\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u7b49\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u3066\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u666e\u53ca\u306b\u3082\u529b\u3092\u6ce8\u304e\u30011933\u5e74\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u6d3b\u52d5\u306e\u672c\u62e0\u3092\u79fb\u3057\u305f\u30021936\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u305f\u969b\u306b\u540d\u524d\u3092\u5909\u3048\u3001\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u306b\u81ea\u3089\u306e\u540d\u524d\u3092\u51a0\u3057\u305f\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3092\u7d50\u6210\u30021941\u5e74\u306b\u306f\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u5287\u5834\u306e\u305f\u3081\u306b\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30a2\u30c0\u30f3\u306e\u300a\u30b8\u30bc\u30eb\u300b\u3092\u7de8\u66f2\u3057\u305f\u306e\u3092\u76ae\u5207\u308a\u306b\u3001\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u306b\u3082\u9032\u51fa\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306f\u3001\u4e00\u6642\u7684\u306b\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u623b\u308a\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3084\u30c8\u30ea\u30ce\u30fb\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u653e\u9001\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u7b49\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u305f\u304c\u30011949\u5e74\u306b\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u5ba4\u5185\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30a2\u30f3\u30bf\u30a4\u30eb\u306e\u30bb\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u7b2c\uff12\u756a\u306a\u3069\u306e\u521d\u6f14\u3092\u884c\u3063\u305f\u308a\u3001\u30d9\u30fc\u30e9\u30fb\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u306e\u5f26\u697d\u5668\u3068\u6253\u697d\u5668\u3068\u30c1\u30a7\u30ec\u30b9\u30bf\u306e\u305f\u3081\u306e\u97f3\u697d\u306e\u521d\u9332\u97f3\u3092\u884c\u3063\u305f\u308a\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3068\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3092\u884c\u304d\u6765\u3057\u30011954\u5e74\u306b\u306f\u30a8\u30fc\u30ea\u30d2\u30fb\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30b3\u30eb\u30f3\u30b4\u30eb\u30c8\u306e\u5b30\u30d8\u9577\u8abf\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3092\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u653e\u9001\u306e\u305f\u3081\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u632f\u3063\u3066\u521d\u6f14\u3057\u305f\u308a\u3001\u30d9\u30eb\u30c8\u30eb\u30c8\u30fb\u30b4\u30eb\u30c9\u30b7\u30e5\u30df\u30c3\u30c8\u306e\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a8\u30c3\u30bf\u306e\u521d\u6f14\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u308a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u7de8\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u306e\u521d\u671f\u4f5c\u54c1\u3084\u3001\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u30fb\u30ca\u30dc\u30b3\u30d5\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300a\u604b\u306e\u9aa8\u6298\u308a\u640d\u300b\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u304c\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:106145858012223022275;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harold_Byrns>,
        <http://viaf.org/viaf/106145858012223022275>,
        <http://viaf.org/viaf/29095799>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1d5e4049-0675-4899-8b0b-86dbfdf5497a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Harold_Byrns.
doremus_artist:7841a6f8-9006-34fe-a2b8-8cf826e5fabf
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Detroit,_Michigan>;
    rdfs:comment
        "Roy Brooks (* 3. September 1938 in Detroit; \u2020 16. November 2005 ebenda) war ein US-amerikanischer Schlagzeuger des Modern Jazz."@de,
        "Roy Brooks (March 9, 1938 \u2013 November 15, 2005) was an American hard bop jazz drummer."@en,
        """Roy Brooks, n\u00e9 le 9 mars 1938 et mort le 15 novembre 2005, est un batteur de jazz am\u00e9ricain. Il a jou\u00e9 au sein du Horace Silver Quintet. 
* Portail des percussions Portail des percussions   
* Portail du jazz Portail du jazz"""@fr;
    owl:sameAs viaf:69114981;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roy_Brooks>,
        <http://viaf.org/viaf/69114981>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roy_Brooks.
doremus_artist:78de0f79-3943-3345-94c7-204ce414a20b
owl:sameAs viaf:233073026; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233073026>.
doremus_artist:79065f52-4a63-30db-acb1-09bc97c17d56
    rdfs:comment
        "Andrew Kennedy (born 26 May 1977) is an English tenor. Kennedy was born in Ashington, Northumberland, England. He was a chorister at Durham Cathedral, attended Uppingham School, and then a Choral Scholar at King's College, Cambridge. Further study at the Royal College of Music was followed by a place on the Vilar Young Artists programme at the Royal Opera House. Andrew is represented by Hazard Chase. In September 2014, Andrew took up the role of Head of Singing at Westminster School in central London."@en;
    owl:sameAs viaf:119608677;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrew_Kennedy_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/119608677>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Andrew_Kennedy_(tenor)>.
doremus_artist:79abb077-8ee2-3faa-ba6a-963901b1c71b
    dbp:birthPlace dbr:Lucerne;
    rdfs:comment
        "Margrit Conrad (21 September 1918 \u2013 2 August 2005) is a Swiss contralto in opera and concert. Conrad was born in Luzern. She studied at the conservatory of Z\u00fcrich with Ria Ginster. She recorded Bach cantatas with Diethard Hellmann. She died in Baden, aged 86."@en;
    owl:sameAs viaf:49418439;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margrit_Conrad>,
        <http://viaf.org/viaf/49418439>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Margrit_Conrad.
doremus_artist:7a2824f7-46bd-31ec-9e41-e42cec3712b0
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Saint-Germain-en-Laye;
    rdfs:comment
        "Antoine-Marie Lemierre poeta dram\u00e1tico franc\u00e9s, naci\u00f3 en Par\u00eds en 1733."@es,
        "Antoine-Marin Lemierre (* 12. Januar 1733 in Paris; \u2020 4. Juli 1793 in Saint-Germain-en-Laye) war ein franz\u00f6sischer B\u00fchnendichter."@de,
        "Antoine-Marin Lemierre (12 January 1733 \u2013 4 July 1793) was a French dramatist and poet."@en,
        "Antoine-Marin Lemierre, n\u00e9 \u00e0 Paris le 12 janvier 1733 et mort \u00e0 Saint-Germain-en-Laye le 29 juin 1793, est un po\u00e8te et dramaturge fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u0301\u043d \u041c\u0430\u0440\u0435\u0301\u043d \u041b\u0435\u043c\u044c\u0435\u0301\u0440 (\u0438\u043b\u0438 \u041b\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0440, \u0432 \u0441\u0442\u0430\u0440\u044b\u0445 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430\u0445 \u041b\u0435-\u041c\u0438\u0435\u0440\u0440; 12 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1723 \u2014 4 \u0438\u044e\u043b\u044f 1793) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0441\u044e\u0436\u0435\u0442\u044b, \u0447\u043b\u0435\u043d \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438. \u041f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0432 1829 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u0414\u0436. \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438 \u00ab\u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u0422\u0435\u043b\u043b\u044c\u00bb \u043f\u043e \u0434\u0440\u0430\u043c\u0435 \u0410. \u041b\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0430, \u0441 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u043c \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u043e\u043c \u0420. \u0417\u043e\u0442\u043e\u0432\u0430, \u0438\u043c\u0435\u043b\u0430 \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u044b\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445."@ru;
    owl:sameAs viaf:95197215;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoine-Marin_Lemierre>,
        <http://viaf.org/viaf/95197215>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antoine-Marin_Lemierre.
doremus_artist:7a92051e-be65-3fd3-92f9-8de804d8aa83
owl:sameAs viaf:71582517; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71582517>.
doremus_artist:7b33f9cf-770c-3280-8fb3-7d6cdf768fe6
owl:sameAs viaf:2666148; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2666148>.
doremus_artist:7b97f4c0-f45f-3ab1-9efa-87db70117a16
owl:sameAs viaf:22407469; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22407469>.
doremus_artist:7c795e76-87b1-33f7-a56f-a694c9ec09e4
owl:sameAs viaf:44511410; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44511410>.
doremus_artist:7c8e5086-c9dc-3702-922b-185bf5444982
    owl:sameAs viaf:22350711;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22350711>,
        <http://viaf.org/viaf/45821934>.
doremus_artist:7c94cbaa-88b0-347b-a836-59280f20f893
owl:sameAs viaf:12562128; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12562128>.
doremus_artist:7dc5209f-e6a1-3acb-b40d-8695602f630d
owl:sameAs viaf:71425562; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71425562>.
doremus_artist:7e9f5857-34d3-3552-8d6a-f252560b1169
owl:sameAs viaf:56820952; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56820952>.
doremus_artist:7eb66569-c3c0-301e-a19e-6eef22358bc4
    owl:sameAs viaf:119360409;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119360409>,
        <http://viaf.org/viaf/216315393>.
doremus_artist:7fa88d23-762f-34f5-b24b-aaffac5f31df
owl:sameAs viaf:39631625; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39631625>.
doremus_artist:7fb5d032-81e7-34f6-86c9-60e44177c633
owl:sameAs viaf:7238641; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7238641>.
doremus_artist:7ff43558-1793-3c6f-a4cc-dd2dd661e122
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/El_Centro,_California>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0634\u064a\u0631\u064a\u0644 \u0633\u0631\u0643\u064a\u0633\u064a\u0627\u0646 \u0644\u0627\u0628\u064a\u064a\u0631\u064a \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0634\u064a\u0631\u060c \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 20 \u0645\u0627\u064a\u0648 1946 \u0641\u064a \u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u0644\u0623\u0628 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0627\u0631\u0645\u0646\u064a \u0648\u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629\u060c \u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u0648\u0645\u0646 \u0625\u0646\u062c\u0627\u0632\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u062d\u0635\u0644\u062a \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0627\u0645\u064a \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0625\u064a\u0645\u064a \u0648\u062b\u0644\u0627\u062b \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628."@ar,
        "Cher (* 20. Mai 1946 in El Centro, Kalifornien als Cherilyn Sarkisian) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin und Schauspielerin. Durch ihr Auftreten und Wirken in Musik, Film und Fernsehen wie auch in der Mode wurde sie zu einer popkulturellen Medienikone. Ihr wird der Einzug weiblicher Eigenst\u00e4ndigkeit und Selbstverwirklichung in die Unterhaltungsindustrie zugeschrieben. Daf\u00fcr bekannt, kontinuierlich sowohl ihre Musik als auch ihr Image neu zu erfinden, wird sie auch als Goddess of Pop bezeichnet. Von Folk \u00fcber Disco und Rockmusik bis hin zu Electropop wandte sich Cher im Verlauf ihrer Karriere diversen Genres zu, die sie zum Teil auch pr\u00e4gte."@de,
        "Cher (/\u02c8\u0283\u025b\u0259r/; born Cherilyn Sarkisian; May 20, 1946) is an American singer and actress. Called the Goddess of Pop, she is described as embodying female autonomy in a male-dominated industry. She is known for her distinctive contralto singing voice and for having worked in numerous areas of entertainment, as well as adopting a variety of styles and appearances during her five-decade-long career."@en,
        "Cher (Cherilyn Sarkisian LaPiere) (El Centro, 20 mei 1946) is een Amerikaans zangeres en actrice van Armeense afkomst."@nl,
        "Cher, w\u0142a\u015bc. Cherilyn Sarkisian LaPiere (ur. 20 maja 1946 w El Centro w Kalifornii) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka, aktorka, re\u017cyserka i producentka muzyczna, okre\u015blana jako \u201eBogini Popu\u201d (ang. Goddess of Pop). Szacuje si\u0119, \u017ce Cher sprzeda\u0142a dot\u0105d ponad 200 milion\u00f3w p\u0142yt na ca\u0142ym \u015bwiecie."@pl,
        "Cherilyn Sarkisian (El Centro, California, Estados Unidos, 20 de mayo de 1946), conocida simplemente como Cher, es una cantante, actriz, compositora y celebridad de televisi\u00f3n estadounidense. Su extensa carrera como cantante, sumada con su extravagante art\u00edstica, su influencia en la televisi\u00f3n durante la d\u00e9cada de los setenta, su incursi\u00f3n en diversos g\u00e9neros musicales, as\u00ed como su notable trabajo en el cine, la han convertido en una de las artistas m\u00e1s influyentes de la cultura pop en el mundo."@es,
        "Cherilyn Sarkisian La Pierre, dite Cher, est une chanteuse et actrice am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 20 mai 1946 \u00e0 El Centro en Californie. Elle commence sa carri\u00e8re musicale en plein mouvement hippie en formant avec son mari, Sonny Bono le duo Sonny and Cher. En passant du folk au disco puis du rock \u00e0 la pop avant de surfer sur la vague dance, Cher a accumul\u00e9 les succ\u00e8s et demeure aujourd\u2019hui l\u2019une des plus grandes vendeuses de disques de l\u2019histoire. Elle conna\u00eet une carri\u00e8re au cin\u00e9ma et depuis les ann\u00e9es 1980 donne la r\u00e9plique \u00e0 des acteurs tels que Jack Nicholson, Nicolas Cage, Meryl Streep ou Kurt Russell. \u00c0 ce titre, elle a remport\u00e9 un certain nombre de troph\u00e9es dont le Prix d\u2019interpr\u00e9tation f\u00e9minine \u00e0 Cannes, plusieurs Golden Globes et l\u2019Oscar de la meilleure actrice en 1988. Superstar aux \u00c9tat"@fr,
        "Con oltre cinquant'anni di carriera, Cher \u00e8 diventata un'icona della cultura pop e una degli artisti pi\u00f9 famosi e di successo della storia contemporanea, con oltre 100 milioni di dischi venduti nel mondo.Durante la sua carriera ha vinto un Oscar come miglior attrice, il Prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine a Cannes, un Grammy, un Emmy, tre Golden Globe e un People's Choice Award per i suoi contributi nel cinema, nella musica e nella televisione. Secondo la rivista americana Out Magazine, Cher \u00e8 tra le 12 pi\u00f9 grandi icone gay femminili di tutti i tempi."@it,
        "\u0428\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Cher), \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0428\u0435\u0301\u0440\u0438\u043b\u0438\u043d \u0421\u0430\u0440\u043a\u0438\u0441\u044f\u0301\u043d \u041b\u0430\u043f\u044c\u0435\u0301\u0440 \u0411\u043e\u0301\u043d\u043e \u041e\u0301\u043b\u043b\u043c\u044d\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Cherilyn Sarkisian LaPiere Bono Allman; \u0440\u043e\u0434. 20 \u043c\u0430\u044f 1946, \u042d\u043b\u044c-\u0421\u0435\u043d\u0442\u0440\u043e, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u043f-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u042f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043d\u0435\u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446, \u0432 \u043a\u043e\u043f\u0438\u043b\u043a\u0435 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb, \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0438 3 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u044b\u0445 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u0430\u00bb, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0437\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e-, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u30b7\u30a7\u30fc\u30eb\uff08Cher [\u02c8\u0283\u025b\u0259r], 1946\u5e745\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30a8\u30eb\u30fb\u30bb\u30f3\u30c8\u30ed\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u30fb\u5973\u512a\u3002"@ja,
        "\u96ea\u5152\uff08\u82f1\u8bed\uff1aCher\uff0c1946\u5e745\u670820\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u570b\u5973\u6b4c\u624b\u548c\u6f14\u54e1\u3002\u5979\u5728\u97f3\u6a02\u3001\u96fb\u8996\u5287\u548c\u96fb\u5f71\u754c\u6210\u5c31\u5305\u62ec\u4e86\u4e00\u5ea7\u5967\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u734e\u3001\u4e00\u5ea7\u845b\u840a\u6885\u734e\u3001\u4e00\u5ea7\u827e\u7f8e\u734e\u548c\u4e09\u5ea7\u91d1\u7403\u734e\u7b49\u3002 \u5979\u65e9\u671f\u8207\u5979\u642d\u6a94\u53ca\u4e08\u592b Sonny \u5408\u6210\u7684 Sonny & Cher \u5728\u516d\u96f6\u5e74\u4ee3\u4e2d\u671f\u8208\u8d77\u3002\u5728\u642d\u6a94\u5206\u6563\u4e4b\u5f8c\uff0c\u96ea\u5152\u7e7c\u7e8c\u5f85\u5728\u97f3\u6a02\u754c\uff0c\u4e26\u5728\u4e4b\u5f8c\u65b7\u65b7\u7e8c\u7e8c\u5730\u767c\u884c\u4e86\u517126\u5f35\u5c08\u8f2f\u3001\u8a31\u591a\u7684\u5408\u8f2f\u3002\u5979\u5171\u670922\u9996\u55ae\u66f2\u6392\u5230Billdboard Top 40 (\u5305\u62ec12\u9996Top 10\u55ae\u66f2\u53ca4\u9996\u51a0\u8ecd\u55ae\u66f2)\u3002 \u96ea\u5152\u5728\u4e03\u96f6\u5e74\u4ee3\u6642\u958b\u59cb\u4e3b\u6301\u96fb\u8996\u7bc0\u76ee\uff0c\u516b\u96f6\u5e74\u4ee3\u5f8c\u53c3\u8207\u96fb\u5f71\u6f14\u51fa\u3002\u57281988\u5e74\uff0c\u96ea\u5152\u5728\u6d6a\u6f2b\u559c\u5287\u300a\u6708\u6eff\u62b1\u4f73\u4eba\u300b\u88e1\u7684\u89d2\u8272\u8d0f\u5f97\u4e86\u5967\u65af\u5361\u7684\u6700\u4f73\u5973\u4e3b\u89d2\u734e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:101870495;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cher>,
        <http://viaf.org/viaf/101870495>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bfcc6d75-a6a5-4bc6-8282-47aec8531818>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cher_-_Casablanca.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Cher.
doremus_artist:8073462e-c6b2-32b9-94a6-2fb665f8ce0e
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    rdfs:comment
        "Piotr Anderszewski (* 4. April 1969 in Warschau) ist ein polnischer Pianist polnisch-ungarischer Abstammung. Er lebt in Paris."@de,
        "Piotr Anderszewski (Polish pronunciation: [\u02c8p\u02b2\u0254tr and\u025br\u02c8\u0282\u025bfski]) (born 4 April 1969) is a Polish pianist and composer."@en,
        "Piotr Anderszewski (Pronunciaci\u00f3n polaca: [\u02c8p\u02b2\u0254tr y\u025br\u02c8\u0282\u025bfski]) (nacido el 4 abril de 1969) es un pianista polaco y compositor."@es,
        "Piotr Anderszewski (Warschau, 4 april 1969) is een Poolse pianist. Anderszewski werd in Warschau geboren en begon met pianospelen op zesjarige leeftijd. Hij bezocht het conservatorium in Lyon in Frankrijk en Straatsburg, de Muziek Academie van Warschau en de muziekafdeling van de University of Southern California in Los Angeles. Anderszewski heeft een aantal plaatopnamen gemaakt bij de labels Phillips en Virgin Classics en treedt ook op in een filmdocumentaire van Bruno Monsaingeon waarin hij een uitvoering geeft van de Diabellivariaties van Beethoven."@nl,
        "Piotr Anderszewski (ur. 4 kwietnia 1969 w Warszawie) \u2013 pianista polsko-w\u0119gierskiego pochodzenia. Mieszka w Portugalii."@pl,
        "Piotr AnderszewskiFichier:FolleJourn\u00e9e2009 PiotrAnderszewski.jpg Piotr Anderszewski lors de La Folle Journ\u00e9e 2009. Piotr Anderszewski, n\u00e9 le 4 avril 1969 \u00e0 Varsovie, est un pianiste polonais."@fr,
        "\u041f\u0451\u0442\u0440 \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0448\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Piotr Anderszewski; \u0440\u043e\u0434. 4 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1969, \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u043f\u043e\u043b\u044f\u043a\u0430 \u0438 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u043a\u0438, \u0432\u044b\u0440\u043e\u0441 \u0432 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0438 \u043e\u0442\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 (\u0433\u0434\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0435\u0446), \u0441 1990 \u0433. \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u041b\u0438\u043e\u043d\u0435, \u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0431\u0443\u0440\u0435 (\u0443 \u042d\u043b\u0435\u043d \u0411\u043e\u0448\u0438) \u0438 \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u042e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u0438, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440-\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430\u0445 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0424\u043b\u0435\u0439\u0448\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u041c\u044e\u0440\u0440\u0435\u044f \u041f\u0435\u0440\u0430\u0439\u0438. \u0422\u0435\u043c \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0448\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0432\u044c\u044e, \u0447\u0442\u043e \u0441\u0430\u043c\u043e\u0435 \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u043b\u0430 \u0438\u0433\u0440\u0430 \u0438 \u0445\u0430\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0420\u0438\u0445\u0442\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30d4\u30e7\u30fc\u30c8\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c7\u30eb\u30b8\u30a7\u30d5\u30b9\u30ad\uff08Piotr Anderszewski [pj\u0254tr and\u025br\u02c8\u0282\u025bfski], 1969\u5e744\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u3068\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u4eba\u306e\u6df7\u8840\u3067\u3042\u308b\u3002\u59d3\u30fb\u540d\u306e\u65e5\u672c\u8a9e\u8868\u8a18\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u3001\u300c\u30a2\u30f3\u30c7\u30eb\u30b8\u30a7\u30d5\u30b9\u30ad\uff08\u30fc\uff09\u300d\u3084\u300c\u30a2\u30f3\u30c7\u30eb\u30b7\u30a7\u30d5\u30b9\u30ad\uff08\u30fc\uff09\u300d\u3001\u300c\u30d4\u30aa\u30c8\u30eb\u300d\u306a\u3069\u306e\u63fa\u308c\u304c\u898b\u3089\u308c\u308b\u3002\u59c9\u30c9\u30ed\u30fc\u30bf\u30fb\u30a2\u30f3\u30c7\u30eb\u30b7\u30a7\u30d5\u30b9\u30ab\uff08Dorota Anderszewska\uff09\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76511347;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Piotr_Anderszewski>,
        <http://viaf.org/viaf/76511347>,
        <https://musicbrainz.org/artist/12735d4f-8295-42ed-8ca4-f0438e48fccd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FolleJournée2009_PiotrAnderszewski.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Piotr_Anderszewski.
doremus_artist:80fcebc3-7b92-39ec-912c-a8cd92978f8f
    dbp:birthPlace dbr:Graz;
    rdfs:comment
        "Wolfram Berger (* 12. Oktober 1945 in Graz) ist ein \u00f6sterreichischer Schauspieler. Berger machte seine Ausbildung zum Schauspieler an der Grazer Hochschule f\u00fcr Musik und darstellende Kunst. Danach nahm er ein Engagement am Schauspielhaus Graz an. 1970 wechselte er zum Theater Basel, wo er unter Werner D\u00fcggelin arbeitete, und 1975 nach Z\u00fcrich zum Theater am Neumarkt. 1978 ging er nach Deutschland ans Staatstheater Stuttgart und folgte dann Intendant Claus Peymann nach Bochum. In den 1980er Jahren wurde er zum Freischaffenden. Er veranstaltete Performances in Basel, unterrichtete an der Schauspielakademie Z\u00fcrich, au\u00dferdem arbeitete er als Theaterregisseur und f\u00fchrte Kleinkunstprogramme vor."@de,
        "Wolfram Berger is an Austrian actor."@en,
        "Wolfram Berger n\u00e9 le 12 octobre 1945 \u00e0 Graz est un acteur allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:32943016;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfram_Berger>,
        <http://viaf.org/viaf/32943016>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vienna_2013-04-09_'Hauptbücherei'_-_Wolfram_Berger_reading_from_L._Norfolk's_'Das_Festmahl_des_John_Saturnall'_(German_version).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Wolfram_Berger.
doremus_artist:8105cae8-72c3-3e10-8a87-25ba0fbb3d8b
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Nikolai Arnoldovich Petrov (Mosc\u00fa, 14 de abril de 1943 \u2013 Mosc\u00fa, 3 de agosto de 2011) fue un pianista ruso."@es,
        "Nikolai Arnoldovich Petrov (Russian: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0410\u0440\u043d\u043e\u0301\u043b\u044c\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432, 14 April 1943 \u2013 3 August 2011) was a Russian pianist. Petrov was born in Moscow, the son of the cellist Arnold Ferkelman and the grandson of the operatic bass Vasily Rodionovich Petrov, and began learning the piano at the age of three. At the Central Music School of the Moscow Conservatory his teacher was Tatyana Kestner and in 1961 Petrov entered the class of Yakov Zak at the Conservatory itself. He subsequently won second prize at the Van Cliburn International Piano Competition in Fort Worth, Texas and won second prize at the Queen Elisabeth International Music Competition in Brussels."@en,
        "Nikolai Arnoldowitsch Petrow (russisch \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0410\u0440\u043d\u043e\u0301\u043b\u044c\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432, wiss. Transliteration Nikolaj Arnol'dovi\u010d Petrov; * 14. April 1943 in Moskau; \u2020 3. August 2011 ebenda) war ein russischer Pianist und Klavierp\u00e4dagoge."@de,
        "Nikola\u00ef Arnoldovitch Petrov (en russe : \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0410\u0440\u043d\u043e\u043b\u044c\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432) n\u00e9 le 14 avril 1943 \u00e0 Moscou et mort le 3 ao\u00fbt 2011 (\u00e0 68 ans) \u00e0 Moscou, est un pianiste sovi\u00e9tique puis russe. Son grand-p\u00e8re Vassily Rodionovich Petrov \u00e9tait un c\u00e9l\u00e8bre chanteur d'op\u00e9ra russe."@fr,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0410\u0440\u043d\u043e\u0301\u043b\u044c\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432 (14 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1943, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u0421\u0421\u0421\u0420 \u2014 3 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2011, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1991)."@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30a2\u30eb\u30ce\u30ea\u30c9\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30da\u30c8\u30ed\u30d5\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0410\u0440\u043d\u043e\u043b\u044c\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b\uff1aNikolai Arnol'dovich Petrov\u30011943\u5e744\u670814\u65e5 - 2011\u5e748\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u751f\u307e\u308c\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51881162;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolai_Arnoldovich_Petrov>,
        <http://viaf.org/viaf/51881162>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nikolai_Arnoldovich_Petrov.
doremus_artist:8386bb90-e23b-3042-8d5f-6903c6711597
    owl:sameAs viaf:27258429;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27258429>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Libue_Domanínská.
doremus_artist:83af922a-4cc2-3f54-9028-3e7585590be1
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    dbp:deathPlace dbr:North_Carolina;
    rdfs:comment
        "Norman Luboff (* 14. Mai 1917 in Chicago, Illinois; \u2020 22. September 1987 in Bynim/North Carolina) war ein US-amerikanischer Chorleiter, Arrangeur und Komponist. Luboff studierte an der University of Chicago und am Central College der Stadt und war Sch\u00fcler von Leo Sowerby. Er arbeitete als S\u00e4nger und Arrangeur f\u00fcr Rundfunksender in Chicago, bis er Mitte der 1940er Jahre nach New York \u00fcbersiedelte. Mitte der 1950er Jahre gr\u00fcndete Luboff den Norman Luboff Choir. Mit diesem ging er zwischen 1963 und 1987 j\u00e4hrlich auf Tournee und nahm er mehr als 75 LPs auf."@de,
        "Norman Luboff (May 14, 1917 - September 22, 1987) was an American music arranger, music publisher, and choir director."@en,
        "Norman Luboff (ur. 14 maja 1917, zm. 22 wrze\u015bnia 1987) \u2013 ameryka\u0144ski aran\u017cer muzyki, wydawca muzyczny, dyrektor ch\u00f3ru i kompozytor."@pl;
    owl:sameAs viaf:24808755;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norman_Luboff>,
        <http://viaf.org/viaf/24808755>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3a516d40-8a01-4da6-9a1f-b46b2fc6a11d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Norman_Luboff_1963.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Norman_Luboff.
doremus_artist:85fe69b4-abf8-3a58-89a4-96eae6dee6cf
owl:sameAs viaf:32203126; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32203126>.
doremus_artist:866e7fdc-0052-39dd-ac41-30547aafaadc
owl:sameAs viaf:107599299; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107599299>.
doremus_artist:869b9fba-d2f1-362e-9782-3c78a3188a40
    rdfs:comment
        "Guy Dangain, n\u00e9 le 12 juillet 1935 \u00e0 Sains-en-Gohelle dans le Pas-de-Calais, est un clarinettiste fran\u00e7ais,"@fr;
    owl:sameAs viaf:10032918;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Guy_Dangain>,
        <http://viaf.org/viaf/10032918>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guy_Dangain.
doremus_artist:86f94c81-50d2-3fb7-8fa3-aa186c3ded99
owl:sameAs viaf:49416572; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49416572>.
doremus_artist:86f9502c-63b9-3778-a24f-11826077384a
owl:sameAs viaf:29726635; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29726635>.
doremus_artist:870c0aff-6fab-3988-86d6-7dd18b899887
owl:sameAs viaf:34650604; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34650604>.
doremus_artist:8718be7e-418f-306c-a06a-138c53d7acc3
    dbp:birthPlace dbr:Aix-en-Provence;
    rdfs:comment
        """ Pour les articles homonymes, voir L\u00e9andre.Jo\u00eblle L\u00e9andreFichier:Joelle Leandre.jpg Jo\u00eblle L\u00e9andre (n\u00e9e le 12 septembre 1951 \u00e0 Aix-en-Provence) est une contrebassiste fran\u00e7aise. Elle m\u00e9lange composition et improvisation. "L'improvisation r\u00e9v\u00e8le qui je suis!"[r\u00e9f. n\u00e9cessaire] Elle est \u00e9galement vocaliste, compl\u00e9tant tr\u00e8s souvent de sa voix ses improvisations instrumentales."""@fr,
        "Jo\u00eblle L\u00e9andre (* 12. September 1951 in Aix-en-Provence, Frankreich) ist eine franz\u00f6sische Kontrabassistin, die sowohl als Interpretin Neuer Musik als vor allem auch als Improvisationsmusikerin (teils auch im Jazzbereich) hervorgetreten ist. Sie gilt als \u00e4u\u00dferst vielseitige Instrumentalistin. \u201eAuf den vier Saiten des Instrumentes und mit der f\u00fcnften, als die sie ihre Mezzo-Stimme definiert, formt die auch literarisch t\u00e4tige Musikerin Gesamtkunstwerke, die nach dem Prinzip der literarischen Collage auf die Gleichzeitigkeit von Gegens\u00e4tzlichem zielen.\u201c"@de,
        "Jo\u00eblle L\u00e9andre (born 12 September 1951 in Aix-en-Provence, France) is a double bassist, vocalist, and composer active in new music and free improvisation. In the field of contemporary music, she has performed with Pierre Boulez's Ensemble InterContemporain, and worked with Merce Cunningham and John Cage. Both Cage and Giacinto Scelsi have composed works specifically for her."@en;
    owl:sameAs viaf:42898050;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jo\u00eblle_L\u00e9andre>,
        <http://viaf.org/viaf/42898050>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joëlle_Léandre.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joëlle_Léandre.
doremus_artist:87363983-b796-3491-8000-7453ee69a3e0
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        """Riccardo Malipiero (* 24. Juli 1914 in Mailand; \u2020 27. November 2003 ebenda) war einitalienischer Komponist, Pianist und Musikp\u00e4dagoge. Der Sohn des Cellisten Riccardo Malipiero studierte ab 1932 Klavier am Konservatorium von Mailand und ab 1937 Komposition am Konservatorium von Turin. Au\u00dferdem nahm er Kompositionskurse bei seinem Onkel Gian Francesco Malipiero. Von 1935 bis 1947 war er Dozent am Liceo Musicale "Vincenzo Appiani".Ab 1979 unterrichtete er am st\u00e4dtischen Liceo Musicale von Varese."""@de,
        """Riccardo Malipiero (24 July 1914 \u2013 27 November 2003) was an Italian composer, pianist, and music educator. He was awarded the gold medal by the city of Milan in 1977 and by the city of Varese in 1984. Born in Milan, Malipiero was the son of cellist Riccardo Malipiero (1886\u20131975). He studied piano at the Milan Conservatory where he graduated in 1932. He then studied music composition at the Turin Conservatory where he obtained a diploma in 1937. He pursued further studies in composition with his uncle Gian Francesco Malipiero. From 1935 to 1947 he was a lecturer at the Liceo Musicale "Vincenzo Appiani" in Monza. In 1979 he joined the music faculty at the Varese Conservatory where he taught for many years."""@en,
        "Riccardo Malipiero est un pianiste et compositeur italien des p\u00e9riodes moderne et contemporaine n\u00e9 le 24 juillet 1914 \u00e0 Milan et mort dans cette ville le 27 novembre 2003."@fr,
        "\u0420\u0438\u043a\u043a\u0430\u0440\u0434\u043e \u041c\u0430\u043b\u0438\u043f\u044c\u0435\u0440\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Riccardo Malipiero; 1914\u20142003) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0414\u0436\u0430\u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u041c\u0430\u043b\u0438\u043f\u044c\u0435\u0440\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:116494514;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Riccardo_Malipiero>,
        <http://viaf.org/viaf/116494514>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Riccardo_Malipiero.
doremus_artist:87d39b6d-de38-37f1-a9a5-2c438839043b
owl:sameAs viaf:53312869; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53312869>.
doremus_artist:87ef96f8-d08d-3dd8-9db5-a3796ffb4988
owl:sameAs viaf:207884; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/207884>.
doremus_artist:885196e7-f93f-3da5-8fb5-514d5ce0fd67
owl:sameAs viaf:17491049; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17491049>.
doremus_artist:888b3c67-618d-3877-b02a-d0b515b337a8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tampa,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Geraldine Lamboley Walther (born July 22, 1950 in Tampa, Florida) is an American violist. Since 2005 she has been a member of the Tak\u00e1cs String Quartet, replacing Roger Tapping as violist of the group. She is the former principal violist of the San Francisco Symphony, a role she held from 1976 through 2005. Previously, she was assistant principal viola of the Pittsburgh Symphony, Miami Symphony and Baltimore Symphony. She won first prize at the Primrose International Viola Competition in 1979. She currently teaches on the music faculty of the University of Colorado at Boulder."@en,
        "\u0414\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438\u043d\u0430 \u0423\u043e\u043b\u0442\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Geraldine Walther; \u0440\u043e\u0434. 22 \u0438\u044e\u043b\u044f 1950, \u0422\u0430\u043c\u043f\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:54343572;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Geraldine_Walther>,
        <http://viaf.org/viaf/54343572>,
        <https://musicbrainz.org/artist/06c29d63-2d91-4104-925c-9821a0423b3e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Geraldine_Walther.
doremus_artist:889826ce-f3dd-32d6-ba23-adaa1ca202ba
owl:sameAs viaf:17421571; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17421571>.
doremus_artist:88eb1c01-a5e8-3752-b110-421a0dc5959f
    dbp:birthPlace dbr:São_Paulo;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Agostinho dos Santos (S\u00e3o Paulo, 25 de abril de 1932 \u2014 Paris, 12 de julho de 1973) foi um cantor e compositor brasileiro. Seu maior sucesso foi cantando m\u00fasicas da pe\u00e7a Orfeu da Concei\u00e7\u00e3o e depois do filme Orfeu Negro, como Manh\u00e3 de Carnaval e Felicidade. Participou da apresenta\u00e7\u00e3o de bossa nova no Carnegie Hall, em Nova Iorque (1962). Faleceu, em 1973, em tr\u00e1gico desastre a\u00e9reo nas imedia\u00e7\u00f5es do Aeroporto de Orly em Paris, no Voo Varig 820."@pt,
        """Agostinho dos Santos was a Brazilian singer and composer of bossa nova, MPB and rock and roll, active from the early 1950s until his premature death in an airplane accident in 1973. Dos Santos is best known today for lending his voice to the soundtrack of the classic 1959 film Orfeu Negro. He is also credited with playing a role in the development of the careers of other important Bossa Nova artists, such as Jo\u00e3o Gilberto and Milton Nascimento. Dos Santos' voice was a baritone with bright coloring and a light vibrato, singing in a style called (in Portuguese) "crooner da orchestra"."""@en,
        "\u00c8 noto per aver cantato le canzoni della colonna sonora di Orfeo negro, film che fece conoscere la bossa nova e la MPB (la musica popolare brasiliana) nel mondo."@it;
    owl:sameAs viaf:10050155;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Agostinho_dos_Santos>,
        <http://viaf.org/viaf/10050155>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5e228de5-bfbc-4473-8f70-de2d946b7e41>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Agostinho_dos_Santos.
doremus_artist:891947f9-0ae8-38d7-8327-993917a3b798
owl:sameAs viaf:249361; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/249361>.
doremus_artist:89f887f5-2a80-3fec-8e2f-caf4c5fca613
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Miami,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Touzet y Monte (b. Havana, Cuba, September 8, 1916 \u2013 d. Miami, Florida, June 15, 2003) was a Cuban-born American composer, pianist and bandleader."@en;
    owl:sameAs viaf:29736095;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Touzet>,
        <http://viaf.org/viaf/29736095>,
        <https://musicbrainz.org/artist/afad957d-b11c-435d-90f6-ab54728351cb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:René_Touzet.
doremus_artist:8a0799d0-6794-360b-a580-546faf99f0c9
    rdfs:comment
        "Steve Berrios (* 24. Februar 1945 in New York City; \u2020 25. Juli 2013 ebenda) war ein US-amerikanischer Perkussionist und Schlagzeuger in den Bereichen Latin Jazz und Cuban Jazz."@de,
        "Steve Berrios (February 24, 1945 \u2013 July 25, 2013) was an American jazz drummer and percussionist born in New York, New York, United States."@en,
        "Steve Berrios (Nueva York, 24 de febrero de 1945-25 de julio de 2013) fue un baterista de jazz y percusionista estadounidense. Empez\u00f3 tocando la trompeta, pero no fue conocido por su destreza con ese instrumento. Con frecuencia se desenvolvi\u00f3 en el medio del jazz afrocubano, despu\u00e9s de haberse agrupado con Pucho & His Latin Soul Brothers y Mongo Santamar\u00eda. Tambi\u00e9n trabaj\u00f3 con artistas de otras corrientes del jazz, como Kenny Kirkland y Art Blakey, entre muchos otros."@es;
    owl:sameAs viaf:66654640;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Berrios>,
        <http://viaf.org/viaf/66654640>,
        <https://musicbrainz.org/artist/81987c6c-5928-464a-934b-696825c3d16a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Steve_Berrios.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Steve_Berrios.
doremus_artist:8a1ba4a4-5a98-3546-bfe8-a9e0a3389155
owl:sameAs viaf:10116235; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10116235>.
doremus_artist:8aea30b3-d395-3d0e-abe9-9db282e916b3
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Eschbach_(Bas-Rhin)>;
    rdfs:comment
        "Lucien Deiss est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Eschbach en 1921 et mort le 9 octobre 2007."@fr;
    owl:sameAs viaf:24600403;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lucien_Deiss>,
        <http://viaf.org/viaf/24600403>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucien_Deiss.
doremus_artist:8c1befe0-ad55-3467-adbf-e91a9aea19e8
owl:sameAs viaf:29159985; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29159985>.
doremus_artist:8c82b574-8e38-3fe8-b6dd-b239906230eb
owl:sameAs viaf:85108167; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85108167>.
doremus_artist:8ca638f5-3a14-3bc9-abab-1bed15c4a8f3
    dbp:birthPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "Fondatore di L'Arche (L'Arca) e ispiratore del movimento Foi et Lumiere (Fede e Luce in Italia) \u00e8 stato membro del Pontificio Consiglio per i Laici. Ha ricevuto il Premio Templeton nel 2014."@it,
        "Jean Vanier (10 september 1928) is een Canadees katholiek filosoof en humanitair activist. Hij is de stichter van L'Arche, een internationale organisatie die leefgemeenschappen opricht waar personen met een ontwikkelingsstoornis samenwonen met de personen die hen bijstaan. In de jaren 1960 cre\u00eberde hij de eerste leefgemeenschap in Frankrijk, waarna talrijk leefgemeenschappen overal ter wereld werden opgericht.Anno 2010 waren het er 137, gevestigd in circa 40 verschillende landen."@nl,
        "Jean Vanier (Ginebra, 10 de septiembre de 1928) es un te\u00f3logo cat\u00f3lico, fil\u00f3sofo y oficial canadiense. Su padre, Georges P. Vanier, fue un famoso militar y diplom\u00e1tico canadiense, h\u00e9roe condecorado en la Primera Guerra Mundial, que lleg\u00f3 a ser gobernador general de Canad\u00e1 en 1959. Cuando naci\u00f3 Jean, su padre era el representante de Canad\u00e1 en la Liga de las Naciones, en Ginebra."@es,
        "Jean Vanier (nascido em Genebra, Su\u00ed\u00e7a, 10 de Setembro de 1928) \u00e9 um fil\u00f3sofo, te\u00f3logo e humanit\u00e1rio canadiano. Foi o fundador de L'Arche em 1964, uma federa\u00e7\u00e3o internacional de comunidades espalhadas por 35 pa\u00edses, dedicada a pessoas com defici\u00eancias de desenvolvimento e as pessoas que as assistem. Em 1971, co-fundou F\u00e9 e Luz, com Marie-H\u00e9l\u00e8ne Mathieu, que trabalha com pessoas com as mesmas defici\u00eancias, as suas fam\u00edlias e amigos, em mais de 80 pa\u00edses. Continua a viver como membro da comunidade original de L'Arche, em Trosly-Breuil, Fran\u00e7a."@pt,
        "Jean Vanier (ur. 10 wrze\u015bnia 1928 w Genewie) \u2013 kanadyjski dzia\u0142acz spo\u0142eczny i filantrop, organizator wsp\u00f3lnot L'Arche, w kt\u00f3rych opiek\u0105 nad niepe\u0142nosprawnymi intelektualnie zajmuj\u0105 si\u0119 dziel\u0105cy z nimi \u017cycie pe\u0142nosprawni. Jest synem 19 gubernatora Kanady Georges'a Vaniera. Urodzi\u0142 si\u0119 podczas s\u0142u\u017cby dyplomatycznej swego ojca w Szwajcarii. W m\u0142odo\u015bci s\u0142u\u017cy\u0142 w Royal Navy i Royal Canadian Navy \u2013 marynarce wojennej Kanady. Jeden ze wsp\u00f3\u0142czesnych autorytet\u00f3w \u017cycia duchowego i wielkich \u015bwiadk\u00f3w mi\u0142osierdzia. W 2015 uhoronowany Nagrod\u0105 Templetona."@pl,
        "Jean Vanier, CC GOQ (born September 10, 1928) is a Canadian Catholic philosopher, theologian and humanitarian. He founded L'Arche in 1964, an international federation of communities spread over 35 countries, for people with developmental disabilities and those who assist them. Subsequently in 1971, he co-founded Faith and Light, with Marie-H\u00e9l\u00e8ne Mathieu, which also works for people with developmental disabilities, their family and friends in over 80 countries. He continues to live as a member of the original L'Arche community in Trosly-Breuil, France."@en,
        "Jean Vanier, CC, GOQ (* 10. September 1928) ist der Gr\u00fcnder der Arche (L\u2019Arche), einer internationalen \u00f6kumenischen Organisation, welche Gemeinschaften gr\u00fcndet, in denen Menschen mit und ohne geistige Behinderung in christlicher Weise zusammenleben. Gleichzeitig hat er 1971 zusammen mit Marie-H\u00e9l\u00e8ne Mathieu die ebenfalls weltweite Bewegung Glaube und Licht begr\u00fcndet. In diesen Gruppen treffen sich Menschen mit Behinderung, deren Familien und Freunde regelm\u00e4\u00dfig zum Austausch, Gebet und Feiern."@de,
        "Jean VanierFichier:702524260 txjiQ-O.jpg Jean Vanier (au premier plan), serrant la main d'un des membres de l'Arche, John Smeltzer. Jean Vanier, n\u00e9 le 10 septembre 1928 \u00e0 Gen\u00e8ve (Suisse), est une personnalit\u00e9 chr\u00e9tienne qui s'est consacr\u00e9e aux personnes ayant une d\u00e9ficience intellectuelle : il cr\u00e9e la Communaut\u00e9 de l'Arche en 1964, fonde en 1968 l'association Foi et Partage, puis Foi et Lumi\u00e8re. Il est aussi \u00e0 l'origine de la cr\u00e9ation de l'association Intercordia en 2000."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u0412\u0430\u043d\u044c\u0435 CC GOQ (\u0444\u0440. Jean Vanier, 10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1928, \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e\u0431\u0449\u0438\u043d-\u043f\u043e\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0443\u043c\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043e\u0442\u0441\u0442\u0430\u043b\u044b\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u00ab\u041a\u043e\u0432\u0447\u0435\u0433\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u00ab\u0412\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0421\u0432\u0435\u0442\u00bb - \u043e\u0431\u0449\u0438\u043d, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u043e\u0441\u043e\u0431\u044b\u0435 \u043b\u044e\u0434\u0438, \u0438\u0445 \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0438 \u0438\u0445 \u0434\u0440\u0443\u0437\u044c\u044f. \u0416\u0430\u043d \u0412\u0430\u043d\u044c\u0435 \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u043f\u043e\u0441\u0435\u0449\u0430\u043b \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044e \u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0441 \u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u00ab\u0412\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0441\u0432\u0435\u0442\u00bb \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u043f\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u0432 1990 \u0433. \u041a 2003 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438\u0445 \u043d\u0430\u0441\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u044c (\u0448\u0435\u0441\u0442\u044c \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435 \u0438 \u0434\u0432\u0435 \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u2014 \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430\u0445 \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u041f\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a). \u041a \u043e\u043f\u044b\u0442\u0443 \u0416\u0430\u043d\u0430 \u0412\u0430\u043d\u044c\u0435 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0438\u043d \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u043b\u044e\u0434\u0438, \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u044b\u0435 \u0441\u0443\u0434\u044c\u0431\u043e\u0439 \u043e\u0441\u043e\u0431\u044b\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438."@ru,
        """\u062c\u0627\u0646 \u0641\u0627\u0646\u064a\u0647 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Jean Vanier) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 10 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1928) \u0648\u0647\u0648 \u0643\u0646\u062f\u064a \u0645\u0624\u0633\u0633 "Communaut\u00e9s de l'Arche (de Jean Vanier)" \u0627\u0648 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0643\u060c\u0648\u0647\u064a \u0648\u0645\u0624\u0633\u0633\u0629 \u0644\u0644\u0627\u0647\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0628\u0630\u0648\u064a \u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u064a\u0627\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0642\u064a\u0646\u060c\u0648\u062c\u0645\u0639\u064a\u0629 \u0625\u064a\u0645\u0627\u0646 \u0648\u0646\u0648\u0631 \u0644\u0630\u0648\u064a \u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u064a\u0627\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u0629.\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 \u0644\u062d\u0627\u0643\u0645 \u0643\u0646\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0631\u0627\u0644 \u062c\u0648\u0631\u062c \u0641\u0627\u0646\u064a\u0647. \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u062c\u0646\u064a\u0641\u0629 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u064a\u0639\u0645\u0644 \u062f\u0628\u0644\u0648\u0645\u0627\u0633\u064a \u0628\u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u0627.\u0641\u064a \u0634\u0628\u0627\u0628\u0647 \u0627\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u062e\u062f\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a\u0629\u060c \u062b\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0646\u062f\u064a\u0629 \u0643\u0636\u0627\u0628\u0637 \u0628\u062d\u0631\u064a\u060c \u0648\u0633\u0627\u0641\u0631 \u0645\u0639 \u0639\u0627\u0626\u0644\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0643\u0645\u0629 \u0644\u062c\u0646\u0648\u0628 \u0627\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627.\u0641\u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0643:1964 \u0648\u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0635\u062f\u0627\u0642\u062a\u0647 \u0628\u0642\u0633 \u064a\u062f\u0639\u0649 \u0627\u0644\u0627\u0628 \u062a\u0648\u0645\u0627\u0633 \u0641\u064a\u0644\u064a\u0628 \u0628\u062f\u0627 \u064a\u0634\u0639\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0627\u0647\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0628\u0622\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0642\u064a\u0646 \u062c\u0633\u062f\u064a\u0627\u064b\u060c \u0648\u0634\u0639\u0631 \u0628\u062f\u0639\u0648\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0627\u0646 \u064a\u062f\u0639\u0648 \u0645\u0639\u0647 \u0627\u062b\u0646\u064a\u0646 \u0647\u0645\u0627 \u0631\u0648\u0641\u0627\u0626\u064a\u0644 \u0633\u064a\u0645\u064a \u0648\u0641\u064a\u0644\u064a\u0628 \u0633\u064a\u0627\u0644\u0627\u0631\u0634\u0623\u0646 \u064a\u062a\u0631\u0643\u0627 \u0643\u0644 \u0634\u064a\u0621 \u0648\u064a\u0634\u0627\u0631\u0643\u0627\u0646\u0647 \u0641\u064a \u0628\u064a\u062a \u0641\u064a \u062a\u0631\u0648\u0633\u0644\u064a \u0628\u0631\u064a\u0644 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u060c \u0648\u0627\u0644\u063a\u0631\u0636 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0643 "\u0627\u0644\u0623\u0631\u0634" \u0627\u0646 \u064a\u062a\u0645\u0643\u0646 \u0630\u0648\u064a \u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u064a\u0627\u062c\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u064a\u0627\u0645 \u0628\u062f\u0648\u0631\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u064a \u0648\u0645\u0645\u0627\u0631\u0633\u0629 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0646 \u064a\u0643\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0642\u064a\u0646 \u0648\u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0642"""@ar,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30d0\u30cb\u30a8(Jean Vanier)(1928\u5e749\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30d6\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u7cfb\u30ab\u30ca\u30c0\u4eba\u306e\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u306e\u601d\u60f3\u5bb6\u3002\u77e5\u7684\u969c\u304c\u3044\u3084\u767a\u9054\u969c\u304c\u3044\u306a\u3069\u306e\u77e5\u7684\u30cf\u30f3\u30c7\u30a3\u3092\u6301\u3064\u4eba\u3005\u3068\u6301\u305f\u306a\u3044\u4eba\u3005\u306e\u5171\u540c\u4f53\u3067\u3042\u308b\u30e9\u30eb\u30b7\u30e5(L'Arche)\u306e\u5275\u8a2d\u8005\u3001\u306a\u3089\u3073\u306b\u77e5\u7684\u30cf\u30f3\u30c7\u30a3\u3092\u6301\u3064\u4eba\u3068\u305d\u306e\u5bb6\u65cf\u3084\u53cb\u4eba\u304c\u5b9a\u671f\u7684\u306b\u96c6\u307e\u308a\u3001\u652f\u3048\u3042\u3046\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u3067\u3042\u308b\u4fe1\u4ef0\u3068\u5149 (Foi et Lumi\u00e8re) \u306e\u5171\u540c\u5275\u8a2d\u8005\u30022015\u5e74\u3001\u5b97\u6559\u5206\u91ce\u306e\u30ce\u30fc\u30d9\u30eb\u8cde\u3068\u3082\u8a00\u308f\u308c\u308b\u30c6\u30f3\u30d7\u30eb\u30c8\u30f3\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 \u30de\u30b6\u30fc\u30fb\u30c6\u30ec\u30b5\u3084\u30d6\u30e9\u30b6\u30fc\u30fb\u30ed\u30b8\u30a7\u306e\u89aa\u3057\u3044\u53cb\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u30d8\u30f3\u30ea\u30fb\u30ca\u30a6\u30a8\u30f3\u306b\u3082\u5927\u304d\u306a\u793a\u5506\u3068\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308b\u3002\u4fe1\u983c\u3001\u969c\u5bb3\u3001\u66b4\u529b\u3001\u5e73\u548c\u3001\u5171\u751f\u306a\u3069\u306e\u30c6\u30fc\u30de\u306b\u3064\u3044\u3066\u6570\u3005\u306e\u8457\u4f5c\u304c\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u591a\u304f\u306f\u65e5\u672c\u8a9e\u306b\u3082\u7ffb\u8a33\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u970a\u7684\u6307\u5c0e\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u529f\u7e3e\u304b\u3089\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u306e\u53f8\u796d\u3068\u8aa4\u3063\u3066\u7d39\u4ecb\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u304c\u3001\u8056\u8077\u8005\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u30ec\u30a4\u30fb\u30d1\u30fc\u30bd\u30f3\uff08\u5e73\u4fe1\u5f92\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:99878746;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Vanier>,
        <http://viaf.org/viaf/99878746>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Vanier_(2012,_cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Vanier.
doremus_artist:8cd36a68-b326-360a-a659-c4c1727e4287
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Sceaux,_Hauts-de-Seine>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2016) \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 8 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1935 \u0641\u064a \u0636\u0627\u062d\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0636\u0648\u0627\u062d\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0627\u0633\u0645\u0647\u0627 (\u0623\u0648\u062a \u062f\u0648 \u0633\u064a\u0646)\u060c \u0627\u0633\u0645\u0647 \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u064a (\u0622\u0644\u0627\u0646 \u0641\u0627\u0628\u064a\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0631\u064a\u0633 \u0645\u0627\u0631\u0633\u064a\u0644 \u062f\u064a\u0644\u0648\u0646). \u062a\u0632\u0648\u062c \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 (\u0646\u0627\u062a\u0627\u0644\u064a \u062f\u064a\u0644\u0648\u0646) \u0639\u0627\u0645 1964 \u0648\u0627\u0646\u0641\u0635\u0644\u0627 \u0639\u0627\u0645 1969 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u0623\u0646\u062c\u0628\u0627 \u0637\u0641\u0644\u0627\u064b \u0648\u0627\u062d\u062f\u0627\u064b\u060c \u0628\u0639\u062f \u062a\u0632\u0648\u062c \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 (\u0631\u0648\u0632\u0627\u0644\u064a \u0641\u0627\u0646 \u0628\u0631\u064a\u0645\u064a\u0646) \u0639\u0627\u0645 1987 \u0644\u064a\u0646\u0641\u0635\u0644\u0627 \u0639\u0627\u0645 2011 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u0623\u0646\u062c\u0628\u0627 \u0637\u0641\u0644\u0627\u0646."@ar,
        "Alain Delon (* 8. November 1935 in Sceaux, \u00cele-de-France) ist ein franz\u00f6sischer Filmschauspieler. Er z\u00e4hlte vor allem in den 1960er- und 1970er-Jahren zu den popul\u00e4rsten franz\u00f6sischen Stars. Seit seinem Auftritt als Eiskalter Engel (1967) war Delon vorwiegend auf Rollen d\u00fcsterer Natur festgelegt."@de,
        "Alain Delon (Sceaux, 8 de novembro de 1935) \u00e9 um ator franc\u00eas. Seu primeiro grande sucesso foi O Sol por Testemunha, de 1959."@pt,
        "Alain Delon (Sceaux, 8 november 1935) is een Frans acteur. Delon ging op zijn 17e ging in het leger, en diende in Indochina als parachutist. Zijn doorbraak als filmster kwam met Plein soleil (1962), een bewerking van The Talented Mr. Ripley van Patricia Highsmith. Hij speelde ook in Il Gattopardo (1963) van Luchino Visconti en Le Samourai. In 1958 kreeg Alain Delon een relatie met Duits-Oostenrijkse actrice Romy Schneider, die in 1964 eindigde. In 1973 zong hij een duet met de Franse popzangeres Dalida getiteld Paroles... paroles, dat een grote hit in Frankrijk, Japan en Canada werd."@nl,
        "Alain Delon, n\u00e9 le 8 novembre 1935 \u00e0 Sceaux, est un acteur et homme d'affaires fran\u00e7ais ; il a \u00e9galement la nationalit\u00e9 suisse depuis 1999. Il a aussi \u00e9t\u00e9 producteur et a r\u00e9alis\u00e9 deux films. Ayant commenc\u00e9 \u00e0 faire du cin\u00e9ma \u00e0 l'\u00e2ge de 22 ans, il est l'acteur le plus rentable et populaire du cin\u00e9ma fran\u00e7ais avec entre autres Louis de Fun\u00e8s et Jean-Paul Belmondo, et a attir\u00e9 dans les salles 135 millions de spectateurs. Dans les m\u00e9dias anglo-saxons, il a parfois \u00e9t\u00e9 surnomm\u00e9 \u00ab le Brigitte Bardot masculin \u00bb, du fait de son physique avantageux et de son succ\u00e8s international. Nombre de films dans lesquels il a jou\u00e9 avec d'autres grands acteurs sont consid\u00e9r\u00e9s comme des classiques, tels Plein Soleil, Rocco et ses fr\u00e8res, Le Gu\u00e9pard, M\u00e9lodie en sous-sol, Le Samoura\u00ef, Borsalino, Monsieur Klein, Not"@fr,
        "Alain Fabien Maurice Marcel Delon (French: [al\u025b\u0303 d\u0259l\u0254\u0303]; born 8 November 1935) is a French-Swiss actor and businessman. Delon became one of Europe's most prominent actors and screen sex symbols in the 1960s. He achieved critical acclaim for roles in films such as Rocco and His Brothers (1960), Purple Noon (1960), L'Eclisse (1962), The Leopard (1963), Lost Command (1966) and Le Samoura\u00ef (1967). Over the course of his career Delon worked with many well-known directors, including Luchino Visconti, Jean-Luc Godard, Jean-Pierre Melville, Michelangelo Antonioni and Louis Malle."@en,
        "Alain Fabien Maurice Marcel Delon (Sceaux, Altos del Sena, 8 de noviembre de 1935) es un actor de cine franc\u00e9s, icono del cine europeo de la d\u00e9cada del 60-70 y ganador del Premio C\u00e9sar muy reconocido por ser icono de la apostura masculina europea de los 60 adem\u00e1s de ser hombre de negocios y poseer su marca propia de perfumes, relojes y accesorios. A los 23 a\u00f1os ya era conocido como el sucesor de G\u00e9rard Philipe y Jean Marais, as\u00ed como del estadounidense James Dean. Fue apodado la versi\u00f3n masculina de Brigitte Bardot y considerado el enfant terrible del cine europeo."@es,
        "Alain Fabien Maurice Marcel Delon, bardziej znany jako Alain Delon (ur. 8 listopada 1935 w Sceaux) \u2013 francuski aktor, producent, scenarzysta i re\u017cyser filmowy."@pl,
        "\u0410\u043b\u0435\u0301\u043d \u0424\u0430\u0431\u044c\u0435\u0301\u043d \u041c\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u0301\u043b\u044c \u0414\u0435\u043b\u043e\u0301\u043d (\u0444\u0440. Alain Fabien Maurice Marcel Delon (\u0438\u043d\u0444.), Alain Delon; \u0440\u043e\u0434. 8 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1935, \u0421\u043e), \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0410\u043b\u0435\u043d \u0414\u0435\u043b\u043e\u043d \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u041a\u0438\u043d\u043e\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430 \u0438 \u0441\u0435\u043a\u0441-\u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b 1960-\u0445 \u2014 1980-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0451\u043b \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u00ab\u041d\u0430 \u044f\u0440\u043a\u043e\u043c \u0441\u043e\u043b\u043d\u0446\u0435\u00bb (1960), \u00ab\u0420\u043e\u043a\u043a\u043e \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u044f\u00bb (1960), \u00ab\u041b\u0435\u043e\u043f\u0430\u0440\u0434\u00bb (1963), \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d \u043d\u0430 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043e\u0431\u0435\u0449\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043d\u043e\u0432\u0438\u0447\u043e\u043a \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043c\u0443\u0436\u0447\u0438\u043d\u00bb. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0421\u0435\u0437\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0435 \u00ab\u041d\u0430\u0448\u0430 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f\u00bb (1984). \u041e\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30c9\u30ed\u30f3\uff08Alain Delon\u30011935\u5e7411\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6620\u753b\u4ff3\u512a\u30021960\u5e74\u4ee3\u304b\u30891980\u5e74\u4ee3\u521d\u3081\u306b\u304b\u3051\u7f8e\u7537\u306e\u4ee3\u540d\u8a5e\u7684\u5b58\u5728\u3060\u3063\u305f\u3002\u8eab\u9577184\u30bb\u30f3\u30c1\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb\u3002"@ja,
        "\u963f\u5170\u00b7\u5fb7\u9f99\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aAlain Delon\uff0c1935\u5e7411\u67088\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u6cd5\u570b\u4e0a\u585e\u7eb3\u7701\uff0c1999\u5e74\u53d6\u5f97\u745e\u58eb\u570b\u7c4d\uff0c\u4ed6\u662f\u516d\u3001\u4e03\u96f6\u5e74\u4ee3\u6700\u53d7\u6b22\u8fce\u7684\u6cd5\u56fd\u6f14\u5458\uff0c\u8fc4\u4eca\u4f9d\u820a\u662f\u7f8e\u7537\u5b50\u7684\u4ee3\u540d\u8a5e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:69115231;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alain_Delon>,
        <http://viaf.org/viaf/69115231>,
        <https://musicbrainz.org/artist/632c69c8-404e-4062-8871-6acfe05c70db>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alain_Delon_2010_Cannes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alain_Delon.
doremus_artist:8d274aeb-95ea-3b47-a439-2e6228fb6dd9
owl:sameAs viaf:37100529; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37100529>.
doremus_artist:8d6bb6ac-e501-30af-a2c3-a2e6208abe81
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Causs\u00e9 (Toulouse, 26 de junio de 1948) es un violista franc\u00e9s. Se ha ganado el reconocimiento ampliando el repertorio de la viola; asimismo, su lectura particular de este instrumento le ha hecho merecedor de los premios m\u00e1s prestigiosos: Fondation de la Vocation, Prix Sacem, Grand Prix du Disque, Prix Gabriel Faur\u00e9, Academie Charles Cros. Est\u00e1 interesado igualmente en el repertorio cl\u00e1sico, empezando por Mozart, a quien considera el primero que ha comprendido el papel de \u00e1rbitro de la viola, hasta Bart\u00f3k, Bruch, Berlioz, Stravinski, Britten o Martinu."@es,
        """G\u00e9rard Causs\u00e9 (born 1948, Toulouse, France) is a French violist. He gave the first performance of the celebrated Ainsi la nuit quartet by Henri Dutilleux. The first movement of G\u00e9rard Grisey's celebrated work, Les Espaces Acoustiques ("Prologue"), is inscribed "\u00e0 G\u00e9rard Causs\u00e9." His discography amounts to thirty recordings. Gerard Causs\u00e9 plays a viola made by Gasparo da Salo in 1560."""@en,
        "G\u00e9rard Causs\u00e9, n\u00e9 le 26 juin 1948 \u00e0 Toulouse, est un altiste fran\u00e7ais. Il \u00e9tudie \u00e0 Toulouse avant d'entrer au Conservatoire de Paris o\u00f9 il obtient un premier prix d'alto et de musique de chambre. Il est tour \u00e0 tour membre du Quatuor Via Nova, puis du Quatuor Parrenin, puis soliste de l'Ensemble intercontemporain qu'il quitte en 1982. Il est actuellement professeur d'alto au Conservatoire de Paris et \u00e0 l'\u00e9cole Reine-Sophie de Madrid. Il joue un alto Gasparo da Salo de 1560."@fr,
        "Uno tra i pi\u00f9 influenti violisti della seconda met\u00e0 del Novecento, ha fatto parte del Ensemble InterContemporain di Pierre Boulez, del quale \u00e8 stato membro fondatore e viola solista. La sua carriera copre la musica da camera, spesso in collaborazione con Emmanuel Krivine, Charles Dutoit e Kent Nagano, e l'attivit\u00e0 solistica, esibendosi con molte orchestre. Tra il 2002 e il 2004 \u00e8 stato direttore artistico dell'Orchestra da camera nazionale di Tolosa, con la quale si \u00e8 esibito sia in veste di solista sia di direttore. Detiene la cattedra di viola alla Escuela Superior de M\u00fasica Reina Sof\u00eda di Madrid e tiene regolarmente masterclass in vari paesi. Suona una viola Gasparo da Sal\u00f2 del 1560."@it,
        "\u0416\u0435\u0440\u0430\u0440 \u041a\u043e\u0441\u0441\u0435 (\u0444\u0440. G\u00e9rard Causs\u00e9; \u0440\u043e\u0434. 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1948, \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:46945818;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Causs\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/46945818>,
        <https://musicbrainz.org/artist/63aea501-c9e9-4c6e-9a9a-204822598050>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gérard_Caussé.
doremus_artist:8dd4a8c5-6fed-33f6-8285-af89f051a48f
owl:sameAs viaf:29854526; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29854526>.
doremus_artist:8ead6e33-3bb6-34be-b6b9-70ed7aeae44c
owl:sameAs viaf:61543998; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61543998>.
doremus_artist:8f65baff-f1cd-30bc-9b6c-7bfd672dcd7a
    dbp:birthPlace re:Courtrai;
    rdfs:comment
        "Marcel Ponseele est un hautbo\u00efste baroque belge n\u00e9 en 1957 \u00e0 Courtrai."@fr;
    owl:sameAs viaf:22332653;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marcel_Ponseele>,
        <http://viaf.org/viaf/22332653>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f69e38b3-9826-42ee-994d-6aa48ec92e70>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marcel_ponseele675.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Ponseele.
doremus_artist:8f999f8a-9960-34fb-ad5f-b4e7f14177bf
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Livorno;
    rdfs:comment
        "Enzo Mascherini (August 6, 1910, Florence - July 29, 1981, Livorno) was an Italian operatic baritone, one of the leading baritones of his generation. He studied in Florence with Titta Ruffo and Riccardo Stracciari and made his debut there in 1937, as Giorgio Germont in La traviata, and also sang at the premiere of Gian Francesco Malipiero's Antonio e Cleopatra, in 1938. He made his debut at the San Carlo in Naples, in 1939, and at the Teatro alla Scala in Milan, in 1940. He appeared in two legendary performances opposite Maria Callas, the first at the Maggio Musicale Fiorentino in 1951, as Montforte in I vespri siciliani, under Erich Kleiber, and on opening night of the 1952-53 season at La Scala, as Macbeth, under Victor de Sabata."@en,
        "Enzo Mascherini (n\u00e9 le 6 ao\u00fbt 1910 \u00e0 Florence et mort le 29 juillet 1981 \u00e0 Livourne) est un baryton italien, l'un des plus \u00e9minents de sa g\u00e9n\u00e9ration."@fr;
    owl:sameAs viaf:29720804;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enzo_Mascherini>,
        <http://viaf.org/viaf/29720804>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Enzo_Mascherini.
doremus_artist:8fb523f1-cbf8-30b0-95af-0cad698a5121
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Sir William Schwenck Gilbert (* 18. November 1836 in London, England; \u2020 29. Mai 1911 in London) war ein britischer Schriftsteller, Dramatiker und Librettist. Zusammen mit dem Komponisten Arthur Sullivan verfasste er 14 komische Opern, die an Wortwitz und Esprit den Operetten von Jacques Offenbach ebenb\u00fcrtig gegen\u00fcberstehen."@de,
        "Sir William Schwenck Gilbert (18 November 1836 \u2013 29 May 1911) was an English dramatist, librettist, poet and illustrator best known for the fourteen comic operas (known as the Savoy operas) produced in collaboration with the composer Sir Arthur Sullivan. The most famous of these include H.M.S. Pinafore, The Pirates of Penzance and one of the most frequently performed works in the history of musical theatre, The Mikado. These, as well as several of the other Savoy operas, continue to be frequently performed in the English-speaking world and beyond by opera companies, repertory companies, schools and community theatre groups. Lines from these works have become part of the English language, such as \"short, sharp shock\", \"What, never? Well, hardly ever!\", and \"Let the punishment fit the crime\""@en,
        "Sir William Schwenck Gilbert (18 novembre 1836 \u2013 29 mai 1911) est un dramaturge, librettiste, po\u00e8te et illustrateur anglais, principalement connu pour ses quatorze op\u00e9ras comiques (surnomm\u00e9s les Savoy opera (en)) produits en collaboration avec le compositeur Sir Arthur Sullivan. Parmi les plus c\u00e9l\u00e8bres : H.M.S. Pinafore, The Pirates of Penzance et l\u2019une des \u0153uvres les plus jou\u00e9es dans l\u2019histoire du th\u00e9\u00e2tre musical, The Mikado. Ces \u0153uvres, ainsi que d\u2019autres Savoy operas, sont toujours r\u00e9guli\u00e8rement reprises dans le monde anglophone et au-del\u00e0 par des compagnies d\u2019op\u00e9ras, des troupes de r\u00e9pertoire, des \u00e9coles et des troupes de th\u00e9\u00e2tre amateur. Certaines expressions sont pass\u00e9es dans le langage quotidien, telles que \u00ab short, sharp shock (en)\u00bb \u00ab un coup bref et tranchant \u00bb, \u00ab What, never ? We"@fr,
        "Sir William Schwenck Gilbert (ur. 18 listopada 1836, zm. 29 maja 1911) - angielski dramatopisarz, librecista oraz poeta. Wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca 14 operetek (wraz z Arturem Sullivanem), spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych najbardziej znane s\u0105 H.M.S. Pinafore, Piraci z Penzance i Mikado. Operetki (wsp\u00f3lnie z kompozytorem Arthurem Sullivanem):"@pl,
        "Suo padre, William Gilbert, fu un chirurgo della marina che poi divenne romanziere ed autore di brevi racconti."@it,
        """William Schwenck Gilbert (Londen, 18 november 1836 \u2013 aldaar, 29 mei 1911) was een Engels toneelschrijver, librettist en illustrator, het meest bekend door de veertien komische opera's die hij in samenwerking met de componist Arthur Sullivan produceerde, zoals "H.M.S. Pinafore", "The Pirates of Penzance", en een van de meest opgevoerde stukken in de geschiedenis van het muziektheater, "The Mikado". Deze stukken en de meeste van de andere 'Savoy-operas' worden nog steeds veel in de Engelssprekende wereld opgevoerd door operagezelschappen, operettegezelschappen en amateurs over de gehele wereld. Teksten uit deze werken zijn in de Engelse taal een eigen leven gaan leiden en worden nog steeds veel geciteerd."""@nl,
        "William Schwenck Gilbert (Londres, Inglaterra, 18 de noviembre de 1836-Harrow (Londres), 29 de mayo de 1911) fue un dramaturgo, libretista e ilustrador ingl\u00e9s. Es conocido por sus 14 \u00f3peras c\u00f3micas producidas en colaboraci\u00f3n con el compositor sir Arthur Sullivan, entre las que se encuentran H.M.S. Pinafore, The Pirates of Penzance y una de las obras representadas con mayor frecuencia en la historia del teatro musical, El Mikado. Estas, as\u00ed como otras de sus \u00f3peras del Savoy, siguen siendo interpretadas regularmente a nivel mundial."@es,
        "William Schwenck Gilbert, Kt. (18 de novembro de 1836, Londres - 29 de maio de 1911, Londres) foi um dramaturgo, libretista e ilustrador do Reino Unido."@pt,
        """\u0421\u044d\u0440 \u0423\u0438\u0301\u043b\u044c\u044f\u043c \u0428\u0432\u0435\u043d\u043a (\u0414\u0430\u0431\u043b-\u044e \u042d\u0441) \u0413\u0438\u0301\u043b\u0431\u0435\u0440\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. William Schwenck "W. S." Gilbert; 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1836, \u0421\u0442\u0440\u044d\u043d\u0434, \u0412\u0435\u0441\u0442\u043c\u0438\u043d\u0441\u0442\u0435\u0440, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 29 \u043c\u0430\u044f 1911, \u0425\u0430\u0440\u0440\u043e\u0443, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0438\u043b\u043b\u044e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0441\u044d\u0440\u043e\u043c \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u043e\u043c \u0421\u0430\u043b\u043b\u0438\u0432\u0430\u043d\u043e\u043c. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u00ab\u041a\u043e\u0440\u0430\u0431\u043b\u044c \u0415\u0451 \u0412\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u201e\u041f\u0438\u043d\u0430\u0444\u043e\u0440\u201c\u00bb, \u00ab\u041f\u0438\u0440\u0430\u0442\u044b \u041f\u0435\u043d\u0437\u0430\u043d\u0441\u0430\u00bb \u0438, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u043c\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435, \u00ab\u041c\u0438\u043a\u0430\u0434\u043e\u00bb. \u041e\u043d\u0438, \u043a\u0430\u043a \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0435 \u00ab\u0421\u0430\u0432\u043e\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b\u00bb, \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e \u0441\u0442\u0430\u0432\u044f\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0432 \u0430\u043d\u0433\u043b\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445. \u0412 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u043a\u0430\u043c\u0438."""@ru,
        """\u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0648\u064a\u0644\u064a\u0627\u0645 \u0625\u0634\u0648\u0646\u0643 \u062c\u0644\u0628\u0631\u062a ( \u0627\u0644\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f 18 \u0645\u0646 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1836\u0645- 29 \u0645\u0646 \u0645\u0627\u064a\u0648 1911\u0645) \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u0644\u064a \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0631\u0633\u0627\u0645 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u060c \u0639\u064f\u0631\u0641 \u0628\u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639\u0629 \u0639\u0634\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0628\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0647\u0632\u0644\u064a\u0629 ( \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0633\u0627\u0641\u0648\u064a (Savoy opera) \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0646\u062a\u062c\u0647\u0627 \u062c\u0644\u0628\u0631\u062a \u0648\u0633\u064a\u0644\u064a\u0641\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0623\u0631\u062b\u0648\u0631 \u0633\u064a\u0644\u064a\u0641\u0627\u0646. \u0648\u0643\u0627\u0646\u062a \u0627\u062a\u0634 \u0627\u0645 \u0627\u0633 \u0628\u064a\u0646\u0627\u0641\u0648\u0631 (H.M.S. Pinafore) \u0648\u0642\u0631\u0627\u0635\u0646\u0629 \u0628\u0646\u0632\u0627\u0646\u0633 (The Pirates of Penzance) \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a \u0648\u0643\u0630\u0644\u0643 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0645\u064a\u0643\u0627\u062f\u0648' \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0639\u062f \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0646\u062a\u0634\u0627\u0631\u064b\u0627. \u0648\u0627\u0633\u062a\u0645\u0631\u062a \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0633\u0627\u0641\u0648\u064a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u0634\u0627\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0631\u0636 \u0641\u064a \u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u062b\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0648\u0647\u0630\u0627 \u0628\u062e\u0644\u0627\u0641 \u0634\u0631\u0643\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0648\u0634\u0631\u0643\u0627\u062a \u0627\u0644\u0630\u062e\u0627\u0626\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062f\u0627\u0631\u0633 \u0648\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a. \u0648\u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0633\u0637\u0648\u0631 \u0628\u0639\u0636 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u062c\u0632\u0621\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0645\u062b\u0644 "\u0635\u062f\u0645\u0629 \u062d\u0627\u062f\u0629 \u0648\u0642\u0635\u064a\u0631\u0629" "short, sharp shock"\u060c ""\u0645\u0627\u060c \u0623\u0628\u062f\u064b\u0627\u061f" "What, never\u061f \u062d\u0633\u0646\u064b\u0627\u060c \u0646\u0627\u062f\u0631\u064b\u0627 \u0645\u0627!"\u060c "Well, hardly ev"""@ar,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30b7\u30e5\u30d9\u30f3\u30af\u30fb\u30ae\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\uff08\u82f1: William Schwenck Gilbert\u30011836\u5e7411\u670818\u65e5 - 1911\u5e745\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u30ea\u30d6\u30ec\u30c3\u30c8\u4f5c\u8005\u3001\u8a69\u4eba\u3001\u30a4\u30e9\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308a\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30b5\u30ea\u30f4\u30a1\u30f3\u3068\u306e\u5171\u4f5c\u306b\u306a\u308b14\u306e\u559c\u6b4c\u5287\uff08\u30b5\u30f4\u30a9\u30a4\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\uff09\u3067\u826f\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u4e2d\u3067\u3082\u6709\u540d\u306a\u306e\u304c\u300eH.M.S.\u30d4\u30ca\u30d5\u30a9\u30a2\u300f\u3001\u300e\u30da\u30f3\u30b6\u30f3\u30b9\u306e\u6d77\u8cca\u300f\u3067\u3042\u308a\u3001\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6b74\u53f2\u3067\u3082\u6700\u3082\u591a\u304f\u516c\u6f14\u3055\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u306e1\u3064\u304c\u300e\u30df\u30ab\u30c9\u300f\u3067\u3042\u308b\u3002\u3053\u308c\u3089\u306e\u4f5c\u54c1\u3084\u305d\u306e\u4ed6\u5e7e\u3064\u304b\u306e\u30b5\u30f4\u30a9\u30a4\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306f\u82f1\u8a9e\u570f\u306e\u6b4c\u5287\u56e3\u3001\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u5287\u56e3\u3001\u5b66\u6821\u3001\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30c6\u30a3\u5287\u56e3\u3068\u3044\u3063\u305f\u67a0\u3092\u8d85\u3048\u3066\u5ea6\u3005\u6f14\u3058\u3089\u308c\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u308c\u3089\u4f5c\u54c1\u306e\u53f0\u8a5e\u306f\u82f1\u8a9e\u306e\u4e00\u90e8\u3068\u306a\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u4f8b\u3048\u3070\u300c\u7d20\u65e9\u304f\u53b3\u3057\u3044\u7f70\u300d\u3001\u300c\u4f55\u3001\u4e00\u5ea6\u3082\u7121\u3044\uff1f\u305d\u308c\u3067\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u7121\u3044\uff01\u300d\u3084\u3001\u300c\u72af\u7f6a\u306b\u7f70\u3092\u5408\u3055\u305b\u3088\u3046\u300d\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5a01\u5ec9\u00b7\u65bd\u6587\u514b\u00b7\u5409\u5c14\u4f2f\u7279\u7235\u58eb\uff08Sir William Schwenck Gilbert\uff0c1836\u5e7411\u670818\u65e5\uff0d1911\u5e745\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u5267\u4f5c\u5bb6\u3001\u6587\u5b66\u5bb6\u3001\u8bd7\u4eba\u3002\u4ed6\u4e0e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u963f\u745f\u00b7\u8428\u5229\u6587\u5408\u4f5c\u768414\u90e8\u559c\u5267\u95fb\u540d\u4e8e\u4e16\uff0c\u5176\u4e2d\u6700\u8457\u540d\u7684\u4e3a\u300a\u76ae\u7eb3\u798f\u53f7\u519b\u8230\u300b\uff08H.M.S. Pinafore\uff09\u3001\u300a\u5f6d\u8d5e\u65af\u7684\u6d77\u76d7\u300b\uff08The Pirates of Penzance\uff09\u4ee5\u53ca\u5728\u97f3\u4e50\u5267\u9662\u4e2d\u8868\u6f14\u573a\u6b21\u6700\u591a\u7684\u5386\u53f2\u5267\u4e4b\u4e00\u300a\u65e5\u672c\u5929\u7687\u300b\uff08The Mikado\uff09\u3002\u8fd9\u4e9b\u4f5c\u54c1\u4ee5\u53ca\u4ed6\u4eec\u5176\u4ed6\u8428\u6c83\u4f0a\u6b4c\u5267\u4f5c\u54c1\u5982\u4eca\u5728\u4f7f\u7528\u82f1\u8bed\u7684\u56fd\u5bb6\u4f9d\u65e7\u7ecf\u5e38\u6f14\u51fa\uff0c\u5305\u62ec\u6b4c\u5267\u516c\u53f8\u3001\u5267\u56e2\u3001\u5b66\u6821\u548c\u793e\u533a\u6f14\u51fa\u56e2\u4f53\u3002\u8fd9\u4e9b\u4f5c\u54c1\u4e2d\u7684\u4e00\u4e9b\u53f0\u8bcd\u5df2\u7ecf\u6210\u4e3a\u82f1\u8bed\u7684\u4e00\u90e8\u5206\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:22191447;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/W._S._Gilbert>,
        <http://viaf.org/viaf/22191447>,
        <https://musicbrainz.org/artist/949a471b-49a3-4d72-8054-37f3174b0a6a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/William_S._Gilbert_(1878).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/W._S._Gilbert>.
doremus_artist:904cc03e-4769-3adc-815e-88e118621ff7
    owl:sameAs viaf:59286875;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59286875>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Salomé_Haller.
doremus_artist:90a785d6-3cfa-3f61-a93b-c95e1246a484
owl:sameAs viaf:107611928; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107611928>.
doremus_artist:90d8cc6e-ac8b-392e-9030-849ad7a08f44
owl:sameAs viaf:29088271; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29088271>.
doremus_artist:90da09ce-fd16-3972-9cf6-6a46f41a7aea
owl:sameAs viaf:5141689; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5141689>.
doremus_artist:90e6e8aa-a98f-33cb-9c04-54fdc11d1388
owl:sameAs viaf:56890199; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56890199>.
doremus_artist:91309632-08b5-3143-8e8a-6deda6625f99
owl:sameAs viaf:10686769; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10686769>.
doremus_artist:91d03a19-5e06-3440-b3c8-f93519269659
    dbp:birthPlace dbr:Toronto;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0633\u0627\u0631\u0629 \u0628\u0648\u0644\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629:Sarah Polley) \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c\u0629 \u0648\u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0633\u062a \u0643\u0646\u062f\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 8 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1979\u060c \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u0647\u0627 : \u062f\u0627\u0648\u0646 \u0623\u0648\u0641 \u0630\u0627 \u0641\u0627\u0644 \u0648 \u0633\u0628\u0644\u064a\u0633."@ar,
        "Ha partecipato in diversi film, tra i quali Exotica, Mr. Nobody, Il dolce domani, Go - Una notte da dimenticare, La mia vita senza me e Le avventure del barone di M\u00fcnchausen. Ha ricevuto una candidatura ai Premi Oscar alla migliore sceneggiatura non originale per il suo Away from Her - Lontano da lei."@it,
        "Sarah E. Polley OC (born January 8, 1979) is a Canadian actress, writer, director and political activist. Polley first garnered attention for her role as Sara Stanley in the Canadian television series Road to Avonlea. She has starred in many feature films, including Exotica, The Sweet Hereafter, Guinevere, Go, The Weight of Water, My Life Without Me, The Adventures of Baron Munchausen, Dawn of the Dead, Splice, and Mr. Nobody."@en,
        "Sarah Polley (Toronto, 8 januari 1979) is een Canadees actrice en filmregisseur. Als regisseur heeft ze naam gemaakt met Away from Her, dat diverse prijzen in de wacht sleepte en waarvan het script werd genomineerd voor een Academy Award. In 2011 kwam Take This Waltz uit en in 2012 de autobiografische documentaire Stories We Tell."@nl,
        "Sarah Polley (Toronto, Ontario, 8 de enero de 1979) es una actriz, cantante y directora de cine canadiense. Ha participado en pel\u00edculas como El Dulce Porvenir (1997) de Atom Egoyan (donde colabor\u00f3 en algunas canciones como vocalista), Guinevere (1999), Viviendo sin l\u00edmites (1999), Mi vida sin m\u00ed (2003) y Las aventuras del bar\u00f3n Munchausen (1988) de Terry Gilliam."@es,
        "Sarah Polley (Toronto, Ont\u00e1rio, 8 de janeiro de 1979) \u00e9 uma atriz, cantora, roteirista e diretora canadense. Polley estrelou a s\u00e9rie de TV canadense Road to Avonlea com apenas 10 anos, e tem uma carreira vasta como atriz passando por filmes cultuados como eXistenZ, The Secret Life of Words e Mr. Nobody. Seu grande exito no entanto foi como diretora e roteirista de cinema, tendo como seu primeiro filme nessas fun\u00e7\u00f5es Away from Her um grande marco na sua carreira, pois ela recebeu sua primeira indica\u00e7\u00e3o ao Oscar na categoria Melhor roteiro adaptado por esse trabalho elogiado e considerado maduro para idade de Polley, que na \u00e9poca tinha apenas 29 anos."@pt,
        "Sarah Polley (ur. 8 stycznia 1979 w Toronto) \u2013 kanadyjska aktorka, re\u017cyser i scenarzysta. Jej m\u0119\u017cem w latach 2003\u20132010 by\u0142 David Wharnsby."@pl,
        "Sarah Polley OC (* 8. Januar 1979 in Toronto, Ontario) ist eine kanadische Schauspielerin, Filmregisseurin und Drehbuchautorin."@de,
        "Sarah PolleyFichier:Flickr - nicogenin - Sarah Polley 66\u00e8me Festival de Venise (Mostra).jpg Sarah Polley lors de la Mostra de Venise en 2009. Sarah Polley est une actrice, productrice, r\u00e9alisatrice et sc\u00e9nariste canadienne, n\u00e9e le 8 janvier 1979 \u00e0 Toronto (Canada)."@fr,
        "\u0421\u0430\u0301\u0440\u0430 \u041f\u043e\u0301\u043b\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sarah Polley; 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1979, \u0422\u043e\u0440\u043e\u043d\u0442\u043e, \u041e\u043d\u0442\u0430\u0440\u0438\u043e, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u0415\u0451 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043b\u044c\u044e \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0421\u0430\u0440\u044b \u0421\u0442\u044d\u043d\u043b\u0438 \u0432 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435 \u00ab\u0414\u043e\u0440\u043e\u0433\u0430 \u0432 \u042d\u0439\u0432\u043e\u043d\u043b\u0438\u00bb. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u0410\u0442\u043e\u043c\u0430 \u042d\u0433\u043e\u044f\u043d\u0430 \u00ab\u0421\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0435\u0435\u00bb (1997). \u041e\u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u043d\u044f\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445, \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0414\u0436\u043e\u043d \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441\u00bb, \u00ab\u042d\u043a\u0437\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430\u00bb, \u00ab\u0423\u0440\u043e\u043a\u0438 \u043b\u044e\u0431\u0432\u0438\u00bb, \u00ab\u042d\u043a\u0441\u0442\u0430\u0437\u0438\u00bb, \u00ab\u0412\u0435\u0441 \u0432\u043e\u0434\u044b\u00bb, \u00ab\u041c\u043e\u044f \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u0431\u0435\u0437 \u043c\u0435\u043d\u044f\u00bb, \u00ab\u041f\u0440\u0438\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0431\u0430\u0440\u043e\u043d\u0430 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0433\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d\u0430\u00bb, \u00ab\u0420\u0430\u0441\u0441\u0432\u0435\u0442 \u043c\u0435\u0440\u0442\u0432\u0435\u0446\u043e\u0432\u00bb, \u00ab\u0425\u0438\u043c\u0435\u0440\u0430\u00bb, \u00ab\u0413\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0438\u043d \u041d\u0438\u043a\u0442\u043e\u00bb \u0438 \u00ab\u0422\u0430\u0439\u043d\u0430\u044f \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u0441\u043b\u043e\u0432\u00bb."@ru,
        "\u30b5\u30e9\u30fb\u30dd\u30fc\u30ea\u30fc\uff08Sarah Polley, 1979\u5e741\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3001\u5973\u512a\u3002"@ja,
        "\u838e\u62c9\u00b7\u6ce2\u8389\uff08\u52a0\u62ff\u5927\u52f3\u7ae0\u3014OC\u3015\u5f97\u4e3b\uff09\uff08Sarah E. Polley\uff0c1979\u5e741\u67088\u65e5-\uff09 \u662f\u4e00\u540d\u52a0\u62ff\u5927\u5973\u6f14\u5458\u3001\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u548c\u7f16\u5267\u3002\u5979\u7684\u6210\u540d\u4f5c\u662f1990\u5e74\u52a0\u62ff\u5927\u5267\u96c6 Road to Avonlea \u4e2d\u9970\u6f14 Sara Stanley\u3002\u4e3b\u6f14\u7535\u5f71\u4e3b\u8981\u6709 Exotica, The Sweet Hereafter, Guinevere, Go, The Weight of Water, My Life Without Me, The Adventures of Baron Munchausen, Dawn of the Dead, Splice \u548c Mr. Nobody\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85088533;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sarah_Polley>,
        <http://viaf.org/viaf/85088533>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flickr_-_nicogenin_-_Sarah_Polley_66ème_Festival_de_Venise_(Mostra).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sarah_Polley.
doremus_artist:923578a9-6f24-31a4-90b4-06df49cdd279
owl:sameAs viaf:119263007; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119263007>.
doremus_artist:92df1e32-5d80-37cf-b2fd-df4c67b99c7c
    owl:sameAs viaf:22381507;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22381507>,
        <https://musicbrainz.org/artist/22cbb87e-1f16-4546-ac30-7b2b2bf3b3bb>.
doremus_artist:92ea4281-2961-3cd5-a1cc-32ad0d480c5b
owl:sameAs viaf:79645670; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79645670>.
doremus_artist:9318410f-47c7-3402-9606-9832d401f9b1
owl:sameAs viaf:172830919; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172830919>.
doremus_artist:94538536-c28c-33c3-9e76-c70b7e4757db
owl:sameAs viaf:100790807; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100790807>.
doremus_artist:964c9c3f-344f-3c46-85fe-39a16cd73b11
owl:sameAs viaf:177523731; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/177523731>.
doremus_artist:9822f792-392f-3511-a652-d2ce158d4412
    dbp:birthPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "Henry Kaiser (* 19. September 1952 in Oakland, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Fusion- und Rock-Gitarrist sowie Produzent und Unterwasserfilmer, der seit 1977 mehr als 35 Alben ver\u00f6ffentlicht hat und bei mehr als 150 Alben als Gitarrist oder Produzent beteiligt war."@de,
        "Henry Kaiser (19 de septiembre de 1952, Oakland, California) es un guitarrista y compositor estadounidense de jazz contempor\u00e1neo. Suele consider\u00e1rsele como uno de los miembros de la nueva generaci\u00f3n de improvisadores."@es,
        "Henry Kaiser (19 september 1952, Oakland, Californi\u00eb) is een Amerikaanse jazz- en rock-gitarist en componist die onder meer actief is in vrije improvisatie. Hij heeft ruim 35 platen gemaakt en was als gastmusicus of producer betrokken bij meer dan 150 albums. Kaiser heeft ook gewerkt als onderwater-cameraman. Filmwerk kwam terecht in twee films van Werner Herzog, The Wild Blue Yonder (2005) en Encounters at the End of the World (20070, films die Kaiser ook geproduceerd heeft. Kaiser speelde ook mee op de soundtrack van Herzogs documentaire Grizzly Man."@nl,
        """Henry Kaiser (born September 19, 1952) is an American guitarist and composer, known as an idiosyncratic soloist, a sideman, an ethnomusicologist, and a film score composer. Recording and performing prolifically in many styles of music, Kaiser is a fixture on the San Francisco Bay Area music scene. He is considered a member of the "second generation" of American free improvisers. He is married to Canadian artist Brandy Gale."""@en,
        "Henry Kaiser (ur. 19 wrze\u015bnia 1952 w Oakland w stanie Kalifornia) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk i gitarzysta. Znany ze wsp\u00f3\u0142pracy takimi muzykami jak John French, Fred Frith, Richard Thompson, David Lindley, Wadada Leo Smith, Nels Cline, Mike Keneally, Steve Smith, Greg Osby, John Tchicai."@pl,
        "Henry Kaiser, n\u00e9 le 19 septembre 1952 \u00e0 Oakland (Californie), est un guitariste am\u00e9ricain. Il collabore fr\u00e9quemment avec d'autres musiciens de la r\u00e9gion de San Francisco."@fr;
    owl:sameAs viaf:85608201;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_Kaiser_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/85608201>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3b4ce4be-55a1-44bb-abdc-bcc504f30ca1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henry_Kaiser.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Henry_Kaiser_(musician)>.
doremus_artist:9846e0bd-fd31-3712-a583-37b1b348cfdc
owl:sameAs viaf:286874711; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/286874711>.
doremus_artist:98939039-e741-3d24-b785-c471db13c624
owl:sameAs viaf:32189270; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32189270>.
doremus_artist:9987824a-6f6e-3e57-8148-f8f1cf476283
owl:sameAs viaf:165636414; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/165636414>.
doremus_artist:9a0b4fac-da1d-3d08-8180-86ebe47e38a3
    dbp:birthPlace dbr:Toulon;
    dbp:deathPlace dbr:Beijing;
    rdfs:comment
        "Jean Joseph Marie Amiot (sometimes Amyot)(Chinese: \u9322\u5fb7\u660e, Pinyin: Qian Deming; February 1718 - October 9, 1793) was a FrenchJesuit missionary in Qing China, during the reign of the Qianlong Emperor."@en,
        "Jean Joseph Marie Amiot (ur. 8 lutego 1718 w Tulonie, zm. 9 pa\u017adziernika 1793 w Pekinie), znany tak\u017ce jako Qian Deming (chi\u0144.: \u9322\u5fb7\u660e) \u2013 francuski uczony, jezuita i misjonarz. Opr\u00f3cz pracy misyjnej zajmowa\u0142 si\u0119 badaniem kultury chi\u0144skiej i osi\u0105gni\u0119\u0107 naukowych Chi\u0144czyk\u00f3w. Napisa\u0142 na ten temat kilka prac."@pl,
        "Joseph-Marie Amiot (* 8. Februar 1718 in Toulon; \u2020 8. oder 9. Oktober 1793 in Peking) war ein franz\u00f6sischer Jesuit, Astronom und Historiker."@de,
        "Joseph-Marie Amiot (Toulon, 1718 - Pek\u00edn, 1793), sacerdote jesuita y sin\u00f3logo franc\u00e9s."@es,
        "Joseph-Marie Amiot (Toulon, 8 de fevereiro de 1718 - Pequim, 8 de outubro de 1793) foi um padre jesu\u00edta, astr\u00f4nomo e historiador, mission\u00e1rio franc\u00eas na China. Foi o \u00faltimo sobrevivente da miss\u00e3o jesu\u00edta na China."@pt,
        "Joseph-Marie Amiot, n\u00e9 le 8 f\u00e9vrier 1718 \u00e0 Toulon (France) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 8 octobre 1793 \u00e0 P\u00e9kin (Chine), est un pr\u00eatre j\u00e9suite, astronome et historien fran\u00e7ais, missionnaire en Chine. Il fut l'un des derniers survivants de la Mission j\u00e9suite en Chine."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444 \u041c\u0430\u0440\u0438 \u0410\u043c\u0438\u043e (\u0444\u0440. Jean Joseph Marie Amiot, \u043a\u0438\u0442. \u9322\u5fb7\u660e, \u043f\u0438\u043d\u044c\u0438\u043d\u044c Qi\u00e1n D\u00e9m\u00edng; 8 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1718, \u0422\u0443\u043b\u043e\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 8 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1793, \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440-\u0438\u0435\u0437\u0443\u0438\u0442, \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a \u0438 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\uff1d\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30df\u30aa\uff08Jean Joseph-Marie Amiot\u30011718\u5e742\u67088\u65e5 - 1793\u5e7410\u67088\u65e5\u304b9\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30a4\u30a8\u30ba\u30b9\u4f1a\u4fee\u9053\u58eb\u3001\u4e2d\u56fd\u5b66\u8005\u3002\u6e05\u306e\u4e7e\u9686\u5e1d\u306e\u5bae\u5ef7\u306b\u4ed5\u3048\u3064\u3064\u3001\u591a\u6570\u306e\u5831\u544a\u3092\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u9001\u3063\u305f\u3002\u4e2d\u56fd\u540d\u306f\u92ad\u5fb3\u660e(Qi\u00e1n D\u00e9m\u00edng)\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12339135;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Joseph_Marie_Amiot>,
        <http://viaf.org/viaf/12339135>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JosephMarieAmiot.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Joseph_Marie_Amiot.
doremus_artist:9a16bc19-75e9-3027-af68-ff54f9a38f0d
owl:sameAs viaf:24812061; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24812061>.
doremus_artist:9b05d26c-153a-3857-a804-b115f95ae1b6
owl:sameAs viaf:114326214; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114326214>.
doremus_artist:9b8443c2-a52e-37fc-ae33-b2b51ec13562
owl:sameAs viaf:89846599; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89846599>.
doremus_artist:9c549c86-da3b-3ab6-92ca-444cc4279de7
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Jarmila Novotna (Praga, 23 de septiembre de 1907 \u2013 New York, 9 de febrero de 1994) fue una c\u00e9lebre soprano y actriz checa. Una de las mujeres m\u00e1s bellas que agraciaron el escenario oper\u00edstico y que fuera tentada por Hollywood como actriz de cine. Una de las figuras m\u00e1s populares y queridas del p\u00fablico neoyorquino se cas\u00f3 con el Bar\u00f3n George Daubek con quien tuvo dos hijos, Jarmilina y George, Jr."@es,
        "Jarmila Novotn\u00e1 (* 23. September 1907 in Prag, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 9. Februar 1994 in New York City) war eine tschechische Operns\u00e4ngerin (Sopran) und Schauspielerin."@de,
        "Jarmila Novotn\u00e1 (23 septembre 1907 \u00e0 Prague - 9 f\u00e9vrier 1994 \u00e0 New York) est une soprano tch\u00e8que qui passa une grande partie de sa carri\u00e8re au Metropolitan Opera de New York. Elle eut par ailleurs une importante carri\u00e8re d'actrice dans le cin\u00e9ma tch\u00e8que, allemand ou am\u00e9ricain."@fr,
        "Jarmila Novotn\u00e1 (Praga, 23 de Setembro de 1907 \u2014 9 de Fevereiro de 1994) foi uma celebrada soprano checa e, de 1940 at\u00e9 1956, foi a estrela do Metropolitan Opera de Nova Iorque."@pt,
        "Jarmila Novotn\u00e1 (September 23, 1907, in Prague \u2013 February 9, 1994, in New York City) was a celebrated Czech soprano and actress and, from 1940 to 1956, a star of the Metropolitan Opera."@en;
    owl:sameAs viaf:117130655;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jarmila_Novotn\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/117130655>,
        <https://musicbrainz.org/artist/86716efe-a1c5-41e5-b73d-13a22b89c0ff>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jarmila_Novotna_in_The_Search_trailer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jarmila_Novotná.
doremus_artist:9c7fb662-8dcb-3071-a476-cf3159e57dfb
    dbp:birthPlace dbr:Russian_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:San_Francisco;
    rdfs:comment
        """Al Jolson (born Asa Yoelson; May 26, 1886 \u2013 October 23, 1950) was an American singer, film actor, and comedian. At the peak of his career, he was dubbed "The World's Greatest Entertainer". His performing style was brash and extroverted, and he popularized a large number of songs that benefited from his "shamelessly sentimental, melodramatic approach". Numerous well-known singers were influenced by his music, including Bing Crosby, David Bowie, Bob Dylan, Rod Stewart and others. Dylan once referred to him as "somebody whose life I can feel". Broadway critic Gilbert Seldes compared him to the Greek god Pan, claiming that Jolson represented "the concentration of our national health and gaiety"."""@en,
        "Al Jolson (eigentlich Asa Yoelson; * 26. Mai 1886 in Sered\u017eius (Srednik), Gouvernement Kowno, Russland, heute Litauen; \u2020 23. Oktober 1950 in San Francisco) war ein amerikanischer S\u00e4nger und Entertainer. Nach gro\u00dfen Broadway-Erfolgen erlangte er mit seiner Titelrolle in dem Film The Jazz Singer 1927, der als erster abendf\u00fcllender Tonfilm gilt, besondere Bekanntheit. Au\u00dferdem pr\u00e4gte er die amerikanische Radiolandschaft der 1930er und 1940er Jahre."@de,
        "Al Jolson (n\u00e9 Asa Yoelson le 26 mai 1886 \u00e0 \u015aredniki en Lituanie int\u00e9gr\u00e9e alors \u00e0 l'Empire russe, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 23 octobre 1950 \u00e0 San Francisco (Californie)) est un chanteur et un acteur dont la carri\u00e8re a dur\u00e9 de 1911 jusqu'\u00e0 sa mort en 1950. Il a \u00e9t\u00e9 l'un des plus populaires artistes de music-hall du XXe si\u00e8cle aux \u00c9tats-Unis. Son influence s'\u00e9tend \u00e0 de grands noms du jazz comme Bing Crosby ou Eddie Fisher. En 1927, il est la vedette d'un des premiers films chantants, Le Chanteur de jazz, consid\u00e9r\u00e9 comme \u00e9tant le premier film parlant ou sonore."@fr,
        "Al Jolson, nome art\u00edstico de Asa Yoelson, (Sered\u017eius, Litu\u00e2nia, 26 de Maio de 1886 \u2014 San Francisco, 23 de Outubro de 1950) foi um cantor e ator que se consagrou nos Estados Unidos, tanto no cinema como na m\u00fasica."@pt,
        "Al Jolson, w\u0142a\u015bc. Asa Yoelson (ur. 26 maja 1886 w \u015arednikach (Litwa) zm. 23 pa\u017adziernika 1950 w San Francisco) \u2013 ameryka\u0144ski pianista, autor piosenek, aktor i komik. By\u0142 synem rabina.Gdy mia\u0142 5 lat jego rodzina wyemigrowa\u0142a do USA (Waszyngton). S\u0142aw\u0119 zdoby\u0142 w 1927, wyst\u0119puj\u0105c w pierwszym filmie d\u017awi\u0119kowym The Jazz Singer (\u015apiewak jazzbandu). Gra\u0142 te\u017c w wielu in. filmach (m.in. \u015apiewaj\u0105cy b\u0142azen). Po raz ostatni wyst\u0105pi\u0142 w 1940 na Broadwayu w komedii muzycznej Hold on to Your Hats. W 1946 nakr\u0119cono o nim film biograficzny The Jolson Story."@pl,
        "Asa Yoelson (Asa Yoelson: Seredzius, Lituania, 26 de mayo de 1886 - San Francisco, California, Estados Unidos, 23 de octubre de 1950) fue un cantante, actor, guionista y director de m\u00fasica estadounidense de origen lituano."@es,
        "Asa Yoelson (Seredzius (Litouwen), 26 mei 1886 \u2013 San Francisco (VS), 23 oktober 1950), beter bekend als Al Jolson, was een populaire zanger en een superster op Broadway, radio en film. Hij was geboren in Seredzius, Litouwen als zoon van een Russische Jood. Het bekendst is hij voor zijn optreden in de film de The Jazz Singer uit 1927. Dit was de eerste film met geluid die een groot commercieel succes had. Zijn carri\u00e8re op Broadway is onge\u00ebvenaard qua lengte, bijna 30 jaar (van 1911 tot 1940), en populariteit."@nl,
        "\u042d\u043b \u0414\u0436\u043e\u043b\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Al Jolson; \u043d\u0430\u0441\u0442. \u0438\u043c\u044f \u0410\u0441\u0430 \u0419\u043e\u044d\u043b\u0441\u043e\u043d; 26 \u043c\u0430\u044f 1886, \u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a\u0438, \u041a\u043e\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 23 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1950, \u0421\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u043e, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0441\u0442\u043e\u044f\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0443 \u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u043e\u0432 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0421\u0428\u0410."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30fb\u30b8\u30e7\u30eb\u30bd\u30f3\uff08Al Jolson\u30011886\u5e745\u670826\u65e5 - 1950\u5e7410\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u7d71\u6cbb\u4e0b\u306e\u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u4ff3\u512a\u300220\u4e16\u7d00\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30a8\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30a4\u30ca\u30fc\u306e1\u4eba\u3002"@ja,
        "\u827e\u723e\u00b7\u55ac\u905c\uff08Al Jolson\uff09\uff081886\u5e745\u670826\u65e5- 1950\u5e7410\u670823\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u6b4c\u624b\uff0c\u559c\u5287\u6f14\u54e1\uff0c\u64c1\u6709\u7336\u592a\u4eba\u8840\u7d71\u3002\u5728\u4ed6\u7684\u9f0e\u76db\u6642\u671f\uff0c\u827e\u723e\u00b7\u55ac\u905c\u88ab\u4eba\u7a31\u70ba\u201c\u4e16\u754c\u4e0a\u6700\u5049\u5927\u7684\u85dd\u4eba\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:97935898;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Al_Jolson>,
        <http://viaf.org/viaf/97935898>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5611a8e8-1521-4919-a531-2689bbb57ce4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Al_Jolson_-_publicity.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Al_Jolson.
doremus_artist:9d421b2c-a7d6-3f1e-bdbf-ba5c8bed02dd
owl:sameAs viaf:19887877; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19887877>.
doremus_artist:9ef17593-9cf5-355b-9426-a09cb3414b2f
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """La sua prima pubblicazione, la cantata "While in a Lovely Rurall Seat" appare nel 1720. Ha iniziato a lavorare nell'Orchestra del teatro Drury Lane probabilmente gi\u00e0 dal 1723. Secondo John Hawkins, nel 1730 gli succedette Stefano Carbonelli alla guida dell'orchestra. Ha anche insegnato violino: Michael Christian Festing \u00e8 stato uno dei suoi allievi. \u00c8 stato un compositore in un momento in cui la musica di Georg Frideric Handel dominava il palcoscenico britannico. Gran parte della sua musica, o ci\u00f2 che di essa sopravvive, mostra chiara influenza italiana. Mor\u00ec nel 1744."""@it,
        "Richard Jones (* im sp\u00e4ten 17. Jahrhundert; \u2020 20. Januar 1744 in London) war ein englischer Violinist und Komponist des Sp\u00e4tbarock."@de,
        "Richard Jones (died 20 January 1744) was an English composer and violinist. Jones's first publication appeared in 1720, a solo cantata While in a Lovely Rurall Seat. He was associated with the Drury Lane Theater Orchestra in London possibly as early as 1723; according to John Hawkins, in 1730 he succeeded Stefano Carbonelli as the orchestra's leader. He taught violin as well; Michael Christian Festing was one of his pupils. He was a stage composer at a time when Georg Frideric Handel's music dominated the British stage, and much of his music, or what of it survives, shows clear Italianate influence. He died in 1744."@en;
    owl:sameAs viaf:52769764;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Jones_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/52769764>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Jones_(composer)>.
doremus_artist:9f1943d1-fd7f-3200-b65d-4eb7dcda9861
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Fu interprete, dalla seconda met\u00e0 degli anni cinquanta in poi, di oltre 300 ruoli, tra cinema e televisione. Tra i suoi ruoli pi\u00f9 noti, figurano quello di Albert L\u00f6ffelhardt nella serie televisiva Detektivb\u00fcro Roth (1986), quello di Albert L\u00f6ffelhardt/Benno Stepanek nella serie televisiva Hafendetektiv (1987-1991), quello di Peter Strohm nella serie televisiva omonima (1989-1996) e quello di Zorc nell'omonima serie TV (1992).In carriera, lavor\u00f2 in varie occasioni con il regista Rainer Werner Fassbinder."@it,
        "Klaus L\u00f6witsch (* 8. April 1936 in Berlin; \u2020 3. Dezember 2002 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Schauspieler. Er galt als bedeutender Charakterdarsteller in Film, Fernsehen und auf der Theaterb\u00fchne."@de,
        "Klaus L\u00f6witsch (8 April 1936 \u2013 3 December 2002) was a German actor, best known in Germany for his starring role in the television detective series Peter Strohm. He appeared in several films directed by Rainer Werner Fassbinder, beginning with Pioneers in Ingolstadt (1971) and notably including Welt am Draht (1972) and The Marriage of Maria Braun (1979). His English language films include Cross of Iron (1977), The Odessa File (1974), Firefox (1982) and Fassbinder's Despair (1978). He was born in Berlin. He died in Munich from pancreatic cancer."@en,
        "Klaus L\u00f6witsch est un acteur allemand, n\u00e9 le 8 avril 1936 \u00e0 Berlin et mort le 3 d\u00e9cembre 2002 \u00e0 Munich."@fr;
    owl:sameAs viaf:69140763;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Klaus_L\u00f6witsch>,
        <http://viaf.org/viaf/69140763>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Klaus_Löwitsch.
doremus_artist:a0fea362-a54b-385a-b15e-c07294888082
    rdfs:comment
        "Eric Lee Chin, also known as Eric Qin (1967-1993), was an American composer of experimental music. While studying at the Mannes College of Music in New York City in the early 1990s, Qin founded the Rough Assemblage composers' collective, along with Mark De Gli Antoni and Norman Yamada. Born and raised in New York City, Qin was killed in a bicycle accident on the Upper West Side of Manhattan on April 19, 1993, at the age of 25. His music was performed posthumously at the 1993 Bang on a Can Festival, and a CD of his music entitled Photographs was released in 2002."@en;
    owl:sameAs viaf:22392679;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eric_Qin>,
        <http://viaf.org/viaf/22392679>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c6452df0-cd3b-423c-b4b8-d40035e4df5a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Eric_Qin.
doremus_artist:a1016c36-c40e-3199-8b4a-2a83ba91e0fd
    owl:sameAs viaf:24868872;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24868872>,
        <http://viaf.org/viaf/292578964>.
doremus_artist:a152a897-1c79-330c-823d-acd15db3db1b
    dbp:birthPlace dbr:New_Jersey;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2008) \u0628\u0648\u0644 \u0633\u0627\u064a\u0645\u0648\u0646 (Paul Simon) \u0623\u0648 \u0628\u0648\u0644 \u0641\u0631\u064a\u062f\u0631\u064a\u0643 \u0633\u0627\u064a\u0645\u0648\u0646 (13 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1941 \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648\u0622\u0631\u0643\u060c \u0646\u064a\u0648\u062c\u064a\u0631\u0632\u064a) \u0647\u0648 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a. \u062a\u0639\u0631\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0635\u062f\u064a\u0642\u0647 \u0622\u0631\u062a \u063a\u0627\u0631\u0641\u0648\u0646\u0643\u064a\u0644 \u0641\u064a \u0635\u064a\u0641 \u0639\u0627\u0645 1953 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u062a\u062f\u0631\u064a\u0628\u0627\u062a \u0644\u062a\u0642\u062f\u064a\u0645 \u0639\u0631\u0636 \u062a\u0645\u062b\u064a\u0644\u064a \u0644\u0623\u0644\u064a\u0633 \u0641\u064a \u0628\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0639\u062c\u0627\u0626\u0628."@ar,
        "Ha raggiunto il successo, insieme a Art Garfunkel, come membro dello storico duo Simon & Garfunkel, di cui \u00e8 stato il principale compositore, ma \u00e8 ricordato anche per i suoi album solisti intrisi di world music, in particolare africana e brasiliana. Dal 30 maggio 1992 \u00e8 sposato con la cantante folk Edie Brickell. Ha quattro figli, il primo dei quali, Harper Simon (avuto dalla prima moglie Peggy), \u00e8 un chitarrista. Nel 2002, Simon ha ricevuto i Kennedy Center Honors."@it,
        "Paul Frederic Simon (* 13. Oktober 1941 in Newark, New Jersey) ist ein US-amerikanischer Musiker und Schauspieler. Zusammen mit seinem Freund Arthur Garfunkel, den er im Fr\u00fchsommer 1953 bei den Proben zu dem Schauspiel Alice im Wunderland kennenlernte, bildete er zun\u00e4chst das Musiker-Duo \u201eTom and Jerry\u201c (nach den gleichnamigen Zeichentrickfiguren). Sp\u00e4ter nannten sie sich schlicht \u201eSimon & Garfunkel\u201c, wobei Simon praktisch alle Songs komponierte. Der kommerzielle Durchbruch gelang ihnen im Jahre 1965 mit dem Lied The Sound of Silence."@de,
        """Paul Frederic Simon (Newark (New Jersey), 13 oktober 1941) is een Amerikaans singer-songwriter. Van 1964 tot 1970 vormde hij de helft van het duo Simon & Garfunkel en sinds 1970 is hij soloartiest, naast incidentele re\u00fcnies met Garfunkel. Simon scoorde diverse hits, waaronder "Late in the evening" en "Fifty ways to leave your lover". Simon maakte tot en met 2016 dertien soloalbums, de bekendste daarvan is het met Zuid-Afrikaanse musici gemaakte Graceland uit 1986, waarop ook de hitsingle "You can call me Al" te vinden is."""@nl,
        "Paul Frederic Simon (Newark, 13 de Outubro de 1941) \u00e9 um cantor e compositor norte-americano de m\u00fasica folk rock. Foi considerado o 93\u00ba melhor guitarrista de todos os tempos pela revista norte-americana Rolling Stone."@pt,
        "Paul Frederic Simon (Newark, Nueva Jersey, 13 de octubre de 1941) es un cantante, m\u00fasico y renombrado compositor musical estadounidense. Se gradu\u00f3 en el Queens College y estudi\u00f3 durante un breve periodo en la escuela de derecho de Brooklyn (Nueva York)."@es,
        """Paul Frederic Simon (born October 13, 1941) is an American musician, singer-songwriter and actor. Simon's fame, influence, and commercial success began as part of the duo Simon & Garfunkel, formed in 1964 with musical partner Art Garfunkel. Simon wrote nearly all of the pair's songs, including three that reached No. 1 on the U.S. singles charts: "The Sound of Silence", "Mrs. Robinson", and "Bridge over Troubled Water"."""@en,
        "Paul Frederic Simon, n\u00e9 le 13 octobre 1941 \u00e0 Newark (New Jersey), est un chanteur compositeur am\u00e9ricain, rest\u00e9 c\u00e9l\u00e8bre pour le duo Simon and Garfunkel qu'il formait avec Arthur Garfunkel."@fr,
        "Paul Frederick Simon (ur. 13 pa\u017adziernika 1941 w Newark) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz i gitarzysta rockowy, autor tekst\u00f3w i kompozytor, jeden z najwybitniejszych i najbardziej znanych przedstawicieli stylu folk rock. Paul Simon najbardziej znany jest z wyst\u0119p\u00f3w w duecie z Artem Garfunkelem - Simon and Garfunkel, lecz ju\u017c w trakcie wsp\u00f3\u0142pracy z nim, jak i po rozpadzie duetu prowadzi\u0142 owocn\u0105 karier\u0119 solow\u0105."@pl,
        "\u041f\u043e\u043b \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a \u0421\u0430\u0439\u043c\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Paul Frederic Simon; 13 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1941, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0440\u0451\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb (1970, 1975, 1986)."@ru,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30af\u30fb\u30b5\u30a4\u30e2\u30f3\uff08Paul Frederic Simon, 1941\u5e7410\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u7c73\u56fd\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u5dde\u30cb\u30e5\u30fc\u30a2\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u3002\u5143\u3005\u306f\u30a2\u30fc\u30c8\u30fb\u30ac\u30fc\u30d5\u30a1\u30f3\u30af\u30eb\u3068\u306e\u30e6\u30cb\u30c3\u30c8\u300c\u30b5\u30a4\u30e2\u30f3&\u30ac\u30fc\u30d5\u30a1\u30f3\u30af\u30eb\u300d\u3068\u3057\u3066\u3001\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3057\u3066\u4eba\u6c17\u3092\u535a\u3057\u305f\u304c\u3001\u30bd\u30ed\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u3001\u30ec\u30b2\u30a8\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30f3\u3001\u30dc\u30b5\u30ce\u30f4\u30a1\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u3001\u30a8\u30ec\u30af\u30c8\u30ed\u3068\u3044\u3063\u305f\u975e\u5e38\u306b\u5e45\u5e83\u304f\u3001\u591a\u69d8\u306a\u97f3\u697d\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3067\u3044\u308b\u30022006\u5e74\u3001\u7c73\u30bf\u30a4\u30e0\u8a8c(Time magazine)\u306f\u300c\u4e16\u754c\u3067\u6700\u3082\u5f71\u97ff\u529b\u306e\u3042\u308b100\u4eba\u300d\u306e\u4e00\u4eba\u306b\u3001\u69d8\u3005\u306a\u653f\u6cbb\u5bb6\u3084\u54f2\u5b66\u8005\u3001\u79d1\u5b66\u8005\u3089\u3068\u5171\u306b\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306e\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30b5\u30a4\u30e2\u30f3\u3092\u9078\u3093\u3060\u3002 2011\u5e74\u3001\u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c93\u4f4d\u3002 \u307e\u305f\u30011990\u5e74\u306b\u30b5\u30a4\u30e2\u30f3&\u30ac\u30fc\u30d5\u30a1\u30f3\u30af\u30eb\u3068\u3057\u3066\u30012001\u5e74\u306b\u306f\u30bd\u30ed\u3067\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u6bbf\u5802\u5165\u308a\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u4fdd\u7f57\u00b7\u8cfd\u9580\uff08\u82f1\u8bed\uff1aPaul Simon\uff0c1941\u5e7410\u670813\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u5168\u540d\u4fdd\u7f57\u00b7\u8cbb\u5fb7\u745e\u514b\u00b7\u8cfd\u9580\uff08\u82f1\u8bed\uff1aPaul Frederic Simon\uff09\u662f\u7f8e\u56fd\u4e00\u4f4d\u6d41\u884c\u97f3\u4e50\u6b4c\u624b\u3001\u5531\u4f5c\u4eba\u3001\u7d50\u4ed6\u624b\uff0c\u97f3\u6a02\u88fd\u4f5c\u4eba\uff1b\u4e5f\u662f\u516d\u5341\u5e74\u4ee3\u8457\u540d\u6c11\u8b20\u97f3\u4e50\u4e8c\u4eba\u5408\u5531\u5718\u8cfd\u9580\u8207\u845b\u82ac\u67ef\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSimon & Garfunkel\uff09\u5176\u4e2d\u4e00\u54e1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:109704568;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Simon>,
        <http://viaf.org/viaf/109704568>,
        <http://viaf.org/viaf/39405148>,
        <https://musicbrainz.org/artist/05517043-ff78-4988-9c22-88c68588ebb9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Simon_at_the_9-30_Club_(b).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paul_Simon.
doremus_artist:a234e0e9-ebd7-3715-9e2a-2ab04353e372
    dbp:birthPlace dbr:Brussels;
    rdfs:comment
        "Marguerite Sylva (also known as Marguerita Sylva) (10 July 1875 \u2013 21 February 1957) was a Belgian born mezzo-soprano who achieved fame not only on the opera stage but also in operetta and musical theatre. She was particularly known for her performances in the title role of Bizet's Carmen, which she sang over 300 times in the course of her career. Sylva was a pioneering recording artist for Edison Records and made many recordings for the company between 1910 and 1912."@en,
        "Marguerite Sylva (tamb\u00e9m creditada como Marguerita Sylva) (Bruxelas, 10 de julho de 1875 \u2013 Glendale, California, 21 de fevereiro de 1957) foi uma mezzo-soprano belga que fez sucesso n\u00e3o apenas na \u00f3pera mas tamb\u00e9m em operetas e musicais, al\u00e9m de ter atuado no cinema. Ficou particularmente famosa por suas interpreta\u00e7\u00f5es no papel t\u00edtulo de Carmen, de Bizet, papel que viveu mais de 300 vezes ao longo da carreira. Foi uma pioneira na grava\u00e7\u00e3o de discos pela Edison Records, onde realizou in\u00fameras grava\u00e7\u00f5es entre 1910 e 1912."@pt;
    owl:sameAs viaf:66733671;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marguerite_Sylva>,
        <http://viaf.org/viaf/66733671>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marguerita_Sylva_As_Carmen_Opera_Comique.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marguerite_Sylva.
doremus_artist:a4216e05-ca8a-3d5d-b54a-8473b638e971
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Gary Brooker (* 29. Mai 1945 in Hackney bei London) ist ein britischer Rockmusiker (Gesang, Klavier)."@de,
        "Gary Brooker (29 de maio de 1943) \u00e9 um cantor, compositor e pianista ingl\u00eas. Grande musico mundialmente conhecido com sua banda Procol Harum ."@pt,
        "Gary Brooker (Londen, 29 mei 1945) is een Engels zanger, componist, pianist en oprichter van de rockband Procol Harum. Samen met Ad Visser maakte hij in februari 1987 de vijf en een half minuut durende single No News From The Western Frontier dat bleef steken in de tipparade, afkomstig van het album Hi-tec Heroes. Brooker werd op 14 juni 2003 benoemd tot Lid in de Orde van het Britse Rijk ter waardering voor zijn inspanningen voor liefdadigheidsorganisaties."@nl,
        "Gary Brooker (ur. 29 maja 1945 w Hackney) \u2013 angielski wokalista, muzyk, kompozytor i instrumentalista klawiszowiec. Brooker znany jest z wyst\u0119p\u00f3w w takich grupach muzycznych jak Procol Harum, The Paramounts oraz Willie and the Poor Boys."@pl,
        "Gary Brooker, MBE, (born 29 May 1943) is an English singer, songwriter, pianist and founder and lead singer of the rock band Procol Harum. He was appointed Member of the Order of the British Empire in the Queen's Birthday Honours on 14 June 2003, in recognition of his charitable services."@en,
        """Gary Brooker, Orden del Imperio Brit\u00e1nico, (29 de mayo de 1945) es un m\u00fasico ingl\u00e9s, popular por haber sido el fundador de la agrupaci\u00f3n Procol Harum. Fund\u00f3 la banda The Paramounts en 1962 junto al guitarrista Robin Trower. En 1966, fund\u00f3 Procol Harum con su amigo Keith Reid, banda con la que gan\u00f3 reconocimiento internacional, especialmente por el exitoso sencillo "A Whiter Shade of Pale"."""@es,
        "Gary Brooker, n\u00e9 le 29 mai 1945 \u00e0 Hackney, est un musicien anglais, chanteur, pianiste et compositeur du groupe de rock Procol Harum. Il d\u00e9bute les cours de piano \u00e0 11 ans et passe vite du classique \u00e0 Ray Charles. Au d\u00e9but des ann\u00e9es 1960 il forme le groupe The Paramounts avec Robin Trower \u00e0 la guitare, Chris Copping \u00e0 la basse et Barry J. Wilson \u00e0 la batterie. Apr\u00e8s quelques singles et un album, Gary Brooker quitte le groupe. Il rencontre alors Keith Reid, qui lui montre des po\u00e8mes qu'il \u00e9crit. Gary Brooker d\u00e9cide de les mettre en musique et tous deux proposent ces chansons \u00e0 plusieurs interpr\u00e8tes, dont les Beach Boys, qui les refusent. Ils d\u00e9cident alors de monter leur propre groupe qui sera compos\u00e9 de plusieurs ex-membres de The Paramounts, auxquels se joignent l'organiste Matthew Fishe"@fr,
        "\u0413\u044d\u0301\u0440\u0438 \u0411\u0440\u0443\u0301\u043a\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gary Brooker; 29 \u043c\u0430\u044f 1945, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u0438\u043a, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Procol Harum; 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 2003 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u043e\u043c \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0437\u0430 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c."@ru,
        "\u30b2\u30a4\u30ea\u30fc\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30ab\u30fc\uff08Gary Brooker, 1945\u5e745\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u6b4c\u624b\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002\u30d7\u30ed\u30b3\u30eb\u30fb\u30cf\u30eb\u30e0\u306e\u4e2d\u5fc3\u4eba\u7269\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:33639554;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gary_Brooker>,
        <http://viaf.org/viaf/33639554>,
        <https://musicbrainz.org/artist/160eff18-7d6e-4000-a1d4-fe4c2e7a66ca>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gary_Brooker_2001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gary_Brooker.
doremus_artist:a46409a7-c562-3015-b9e0-3c60b4e864a1
owl:sameAs viaf:262308504; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262308504>.
doremus_artist:a4bd672c-ed2b-3c70-9bff-66f5a138e771
owl:sameAs viaf:5042836; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5042836>.
doremus_artist:a4ff839d-2590-3916-a804-363ac4ee118b
owl:sameAs viaf:12517376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12517376>.
doremus_artist:a5188324-dd09-3bdc-bcc8-30724b50946e
    owl:sameAs viaf:71586115;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71586115>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d44987e6-fa9b-4e74-99d3-45023b59f1e9>.
doremus_artist:a6f66eb1-aa95-3d0c-a4a6-ef8a58bba4bc
owl:sameAs viaf:100985835; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100985835>.
doremus_artist:a74a5ca7-5d74-351a-be5f-b9ee7e4f1414
    owl:sameAs viaf:119140827;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119140827>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f5c568bb-53f9-4878-aebb-ca52ce50af46>.
doremus_artist:a751d3e3-c11b-3689-a1e2-5e49ac81282f
owl:sameAs viaf:88135898; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88135898>.
doremus_artist:a796747d-5af0-3b77-923a-86e3859e7d7a
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    rdfs:comment
        "Philippe Saisse is a French smooth jazz and new-age music keyboardist, record producer and arranger. He was born in Marseille and raised in Paris. After studying at the Conservatoire de Paris he won a scholarship to the Berklee College of Music. He became the prot\u00e9g\u00e9 of Gary Burton and debuted on Al Di Meola's Splendido Hotel. He also worked with Nile Rodgers and Felicia Collins in the album Outloud and wrote for David Sanborn. He has also worked in the alternative rock, jazz fusion and rock world for David Bowie, Chaka Khan, Al Jarreau, Gato Barbieri, Paul King, The Rolling Stones and others."@en,
        "Philippe SaisseFichier:Philippe-Saisse.jpg Saisse con Phillips Saisse Palladino, Rome, 2009 Philippe Saisse est un clavi\u00e9riste et producteur de jazz fusion. Il est n\u00e9 \u00e0 Marseille et \u00e9lev\u00e9 \u00e0 Paris. Il \u00e9tudie au conservatoire de Paris puis au Berklee College of Music. Tr\u00e8s actif aux \u00c9tats-Unis o\u00f9 il vit depuis plus de 30 ans, sa derni\u00e8re collaboration date de 2009 : un album avec le batteur Simon Phillips (Toto) et le bassiste fretless Pino Palladino."@fr,
        """\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30bb\u30b9\uff08Philippe Saisse, 1957\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30b9\u30e0\u30fc\u30ba\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30a8\u30a4\u30b8\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d1\u30ea\u80b2\u3061\u3002\u30d1\u30ea\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u5b66\u3093\u3060\u3042\u3068\u3001\u5968\u5b66\u751f\u306e\u8cc7\u683c\u3067\u7c73\u56fd\u30fb\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u306b\u3042\u308b\u30d0\u30fc\u30af\u30ea\u30fc\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u9032\u5b66\u3057\u305f\u3002\u30b2\u30a4\u30ea\u30fc\u30fb\u30d0\u30fc\u30c8\u30f3\u306e\u5e87\u8b77\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30a2\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30e1\u30aa\u30e9\u306eSplendido Hotel\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u30d5\u30a7\u30ea\u30b7\u30a2\u30fb\u30b3\u30ea\u30f3\u30ba\u3084\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30dc\u30a6\u30a4\u306a\u3069\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u308a\u3001\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30b5\u30f3\u30dc\u30fc\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306b\u66f2\u3092\u66f8\u3044\u305f\u308a\u3057\u305f\u3002 \u30e6\u30cb\u30c3\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306f\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u30ca\u30a4\u30eb\u30fb\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30b9\u3068\u7d44\u3093\u3060\u300c\u30a2\u30a6\u30c8\u30e9\u30a6\u30c9\u300d\u3001\u540c\u3058\u304f\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u30e9\u30f3\u30c7\u30a3\u30fb\u30d5\u30ec\u30c7\u30a3\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u3068\u7d44\u3093\u3060\u300c\u30c9\u30c3\u30da\u30eb\u30ae\u30e3\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u3067\u306e\u6d3b\u8e8d\u304c\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002 1988\u5e74\u304b\u30891990\u5e74\u307e\u3067\u306e2\u5e74\u9593\u306b\u308f\u305f\u308a\u3001\u7c73\u56fd\u30fbNBC\u30c6\u30ec\u30d3\u3067\u6df1\u591c\u306b\u653e\u9001\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u97f3\u697d\u756a\u7d44\u300cSunday Night\u300d\u306e\u756a\u7d44\u5185\u30d0\u30f3\u30c9 "The Sunday Night Band" \u306e\u4e00\u54e1\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002 \u307e\u305f\u4f0a\u6771\u305f\u3051\u3057\u3084\u89d2\u677e\u654f\u751f\u306a\u3069\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b9\u3057\u305f\u308a\u3001\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u5800\u4e95\u52dd\u7f8e\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u3084T-SQUARE\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u53c2\u52a0\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u65e5\u672c\u4eba\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u306e\u5171\u6f14\u3082\u6570\u591a\u3044\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:66656380;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Saisse>,
        <http://viaf.org/viaf/66656380>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philippe-Saisse.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philippe_Saisse.
doremus_artist:a802e56d-17ce-30c3-83b7-a695cafd6bf5
owl:sameAs viaf:14963694; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14963694>.
doremus_artist:a84a0e4e-90e6-39d5-bad0-d716d7eec1f9
owl:sameAs viaf:64192324; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64192324>.
doremus_artist:a8562c21-39eb-3909-ab77-824a0402a213
    rdfs:comment
        "F\u00e9lix Ibarrondo est un compositeur n\u00e9 le 12 juin 1943 \u00e0 Ognate dans la province du Guipuscoa au Pays basque en Espagne. Issu d'une famille musicienne, il \u00e9tudie avec son p\u00e8re, Antonio, la th\u00e9orie musicale."@fr;
    owl:sameAs viaf:7652533;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/F\u00e9lix_Ibarrondo>,
        <http://viaf.org/viaf/7652533>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Félix_Ibarrondo.
doremus_artist:a8bbf8e0-cd58-3b66-a3c0-73b433665eb4
owl:sameAs viaf:87367584; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87367584>.
doremus_artist:a8e7d305-d45e-3a89-b93e-ee9231015dd4
owl:sameAs viaf:56795008; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56795008>.
doremus_artist:a9f884bf-b8ee-38b1-be6f-3afdbf35b0c9
    dbp:birthPlace dbr:Winterthur;
    dbp:deathPlace dbr:Zürich;
    rdfs:comment
        "Max Meili, a Swiss tenor, was born 11 December 1899 in Winterthur and died 17 March 1970 in Z\u00fcrich, Switzerland. He first trained as a painter then turned to singing, leading to lessons with Felix von Kraus. Meili was a founding member of the Schola Cantorum Basiliensis in 1933. In 1955 he founded the Collegium Cantorum Turicense, which he directed in music of Monteverdi and Heinrich Sch\u00fctz."@en;
    owl:sameAs viaf:17411677;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Max_Meili>,
        <http://viaf.org/viaf/17411677>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Max_Meili.
doremus_artist:aac172ea-887d-380e-b9ae-081d3ade4fe1
    dbp:birthPlace dbr:Oudenaarde;
    rdfs:comment
        "Benedictus Appenzeller (* um 1485 in Flandern (Oudenaarde?); \u2020 Ende 1558 in oder in der N\u00e4he von Br\u00fcssel) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist und S\u00e4nger der Renaissance."@de,
        "Benedictus Appenzeller (between 1480 and 1488 \u2013 after 1558) was a Franco-Flemish singer and composer of the Renaissance, active in Bruges and Brussels. He served Dowager Queen Mary of Hungary for much of his career, and was a prolific composer of vocal music, both sacred and secular, throughout his long career."@en,
        "Benedictus Appenzeller (ca. 1480 \u2013 ca. 1558) fue un compositor y cantante que se inscribe dentro de la llamada escuela Franco-flamenca del Renacimiento, quien se encontraba activo principalmente entre las ciudades de Bruselas y Brujas. Sirvi\u00f3 en la corte de Mar\u00eda de Habsburgo de Hungr\u00eda en la mayor parte de su vida, y se puede decir que fue un compositor bastante prol\u00edfico de m\u00fasica vocal, tanto sacra como profana, a lo largo de una inusualmente larga carrera para su \u00e9poca."@es,
        "Benedictus Appenzeller aussi Appenzelders, n\u00e9 \u00e0 Audenarde vers 1480 ( ? ) et mort apr\u00e8s 1558 ( ? ), est un compositeur franco-flamand. Dans la litt\u00e9rature, il est souvent confondu avec le compositeur allemand Benedictus Ducis. Malgr\u00e9 son patronyme qui indique, en apparence, une origine suisse, il est consid\u00e9r\u00e9 comme un polyphoniste franco-flamand."@fr,
        "Benedictus Appenzeller ook Appenzelders (Oudenaarde, 1480 (?) - Spanje, 1551 of 1558) was een componist. In de literatuur wordt hij vaak verward met de Duitse componist Benedictus Ducis. Hoewel Appenzellers achternaam lijkt te wijzen op een Zwitserse afkomst, wordt hij in elk geval gerekend tot Nederlandse polyfonisten."@nl;
    owl:sameAs viaf:222418083;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benedictus_Appenzeller>,
        <http://viaf.org/viaf/205381684>,
        <http://viaf.org/viaf/219561549>,
        <http://viaf.org/viaf/222418083>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SteGudule.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Benedictus_Appenzeller.
doremus_artist:abbab841-e720-3ecc-ab6d-36f3897b82af
owl:sameAs viaf:77746784; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77746784>.
doremus_artist:ac02340e-de20-3755-9a0e-8aa15e54e0fb
owl:sameAs viaf:5125951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5125951>.
doremus_artist:ac4c41a2-cf03-3d36-adec-2758a3992da8
    owl:sameAs viaf:90600811;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90600811>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Reinhold_Friedrich.
doremus_artist:ac4d2dcf-3ca9-380c-9256-b9dd4908e89f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>;
    rdfs:comment
        "David Eric Robertson (19 de julho de 1958) \u00e9 um maestro norte-americano. Atualmente \u00e9 diretor musical da Orquestra Sinf\u00f4nica de Saint Louis e Maestro Convidado Principal da Orquestra Sinf\u00f4nica da BBC."@pt,
        "David Eric Robertson (born July 19, 1958) is an American conductor. He is currently music director of the St. Louis Symphony Orchestra and chief conductor of the Sydney Symphony Orchestra."@en,
        "David Robertson (* 19. Juli 1958 in Santa Monica, Kalifornien) ist ein besonders in den USA bekannter Dirigent und Interpret zeitgen\u00f6ssischer Musik."@de,
        "David Robertson David Robertson, n\u00e9 le 19 juillet 1958 \u00e0 Santa Monica en Californie aux \u00c9tats-Unis, est un chef d'orchestre am\u00e9ricain."@fr,
        "\u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. David Robertson; \u0440\u043e\u0434. 19 \u0438\u044e\u043b\u044f 1958, \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u041c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u043b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0435. \u0412 1985\u20141990 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0418\u0435\u0440\u0443\u0441\u0430\u043b\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435. \u0412 1990\u20142000 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 Ensemble Intercontemporain, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0440\u0445\u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435. \u0412 2000\u20142004 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u041b\u0438\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c. \u041d\u0430 \u043e\u0431\u043e\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0445 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0441\u043e\u043d \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0443\u043a\u0440\u0435\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0435\u0439, \u0432\u0432\u043e\u0434\u044f \u0432 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u044f \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438."@ru,
        "\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30bd\u30f3\uff08David Robertson,1958\u5e747\u670819\u65e5 - \uff09\u306f2005\u5e74\u304b\u3089\u306e\u30bb\u30f3\u30c8\u30eb\u30a4\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u53ca\u3073\u3001BBC\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u306e\u30b5\u30f3\u30bf\u30e2\u30cb\u30ab\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u30db\u30eb\u30f3\u3001\u4f5c\u66f2\u3001\u6307\u63ee\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021985\u5e74\u304b\u30891987\u5e74\u307e\u3067\u306f\u30a8\u30eb\u30b5\u30ec\u30e0\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u306e\u5f1f\u5b50\u3067\u3042\u308b\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30bd\u30f3\u306f\u30011992\u5e74\u304b\u30892000\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30ea\u306e\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c6\u30eb\u30b3\u30f3\u30bf\u30f3\u30dd\u30e9\u30f3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002\u30bb\u30f3\u30c8\u30eb\u30a4\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u5728\u8077\u306b\u5148\u304c\u3051\u3066\u3001\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30bd\u30f3\u306f\u540c\u6642\u306b\u30ea\u30e8\u30f3\u56fd\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u30ea\u30e8\u30f3\u306e\u30db\u30fc\u30eb\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u306b\u306a\u3063\u305f\u521d\u3081\u3066\u306e\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u5f7c\u306f2005\u5e74\u304b\u30892006\u5e74\u306e\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u3067\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30db\u30fc\u30eb\u306e\u5c06\u6765\u306e\u3042\u308b\u6f14\u594f\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u30022006\u5e74\u306b\u306f\u5f7c\u3092\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u306e\u7b2c\u4e00\u4eba\u8005\u3068\u3057\u3066\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u5927\u5b66\u304b\u3089\u30c7\u30a3\u30c3\u30b9\u30f3\u8cde\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308b\u3002\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30bd\u30f3\u306f\u30cf\u30eb\u30e2\u30cb\u30a2\u30fb\u30e0\u30f3\u30c7\u30a3\u3001\u30bd\u30cb\u30fc\u30fb\u30af\u30e9\u30b7\u30ab\u30eb\u3001\u30ca\u30af\u30bd\u30b9\u306a\u3069\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u4f1a\u793e\u3067\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u3084\u30c9\u30f4\u30a9\u30eb\u30b6\u30fc\u30af\u3001\u30f4\u30a1\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30b7\u30eb\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30ed\u30d5\u3001\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30de\u30cc\u30ea\u306a\u3069\u306e\u66f2\u3092\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3002 2006\u5e749\u670813\u65e5\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30bd\u30f3\u304c\u6bce\u5e74\u306e\u66f4\u65b0\u3092\u8003\u616e\u306b\u5165\u308c\u308b\u4e0d\u673d\u306e\u7b87\u6761\u3067\u30012010\u5e74\u307e\u3067\u30bb\u30f3\u30c8\u30eb\u30a4\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u306e\u5f7c\u306e\u5951\u7d04\u3092\u5ef6\u671f\u3059\u308b\u3068\u516c\u8868\u3055\u308c\u305f\u3002\u307e\u305fBBC\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u30822011\u5e74\u307e\u3067\u306e\u518d\u5951\u7d04\u3092\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:98524323;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Robertson_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/98524323>,
        <https://musicbrainz.org/artist/65242832-d4f3-4f20-8d47-2101785a9b53>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Robertson_(conductor)>.
doremus_artist:ac811863-b603-3c8c-9597-f99e91765130
owl:sameAs viaf:5127111; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5127111>.
doremus_artist:acc69794-882c-3ffe-825b-8022f661696c
owl:sameAs viaf:29741626; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29741626>.
doremus_artist:acca0c94-8c46-3b6c-9972-0401b4324e08
    rdfs:comment
        "Jeffrey Alan Kahane (born September 12, 1956, in Los Angeles, California) is an American classical concert pianist and conductor. He is music director of the Los Angeles Chamber Orchestra."@en;
    owl:sameAs viaf:85402234;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Kahane>,
        <http://viaf.org/viaf/85402234>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e73003e4-f7d4-43eb-a347-a99089db9c0a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jeffrey_Kahane.
doremus_artist:ad5ff550-bc82-35cd-a2e3-cf3ef3394b49
owl:sameAs viaf:61815830; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61815830>.
doremus_artist:aea90a28-383a-3665-9574-031f3a9d8207
owl:sameAs viaf:286138109; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/286138109>.
doremus_artist:af3b4ecc-adda-342c-ad73-b0f98d25d245
    dbp:birthPlace dbr:Auchel;
    rdfs:comment
        "Xavier Beauvois (* 20. M\u00e4rz 1967 in Auchel, Pas-de-Calais) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler, Regisseur und Drehbuchautor."@de,
        "Xavier Beauvois (French: [\u0261zavje bovwa]; born 20 March 1967) is a French actor, film director and screenwriter."@en,
        "Xavier Beauvois (wym. /\u0261za\u02c8vje bo\u02c8vwa/; ur. 20 marca 1967 w Auchel we Francji) \u2013 francuski aktor, re\u017cyser i scenarzysta filmowy."@pl,
        "Xavier Beauvois, n\u00e9 le 20 mars 1967 \u00e0 Auchel (Pas-de-Calais), est un acteur, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30b0\u30b6\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30dc\u30fc\u30f4\u30a9\u30ef\uff08Xavier Beauvois, \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u767a\u97f3: [\u0261zavje bovwa], 1967\u5e743\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u30fb\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u672d\u7dad\u8036\u00b7\u6ce2\u74e6\uff08Xavier Beauvois\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u570b\u5c0e\u6f14\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85912823;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Xavier_Beauvois>,
        <http://viaf.org/viaf/85912823>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Xavier_Beauvois_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Xavier_Beauvois.
doremus_artist:af725700-3564-368e-a411-fee76caf8ffb
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Andrei Nikolaevich Chistyakov or Andrey Chistiakov (\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0438\u0441\u0442\u044f\u043a\u043e\u0432) (4 January 1949, in Leningrad \u2013 29 November 2000, in Moscow) was a Russian conductor and National Artist of Russia. He studied conducting at the Leningrad Conservatory under Ilya Musin. From 1978-1988 he was chief conductor of the Symphony Orchestra of the Sverdlovsk Philharmonic, from 1988 conductor of the Bolshoi Theatre."@en,
        "\u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0438\u043c. \u041d. \u0410. \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e-\u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0418. \u0410. \u041c\u0443\u0441\u0438\u043d\u0430. \u0412 1978\u20141988 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0440\u0434\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438, \u0441 1988 \u0433. \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 1995 \u0433. \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0438 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a4\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30c1\u30b9\u30c1\u30e3\u30b3\u30d5\uff08\u9732: \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0438\u0441\u0442\u044f\u043a\u043e\u0432\u3001 Andrei Nikolaevich Chistyakov\u30011949\u5e741\u67084\u65e5 \u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9 - 2000\u5e7411\u670829\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\uff09\u306f\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u9023\u90a6\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\uff081999\u5e74\u6388\u4e0e\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64197293;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrei_Chistyakov_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/64197293>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Andrei_Chistyakov_(conductor)>.
doremus_artist:af799715-7b48-3f99-9e67-d022a1cec8b7
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u064a\u0631\u0646\u0627\u062f\u064a\u062a \u0628\u064a\u062a\u0631\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Bernadette Peters) \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 28 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1948\u060c \u062d\u0627\u0635\u0644\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628 1982 \u0643\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u062f\u0648\u0631\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0646\u0639\u0645\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0645\u0627\u0621"@ar,
        "Bernadette Lazzara (ur. 28 lutego 1948 w Nowym Jorku) - ameryka\u0144ska aktorka. Urodzona w Queens Peters jest utytu\u0142owan\u0105 i popularn\u0105 aktork\u0105 broadwayowsk\u0105, indywidualnie by\u0142a siedmiokrotnie nominowana do Nagrody Tony kt\u00f3r\u0105 zdoby\u0142a dwukrotnie, trzykrotnie zdoby\u0142a Drama Desk Award do kt\u00f3rej by\u0142a nominowana osiem razy."@pl,
        "Bernadette Peters (* 28. Februar 1948 in New York City, New York als Bernadette Lazzara) ist eine US-amerikanische Schauspielerin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Bernadette Peters (Queens, New York, 28 februari 1948) is een Amerikaanse actrice, zangeres en kinderboekenschrijfster."@nl,
        "Bernadette Peters (born Bernadette Lazzara; February 28, 1948) is an American actress, singer and children's book author. Over the course of a career that has spanned five decades, she has starred in musical theatre, films and television, as well as performing in solo concerts and recordings. She is one of the most critically acclaimed Broadway performers, having received nominations for seven Tony Awards, winning two (plus an honorary award), and nine Drama Desk Awards, winning three. Four of the Broadway cast albums on which she has starred have won Grammy Awards."@en,
        "Bernadette Peters (n. 28 de febrero de 1948, Nueva York) es una actriz y cantante estadounidense. Durante sus m\u00e1s de 50 a\u00f1os de carrera, incursion\u00f3 en cine, teatro y televisi\u00f3n, grab\u00f3 numerosos discos y realiz\u00f3 m\u00faltiples giras y conciertos. Reconocida principalmente por su labor en Broadway, fue nominada para siete premios Tony, de los que gan\u00f3 dos, y para ocho galardones Drama Desk, de los que recibi\u00f3 tres."@es,
        "Bernadette Peters (nascida Bernadette Lazzara em 28 de fevereiro de 1948 no Ozone Park, Queens, Nova Iorque) \u00e9 uma atriz, cantora e autora de livros infantis estadunidense. Ao longo de uma carreira que j\u00e1 dura cinco d\u00e9cadas, ela j\u00e1 atuou no teatro musical, filmes e televis\u00e3o, bem como na realiza\u00e7\u00e3o de shows e grava\u00e7\u00f5es solo. Ela \u00e9 um dos artistas mais aclamados da Broadway, tendo recebido sete indica\u00e7\u00f5es para o Tony Awards e vencido duas, e e oito Drama Desk Awards, vencendo tr\u00eas. Quatro dos cast recording lan\u00e7ados em que ela atuou ganharam Grammy Awards."@pt,
        "Bernadette Peters (n\u00e9e Bernadette Lazzara n\u00e9e le 28 f\u00e9vrier 1948 \u00e0 Ozone Park (Queens) est une actrice am\u00e9ricaine, chanteuse et auteure de livre pour enfants. Sur cinquante ans de carri\u00e8re maintenant, elle a d\u00e9but\u00e9 au music-hall, jou\u00e9 dans des films et t\u00e9l\u00e9films. Elle a aussi exerc\u00e9 dans des spectacles en concerts enregistr\u00e9s et en direct. Elle est l\u2019une des artistes les plus acclam\u00e9es \u00e0 Broadway en tant qu\u2019interpr\u00e8te et a \u00e9t\u00e9 prim\u00e9e par sept Tony awards (r\u00e9compenses th\u00e9\u00e2trales am\u00e9ricaines). Elle a aussi re\u00e7u deux prix \u201cplus honorary award\u201d et neuf prix de Drama Desk Awards, (r\u00e9compenses majeures du th\u00e9\u00e2tre avec les Tony Awards am\u00e9ricains). Bernadette Peters re\u00e7oit ensuite quatre r\u00e9compenses de Broadway Cast albums (chansons interpr\u00e9t\u00e9es par les acteurs en public des com\u00e9dies musicales aux"@fr,
        "\u00c8 una delle artiste di Broadway pi\u00f9 apprezzate dalla critica, con le sue due vittorie ai Tony Awards su sette nomination e tre Drama Desk vinti su otto candidature."@it,
        "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0434\u0435\u0442\u0442 \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bernadette Peters, \u0440\u043e\u0434. 28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1948) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb, \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0433\u043e \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u0430\u00bb. \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0441 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0431\u0440\u043e\u0434\u0432\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u044b, \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c \u0434\u043e\u0431\u0438\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0440\u043e\u043b\u044f\u043c \u0432 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0430\u0445 \u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d\u0430 \u0421\u043e\u043d\u0434\u0445\u0430\u0439\u043c\u0430."@ru,
        "\u30d0\u30fc\u30ca\u30c7\u30c3\u30c8\u30fb\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30ba\uff08Bernadette Peters\u30011948\u5e742\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30af\u30a4\u30fc\u30f3\u30ba\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u512a\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u7cfb\u306e\u5bb6\u65cf\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u30022\u5ea6\u30c8\u30cb\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u5973\u512a\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3060\u304c\u3001\u6620\u753b\u3084\u30c6\u30ec\u30d3\u306b\u3082\u591a\u304f\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1985\u5e74\u306e\u300e\u30bd\u30f3\u30b0\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30c0\u30f3\u30b9\u300f\u30681999\u5e74\u306e\u300e\u30a2\u30cb\u30fc\u3088\u9283\u3092\u3068\u308c\u300f\u3067\u30c8\u30cb\u30fc\u8cde\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u4e3b\u6f14\u5973\u512a\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71582658;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernadette_Peters>,
        <http://viaf.org/viaf/71582658>,
        <https://musicbrainz.org/artist/87f63ba8-cbdd-49ee-a976-416778f51f43>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Peters_in_08.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bernadette_Peters.
doremus_artist:b024a660-eabc-3a6f-bd43-0a8a50e50f07
owl:sameAs viaf:78545969; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78545969>.
doremus_artist:b0dc16aa-2571-3f91-b50b-0767c01b885e
owl:sameAs viaf:27263223; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27263223>.
doremus_artist:b2c12b0e-2a85-320c-8e12-b2bc6cd5a51e
    dbp:birthPlace dbr:Iisalmi;
    dbp:deathPlace dbr:Järvenpää;
    rdfs:comment
        "Joonas Kokkonen () (November 13, 1921 \u2013 October 2, 1996) was a Finnish composer. He was one of the most internationally famous Finnish composers of the 20th century after Sibelius; his opera The Last Temptations has received over 500 performances worldwide, and is considered by many to be Finland's most distinguished national opera."@en,
        "Joonas Kokkonen (13 de novembro de 1921 \u2014 2 de outubro de 1996) foi um compositor finland\u00eas. Ele \u00e9 o mais famoso maestro da Finl\u00e2ndia do s\u00e9culo XX, depois de Jean Sibelius; sua \u00f3pera The Last Temptations foi interpretada mais de 500 vezes pelo mundo e \u00e9 considerada uma das melhores \u00f3peras finlandesas."@pt,
        "Joonas Kokkonen (\u00c9coutez) (n\u00e9 \u00e0 Iisalmi (Finlande) le 13 novembre 1921 et mort \u00e0 J\u00e4rvenp\u00e4\u00e4 le 2 octobre 1996) est un compositeur finlandais."@fr,
        "Joonas Kokkonen Zum Anh\u00f6ren bitte klicken! [\u02c8j\u0254\u02d0n\u0251s \u02c8k\u0254k\u02d0\u0254n\u025bn] (* 21. November 1921 in Iisalmi; \u2020 2. Oktober 1996 in J\u00e4rvenp\u00e4\u00e4 bei Helsinki) war ein finnischer Komponist."@de,
        "\u0419\u043e\u043d\u0430\u0441 \u041a\u043e\u043a\u043a\u043e\u043d\u0435\u043d (\u0444\u0438\u043d. Joonas Kokkonen; 13 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1921, \u0418\u0439\u0441\u0430\u043b\u043c\u0438, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f \u2014 2 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1996, \u042f\u0440\u0432\u0435\u043d\u043f\u044f\u0430, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0447\u043b\u0435\u043d \u0424\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0443\u043a (1963), \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30ca\u30b9\u30fb\u30b3\u30c3\u30b3\u30cd\u30f3\uff08Joonas Kokkonen (Fi-Joonas_Kokkonen.ogg pronunciation) 1921\u5e7411\u670813\u65e5 - 1996\u5e7410\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5f7c\u306f\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u306e\u5f8c\u300120\u4e16\u7d00\u306e\u6700\u3082\u56fd\u969b\u7684\u306b\u6709\u540d\u306a\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e1\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u5f7c\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300c\u6700\u5f8c\u306e\u8a98\u60d1 Viimeiset kiusaukset\u300d\u306f\u4e16\u754c\u4e2d\u3067500\u56de\u4ee5\u4e0a\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6700\u3082\u8457\u540d\u306a\u56fd\u6c11\u7684\u30aa\u30da\u30e9\u3067\u3042\u308b\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:106528;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joonas_Kokkonen>,
        <http://viaf.org/viaf/106528>,
        <https://musicbrainz.org/artist/712ded39-5046-4099-ad2a-ad21b48cf034>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JoonasKokkonen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joonas_Kokkonen.
doremus_artist:b330768f-bc68-32e3-894f-1dbc8ced260d
    dbp:birthPlace dbr:Daumazan-sur-Arize;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Tain-l'Hermitage>;
    rdfs:comment
        "Albert P\u00e9rilhou, n\u00e9 \u00e0 Daumazan-sur-Arize (Ari\u00e8ge), le 2 avril 1846 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Tain-l'Hermitage (Dr\u00f4me), le 26 ao\u00fbt 1936, est un compositeur, organiste et pianiste fran\u00e7ais"@fr,
        "Albert P\u00e9r\u00edlhou (2 April 1846 \u2013 28 August 1936) was a French composer, organist, and pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:71657871;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Albert_P\u00e9rilhou>,
        <http://viaf.org/viaf/71657871>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Albert_Périlhou.
doremus_artist:b3ae4be3-fb72-345d-bffb-b7d66ef6d1fe
owl:sameAs viaf:107060670; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107060670>.
doremus_artist:b4160bc8-2b82-3c25-b7f0-a204e738f35b
owl:sameAs viaf:74076870; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74076870>.
doremus_artist:b41649a9-3eac-3c22-a35d-7256cb3fa71c
owl:sameAs viaf:42100067; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42100067>.
doremus_artist:b4c45bea-589e-3c3d-a77b-ef824fd8c827
owl:sameAs viaf:54338263; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54338263>.
doremus_artist:b501b848-efa1-3653-9593-5e92f11207cd
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Jackson,_Mississippi>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Teddy Edwards (Theodore Marcus Edwards, * 26. April 1924 in Jackson, Mississippi; \u2020 20. April 2003 in Los Angeles) war ein Tenorsaxophonist und Bandleader des Blues und Modern Jazz. Mit 16 Jahren spielte Edwards als Altsaxophonist und Klarinettist in Detroit, wo er mit Wardell Gray, Hank Jones und Sonny Stitt zusammentraf. Sp\u00e4ter leitete er eigene Bands in Alexandria (Louisiana) und in Tampa (Florida). Im mittleren Westen war Teddy Edwards Mitglied verschiedener Bluesbands, wechselte 1945 von Florida nach Los Angeles und trat dort dem Sextett des Trompeters Howard McGhee bei. Dieser bat ihn, das Alt- zugunsten des Tenorsaxophons aufzugeben, da Teddy als Nachfolger des an die Ostk\u00fcste gegangenen Coleman Hawkins vorgesehen war."@de,
        """Theodore Marcus "Teddy" Edwards (April 26, 1924 \u2013 April 20, 2003) was an American jazz tenor saxophonist based on the West Coast of the United States. Some consider him to be one of the most influential tenor saxophonists of the 1940s."""@en,
        """Theodore Marcus "Teddy" Edwards (Avril 26, 1924 ;\u2013 Avril 20, 2003) est un saxophoniste t\u00e9nor de jazz am\u00e9ricain bas\u00e9 sur la C\u00f4te Ouest des \u00c9tats-Unis. On le consid\u00e8re comme \u00e9tant l'un des plus influents saxophonistes t\u00e9nor des ann\u00e9es 1940."""@fr,
        "Theodore Marcus Edwards (Jackson (Mississippi), 26 de abril de 1924-20 de abril de 2003), m\u00e1s conocido como Teddy Edwards, fue un saxofonista, compositor y arreglista norteamericano de jazz. Se traslada a Detroit a los 16 a\u00f1os, despu\u00e9s de haber tocado son diversos grupos locales. All\u00ed colabora con Sonny Stitt y Wardell Gray. Muy viajero, toca con bandas de blues del medio oeste, hasta que se incorpora a la orquesta de Howard McGhee, donde coincide con Charlie Parker. En 1947 graba con Dexter Gordon el famoso Blues in Teddy's flat y, tras pasar por varias bandas, se convierte en el saxofonista del quinteto de Clifford Brown y Max Roach."@es;
    owl:sameAs viaf:42025138;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Teddy_Edwards>,
        <http://viaf.org/viaf/42025138>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8fc3c813-c71e-4e33-9ce8-4e07c7cfe099>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Teddy_Edwards.
doremus_artist:b5378c81-8990-3b33-a2b5-e6d2afee025c
owl:sameAs viaf:9412236; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9412236>.
doremus_artist:b5726539-115d-3407-9271-ae25f953abb7
    rdfs:comment
        "Fernand Bonifay est un auteur-compositeur n\u00e9 \u00e0 Paris le 4 septembre 1920, mort \u00e0 La Seyne-sur-Mer dans le Var o\u00f9 il r\u00e9sidait le 29 ao\u00fbt 1993.Il est l'auteur d'immenses succ\u00e8s comme  Maman la plus belle du monde, Souvenirs, souvenirs, des paroles de Petite Fleur, Du moment qu\u2019on s\u2019aime, Adieu Lisbonne, Quand le soleil \u00e9tait l\u00e0, Je me suis souvent demand\u00e9, Parce que c\u2019est bon, Tu n\u2019as pas tr\u00e8s bon caract\u00e8re, Toi mon d\u00e9mon, Ce serait dommage, etc.Il a \u00e9t\u00e9 chant\u00e9 par Johnny Hallyday, Tino Rossi, Gilbert B\u00e9caud, Bobbejaan Schoepen, Annie Cordy, Bourvil, Christian Selva, Gloria Lasso, Dalida, Luis Mariano, Sacha Distel, Petula Clark, Richard Anthony et bien d'autres.\u2191 Biographie"@fr;
    owl:sameAs viaf:59350192;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fernand_Bonifay>,
        <http://viaf.org/viaf/59350192>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e290be88-3e0f-4a12-848e-2984346cfc94>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fernand_Bonifay.
doremus_artist:b77a7471-84ec-3149-9d1c-d8a9fb08a738
owl:sameAs viaf:77471571; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77471571>.
doremus_artist:b9cc3700-9f6e-384b-bf4c-8c76cb749ede
    owl:sameAs viaf:87333435;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87333435>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lubo_Fier.
doremus_artist:ba0a8285-3fc8-31e8-8c9a-87f07ddcbdfb
owl:sameAs viaf:59286346; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59286346>.
doremus_artist:baa1c40f-3313-3449-8c66-06451b9b6eae
    dbp:birthPlace dbr:Jönköping;
    rdfs:comment
        "Anders Bertil Michael Jormin, born 7 September 1957 in J\u00f6nk\u00f6ping, is a Swedish bassist and composer. Jormin established a musical partnership with Bobo Stenson in the mid-1980s which led to international recognition playing with Charles Lloyd, in the early 1990s. In the late 1990s he also performed regularly with Polish trumpeter Tomasz Sta\u0144ko."@en,
        "Anders Jormin (* 7. September 1957 in J\u00f6nk\u00f6ping) ist ein schwedischer Jazz-Bassist, Bandleader und Komponist."@de,
        "Anders Jormin est un contrebassiste et compositeur su\u00e9dois de jazz n\u00e9 en 1957 \u00e0 J\u00f6nk\u00f6ping. Anders Jormin \u00e9tudie la contrebasse et l'improvisation \u00e0 l'acad\u00e9mie de musique de G\u00f6teborg, d'o\u00f9 il sort dipl\u00f4m\u00e9 en 1979. Jormin est actif comme musicien depuis les ann\u00e9es 1980, mais il est surtout connu pour sa participation aux groupes de Charles Lloyd, Tomasz Sta\u0144ko, et Bobo Stenson dans les ann\u00e9es 1990 et 2000. Jormin est particuli\u00e8rement inspir\u00e9 par les musiques traditionnelles, et en particulier la musique traditionnelle su\u00e9doise."@fr;
    owl:sameAs viaf:59277337;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anders_Jormin>,
        <http://viaf.org/viaf/59277337>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4b4710dc-2f48-46b3-918c-9de91615d45d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Berg-Kolve-Jormin-Vossajazz2016.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Anders_Jormin.
doremus_artist:bab03459-76a1-34b4-861e-d934783a54f1
owl:sameAs viaf:107607267; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107607267>.
doremus_artist:bb147390-80f5-3cd5-8618-759861769da6
owl:sameAs viaf:8604724; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8604724>.
doremus_artist:bb4a2f63-05a8-310f-b050-a47b204ff0f5
    rdfs:comment
        "Jacques Delac\u00f4te (born August 16, 1942) is a French conductor. He studied at the Conservatoire de Paris and the Vienna Music Academy. In 1971, he was chosen the first winner of the Dimitri Mitropoulos Contest. He also served as an assistant to Leonard Bernstein and Darius Milhaud. He has conducted many of the world's major orchestras, including the Cleveland Orchestra, New York Philharmonic, London Philharmonic, London Symphony Orchestra, Montreal Symphony Orchestra, and Royal Philharmonic."@en,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30c7\u30e9\u30b3\u30fc\u30c8\uff08Jacques Delac\u00f4te, 1942\u5e748\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22326998;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Delac\u00f4te>,
        <http://viaf.org/viaf/22326998>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Delacôte.
doremus_artist:bb91ea25-e449-3692-8ad5-bff0eb55f9ca
    dbp:birthPlace dbr:Gladbeck;
    rdfs:comment
        "Berthold Klemens Possemeyer (* 20. Mai 1951 in Gladbeck) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Bariton) und Hochschullehrer."@de,
        "Berthold Klemens Possemeyer (born 20 May 1951) is a German baritone in opera and concert, and a voice teacher at the University of Music and Performing Arts in Frankfurt am Main."@en;
    owl:sameAs viaf:197348;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Berthold_Possemeyer>,
        <http://viaf.org/viaf/197348>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Berthold_Possemeyer.
doremus_artist:bc610d76-2eef-368a-a1ca-41689f35f620
owl:sameAs viaf:115941102; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115941102>.
doremus_artist:bcd39323-8ba6-3892-9fa6-8cef3e8e58bb
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Heinrich Gr\u00fcnfeld (* 21. April 1855 in Prag; \u2020 26. August 1931 in Berlin) war ein \u00f6sterreichisch-deutscher Cellist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Heinrich Gr\u00fcnfeld (21 April 1855, Prague \u2013 26 August 1931, Berlin) was a Bohemian-Austrian violoncellist; a brother of Alfred Gr\u00fcnfeld."@en,
        "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0413\u0440\u044e\u043d\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434 (\u043d\u0435\u043c. Heinrich Gr\u00fcnfeld; 4 \u0438\u044e\u043b\u044f 1855, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 26 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1931, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0411\u0440\u0430\u0442 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0413\u0440\u044e\u043d\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434\u0430. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0434\u0438\u043d\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439 \u0432 \u0437\u0430\u0436\u0438\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435. \u0412 \u0434\u043e\u043c\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430, \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u0446\u0430 \u043a\u043e\u0436\u0435\u0439 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0446\u0430 \u0413\u0440\u044e\u043d\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434\u0430, \u0432 1871 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432 \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 Neust\u00e4dter gymnasium. \u041e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u043a\u043d\u0438\u0433\u0443 \u0432\u043e\u0441\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439 \u00ab\u0412 \u043c\u0430\u0436\u043e\u0440\u0435 \u0438 \u043c\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u00bb (\u043d\u0435\u043c. In Dur und Moll; 1924)."@ru;
    owl:sameAs viaf:10608810;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Gr\u00fcnfeld>,
        <http://viaf.org/viaf/10608810>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HeinrichGruenfeld-photo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Heinrich_Grünfeld.
doremus_artist:bd09386e-5e4d-3b50-a3c0-31d3ba78b820
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Didier Antonin Malherbe (Parijs, 22 januari 1943) is een Frans musicus. Malherbe speelt met name de saxofoons, houtblaasinstrumenten en dwarsfluit. G\u00efnspireerd door Charlie Parker is Malherbe al vroeg in zijn tienerjaren begonnen met het spelen op de saxofoon. Van zijn 13e tot zijn 20e studeerde hij saxofoon, eerst de alt, later de tenorsaxofoon. Daarnaast speelde hij al vanaf zijn 15e mee in jamsessies, in Parijse clubs zoals Le Caveau de la Montagne en Le Chat Qui P\u00eache. Later studeert Malherbe aan de Sorbonne filosofie en talen."@nl,
        "Didier Malherbe (* 22. Januar 1943 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Jazzmusiker (Saxophon, Fl\u00f6ten, aber auch Duduk). Malherbe ist langj\u00e4hriges Mitglied der Band Gong und war an zahlreichen weiteren Projekten beteiligt. 1995 gr\u00fcndete er das Hadouk Trio."@de,
        "Didier Malherbe (born 1943 in Paris), is a jazz, rock and world music musician, known as a member of the bands Gong and Hadouk, as well as a poet. His first instrument was saxophone, but he also plays flutes, alto clarinet, ocarina, Laotian khen and many other wind instruments. Since 1995, duduk has been his preferred instrument."@en,
        "Didier Malherbe, n\u00e9 \u00e0 Paris le 22 janvier 1943, est un musicien de jazz, de rock, de world music, et connu en tant que membre de Gong puis de Hadouk Trio et aussi comme po\u00e8te. Son premier instrument est le saxophone, il joue \u00e9galement des fl\u00fbtes, de la clarinette alto, de l'ocarina, du khen laotien et de nombreux autres instruments \u00e0 vent. Depuis 1995, le duduk est son instrument favori."@fr,
        "Musicista eclettico, durante la carriera ha spaziato tra diversi generi, tra i quali il rock progressivo, il rock psichedelico e la world fusion. Fu uno dei fondatori dei Gong, uno dei gruppi di spicco della scena di Canterbury, per i quali si \u00e8 esibito fino al 2009. Dopo il declino della band, negli anni ottanta ha cominciato la carriera sia come solista che in gruppi da lui fondati. Ha inoltre partecipato a diversi album di famosi artisti, tra i quali Vangelis, Daevid Allen, Steve Hillage, Pip Pyle e Kevin Ayers"@it;
    owl:sameAs viaf:34650997;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Didier_Malherbe>,
        <http://viaf.org/viaf/34650997>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1c3f761d-c679-4b68-abba-8ff2cf140e2a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Didier_Malherbe.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Didier_Malherbe.
doremus_artist:bdda00e1-5282-3d2b-b846-600939a9c7e1
owl:sameAs viaf:54899289; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54899289>.
doremus_artist:be3c5b59-4076-36da-8839-a32ba20157d1
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Jean (Alexis) P\u00e9rier (2 February 1869 \u2013 3 November 1954) was a French operatic baryton-martin and actor. Although he sang principally within the operetta repertoire, P\u00e9rier did portray a number of opera roles; mostly within operas by Wolfgang Amadeus Mozart and Giacomo Puccini. His career was almost entirely centered in Paris and he had a long association with the Op\u00e9ra-Comique. He sang in a large number of world premieres, most notably originating the role of Pell\u00e9as in Claude Debussy's Pell\u00e9as et M\u00e9lisande in 1902. In addition to his opera career, P\u00e9rier appeared in several films between 1900 and 1938."@en,
        "Jean P\u00e9rierFichier:Jean P\u00e9rier as Pell\u00e9as 2.jpg Jean P\u00e9rier en Pell\u00e9as en 1902. Jean P\u00e9rier est un acteur et chanteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 2 f\u00e9vrier 1869 \u00e0 Paris, mort le 1er novembre 1954 \u00e0 Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine). Il fut le premier interpr\u00e8te de Pell\u00e9as dans Pell\u00e9as et M\u00e9lisande de Claude Debussy en 1902."@fr;
    owl:sameAs viaf:267817352;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_P\u00e9rier>,
        <http://viaf.org/viaf/267817352>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Périer_as_Pelléas_in_Pelléas_et_Mélisande.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Périer.
doremus_artist:bec8ac0f-f4d3-3af2-9fb0-a5798610eaf7
    owl:sameAs viaf:17427868;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17427868>,
        <https://musicbrainz.org/artist/06a9c6a4-6a3e-4737-83e3-e75fce3e9c3a>.
doremus_artist:bf00303a-83d4-3d7d-baeb-77ef9e4cb909
owl:sameAs viaf:278893586; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/278893586>.
doremus_artist:bf79b608-0c1e-3493-8d4e-6a04fe16af83
owl:sameAs viaf:64200078; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64200078>.
doremus_artist:c03e9816-8ca5-374f-ab31-c3bec0f5ef43
    owl:sameAs viaf:85866552;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85866552>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1012fd2d-be99-4f44-9f82-ef188a6d43b4>.
doremus_artist:c048c80a-c665-391c-b0a9-0c2cc209d5d4
    rdfs:comment
        "Pascal Amoyel est un pianiste et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 2 janvier 1971 \u00e0 Rozay-en-Brie (Seine-et-Marne)."@fr;
    owl:sameAs viaf:119328441;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pascal_Amoyel>,
        <http://viaf.org/viaf/119328441>,
        <https://musicbrainz.org/artist/563bd20a-60fc-409e-98d2-d47da8fe653c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pascal_Amoyel.
doremus_artist:c099c8d9-722e-3311-96ab-3a7f8b8470c7
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0644\u0648\u064a\u062c\u064a \u0646\u0648\u0646\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629: Luigi Nono) (29 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1924 - 8 \u0645\u0627\u064a\u0648 1990) \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u062e\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648 \u064a\u0638\u0644 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646."@ar,
        "Luigi Nono (* 29. Januar 1924 in Venedig; \u2020 8. Mai 1990 ebenda) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Luigi Nono (29 janvier 1924 - 8 mai 1990, Venise, Italie) est un compositeur italien de musique contemporaine."@fr,
        "Luigi Nono (Italian pronunciation: [lu\u02c8i\u02d0d\u0292i \u02c8n\u0254\u02d0no]; 29 January 1924 \u2013 8 May 1990) was an Italian avant-garde composer of classical music and remains one of the most prominent composers of the 20th century."@en,
        "Luigi Nono (Venecia, 29 de enero de 1924 \u2014 Venecia, 8 de mayo de 1990) fue un compositor italiano que se especializ\u00f3 en la m\u00fasica contempor\u00e1nea. Sus obras m\u00e1s conocidas son Il canto sospeso (con lectura de cartas de partisanos condenados a muerte en la lucha contra el fascismo), Epitafio para Federico Garc\u00eda Lorca (para voz recitante, cantantes y orquesta) e Incontri (Encuentros), para 24 instrumentos."@es,
        "Luigi Nono (Veneti\u00eb, 29 januari 1924 \u2013 aldaar, 8 mei 1990) was een Italiaanse componist. Zijn werken werden vooral veel in Duitsland uitgevoerd. Hij studeerde aan het Conservatorium te Veneti\u00eb, waar hij kennis maakte met de dodecafonie. (Hij huwde Sch\u00f6nbergs dochter Nuria in 1955). Hij ontpopte zich tot toonaangevend componist van elektronische, aleatorische en seri\u00eble muziek."@nl,
        "Luigi Nono (Veneza, 29 de janeiro de 1924 \u2014 8 de maio de 1990) foi um compositor italiano de m\u00fasica contempor\u00e2nea. Casou-se com Nuria Sch\u00f6nberg, filha de Arnold Sch\u00f6nberg, o grande revolucion\u00e1rio da m\u00fasica da primeira metade do s\u00e9culo XX. Nuria e Nono permaneceram juntos e casados at\u00e9 a morte do compositor."@pt,
        "Luigi Nono (ur. 29 stycznia 1924 r. w Wenecji, zm. 8 maja 1990 r. w Wenecji) \u2013 w\u0142oski kompozytor znany z radykalnego podej\u015bcia do tworzywa muzycznego i polityki. Od 1952 aktywny cz\u0142onek komunistycznej partii W\u0142och. Nono pochodzi\u0142 z bogatej, weneckiej rodziny mieszcza\u0144skiej. Cho\u0107 studiowa\u0142 kompozycj\u0119, uko\u0144czy\u0142 studia prawnicze. Ju\u017c w czasie studi\u00f3w zapozna\u0142 si\u0119 z radykalnymi ideami politycznymi oraz awangardowymi kierunkami w muzyce. W szczeg\u00f3lno\u015bci istotnym by\u0142o spotkanie z Federikiem Garci\u0105 Lorc\u0105, komunizuj\u0105cym poet\u0105, do wierszy kt\u00f3rego Nono napisa\u0142 szereg pie\u015bni i utwor\u00f3w ch\u00f3ralnych."@pl,
        "Oltre che nella musica, Nono fu altres\u00ec impegnato come uomo politico. Utilizz\u00f2 spesso testi politici nei suoi lavori: Il canto sospeso (1955), che gli diede fama internazionale, \u00e8 basato su frammenti di lettere di condannati a morte della Resistenza europea; La fabbrica illuminata (1964), per soprano, coro e nastro magnetico, denuncia le pessime condizioni degli operai nelle fabbriche di quegli anni; Ricorda cosa ti hanno fatto in Auschwitz (1966), \u00e8 tratto dalle musiche di scena di un dramma di Peter Weiss ambientato nel tristemente famoso campo di concentramento."@it,
        "\u041b\u0443\u0438\u0301\u0434\u0436\u0438 \u041d\u043e\u0301\u043d\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Luigi Nono; 29 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1924, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 8 \u043c\u0430\u044f 1990, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30b8\u30fb\u30ce\u30fc\u30ce\uff08Luigi Nono\u30011924\u5e741\u670829\u65e5 - 1990\u5e745\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u96fb\u5b50\u97f3\u697d\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30bb\u30ea\u30a8\u30eb\u306b\u304a\u3051\u308b\u4e3b\u5c0e\u7684\u5b58\u5728\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u8def\u6613\u5409\u00b7\u8bfa\u8bfa\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aLuigi Nono\uff0c1924\u5e741\u670829\u65e5\uff0d1990\u5e743\u67088\u65e5\uff09\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u610f\u5927\u5229\u5171\u4ea7\u515a\u5458\u3002\u751f\u4e8e\u610f\u5927\u5229\u5a01\u5c3c\u65af\uff0c1941\u5e74\u8d77\u5728\u5a01\u5c3c\u65af\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5e08\u4ece\u9a6c\u5229\u76ae\u8036\u7f57\uff0c\u4e4b\u540e\u8f6c\u5165\u5e15\u591a\u74e6\u5927\u5b66\u5b66\u4e60\u6cd5\u5f8b\u3002\u5728\u83b7\u5f97\u6cd5\u5b66\u5b66\u58eb\u5b66\u4f4d\u540e\uff0c\u8bfa\u8bfa\u5f97\u5230\u4e86\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u9a6c\u4ee3\u5c14\u7eb3\u7684\u9f13\u52b1\uff0c\u5e76\u7ed3\u8bc6\u4e86\u9a6c\u4ee3\u5c14\u7eb3\u7684\u6307\u6325\u8001\u5e08\u8d6b\u5c14\u66fc\u00b7\u820d\u5c14\u5174\u3002 1950\u5e74\u820d\u5c14\u5174\u5728\u5fb7\u56fd\u8fbe\u59c6\u65bd\u5854\u7279\u65b0\u97f3\u4e50\u5047\u671f\u8bb2\u4e60\u73ed\u4e0a\u6307\u6325\u6f14\u51fa\u8bfa\u8bfa\u6839\u636e\u52cb\u4f2f\u683c\u7684\u4e00\u4e2a\u97f3\u5217\u5199\u6210\u7684\u300a\u5361\u519c\u53d8\u594f\u66f2\u300b\uff0c\u4f7f\u8bfa\u8bfa\u540d\u58f0\u5927\u566a\u30021956\u5e74\u9996\u6f14\u7684\u300a\u4e2d\u65ad\u7684\u6b4c\u300b\u5219\u663e\u793a\u51fa\u97e6\u4f2f\u6069\u665a\u671f\u4f5c\u54c1\u7684\u5f71\u54cd\u30021961\u5e74\u9996\u6f14\u7684\u6b4c\u5267\u300a\u504f\u72ed\u76841960\u5e74\u300b\u91c7\u7528\u5e8f\u5217\u97f3\u4e50\u3001\u7535\u5b50\u97f3\u6548\u3001\u7535\u5f71\u955c\u5934\u4e0e\u73b0\u573a\u8868\u6f14\u3002\u8bfa\u8bfa\u4e4b\u540e\u7684\u4f5c\u54c1\u65e5\u76ca\u503e\u5411\u4e8e\u8868\u8fbe\u5176\u5de6\u7ffc\u653f\u6cbb\u89c2\u70b9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100255699;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luigi_Nono>,
        <http://viaf.org/viaf/100255699>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5ccdf2f8-3f68-4fa3-a084-767216dec444>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Luigi_Nono_(1979).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Luigi_Nono.
doremus_artist:c16bc5e6-d72d-3972-bf53-211b4dce402a
owl:sameAs viaf:24891355; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24891355>.
doremus_artist:c2cc487d-cc33-3717-91d8-3d5109fbfd40
    rdfs:comment
        "Neil Rosenshein (born November 27, 1947 in New York City) is an American operatic tenor, who sang leading tenor roles in the major American and European opera houses. He created the roles of Aspern in Dominick Argento's The Aspern Papers (opera) and L\u00e9on in Corigliano's The Ghosts of Versailles."@en;
    owl:sameAs viaf:113859643;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Neil_Rosenshein>,
        <http://viaf.org/viaf/113859643>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3d34ae24-cfec-40e1-8fad-73b03b4ad6d6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Neil_Rosenshein.
doremus_artist:c2faa89a-02e3-3e3a-8224-9110bcd49366
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Geoffrey Bush (23 March 1920 \u2013 24 February 1998) was a British composer, organist and scholar of 20th century English music."@en,
        "Geoffrey Bush, n\u00e9 \u00e0 Londres le 23 mars 1920, et mort dans cette ville le 24 f\u00e9vrier 1998, est un compositeur britannique, organiste et musicologue sp\u00e9cialiste de la musique anglaise du XXe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:49407460;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Geoffrey_Bush>,
        <http://viaf.org/viaf/49407460>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Geoffrey_Bush.
doremus_artist:c341c99f-3685-375e-acc4-3cd8798839ac
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Edward Auer (born December 7, 1941, New York City) is an American classical pianist. In 1965, he became the first American to prize in the International Chopin Piano Competition. Due to his frequent and subsequent touring in Poland, Mr. Auer is recognized worldwide as one of the leading interpreters of Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin. Auer has also displayed his consummate skill and broad repertoire\u2014from Mozart, Beethoven, Schubert, and Schumann to Rachmaninoff, Ravel, Stravinsky, Shostakovich, and others\u2014while touring the U.S., Europe, and Asia. He is currently a Professor of Piano at the Jacobs School of Music of Indiana University in Bloomington, Indiana."@en,
        "Edward Auer (ur. 7 grudnia 1941 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski pianista i pedagog muzyczny; laureat wielu konkurs\u00f3w pianistycznych, w tym V nagrody na VII Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Pianistycznym im. Fryderyka Chopina (1965)."@pl,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u0410\u0301\u0443\u044d\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Edward Auer; \u0440\u043e\u0434. 7 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1941, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435 \u0443 \u041e\u0431\u0430 \u0426\u0435\u0440\u043a\u043e \u0438 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0421\u0442\u0430\u0439\u043d\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0443 \u0420\u043e\u0437\u0438\u043d\u044b \u041b\u0435\u0432\u0438\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0443 \u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430 \u041a\u044d\u0442\u0447\u0435\u043d\u0430. \u0412 1965 \u0433. \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u044f\u0442\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430, \u0432 1967 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0433\u0435\u0440\u0438\u0442 \u041b\u043e\u043d\u0433. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e, \u043f\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430; \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0441\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438 \u0448\u043e\u043f\u0435\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0432\u0430\u043b\u044c\u0441\u0430\u043c\u0438. \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0451\u0442 \u0432 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:116737025;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edward_Auer>,
        <http://viaf.org/viaf/116737025>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Edward_Auer.
doremus_artist:c416da88-ece2-3bf9-899c-83f286a68580
owl:sameAs viaf:31057395; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31057395>.
doremus_artist:c4360400-d083-3b23-9a49-c39903cc7504
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Akasaka,_Minato,_Tokyo>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Minato,_Tokyo>;
    rdfs:comment
        "Enomoto Ken\u2019ichi (jap. \u698e\u672c \u5065\u4e00; * 11. Oktober 1904 in Aoyama, Akasaka, Tokio (heute: Aoyama, Minato, Tokio); \u2020 7. Januar 1970), haupts\u00e4chlich bekannt unter seinem K\u00fcnstlernamen Enoken (\u30a8\u30ce\u30b1\u30f3), war ein ber\u00fchmter singender Kom\u00f6diant und Schauspieler Japans. Geboren als Sohn eines Ladenbesitzers f\u00fcr Reisgeb\u00e4ck in Aoyama, Tokio, verehrte er die Stars der Oper Asakusa wie etwa Taya Rikizo und Fujiwara Yoshie. 1922 startete er seine Karriere im Alter von 18 Jahren als Chormitglied des Asakusa-Kinryukan-Theaters."@de,
        "Ken'ichi Enomoto (\u698e\u672c \u5065\u4e00, Enomoto Ken\u2019ichi), n\u00e9 le 11 octobre 1904 - d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 7 janvier 1970, est un acteur, humoriste et chanteur japonais, surtout connu par son nom de sc\u00e8ne Enoken (\u30a8\u30ce\u30b1\u30f3). Important innovateur \u00e0 l'\u00e9poque de son apog\u00e9e, les spectacles sur sc\u00e8ne d'Enoken, ses apparitions \u00e0 la radio et ses r\u00f4les au cin\u00e9ma sont une influence majeure dans le th\u00e9\u00e2tre de Tokyo d'avant la Seconde Guerre mondiale et un catalyseur pour la renaissance de la com\u00e9die au Japon dans la p\u00e9riode d'apr\u00e8s-guerre."@fr,
        "Kenichi Enomoto (\u698e\u672c \u5065\u4e00 Enomoto Ken\u2019ichi ) (October 11, 1904 \u2013 January 7, 1970) was a popular Japanese singing comedian, mostly known by his stage name Enoken (\u30a8\u30ce\u30b1\u30f3). A major innovator during his heyday, Enoken's stage shows, radio appearances, and film roles were a major influence within Tokyo theatre before World War II, and was a catalyst for the revival of comedy in the postwar period."@en,
        "Kenichi Enomoto (\u698e\u672c \u5065\u4e00, Enomoto Ken\u2019ichi?) (11 de outubro de 1904 \u2014 7 de janeiro de 1970) foi um popular e cortejante comediante japon\u00eas, melhor conhecido por seu nome art\u00edstico Enoken (\u30a8\u30ce\u30b1\u30f3). Enomoto foi um inovador majorit\u00e1rio durante seu auge, shows de palcos, participa\u00e7\u00f5es radiof\u00f4nicas e seus pap\u00e9is no cinema foram de uma grande influ\u00eancia dentro do teatro de T\u00f3quio antes da Segunda Guerra Mundial, tendo sido catalisado pela ressurrei\u00e7\u00e3o da com\u00e9dia no per\u00edodo p\u00f3s-guerra."@pt,
        "\u698e\u672c \u5065\u4e00\uff08\u3048\u306e\u3082\u3068 \u3051\u3093\u3044\u3061\u30011904\u5e7410\u670811\u65e5 - 1970\u5e741\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002\u5f53\u521d\u306f\u6d45\u8349\u3092\u62e0\u70b9\u3068\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u30a8\u30ce\u30b1\u30f3\u306e\u611b\u79f0\u3067\u5e83\u304f\u5168\u56fd\u306b\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u3063\u305f\u3002\u300c\u65e5\u672c\u306e\u559c\u5287\u738b\u300d\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u671f\u524d\u5f8c\u306e\u65e5\u672c\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:43314077;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenichi_Enomoto>,
        <http://viaf.org/viaf/43314077>,
        <https://musicbrainz.org/artist/75d11ae7-0b06-4952-a7cf-fa64b17d35ac>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kenichi_Enomoto.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Kenichi_Enomoto.
doremus_artist:c4c40204-d6f2-3b7c-8d30-2a1987e69435
    owl:sameAs viaf:233263316;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233263316>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8ba180aa-6415-436e-87ce-1edf354d0bc7>.
doremus_artist:c5414e11-6742-3340-b074-5c4cbfecb6d2
    dbp:birthPlace dbr:Carcaixent;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Juan Bautista Vert Carbonell (Carcagente, 1890 - Madrid, 1931) was a Valencian composer of Spanish zarzuelas. He worked in collaboration with Reveriano Soutullo."@en,
        "Juan Bautista Vert Carbonell (Carcaixent, Valencia, 1890 - Madrid, 1931) fue un compositor de zarzuelas espa\u00f1ol."@es,
        "Juan Vert Carbonell (Carcaixent, Valencia, 22 april 1890 \u2013 Madrid, 16 februari 1931) was een Spaans componist."@nl,
        "Juan Vert Carbonell (n\u00e9 \u00e0 Carcaixent, province de Valence, le 22 avril 1890 et mort \u00e0 Madrid le 16 f\u00e9vrier 1931) est un compositeur espagnol de zarzuelas."@fr;
    owl:sameAs viaf:37104406;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_Vert>,
        <http://viaf.org/viaf/37104406>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3e4650ba-2560-4e82-8a9d-c92b63cfff01>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joan_Vert.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Juan_Vert.
doremus_artist:c596cb84-c2be-32f2-8f9c-4e7897439301
owl:sameAs viaf:54481047; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54481047>.
doremus_artist:c5db8513-4107-3521-84d7-53d94202236b
owl:sameAs viaf:62709051; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62709051>.
doremus_artist:c6025d69-1c05-380b-b1cc-ebaef4621bd4
    dbp:birthPlace dbr:Tallinn;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Ilmar Laaban (* 11. Dezember 1921 in Tallinn, Estland; \u2020 29. November 2000 in Stockholm-H\u00e4gersten, Schweden) war ein estnischer Exil-Lyriker und literarischer \u00dcbersetzer."@de,
        "Ilmar Laaban (n\u00e9 le 11 d\u00e9cembre 1921 \u00e0 Tallinn, Estonie \u2013 mort le 29 novembre 2000 \u00e0 Stockholm, Su\u00e8de) est un po\u00e8te et traducteur estonien. Il a \u00e9crit principalement des po\u00e8mes surr\u00e9alistes. Il a traduit en su\u00e9dois les auteurs Artur Alliksaar (en), Betti Alver, Jaan Kaplinski, Viivi Luik et Paul-Eerik Rummo et en allemand les auteurs Juhan Liiv, Gustav Suits, Jaan Oks, Henrik Visnapuu et Marie Under.Il a \u00e9galement r\u00e9alis\u00e9 des essais litt\u00e9raires sur des \u0153uvres d\u00b4artistes comme Fr\u00e9d\u00e9ric Iriarte, Endre Nemes (en), Franco Leidi, Rafael Bellange, Lech Rzewuski (en), Folke Lalander et d\u2019autres."@fr,
        "Ilmar Laaban, (11 December 1921, Tallinn, Estonia \u2013 29 November 2000, Stockholm) was an Estonian poet and publicist."@en;
    owl:sameAs viaf:14809875;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ilmar_Laaban>,
        <http://viaf.org/viaf/14809875>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ilmar_Laaban.
doremus_artist:c6203613-4074-39dd-ac3e-46d4c54424ee
    dbp:birthPlace dbr:Winchcombe;
    dbp:deathPlace dbr:Greater_London;
    rdfs:comment
        "Cornelius Cardew (* 7. Mai 1936 in Winchcombe/Gloucestershire; \u2020 13. Dezember 1981 in London) war ein britischer Komponist und Improvisationsmusiker."@de,
        """Cornelius Cardew (7 May 1936 \u2013 13 December 1981) was an English experimental music composer, and founder (with Howard Skempton and Michael Parsons) of the Scratch Orchestra, an experimental performing ensemble. He later rejected experimental music, explaining why he had "discontinued composing in an avantgarde idiom" in his own programme notes to his Piano Album 1973 in favour of a politically motivated "people's liberation music"."""@en,
        "Cornelius Cardew (Winchcombe (Inglaterra), 7 de mayo de 1936 - Leytonstone (Inglaterra), 13 de diciembre de 1981) fue un compositor vanguardista ingl\u00e9s. Fue, junto a Howard Skempton y Michael Parsons, uno de los fundadores de la Scratch Orchestra, una banda experimental."@es,
        "Cornelius Cardew (n\u00e9 le 7 mai 1936 \u00e0 Winchcombe, Gloucestershire \u2013 mort le 13 d\u00e9cembre 1981 \u00e0 Leyton) est un musicien et compositeur britannique de musique contemporaine, improvis\u00e9e et avant-gardiste. Membre du groupe AMM et l\u2019un des fondateurs, avec Howard Skempton (en) et Michael Parsons, de l\u2019ensemble exp\u00e9rimental Scratch Orchestra."@fr,
        "Viene considerato uno dei maggiori diffusori della musica d'avanguardia europea e statunitense in Gran Bretagna e ricordato per la sua militanza nel gruppo sperimentale AMM."@it,
        "\u30b3\u30fc\u30cd\u30ea\u30a2\u30b9\u30fb\u30ab\u30fc\u30c7\u30e5\u30fc\uff08Cornelius Cardew, 1936\u5e745\u67087\u65e5 \u30a6\u30a3\u30f3\u30c1\u30ab\u30e0 - 1981\u5e7412\u670813\u65e5 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\uff09\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u524d\u885b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:222534111;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cornelius_Cardew>,
        <http://viaf.org/viaf/222534111>,
        <https://musicbrainz.org/artist/33abf67b-debc-403e-a4d7-a2fbad9b201a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Cornelius_Cardew.
doremus_artist:c65ed9e6-64ff-3401-8f1b-895ef0cf5796
    dbp:birthPlace re:Marseille;
    dbp:deathPlace re:Paris;
    rdfs:comment
        "Stanislas Champein est un homme politique et compositeur fran\u00e7ais, membre de l'Institut, n\u00e9 \u00e0 Marseille le 19 novembre 1753 et mort \u00e0 Paris le 19 septembre 1830."@fr;
    owl:sameAs viaf:7529795;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Stanislas_Champein>,
        <http://viaf.org/viaf/7529795>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stanislas_Champein.
doremus_artist:c8108277-342d-3721-9987-c537b9201e9b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Axel,_Netherlands>;
    dbp:deathPlace dbr:Bruges;
    rdfs:comment
        "Fu un importante compositore di messe oltre che di corali e mottetti. Nonostante sia stato un cattolico per tutta la sua vita, la sua musica mostra evidenti simpatie per la riforma protestante e tre dei suoi mottetti, incluso il famoso In te domine speravi, \u00e8 probabilmente ispirato agli scritti che Girolamo Savonarola redasse in prigione."@it,
        "Lupus Hellinck (* 1493 oder 1494 in Axel (unsicher); \u2020 vor dem 14. Januar 1541 in Br\u00fcgge) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist und S\u00e4nger der Renaissance."@de,
        "Lupus Hellinck (also Wulfaert) (1493 or 1494 \u2013 c.\u200914 January 1541) was a Flemish composer of the Renaissance. He was a prominent composer of masses, as well as German chorales and motets. Although he was a Roman Catholic all of his life, his music shows evidence of sympathy for the Protestant Reformation, and three of his motets\u2014including a famous setting of In te domine speravi\u2014were probably inspired by the prison writings of the martyred reformer Girolamo Savonarola."@en,
        "Lupus Hellinck, Wulfaert Hellinck ou Helling, n\u00e9 \u00e0 Axel ( ? ) en 1493 ou en 1494 et mort \u00e0 Bruges vers le 14 janvier 1541, est un compositeur de l'\u00e9cole dite franco-flamande. Il a compos\u00e9 des messes, des chorals allemands, des motets et des chansons fran\u00e7aises et n\u00e9erlandaises."@fr,
        "Lupus Hellinck, ook Wulfaert (verm. Axel, 1493 of 1494 \u2013 Gent?, ca. 14 januari 1541) was een vooraanstaande Nederlandse polyfonist, componist van missen en van Duitse koralen en van motetten. Hoewel hij zijn leven lang Rooms-Katholiek bleef, lijkt zijn muziek reformatorische sympathie\u00ebn te weerspiegelen; drie van zijn motetten \u2013 waaronder een beroemde zetting van In te domine speravi \u2013 ontstonden waarschijnlijk onder invloed van de in gevangenschap ontstane geschriften van de martelaar-hervormer Girolamo Savonarola."@nl;
    owl:sameAs viaf:291576828;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lupus_Hellinck>,
        <http://viaf.org/viaf/291576828>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lupus_Hellinck.
doremus_artist:c921fc3c-5618-3200-9afd-a9f6a875feff
owl:sameAs viaf:2035043; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2035043>.
doremus_artist:c9382ea6-99c5-3daa-923b-adce49ad4b58
    dbp:birthPlace dbr:Geneva;
    dbp:deathPlace dbr:Naarden;
    rdfs:comment
        "Frank Martin (* 15. September 1890 in Eaux-Vives, heute Teil von Genf; \u2020 21. November 1974 in Naarden, Niederlande) war ein Schweizer Komponist."@de,
        "Frank Martin (15 September 1890 \u2013 21 November 1974) was a Swiss composer, who lived a large part of his life in the Netherlands."@en,
        "Frank Martin (Genebra, 15 de setembro de 1890 \u2014 21 de novembro de 1974) foi um compositor sui\u00e7o, viveu nos Paises Baixos. Foi o d\u00e9cimo e \u00faltimo filho do pastor calvinista Charles Martin. Antes, de come\u00e7ar na escola, j\u00e1 tocava piano e improvisos. Martin estudou Matem\u00e1tica e F\u00edsica na Universidade de Genebra, e estudou composi\u00e7\u00e3o e piano com Joseph Lauber. Em 1926, fundou a Soci\u00e9t\u00e9 de Musique de Chambre de Gen\u00e8ve."@pt,
        "Frank Martin (Ginebra, 15 de septiembre de 1890 \u2014 Naarden, Pa\u00edses Bajos, 21 de noviembre de 1974), fue un compositor suizo, uno de los m\u00e1s destacados del siglo XX."@es,
        "Frank Martin est un compositeur suisse, n\u00e9 le 15 septembre 1890 \u00e0 Gen\u00e8ve et mort le 21 novembre 1974 \u00e0 Naarden aux Pays-Bas."@fr,
        "Frank Th\u00e9odore Martin (Eaux-Vives bij Gen\u00e8ve, 15 september 1890 \u2014 Naarden, 21 november 1974) was een Zwitserse componist, die lange tijd in Nederland heeft gewoond."@nl,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u043a \u041c\u0430\u0440\u0442\u0435\u043d (\u0444\u0440. Frank Martin; 15 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1890, \u041e-\u0412\u0438\u0432, \u0441\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u044b \u2014 21 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1974, \u041d\u0430\u0430\u0440\u0434\u0435\u043d, \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0413\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u0641\u0631\u0627\u0646\u0643 \u0645\u0627\u0631\u062a\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Frank Martin (\u0648. 15 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1890 \u2013 \u062a. 21 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1974) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u064a."@ar,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30de\u30eb\u30bf\u30f3\uff08Frank Martin\u30011890\u5e749\u670815\u65e5 - 1974\u5e7411\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u7cfb\u30b9\u30a4\u30b9\u4eba\u306e\u30d7\u30ed\u30c6\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u3067\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u606f\u5b50\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d5\u30a7\u30d2\u30c6\u30a3\u30f3\u30af\u306f\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u5f17\u5170\u514b\u00b7\u9a6c\u4e01\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aFrank Martin\uff0c1890\u5e749\u670815\u65e5\uff0d1974\u5e7411\u670821\u65e5\uff09\uff0c\u745e\u58eb\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5b66\u4e60\u6570\u5b66\uff0c\u540e\u66fe\u4efb\u94a2\u7434\u624b\u548c\u7fbd\u7ba1\u952e\u7434\u624b\u30021946\u5e74\u79fb\u5c45\u8377\u5170\uff0c1950-1957\u5e74\u5728\u79d1\u9686\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u4efb\u6559\uff0c\u5b66\u751f\u4e2d\u6709\u65bd\u6258\u514b\u8c6a\u68ee\u3002\u9a6c\u4e01\u7684\u97f3\u4e50\u8272\u5f69\u591a\u53d8\uff0c\u60c5\u611f\u975e\u5e38\u4e30\u5bcc\u3002\u4ed6\u5584\u4e8e\u5c06\u5341\u4e8c\u97f3\u4f53\u7cfb\u548c\u8c03\u6027\u97f3\u4e50\u7ed3\u5408\u8d77\u6765\uff0c\u521b\u9020\u51fa\u72ec\u7279\u7684\u548c\u58f0\u8bed\u8a00\uff0c\u88ab\u8a89\u4e3a\u6700\u91cd\u8981\u7684\u745e\u58eb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14958975;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Martin_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/14958975>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3de0b29a-602c-49dc-ba54-81706c98f3c5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Frank-Martin-1959.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Frank_Martin_(composer)>.
doremus_artist:c9cadc07-5c5d-3448-81cf-e7905a37618f
    rdfs:comment
        "Born in 1972, Florian Wiek was scholarship-holder of Villa musica-Mainz from 1994\u20131997 where he performed chamber music with leading German musicians like Thomas Brandis, Ida Bieler, Martin Ostertag, Wolfgang Gaag and Rainer Moog. Together with his partner Justus Grimm Florian Wiek was elected for the 44th and 46th 'Bundes-auswahl junger K\u00fcnstler' in Germany and played a large number of Sonata-recitals. In 2001 Florian Wiek played the Schumann piano Quintet in concert together with the violinist Ivry Gitlis among others."@en,
        "Florian Wiek (* 1972) ist ein deutscher Pianist. Er studierte bei Pierre-Laurent Aimard und G\u00fcnter Ludwig an der Musikhochschule K\u00f6ln und dem Pariser Konservatorium und bei Volker Banfield an der Hamburger Musikhochschule. 1999 erhielt Wiek einen ersten Preis beim Concurs Internacional de M\u00fasica Maria Canals Barcelona und einen Preis beim Deutschen Musikwettbewerb. Er konzertierte in der Berliner Philharmonie, der K\u00f6lner Philharmonie und der Hamburger Musikhalle und trat bei zahlreichen Festivals auf."@de,
        "Florian Wiek es un pianista de Alemania. Desde 1994 a 1997 tuvo una beca del Villa m\u00fasica de Maguncia. All\u00ed dio conciertos de m\u00fasica de c\u00e1mara dirigido por m\u00fasicos alemanes como Thomas Brandis, Ida Bieler, Martin Ostertag, Wolfgang Gaag y Rainer Moog. Junto a su compa\u00f1ero Justus Grimm, Wiek fue elegido por el 44\u00ba y 46\u00ba Bundes-auswahl junger K\u00fcnstler en Alemania, gracias a cuyo nombramiento realizaron gran n\u00famero de recitales de sonatas."@es;
    owl:sameAs viaf:80004991;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Florian_Wiek>,
        <http://viaf.org/viaf/80004991>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Florian_Wiek.
doremus_artist:ca600125-dd64-3b5f-8d86-7e357100c620
owl:sameAs viaf:79775538; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79775538>.
doremus_artist:cbae12b7-7670-3f1f-a604-968fb53b7544
    rdfs:comment
        "Russell Sherman (born 1930, New York, New York) is an American classical pianist, educator and author. Russell Sherman made his debut at The Town Hall in New York at age 15, later studying piano with Edward Steuermann and composition with Erich Itor Kahn. Sherman has performed as a piano soloist with the New York Philharmonic, the Los Angeles Philharmonic, the Boston Symphony Orchestra, the Chicago Symphony Orchestra, and the Philadelphia Orchestra. He has performed in recital throughout the United States, Europe, South America, and the former Soviet Union."@en;
    owl:sameAs viaf:11189911;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Russell_Sherman>,
        <http://viaf.org/viaf/11189911>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Russell_Sherman.
doremus_artist:cc1c9802-3f7c-3f7f-bd9a-84efe8a415a0
    rdfs:comment
        "Jean Bolo est un acteur et auteur fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1920 et mort le 30 juin 1982. Il a jou\u00e9 entre autres dans La guerre est finie (1966) d'Alain Resnais et Mourir d'aimer (1971) d'Andr\u00e9 Cayatte mais il est surtout connu pour ses nombreux enregistrements de livres-disques Ad\u00e8s auxquels il participa en tant que com\u00e9dien et qu'adaptateur."@fr;
    owl:sameAs viaf:32192274;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Bolo>,
        <http://viaf.org/viaf/32192274>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Bolo.
doremus_artist:cc634ac4-183a-3088-8887-85d481868a1b
owl:sameAs viaf:46843896; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46843896>.
doremus_artist:cf010a9c-5385-3f3d-9dc8-ce9762075496
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Eustache Le Sueur o Lesueur (Par\u00eds, 19 de noviembre de 1617 - 30 de abril de 1655) fue un pintor, uno de los fundadores de la Academia de Bellas Artes de Francia. Pas\u00f3 la mayor parte de su vida en Par\u00eds. En su corta carrera (muri\u00f3 con 38 a\u00f1os) dej\u00f3 una amplia producci\u00f3n, mayormente religiosa. El Museo del Louvre posee numerosos ejemplos de ello, como una serie de 22 escenas de la vida de san Bruno. Hay que destacar tambi\u00e9n El martirio de san Lorenzo, actualmente conservado en el Museo de Bellas Artes de Quimper."@es,
        "Eustache Le Sueur oder Lesueur [\u00f8s\u02c8ta\u0283 l\u0259\u02c8s\u0265\u0153\u0280] (* 19. November 1616 in Paris; \u2020 30. April 1655 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Maler. Le Sueur war ein Sch\u00fcler von Simon Vouet und bildete sich daneben nach italienischen Gem\u00e4lden, die nach Paris kamen. Von 1645 bis 1648 malte er die ber\u00fchmten 22 Bilder aus dem Leben des hl. Bruno im Kleinen Kart\u00e4userkloster zu Paris (jetzt im Louvre). 1649 entstand seine Predigt des Apostels Paulus in Ephesos f\u00fcr die Kirche Notre Dame (jetzt im Louvre). Au\u00dferdem f\u00fchrte er eine gro\u00dfe Zahl von Dekorationen, Malereien und Altarbildern u. a. f\u00fcr die Kirchen St.-Etienne du Mont, St.-Germain l'Auxerrois, St.-Gervais und verschiedene private Auftraggeber aus."@de,
        "Eustache Le Sueur or Lesueur (19 November 1617 \u2013 30 April 1655) was a French artist and one of the founders of the French Academy of Painting. He is known primarily for his paintings of religious subjects."@en,
        "Eustache Le Sueur ou Lesueur, n\u00e9 \u00e0 Paris le 19 novembre 1616 et mort \u00e0 Paris le 30 avril 1655, est un artiste peintre et dessinateur fran\u00e7ais de style baroque, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des fondateurs de la peinture fran\u00e7aise classique et parfois surnomm\u00e9 \u00ab le Rapha\u00ebl fran\u00e7ais \u00bb."@fr,
        "Eustache Lesueur lub Le Sueur (ur. 19 listopada 1617 w Pary\u017cu, zm. 30 kwietnia 1655) \u2013 francuski malarz barokowy, jeden z za\u0142o\u017cycieli Kr\u00f3lewskiej Akademii Malarstwa i Rze\u017aby (fr. Acad\u00e9mie Royale de Peinture et de Sculpture). Eustache Lesueur zosta\u0142 w 1648 jednym z dwunastu cz\u0142onk\u00f3w za\u0142o\u017cycieli Kr\u00f3lewskiej Akademii Malarstwa i Rze\u017aby, by\u0142 za \u017cycia popularny i ceniony na r\u00f3wni z Poussinem. W XIX w. jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 zna\u0142 i podziwia\u0142 Eug\u00e8ne Delacroix."@pl,
        "\u042d\u0441\u0442\u0430\u0301\u0448 \u041b\u0451\u0441\u044e\u0451\u0440 (\u0444\u0440. Eustache Le Sueur \u0438\u043b\u0438 Lesueur; 19 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1616 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 30 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1655 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u044b \u043d\u0430 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u043e-\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0442\u0435\u043c\u044b \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u00ab\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u043c \u0420\u0430\u0444\u0430\u044d\u043b\u0435\u043c\u00bb. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0435\u0439\u0448\u0438\u043d \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0438 \u0441\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u0443\u0440\u044b. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:315521911;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eustache_Le_Sueur>,
        <http://viaf.org/viaf/315521911>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eustache_le_sueur.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Eustache_Le_Sueur.
doremus_artist:cf239f90-826e-33b0-af49-0b64dae8a592
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Wilmington,_Delaware>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bedford,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "Clifford Benjamin Brown (ou de son surnom Brownie) est un trompettiste de jazz et compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 \u00e0 Wilmington dans l\u2019Etat de Delaware le 30 octobre 1930 et mort lors d'un accident de la route le 26 juin 1956. S'il fut \u00e9galement un musicien du bebop, c'est surtout dans le courant du hard bop qu'il s'est illustr\u00e9."@fr,
        "Clifford Brown (* 30. Oktober 1930 in Wilmington, Delaware; \u2020 26. Juni 1956 in Bedford, Pennsylvania) war ein US-amerikanischer Jazztrompeter."@de,
        """Clifford Brown (October 30, 1930 \u2013 June 26, 1956), aka "Brownie", was an American jazz trumpeter. He died at the age of 25 in a car accident, leaving behind only four years' worth of recordings. Nonetheless, he had a considerable influence on later jazz trumpet players, including Donald Byrd, Lee Morgan, Booker Little, Arturo Sandoval and Freddie Hubbard. He was also a composer of note: two of his compositions, "Joy Spring" and "Daahoud", have become jazz standards."""@en,
        "Clifford Brown (Wilmington, 30 de octubre de 1930 - Pennsylvania, 26 de junio de 1956), trompetista estadounidense de jazz. Fallecido en accidente de tr\u00e1fico a los 25 a\u00f1os, Brown, no obstante, es una de la figuras m\u00e1s destacables del bebop y del hardbop, a la altura de otros trompetistas como Miles Davis y Dizzy Gillespie. La trompeta de Clifford Brown tiene un fuerte tono c\u00e1lido, con perceptibles reminiscencias del bop de Fats Navarro, y un maduro sentido de la improvisaci\u00f3n: Brown es inventivo tanto en las baladas mel\u00f3dicas como en las m\u00e1s exigentes jam sessions."@es,
        "Clifford Brown (Wilmington, Delaware, 30 oktober 1930 - Bedford, Pennsylvania, 26 juni 1956) was een Amerikaanse jazztrompettist."@nl,
        "Clifford Brown (ur. 30 pa\u017adziernika 1930 w Wilmington, zm. 26 czerwca 1956) \u2013 ameryka\u0144ski tr\u0119bacz jazzowy zwi\u0105zany z nurtami bebopu i hard bopu. Pomimo wczesnej \u015bmierci w 26 roku \u017cycia wywar\u0142 olbrzymi wp\u0142yw na kszta\u0142towanie si\u0119 bebopowego pr\u0105du w ameryka\u0144skim jazzie i zyska\u0142 olbrzymie grono na\u015bladowc\u00f3w, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych znale\u017ali si\u0119 mi\u0119dzy innymi: Donald Byrd, Lee Morgan, Booker Little, Freddie Hubbard, Wynton Marsalis, Terell Stafford i Nicholas Payton. Cz\u0142onek pierwszego sk\u0142adu i wsp\u00f3\u0142autor pierwszych nagra\u0144 kwintetu Arthura Blakeya (The Art Blakey Quintet przerodzi\u0142 si\u0119 p\u00f3\u017aniej w The Jazz Messengers). W 1972 roku wyr\u00f3\u017cniony przez krytyk\u00f3w chicagowskiego magazynu Down Beat cz\u0142onkostwem w Jazzowym Panteonie S\u0142aw (Down Beat Jazz Hall of Fame)."@pl,
        "Fu uno dei capiscuola dell'Hard bop. Nonostante la sua carriera sia durata solo 4 anni, a causa della morte prematura e improvvisa in un incidente automobilistico, Clifford Brown esercit\u00f2 una notevole influenza sui trombettisti delle generazioni successive, tra cui Lee Morgan, Freddie Hubbard, Booker Little, Woody Shaw, Wynton Marsalis, Nicholas Payton, Arturo Sandoval, Valery Ponomarev."@it,
        "\u041a\u043b\u0438\u0444\u0444\u043e\u0440\u0434 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d (30 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1930 \u2014 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1956) \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0443 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0438 \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043c\u0435\u043d-\u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447, \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f. \u0423\u043c\u0435\u0440 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 25-\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442, \u043f\u0440\u0438 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u043b \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u044b \u043b\u0438\u0448\u044c \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 4 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438. \u041d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e, \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0432\u0435\u0441\u044c\u043c\u0430 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447\u0435\u0439, \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u043a \u0414\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434 \u0411\u0451\u0440\u0434, \u041b\u0438 \u041c\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d, \u0411\u0443\u043a\u0435\u0440 \u041b\u0438\u0442\u043b, \u0424\u0440\u0435\u0434\u0434\u0438 \u0425\u0430\u0431\u0431\u0430\u0440\u0434, \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0439 \u041f\u043e\u043d\u043e\u043c\u0430\u0440\u0451\u0432 \u0438 \u0423\u0438\u043d\u0442\u043e\u043d \u041c\u0430\u0440\u0441\u0430\u043b\u0438\u0441. \u041a\u043b\u0438\u0444\u0444\u043e\u0440\u0434 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u041d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 Down Beat \u0432 1954 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0431\u044b\u043b \u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d \u0432 \u0417\u0430\u043b \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 Down Beat \u0432 1972 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u30fb\u30d6\u30e9\u30a6\u30f3\uff08Clifford Brown\u30011930\u5e7410\u670830\u65e5 - 1956\u5e746\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\uff08\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\uff09\u3002\u30cf\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30c3\u30d7\u671f\u521d\u671f\u306e\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u3067\u3042\u308a\u3001\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u306e\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30ed\u30fc\u30c1\u3068\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u6d3b\u52d5\u306f\u9ad8\u304f\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3001\u300c\u30d6\u30e9\u30a6\u30cb\u30fc\u300d\u306e\u611b\u79f0\u3067\u89aa\u3057\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u8276\u3084\u304b\u306a\u97f3\u8272\u304b\u3089\u30d5\u30a1\u30c3\u30c4\u30fb\u30ca\u30d0\u30ed\u306e\u518d\u6765\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19864699;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clifford_Brown>,
        <http://viaf.org/viaf/19864699>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2a291f34-73cb-40c5-b721-eab1269c7ba8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Clifford_Brown.
doremus_artist:cf29d59e-0bd4-3039-b144-f9dd39a08ee5
owl:sameAs viaf:222793635; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/222793635>.
doremus_artist:cf3faab9-9a3d-3276-ac3f-d0923070dfea
    dbp:birthPlace dbr:Cochabamba;
    rdfs:comment
        "Attualmente dirige la Vermont Symphony Orchestra ed insegna alla Jacobs School of Music (Universit\u00e0 dell'Indiana)."@it,
        "Jaime Eduardo Laredo (ur. 7 czerwca 1941 w Cochabamba w Boliwii) \u2013 ameryka\u0144ski skrzypek i dyrygent. Nauk\u0119 gry rozpocz\u0105\u0142 w wieku 5 lat. W 1948 wyemigrowa\u0142 z Boliwii do Stan\u00f3w Zjednoczonych. W wieku 8 lat da\u0142 sw\u00f3j pierwszy recital, w wieku 11 lat debiutowa\u0142 z orkiestr\u0105 San Francisco Symphony. Pobiera\u0142 lekcje m.in. u Antonio DeGrassa, Franka Housera i Josefa Gingolda. Uko\u0144czy\u0142 studia w filadelfijskim konserwatorium Curtis Institute of Music. W wieku 17 lat wygra\u0142 presti\u017cowy konkurs Queen Elizabeth of Belgium Competition w Brukseli. W pa\u017adzierniku 1960 mia\u0142 sw\u00f3j prze\u0142omowy recital w Carnegie Hall, kt\u00f3ry przyni\u00f3s\u0142 mu du\u017cy rozg\u0142os. Rok p\u00f3\u017aniej zagra\u0142 w Royal Albert Hall w Londynie. W nast\u0119pnych latach wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z wieloma orkiestrami ameryka\u0144skimi i europejskimi, m.in. z Boston Symphony Orche"@pl,
        "Jaime Laredo (Cochabamba, 7 de junio de 1941) es un violinista, violista y director de orquesta boliviano, nacionalizado estadounidense."@es,
        "Jaime Laredo (born June 7, 1941 in Cochabamba, Bolivia) is a violinist and conductor. Currently the conductor and Music Director of the Vermont Symphony Orchestra, he began his musical career when he was five years old. In 1948 he came to North America and took lessons from Antonio DeGrass. He also studied with Frank Houser before moving to Cleveland, Ohio, to study under Josef Gingold in 1953. He studied with Ivan Galamian at the Curtis Institute of Music until his graduation. From 1960 to 1974 he was married to the pianist Ruth Laredo. Laredo is currently a professor at the renowned Indiana University Jacobs School of Music. He served as artistic advisor for the Fort Wayne Philharmonic Orchestra and guest conducted the orchestra on April 18, 2009, in a program featuring his wife, the cel"@en,
        "Jaime Laredo, n\u00e9 le 7 juin 1941 \u00e0 Cochabamba en Bolivie, est un violoniste et chef d'orchestre am\u00e9ricain."@fr,
        "\u0425\u0430\u0439\u043c\u0435 \u041b\u0430\u0440\u0435\u0434\u043e (\u0438\u0441\u043f. Jaime Laredo; \u0440\u043e\u0434. 7 \u0438\u044e\u043d\u044f 1941, \u041a\u043e\u0447\u0430\u0431\u0430\u043c\u0431\u0430, \u0411\u043e\u043b\u0438\u0432\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0431\u043e\u043b\u0438\u0432\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30cf\u30a4\u30e1\u30fb\u30e9\u30ec\u30fc\u30c9\uff08Jaime Laredo, 1941\u5e746\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30cf\u30a4\u30e1\u30fb\u30e9\u30ec\u30fc\u30c9\u3068\u3044\u3046\u8868\u8a18\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306e\u767a\u97f3\u306b\u6e96\u305a\u308b\u3082\u306e\u3060\u304c\u3001\u82f1\u8a9e\u8aad\u307f\u306b\u5f93\u3063\u3066\u3001\u30b8\u30a7\u30a4\u30df\u30fc\u30fb\u30e9\u30ec\u30fc\u30c9\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u5834\u5408\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113915106;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jaime_Laredo>,
        <http://viaf.org/viaf/113915106>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f50c6755-25c7-4970-92c5-87b230819a8a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jaime_Laredo_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jaime_Laredo.
doremus_artist:cf6b2cf4-3e40-3300-b2ba-178f6633c26e
    rdfs:comment
        "Christoph-Mathias Mueller (* 26. Februar 1967 in Chiclayo, Peru) ist ein in der Schweiz aufgewachsener Dirigent. Er ist Generalmusikdirektor des G\u00f6ttinger Symphonie Orchesters. Mueller studierte Violine in Basel und Dirigieren in Cincinnati, Ohio. Dann wurde er Conducting Fellow in Tanglewood, Massachusetts, und arbeitete mit Seiji Ozawa, Robert Spano und Leon Fleisher. 1996 wurde Mueller beim Deutschen Symphonie-Orchester in Berlin Assistent von Vladimir Ashkenazy. 2000 gewann Mueller den Internationalen Dirigierwettbewerb in Cadaqu\u00e9s, Spanien. Von 2001 bis 2005 war er Assistenzdirigent von Claudio Abbado beim Gustav Mahler Jugendorchester, und von 2003 bis 2005 in derselben Funktion beim Lucerne Festival Orchestra. In der Saison 2004/2005 war er k\u00fcnstlerischer Leiter des Cairo Symphony O"@de,
        "Christoph-Mathias Mueller (born 26 February 1967 in Chiclayo, Peru) is a conductor who grew up in Switzerland. He is the General Music Director of the G\u00f6ttinger Symphonie Orchester (Germany). Mueller studied violin in Basel and conducting in Cincinnati, Ohio. He then became a Conducting Fellow in Tanglewood, Massachusetts, and worked with Seiji Ozawa, Robert Spano and Leon Fleisher. In 1996, Mueller was appointed assistant to Vladimir Ashkenazy at the Deutsches Symphonie-Orchester in Berlin. In 2000, Mueller won the International Conducting Competition in Cadaqu\u00e9s, Spain. From 2001 to 2005, he was Assistant Conductor to Claudio Abbado at the Gustav Mahler Youth Orchestra, and held the same position at the Lucerne Festival Orchestra from 2003 to 2005. During the 2004/2005 season, he was the"@en;
    owl:sameAs viaf:51349913;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christoph-Mathias_Mueller>,
        <http://viaf.org/viaf/51349913>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christoph-Mathias_Mueller.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christoph-Mathias_Mueller.
doremus_artist:cfe8c0f1-bbc3-3f01-8fdd-8a69a7b12f95
owl:sameAs viaf:46947211; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46947211>.
doremus_artist:d02c662a-1ca6-343b-9d1a-9ad3fb9e41bd
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Nora Gubisch (born Paris, 1971) is a French operatic mezzo-soprano. She is married to the pianist and conductor Alain Altinoglu."@en,
        "Nora Gubisch est une mezzo-soprano fran\u00e7aise, n\u00e9e \u00e0 Paris en 1971."@fr;
    owl:sameAs viaf:119146425;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nora_Gubisch>,
        <http://viaf.org/viaf/119146425>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nora_Gubisch.
doremus_artist:d0a00d7d-551a-34bb-b7fb-6fad72888e7e
    dbp:birthPlace dbr:Chichester;
    rdfs:comment
        "Adrian Keith Noble (* 19. Juli 1950) ist ein englischer Theaterregisseur. Noble war Intendant und k\u00fcnstlerischer Leiter der Royal Shakespeare Company von 1990 bis 2003. Nach dem Studium an der Universit\u00e4t Bristol begann Noble seine professionelle Laufbahn als Regisseur am Drama Centre London. Danach arbeitete er am Jugendtheater, bis er 1976 zum Bristol Old Vic Theatre ging. Daneben hat er als Regisseur f\u00fcr das Fernsehen gearbeitet. Von 1980 bis 1981 hat er am Royal Exchange Theatre in Manchester gearbeitet, wo er u.a. das St\u00fcck Duchesse of Malfi inszenierte, f\u00fcr das er den Londoner Critics Award und den Drama Award gewann (auch f\u00fcr seine Inszenierung des Doktor Faust und als Bester Regisseur f\u00fcr die Inszenierung von A Doll's House 1980). Im Laufe seiner Karriere hat er 120 Olivier Award N"@de,
        "Adrian Keith Noble (Chichester (Inglaterra), 19 de julio de 1950) es un director de teatro ingl\u00e9s. Es conocido por haber sido el director art\u00edstico y el director ejecutivo de la Royal Shakespeare Company (RSC)."@es,
        "Adrian Keith Noble (Londen, 19 juli 1950) is een Engelse televisieregisseur en acteur. Noble was van 1993 tot 2003 werkzaam in de Royal Shakespeare Company. Hij volgde zijn opleiding aan de Chichester High School en de universiteit van Bristol. Zijn professionele loopbaan als regisseur startte aan het London Drama Centre. Van daaruit stapte hij over naar het gemeenschapstheater en jeugdtheater. In 1976 ging hij naar de Bristol Old Vic Theatre en werd hij een regisseur voor tv-producties. Hij maakte er promotie: van 1976 - 1979 was hij er associate director nadat hij eerst resident director was.In 1980 - 1981 was hij werkzaam in het Royal Exchange Theatre in Manchester waar hij onder meer de productie regisseerde van Duchesse of Malfi waarvoor hij de London Critics Award en de Drama Award w"@nl,
        "Adrian Keith Noble (born 19 July 1950) is a theatre director, and was also the artistic director and chief executive of the Royal Shakespeare Company from 1990 to 2003."@en,
        "Adrian Keith Noble, n\u00e9 \u00e0 Chichester, Sussex, le 19 juillet 1950, est un metteur en sc\u00e8ne britannique. Il a \u00e9t\u00e9 directeur artistique et administrateur g\u00e9n\u00e9ral de la Royal Shakespeare Company de 1990 \u00e0 2002. Adrian Noble a \u00e9galement mis en sc\u00e8ne des op\u00e9ras et r\u00e9alis\u00e9 deux films, une adaptation cin\u00e9matographique de son Songe d'une nuit d'\u00e9t\u00e9 de 1995-1996 et Wedlock. Il a re\u00e7u plus de vingt nominations aux Olivier Awards tout au long de sa carri\u00e8re. Adrian Noble a \u00e9pous\u00e9 la com\u00e9dienne Joanne Pearce en 1991 ; ils ont deux enfants."@fr;
    owl:sameAs viaf:185406305;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adrian_Noble>,
        <http://viaf.org/viaf/185406305>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Adrian_Noble.
doremus_artist:d1e0dc0b-bb6b-39a8-93a4-9ba95c05d542
owl:sameAs viaf:44530370; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44530370>.
doremus_artist:d1f977e2-9b4d-3a43-b6d8-00c6e735b48b
owl:sameAs viaf:12506687; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12506687>.
doremus_artist:d2bd7a16-35e6-3ea3-bcae-673c7b7447fa
owl:sameAs viaf:42985753; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42985753>.
doremus_artist:d2dd54df-bddc-315d-bd6a-d948f8f81b8e
    rdfs:comment
        "Stribor Kusturica, n\u00e9 en 1979 \u00e0 Sarajevo, est un musicien et acteur serbe. Fils du r\u00e9alisateur Emir Kusturica, il c\u00f4toie le milieu artistique d\u00e8s sa plus jeune enfance. Apr\u00e8s des \u00e9tudes de litt\u00e9rature, il d\u00e9cide de faire de sa passion, la batterie, son m\u00e9tier."@fr;
    owl:sameAs viaf:7708929;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Stribor_Kusturica>,
        <http://viaf.org/viaf/7708929>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stribor_Kusturica.
doremus_artist:d2eecbde-6c3d-3597-b898-a502a5c07c29
owl:sameAs viaf:73828277; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73828277>.
doremus_artist:d2ffd283-647a-3e59-8e92-7e0f74cf7504
owl:sameAs viaf:85681657; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85681657>.
doremus_artist:d3317730-7b9e-36dc-be43-753abb727c5f
    dbp:birthPlace dbr:Granze;
    rdfs:comment
        "Renato Bruson (* 13. Januar 1936 in Granze bei Padua im Veneto) ist ein italienischer Operns\u00e4nger (Bariton), der vor allem f\u00fcr seine Verdi- und Donizetti-Interpretationen bekannt ist."@de,
        "Renato Bruson (Este cerca de Padua, 13 de enero de 1936) es un famoso bar\u00edtono italiano, considerado gran bar\u00edtono verdiano y supremo estilista se ha destacado principalmente como Rigoletto, Macbeth, Renato, Sim\u00f3n Boccanegra, Stiffelio, Falstaff y Germont de La Traviata."@es,
        "Renato Bruson (Granze nabij Padua (Itali\u00eb), 13 januari 1936) is een Italiaanse operabariton. Bruson wordt door velen gezien als een van de belangrijkste Verdi-baritons van eind twintigste en begin eenentwintigste eeuw."@nl,
        "Renato Bruson (born 13 January 1936) is an Italian operatic baritone. Bruson is widely considered one of the most important Verdi baritones of the late 20th and early 21st century. He was born in Granze near Padua, Italy."@en,
        "Renato Bruson (n\u00e9 le 13 janvier 1936 \u00e0 Este, dans la Province de Padoue, en V\u00e9n\u00e9tie) est un baryton italien."@fr,
        "Renato Bruson (ur. 13 stycznia 1936 w Granze k. Padwy \u2013 w\u0142oski \u015bpiewak operowy (baryton). Jeden z najwybitniejszych baryton\u00f3w.Zadebiutowa\u0142 rol\u0105 hrabiego di Luny w Trubadurze w teatrze Lirico Sperimentale w Spoleto. Znany ze swoich partii w operach Giuseppe Verdiego Wolfganga Amadeusa Mozarta, Umberta Giordana, Gaetana Donizettiego, Vincenza Belliniego czy Giacoma Pucciniego. Swoje honorowe obywatelstwa nada\u0142y mu Fermo, Parma, Ortona i Palmi. Uniwersytet w Urbino uhonorowa\u0142 go tytu\u0142em Doctor honoris causa."@pl,
        "\u0420\u0435\u043d\u0430\u0442\u043e \u0411\u0440\u0443\u0437\u043e\u043d (\u0438\u0442\u0430\u043b. Renato Bruson, \u0440\u043e\u0434. 13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1936 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u042d\u0441\u0442\u0435, \u043f\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c \u0413\u0440\u0430\u043d\u0446\u0435, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d. \u0412 1970-90-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0431\u044b\u043b \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438 \u0438 \u0414\u043e\u043d\u0438\u0446\u0435\u0442\u0442\u0438. \u0411\u0440\u0443\u0437\u043e\u043d \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0435\u0440\u0434\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 XX \u0438 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 XXI \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30ec\u30ca\u30fc\u30c8\u30fb\u30d6\u30eb\u30be\u30f3\uff08Renato Bruson, 1936\u5e741\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30b0\u30e9\u30f3\u30c4\u30a7\u751f\u307e\u308c\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002\u5f6b\u308a\u306e\u6df1\u3044\u30ce\u30fc\u30d6\u30eb\u306a\u58f0\u3068\u6b4c\u3044\u5d29\u3057\u306e\u306a\u3044\u6298\u308a\u76ee\u6b63\u3057\u3044\u6b4c\u5531\u3067\u3001\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30cb\u30fc\u30cb\u5f8c\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u754c\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30d4\u30a8\u30ed\u30fb\u30ab\u30d7\u30c3\u30c1\u30c3\u30ea\u3068\u3068\u3082\u306b\u6700\u3082\u6b63\u7d71\u7684\u306a\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u30fb\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u3068\u76ee\u3055\u308c\u305f\u3002 \u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u306e\u5f7c\u306f\u6559\u4f1a\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u3067\u6b4c\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002\u9577\u3058\u3066\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u5f97\u3066\u30dd\u30ea\u30fc\u30cb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3093\u3060\u30021961\u5e74\u306b\u30b9\u30dd\u30ec\u30fc\u30c8\u3067\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300e\u30a4\u30eb\u30fb\u30c8\u30ed\u30f4\u30a1\u30c8\u30fc\u30ec\u300f\u306e\u30eb\u30fc\u30ca\u4f2f\u7235\u3092\u6b4c\u3044\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u3002\u4ee5\u5f8c\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u3001\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u3001\u30ca\u30dd\u30ea\u3001\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u7b49\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5404\u5730\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u30cf\u30a6\u30b9\u306b\u767b\u5834\u3057\u3001\u8a55\u4fa1\u3092\u9ad8\u3081\u308b\u3002\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3078\u306e\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u306f1969\u5e74\u306e\u300e\u30e9\u30f3\u30e1\u30eb\u30e2\u30fc\u30eb\u306e\u30eb\u30c1\u30a2\u300f\u3001\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u3078\u306e\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u306f\u3084\u3084\u9045\u308c\u30661972\u5e74\u300e\u30b7\u30e3\u30e2\u30cb\u30fc\u306e\u30ea\u30f3\u30c0\u300f\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u65e5\u672c\u3078\u306f1968\u5e74\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u6b4c\u5287\u56e3\u306e\u62db\u8058\u306b\u3088\u308a\u521d\u6765\u65e5\u3001\u4ee5\u5f8c\u305f\u3073\u305f\u3073\u6765\u65e5\u3057\u3001\u30d5\u30a1\u30f3\u3092\u697d\u3057\u307e\u305b\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ea\u30b4\u30ec\u30c3\u30c8\u3001\u30b7\u30e2\u30f3\u30fb\u30dc\u30c3\u30ab\u30cd\u30b0\u30e9\u3001\u30ca\u30d6\u30c3\u30b3\u3001\u30b9\u30ab\u30eb\u30d4\u30a2\uff08\u300e\u30c8\u30b9\u30ab\u300f\uff09\u3001\u30a4\u30e4\u30fc\u30b4\uff08\u300e\u30aa\u30c6\u30ed\u300f\uff09\u3001\u30b8\u30a7\u30eb\u30e2\u30f3\uff08\u300e\u693f\u59eb\u300f\uff09\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3059\u308b\u3002"@ja,
        "\u96f7\u7eb3\u6258\u00b7\u5e03\u9c81\u677e (\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aRenato Bruson\uff0c1934\u5e741\u670813\u65e5\uff0d) \uff0c\u751f\u65bc\u7fa9\u5927\u5229\u5e15\u591a\u74e6\u7701\uff0c\u662f\u7576\u5730\u8457\u540d\u7537\u4e2d\u97f3\u6b4c\u5287\u5531\u5bb6\uff0c\u88ab\u8996\u70ba\u662f20\u4e16\u7d00\u665a\u671f\u53ca21\u4e16\u7d00\u521d\u671f\u6700\u91cd\u8981\u7684\u5a01\u723e\u7b2c\u7537\u4e2d\u97f3\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:10032653;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Renato_Bruson>,
        <http://viaf.org/viaf/10032653>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0a7b7cb9-a123-4865-943d-dff79c939527>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Renato_Bruson_1965.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Renato_Bruson.
doremus_artist:d37a3ba0-b964-3d01-b15c-5783a8eba633
owl:sameAs viaf:13937629; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13937629>.
doremus_artist:d37de010-acdd-3518-bc4a-2b7568d81156
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Max Goberman (1911 \u2013 31 December 1962) was an American conductor. He conducted ballets, Broadway musicals (including the original productions of Leonard Bernstein's On the Town and West Side Story), and the classical repertoire. He was working on the first recording of the complete symphonies of Joseph Haydn, but died while slightly less than halfway through the project."@en,
        "Max Goberman, n\u00e9 en 1911 \u00e0 Philadelphie et mort le 31 d\u00e9cembre 1962, est un chef d'orchestre et directeur musical de musiques de ballet, de com\u00e9dies musicales \u00e0 Broadway, notamment celles compos\u00e9es par Leonard Bernstein (on the town) et (West Side Story)."@fr,
        "\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30b4\u30d0\u30fc\u30de\u30f3\uff08Max Goberman, 1911\u5e742\u67088\u65e5 - 1962\u5e7412\u670831\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30a6\u30a2\u30fc\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3001\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30e9\u30a4\u30ca\u30fc\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3076\u30021938\u5e74\u306b\u306f\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30b7\u30b2\u30c6\u30a3\u306e\u5354\u594f\u66f2\u9332\u97f3\u306b\u4f34\u594f\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u30021939\u5e74\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30fb\u30ea\u30e5\u30b9\u30fb\u30c9\u30fb\u30e2\u30f3\u30c6\u30ab\u30eb\u30ed\u306e\u516c\u6f14\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308b\u30021941\u5e74\u306b\u30de\u30b8\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u5287\u5834\u3067\u30ec\u30f4\u30e5\u30fc\u300a\u4e09\u4eba\u306e\u51e6\u5973\u3068\u60aa\u9b54\u300b\u7b49\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021944\u5e74\u306b\u306f\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u300a\u30aa\u30f3\u30fb\u30b6\u30fb\u30bf\u30a6\u30f3\u300b\u306e\u6307\u63ee\u3092\u62c5\u5f53\u3002\u4ee5\u5f8c\u30011947\u5e74\u306b\u306f\u30e2\u30fc\u30c8\u30f3\u30fb\u30b0\u30fc\u30eb\u30c9\u306e\u300a\u30d3\u30ea\u30aa\u30f3\u30fb\u30c0\u30e9\u30fc\u30fb\u30d9\u30a4\u30d3\u30fc\u300b\u30011948\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30ec\u30c3\u30b5\u30fc\u306e\u300a\u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u306f\u3069\u3053\u3060\uff1f\u300b\u30011951\u5e74\u306e\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30ef\u30eb\u30c4\u306e\u300a\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ea\u30f3\u306b\u6728\u306f\u80b2\u3064\u300b\u30011958\u5e74\u306b\u306f\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u300a\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30fb\u30b5\u30a4\u30c9\u7269\u8a9e\u300b\u30011961\u5e74\u306b\u306f\u30b8\u30a7\u30ea\u30fc\u30fb\u30cf\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u300a\u30df\u30eb\u30af\u3068\u306f\u3061\u307f\u3064\u300b\u306e\u5404\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u306e\u521d\u6f14\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f1948\u5e74\u306b\u306f\u300a\u30d9\u30ac\u30fc\u30ba\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u300b\u3092\u81ea\u3089\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3057\u3066\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u3067\u6f14\u594f\u3057\u3001\u307e\u305f\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u56fd\u7acb\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306e\u521d\u821e\u53f0\u306e\u6307\u63ee\u3082\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1960\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u5168\u96c6\u306e\u9332\u97f3\u3092\u8a08\u753b\u3057\u3066\u7740\u5b9f\u306b\u9332\u97f3\u3092\u91cd\u306d\u3066\u3044\u3063\u305f\u304c\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u6025\u901d\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u8a08\u753b\u306f\u9813\u632b\u3057\u3066\u3057\u307e\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54346152;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Max_Goberman>,
        <http://viaf.org/viaf/54346152>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9520f1d3-b83d-4b14-88a5-969971e1b8d4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Max_Goberman.
doremus_artist:d39e6ab6-2293-3ce3-bd96-9f5829778346
owl:sameAs viaf:31743013; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31743013>.
doremus_artist:d55cfa05-8cac-31f5-9a2d-d5fbcc355e37
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Anoushka Shankar (Bengaals: \u0985\u09a8\u09c1\u09b6\u0995\u09be \u09b6\u0982\u0995\u09b0, Tamil: \u0b85\u0ba9\u0bc1\u0bb7\u0bcd\u0b95\u0bbe \u0b9a\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb0\u0bcd; Londen, 9 juni 1981) is een Indiase sitarspeler en componist. Ze is de dochter van Ravi Shankar en de halfzus van Norah Jones."@nl,
        "Anoushka Shankar (Hindi \u0905\u0928\u0941\u0937\u094d\u0915\u093e \u0936\u0902\u0915\u0930; geb. 9. Juni 1981 in London) ist eine Sitar-Spielerin."@de,
        "Anoushka Shankar (born 9 June 1981) (Bengali : \u0985\u09a8\u09c1\u09b8\u09cd\u0995\u09be \u09b6\u0999\u09cd\u0995\u09b0) is an Indian sitar player and composer. She is the daughter of Ravi Shankar and the half-sister of Norah Jones."@en,
        "Anoushka Shankar (en bengal\u00ed, \u0985\u09a8\u09c1\u09b7\u09cd\u0995\u09be \u09b6\u0982\u0995\u09b0, nacida el 9 de junio de 1981 en Londres, Reino Unido) es una cantante, int\u00e9rprete de sitar y compositora india. Es hija del int\u00e9rprete de sitar hind\u00fa Ravi Shankar, y Sukanya Rajan, una empleada bancaria. Es hermana de padre de la ganadora de varios premios Grammy, Norah Jones."@es,
        "Anoushka Shankar (nascida a 9 de Junho de 1981) \u00e9 citarista e compositora brit\u00e2nica de origem indiana. \u00c9 filha de Ravi Shankar, citarista indiano, e Sukanya Shankar. \u00c9 meia-irm\u00e3, pela parte do pai, de Norah Jones, vencedora de oito Grammy Award. Depois da sua m\u00e3e se juntar de novo com Ravi Shankar, viveu desde os sete anos de idade em Encinitas, Calif\u00f3rnia, nos EUA, onde deu v\u00e1rios espect\u00e1culos de caridade durante a sua adolesc\u00eancia e graduou-se na escola secund\u00e1ria local."@pt,
        "Anoushka Shankar (ur. 9 czerwca 1981) \u2013 instrumentalistka graj\u0105ca na sitarze muzyk\u0119 etniczn\u0105, inspirowan\u0105 g\u0142\u00f3wnie klasyczn\u0105 muzyk\u0105 indyjsk\u0105, w szczeg\u00f3lno\u015bci tradycj\u0105 muzyki hindusta\u0144skiej z p\u00f3\u0142nocnych Indii. Urodzi\u0142a si\u0119 w Londynie w 1981 roku, jej ojcem jest Ravi Shankar. Gry na sitarze uczy\u0142a si\u0119, przy boku ojca, od \u00f3smego roku \u017cycia. Jej debiuty artystyczne zwi\u0105zane s\u0105 naturalnie z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 artystyczn\u0105 ojca. Obecnie ma ju\u017c znacz\u0105ce osi\u0105gni\u0119cia, a w jej przedsi\u0119wzi\u0119ciach bra\u0142 udzia\u0142 jej ojciec, a ponadto kilku innych muzyk\u00f3w Philip Glass, Sting i przyrodnia siostra Norah Jones."@pl,
        "Anoushka Shankar (\u0985\u09a8\u09c1\u09b8\u09cd\u0995\u09be \u09b6\u0999\u09cd\u0995\u09b0) est une auteure, compositrice, interpr\u00e8te et sitariste indienne, n\u00e9e le 9 juin 1981 \u00e0 Londres (Angleterre)."@fr,
        "\u0410\u043d\u0443\u0448\u043a\u0430 \u0428\u0430\u043d\u043a\u0430\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Anoushka Shankar, \u0445\u0438\u043d\u0434\u0438 \u0905\u0928\u0941\u0937\u094d\u0915\u093e \u0936\u0902\u0915\u0930),\u0431\u0435\u043d\u0433. \u0985\u09a8\u09c1\u09b8\u09cd\u0995\u09be \u09b6\u0999\u09cd\u0995\u09b0; \u0440\u043e\u0434. 9 \u0438\u044e\u043d\u044f 1981, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0434\u043e\u0447\u044c \u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0420\u0430\u0432\u0438 \u0428\u0430\u043d\u043a\u0430\u0440\u0430 \u0438 \u0421\u0443\u043a\u0430\u043d\u044c\u0438 \u0420\u0430\u0434\u0436\u0430\u043d. \u042f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439 \u041d\u043e\u0440\u044b \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441. \u0417\u0430\u043c\u0443\u0436\u0435\u043c \u0437\u0430 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u043c \u0414\u0436\u043e \u0420\u0430\u0439\u0442\u043e\u043c. 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2011 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430 \u0441\u044b\u043d\u0430, \u0417\u0443\u0431\u0438\u043d\u0430 \u0428\u0430\u043d\u043a\u0430\u0440\u0430 \u0420\u0430\u0439\u0442\u0430. \u0410\u043d\u0443\u0448\u043a\u0430 \u0428\u0430\u043d\u043a\u0430\u0440 \u2014 \u0432\u0435\u0433\u0430\u043d \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445."@ru;
    owl:sameAs viaf:76513723;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anoushka_Shankar>,
        <http://viaf.org/viaf/76513723>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anoushka_Shankar_-3578.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Anoushka_Shankar.
doremus_artist:d5851fe4-4649-3b4e-ad89-12089614fb95
    owl:sameAs viaf:12509424;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12509424>,
        <https://musicbrainz.org/artist/607a5bf7-11ed-48a8-ba03-678a933723b6>.
doremus_artist:d5a268e6-3e0e-3ad1-bfff-95f18e91ff4d
    owl:sameAs viaf:37114398;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37114398>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bb94c65d-29e0-4a7f-b410-e84f7a4432ea>.
doremus_artist:d6884cf1-f9fc-3882-a2c9-a6553a1b558e
owl:sameAs viaf:56799266; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56799266>.
doremus_artist:d690e78b-9366-3f9e-9eac-2827e7c61228
    owl:sameAs viaf:15024720;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15024720>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c0c1dc56-8c7e-4b79-8df8-a5b1d6000396>.
doremus_artist:d6b2bafc-1c72-32e0-b4d4-2eafa3a4e9de
owl:sameAs viaf:14968568; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14968568>.
doremus_artist:d6b9639d-9271-3953-aed6-d1a5174e5fff
owl:sameAs viaf:100980043; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100980043>.
doremus_artist:d77937d9-1063-3645-b49a-eb5207e6d70c
    dbp:birthPlace dbr:Claußnitz;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Halle_(Saale)>;
    rdfs:comment
        "Daniel Gottlob T\u00fcrk (* 10. August 1750 in Clau\u00dfnitz; \u2020 26. August 1813 in Halle) war ein deutscher Organist, Musiktheoretiker und Komponist."@de,
        """Daniel Gottlob T\u00fcrk (10 August 1750 \u2013 26 August 1813) was a notable composer, organist and music professor of the Classical period. Born in Clau\u00dfnitz, Saxony, T\u00fcrk studied organ under his father and later under Johann Adam Hiller. It was Hiller who recommended T\u00fcrk for his first professional position at Halle University, in Halle, Germany. On April 18, 1779, Halle University granted T\u00fcrk's request to begin lecturing on music theory, making him the University's "Director of Music." This appointment made T\u00fcrk the second university music director in Germany. While at Halle, T\u00fcrk published his treatise On the Role of the Organist in Worship which is still occasionally reprinted."""@en,
        """Daniel Gottlob T\u00fcrk (10 de agosto de 1750-26 de agosto de 1813) fue un compositor, organista y profesor de m\u00fasica notable del per\u00edodo cl\u00e1sico. Nacido en Clau\u00dfnitz, Sajonia, T\u00fcrk estudi\u00f3 \u00f3rgano con su padre y m\u00e1s tarde bajo Johann Adam Hiller. Fue Hiller quien recomend\u00f3 T\u00fcrk por su primera posici\u00f3n profesional en la Universidad de Halle, en Halle, Alemania. El 18 de abril de 1779, la Universidad de Halle concedi\u00f3 la petici\u00f3n de T\u00fcrk comenzar dando conferencias sobre teor\u00eda de la m\u00fasica, convirti\u00e9ndose de la Universidad "Director de M\u00fasica". Este nombramiento hecho T\u00fcrk el segundo director musical universitaria en Alemania. Mientras que en Halle, T\u00fcrk public\u00f3 su tratado Sobre el Papel del organista en la adoraci\u00f3n que se sigue en ocasiones reimpreso."""@es,
        "Daniel Gottlob T\u00fcrk (n\u00e9 le 10 ao\u00fbt 1750 \u00e0 Clau\u00dfnitz, en Saxe \u2013 d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 26 ao\u00fbt 1813 \u00e0 Halle) est un compositeur, organiste, et professeur de musique allemand de la p\u00e9riode classique."@fr,
        "Daniel Gottlob T\u00fcrk (ur. 10 sierpnia 1750 w Clau\u00dfnitz, zm. 26 sierpnia 1813 w Halle) \u2013 niemiecki kompozytor, organista i profesor muzyki okresu klasycystycznego. Studiowa\u0142 gr\u0119 na organach pod kierunkiem ojca, a p\u00f3\u017aniej Johanna Adama Hillera. Jako ucze\u0144 Hillera \u0142atwo uzyska\u0142 stanowisko na uniwersytecie w Halle. T\u00fcrk opublikowa\u0142 traktat na temat roli organisty w Ko\u015bciele. Skomponowa\u0142 menuety i 18 sonat. Jego najbardziej znacz\u0105cym wk\u0142adem do kanonu muzyki klasycznej jest Klavierschule."@pl,
        "\u0414\u0430\u043d\u0438\u044d\u043b\u044c \u0413\u043e\u0442\u043b\u043e\u0431 \u0422\u044e\u0440\u043a (\u043d\u0435\u043c. Daniel Gottlob T\u00fcrk; 10 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1750, \u041a\u043b\u0430\u0443\u0441\u043d\u0438\u0446 \u2014 26 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1813, \u0413\u0430\u043b\u043b\u0435 (\u0421\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u0438\u044f-\u0410\u043d\u0445\u0430\u043b\u044c\u0442) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:69063932;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Gottlob_T\u00fcrk>,
        <http://viaf.org/viaf/69063932>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Daniel_Gottlob_Türk.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Daniel_Gottlob_Türk.
doremus_artist:d78acab5-98b9-3dcb-b54f-11c7ee99a053
    rdfs:comment
        "Felix Borowski (March 10, 1872 \u2013 September 6, 1956) was a British/American composer and teacher. He is also known as professor of Mexican composer Silvestre Revueltas at Chicago Musical College during a period between 1918-1922."@en;
    owl:sameAs viaf:42108493;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Felix_Borowski>,
        <http://viaf.org/viaf/42108493>,
        <https://musicbrainz.org/artist/10eac3d8-8110-4373-8ed1-a71ec82ab3d7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Felix_Borowski.
doremus_artist:d86d4615-cd23-32b6-aea3-59fca28a9cbb
    rdfs:comment
        "Jean Muller (born 11 December 1979) is a Luxembourgian classical pianist. He has received several international awards, performed worldwide, and made several recordings."@en;
    owl:sameAs viaf:47084408;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Muller>,
        <http://viaf.org/viaf/47084408>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Muller.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Muller.
doremus_artist:d8f3fb5d-7559-3155-b5b2-aebcdd4e6f2e
owl:sameAs viaf:39561063; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39561063>.
doremus_artist:d9000dcc-c0ab-3705-b400-facc53e5d539
    dbp:birthPlace dbr:Sambir;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Eduard Steuermann (June 18, 1892 in Sambor, Austro-Hungarian Empire \u2013 November 11, 1964 in New York City) was an Austrian (and later American) pianist and composer. Steuermann studied piano with Vil\u00e9m Kurz at the Lemberg Conservatory and Ferruccio Busoni in Berlin, and studied composition with Engelbert Humperdinck and Arnold Schoenberg. He played the piano part in the first performance of Schoenberg's Pierrot Lunaire and premiered his Piano Concerto. He continued his association with Schoenberg as a pianist for the composer's Society for Private Musical Performances in Vienna, and made an arrangement for piano trio of Schoenberg's Verkl\u00e4rte Nacht. He performed in the radio premiere of Schoenberg's "Ode to Napoleon Bonaparte" with the New York Philharmonic under Artur Rodzi\u0144ski on November"""@en,
        "Eduard Steuermann, n\u00e9 le 18 juin 1892 \u00e0 Sambor en Galicie et mort le 11 novembre 1964 \u00e0 New York, est un pianiste classique et compositeur am\u00e9ricain d'origine juive polonaise. Steuermann a \u00e9tudi\u00e9 le piano avec Vil\u00e9m Kurz \u00e0 Lviv (Lvov ou Lemberg \u00e0 l'\u00e9poque, dans l'ouest de l'Ukraine) et Ferruccio Busoni \u00e0 Berlin. Il a \u00e9galement \u00e9tudi\u00e9 la composition avec Arnold Sch\u00f6nberg. Il participa \u00e0 la cr\u00e9ation de Pierrot lunaire du m\u00eame Sch\u00f6nberg et poursuivit son association avec celui-ci en tant que pianiste dans le cadre de sa Soci\u00e9t\u00e9 pour les performances publiques \u00e0 Vienne."@fr,
        "Edward (fr\u00fcher Eduard) Steuermann (* 18. Juni 1892 in Sambor, Galizien, \u00d6sterreich-Ungarn heute Sambir, Ukraine; \u2020 11. November 1964 in New York) war ein \u00f6sterreichisch-US-amerikanischer Komponist und Pianist."@de,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u0428\u0442\u0435\u0439\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Eduard Steuermann, \u0430\u043d\u0433\u043b. Edward Steuermann; 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1892, \u0421\u0430\u043c\u0431\u043e\u0440 \u2014 11 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1964, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30a4\u30a2\u30fc\u30de\u30f3\uff08\u3082\u3057\u304f\u306f\u30b7\u30e5\u30c8\u30a4\u30a8\u30eb\u30de\u30f3\u3001Eduard Steuermann, 1892\u5e746\u670818\u65e5 \u2013 1964\u5e7411\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5f8c\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u5e30\u5316\u3057\u3001\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\uff08Edward\uff09\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021949\u5e74\u306b\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30af\u30e9\u30e9\u30fb\u30b7\u30eb\u30f4\u30a1\u30fc\u30b9\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002 \u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\uff1d\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u5e1d\u56fd\u306e\u30b5\u30f3\u30dc\u30eb\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u9818\u30b5\u30f3\u30d3\u30eb\uff09\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30eb\u30f4\u30d5\u306b\u3066\u30f4\u30a3\u30ec\u30fc\u30e0\u30fb\u30af\u30eb\u30c4\u306b\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u3066\u30d5\u30a7\u30eb\u30c3\u30c1\u30e7\u30fb\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u4f5c\u66f2\u306f\u30a8\u30f3\u30b2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30f3\u30d1\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30af\u3068\u30a2\u30fc\u30ce\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u300a\u6708\u306b\u6191\u304b\u308c\u305f\u30d4\u30a8\u30ed\u300b\u3084\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u300b\u306e\u521d\u6f14\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30d1\u30fc\u30c8\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u307e\u305f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u3048\u3001\u300c\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u79c1\u7684\u6f14\u594f\u5354\u4f1a\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u3068\u306e\u95a2\u4fc2\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u300a\u6d44\u591c\u300b\u3092\u30d4\u30a2\u30ce\u4e09\u91cd\u594f\u7528\u306b\u7de8\u66f2\u3057\u3066\u3082\u3044\u308b\u3002\u30c0\u30eb\u30e0\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u590f\u5b63\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u8b1b\u7fd2\u4f1a\u306b\u304a\u3044\u3066\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308a\u30011952\u5e74\u306b\u306f\u56fd\u969b\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u5354\u4f1a\u3088\u308a\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u30fb\u30e1\u30c0\u30eb\u3092\u6388\u8cde\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:78778840;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduard_Steuermann>,
        <http://viaf.org/viaf/78778840>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_B_145_Bild-F004565-0007,_Darmstadt,_Internationaler_Kurs_für_neue_Musik.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Eduard_Steuermann.
doremus_artist:d904e4ac-3668-3499-966c-51fc45273293
    dbp:birthPlace dbr:Lisbon;
    rdfs:comment
        "La sua carriera ebbe inizio nel 1995, nel momento in cui accett\u00f2 l'invito di Jo\u00e3o Braga per partecipare ad un suo concerto nel Teatro de S\u00e3o Lu\u00eds a Lisbona."@it,
        "Mafalda Arnauth (* 4. Oktober 1974 in Lissabon) ist eine portugiesische Fado-S\u00e4ngerin."@de,
        "Mafalda Arnauth (Lisboa, 4 de octubre de 1974) es una fadista portuguesa. La artista inici\u00f3 su carrera en 1995, en un concierto en el Teatro de S\u00e3o Lu\u00eds, en Lisboa, en el que particip\u00f3 gracias a una invitaci\u00f3n del fadista Jo\u00e3o Braga. Lo que parec\u00eda en un principio como una participaci\u00f3n puntual se convirti\u00f3 en una carrera profesional."@es,
        "Mafalda Arnauth (ur. 4 pa\u017adziernika 1974 w Lizbonie) \u2212 portugalska pie\u015bniarka fado. Studiowa\u0142a weterynari\u0119, nie planowa\u0142a kariery muzycznej. Jako pie\u015bniarka fado zadebiutowa\u0142a w 1995 roku. Ju\u017c jej debiutancki, wydany w 1999 roku album Mafalda Arnauth zosta\u0142 wysoko oceniony i doceniony nominacj\u0105 do nagrody Golden Globes oraz tytu\u0142u Emerging Talent Award nadanego przez pismo Blitz."@pl,
        "Mafalda Arnauth Mafalda Arnauth (n\u00e9e \u00e0 Lisbonne le 4 octobre 1974) est une fadiste portugaise. L'artiste a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re en 1995, dans un concert au Teatro S\u00e3o Lu\u00eds de Lisbonne, \u00e0 l'invitation du fadiste Jo\u00e3o Braga. Ce qui semblait au premier abord une participation occasionnelle est devenu une carri\u00e8re."@fr,
        "Mafalda Arnauth is a fado singer. She was born in Lisbon, Portugal, in October 1974 and started her career in 1995 when invited by Jo\u00e3o Braga to participate in a concert at S. Luis's Theater. Arnauth released a debut album in 1999. It received positive reviews and won the Prize for Best Upcoming Voice by the weekly magazine Blitz. She performed concerts in the Netherlands, in the Louisiana Centre (Denmark), and in Italy at the festival Sete-Sois, Sete-Luas and the Centro Cultural de Bel\u00e9m (Lisbon)."@en,
        "Teresa Mafalda Nunes Arnauth de Figueiredo (Lisboa, 4 de Outubro de 1974) \u00e9 uma fadista portuguesa. \u00c9 um dos nomes incontorn\u00e1veis do \u201cNovo Fado\u201d. A sua carreira tem in\u00edcio em 1995, ao aceitar o convite de Jo\u00e3o Braga para participar num concerto seu no Teatro de S\u00e3o Lu\u00eds em Lisboa."@pt;
    owl:sameAs viaf:95317574;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mafalda_Arnauth>,
        <http://viaf.org/viaf/95317574>,
        <https://musicbrainz.org/artist/495feda7-5471-4940-9703-0bf1a537026c>,
        <https://musicbrainz.org/artist/81535a08-1703-4a35-be63-afdc59f82fce>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mafalda_Arnauth.
doremus_artist:d92ff854-f3c4-3f00-a4ea-93062785dfc4
    rdfs:comment
        "Herman Darewski (17 April 1883 \u2013 2 June 1947) was a British composer and conductor of light music. His most successful work was perhaps The Better 'Ole, which ran for over 800 performances in its original London production in 1917. Some of his songs became very successful in musical revues."@en;
    owl:sameAs viaf:93262880;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herman_Darewski>,
        <http://viaf.org/viaf/93262880>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Herman_Darewski.
doremus_artist:d994c358-d63d-3c29-980a-4fe01372c63b
owl:sameAs viaf:12490254; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12490254>.
doremus_artist:d9b19e73-53b7-329b-bcb0-c4fc4a13e5ef
    rdfs:comment
        "Jo\u00ebl Dayd\u00e9 (n\u00e9 le 15 mars 1947 \u00e0 Paris) est un chanteur fran\u00e7ais \u00e9voluant entre le rock et la vari\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise. Dot\u00e9 d'une voix forte, tr\u00e8s \u00ab blues \u00bb, il a souvent \u00e9t\u00e9 compar\u00e9 \u00e0 Joe Cocker ou Roger Chapman."@fr;
    owl:sameAs viaf:22338328;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jo\u00ebl_Dayd\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/22338328>,
        <https://musicbrainz.org/artist/754946df-a99b-4dc2-803e-c2886ce7aab6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joël_Daydé.
doremus_artist:da1d6213-0b09-3e51-84a6-36006a1283dd
owl:sameAs viaf:79171604; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79171604>.
doremus_artist:da828367-7cec-3d62-8bc5-d84acd4cf313
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Margarete Klose (6 de agosto de 1899, Berl\u00edn \u2013 14 de diciembre de 1968, Berlin) considerada la m\u00e1xima mezzosoprano alemana de su \u00e9poca junto a la sueca Kerstin Thorborg. La buena ejecuci\u00f3n de notas graves hac\u00edan de ella una solvente contralto. La cantante berlinesa debut\u00f3 en el teatro de Ulm en opereta y como Azucena en Il trovatore de Verdi en 1926. Posteriormente se uni\u00f3 a las compa\u00f1\u00edas de Kassel y Mannheim en 1929. En el Festival de Bayreuth apareci\u00f3 entre 1936 y 1942 especialmente como Brangania de Trist\u00e1n e Isolda y el Festival de Salzburgo (1949 y 1955)."@es,
        "Margarete Klose (Berlin, 6 ao\u00fbt 1899 - idem, 14 d\u00e9cembre 1968 (\u00e0 69 ans)) est une mezzo-soprano allemande, l'une des plus \u00e9minentes de sa g\u00e9n\u00e9ration."@fr,
        "Margarete Klose (eigentlich Frida Klose; * 6. August 1899 in Berlin \u2020 14. Dezember 1968, ebenda) war eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Alt)."@de,
        """Margarete Klose, (August 6, 1899 \u2013 December 14, 1968), was a German operatic mezzo-soprano. Her "official" year of birth was 1902."""@en,
        "\u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0435\u0301\u0442\u0435 \u041a\u043b\u043e\u0301\u0437\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Margarete Klose, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0424\u0440\u0438\u0301\u0434\u0430 \u041a\u043b\u043e\u0301\u0437\u0435 \u043d\u0435\u043c. Frida Klose; 6 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1902, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 14 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1968, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e) \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:100261096;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margarete_Klose>,
        <http://viaf.org/viaf/100261096>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-35002-0002,_Sowjetunion,_Gastspiel_Franz_Konwitschny,_Margarete_Klose.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Margarete_Klose.
doremus_artist:dc092e53-9fcb-3ada-8f48-ce0719ca143e
owl:sameAs viaf:79170460; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79170460>.
doremus_artist:dc1c54bf-db85-3667-8019-d78943b93022
owl:sameAs viaf:7655175; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7655175>.
doremus_artist:dc8fd36b-9849-3455-9a61-dc42e6eb9d51
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Gabriel Yacoub (n. Par\u00eds; 4 de febrero de 1952) es un m\u00fasico y cantautor franc\u00e9s de m\u00fasica folk."@es,
        "Gabriel Yacoub est un chanteur, auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris le 4 f\u00e9vrier 1952, membre fondateur et leader du groupe de musique folk Malicorne form\u00e9 en 1973 et actif jusqu'en 1981. En parall\u00e8le de sa carri\u00e8re au sein de Malicorne, Gabriel Yacoub se lance d\u00e8s 1978 dans une carri\u00e8re solo avec la mise en place d'une premi\u00e8re tourn\u00e9e de concerts et la parution d'un premier album."@fr,
        "Gabriel Yacoub was born in Paris, of a Lebanese father and a French mother. He was a guitarist and singer with the Alan Stivell group that toured France in 1971. Before he founded Malicorne, Gabriel and Marie Yacoub recorded Pierre de Grenoble (1973). Indeed this was originally intended to be the name of the group. It included contributions from Dan Ar Braz. With Malicorne, Gabriel played acoustic and electric guitar, mandolin, epinette de Vosges and banjo, while Marie played electric dulcimer, bouzouki and hurdy-gurdy. They sang most of the lead vocals on the albums. In 1978, while Malicorne were at their peak, Gabriel recorded a solo album called trad.arr, which featured English fiddler Barry Dransfield as guest."@en;
    owl:sameAs viaf:17413226;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gabriel_Yacoub>,
        <http://viaf.org/viaf/17413226>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9a2d0ee9-9be3-49ef-a5bf-9622e6ffcf0c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gabriel_Yacoub.
doremus_artist:dcea9b5a-0f57-3d27-87be-c8c13a0c888a
    dbp:birthPlace dbr:Aberdeen;
    rdfs:comment
        "Dame Evelyn Elizabeth Ann Glennie, DBE (born 19 July 1965) is a Scottish virtuoso percussionist. She is announced as one of the two laureates for the Polar Music Prize of 2015."@en,
        "Dame Evelyn Elizabeth Ann Glennie, DBE, (n\u00e9e le 19 juillet 1965 \u00e0 Aberdeen) est une percussionniste virtuose \u00e9cossaise. Evelyn Glennie a grandi dans une ferme de l'Aberdeenshire. Son p\u00e8re \u00e9tait un accord\u00e9oniste dans un club de danse \u00e9cossaise ; la musique traditionnelle devint ainsi une influence importante pour la jeune musicienne dont les premiers instruments \u00e9taient l'harmonica et la clarinette. Glenn Gould et Jacqueline du Pr\u00e9 furent deux influences majeures \u00e9galement. Evelyn Glennie fit ses \u00e9tudes \u00e0 Ellon (en), avant de rejoindre la Royal Academy of Music."@fr,
        "Dame Evelyn Glennie (ur. 19 lipca 1965 w Aberdeen) \u2013 szkocka perkusistka, wykonawczyni muzyki powa\u017cnej. Nies\u0142ysz\u0105ca od dwunastego roku \u017cycia. Niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 nie przeszkadza jej w wyst\u0119pach koncertowych oraz nagraniach, zdoby\u0142a m.in. nagrod\u0119 Grammy za nagranie Sonaty na dwa fortepiany i perkusj\u0119 Bartoka. Zosta\u0142a tak\u017ce uhonorowana kilkunastoma doktoratami honorowymi muzycznych uczelni brytyjskich oraz Orderem Imperium Brytyjskiego (1993)."@pl,
        "Dame Evelyn Glennie, DBE (* 19. Juli 1965 in Aberdeenshire, Schottland) ist eine britische Schlagzeugerin und Komponistin. Sie ist eine weltweit bekannte Interpretin zeitgen\u00f6ssischer Musik."@de,
        "Evelyn Elizabeth Ann Glennie, DBE (Aberdeen, Escocia, 19 de julio de 1965) es una percusionista brit\u00e1nica, reconocida por ser sorda."@es,
        "Evelyn Elizabeth Ann Glennie, DBE (Aberdeenshire, 19 de julho de 1965) \u00e9 uma virtuosa percussionista escocesa. Portadora de defici\u00eancia auditiva severa desde os 12 anos, \u00e9 atualmente a \u00fanica percussionista solo em tempo integral do mundo. Foi condecorada com a Ordem do Imp\u00e9rio Brit\u00e2nico em 2008 e participou da cerim\u00f4nia de abertura dos Jogos Ol\u00edmpicos de Ver\u00e3o de 2012."@pt,
        "Evelyn Glennie (Aberdeen, 19 juli 1965) is een dove Schotse percussioniste. Ze was op haar negentiende klaar met het conservatorium en bezit 1800 slagwerkinstrumenten, waaronder zelfgemaakte. Ze werd \u2019s werelds eerste fulltime solo-percussionist in klassieke muziek, en heeft in ruim veertig landen opgetreden. Inmiddels studeert zij ook psychologie. In 1994 trouwde ze met componist en tubaspeler Greg Malcangi, waarna een scheiding volgde in 2003. Inmiddels mag ze zich Dame Evelyn Glennie noemen. In 1990 verscheen haar autobiografie, 'Good Vibrations'."@nl,
        "Ha iniziato lo studio del pianoforte a 8 anni e a 12 anni quello degli strumenti a percussione. Rimasta sorda in tenera et\u00e0 a causa di un progressivo danneggiamento di un nervo acustico, Evelyn Glennie riesce comunque a sentire la musica osservando e percependo le vibrazioni. Al momento, \u00e8 una delle poche percussioniste che siano riuscite a intraprendere una carriera solistica, esibendosi in circa 100 concerti l'anno. \u00c8 stata insignita della carica di dama dell'Ordine dell'Impero Britannico nel 2007"@it,
        "\u0414\u0430\u043c\u0430 \u042d\u0432\u0435\u043b\u0438\u043d \u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u042d\u043d\u043d \u0413\u043b\u0435\u043d\u043d\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Evelyn Elizabeth Ann Glennie; \u0440\u043e\u0434. 19 \u0438\u044e\u043b\u044f 1965 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0410\u0431\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0435, \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0440\u043a\u0443\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a8\u30f4\u30a7\u30ea\u30f3\u30fb\u30b0\u30ec\u30cb\u30fc\uff08Evelyn Elizabeth Ann Glennie\u30011965\u5e747\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30d1\u30fc\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002 DBE\u53d9\u52f2\u3002 \u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30a2\u30d0\u30c7\u30a3\u30fc\u30f3\u751f\u307e\u308c\u3002\u7236\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30b0\u30ec\u30cb\u30fc\u306f\u30a2\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30aa\u30f3\u594f\u8005\u3060\u3063\u305f\u3002\u30a8\u30f4\u30a7\u30ea\u30f3\u306f\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306b\u5b66\u3076\u30028\u6b73\u306e\u3068\u304d\u8074\u899a\u969c\u5bb3\u3092\u8d77\u3053\u3057\u300112\u6b73\u3067\u307b\u3068\u3093\u3069\u8074\u899a\u3092\u5931\u3046\u3068\u3044\u3046\u30cf\u30f3\u30c7\u30a3\u30ad\u30e3\u30c3\u30d7\u3092\u80cc\u8ca0\u3044\u306a\u304c\u3089\u3001\u4e16\u754c\u3067\u3082\u6709\u6570\u306e\u30bd\u30ed\u30fb\u30d1\u30fc\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u4f53\u5168\u4f53\u3067\u4ed6\u306e\u97f3\u3092\u611f\u3058\u308b\u3053\u3068\u306b\u3088\u308a\u3001\u4ed6\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u306e\u5408\u594f\u3082\u3053\u306a\u3059\u30021989\u5e74\u3001\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u53d7\u8cde\u30021993\u5e74\u3001\u5927\u82f1\u5e1d\u56fd\u52f2\u7ae0 (OBE) \u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u30012006\u5e74\u306b\u306f\u30c7\u30a4\u30e0\u306b\u53d9\u52f2\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u4f9d\u8299\u7433\u00b7\u4f0a\u8389\u838e\u767d\u00b7\u5b89\u00b7\u845b\u862d\u59ae\u5973\u7235\u58eb\uff0cDBE (Dame Evelyn Elizabeth Ann Glennie)\uff0c\u751f\u65bc1965\u5e747\u670819\u65e5\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u8607\u683c\u862d\u7684\u6253\u64ca\u6a02\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u5979\u4e5f\u662f\u897f\u65b9\u793e\u670320\u4e16\u7d00\u88e1\u7b2c\u4e00\u4f4d\u5168\u8077\u7684\u6253\u64ca\u6a02\u7368\u594f\u5bb6\u3002 \u845b\u862d\u59ae\u65bc2009\u5e74\u61c9\u9080\u5728\u53f0\u7063\u8209\u8fa6\u7684\u570b\u969b\u807d\u969c\u5967\u904b\u6703\u4e0a\u6f14\u594f\u30022011\u5e74\u53c8\u61c9\u81e8\u6642\u9080\u8acb\uff0c\u6392\u9664\u842c\u96e3\uff0c\u540c\u610f\u5728NSO\u540d\u5bb6\u8207\u63a2\u7d22\u7cfb\u5217\u4e2d\u6f14\u594f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:34646146;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Evelyn_Glennie>,
        <http://viaf.org/viaf/34646146>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ead6afb1-f957-4528-b778-b433cb35b1f9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Evelyn-glennie.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Evelyn_Glennie.
doremus_artist:de198a9c-3261-3796-b58f-ed1b91e7c3dd
owl:sameAs viaf:24866579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24866579>.
doremus_artist:de51c605-de14-3f17-b43a-6a666e9e037d
owl:sameAs viaf:20979344; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20979344>.
doremus_artist:dfa21449-e97d-32ce-9167-693170148f4d
    owl:sameAs viaf:117071800;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117071800>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1101cf9f-b6ff-49d3-9e49-c986f31e6815>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Onut_Narbutait.
doremus_artist:e0095296-a2c1-343e-87fe-b7091fc971a5
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Conrado del Campo (28 October 1878 \u2013 17 March 1953) was a composer, violinist and professor at the Real Conservatorio de M\u00fasica in Madrid, was the principal conductor of the Madrid Symphony Orchestra.His works were played in the Theatre Real of Madrid for Jos\u00e9 Mar\u00eda Alvira. His opera Lola la Piconera made its debut at the Gran Teatre del Liceu, Barcelona, December 12, 1952. He was a major figure in the conservative musical climate of Franco's Spain, writing in a Late Romantic style. Since his death his music has fallen into comparative oblivion.He was born in Madrid, which is also where he died."@en,
        "Conrado del Campo y Zabaleta (* 28. Oktober 1878 in Madrid; \u2020 17. M\u00e4rz 1953 ebenda) war ein spanischer Komponist, Violinist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Conrado del Campo y Zabaleta (Madrid, 28 de octubre de 1878 - Madrid, 17 de marzo de 1953). Compositor, violista, director y profesor espa\u00f1ol. Fundador de la Orquesta Sinf\u00f3nica, director de la orquesta de Radio Nacional, catedr\u00e1tico del Real Conservatorio Superior de M\u00fasica de Madrid y autor de diecisiete obras sinf\u00f3nicas."@es,
        "Conrado del Campo, de son nom complet, Conrado del Campo y Zabaleta, n\u00e9 \u00e0 Madrid le 28 octobre 1878, o\u00f9 il est mort le 17 mars 1953, est un compositeur, professeur et chef d'orchestre espagnol."@fr,
        "\u041a\u043e\u043d\u0440\u0430\u0434\u043e \u0434\u0435\u043b\u044c \u041a\u0430\u043c\u043f\u043e-\u0438-\u0421\u0430\u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Conrado del Campo y Zabaleta; 28 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1878, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434 \u2014 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1953, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u042d\u043c\u0438\u043b\u0438\u043e \u0421\u0435\u0440\u0440\u0430\u043d\u043e (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f), \u041b\u0443\u0438\u0441\u0430 \u0410\u043c\u0430\u0442\u043e, \u0425\u043e\u0441\u0435 \u0434\u0435\u043b\u044c \u0419\u0435\u0440\u0440\u043e \u0438 \u0425\u0435\u0441\u0443\u0441\u0430 \u0434\u0435 \u041c\u043e\u043d\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e (\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430). \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043e\u043c, \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445 \u043c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u0432. \u041d\u0430 \u0440\u0443\u0431\u0435\u0436\u0435 1903\u20141904 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u0430 \u0432 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0432 1946\u20141950 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0435\u0433\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:34722649;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Conrado_del_Campo>,
        <http://viaf.org/viaf/34722649>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Conrado_del_Campo.
doremus_artist:e0a35dcd-766b-36a9-a2b3-d8d412bd783c
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Graz;
    rdfs:comment
        "Giovanni Francesco Anerio (* um 1567 in Rom; beerdigt am 12. Juni 1630 in Graz) war ein italienischer Kapellmeister und Komponist."@de,
        "Giovanni Francesco Anerio (Rome, 1567 \u2013 Graz, 11 juin 1630) est un compositeur Italien de la fin de la Renaissance et du d\u00e9but du Baroque, et un membre de \u00c9cole romaine des compositeurs. Il \u00e9tait le fr\u00e8re cadet d'un autre compositeur important de la m\u00eame p\u00e9riode, Felice Anerio."@fr,
        "Giovanni Francesco Anerio (c. 1567 \u2013 buried 12 June 1630) was an Italian composer of the Roman School, of the very late Renaissance and early Baroque eras. He was the younger brother of Felice Anerio. Giovanni's principal importance in music history was his contribution to the early development of the oratorio; he represented the progressive trend within the otherwise conservative Roman School, though he also shared some of the stylistic tendencies of his brother, who was much indebted to Palestrina."@en,
        "Giovanni Francesco Anerio (ca. 1567 \u2013 sepultado em 12 de junho de 1630) foi um compositor italiano da Escola romana, do final da Renascen\u00e7a e in\u00edcio Barroco. Era o irm\u00e3o mais novo de Felice Anerio. A principal import\u00e2ncia de Giovanni na hist\u00f3ria da m\u00fasica foi a sua contribui\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento inicial do orat\u00f3rio; ele representou a tend\u00eancia progressista em meio a outra forma conservadora da Escola romana, embora compartilhasse tamb\u00e9m de algumas das tend\u00eancias estil\u00edsticas do seu irm\u00e3o, que foi muito influenciado por Palestrina."@pt,
        "Giovanni Francesco Anerio (ur. 1567 r. w Rzymie, zm. 12 czerwca 1630 r. w Grazu) \u2013 kompozytor w\u0142oski. By\u0142 m\u0142odszym bratem Felice Anerio. Jego kompozycje to g\u0142\u00f3wnie madryga\u0142y, motety i msze. Wyda\u0142 ponad 20 zbior\u00f3w kompozycji. W latach 1624-1625 przebywa\u0142 w Warszawie i Krakowie na dworze kr\u00f3la Zygmunta III Wazy."@pl,
        "Giovanni Francisco Anerio (Roma, 1567 - Graz, 1630) fue un compositor italiano de finales del Renacimiento y principios del Barroco y miembro de la escuela romana de compositores. Es hermano de otro compositor importante del mismo periodo, Felice Anerio."@es;
    owl:sameAs viaf:32186954;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Francesco_Anerio>,
        <http://viaf.org/viaf/32186954>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b849bcdc-2546-44d2-931b-aefdb6f5acf2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giovanni_Francesco_Anerio.
doremus_artist:e0bac3ef-377f-3be8-93c9-80c2afe327bf
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Elaine Stritch (* 2. Februar 1925 in Detroit, Michigan; \u2020 17. Juli 2014 in Birmingham, Michigan) war eine US-amerikanische Schauspielerin."@de,
        "Elaine Stritch (Detroit, 2 de fevereiro de 1925 \u2014 Birmingham, Michigan, 17 de julho de 2014) foi uma atriz e cantora norte-americana. Estrelou pe\u00e7as de teatro, musicais, filmes e centenas de programas de televis\u00e3o. Tornou-se conhecida por sua performance de The Ladies Who Lunch no musical Company de Stephen Sondheim de 1970, seu show Elaine Stritch at Liberty e, recentemente, por seu papel como Colleen a m\u00e3e de Jack Donaghy na s\u00e9rie de televis\u00e3o 30 Rock da emissora NBC. Stritch foi indicada para o Tony Award quatro vezes em diversas categorias, e ganhou o pr\u00eamio pelo show Elaine Stritch at Liberty."@pt,
        "Elaine Stritch (Detroit, 2 februari 1925 \u2013 Birmingham (Michigan), 17 juli 2014) was een Amerikaans actrice. Stritch was van alle markten thuis, ze trad op in musicals, films en op televisie en het toneel. Ze won drie Emmy Awards: in 1990 (voor haar gastrol in Law & Order), in 2004 (voor haar op televisie uitgezonden solovoorstelling Elaine Stritch: At Liberty) en in 2007 (voor haar gastrol in 30 Rock). Voor de toneelversie van Elaine Stritch At Liberty werd haar in 2002 een Tony Award toegekend, na vier eerdere onverzilverde nominaties daarvoor."@nl,
        "Elaine Stritch (Detroit, M\u00edchigan, Estados Unidos, 2 de febrero de 1925 - 17 de julio de 2014) fue una cantante y actriz estadounidense, particularmente famosa en el teatro de Broadway y por sus incursiones en televisi\u00f3n donde fue premiada en repetidas oportunidades. Cuatro veces nominada al Premio Tony y ganadora de un Premio Emmy, fue una de las figuras claves del musical norteamericano de los a\u00f1os '60-'80. Se form\u00f3 en Nueva York en La Nueva Escuela con Erwin Piscator. Falleci\u00f3 a los 89 a\u00f1os en su hogar."@es,
        "Elaine Stritch (February 2, 1925 \u2013 July 17, 2014) was an American actress and singer, known for her work on Broadway. She made her professional stage debut in 1944 and appeared in numerous stage plays, musicals, feature films and television series. She was inducted into the American Theater Hall of Fame in 1995."@en,
        "Elaine Stritch (ur. 2 lutego 1925 w Detroit w stanie Michigan, zm. 17 lipca 2014 w Birmingham) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka filmowa i telewizyjna oraz wokalistka. Trzykrotna laureatka Nagrody Emmy."@pl,
        "Elaine Stritch est une actrice et chanteuse am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 2 f\u00e9vrier 1925 \u00e0 D\u00e9troit (Michigan, \u00c9tats-Unis), morte \u00e0 Birmingham (Michigan, \u00c9tats-Unis) le 17 juillet 2014."@fr,
        "\u042d\u043b\u0435\u0301\u0439\u043d \u0421\u0442\u0440\u0438\u0442\u0447 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Elaine Stritch; 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1925 \u2014 17 \u0438\u044e\u043b\u044f 2014) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430."@ru,
        "\u0625\u0644\u064a\u0646 \u0633\u062a\u0631\u064a\u062a\u0634 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Elaine Stritch) (\u0648. 1925 \u2013 2014 \u0645) \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629\u060c \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 . \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u062f\u064a\u062a\u0631\u0648\u064a\u062a\u060c \u0645\u064a\u0634\u064a\u063a\u0627\u0646 . \u062a\u0648\u0641\u064a\u062a \u0641\u064a \u0628\u0631\u0645\u0646\u063a\u0647\u0627\u0645 ."@ar,
        "\u30a8\u30ec\u30a4\u30f3\u30fb\u30b9\u30c8\u30ea\u30c3\u30c1\uff08Elaine Stritch, 1925\u5e742\u67082\u65e5 - 2014\u5e747\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5973\u512a\u3001\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:106991812;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elaine_Stritch>,
        <http://viaf.org/viaf/106991812>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8d484c99-7ec3-4a12-9514-d22b93c82891>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elaine_Stritch_2_Allan_Warren.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Elaine_Stritch.
doremus_artist:e16b8ae3-64fe-3e1b-becc-d08a8913ea07
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/St_Helens,_Merseyside>;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Figura di primo piano nel panorama musicale internazionale della prima met\u00e0 del Novecento, \u00e8 annoverato tra i maggiori direttori d'orchestra del secolo scorso. Nato in una ricca famiglia di industriali, approfitt\u00f2 dell'ingente patrimonio di famiglia per finanziare la sua carriera. Organizz\u00f2 stagioni operistiche e concertistiche nei pi\u00f9 importanti teatri londinesi, ingaggiando artisti di fama internazionale e proponendo al pubblico un repertorio sostanzialmente nuovo. Diffuse in Inghilterra vari lavori di Richard Strauss e Delius e pagine allora poco conosciute di autori come H\u00e4ndel, Haydn, Mozart e Berlioz."@it,
        "Sir Thomas Beecham (ur. 29 kwietnia 1879 w St Helens, zm. 8 marca 1961 w Londynie) \u2013 jeden z najbardziej wp\u0142ywowych i znacz\u0105cych brytyjskich dyrygent\u00f3w epoki, biznesmen. Pochodzi\u0142 z zamo\u017cnej rodziny, syn milionera Josepha Beechama i wnuk Thomasa Beechama. Studiowa\u0142 na University of Oxford, ale w dziedzinie muzyki by\u0142 samoukiem. Tw\u00f3rca kilku brytyjskich orkiestr, w tym Beecham Symphony Orchestra, London Philharmonic Orchestra i Royal Philharmonic Orchestra. Odpowiada\u0142 za brytyjsk\u0105 premier\u0119 \u015apiewak\u00f3w norymberskich Richarda Wagnera, Elektry i Salome Richarda Straussa. W 1916 roku otrzyma\u0142 rycerstwo, a po \u015bmierci ojca odziedziczy\u0142 tytu\u0142 baroneta. Od pocz\u0105tku lat 20. XX wieku by\u0142 w brytyjskim \u015brodowisku muzycznym dominuj\u0105c\u0105 postaci\u0105. W 1959 roku napisa\u0142 biografi\u0119 Fredericka Deliusa, a w 1944 au"@pl,
        "Sir Thomas Beecham, 2. Baronet CH FRCM (* 29. April 1879 in St Helens, damals Lancashire; \u2020 8. M\u00e4rz 1961 in London) war ein britischer Dirigent, der mehrere britische Symphonieorchester gr\u00fcndete. Zu diesen Gr\u00fcndungen z\u00e4hlen unter anderem das New Symphony Orchestra (1906), das London Philharmonic Orchestra (1932) und das Royal Philharmonic Orchestra (1947)."@de,
        "Sir Thomas Beecham, 2nd Baronet, CH (29 April 1879 \u2013 8 March 1961) was an English conductor and impresario best known for his association with the London Philharmonic and the Royal Philharmonic orchestras. He was also closely associated with the Liverpool Philharmonic and Hall\u00e9 orchestras. From the early 20th century until his death, Beecham was a major influence on the musical life of Britain and, according to the BBC, was Britain's first international conductor."@en,
        "Thomas Beecham (St. Helens, 29 april 1879 - Londen, 8 maart 1961) was een Britse dirigent. Hij heeft zijn hele leven een grote invloed gehad op de klassieke muziek in het Verenigd Koninkrijk."@nl,
        """Thomas Beecham (St. Helens, Liverpool, 29 de abril de 1879 \u2013 Londres, 8 de mar\u00e7o de 1961) foi um maestro, director de orquestra e empres\u00e1rio brit\u00e2nico. Filho do milion\u00e1rio Sir Joseph Beecham e neto de Thomas Beecham (1820-1907) foi imbat\u00edvel em repert\u00f3rio ingl\u00eas, alem\u00e3o, russo e franc\u00eas define a figura cl\u00e1ssica do director de orquestra tir\u00e2nico e c\u00e1ustico, de opini\u00f5es mordazes e ir\u00f3nicas o seu lema foi "n\u00e3o estou interessado na m\u00fasica, ou qualquer outra obra de arte que n\u00e3o incentive o prazer da vida, e o orgulho pela vida". Suas anedotas e ditos foram publicados em v\u00e1rios volumes."""@pt,
        "Thomas Beecham (n. St Helens, Lancashire, hoy Merseyside; 29 de abril de 1879 \u2013 m. Londres; 8 de marzo de 1961) fue uno de lo m\u00e1s importantes e influyentes directores de orquesta brit\u00e1nicos de su era adem\u00e1s de empresario. Estudi\u00f3 en la Universidad de Oxford pero en el campo musical fue autodidacta, fue fundador de varias orquestas brit\u00e1nicas incluyendo la Beecham Symphony Orchestra, la Orquesta Filarm\u00f3nica de Londres y la Orquesta Filarm\u00f3nica Real. Fue responsable de los estrenos brit\u00e1nicos de Los maestros cantores de N\u00faremberg de Wagner, Elektra y Salom\u00e9 de Richard Strauss."@es,
        "Thomas BeechamFichier:Sir Thomas Beecham 1909.png Thomas Beecham vers 1910. Thomas Beecham est un chef d'orchestre britannique n\u00e9 le 29 avril 1879 \u00e0 St Helens, dans le comt\u00e9 de Merseyside au Royaume-Uni, et mort le 8 mars 1961 \u00e0 Londres."@fr,
        "\u0422\u043e\u0301\u043c\u0430\u0441 \u0411\u0438\u0301\u0447\u0435\u043c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Thomas Beecham; 29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1879, \u0421\u0435\u043d\u0442-\u0425\u0435\u043b\u0435\u043d\u0441 \u2014 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1961, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0440\u0435\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e."@ru,
        "\u6c64\u739b\u65af\u00b7\u6bd4\u5f7b\u59c6\u7235\u58eb\uff0c\u7b2c\u4e8c\u4ee3\u5f9e\u7537\u7235\uff0cCH\uff08Sir Thomas Beecham, 2nd Baronet\uff0c1879\u5e744\u670829\u65e5\uff0d1961\u5e743\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u4e8e \u5723\u6d77\u4f26\u65af\uff0c\u5352\u4e8e\u4f26\u6566\uff0c \u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u56fd\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u540c\u65f6\u4ed6\u4e5f\u6210\u7acb\u4e86\u5f88\u591a\u82f1\u56fd\u4e50\u56e2\uff0c\u5305\u62ec\u65b0\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2 (1906), \u4f26\u6566\u7231\u4e50\u4e50\u56e2 (1932) \u548c \u7687\u5bb6\u7231\u4e50\u4e50\u56e2 (1947)\u3002 \u6bd4\u5f7b\u59c6\u4e5f\u662f\u5f53\u65f6\u5f88\u591a\u97f3\u4e50\u5bb6\u7684\u8d5e\u52a9\u4eba\u3002\u4ed6\u4e3a\u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u514b\u00b7\u6234\u6d41\u58eb, \u4f0a\u5766\u00b7\u65af\u5bc6\u592b\u548c\u8ba9\u00b7\u897f\u8d1d\u67f3\u65af\u7684\u4f5c\u54c1\u505a\u8fc7\u5f88\u591a\u6f14\u51fa\u3002\u7ebd\u4f26\u5821\u7684\u540d\u6b4c\u624b\uff08\u74e6\u683c\u7eb3\uff09\u548c\u5384\u52d2\u514b\u7279\u62c9 \u8fd8\u6709 \u838e\u4e50\u7f8e\uff08 \u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\uff09\u7684\u82f1\u56fd\u9996\u6f14\u5c31\u662f\u7531\u4ed6\u8d1f\u8d23\u7684\u3002\u4ed6\u5bf9\u4e30\u5bcc\u4f26\u6566\u5e02\u97f3\u4e50\u751f\u6d3b\u8d21\u732e\u826f\u591a\u3002 \u6c64\u739b\u65af\u00b7\u6bd4\u5f7b\u59c6\u751f\u4e8e\u725b\u6d25\u4e00\u5bcc\u6709\u7684\u5546\u4eba\u5bb6\u5ead\uff0c\u4f46\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u77e5\u8bc6\u5374\u662f\u81ea\u5b66\u5f97\u6765\u7684\u3002\u7ecf\u6d4e\u5bbd\u88d5\uff0c\u4f7f\u5f97\u4ed6\u80fd\u591f\u5c3d\u5c55\u6240\u957f\u3002\u57281902\u5e74\u52301904\u5e74\u95f4\u4ed6\u5df2\u7ecf\u80fd\u591f\u6307\u6325\u5c0f\u578b\u6b4c\u5267\u4e50\u56e2;\u540e\u6765\u4ed6\u80fd\u591f\u63a5\u638c\u67ef\u6587\u7279\u82b1\u56ed\uff0c\u4e3b\u6301\u5176\u8d22\u653f\u548c\u827a\u672f\u65b9\u9762\u7684\u4e8b\u52a1\uff0c\u90fd\u662f\u5f97\u76ca\u4e8e\u5176\u5bb6\u5ead\u7684\u5b8f\u539a\u8d22\u529b\u3002\u8d22\u5927\u6c14\u7c97\uff0c\u4ed6\u4e5f\u6b63\u662f\u7531\u4e8e\u6709\u8fd9\u6837\u7684\u57fa\u7840\u624d\u80fd\u5728\u4e00\u6218\u671f\u95f4\u6210\u7acb\u6bd4\u5f7b\u59c6\u6b4c\u5267\u516c\u53f8\uff0c\u4f46\u540e\u6765\u516c\u53f8\u4e8e1920\u5e74\u56e0\u4e3a\u5165\u4e0d\u6577\u652f\u800c\u5012\u95ed\u3002 \u4ed6\u7684\u98ce\u683c\u662f\uff0c\u5c3d\u91cf\u4e0a\u6f14\u4f5c\u66f2\u5bb6\u6700\u4e3a\u4eba\u559c\u95fb\u4e50\u89c1\u7684\u66f2\u76ee\u3002\u540c\u65f6\u4ee3\u7684\u82f1\u56fd\u8bc4\u8bba\u5bb6\u8bc4\u8bba\u4ed6\u7684\u66f2\u76ee\u4e3a \u201cBeecham's lollipops\u201c (\u6bd4\u5f7b\u59c6\u7684\u751c\u70b9)\u3002  \u9019\u662f\u4e00\u500b\u8207\u97f3\u6a02\u5bb6\u76f8\u95dc\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5185\u5bb9\u3002"@zh,
        "\u7b2c2\u4ee3\u6e96\u7537\u7235\u30b5\u30fc\u30fb\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30d3\u30fc\u30c1\u30e3\u30e0\uff08Sir Thomas Beecham, 2nd Baronet, CH, 1879\u5e744\u670827\u65e5\uff1a\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30d8\u30ec\u30f3\u30ba\uff08\u30e9\u30f3\u30ab\u30b7\u30e3\u30fc\u5dde\uff09 - 1961\u5e743\u67088\u65e5\uff1a\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27251130;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Beecham>,
        <http://viaf.org/viaf/27251130>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0e6ccc63-41cb-4903-8b7d-60846aca6d58>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sir-Thomas-Beecham-US-1948.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thomas_Beecham.
doremus_artist:e186ff1e-e479-35cb-b2a7-9aea692e4c2e
    rdfs:comment
    "Pierre Dupouey est un directeur de la photographie fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:27273143;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Dupouey>,
        <http://viaf.org/viaf/27273143>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Dupouey.
doremus_artist:e1a81127-be03-329b-a574-63b5252948bf
owl:sameAs viaf:34666159; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34666159>.
doremus_artist:e20e1cd5-0d53-3cb1-aa88-918c0ca49f3c
    dbp:birthPlace dbr:Chernivtsi;
    dbp:deathPlace dbr:Ehrwald;
    rdfs:comment
        "Viorica Ursuleac (* 26. M\u00e4rz 1894 in Czernowitz, Bukowina; \u2020 22. Oktober 1985 in Ehrwald, Tirol) war eine \u00f6sterreichische Operns\u00e4ngerin (dramatischer Sopran)."@de,
        "Viorica Ursuleac (26 March 1894 \u2013 22 October 1985) was a Romanian operatic soprano. Viorica Ursuleac was born the daughter of a Greek Orthodox archdeacon, in Chernivtsi, which is now in Ukraine. Following training in Vienna, she made her operatic debut in Zagreb (Agram), as Charlotte in Massenet's Werther, in 1922. The soprano then appeared at the Vienna Volksoper (1924\u201326), Frankfurt Opera (1926\u201330), Vienna State Opera (1930\u201335), Berlin State Opera (1935\u201337), and Bavarian State Opera (1937\u201344). She married the Austrian conductor Clemens Krauss in Frankfurt during her time there."@en,
        "Viorica Ursuleac (26 de Mar\u00e7o de 1894 \u2014 22 de Outubro de 1985) foi uma soprano romena, nascida em Chernivtsi, atual Ucr\u00e2nia. Seguindo seus estudos em Viena, ela fez sua estr\u00e9ia oper\u00edstica em Zagreb como Charlotte em Werther (Massenet), em 1922. A soprano ent\u00e3o apareceu na \u00d3pera das Pessoas de Viena (entre 1930 at\u00e9 1935), na \u00d3pera de Frankfurt (1935 at\u00e9 1937) e na \u00d3pera de Munique (1937 at\u00e9 1944). Ela cou-se com o maestro austr\u00edaco Clemens Krauss em Frankfurt durante sua estadia l\u00e1."@pt,
        "Viorica Ursuleac (Czernowitz, 26 mars 1894 - Ehrwald, 22 octobre 1985) est une soprano d'origine roumaine qui fit carri\u00e8re surtout en Allemagne et en Autriche."@fr,
        "Viorica Ursuleac (Czernowitz, Ucrania, 26 de marzo de 1894 \u2013 Ehrwald, Austria, 22 de octubre de 1985) fue una soprano ucraniana, int\u00e9rprete especializada en Richard Strauss."@es,
        "Viorica Ursuleac (ur. 26 marca 1894 w Czerniowcach, zm. 22 pa\u017adziernika 1985 w Ehrwald) - rumu\u0144ska \u015bpiewaczka operowa, sopran. By\u0142a c\u00f3rk\u0105 prawos\u0142awnego archidiakona. Uko\u0144czy\u0142a studia wokalne w konserwatorium w Wiedniu. Na scenie operowej zadebiutowa\u0142a w 1922 \u015bpiewaj\u0105c ari\u0119 Charlotty w Werterze Masseneta, w operze w Zagrzebiu. W kolejnych latach jej g\u0142os mogli podziwia\u0107 widzowie wiede\u0144skiej Volksoper (1924-1926), Opery Frankfurckiej (1926-1930), Wiede\u0144skiej Opery Pa\u0144stwowej, Opery Berli\u0144skiej (1935-1937) i Opery Monachijskiej (1937-1944). Przez jeden sezon (1934) wyst\u0119powa\u0142a tak\u017ce w Covent Garden i w mediola\u0144skiej La Scali."@pl,
        "\u30f4\u30a3\u30aa\u30ea\u30ab\u30fb\u30a6\u30eb\u30b9\u30ec\u30a2\u30af\uff08Viorica Ursuleac, 1894\u5e743\u670824\u65e5 - 1985\u5e7410\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002 \u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u738b\u56fd\u9818\u30c1\u30a7\u30eb\u30ca\u30a6\u30c4\u30a3\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30b9\u30c6\u30f3\u3068\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30b9\u30bf\u30a4\u30ca\u30fc\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u30ea\u30ea\u30fb\u30ec\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u30011922\u5e74\u306b\u30a2\u30b0\u30e9\u30e0\u306b\u304a\u3044\u3066\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30b9\u30cd\u306e\u300e\u30a6\u30a7\u30eb\u30c6\u30eb\u300f\u3067\u30b7\u30e3\u30eb\u30ed\u30c3\u30c6\u5f79\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3057\u3070\u3089\u304f\u5730\u5143\u3067\u6b4c\u624b\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u304c\u30011924\u5e74\u304b\u30891926\u5e74\u307e\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30b9\u30aa\u30fc\u30d1\u30fc\u306e\u5c02\u5c5e\u6b4c\u624b\u3068\u306a\u308a\u30011926\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u79fb\u7c4d\u3057\u305f\u30021930\u5e74\u304b\u30891935\u5e74\u307e\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u30011935\u5e74\u304b\u30891937\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u30011937\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30021934\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u306b\u3082\u767b\u5834\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u6b4c\u5287\u5834\u6642\u4ee3\u306b\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30b9\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3001\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u300e\u30a2\u30e9\u30d9\u30e9\u300f\u3001\u300e\u5e73\u548c\u306e\u65e5\u300f\u3001\u300e\u30ab\u30d7\u30ea\u30c3\u30c1\u30e7\u300f\u306a\u3069\u306e\u521d\u6f14\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u3092\u3057\u3066\u300c\u4fe1\u983c\u3067\u304d\u308b\u6b4c\u624b\u306e\u4e2d\u3067\u3082\u6700\u3082\u4fe1\u983c\u3067\u304d\u308b\u300d\u3068\u8a00\u308f\u3057\u3081\u305f\u3002 \u592b\u306e\u6ca1\u5f8c\u306f\u6b4c\u624b\u6d3b\u52d5\u304b\u3089\u9000\u304d\u30011959\u5e74\u304b\u3089\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c6\u30a6\u30e0\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002 \u30c1\u30ed\u30eb\u5dde\u306e\u30a8\u30fc\u30eb\u30f4\u30a1\u30eb\u30c8\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42026948;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Viorica_Ursuleac>,
        <http://viaf.org/viaf/42026948>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Viorica_Ursuleac.
doremus_artist:e21cfa83-86e4-35fa-8a95-208ec027afb8
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Gerald Finley (* 30. Januar 1960 in Montreal, Kanada) ist ein kanadischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Gerald Finley (n. Montreal, Canad\u00e1; 30 de enero de 1960) es un bar\u00edtono canadiense de relevancia internacional, famoso como Liederista e int\u00e9rprete de Mozart."@es,
        "Gerald Finley (n\u00e9 le 30 janvier 1960 \u00e0 Montr\u00e9al) est un baryton d'op\u00e9ra canadien."@fr,
        "Gerald Finley, OC (born January 30, 1960) is a Canadian baritone opera singer."@en;
    owl:sameAs viaf:39568973;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerald_Finley>,
        <http://viaf.org/viaf/39568973>,
        <https://musicbrainz.org/artist/77ad20a8-a413-4054-8c09-385794e20719>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gerald_Finley.
doremus_artist:e21e0b39-05ee-36d5-a8bb-7daa6243baf3
    rdfs:comment
        "Carl Gustav Sparre Olsen (April 25, 1903 \u2013 November 8, 1984) was a Norwegian violinist and composer. His composition style is lyrical with a strong grounding in Norwegian folk tunes."@en,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0421\u043f\u0430\u0440\u0440\u0435 \u041e\u043b\u044c\u0441\u0435\u043d (\u043d\u043e\u0440\u0432. Carl Gustav Sparre Olsen; 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1903 \u2014 8 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1984) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0424\u0430\u0440\u0442\u0435\u0439\u043d\u0430 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u041e\u0441\u043b\u043e (1926\u20141930), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041f\u0435\u0440\u0441\u0438 \u0413\u0440\u0435\u0439\u043d\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430. \u0421 1934 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041e\u0441\u043b\u043e. \u0414\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0445\u043e\u0440\u043e\u043c \u0411\u0435\u0440\u0433\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0432\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0417\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u0435 \u00abBergens Tidende\u00bb. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0445\u043e\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432 \u2014 \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0411\u044c\u0451\u0440\u043d\u0441\u0442\u044c\u0435\u0440\u043d\u0435 \u0411\u044c\u0451\u0440\u043d\u0441\u043e\u043d\u0430. \u0415\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0442 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442, \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0441\u044e\u0438\u0442\u0430 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30b9\u30d1\u30c3\u30ec\u30fb\u30aa\u30eb\u30bb\u30f3\uff08Carl Gustav Sparre Olsen\u30011903\u5e744\u670825\u65e5 - 1984\u5e7411\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30b9\u30bf\u30f4\u30a1\u30f3\u30b2\u30eb\u51fa\u8eab\u30021\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u4e00\u5bb6\u306f\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u306b\u79fb\u4f4f\u3059\u308b\u304c\u30011909\u5e74\u306b\u30aa\u30b9\u30ed\u306b\u79fb\u3063\u305f\u30021923\u5e74\u306b\u30aa\u30b9\u30ed\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u306a\u308a\u3001\u305d\u306e\u5f8c10\u5e74\u9593\u52d9\u3081\u305f\u30021926\u5e74\u304b\u30891930\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30a1\u30c3\u30c6\u30a4\u30f3\u30fb\u30f4\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011930\u5e74\u304b\u30891931\u5e74\u307e\u3067\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30d6\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u306e\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u307e\u305f1936\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30d1\u30fc\u30b7\u30fc\u30fb\u30b0\u30ec\u30a4\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u306b\u5b66\u3093\u3060\u3002\u305d\u308c\u3088\u308a\u4ee5\u524d\u306e1934\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u306e\u30b0\u30ea\u30fc\u30b0\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u6559\u6388\u3068\u306a\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u540c\u5730\u3067\u5408\u5531\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u3084\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u306a\u3069\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306e1940\u5e74\u306b\u30ce\u30fc\u30eb\u30d5\u30a3\u30e8\u30eb\u30c9\u306b\u758e\u958b\u3057\u30011947\u5e74\u307e\u3067\u3068\u3069\u307e\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30ac\u30a6\u30b9\u30c0\u30fc\u30eb\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u30011950\u5e74\u304b\u30891958\u5e74\u307e\u3067\u56fd\u55b6\u653e\u9001\u306e\u8a55\u8b70\u54e1\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u307e\u305f1963\u5e74\u306b\u306f\u30b0\u30ec\u30a4\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u306e\u4f1d\u8a18\u3092\u57f7\u7b46\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021966\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u30ea\u30ec\u30cf\u30f3\u30e1\u30eb\u306b\u5c45\u4f4f\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u5927\u898f\u6a21\u306a\u5408\u5531\u66f2\u3084\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u304c\u591a\u3044\u30021920\u5e74\u4ee3\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u958b\u59cb\u3057\u305f\u6642\u306f\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u6c11\u8b21\u3092\u57fa\u790e\u3068\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30a8\u30c9\u30f4\u30a1\u30eb\u30c9\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30b0\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u9855\u8457\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u30f4\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\u306e\u6307\u5c0e\u3067\u3088\u308a\u7dfb\u5bc6\u306a\u4f5c\u98a8\u3078\u5909\u5316\u3057\u3066\u3044\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39656273;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Gustav_Sparre_Olsen>,
        <http://viaf.org/viaf/39656273>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c23e35ee-a6ac-4e00-8733-ab3a9662060b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Carl_Gustav_Sparre_Olsen.
doremus_artist:e2c8aad1-2704-3bd6-b343-522839fc1ffa
owl:sameAs viaf:27330835; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27330835>.
doremus_artist:e36233ca-7925-3920-9c62-eb1636468a21
owl:sameAs viaf:66520182; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66520182>.
doremus_artist:e3a14da6-3382-38ef-9ce0-baab68aafb71
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Marie-Madeleine Guimard (27 December 1743, Paris \u2014 4 May 1816) was a French ballerina who dominated the Parisian stage during the reign of Louis XVI. For twenty-five years she was the star of the Paris Opera. She made herself even more famous by her love affairs, especially by her long liaison with the Prince of Soubise. According to Edmond de Goncourt, when d'Alembert was asked why dancers like La Guimard made such prodigious fortunes, when singers did not, he responded, "It is a necessary consequence of the laws of motion"."""@en,
        "Marie-Madeleine Guimard, n\u00e9e rue de Bourbon-Villeneuve \u00e0 Paris, baptis\u00e9e le 27 d\u00e9cembre 1743, morte \u00e0 Paris le 4 mai 1816, a \u00e9t\u00e9 une des plus c\u00e9l\u00e8bres danseuses de la seconde moiti\u00e9 du XVIIIe si\u00e8cle. Actrice en vue de la soci\u00e9t\u00e9 libertine, elle a \u00e9t\u00e9 un m\u00e9c\u00e8ne au go\u00fbt tr\u00e8s s\u00fbr et favorisa la carri\u00e8re de plusieurs artistes dont Fragonard. Son mari Despr\u00e9aux, professeur de danse de Mme du Barry et de Mme de Champcenetz, assurait qu\u2019elle jouait \u00ab parfaitement la com\u00e9die, ainsi que l\u2019op\u00e9ra-comique. Sa figure expressive peignait ais\u00e9ment toutes les sensations qu\u2019elle \u00e9prouvait ou \u00e9tait cens\u00e9e \u00e9prouver (...) Une noble simplicit\u00e9 r\u00e9gnait dans sa danse: elle se dessinait avec go\u00fbt et mettait de l\u2019expression et du sentiment dans ses mouvements, et elle \u00e9tait inimitable dans tous les ballets anacr\u00e9o"@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0301-\u041c\u0430\u0434\u043b\u0435\u0301\u043d \u0413\u0438\u043c\u0430\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Marie-Madeleine Guimard; 1743, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 1816, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 XVIII \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f, \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u0446\u0430 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0441 1762 \u043f\u043e 1789 \u0433\u043e\u0434."@ru;
    owl:sameAs viaf:7656481;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie-Madeleine_Guimard>,
        <http://viaf.org/viaf/7656481>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MM_Guimard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marie-Madeleine_Guimard.
doremus_artist:e5217525-5b7d-3a18-ba59-02d9bdb921a4
owl:sameAs viaf:2682889; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2682889>.
doremus_artist:e584a8bf-d7eb-3400-a1b1-af917ecd1791
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Almuro (abweichende Schreibweise: Andr\u00e9 Almur\u00f3; * 3. Juni 1927 in Paris; \u2020 17. Juni 2009 in Ivry-sur-Seine, D\u00e9partement Val-de-Marne) war ein franz\u00f6sischer H\u00f6rspielautor, Komponist von elektroakustischer Musik, Opern, Oratorien und Filmmusik, Regisseur von Kurzfilmen sowie Gr\u00fcnder der Bewegung sensationniste."@de,
        "Andr\u00e9 Almur\u00f3 (1927\u20132009) was a French radio producer, composer and film director."@en;
    owl:sameAs viaf:225416461;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Almur\u00f3>,
        <http://viaf.org/viaf/225416461>;
    foaf:depiction <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Aalmuro.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:André_Almuró.
doremus_artist:e65ce7da-1149-378e-8b6b-d5278d9ee0fb
    dbp:birthPlace dbr:Wrocław;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Eduard Franck (* 5. Oktober 1817 in Breslau; \u2020 1. Dezember 1893 in Berlin) war ein deutscher Komponist."@de,
        "Eduard Franck (5 October 1817 \u2013 1 December 1893) was a German composer, pianist and music pedagogue."@en,
        "Eduard FranckFichier:Eduard Franck.png Eduard Franck est un compositeur et pianiste allemand, n\u00e9 \u00e0 Breslau en Sil\u00e9sie, aujourd'hui Wroc\u0142aw en Pologne, le 5 octobre 1817 et mort \u00e0 Berlin le 1er d\u00e9cembre 1893. Il a men\u00e9 une double carri\u00e8re de concertiste et de professeur pendant plus de quatre d\u00e9cennies au cours de laquelle il a occup\u00e9 de nombreuses positions. Il est le p\u00e8re de Richard Franck."@fr,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\uff08Eduard Franck 1817\u5e7410\u67085\u65e5 - 1893\u5e7412\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:73926685;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduard_Franck>,
        <http://viaf.org/viaf/73926685>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eduard_Franck.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Eduard_Franck.
doremus_artist:e7510d66-cdd0-3d59-ad3b-c33747e8847d
    dbp:birthPlace dbr:Chinon;
    dbp:deathPlace dbr:Meaux;
    rdfs:comment
        "Pierre Tabart (* 21. August 1645 in Chinon; \u2020 im Dezember 1716 in Meaux) war ein franz\u00f6sischer Komponist des Barock."@de,
        "Pierre Tabart (Chinon, baptized 8 January 1645 \u2013 Meaux, 1716) was a French composer and ma\u00eetre de chapelle. Said to have studied music under 'the best contrapuntist of his time', he served as ma\u00eetre de musique in Orl\u00e9ans until 1683, followed by Senlis from 1683-1689. He then succeeded Nicolas Goupillet as ma\u00eetre de musique of Meaux Cathedral. However, due to the fact that his nine-year contract was left unrenewed, he was succeeded by S\u00e9bastien de Brossard in 1699. He later aided his successor to the post in selecting the ma\u00eetre de musique for \u00c9vreux Cathedral."@en,
        "Pierre Tabart, n\u00e9 \u00e0 Chinon en ao\u00fbt 1645 - d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Meaux ? en d\u00e9cembre 1716, est un compositeur et ma\u00eetre de chapelle fran\u00e7ais. Il fut d'abord form\u00e9 \u00e0 la ma\u00eetrise de la cath\u00e9drale de Tours, par \u00ab un nomm\u00e9 Burgaut, le plus habile contrapuntiste de son temps, mais aussi tellement ent\u00eat\u00e9 dans ce style, qu'il ha\u00efssait \u00e0 la fureur les musiques modernes et surtout italiennes, et qu'il m\u00e9prisait souverainement ceux qui s'y appliquaient ou les aimaient \u00bb. Quant au disciple, \u00ab malgr\u00e9 son habilet\u00e9 pour le contrepoint [traditionnel, mais tout de m\u00eame \u00ab modernis\u00e9, impr\u00e9gn\u00e9 de tonalit\u00e9 \u00bb] il rendait justice \u00e0 tout le monde \u00bb (cf. S\u00e9bastien de Brossard, Catalogue). Le fameux musicologue et compositeur, ami de Pierre Tabart, rapporte tout cela avec un certain humour et confirme ainsi que l'\u00e9poque \u00e9tait e"@fr;
    owl:sameAs viaf:32199637;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Tabart>,
        <http://viaf.org/viaf/32199637>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Tabart.
doremus_artist:e7b2cfca-f8ed-3f9c-84d5-8ec9640399c7
owl:sameAs viaf:44017416; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44017416>.
doremus_artist:e872b0bb-cdac-3f3d-a676-d1362afb0b46
owl:sameAs viaf:95349746; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95349746>.
doremus_artist:e8bc706e-4dfa-3f76-9c06-3758cd862b22
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Alexandre Tharaud (* 9. Dezember 1968 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Pianist."@de,
        "Alexandre Tharaud (9 de diciembre de 1968, Par\u00eds) es un pianista franc\u00e9s. Su amplio repertorio abarca desde los autores barrocos franceses y Bach hasta la m\u00fasica contempor\u00e1nea de Mauricio Kagel."@es,
        "Alexandre Tharaud (born 9 December 1968) is a French pianist. He is active on the concert stage and has released a large and diverse discography."@en,
        "Alexandre Tharaud (ur. 9 grudnia 1968 r. w Pary\u017cu) \u2013 wsp\u00f3\u0142czesny pianista francuski. Studiowa\u0142 w Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique w Pary\u017cu. W roku 1987 zosta\u0142 laureatem Mi\u0119dzynarodowego Konkursu Marii Canals w Barcelonie oraz zdoby\u0142 pierwsz\u0105 nagrod\u0119 na konkursie Citta` di Senigallia we W\u0142oszech. Jego kariera zacz\u0119\u0142a po sukcesie w Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Muzycznym w Monachium w 1989. Alexandre Tharaud w 2006 roku wyst\u0105pi\u0142 w Filharmonii im. K. Szymanowskiego w Krakowie, na IV Festiwalu Sacrum-Profanum, gdzie wykonywa\u0142 komplet dzie\u0142 Maurice'a Ravela na fortepian solo."@pl,
        "Alexandre Tharaud, n\u00e9 \u00e0 Paris le 9 d\u00e9cembre 1968, est un pianiste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0422\u0430\u0440\u043e\u0301 (Alexandre Tharaud; \u0440. 9.12.1968, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30bf\u30ed\u30fc(Alexandre Tharaud)\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30021968\u5e7412\u67089\u65e5\u751f\u307e\u308c\u3002"@ja,
        "\u4e9e\u6b77\u5c71\u5927\u00b7\u85a9\u6d1b\uff08Alexandre Tharaud\uff09\uff08\u51fa\u751f\u65bc1968\u5e7412\u67089\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u92fc\u7434\u5bb6\u3002 \u4e9e\u6b77\u5c71\u5927\u57281968\u5e7412\u67089\u65e5\u51fa\u751f\u5728\u5df4\u9ece\uff0c\u7236\u89aa\u662f\u6b4c\u5287\u7e3d\u76e3\uff0c\u6bcd\u4eb2\u662f\u82ad\u857e\u821e\u6559\u6388\u3002\u4e9e\u6b77\u5c71\u5927\u00b7\u85a9\u6d1b\u5728\u6cd5\u570b\u5317\u90e8\u82b1\u4e86\u5f88\u591a\u9031\u672b\u6642\u9593\u5728\u97f3\u6a02\u5287\u5834\uff0c\u4e9e\u6b77\u5c71\u5927\u57285\u6b72\u6642\u958b\u59cb\u4e86\u5b78\u7fd2\u92fc\u7434\uff0c\u5f8c\u4f86\u9032\u5165\u7b2c14\u5340\u7684\u5b78\u9662\u300214\u6b72\u9032\u5165\u5df4\u9ece\u570b\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u6a02\u821e\u8e48\u5b78\u9662\uff0c\u7372\u5f97\u92fc\u7434\u4e00\u7b49\u734e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:79171997;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Tharaud>,
        <http://viaf.org/viaf/79171997>,
        <https://musicbrainz.org/artist/83b74911-aa21-4e31-ad1c-5eb505248f5a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alexandre_Tharaud.
doremus_artist:e92501fb-303e-3d44-9780-05afaeaaf7de
owl:sameAs viaf:119650048; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119650048>.
doremus_artist:e929a286-75ed-3e9f-83e3-895fc0e24c2d
owl:sameAs viaf:113806883; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113806883>.
doremus_artist:e935ffd5-5e78-3d5f-92c7-b2683e45601a
    dbp:birthPlace dbr:Switzerland;
    rdfs:comment
        "Leon Botstein (* 14. Dezember 1946 in Z\u00fcrich) ist ein US-amerikanischer Dirigent und Musikwissenschaftler."@de,
        "Leon Botstein (born December 14, 1946 in Z\u00fcrich, Switzerland) is a Jewish-American conductor, scholar, and the President of Bard College."@en,
        "\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30dc\u30c3\u30c8\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\uff08Leon Botstein, 1946\u5e7412\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u30fb\u6559\u80b2\u5b66\u8005\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u97f3\u697d\u96d1\u8a8c\u7de8\u96c6\u8005\u3002\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u3002\u7814\u7a76\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u304b\u3089\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306b\u81f3\u308b\u300c\u4e16\u7d00\u672b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u300d\u306e\u97f3\u697d\u3092\u5c02\u9580\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u97f3\u697d\u306e\u307b\u304b\u306b\u300120\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306e\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u305f\u30ed\u30b7\u30a2\u97f3\u697d\u306e\u518d\u8a55\u4fa1\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002 1970\u5e74\u304b\u30891975\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\uff08\u73fe\u5728\u306f\u5ec3\u6821\uff09\u5b66\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5927\u5b66\u306e\u6b74\u53f2\u4e0a\u3001\u6700\u3082\u82e5\u3044\u5b66\u9577\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021975\u5e74\u3088\u308a\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30d0\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u306e\u82b8\u8853\u5b66\u30fb\u4eba\u6587\u5b66\u6559\u6388\u3002\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3068\u3057\u3066\u6570\u591a\u304f\u306e\u96d1\u8a8c\u8ad6\u6587\u3092\u767a\u8868\u3057\u3066\u304d\u305f\u307b\u304b\u3001\u6559\u80b2\u5b66\u7814\u7a76\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u591a\u304f\u306e\u8457\u66f8\u304c\u3042\u308b\u3002\u73fe\u4ee3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30ea\u30d9\u30e9\u30eb\u6d3e\u77e5\u8b58\u4eba\u306b\u591a\u304f\u898b\u3089\u308c\u308b\u3001\u884c\u52d5\u3059\u308b\u8b58\u8005\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3042\u308b\u3002 \u9332\u97f3\u306f\u3053\u308c\u307e\u3067\u306b\u3001\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30c9\u30db\u30ca\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c1\u756a\u30cb\u77ed\u8abf\u300b\u3001\u300c\u6539\u7ac4\u300d\u3068\u60aa\u8a55\u9ad8\u3044\u30b7\u30e3\u30eb\u30af\u7248\u3092\u518d\u8a55\u4fa1\u3059\u308b\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u306e\u300a\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c5\u756a\u300b\u3001\u30ec\u30a4\u30f3\u30b4\u30ea\u30c8\u30fb\u30b0\u30ea\u30a8\u30fc\u30eb\u306e\u6a19\u984c\u4ea4\u97ff\u66f2\u300a\u30a4\u30ea\u30e4\u30fb\u30e0\u30fc\u30ed\u30e1\u30c3\u30c4\u300b\u3001\u30ac\u30f4\u30ea\u30a4\u30eb\u30fb\u30dd\u30dd\u30fc\u30d5\u306e\u554f\u984c\u4f5c\u300a\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c1\u756a\u300b\u3092\u767a\u8868\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u73fe\u5728\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u304a\u3088\u3073\u30a8\u30eb\u30b5\u30ec\u30e0\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6842\u51a0\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u30dd\u30dd\u30fc\u30d5\u306e\u9332\u97f3\u306f\u30012006\u5e74\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u7ba1\u5f26\u697d\u90e8\u9580\u6700\u512a\u79c0\u8cde\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71455316;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leon_Botstein>,
        <http://viaf.org/viaf/71455316>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leon_Botstein,_2008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Leon_Botstein.
doremus_artist:e93c013c-e640-3fa1-a564-00ea9a18bae9
owl:sameAs viaf:88564805; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88564805>.
doremus_artist:e988936f-5b46-3961-a255-e420e9cce022
owl:sameAs viaf:160259451; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160259451>.
doremus_artist:e98fce0c-be92-3d42-b1ef-716bb590130b
    owl:sameAs viaf:120745594;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120745594>,
        <http://viaf.org/viaf/79693270>.
doremus_artist:ea2a4ac3-37fa-3ade-8111-9a8fc1aca5ee
owl:sameAs viaf:27253244; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27253244>.
doremus_artist:eb8cba22-e763-3ae7-8c3e-356c2653670b
owl:sameAs viaf:117309464; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117309464>.
doremus_artist:ebcd7fcc-f3e2-3347-b366-315d046d7ac7
owl:sameAs viaf:7576904; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7576904>.
doremus_artist:ec072087-a35d-31dd-b105-1621686aee91
    rdfs:comment
        "D\u00e9o Ces\u00e1rio Botelho or D\u00e9o Rian (born February 26, 1944 in Rio de Janeiro) is a famous Brazilean musician, composer and choro bandolinist. He is a student of Jacob do Bandolim. In 1970 after Jacob's death, he took over his teacher's role as band leader and mandolinist in the choro orchestra \u00c9poca de Ouro."@en,
        "D\u00e9o Ces\u00e1rio Botelho ou D\u00e9o Rian (Rio de Janeiro, 26 de fevereiro de 1944) \u00e9 um m\u00fasico, compositor e bandolinista brasileiro. Em 1970, com o falecimento de Jacob do Bandolim, foi sucessor deste no conjunto de choro \u00c9poca de Ouro, que Jacob tinha liderado. D\u00e9o Rian \u00e9 carioca, de Jacarepagu\u00e1, na sua fam\u00edlia a m\u00fasica sempre esteve presente.Seu pai cantava, seu tio-av\u00f4 tocava cavaquinho e os tios de sua m\u00e3e, no come\u00e7o dos\u00e9culo XX, tocavam bandolim e faziam em casa rodas de choro. Em 2002, participou da cria\u00e7\u00e3o do Instituto Jacob do Bandolim, assumindo apresid\u00eancia da entidade em 2012."@pt;
    owl:sameAs viaf:79985315;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/D\u00e9o_Rian>,
        <http://viaf.org/viaf/79985315>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5b93617c-5911-4938-b26f-3e89f473e16c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Déo_Rian.
doremus_artist:ec8f8669-f679-3e35-9873-2f94bf1ad34f
owl:sameAs viaf:225752063; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/225752063>.
doremus_artist:ecfdf641-b0ca-3c96-88ee-39743a4a1e60
owl:sameAs viaf:34654013; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34654013>.
doremus_artist:ed59f0f6-90b3-37f1-a9ef-068f10c383aa
    owl:sameAs viaf:250783812;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250783812>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fe5dabea-933f-40fe-9bae-b97db32e2b68>.
doremus_artist:ee2a5c66-8978-3bbe-b51d-aa0024c5a3c9
    rdfs:comment
        "Alain Ra\u00ebs, n\u00e9 le 26 mars 1947 \u00e0 Roubaix, est un pianiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:57812145;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alain_Ra\u00ebs>,
        <http://viaf.org/viaf/57812145>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alain_Raës.
doremus_artist:ee5410dd-bd33-30f9-989f-2e519ffa4871
    dbp:birthPlace re:Paris;
    dbp:deathPlace re:Rouen;
    rdfs:comment
        "Christian Garros est un musicien et un batteur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris le 17 mars 1920 d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Rouen le 23 ao\u00fbt 1988."@fr;
    owl:sameAs viaf:58194926;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christian_Garros>,
        <http://viaf.org/viaf/58194926>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Garros.
doremus_artist:ee9ef20c-f297-34fe-b2b6-0d33aa4680e8
owl:sameAs viaf:27265178; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27265178>.
doremus_artist:eede4d5b-dff5-3058-a3b5-95aac8c5ab61
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rochester,_New_York>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Hockessin,_Delaware>;
    rdfs:comment
        """Cab Calloway (25 de diciembre de 1907\u201318 de noviembre de 1994) fue un famoso cantante y m\u00fasico de jazz estadounidense. Calloway fue un importante m\u00fasico de scat y su banda fue una de las orquestas de jazz afroamericanas m\u00e1s populares de Estados Unidos entre los a\u00f1os 30 y 40. La orquesta de Calloway ten\u00eda a m\u00fasicos como los trompetistas Dizzy Gillespie y Adolphus "Doc" Cheatham, saxofonistas Ben Webster y Leon "Chu" Berry y el bajista Milt Hinton. Calloway sigui\u00f3 haciendo m\u00fasica hasta su muerte en 1994 a la edad de 86 a\u00f1os."""@es,
        "Cab Calloway (Rochester (New York), 25 december 1907 - Cokebury Village (Delaware), 18 november 1994) was een Amerikaanse jazzzanger en bigbandleider. Hij stond bekend om zijn excentrieke manier van scat-zang (die hij had geleerd van Louis Armstrong) en werd ook wel de hi-de-ho man genoemd. Bekende hits zijn 'Minnie the Moocher' en 'Lady with the fan'. Voor wie Calloway in 1980 nog niet kende, is in ieder geval zijn optreden als Curtis in de dat jaar verschenen muziekfilm The Blues Brothers niet onopgemerkt gebleven. In die film voerde hij Minnie the Moocher uit."@nl,
        "Cab Calloway (eigentlich Cabell Calloway III; * 25. Dezember 1907 in Rochester, New York; \u2020 18. November 1994 in Cokebury Village, Delaware) war ein amerikanischer Jazz-S\u00e4nger, Saxophonist und Bandleader."@de,
        """Cabell "Cab" Calloway (ur. 25 grudnia 1907 w Rochester, zm. 18 listopada 1994 w Hockessin) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista, kompozytor i bandlider jazzowy. Popularno\u015b\u0107 w\u015br\u00f3d m\u0142odszego pokolenia s\u0142uchaczy zdoby\u0142 dzi\u0119ki roli w filmie The Blues Brothers i \u015bpiewanej w nim piosence Minnie the Moocher z 1931."""@pl,
        """Cabell "Cab" Calloway III (25 de Dezembro de 1907 - 18 de Novembro de 1994) foi um famoso cantor norte-americano de jazz e l\u00edder de banda."""@pt,
        """Cabell "Cab" Calloway III (December 25, 1907 \u2013 November 18, 1994) was an American jazz singer and bandleader. He was strongly associated with the Cotton Club in Harlem, New York City, where he was a regular performer."""@en,
        "Cabell \u00ab Cab \u00bb Calloway III (n\u00e9 le 25 d\u00e9cembre 1907 \u00e0 Rochester, mort le 18 novembre 1994 \u00e0 Hockessin) est un chef d'orchestre et chanteur de jazz am\u00e9ricain."@fr,
        "\u041a\u044d\u0431\u0435\u043b\u043b \u00ab\u041a\u044d\u0431\u00bb \u041a\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u044d\u0439 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Cabell \u00abCab\u00bb Calloway III; 25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1907 \u2014 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1994) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0448\u043e\u0443\u043c\u0435\u043d. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432\u043f\u043b\u043e\u0442\u044c \u0434\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0432 1994 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0421\u044b\u0433\u0440\u0430\u043b \u0440\u043e\u043b\u044c \u0441\u0442\u0430\u0440\u043e\u0433\u043e \u0434\u0436\u0430\u0437\u043c\u0435\u043d\u0430, \u0437\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u043d\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u0436\u0430 \u0432 \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u0440\u0438\u044e\u0442\u0435, \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0411\u0440\u0430\u0442\u044c\u044f \u0411\u043b\u044e\u0437\u00bb (1980)."@ru,
        "\u30ad\u30e3\u30d6\u30fb\u30ad\u30e3\u30ed\u30a6\u30a7\u30a4 (Cab Calloway, 1907\u5e7412\u670825\u65e5 - 1994\u5e7411\u670818\u65e5) \u306f\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3001\u30d0\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3002\u30ad\u30e3\u30d6\u306f\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30c3\u30b7\u30e5\u306a\u30b9\u30ad\u30e3\u30c3\u30c8\u5531\u6cd5\u306e\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u5f7c\u306e\u30d3\u30c3\u30b0\u30d0\u30f3\u30c9\u306f1930\u5e74\u4ee3\u521d\u982d\u304b\u30891940\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u306b\u304b\u3051\u3066\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u3068\u3057\u3066\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u6700\u5927\u7d1a\u306e\u4eba\u6c17\u3092\u535a\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u306f\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u306b\u30c7\u30a3\u30b8\u30fc\u30fb\u30ac\u30ec\u30b9\u30d4\u30fc\u3001\u30c9\u30af\u30fb\u30c1\u30fc\u30bf\u30e0\u3001\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30f3\u306b\u30d9\u30f3\u30fb\u30a6\u30a7\u30d6\u30b9\u30bf\u30fc\u3001\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u201c\u30c1\u30e5\u201d\u30fb\u30d9\u30ea\u30fc\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30aa\u30fc\u30ea\u30f3\u30ba\u306e\u540d\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30c0\u30cb\u30fc\u30fb\u30d0\u30fc\u30ab\u30fc\u3001\u30d9\u30fc\u30b9\u306b\u30df\u30eb\u30c8\u30fb\u30d2\u30f3\u30c8\u30f3\u3089\u3092\u64c1\u3057\u305f\u3002"@ja,
        """\u51f1\u4f2f\u00b7\u51f1\u6d1b\u5a01\uff08Cabell "Cab" Calloway III\uff09\uff081907\u5e7412\u670825\u65e5\uff0d1994\u5e7411\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u7235\u58eb\u6b4c\u624b\u4ee5\u53ca\u9996\u5e2d\u9818\u73ed\u3002 \u51f1\u6d1b\u5a01\u64c5\u9577\u5145\u6eff\u6d3b\u529b\u7684\u64ec\u8072\u5531\u6cd5\uff08scat singing\uff09\u4e26\u5e36\u9818\u4e86\u7f8e\u570b\u6700\u53d7\u6b61\u8fce\u4e4b\u4e00\u7684\u9ed1\u4eba\u5927\u6a02\u5718\uff0c\u572830\u523040\u5e74\u4ee3\u5927\u53d7\u6b61\u8fce\u3002\u51f1\u6d1b\u5a01\u7684\u5927\u6a02\u968a\u5718\u54e1\u5305\u62ec\u4e86\uff1a\u5c0f\u865f\u624b\u8fea\u5409\u00b7\u845b\u62c9\u65af\u5f7c\uff08Dizzy Gillespie\uff09\u8207\u9054\u514b\u00b7\u5951\u9023\uff08Adolphus "Doc" Cheatham\uff09\uff0c\u85a9\u514b\u65af\u98a8\u624b\u73ed\u00b7\u97cb\u4f2f\u65af\u7279\uff08Ben Webster\uff09\u8207\u91cc\u6069\u00b7\u62dc\u745e\uff08Leon "Chu" Berry\uff09\uff0c\u7d10\u5967\u826f\u5409\u4ed6\u624b\u4e39\u5c3c\u00b7\u5df4\u514b\uff08Danny Barker\uff09\u8207\u8c9d\u65af\u624b\u7c73\u723e\u7279\u00b7\u8f9b\u9813\uff08Milt Hinton\uff09\u3002\u51f1\u843d\u5a01\u4e00\u751f\u90fd\u5728\u821e\u53f0\u4e0a\u5ea6\u904e\uff0c\u76f4\u52301994\u5e74\u4ee586\u6b72\u9ad8\u9f61\u901d\u4e16\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:114594703;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cab_Calloway>,
        <http://viaf.org/viaf/114594703>,
        <https://musicbrainz.org/artist/315bd083-892b-4e76-a9f0-91a7408168fc>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Cab_Calloway_Gottlieb.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Cab_Calloway.
doremus_artist:ef1d8ab6-fbbb-34db-a76e-98a18ca0b220
owl:sameAs viaf:49479039; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49479039>.
doremus_artist:eff26867-3f8a-3a06-a159-bdb5652eddf0
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Andrew Loog Oldham (* 29. Januar 1944) ist ein englischer Musiker, Journalist und Musikmanager. Er wurde bekannt durch seine von 1963 bis 1967 ausgef\u00fchrte Rolle als Manager der englischen Musikgruppe Rolling Stones. Oldhams Mutter war Australierin, sein im Zweiten Weltkrieg verstorbener Vater niederl\u00e4ndisch-amerikanischer Herkunft."@de,
        "Andrew Loog Oldham (29 de enero de 1944) es un productor discogr\u00e1fico brit\u00e1nico de rock and roll, empresario y autor ingl\u00e9s. Es m\u00e1s conocido por haber sido m\u00e1nager y descubridor de los Rolling Stones en los a\u00f1os 1960."@es,
        "Andrew Loog Oldham (Londen, 29 januari 1944) is een ex-manager van The Rolling Stones. Oldhams vader was Andrew Loog, een officier in de United States Army Air Force van Nederlandse komaf. Hij werd in juni 1943 in een B-17 bommenwerper neergeschoten boven het Kanaal. Zijn Australische moeder, met achternaam Oldham, was verpleegster. Andrew Oldham was van 1963 tot 1967 producer en manager van The Rolling Stones en hielp de band bekend te worden. Hij ontsloeg Ian Stewart tegen de zin van de rest van de groep."@nl,
        "Andrew Loog Oldham (born 29 January 1944) is an English record producer, talent manager, impresario and author. He was manager and producer of the Rolling Stones from 1963 to 1967, and was noted for his flamboyant style."@en,
        "Andrew Loog Oldham (ur. 28 stycznia 1944) \u2013 angielski producent muzyczny, od maja 1963 do sierpnia 1967 mened\u017cer i producent grupy The Rolling Stones."@pl,
        "Andrew Loog Oldham est un producteur, arrangeur et manager anglais n\u00e9 le 29 janvier 1944."@fr,
        "Divenne celebre negli anni sessanta come scopritore, manager, e produttore discografico dei Rolling Stones dal 1963 al 1967, per le sue tattiche di marketing, e per i suoi modi eccentrici e gli abiti stravaganti."@it,
        "\u042d\u0301\u043d\u0434\u0440\u044e \u041b\u0443\u0433 \u041e\u0301\u043b\u0434\u044d\u043c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Andrew Loog Oldham; 29 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1944, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0411\u044b\u043b \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u0435\u0440\u043e\u043c \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Rolling Stones \u0432 1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445. \u0418\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043e\u043d \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u044c \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0439 \u00ab\u0433\u0440\u044f\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043c\u0438\u0434\u0436\u00bb, \u0447\u0442\u043e \u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u043e \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u043f-\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0443."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ea\u30e5\u30fc\u30fb\u30eb\u30fc\u30b0\u30fb\u30aa\u30fc\u30eb\u30c0\u30e0\uff08Andrew Loog Oldham\u30011944\u5e741\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u30021960\u5e74\u4ee3\u306b\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u30ba\u306e\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u3092\u3057\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u3067\u6709\u540d\u3002 \u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u306e\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u3001\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30a8\u30d7\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u4e0b\u3067\u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u306e\u5ba3\u4f1d\u4fc2\u3092\u62c5\u5f53\u5f8c\u3001\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u30ba\u306e\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u306b\u306a\u308b\u3002 \u30aa\u30fc\u30eb\u30c0\u30e0\u306f\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u30ba\u306e\u305f\u3081\u306b\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u30fb\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u30d1\u30d6\u30ea\u30b7\u30c6\u30a4\u62c5\u5f53\u306e3\u3064\u306e\u5f79\u5272\u3092\u679c\u305f\u3057\u3001\u305d\u306e\u624b\u8155\u3067\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u30ba\u3092\u56fd\u969b\u7684\u306a\u8a55\u5224\u3078\u5c0e\u3044\u305f\u3002\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u30ba\u3092\u4e0d\u826f\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3067\u58f2\u308a\u51fa\u3057\u305f\u306e\u3082\u3001\u30ad\u30fc\u30b9\u30fb\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30ba\u306e\u300cs\u300d\u3092\u5916\u3057\u3066\u300c\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u300d\u306b\u3057\u305f\u306e\u3082\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30b9\u30c1\u30e5\u30a2\u30fc\u30c8\u3092\u6b63\u5f0f\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u304b\u3089\u5916\u3057\u305f\u306e\u3082\u5f7c\u306e\u63d0\u6848\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u30ba\u3068\u85ac\u7269\u306e\u554f\u984c\u3067\u30011966\u5e74\u306b\u306a\u308b\u3068\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u30ba\u3068\u306e\u5951\u7d04\u3092\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30f3\u306b\u8b72\u308a\u6e21\u3059\u3053\u3068\u3092\u8003\u3048\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002\u30aa\u30fc\u30eb\u30c0\u30e0\u306f1965\u5e74\u306b\u30a4\u30df\u30c7\u30a3\u30a8\u30a4\u30c8\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u3001\u30b9\u30e2\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a7\u30a4\u30bb\u30b9\u306e\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e1\u30f3\u30c8\u3092\u884c\u3046\u3002\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30fb\u30de\u30ea\u30aa\u30c3\u30c8\u304c\u30b9\u30e2\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a7\u30a4\u30bb\u30ba\u3092\u8131\u9000\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u5f7c\u306f\u30de\u30ea\u30aa\u30c3\u30c8\u304c\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30fb\u30d1\u30a4\u3092\u7d50\u6210\u3059\u308b\u306e\u306b\u5354\u529b\u3057\u305f\u3002 \u30aa\u30fc\u30eb\u30c0\u30e0\u306f1970\u5e74\u4ee3\u306b\u30a2\u30d0\u306e\u4f1d\u8a18\u3092\u57f7\u7b46\u3057\u30012\u518a\u306e\u81ea\u53d9\u4f1d\uff08\u300cStoned\u300d\uff081998\uff09\u3001\u300c2Stoned\u300d\uff082001\uff09\uff09\u3092\u57f7\u7b46\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79165393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrew_Loog_Oldham>,
        <http://viaf.org/viaf/79165393>,
        <https://musicbrainz.org/artist/757c472d-e86f-44d3-899d-36732f406b1f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alo_bio_2010_Small.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Andrew_Loog_Oldham.
doremus_artist:f06bd019-22d5-3c99-b104-f4faea7d634c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hawkesbury,_Ontario>;
    dbp:deathPlace dbr:Quebec;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Pr\u00e9vost, (OC), n\u00e9 \u00e0 Hawkesbury, en Ontario le 30 juillet 1934, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Montr\u00e9al le 27 janvier 2001, est un compositeur et professeur de musique canadien."@fr,
        """Andr\u00e9 Pr\u00e9vost, OC (30 July 1934 \u2013 27 January 2001) was a Canadian composer and music educator. He was born in Hawkesbury, Ontario and died in Montreal, Quebec, Canada. He was awarded the Canadian Music Council Medal in 1977 and in 1985 he was made an Officer of the Order of Canada. He also received the "Trophy for Concert Music" from the Performing Rights Organization of Canada."""@en,
        "Joseph Gaston Charles Andr\u00e9 Pr\u00e9vost (* 30. Juli 1934 in Hawkesbury, Ontario; \u2020 27. Januar 2001 in Montreal) war ein kanadischer Komponist. Der Urenkel des Komponisten Gustave Smith studierte ab 1951 am Conservatoire de musique du Qu\u00e9bec bei Isabelle Delorme, Papineau-Couture und Clermont P\u00e9pin. 1959 gewann er den Sarah-Fischer-Kompositionspreis sowie als Fagottist eines Bl\u00e4sertrios den Kammermusikpreis der Stiftung Amis de l'art. Mit Stipendien des Canada Council und der Regierung von Qu\u00e9bec ging er nach Paris, wo er am Conservatoire de Paris bei Olivier Messiaen und an der \u00c9cole normale bei Henri Dutilleux studierte."@de,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u041f\u0440\u0435\u0432\u043e (\u0444\u0440. Andr\u00e9 Pr\u00e9vost; 30 \u0438\u044e\u043b\u044f 1934 \u2014 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2001) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041f\u0440\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u0443\u043a \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0413\u044e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u0421\u043c\u0438\u0442\u0430. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u041c\u043e\u043d\u0440\u0435\u0430\u043b\u0435 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0443 \u041e\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435 \u041c\u0435\u0441\u0441\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0414\u044e\u0442\u0438\u0439\u0451. \u0412 1962 \u0433. \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0443 \u0438 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u0432\u0451\u043b \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u044e\u044e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0443\u044e \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u041c\u043e\u043d\u0440\u0435\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 (\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 20 \u043b\u0435\u0442 \u0434\u043e \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0435\u043d\u0441\u0438\u044e \u0432 1996 \u0433.); \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043a\u0430\u043a \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0435, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u044b, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0440\u0435\u0445\u0442 \u0411\u0440\u043e\u0439\u043d\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440, \u0414\u0435\u043d\u0438 \u0413\u0443\u0436\u043e\u043d, \u0410\u043d\u043d\u0430 \u041b\u0430\u0443\u0431\u0435\u0440 \u0438 \u0434\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:73939127;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Pr\u00e9vost_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/73939127>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/André_Prévost_(composer)>.
doremus_artist:f0b54832-b5d4-35f0-8346-b32d6a8ef683
owl:sameAs viaf:12517278; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12517278>.
doremus_artist:f0e5b8c1-6d0d-3122-88e4-dfd0ac2feda5
owl:sameAs viaf:89818424; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89818424>.
doremus_artist:f0f96f3c-43e1-3057-8e2a-f87dd867dd57
owl:sameAs viaf:29722284; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29722284>.
doremus_artist:f1cef58c-36d4-3eeb-bd31-669f00a07266
    dbp:birthPlace dbr:Krasnoyarsk;
    rdfs:comment
        "Viktor Viktorovich Tretiakov (Russian: \u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u044f\u043a\u043e\u0301\u0432; born 17 October 1946) is a Russian violinist and conductor. Other spellings of his name are Victor, Tretyakov and Tretjakov."@en,
        "Viktor Viktorovich Tretiakov [en russe : \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u044f\u043a\u043e\u0432] (n\u00e9 le 17 octobre 1946 \u00e0 Krasno\u00efarsk en Sib\u00e9rie, URSS, actuelle Russie) est un violoniste sovi\u00e9tique et russe, professeur et chef d'orchestre, re\u00e7u Artiste du peuple de l'URSS en 1987."@fr,
        "Wiktor Wiktorowitsch Tretjakow (russisch \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u044f\u043a\u043e\u0432; * 17. Oktober 1946 in Krasnojarsk, Sibirien) ist ein russischer Violinist und Dirigent."@de,
        "\u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u044f\u043a\u043e\u0301\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 1946) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1987). \u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (\u0441 1996)."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30c8\u30ec\u30c1\u30e3\u30b3\u30d5\uff08Viktor Tretyakov (\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u044f\u043a\u043e\u0432), 1946\u5e7410\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30af\u30e9\u30b9\u30ce\u30e4\u30eb\u30b9\u30af\u306e\u8ecd\u697d\u968a\u54e1\u3092\u7236\u306b\u3082\u3061\u3001\u975e\u5e38\u306b\u65e9\u304f\u304b\u3089\u697d\u624d\u3092\u767a\u63ee\u3057\u305f\u30021956\u5e74\u306b\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u4e2d\u592e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30e6\u30fc\u30ea\u30fb\u30e4\u30f3\u30b1\u30ec\u30f4\u30a3\u30c1\u306e\u8b1b\u7fa9\u3092\u53d7\u3051\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u3080\u30021966\u5e74\u306b19\u6b73\u3067\u3001\u7b2c3\u56de\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u9996\u4f4d\u3068\u306a\u308a\u3001\u62db\u304b\u308c\u3066\u56fd\u5916\u306b\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u306b\u8d74\u3044\u305f\u3002 \u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u3084\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3001\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u3001\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u3084\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u306a\u3069\u5927\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3092\u597d\u3093\u3067\u304a\u308a\u3001\u4f5c\u54c1\u306e\u89e3\u91c8\u3084\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306e\u9078\u629e\u306b\u30aa\u30a4\u30b9\u30c8\u30e9\u30d5\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u9855\u8457\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u30c8\u30ec\u30c1\u30e3\u30b3\u30d5\u72ec\u81ea\u306e\u6f14\u594f\u69d8\u5f0f\u306f\u3001\u8868\u60c5\u8c4a\u304b\u306a\u30d5\u30ec\u30fc\u30b8\u30f3\u30b0\u306b\u3088\u3063\u3066\u3082\u305f\u3089\u3055\u308c\u3001\u975e\u306e\u6253\u3061\u6240\u306e\u306a\u3044\u6f14\u594f\u6280\u5de7\u3084\u97f3\u697d\u7684\u306a\u6d1e\u5bdf\u306e\u6df1\u3055\u306b\u3088\u3063\u3066\u652f\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021987\u5e74\u306b\u30bd\u9023\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\u306b\u6307\u540d\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u306e\u307b\u304b\u306b\u30b0\u30ea\u30f3\u30ab\u8cde\u3084\u3001\u30e6\u30fc\u30ea\u30fb\u30d0\u30b7\u30e5\u30e1\u30c8\u56fd\u969b\u6148\u5584\u57fa\u91d1\u306e\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u8cde\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u8fd1\u5e74\u3067\u306f\u3001\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u524d\u30ed\u30b7\u30a2\u5927\u7d71\u9818\u304b\u3089\u3082\u56fd\u5bb6\u529f\u52b4\u8cde\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:90700936;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Viktor_Tretiakov>,
        <http://viaf.org/viaf/90700936>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b70c091c-175a-4c02-be5d-2aae1765c0ea>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Viktor_Tretiakov.
doremus_artist:f1ff9734-8dbc-3ea3-8ae4-c4051ec665bc
owl:sameAs viaf:43864146; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43864146>.
doremus_artist:f27228c9-d224-3b52-a105-badbefac4a75
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Richard Goode (* 1. Juni 1943 in East Bronx, New York City, USA) ist ein US-amerikanischer Pianist."@de,
        "Richard Goode (The Bronx, 1 juni 1943) is een Amerikaans klassiek pianist, die vooral bekend is voor zijn interpretaties van Ludwig van Beethoven en voor zijn opnames en uitvoeringen van kamermuziek. Goode studeerde piano bij Elvira Szigeti, Claude Frank, Nadia Reisenberg aan het Mannes College, en bij Rudolf Serkin en Mieczyslaw Horszowski aan het Curtis Instituut. Hij won een groot aantal prijzen, waaronder de eerste prijs van de Clara Haskil Wedstrijd in 1973 en de Avery Fisher Prize in 1980."@nl,
        "Richard Goode (born June 1, 1943) is an American classical pianist, especially known for his interpretations of Ludwig van Beethoven and chamber music. Goode was born in East Bronx, New York. He studied piano with Elvira Szigeti, Claude Frank, Nadia Reisenberg at Mannes College The New School for Music (where he currently is a faculty member), and Rudolf Serkin and Mieczys\u0142aw Horszowski at the Curtis Institute of Music in Philadelphia, Pennsylvania. He won numerous prizes, including the Young Concert Artists International Auditions in 1961, First Prize in the Clara Haskil Competition in 1973 and the Avery Fisher Prize in 1980."@en,
        "Richard Goode (nacido el 1 de junio de 1943 en Nueva York) es un pianista estadounidense, particularmente reconocido por sus interpretaciones de las obras de Beethoven y de la m\u00fasica de c\u00e1mara. Estudi\u00f3 piano en el Mannes College, un conservatorio neoyorquino con Elvira Szigeti, Claude Frank y Nadia Reisenberg y despu\u00e9s en el Instituto Curtis con Rudolf Serkin y Mieczyslaw Horszowski. Ha logrado numerosos premios, entre los cuales el primer premio del concurso internacional de piano Clara Haskil en 1973 y el premio Avery Fisher en 1980."@es,
        "Richard Goode (n\u00e9 le 1er juin 1943 \u00e0 New York) est un pianiste am\u00e9ricain, particuli\u00e8rement reconnu pour ses interpr\u00e9tations des \u0153uvres de Beethoven et de la musique de chambre. Il a \u00e9tudi\u00e9 le piano au Mannes College, un conservatoire new-yorkais avec Elvira Szigeti, Claude Frank et Nadia Reisenberg, puis \u00e0 l'institut Curtis avec Rudolf Serkin et Mieczyslaw Horszowski. Il a remport\u00e9 de nombreux prix, parmi lesquels le premier prix du concours international de piano Clara Haskil en 1973 et le prix Avery Fisher en 1980."@fr,
        "\u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0413\u0443\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Richard Goode; 1 \u0438\u044e\u043d\u044f 1943, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u042d\u043b\u044c\u0432\u0438\u0440\u044b \u0421\u0438\u0433\u0435\u0442\u0438, \u041a\u043b\u043e\u0434\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0430 \u0438 \u041d\u0430\u0434\u0438 \u0420\u0435\u0439\u0437\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 \u0432 \u041c\u0430\u043d\u043d\u0435\u0441-\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0421\u0435\u0440\u043a\u0438\u043d\u0430 \u0438 \u041c\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0425\u043e\u0440\u0448\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432 \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435. \u0412 1973 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041a\u043b\u0430\u0440\u044b \u0425\u0430\u0441\u043a\u0438\u043b, \u0432 1980 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u042d\u0432\u0435\u0440\u0438 \u0424\u0438\u0448\u0435\u0440\u0430. \u0412 1983 \u0433. \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (\u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0435\u0441\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441\u0430 \u0434\u043b\u044f \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0430 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434\u043e\u043c \u0428\u0442\u043e\u043b\u044c\u0446\u043c\u0430\u043d\u043e\u043c). \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c\u0438 \u0413\u0443\u0434 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435, \u2014 \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0414\u043e\u043d \u0410\u043f\u0448\u043e\u0443 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0421\u0430\u0448\u0430 \u0428\u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u0440."@ru,
        """\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30b0\u30fc\u30c9\uff08Richard Goode, 1943\u5e746\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3068\u5ba4\u5185\u697d\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3059\u308b\u3002 
* \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30fb\u30d6\u30ed\u30f3\u30af\u30b9\u51fa\u8eab\u3002\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30bc\u30eb\u30ad\u30f3\u3068\u30df\u30a7\u30c1\u30b9\u30ef\u30d5\u30fb\u30db\u30eb\u30b7\u30e7\u30d5\u30b9\u30ad\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u7b2c1\u56de\u30af\u30e9\u30e9\u30fb\u30cf\u30b9\u30ad\u30eb\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u5165\u8cde\u3057\u3001\u30a8\u30a4\u30f4\u30ea\u30fc\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3002 
* \u6570\u591a\u304f\u306e\u9332\u97f3\u304c\u3042\u308a\u3001\u4e2d\u3067\u3082\u30aa\u30eb\u30d5\u30a7\u30a6\u30b9\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u306e\u5171\u6f14\u306b\u3088\u308b\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3084\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6700\u521d\u306e\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u5168\u66f2\u9332\u97f3\u304c\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u4e16\u754c\u6709\u6570\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u5834\u3067\u306e\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3084\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u4e16\u754c\u6700\u9ad8\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30b9\u30c8\u30eb\u30c4\u30de\u30f3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u306e\u9332\u97f3\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002\u73fe\u5728\u306f\u5185\u7530\u5149\u5b50\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30de\u30eb\u30dc\u30ed\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306e\u5171\u540c\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002 
* \u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30de\u30fc\u30b7\u30e3\u30fb\u30ef\u30a4\u30f3\u30d5\u30a7\u30eb\u30c9\u3068\u7d50\u5a5a\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u95d8\u75c5\u751f\u6d3b\u4e2d\u306e\u5343\u8449\u6566\u5b50\u3068\u89aa\u4ea4\u304c\u3042\u3063\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:49410939;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Goode>,
        <http://viaf.org/viaf/49410939>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Richard_Goode.
doremus_artist:f2a4758e-7eec-3f02-be2d-a0eb9d96809e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Norfolk,_Virginia>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Teaneck,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Garland. Joe Garland n\u00e9 le 15 ao\u00fbt 1903 \u00e0 Norfolk, mort le 21 avril 1977 dans le New Jersey est un clarinettiste, saxophoniste et compositeur de jazz am\u00e9ricain."@fr,
        """Joseph Copeland "Joe" Garland (August 15, 1903, Norfolk, Virginia \u2013 April 21, 1977, Teaneck, New Jersey) was an American jazz saxophonist, composer, and arranger, best known for writing "In the Mood". Garland studied music at Shaw University and the Aeolian Conservatory. He started by playing classical music but joined a jazz band, Graham Jackson's Seminole Syncopators, in 1924, where he first recorded. He had a long run of associations as a sideman on saxophone and clarinet, with Elmer Snowden (1925), Joe Steele, Henri Saparo, Leon Abbey (including a tour of South America), Charlie Skeete and Jelly Roll Morton in the 1920s. The 1930s saw him playing with Bobby Neal (1931) and the Mills Blue Rhythm Band; he was both a performer and an arranger for the Blue Rhythm Band from 1932 to 1936, wh"""@en,
        "Joseph Copeland Garland (* 15. August 1903 in Norfolk, Virginia; \u2020 21. April 1977 in Teaneck, New Jersey) war ein US-amerikanischer Jazz-Saxophonist, Komponist und Arrangeur."@de,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30fb\u30ac\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9 (Joe Garland) \u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u305f\u30b8\u30e7\u30bb\u30d5\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30ac\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\uff08Joseph Copeland Garland\u30011903\u5e748\u670815\u65e5 - 1977\u5e744\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3002\u30d0\u30fc\u30b8\u30cb\u30a2\u5dde\u30ce\u30fc\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u5dde\u30c6\u30a3\u30fc\u30cd\u30c3\u30af (Teaneck) \u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002\u300c\u30a4\u30f3\u30fb\u30b6\u30fb\u30e0\u30fc\u30c9\u300d\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ac\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306f\u3001\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u305f\u30b9\u30a6\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u66f2\u3092\u6570\u591a\u304f\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u4ee3\u8868\u4f5c\u306f\u30b0\u30ec\u30f3\u30fb\u30df\u30e9\u30fc\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u300c\u30a4\u30f3\u30fb\u30b6\u30fb\u30e0\u30fc\u30c9\u300d\uff08\u30df\u30e9\u30fc\u4ee5\u524d\u306b\u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30d0\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8 (Charlie Barnet)\u3001\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30fb\u30b7\u30e7\u30a6\u304c\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u305f\u304c\u3001\u653e\u68c4\u3057\u305f\u4f5c\u54c1\u3060\u3063\u305f\uff09\u3002\u30ac\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306f\u3001\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30fb\u30b7\u30e7\u30a6\u306b\u300c\u91ce\u86ee\u4eba\u306b\u30bb\u30ec\u30ca\u30fc\u30c7\u3092 (Serenade To A Savage)\u300d\uff08\u30b7\u30e7\u30a6\u306e\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u306e\u3072\u3068\u3064\uff09\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u3001\u30ec\u30b9\u30fb\u30d6\u30e9\u30a6\u30f3 (Les Brown) \u306b\u306f\u300cLeap Frog\u300d\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61731909;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Garland>,
        <http://viaf.org/viaf/61731909>,
        <https://musicbrainz.org/artist/03e1291f-6b83-4d8d-8430-fd67feb515bb>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Joe_Garland.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joe_Garland.
doremus_artist:f2f0d0dd-7ad4-3391-9c29-56b2026112ff
    dbp:birthPlace dbr:Andorra_la_Vella;
    rdfs:comment
        "Lluis Claret, n\u00e9 le 10 mars 1951 \u00e0 Andorre-la-Vieille (Andorre), est un violoncelliste andorran. Il est le fils de l'homme politique Andreu Claret i Casadess\u00fas, le fr\u00e8re de l'humaniste Joan Claret, du journaliste Andreu Claret et du violoniste G\u00e9rard Claret."@fr,
        "Llu\u00eds Claret (Andorra-a-Velha, 10 de mar\u00e7o de 1951) \u00e9 um m\u00fasico andorrano, especialista em violoncelo. Iniciou sua educa\u00e7\u00e3o musical aos 9 anos de idade. Em 1964, mudou-se para a cidade de Barcelona, obtendo muito reconhecimento no Conservat\u00f3rio de Liceu, onde come\u00e7ou a trabalhar com Enric Casals. Claret continuou seus estudos na Fran\u00e7a, It\u00e1lia e nos Estados Unidos. Ao longo de sua carreira tem se dedicado especialmente na m\u00fasica de c\u00e2mara. Ganhou seus primeiros pr\u00eamios em v\u00e1rios concursos internacionais. \u00c9 o membro fundador do Trio de Barcelona e frequentemente colabora com m\u00fasicos de renome."@pt,
        "Llu\u00eds Claret (born 1951 in Andorra la Vella) is an Andorran cellist. He was born in Andorra in 1951 where he began his musical education at the age of 9. In 1964 he moved to Barcelona, won major distinctions at the Conservatory of the Liceu, and began working with Enric Casals. Claret continued his studies in France, Italy and in the USA. Throughout his career he has been especially committed to chamber music."@en,
        "Llu\u00eds Claret, nacido en Andorra la Vella en 1951, es un violonchelista espa\u00f1ol."@es,
        "\u041b\u0443\u0438\u0301\u0441 \u041a\u043b\u0430\u0440\u0435\u0301\u0442 (\u043a\u0430\u0442. Llu\u00eds Claret; \u0440\u043e\u0434. 10 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1951 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0410\u043d\u0434\u043e\u0440\u0440\u0430-\u043b\u0430-\u0412\u0435\u043b\u044c\u044f) \u2014 \u0430\u043d\u0434\u043e\u0440\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432 \u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435. \u0421 1964 \u0433. \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u043e\u0431\u0449\u0438\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u042d\u043d\u0440\u0438\u043a\u0430 \u041a\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u0441\u0430 (\u0431\u0440\u0430\u0442\u0430 \u041f\u0430\u0431\u043b\u043e \u041a\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u0441\u0430), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0435 \u0443 \u0420\u0430\u0434\u0443 \u0410\u043b\u0434\u0443\u043b\u0435\u0441\u043a\u0443, \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0443 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0416\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u043d\u0430, \u0432 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0443 \u0415\u0432\u044b \u042f\u043d\u0446\u0435\u0440. \u0412 1977 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u041c\u0441\u0442\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430, \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 1976 \u0433. \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u041f\u0430\u0431\u043b\u043e \u041a\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u0441\u0430. \u041d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u043e\u043c \u041a\u0440\u0435\u0441\u0442 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u044f (1996)."@ru;
    owl:sameAs viaf:88566896;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Llu\u00eds_Claret>,
        <http://viaf.org/viaf/88566896>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lluís_Claret.
doremus_artist:f37988e1-bcb6-3bf9-a77f-3c44ab499740
owl:sameAs viaf:19798300; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19798300>.
doremus_artist:f46909cf-548e-39f8-b33f-73473f7694e8
    rdfs:comment
        "Lonny Kellner-Frankenfeld (n\u00e9e le 8 mars 1930 \u00e0 Remscheid, morte le 22 janvier 2003 \u00e0 Hambourg) est une actrice et chanteuse allemande."@fr;
    owl:sameAs viaf:79617081;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lonny_Kellner>,
        <http://viaf.org/viaf/79617081>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LonnyKellner1955.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lonny_Kellner.
doremus_artist:f47a2117-fc94-34f1-97b3-e939e28b38a2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pont-l'Évêque,_Calvados>;
    dbp:deathPlace dbr:Vittel;
    rdfs:comment
        "Fu critico letterario in diversi giornali e infine direttore, insieme ad Alfred Capus, de Le Figaro. In collaborazione con Gaston de Caillavet, fino alla morte di quest'ultimo, scrisse numerose commedie brillanti che, pur ironizzando sulla societ\u00e0 del tempo, si mantennero sempre leggere. Dopo la morte di Caillavet, inizi\u00f2 la collaborazione con Francis de Croisset. Fu Accademico di Francia dal 1920, succedendo nel posto n. 5 a Pierre de S\u00e9gur."@it,
        "Robert Pellev\u00e9 de La Motte-Ango de Flers (ur. 25 listopada 1872 w Pont-l'\u00c9v\u00eaque, zm. 30 lipca 1927 w Vittel) \u2013 francuski dramatopisarz. By\u0142 markizem. W 1920 zosta\u0142 cz\u0142onkiem Akademii Francuskiej, napisa\u0142 wiele komedii i wodewil\u00f3w wsp\u00f3lnie z Gastonem de Caillavetem. Po \u015bmierci Caillaveta w 1915 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z Francisem de Croissetem, z kt\u00f3rym napisa\u0142 m.in. Les vignes du Seigneur (1923) i Nowi panoie (1925, wyst. pol. 1925)."@pl,
        "Robert de Flers (Robert Pellev\u00e9 de La Motte-Ango, marquis de Flers) (25 November 1872, Pont-l'\u00c9v\u00eaque, Calvados \u2013 30 July 1927, Vittel) was a French playwright, opera librettist, and journalist. He entered the Lyc\u00e9e Condorcet in 1888 where he studied law with the initial ambition of entering diplomatic service. He met and befriended fellow student and writer Marcel Proust, and that relationship had a great influence upon him. Proust exposed Flers to art, literature, and music and his interests soon switched from law to writing, journalism, and literature. The two men enjoyed a lifelong friendship."@en,
        "Robert de Flers (Robert de Pellev\u00e9 de La Motte-Ango, marquis de Flers, * 25. November 1872 in Pont-l\u2019\u00c9v\u00eaque, D\u00e9partement Calvados; \u2020 30. Juli 1927 in Vittel) war ein franz\u00f6sischer Dramatiker und Journalist. Der Urenkel von Charles Giraud und Enkel von Eug\u00e8ne de Rozi\u00e8re studierte Literatur und Jura und bereitete sich auf eine diplomatische Laufbahn vor. Auf einer Orientreise entstanden seine ersten literarischen Werke, eine Erz\u00e4hlung, eine Novelle und der Reisebericht Vers l\u2019Orient"@de,
        "Robert de Flers, marquis de La Motte-L\u00e9zeau, comte de Flers, n\u00e9 \u00e0 Pont-l\u2019\u00c9v\u00eaque le 25 novembre 1872 et mort \u00e0 Vittel le 30 juillet 1927, est un dramaturge et acad\u00e9micien fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0301\u0440 \u0434\u0435 \u0424\u043b\u0435\u0440 (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0301\u0440 \u041f\u0435\u043b\u044c\u0432\u0435\u0301 \u0434\u0435 \u041b\u044f \u041c\u043e\u0442\u0442 \u0410\u043d\u0433\u043e\u0301, \u043c\u0430\u0440\u043a\u0438\u0437 \u0434\u0435 \u0424\u043b\u0435\u0440, \u0444\u0440. Robert Pellev\u00e9 de La Motte-Ango, marquis de Flers; 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1872, \u041f\u043e\u043d-\u043b\u2019\u042d\u0432\u0435\u043a \u2014 30 \u0438\u044e\u043b\u044f 1927, \u0412\u0438\u0442\u0442\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u00ab\u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043b\u0451\u0433\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0438\u00bb. \u0412\u043d\u0443\u043a \u043f\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0438 \u0441\u0435\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0420\u043e\u0437\u044c\u0435\u0440\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:17222549;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_de_Flers>,
        <http://viaf.org/viaf/17222549>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert_de_Flers.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_de_Flers.
doremus_artist:f484f6b3-e56a-3ee2-a207-18be1f223f63
    dbp:birthPlace res:Q2171238;
    dbp:deathPlace dbr:Kraków;
    rdfs:comment
        "Grzegorz Gerwazy Gorczycki (* zwischen 1664 und 1667 in Rozbark bei Bytom; \u2020 30. April 1734 in Krakau) war ein polnischer Komponist. Er ist als polnischer H\u00e4ndel bekannt."@de,
        "Grzegorz Gerwazy Gorczycki (ca. 1665 to 1667 \u2013 30 April 1734) was a Polish Baroque composer. During his lifetime he was called the Polish Handel."@en,
        "Grzegorz Gerwazy Gorczycki, ou Grzegorz Gorczyca avant son anoblissement, (n\u00e9 vers 1667 \u00e0 Bytom, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 30 avril 1734 \u00e0 Cracovie) est un pr\u00eatre catholique polonais, connu comme musicien, compositeur et chef d\u2019orchestre. Il est souvent consid\u00e9r\u00e9 comme le meilleur compositeur polonais de musique baroque et est parfois surnomm\u00e9 le H\u00e4ndel polonais"@fr,
        "ks. Grzegorz Gerwazy Gorczycki, w\u0142a\u015bciwie Grzegorz Gorczyca (ur. ok. 1665-1667 w Rozbarku k. Bytomia, zm. 30 kwietnia 1734 w Krakowie) - duchowny katolicki, kompozytor i kapelmistrz. Uwa\u017cany za jednego z najwybitniejszych kompozytor\u00f3w polskiej muzyki barokowej, nazywany polskim H\u00e4ndlem."@pl;
    owl:sameAs viaf:199578584;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Grzegorz_Gerwazy_Gorczycki>,
        <http://viaf.org/viaf/199578584>,
        <https://musicbrainz.org/artist/395f19db-0387-4570-8239-857b412b717c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Grzegorz_Gerwazy_Gorczycki.
doremus_artist:f48d496b-912e-3a26-b430-a636575d5897
    dbp:birthPlace dbr:New_Orleans;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Considerato tra i pi\u00f9 grandi clarinettisti del XX secolo, lo si ricorda anche come maestro del sassofono soprano (Bechet fu forse in assoluto il primo sassofonista jazz degno di nota). Suoni decisi, idee e improvvisazioni ben concepite, e un vibrato ampio e distintivo caratterizzavano il suo modo di suonare. Sul clarinetto il suo suono era altrettanto originale e tipico, una inedita combinazione di legnosit\u00e0 rurale del timbro e scorrevolezza francese del fraseggio."@it,
        "Sidney Bechet (May 14, 1897 \u2013 May 14, 1959) was an American jazz saxophonist, clarinetist, and composer. He was one of the first important soloists in jazz (beating cornetist and trumpeter Louis Armstrong to the recording studio by several months and later playing duets with Armstrong), and was perhaps the first notable jazz saxophonist. Forceful delivery, well-constructed improvisations, and a distinctive, wide vibrato characterized Bechet's playing. Bechet's erratic temperament hampered his career, however, and not until the late 1940s did he earn wide acclaim."@en,
        "Sidney Bechet (New Orleans, 14 mei 1897 \u2013 Garches (Frankrijk), 14 mei 1959) was een Amerikaans jazzsaxofonist, klarinettist en componist. Bechet was naast Jelly Roll Morton en Louis Armstrong een van de belangrijkste solisten uit de beginperiode van de jazz."@nl,
        "Sidney Bechet (Nova Orleans, 14 de maio de 1897 \u2014 Paris, Fran\u00e7a, 14 de maio de 1959) foi um clarinetista, saxofonista e compositor de jazz americano."@pt,
        "Sidney Bechet (Nueva Orleans, Luisiana, Estados Unidos, 14 de mayo de 1897 - Par\u00eds, 14 de mayo de 1959) fue un m\u00fasico y compositor de jazz estadounidense."@es,
        """Sidney Bechet (ur. 14 maja 1897 w Nowym Orleanie, zm. 14 maja 1959 w Pary\u017cu) \u2013 ameryka\u0144ski saksofonista, klarnecista i kompozytor jazzowy. By\u0142 najwybitniejszym po Louisie Armstrongu jazzmenem z Nowego Orleanu. Pocz\u0105tkowo gra\u0142 na klarnecie. W 1919 wyruszy\u0142 ze swoim big bandem na tourn\u00e9e po Europie i tam kupi\u0142 saksofon sopranowy. Od tej pory znany by\u0142 jako jeden z najwybitniejszych wirtuoz\u00f3w tego instrumentu w jazzie. Jako pierwszy zacz\u0105\u0142 tworzy\u0107 utwory bez tematu bazuj\u0105cego na piosence, a jedynie na strukturze harmonicznej. Najwi\u0119ksze przeboje: "Petite Fleur", "Indian Summer", "Sugar Blues"."""@pl,
        "Sidney Bechet ['s\u026adni 'be\u0283e\u026a] (* 14. Mai 1897 in New Orleans; \u2020 14. Mai 1959 in Garches bei Paris) war ein kreolischer Sopransaxophonist und Klarinettist. Bechet war neben Jelly Roll Morton und Louis Armstrong einer der wichtigen Solisten des fr\u00fchen Jazz. Als Jazzmusiker aus New Orleans wurde er vor allem in Frankreich popul\u00e4r, wo er sich weniger dem Rassismus ausgesetzt sah als in den Vereinigten Staaten."@de,
        "Sidney Bechet, n\u00e9 le 14 mai 1897 \u00e0 La Nouvelle-Orl\u00e9ans aux \u00c9tats-Unis et mort le 14 mai 1959 \u00e0 Garches, est un clarinettiste, saxophoniste et compositeur am\u00e9ricain de jazz."@fr,
        "\u0421\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439 \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0411\u0435\u0448\u0435 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sidney Joseph Bechet; 14 \u043c\u0430\u044f 1897, \u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u041e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043d, \u041b\u0443\u0438\u0437\u0438\u0430\u043d\u0430 \u2014 14 \u043c\u0430\u044f 1959, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e-\u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430. \u0412\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u043e\u0432\u043e\u043e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0447\u0438\u043a\u0430\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u0439. \u041e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u0430 \u0421\u0428\u0410 \u0438 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430 \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435."@ru,
        "\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\u30fb\u30d9\u30b7\u30a7\uff08Sidney Bechet\u30011897\u5e745\u670814\u65e5 - 1959\u5e745\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30eb\u30a4\u30b8\u30a2\u30ca\u5dde\u30cb\u30e5\u30fc\u30aa\u30fc\u30ea\u30f3\u30ba\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u30fb\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u3082\u5439\u304f\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30aa\u30fc\u30ea\u30f3\u30ba\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u52d5\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30fc\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3084\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fc\u30c8\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a9\u30fc\u30b0(Vogue)\u7b49\u306e\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea\u3067\u6b7b\u53bb\u3002\u30eb\u30a4\u30fb\u30a2\u30fc\u30e0\u30b9\u30c8\u30ed\u30f3\u30b0\u3068\u4e26\u3093\u3067\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u53f2\u4e0a\u521d\u306e\u91cd\u8981\u306a\u30bd\u30ed\u30a4\u30b9\u30c8\u306e1\u4eba\u3068\u8a55\u3055\u308c\u308b\u3002\u30b6\u30fb\u30d4\u30fc\u30ca\u30c3\u30c4\u3084\u30af\u30ea\u30b9\u30fb\u30d0\u30fc\u30d0\u30fc\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3067\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u300e\u53ef\u611b\u3044\u82b1\u300f\u306e\u4f5c\u66f2\u3068\u3001\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u306e\u9332\u97f3\u304c\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\u30fb\u30d9\u30b7\u30a7\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37101038;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sidney_Bechet>,
        <http://viaf.org/viaf/37101038>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bf1b23ea-9b76-42cf-a5f6-4a691e81af5e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bechet.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sidney_Bechet.
doremus_artist:f52c2a33-16bc-34c8-8903-b5507b9df106
owl:sameAs viaf:255302554; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/255302554>.
doremus_artist:f651911f-59d6-3a9b-812e-2bb4ae990746
    dbp:birthPlace dbr:Landau;
    rdfs:comment
        "Heiner Goebbels (* 17. August 1952 in Neustadt an der Weinstra\u00dfe) ist ein deutscher Musiker, Komponist, H\u00f6rspielautor, Regisseur und Professor f\u00fcr Angewandte Theaterwissenschaft."@de,
        "Heiner Goebbels (Neustadt an der Weinstrasse, 17 de agosto de 1952) \u00e9 um compositor, diretor musical e professor alem\u00e3o. Seu trabalho desconstr\u00f3i as conven\u00e7\u00f5es da \u00f3pera, do teatro e da m\u00fasica de concerto. Frequentemente caracterizado como pol\u00edticos, muitos dos seus melhores trabalhos foram criados em estreita colabora\u00e7\u00e3o com o escritor his Heiner M\u00fcller. Heiner Goebbels \u00e9 professor do Instituto Ci\u00eancias Aplicadas ao Teatro da Justus-Liebig-University, em Gie\u00dfen, e da European Graduate School, em Saas-Fee, Su\u00ed\u00e7a."@pt,
        "Heiner Goebbels (Neustadt an der Weinstra\u00dfe , 17 de agosto de 1952) es un compositor, director de m\u00fasica alem\u00e1n, conocido por sus obras esc\u00e9nicas y composiciones radiof\u00f3nicas."@es,
        "Heiner Goebbels (born 17 August 1952) is a German composer, director and professor at Justus-Liebig-University in Gie\u00dfen and artistic director of the International Festival of the Arts Ruhrtriennale 2012 - 2014."@en,
        "Heiner Goebbels, n\u00e9 le 17 ao\u00fbt 1952 \u00e0 Neustadt an der Weinstra\u00dfe, est un compositeur et metteur en sc\u00e8ne allemand."@fr,
        "\u0425\u0430\u0439\u043d\u0435\u0440 \u0413\u0435\u0431\u0431\u0435\u043b\u044c\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Heiner Goebbels; \u0440\u043e\u0434. 17 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1952, \u041d\u043e\u0439\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442-\u0430\u043d-\u0434\u0435\u0440-\u0412\u0430\u0439\u043d\u0448\u0442\u0440\u0430\u0441\u0435, \u0420\u0435\u0439\u043d\u043b\u0430\u043d\u0434-\u041f\u0444\u0430\u043b\u044c\u0446) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:39568624;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heiner_Goebbels>,
        <http://viaf.org/viaf/39568624>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Heiner_Goebbels.
doremus_artist:f67b191a-c707-34f7-b536-76049318e843
owl:sameAs viaf:258632836; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/258632836>.
doremus_artist:f820fcff-a944-3f2b-bd28-d224c6f24414
    dbp:birthPlace dbr:Zürich;
    dbp:deathPlace dbr:Siena;
    rdfs:comment
        "Rudolf Baumgartner (* 14. September 1917 in Z\u00fcrich; \u2020 22. M\u00e4rz 2002 in Siena) war ein Schweizer Violinist, Dirigent und Bearbeiter von Werken klassischer Musik."@de,
        "Rudolf Baumgartner (14 September 1917 in Zurich, Switzerland - 22 March 2002 in Siena, Italy) was a Swiss conductor and violinist. In 1956 he founded the Lucerne Festival Strings chamber orchestra together with Wolfgang Schneiderhan. In the 1950s he recorded the complete sonatas for violin and harpsichord of J.S. Bach with the Austrian harpsichordist Isolde Ahlgrimm for Phillips, although the masters have been lost."@en,
        "Rudolf Baumgartner, n\u00e9 le 14 septembre 1917 \u00e0 Zurich et mort le 22 mars 2002 \u00e0 Sienne, est un chef d'orchestre et un violoniste suisse."@fr,
        "\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30d0\u30a6\u30e0\u30ac\u30eb\u30c8\u30ca\u30fc\uff08Rudolf Baumgartner\u30011917\u5e749\u670814\u65e5 - 2002\u5e743\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002 1917\u5e74\u3001\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u521d\u3081\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30d2\u97f3\u697d\u9662\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30b7\u30e5\u30ca\u30a4\u30c0\u30fc\u30cf\u30f3\u306b\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ec\u30c3\u30b7\u30e5\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u5206\u91ce\u3067\u3082\u30b2\u30a4\u30e4\u30fc\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306a\u3069\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 1950\u5e74\u3001\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u3068\u306a\u308a\u30011956\u5e74\u3001\u30b7\u30e5\u30ca\u30a4\u30c0\u30fc\u30cf\u30f3\u3068\u3068\u3082\u306b\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u5f26\u697d\u5408\u594f\u56e3\u3092\u7d44\u7e54\u3057\u3066\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u30021960\u5e74\u3001\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u9662\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u30011968\u5e74\u304b\u30891980\u5e74\u307e\u3067\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 2002\u5e743\u6708\u3001\u30b7\u30a8\u30fc\u30ca\u3067\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22326491;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Baumgartner>,
        <http://viaf.org/viaf/22326491>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7428ef4d-7a2d-4c16-9242-cb1e238510ee>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Rudolf_Baumgartner.
doremus_artist:f993b4af-3f75-356e-ad76-24224de880b2
    dbp:birthPlace dbr:Beaune;
    dbp:deathPlace dbr:Dijon;
    rdfs:comment
        "Pierre Menault (* 1642 in Beaune; \u2020 1694 in Dijon) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Kapellmeister."@de,
        "Pierre-Richard Menault (1642\u20131694) was a French Baroque composer. Menault was born at Beaune. While a provincial chapel master and priest at Dijon, he printed vespers dedicated to P\u00e8re Fran\u00e7ois de la Chaise, confessor of Louis XIV. He died at Dijon."@en;
    owl:sameAs viaf:15037854;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Menault>,
        <http://viaf.org/viaf/15037854>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Menault.
doremus_artist:fa35a4d3-8d1d-38b3-ac32-738d5803e614
owl:sameAs viaf:76594763; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76594763>.
doremus_artist:fb7a45d1-48d1-3df4-823c-5d44bfaddfd8
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Mar\u00eda Teresa Berganza (* 16. M\u00e4rz 1935 in Madrid) ist eine spanische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran). Sie ist insbesondere bekannt f\u00fcr Rollen in Opern von Rossini, Mozart und Bizet und ragt heraus durch ihre technische Virtuosit\u00e4t, ihre musikalische Intelligenz und eindrucksvolle B\u00fchnenpr\u00e4senz."@de,
        "Teresa Berganza Vargas (Madrid, 16 de Mar\u00e7o de 1935) \u00e9 uma mezzo-soprano espanhola, considerada uma das maiores de todos os tempos nas interpreta\u00e7\u00f5es de Cherubino, Dorabella, Cenerentola ou Carmen."@pt,
        "Teresa Berganza Vargas (Madrid, 16 de marzo de 1935) es una reconocida mezzosoprano espa\u00f1ola, asociada frecuentemente con personajes de \u00f3peras de Rossini, Mozart y Bizet. Es admirada por su t\u00e9cnica, musicalidad y presencia en escena. Berganza estudi\u00f3 piano y canto en el Conservatorio de Madrid, donde obtuvo el primer premio de canto en 1954. Debut\u00f3 en esa ciudad en 1955. Otro hito importante en su carrera fue su estreno como recitalista, en el Carnegie Hall en 1964. Su repertorio de concierto incluye canciones espa\u00f1olas, francesas, alemanas y rusas. De 1957 a 1977"@es,
        "Teresa Berganza Vargas (Madrid, Spanje, 16 maart 1935), geboren als Teresa Vargas, is een Spaanse mezzosopraan. Zij is vooral bekend door rollen in opera's in het Italiaans van Wolfgang Amadeus Mozart, en het Italiaanse belcantoreportoire, zoals opera's van Gioacchino Rossini, opera's van Georges Bizet, en Spaans repertoire, onder meer opera's van Manuel de Falla en zarzuela's, waarbij ze een beslissende rol heeft gespeeld in de herleving van dit genre. Ze wordt bewonderd om haar technische virtuositeit, haar muzikale intelligentie, en haar bekoorlijke verschijning op het toneel."@nl,
        "Teresa Berganza Vargas (born on 16 March 1935) is a Spanish mezzo-soprano. She is most closely associated with the roles of Rossini, Mozart, and Bizet. She is admired for her technical virtuosity, musical intelligence, and beguiling stage presence."@en,
        "Teresa Berganza Vargas (ur. 16 marca 1935 w Madrycie) \u2013 hiszpa\u0144ska \u015bpiewaczka operowa (mezzosopran). Cz\u0142onek Kr\u00f3lewskiej Akademii Sztuk Pi\u0119knych \u015bw. Ferdynanda. Teresa Berganza urodzi\u0142a si\u0119 w Madrycie. Uczy\u0142a si\u0119 gry na fortepianie i \u015bpiewu solowego w tamtejszym konserwatorium. Tam te\u017c zdoby\u0142a pierwsza nagrod\u0119 w \u015bpiewie w roku 1954. Jej debiut koncertowy mia\u0142 miejsce w roku 1955.Debiut operowy odby\u0142 si\u0119 podczas festiwalu w Aix-en-Provence w 1957 roku, w partii Dorabelii w Cos\u00ec fan tutte Mozarta. Tego samego roku mia\u0142 miejsce jej debiut w mediola\u0144skiej La Scali, a w nast\u0119pnym \u2013 wyst\u0119p na festiwalu w Glyndebourne. W 1959 po raz pierwszy wyst\u0105pi\u0142a w Operze Kr\u00f3lewskiej Covent Garden w Londynie jako Rozyna w \u201eCyruliku sewilskim\u201d Rossiniego. P\u00f3\u017aniej odnosi\u0142a w tej roli ogromne sukcesy. W 1967 za"@pl,
        "Teresa Berganza Vargas, n\u00e9e le 16 mars 1935 \u00e0 Madrid, est une c\u00e9l\u00e8bre chanteuse lyrique mezzo-soprano."@fr,
        "\u0422\u0435\u0440\u0435\u0301\u0441\u0430 \u0411\u0435\u0440\u0433\u0430\u0301\u043d\u0441\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Teresa Berganza; \u0440\u043e\u0434. 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1935, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434) \u2015 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        """\u062a\u064a\u0631\u064a\u0632\u0627 \u0628\u064a\u0631\u062c\u0627\u0646\u0632\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Teresa Berganza (\u0648. 16 \u0645\u0627\u0631\u0633 1935) \u0645\u064a\u0632\u0648-\u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u0623\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0638\u0647\u0631\u062a \u0627\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u0639\u0627\u0645 1957 \u0641\u064a \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0623\u064a\u0643\u0633 \u0625\u0646 \u0628\u0631\u0648\u0641\u0627\u0646\u0633 \u0641\u064a \u062f\u0648\u0631 "\u062f\u0648\u0631\u0627\u0628\u064a\u0644\u0627" \u0641\u064a "\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0627\u0642" \u0644\u0645\u0648\u062a\u0633\u0627\u0631\u062a \u0648\u0641\u064a \u062f\u0627\u0644\u0627\u0633 \u0641\u064a \u062f\u0648\u0631 "\u0625\u064a\u0632\u0627\u0628\u064a\u0644\u0627" \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 "\u0641\u062a\u0627\u0629 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631" \u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0646\u064a. \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0633\u062a\u064a\u0646\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0646\u062a\u0638\u0645\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0638\u0645 \u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u062d\u064a\u062b \u062a\u062e\u0635\u0635\u062a \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u062a \u0645\u0648\u062a\u0633\u0627\u0631\u062a \u0648\u0631\u0648\u0633\u064a\u0646\u064a \u0641\u064a \u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0632\u0648 \u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0622\u062e\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0642\u062f\u0645\u062a \u062f\u0648\u0631 \u0645\u0645\u064a\u0632 \u0641\u064a \u0643\u0627\u0631\u0645\u0646."""@ar,
        "\u30c6\u30ec\u30b5\u30fb\u30d9\u30eb\u30ac\u30f3\u30b5\uff08Teresa Berganza\u30011935\u5e743\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u8457\u540d\u306a\u30e1\u30be\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3001\u30d3\u30bc\u30fc\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u5f79\u67c4\u304c\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u5f7c\u5973\u306f\u3001\u305d\u306e\u9ad8\u5ea6\u306a\u6b4c\u5531\u6280\u8853\u3068\u77e5\u6027\u306b\u5bcc\u3093\u3060\u97f3\u697d\u6027\u3001\u305d\u3057\u3066\u9b45\u529b\u7684\u306a\u821e\u53f0\u59ff\u3067\u8cde\u8cdb\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d9\u30eb\u30ac\u30f3\u30b5\u306f\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u540c\u5730\u306e\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3073\u30011954\u5e74\u306b\u6b4c\u5531\u30671\u7b49\u8cde\u3092\u5f97\u3066\u3044\u308b\u30021955\u5e74\u306b\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u3067\u521d\u3081\u3066\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u958b\u3044\u305f\u3002 \u30d9\u30eb\u30ac\u30f3\u30b5\u306f1957\u5e74\u306b\u30a8\u30af\u30b9\uff1d\u30a2\u30f3\uff1d\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u796d\u3067\u300e\u30b3\u30b8\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30c8\u30a5\u30c3\u30c6\u300f\uff08\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\uff09\u306e\u30c9\u30e9\u30d9\u30c3\u30e9\u5f79\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u521d\u821e\u53f0\u3092\u8e0f\u3093\u3060\u3002\u540c\u5e74\u306b\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3001\u7fcc\u5e74\u30b0\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u306b\u3082\u767b\u5834\u3057\u305f\u30021959\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30cf\u30a6\u30b9\u3067\u300e\u30bb\u30d3\u30ea\u30a2\u306e\u7406\u9aea\u5e2b\u300f\u306e\u30ed\u30b8\u30fc\u30ca\u5f79\u3092\u6b4c\u3044\u3001\u4ee5\u5f8c\u3053\u308c\u306f\u5f7c\u5973\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u6301\u3061\u5f79\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021967\u5e74\u306b\u306f\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u300e\u30d5\u30a3\u30ac\u30ed\u306e\u7d50\u5a5a\u300f\u306e\u30b1\u30eb\u30d3\u30fc\u30ce\u5f79\u3092\u6b4c\u3063\u305f\u3002 \u30d9\u30eb\u30ac\u30f3\u30b5\u306f1964\u5e74\u306b\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u3067\u6b4c\u66f2\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u306e\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u5973\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u306e\u4e3b\u8981\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30ed\u30b7\u30a2\u6b4c\u66f2\u3067\u3042\u308b\u3002\u5f7c\u5973\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30e9\u30d3\u30fc\u30ea\u30e3\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3001\u591a\u304f\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u958b\u304f\u3068\u3068\u3082\u306b\u591a\u6570\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u9332\u97f3\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u746a\u5229\u4e9e\u00b7\u7279\u857e\u838e\u00b7\u5e03\u5e72\u85a9 (Teresa Berganza Vargas\uff0c1935\u5e743\u670816\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u897f\u73ed\u7259\u6b21\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5287\u5531\u5bb6\uff0c\u4ee5\u6f14\u7e79\u7f85\u897f\u5c3c\u3001\u83ab\u672d\u7279\u548c\u6bd4\u624d\u800c\u88ab\u50b3\u980c\u65bc\u4e16\u3002\u5e03\u5e72\u85a9\u591a\u6a23\u5316\u7684\u6280\u5de7\u3001\u654f\u6377\u7684\u97f3\u6a02\u7279\u8cea\u548c\u5bcc\u5a1b\u6a02\u6027\u7684\u821e\u53f0\u8868\u6f14\uff0c\u5099\u53d7\u597d\u8a55\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44484328;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Teresa_Berganza>,
        <http://viaf.org/viaf/44484328>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5ad2e7ff-2d19-44c1-a2e1-bdeca63e57b3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Teresa_Berganza_1957.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Teresa_Berganza.
doremus_artist:fbd6e39f-f4dc-396e-bac9-8f035eec43a7
    dbp:birthPlace dbr:Ethiopia;
    rdfs:comment
        "Ali Birra (Amharic:  \u12a0\u120a \u1262\u122b? ; Oromo:  Ali Birraa ;born September 29, 1947) is an internationally recognized Oromo singer, composer, poet and nationalist. He was born in Ganda Kore village in the city of Dire Dawa, Ethiopia."@en;
    owl:sameAs viaf:305203577;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ali_Birra>,
        <http://viaf.org/viaf/305203577>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ali_Birra.
doremus_artist:fc88515a-ffcf-3021-83f7-e5fd73122436
    dbp:birthPlace dbr:Lausanne;
    rdfs:comment
        "Jean-Fran\u00e7ois Antonioli (b. Lausanne, February 25, 1959) is a Swiss pianist, conductor and piano pedagogue. Studied piano at Conservatoire de Lausanne and Conservatoire de Paris (with Pierre Sancan). Further studies include those with Bruno Seidlhofer in Vienna and Carlo Zecchi in Rome. From 1993-2002 he held a position of a Principal Guest Conductor of the Timisoara Philharmonic Orchestra in Romania with which he toured many European countries. He specialized in performance of complete Mozart Piano Concertos, combining conducting and playing the solo part at the same time."@en,
        "Jean-Fran\u00e7ois Antonioli, n\u00e9 le 25 f\u00e9vrier 1959 \u00e0 Lausanne, est un musicien, pianiste, chef d'orchestre et enseignant vaudois."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e\u043b\u0438 (\u0444\u0440. Jean-Fran\u00e7ois Antonioli; \u0440\u043e\u0434. 25 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1959, \u041b\u043e\u0437\u0430\u043d\u043d\u0430) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u043e\u0437\u0430\u043d\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u041f\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0430\u043d\u0430, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435 \u0443 \u0411\u0440\u0443\u043d\u043e \u0417\u0430\u0439\u0434\u043b\u044c\u0445\u043e\u0444\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0435 \u0443 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e \u0426\u0435\u043a\u043a\u0438."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fc\u30ea\uff08Jean-Fran\u00e7ois Antonioli\u30011959\u5e742\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ed\u30fc\u30b6\u30f3\u30cc\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5730\u5143\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d5\u30a1\u30a6\u30b9\u30c8\u30fb\u30b6\u30c9\u30e9\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30b5\u30f3\u30ab\u30f3\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30b6\u30a4\u30c9\u30eb\u30db\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u3067\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30bc\u30c3\u30ad\u306e\u5404\u6c0f\u306b\u3082\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021985\u5e74\u306b\u30af\u30e9\u30fc\u30f4\u30a7\u30b9\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u9332\u97f3\u3057\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30de\u30eb\u30bf\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u96c6\u306e\u9332\u97f3\u3067ACC\u30c7\u30a3\u30b9\u30af\u5927\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u30011991\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3092\u542b\u3080\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u56fd\u3078\u306e\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u6210\u529f\u3055\u305b\u3066\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u540d\u58f0\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u305f\u30021988\u5e74\u304b\u3089\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u3082\u59cb\u3081\u30011993\u5e74\u304b\u30892002\u5e74\u307e\u3067\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306e\u30c6\u30a3\u30df\u30b7\u30e7\u30a2\u30e9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1986\u5e74\u3088\u308a\u30ed\u30fc\u30b6\u30f3\u30cc\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u6559\u6388\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39560912;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Fran\u00e7ois_Antonioli>,
        <http://viaf.org/viaf/39560912>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-François_Antonioli_(1983)_by_Erling_Mandelmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-François_Antonioli.
doremus_artist:fcdd5e34-14e7-311f-a8bb-446dd1e4fb6e
owl:sameAs viaf:6948275; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6948275>.
doremus_artist:fd9cc94d-86f7-3b9a-8bfa-8c30f0a1e772
owl:sameAs viaf:171681673; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171681673>.
doremus_artist:fdcdc4ea-4dbd-3679-8296-3566a9052d6e
owl:sameAs viaf:46001112; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46001112>.
doremus_artist:fed157ec-2f46-320b-8a5b-bff1da0c910e
    dbp:birthPlace dbr:Lebanon;
    rdfs:comment
        "Gabriel Yared (* 7. Oktober 1949 in Beirut) ist ein libanesischer Komponist. Bekanntheit erlangte er vor allem durch seine Arbeit an \u00fcber 90 Kompositionen f\u00fcr Film und Fernsehen. Der musikalische Autodidakt begann fr\u00fch selbst St\u00fccke zu komponieren und \u00fcbernahm mit 14 Jahren den Platz seines verstorbenen Mentors als Organist an der Universit\u00e4t Saint Joseph in Beirut. Nach einem Aufenthalt in Brasilien lie\u00df sich Yared in den 1970er Jahren in Frankreich nieder, wo er sich einen Namen als Orchester-Dirigent machte und als Filmkomponist zu arbeiten begann. 1997 wurde er f\u00fcr die musikalische Untermalung zu Anthony Minghellas Spielfilm Der englische Patient mit dem Oscar ausgezeichnet."@de,
        "Gabriel Yared (Arabic: \u063a\u0628\u0631\u064a\u0627\u0644 \u064a\u0627\u0631\u062f; born 7 October 1949) is a French-Lebanese composer, best known for his work in French and American cinema. Born in Beirut, Lebanon, Yared went on to score the French films Betty Blue and Camille Claudel. He later worked on English language films, particularly those directed by Anthony Minghella. He won an Oscar and a Grammy Award for his work on The English Patient (1996) and was nominated for both The Talented Mr. Ripley (1999) and Cold Mountain (2003)."@en,
        "Gabriel Yared (Beirut, 7 de octubre de 1949) es un compositor liban\u00e9s conocido principalmente por su trabajo en el cine franc\u00e9s y estadounidense. Su trabajo en Francia incluye las bandas sonoras de Betty Blue y Camille Claudel. M\u00e1s tarde comenz\u00f3 a trabajar en pel\u00edculas de idioma ingl\u00e9s, concretamente las dirigidas por Anthony Minghella. Gan\u00f3 un Premio Oscar y un Premio Grammy por su trabajo en El paciente ingl\u00e9s (1996) y fue nominado por El talento de Mr. Ripley (1999) y Cold Mountain (2003)."@es,
        "Gabriel Yared (Beirute, L\u00edbano, 7 de Outubro de 1949) \u00e9 um compositor liban\u00eas multi-premiado que comp\u00f4s v\u00e1rias bandas sonoras para cinema. Em 1996, Yared inicia a primeira colabora\u00e7\u00e3o com Anthony Minghella. Com a parceria Yared/Minghella foram feitas as bandas sonoras de The English Patient (1996), The Talented Mr. Ripley (1999), Cold Mountain (2003) e Breaking and Entering (no Brasil, Invas\u00e3o de Domic\u00edlio) (2006)."@pt,
        "Gabriel Yared (arab. \u062c\u0628\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 \u064a\u0627\u0631\u062f) (ur. 7 pa\u017adziernika 1949) - liba\u0144ski kompozytor najlepiej znany z tworzenia muzyki filmowej do francuskich i ameryka\u0144skich film\u00f3w."@pl,
        "Gabriel Yared (in het Arabisch: \u062c\u0628\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 \u064a\u0627\u0631\u062f) (Beiroet, 7 oktober 1949) is een componist van Libanese afkomst, die in Frankrijk woont. Yared begon zijn muziekcarri\u00e8re als componist, arrangeur en muziekproducent voor artiesten als Fran\u00e7oise Hardy, Charles Aznavour, Gilbert B\u00e9caud en Mireille Mathieu. Hij schreef in 1974 de muziek voor de film Miss O'Gynie et les hommes fleurs, maar na een pauze van zes jaar componeert hij voornamelijk filmmuziek. Hij is vooral bekend om zijn filmmuziek voor vooral Franse en Amerikaanse films. Hij was regelmatig genomineerd voor grote filmprijzen en won er ook enkele, zoals een Oscar voor zijn muziek voor The English Patient. Yared zocht zijn inspiratie in diverse genres en stijlen, vari\u00ebrend van klassiek tot folk, rock en jazz."@nl,
        "Gabriel Yared (n\u00e9 le 7 octobre 1949 \u00e0 Beyrouth au Liban) est un compositeur et un arrangeur fran\u00e7ais d'origine libanaise. Il \u00e9crit de la musique de films depuis 35 ans.Il a \u00e9crit des musiques de ballet pour Carolyn Carlson et Roland Petit, dont le ballet Clavigo, cr\u00e9\u00e9 \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris en 2002.Il a \u00e9galement compos\u00e9 la musique de g\u00e9n\u00e9rique des journaux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s de TF1 diffus\u00e9s depuis 1990 jusqu'\u00e0 ce jour[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]."@fr,
        "Ha scritto le musiche per i film francesi Betty Blue e Camille Claudel.Successivamente ha iniziato a lavorare negli Stati Uniti vincendo l'Oscar per Il paziente inglese e ricevendo le nomination per Il talento di Mr. Ripley e Ritorno a Cold Mountain; ha composto inoltre le musiche per il film La citt\u00e0 degli angeli. Nel 2004 la sua versione della colonna sonora di Troy \u00e8 stata rifiutata dal regista e sostituita con quella di James Horner."@it,
        "\u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u0301\u043b\u044c \u042f\u0440\u0435\u0301\u0434 (\u0430\u0440\u0430\u0431. \u062c\u0628\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 \u064a\u0627\u0631\u062f\u200e, \u0444\u0440. Gabriel Yared; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 7 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1949 \u0432 \u0411\u0435\u0439\u0440\u0443\u0442\u0435) \u2014 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440 \u043b\u0438\u0432\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0441\u0430\u043c\u043e\u0443\u0447\u043a\u043e\u0439. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e (\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c\u044e \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e) \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0441 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u042f\u0440\u0435\u0434\u0430 \u2014 \u00ab\u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0430\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u00bb, \u00ab\u0422\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442\u043b\u0438\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0420\u0438\u043f\u043b\u0438\u00bb, \u00ab\u0425\u043e\u043b\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0433\u043e\u0440\u0430\u00bb, \u00ab\u041e\u0441\u0435\u043d\u044c \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435\u00bb, \u00ab1408\u00bb \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435. \u0422\u0440\u0438\u0436\u0434\u044b \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0440\u0430\u0437 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u044d\u0442\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u042f\u0440\u0435\u0434 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e, \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0440\u0435\u043a\u043b\u0430\u043c\u044b."@ru,
        "\u063a\u0628\u0631\u064a\u0627\u0644 \u064a\u0627\u0631\u062f (\u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 7 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1949) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646\u064a \u060c \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0644\u0639\u0645\u0644\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0645\u064a\u0631\u0643\u064a\u0629. \u0648\u0644\u062f \u063a\u0628\u0631\u064a\u0627\u0644 \u064a\u0627\u0631\u062f \u0641\u064a \u0628\u064a\u0631\u0648\u062a\u060c \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646\u060c \u0648 \u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646\u062a \u0644\u0647 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0645\u062b\u0644 Betty Blue \u0648 Camille Claudel . \u062b\u0645 \u0628\u062f\u0623 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0648\u0642\u062a \u0644\u0627\u062d\u0642 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629\u060c \u0648\u062e\u0635\u0648\u0635\u0627 \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646 \u064a\u062e\u0631\u062c\u0647\u0627 Anthony Minghella."@ar,
        "\u30ab\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30e4\u30ec\u30c9\uff08Gabriel Yared\u30011949\u5e7410\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ec\u30d0\u30ce\u30f3\u30fb\u30d9\u30a4\u30eb\u30fc\u30c8\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u300cYared\u300d\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u540d\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u300cd\u300d\u3082\u7121\u97f3\u306b\u306a\u3089\u306a\u3044\u306e\u3067\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u767a\u97f3\u3067\u3082\u300cFred\u300d\u306a\u3069\u3068\u540c\u3058\u306b\u30e4\u30ec\uff08\u30c3\uff09\u30c9\u3067\u3042\u308b\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u4e0d\u7d71\u4e00\u3067\u3001\u30e4\u30fc\u30c9\u3001\u30e4\u30fc\u30ec\u306a\u3069\u9593\u9055\u3063\u3066\u7d39\u4ecb\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u304c\u3001\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\u3067\u3082\u767a\u97f3\u306e\u4ef6\u306f\u767a\u8a00\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u308c\u3089\u306f\u4f7f\u3046\u3079\u304d\u3067\u306f\u306a\u3044\u3002"@ja,
        "\u76d6\u5e03\u745e\u00b7\u96c5\u5fb7\uff08Gabriel Yared\uff0c1949\u5e7410\u67087\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u9ece\u5df4\u5ae9\u7c4d\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5965\u65af\u5361\u97f3\u4e50\u5956\u5f97\u4e3b\u3002\u96c5\u5fb7\u4e00\u5f00\u59cb\u5728\u6cd5\u56fd\u4e3a\u6cd5\u8bed\u7535\u5f71\u914d\u4e50\uff0c\u540e\u6765\u53c8\u4e3a\u82f1\u8bed\u7535\u5f71\u914d\u4e50\uff0c\u7279\u522b\u662f\u4e3a\u82f1\u56fd\u5bfc\u6f14\u5b89\u4e1c\u5c3c\u00b7\u660e\u683c\u62c9\u7684\u7247\u5b50\u914d\u4e50\u3002\u4ed6\u56e0\u300a\u82f1\u56fd\u75c5\u4eba\u300b\uff081996\uff09\u4e00\u7247\u7684\u914d\u4e50\u83b7\u5f97\u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u539f\u521b\u97f3\u4e50\u5956,\u53c8\u56e0\u300a\u5929\u624d\u96f7\u666e\u5229\u300b\uff081999\uff09\u548c\u300a\u51b7\u5c71\u300b(2003)\u83b7\u5f97\u63d0\u540d\u3002\u4ed6\u914d\u4e50\u7684\u5f71\u7247\u8fd8\u6709\u300a\u5929\u4f7f\u4e4b\u57ce\u300b\uff08City of Angels 1996\uff09\u30022004\u5e74\u4ed6\u4e3a\u300a\u7279\u6d1b\u4f0a\u300b\u5199\u914d\u4e50\uff0c\u4f46\u662f\u6ca1\u6709\u901a\u8fc7\u7ec8\u5ba1\uff0c\u4f46\u540e\u6765\u6700\u7ec8\u88ab\u534e\u7eb3\u516c\u53f8\u51fa\u7248CD\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24792363;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gabriel_Yared>,
        <http://viaf.org/viaf/24792363>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a2dc0b52-1057-447f-89db-818acab15299>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gabriel_Yared.
doremus_artist:ff5063d2-39d3-356a-aaa9-f357b10e12bb
    rdfs:comment
        "Susan Chilcott (8 July 1963 \u2013 4 September 2003) was an English soprano, considered one of the best of her generation. She died of breast cancer at the age of 40. She had success in many of the major opera houses around the world and was particularly known for her interpretations of Britten and Jan\u00e1\u010dek."@en,
        "Susan Chilcott (Timsbury, Somerset, 8 de julio de 1963 - 4 de septiembre de 2003) fue una soprano inglesa. Naci\u00f3 en Timsbury, cerca de Bath, y estudi\u00f3 en 1982 en la Guildhall School of Music and Drama. Debut\u00f3 en La flauta m\u00e1gica en Oviedo en 1991 y en la Scottish Opera. Su \u00faltima actuaci\u00f3n fue un recital en Bruselas con canciones basadas en textos de William Shakespeare y Emily Dickinson acompa\u00f1ada por el pianista Iain Burnside y la actriz Fiona Shaw. En 2001 fue diagnosticada con c\u00e1ncer de mama y tratada. Regres\u00f3 al escenario en 2003 pero tuvo una reca\u00edda fatal ese mismo a\u00f1o."@es,
        "Susan Chilcott \u00e9tait une soprano britannique, n\u00e9e le 8 juillet 1963, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 4 septembre 2003."@fr;
    owl:sameAs viaf:74046455;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Susan_Chilcott>,
        <http://viaf.org/viaf/74046455>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Susan_Chilcott.
