@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix res: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://ab.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix w: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://ar.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix re: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:000515be-c46d-32bf-ab2e-9f457a449d3d
    owl:sameAs viaf:84171120;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84171120>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b04c5da6-c7b8-4a2b-a935-f370755069ab>.
doremus_artist:0015029b-b70f-3675-8535-2e30f5fdd6dd
owl:sameAs viaf:107041497; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107041497>.
doremus_artist:0020e8fa-c242-3742-a51f-628c8d0abc55
owl:sameAs viaf:107061135; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107061135>.
doremus_artist:00256a25-aa23-3bef-a8b9-ea9d3874852c
    dbp:birthPlace dbr:ScaÃ«r;
    dbp:deathPlace dbr:Douarnenez;
    rdfs:comment
        "Youenn Gwernig was born in 1925 in the town of Sca\u00ebr (Brittany). He was a Breton-American poet, writer and singer. He was a painter, sculptor and a TV presenter on the French channel France 3. He moved to the United States in the late 1950s and became an American citizen. He returned to Brittany in the late 60s. Influenced by traditional Breton culture, American pop culture and the Beat Generation he knew through his friendship with Jack Kerouac, he wrote poetry and songs in Breton and English. He died in 2006, in Douarnenez (Brittany)."@en,
        "Youenn Gwernig, n\u00e9 le 5 octobre 1925 \u00e0 Sca\u00ebr et mort le 29 ao\u00fbt 2006 \u00e0 Douarnenez, est un \u00e9crivain et po\u00e8te franco-am\u00e9ricain d'origine bretonne. Il est \u00e9galement sculpteur, musicien et chanteur, bien qu'il se soit r\u00e9v\u00e9l\u00e9 tardivement dans la chanson. Il fut aussi sonneur, peintre et producteur de t\u00e9l\u00e9vision pour France 3 Bretagne. Il \u00e9migre aux \u00c9tats-Unis, pays dont il prend la nationalit\u00e9, \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1950 et ne revient en Bretagne qu'\u00e0 la fin des ann\u00e9es 60. Avec des valeurs humanistes et universelles, il r\u00e9dige ses \u00e9crits indiff\u00e9remment en breton, fran\u00e7ais ou anglais."@fr;
    owl:sameAs viaf:7391241;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Youenn_Gwernig>,
        <http://viaf.org/viaf/7391241>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Youenn_Gwernig05.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Youenn_Gwernig.
doremus_artist:00906826-9de0-30d7-bb11-287c0ddee3d4
owl:sameAs viaf:49491145; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49491145>.
doremus_artist:0117f9df-c44d-3cce-b178-595da4e7fd7a
owl:sameAs viaf:71670751; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71670751>.
doremus_artist:012ce5ec-bb24-3e5c-9638-bf8d203585e9
owl:sameAs viaf:255665907; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/255665907>.
doremus_artist:0137a405-3b3a-383b-b956-f56ea7e91786
owl:sameAs viaf:56874569; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56874569>.
doremus_artist:021b4dcc-7619-345e-9817-8ac769e1bedf
    rdfs:comment
        "Alfonso Esparza Oteo (* 2. August 1894 in Aguascalientes; \u2020 31. Januar 1950 in Mexiko-Stadt) war ein mexikanischer Komponist, Pianist und S\u00e4nger. Esparza erhielt seinen ersten Musikunterricht von seinem Vater Luis R. Esparza und studierte dann am Institut von Ferm\u00edn Ram\u00edrez bei Juan Mar\u00eda Cisneros, Arnulfo Miramontes und Manuel Ponce Klavier, Orgel, Gesang und Komposition. 1912 trat er als Klavierimprovisator am Teatro Actualidades auf, und im gleichen Jahr wurde er Organist an der Kirche San Jos\u00e9. Ab 1914 beteiligte er sich unter General Pancho Villa an der Mexikanischen Revolution und erlangte innerhalb von zwei Jahren den Grad eines Majors."@de,
        "Alfonso Esparza Oteo (Aguascalientes, (M\u00e9xico) 2 de agosto de 1894 - M\u00e9xico, D. F. 31 de enero de 1950) fue un m\u00fasico e int\u00e9rprete mexicano. Fundador en 1945 de la primera agrupaci\u00f3n de m\u00fasicos antecedente directo de la Sociedad de Autores y Compositores de M\u00e9xico."@es,
        "Alfonso Esparza Oteo (Aguascalientes, 2 August 1894 - Mexico City, 31 January 1950) was a Mexican composer. Esparza first success among Mexico City music fans was a foxtrot, and his music was enormously popular in the 1920s. \u00c1lvaro Obreg\u00f3n was listening to Esparza's music when he was assassinated."@en;
    owl:sameAs viaf:24163529;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfonso_Esparza_Oteo>,
        <http://viaf.org/viaf/24163529>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfonso_Esparza_Oteo.
doremus_artist:0234eaa6-7baf-3829-b5f2-0e681d0d0b3a
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Robert Charlebois (ur. 25 czerwca 1944 w Montrealu) \u2013 kompozytor, muzyk, piosenkarz i aktor. W\u015br\u00f3d jego najlepszych piosenek s\u0105 \u201eLindberg\u201d i \u201eJe reviendrai a Montr\u00e9al\u201d.W tekstach swych utwor\u00f3w stosuje cz\u0119sto zabawna gr\u0119 s\u0142\u00f3w. W 1970 wygra\u0142 Mi\u0119dzynarodowy Festiwal Piosenki w Sopocie z piosenk\u0105 Ordinaire."@pl,
        "Robert Charlebois, OC, OQ (* 25. Juni 1944 in Montreal) ist ein kanadischer Autor, Komponist, Musiker und Schauspieler. 2012 wurde er zum Ehrenmitglied der Royal Society of Canada gew\u00e4hlt."@de,
        "Robert Charlebois, OC, OQ (born June 25, 1944) is a Francophone Canadian author, composer, musician, performer and actor. He is an important figure in French music. Charlebois was born in Montreal, Quebec. Among his best known songs are Lindberg and Je reviendrai \u00e0 Montr\u00e9al. His lyrics, often written in joual, are funny, relying upon plays on words. He won the Sopot International Song Festival in 1970."@en,
        "Robert CharleboisFichier:Robert Charlebois - Montreal 2012-06-13 - 093a.JPG Robert Charlebois aux FrancoFolies de Montr\u00e9al le 13 juin 2012 Robert Charlebois, Ordre national du Qu\u00e9bec, O.C., n\u00e9 le 25 juin 1944 \u00e0 Montr\u00e9al (Qu\u00e9bec), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te, musicien et acteur Qu\u00e9b\u00e9cois."@fr,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0301\u0440 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044c\u0431\u0443\u0430\u0301 (\u0444\u0440. Robert Charlebois, \u0440\u043e\u0434. 25 \u0438\u044e\u043d\u044f 1944, \u041c\u043e\u043d\u0440\u0435\u0430\u043b\u044c, \u041a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a\u0441\u043a\u0438\u0439) \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:34577157;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Charlebois>,
        <http://viaf.org/viaf/34577157>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dd8dc11d-7702-43aa-b9bf-6b29f19bd211>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert_Charlebois_-_Montreal_2012-06-13_-_132a.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Charlebois.
doremus_artist:02faa800-ad77-31c4-b274-91d7bfc1144a
owl:sameAs viaf:32189925; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32189925>.
doremus_artist:0344138f-451e-31b0-9bda-8fc37ab7fdaf
    dbp:birthPlace dbr:Freising;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Karl Gustav Fellerer (* 7. Juli 1902 in Freising/ Bayern; \u2020 7. Januar 1984 in M\u00fcnchen) war Professor f\u00fcr Musikwissenschaft und Rektor der Universit\u00e4t zu K\u00f6ln."@de,
        "Karl Gustav Fellerer (7 July 1902, Freising \u2013 7 January 1984, Munich) was a German musicologist. His works include more than 600 scientific publications on catholic church music, Italian music from 1600 to the beginning of the 20th century, and music history of the 19th century. He wrote monographs on Palestrina, Handel, Mozart, and Max Bruch and was editor of several musical journals. He published the Kirchenmusikalisches Jahrbuch (Church Music Almanac) for 46 years, from 1930 until 1976. Fellerer was president of several musicology societies, including 16 years of the Joseph Haas Society."@en,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0424\u0435\u043b\u043b\u0435\u0440\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Karl Gustav Fellerer; 7 \u0438\u044e\u043b\u044f 1902, \u0424\u0440\u0430\u0439\u0437\u0438\u043d\u0433, \u2014 7 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1984, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041a\u0435\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430. \u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u043a\u0435\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u041e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 600 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0439 \u043f\u043e \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435, \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 XVII\u2014XX \u0432\u0435\u043a\u043e\u0432, \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:14857099;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Gustav_Fellerer>,
        <http://viaf.org/viaf/14857099>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Gustav_Fellerer.
doremus_artist:0347f46e-b134-333e-b4f3-7d1c90fcdad5
owl:sameAs viaf:119532066; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119532066>.
doremus_artist:0360804a-0f3b-37e9-a07c-83f9c7bedb91
owl:sameAs viaf:12503885; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12503885>.
doremus_artist:0377dc49-e9df-3c92-bfe0-bf639658e842
    owl:sameAs viaf:102336723;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102336723>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4e675644-3cdc-46c2-98b6-ad45b8fbe175>.
doremus_artist:03954109-0253-35d6-a70e-89ab27dea09c
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Franz Peter Schubert (* 31. J\u00e4nner 1797 in der Gemeinde Himmelpfortgrund, heute ein Stadtteil von Wien im Bezirk Alsergrund; \u2020 19. November 1828 in Wieden, heute ein Stadtteil von Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist. Obwohl er schon im Alter von 31 Jahren starb, hinterlie\u00df er ein reiches und vielf\u00e4ltiges Werk. Er komponierte rund 600 Lieder, weltliche und geistliche Chormusik, sieben vollst\u00e4ndige und f\u00fcnf unvollendete Sinfonien, Ouvert\u00fcren, B\u00fchnenwerke, Klaviermusik und Kammermusik."@de,
        "Franz Peter Schubert (German: [\u02c8f\u0281ant\u0361s \u02c8\u0283u\u02d0b\u0250t]; 31 January 1797 \u2013 19 November 1828) was an Austrian composer. Schubert died before his 32nd birthday, but was extremely prolific during his lifetime. His output consists of over six hundred secular vocal works (mainly Lieder), seven complete symphonies, sacred music, operas, incidental music and a large body of chamber and piano music. Appreciation of his music while he was alive was limited to a relatively small circle of admirers in Vienna, but interest in his work increased significantly in the decades following his death. Felix Mendelssohn, Robert Schumann, Franz Liszt, Johannes Brahms and other 19th-century composers discovered and championed his works. Today, Schubert is ranked among the greatest composers of the late Classical and ea"@en,
        """Franz Peter Schubert (Himmelpfortgrund, 31 de Janeiro de 1797 \u2014 Viena, 19 de Novembro de 1828) foi um compositor austr\u00edaco do fim da era cl\u00e1ssica, com um estilo marcante, inovador e po\u00e9tico do romanticismo. Escreveu cerca de seiscentas can\u00e7\u00f5es  (o "lied" alem\u00e3o), bem como \u00f3peras, sinfonias, incluindo a "Sinfonia Incompleta", sonatas entre outros trabalhos. Viveu apenas trinta e um anos e para al\u00e9m de um c\u00edrculo restrito de conhecedores, n\u00e3o teve reconhecimento publico. Mas o interesse pela sua m\u00fasica aumentou significativamente nas d\u00e9cadas que se seguiram \u00e0 sua morte. O contributo para colocar Schubert no pante\u00e3o dos grandes compositores da hist\u00f3ria da m\u00fasica europeia foi dado por outros grandes compositores do s\u00e9culo XIX que foram seus admiradores, como Felix Mendelssohn, Robert Schumann,"""@pt,
        "Franz Peter Schubert (Viena, 31 de enero de 1797 \u2013 ib\u00eddem, 19 de noviembre de 1828) fue un compositor austriaco, considerado el introductor del romanticismo musical y la forma breve caracter\u00edstica pero, a la vez, tambi\u00e9n continuador de la sonata cl\u00e1sica siguiendo el modelo de Ludwig van Beethoven. Fue un gran compositor de lieder (breves composiciones para voz y piano, antecesor de la canci\u00f3n moderna), as\u00ed como de m\u00fasica para piano, de c\u00e1mara y orquestal."@es,
        "Franz Peter Schubert (Wenen, 31 januari 1797 \u2013 aldaar, 19 november 1828) was een Oostenrijks componist."@nl,
        "Franz Peter Schubert (ur. 31 stycznia 1797 w Himmelpfortgrund, zm. 19 listopada 1828 w Wiedniu) \u2013 austriacki kompozytor, prekursor romantyzmu w muzyce."@pl,
        "Franz Schubert (prononc\u00e9 en allemand : [\u02c8f\u0281ant\u0361s \u02c8\u0283u\u02d0b\u0250t]) est un compositeur autrichien n\u00e9 le 31 janvier 1797 \u00e0 Lichtenthal, l'un des quartiers du neuvi\u00e8me arrondissement de Vienne, et mort \u00e0 Vienne le 19 novembre 1828. Bien que mort \u00e0 31 ans, Schubert est l'un des grands compositeurs du XIXe si\u00e8cle et le ma\u00eetre incontest\u00e9 du lied."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041f\u0435\u0301\u0442\u0435\u0440 \u0428\u0443\u0301\u0431\u0435\u0440\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Franz Peter Schubert; 31 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1797 \u2014 19 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1828, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 600 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0439 (\u043d\u0430 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0428\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430, \u0413\u0451\u0442\u0435, \u0413\u0435\u0439\u043d\u0435 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445), \u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u0438 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0439, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0428\u0443\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0434\u043e \u0441\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0440 \u043d\u0435 \u0443\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u043b\u0438 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c\u0438 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0446\u043e\u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u0641\u0631\u0627\u0646\u0632 \u0628\u064a\u062a\u0631 \u0634\u0648\u0628\u0631\u062a (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Franz Peter Schubert)\u061b 31 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1797 - 19 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1828) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a. \u0631\u063a\u0645 \u0631\u062d\u064a\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0628\u0643\u0631 \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u064a\u0646\u060c \u0642\u0627\u0645 \u0628\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 1000 \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629. \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631\u0648\u0646 \u0628\u0639\u0636 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0645\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0627\u062a \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u060c \u0648\u062a\u0639\u0631\u0641 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0644\u0627\u062d\u062a\u0648\u0627\u0626\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0644\u062d\u0627\u0646 \u0645\u0645\u064a\u0632\u0629. \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062d\u0646\u0648\u0646 \u0639\u0627\u0634\u0648\u0627 \u0648\u0639\u0645\u0644\u0648\u0627 \u0641\u064a \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627\u060c \u0623\u0645\u062b\u0627\u0644 \u062c\u0648\u0632\u064a\u0641 \u0647\u0627\u064a\u062f\u0646\u060c \u0648\u0641\u0648\u0644\u0641\u063a\u0627\u0646\u063a \u0623\u0645\u0627\u062f\u064a\u0648\u0633 \u0645\u0648\u062a\u0633\u0627\u0631\u062a\u060c \u0648\u0644\u0648\u062f\u0641\u064a\u062c \u0641\u0627\u0646 \u0628\u064a\u062a\u0647\u0648\u0641\u0646\u060c \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0634\u0648\u0628\u0631\u062a \u0627\u0644\u0648\u062d\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629. \u064a\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0622\u062e\u0631 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u0648\u0645\u0646 \u0623\u0648\u0627\u0626\u0644 \u0645\u0624\u0644\u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629."@ar,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Franz Peter Schubert, 1797\u5e741\u670831\u65e5 - 1828\u5e7411\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5404\u5206\u91ce\u306b\u540d\u66f2\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u304c\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30c9\u30a4\u30c4\u6b4c\u66f2\u306b\u304a\u3044\u3066\u529f\u7e3e\u304c\u5927\u304d\u304f\u3001\u300c\u6b4c\u66f2\u306e\u738b\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002 \u306e\u7406\u7531\u306b\u3088\u308a\u3001\u672c\u7a3f\u3067\u306f\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u4f5c\u54c1\u756a\u53f7\u3068\u3057\u3066\u300cD.\u25cb\u25cb\u300d\u3092\u7528\u3044\u305a\u300cD\u25cb\u25cb\u300d\u3068\u3044\u3046\u8868\u8a18\u3092\u63a1\u7528\u3059\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u8328\u00b7\u6cfd\u62c9\u83f2\u5e93\u65af\u00b7\u5f7c\u5f97\u00b7\u8212\u4f2f\u7279\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aFranz Seraphicus Peter Schubert\uff0c1797\u5e741\u670831\u65e5\uff0d1828\u5e7411\u670819\u65e5\uff09\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u662f\u65e9\u671f\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u97f3\u4e50\u7684\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\uff0c\u4e5f\u88ab\u8a8d\u70ba\u662f\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u97f3\u6a02\u7684\u6700\u5f8c\u4e00\u4f4d\u5de8\u5320\u3002 \u8212\u4f2f\u7279\u5728\u77ed\u77ed31\u5e74\u7684\u751f\u547d\u4e2d\uff0c\u521b\u4f5c\u4e86600\u591a\u9996\u6b4c\u66f2 \uff0c18\u90e8\u6b4c\u5267\u3001\u6b4c\u5531\u5267\u548c\u914d\u5267\u97f3\u4e50\uff0c10\u90e8\u4ea4\u54cd\u66f2\uff0c19\u9996\u5f26\u4e50\u56db\u91cd\u594f\uff0c22\u9996\u94a2\u7434\u594f\u9e23\u66f2 \uff0c4\u9996\u5c0f\u63d0\u7434\u594f\u9e23\u66f2\u7b49\u7b49\u3002\u4ed6\u4e3a\u4e0d\u5c11\u8bd7\u4eba\u5982\u7ea6\u7ff0\u00b7\u6c83\u5c14\u592b\u5188\u00b7\u6b4c\u5fb7\u3001\u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u5e0c\u00b7\u5e2d\u52d2\u3001\u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u6d77\u6d85\u3001\u5a01\u5c14\u8d6b\u59c6\u00b7\u7a46\u52d2\u7b49\u7684\u4f5c\u54c1\u5199\u4e86\u5927\u91cf\u6b4c\u66f2\uff0c\u628a\u97f3\u4e50\u4e0e\u8bd7\u6b4c\u7d27\u5bc6\u7ed3\u5408\u5728\u4e00\u8d77\u3002\u4ed6\u7684\u6b4c\u66f2\u4e2d\u65e2\u6709\u6292\u60c5\u66f2\u3001\u53d9\u4e8b\u66f2\u3001\u5145\u6ee1\u6218\u6597\u6027\u7684\u7231\u56fd\u6b4c\u66f2\uff0c\u4e5f\u6709\u6e90\u4e8e\u6c11\u95f4\u97f3\u4e50\u7684\u6b4c\u66f2\uff0c\u5176\u4e2d\u91cd\u8981\u7684\u6709\u300a\u9b54\u738b\u300b\u3001\u300a\u9cdf\u9c7c\u300b\u3001\u300a\u83e9\u63d0\u6811\u300b\u3001\u300a\u7f8e\u4e3d\u7684\u78e8\u574a\u5973\u300b\u3001\u300a\u91ce\u73ab\u7470\u300b\u3001\u300a\u6d41\u6d6a\u8005\u300b\uff082\u9996\uff09\u3001\u300a\u666e\u7f57\u7c73\u4fee\u65af\u300b\u3001\u300a\u81f4\u97f3\u4e50\u300b\u3001\u300a\u8ff7\u5a18\u4e4b\u6b4c\u300b\u3001\u300a\u7eba\u8f66\u65c1\u7684\u683c\u4e3d\u537f\u300b\u3001\u300a\u7267\u7ae5\u7684\u54c0\u6b4c\u300b\u3001\u300a\u6218\u6597\u4e2d\u7684\u7948\u7977\u300b\u3001\u300a\u5251\u4e4b\u6b4c\u300b\u3001\u300a\u6218\u58eb\u4e4b\u6b4c\u300b\u7b49 \uff0c \u8fde\u7bc7\u6b4c\u66f2\u96c63\u90e8 \uff1a\u300a\u7f8e\u4e3d\u7684\u78e8\u574a\u5973\u300b\u3001\u300a\u51ac\u4e4b\u65c5\u300b\u548c\u300a\u5929\u9e45\u4e4b\u6b4c\u300b\u3002\u4ed6\u7684\u4ea4\u54cd\u66f2\u4e2d\u8f83\u91cd\u8981\u6709\u7b2c\u56db\u3001\u7b2c\u4e94\u3001\u7b2c\u516b\u3001\u7b2c\u4e5d\u4ea4\u54cd\u66f2\uff0c\u5176\u4e2d\u7b2c\u516b\u4ea4\u54cd\u66f2\u662f\u4e00\u90e8\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u6292\u60c5\u4ea4\u54cd\u66f2\uff0c\u56e0\u53ea\u5199\u4e86\u4e24\u4e2a\u4e50\u7ae0\u800c\u79f0\u4e3a\u300a\u672a\u5b8c\u6210\u4ea4\u97ff\u66f2\u300b\uff0c\u7b2c\u4e5d\u4ea4\u54cd\u66f2\u6c14\u52bf\u78c5\u7934\uff0c\u5145\u6ee1\u82f1\u52c7\u8c6a\u8fc8\u7684\u6c14\u6982\uff0c\u79f0\u4e3a\u300a\u5049\u5927\u4ea4\u97ff\u66f2\u300b\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u8fd8\u6709d\u5c0f\u8c03\u5f26\u4e50\u56db\u91cd\u594f\u300a\u6b7b\u4e0e\u5c11\u5973\u300b\u3001\u94a2\u7434\u4e94\u91cd\u594f\u300a\u9cdf\u9c7c\u300b\u3001C\u5927\u8c03\u5f26\u4e50\u4e94\u91cd\u594f\u3001\u94a2\u7434\u66f2\u300a\u6d41\u6d6a\u8005\u5e7b\u60f3\u66f2\u300b\u3001\u300a\u97f3\u4e50\u7684\u77ac\u95f4\u300b\u3001\u964dE\u5927\u8c03\u5373\u5174\u66f2\u3001A\u5927\u8c03\u594f\u9e23\u66f2\u548c\u914d\u5267\u97f3\u4e50\u300a\u7f57\u838e\u8499\u5fb7\u300b\u7b49\u3002\u8212\u4f2f\u7279\u4ee5\u6292\u60c5\u7684\u65cb\u5f8b\u805e\u540d\uff0c\u800c\u4e14\u7e3d\u662f\u80fd\u5920\u81ea\u7136\u6d41\u9732\u3001\u6e3e\u7136\u5929\u6210\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29719275;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Schubert>,
        <http://viaf.org/viaf/29719275>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f91e3a88-24ee-4563-8963-fab73d2765ed>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franz_Schubert_by_Wilhelm_August_Rieder_1875.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Schubert.
doremus_artist:0426a522-d4e6-30b4-81e2-157e3cd98566
    dbp:birthPlace dbr:LwÃ³wek_ÅlÄski;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Esaias Reusner (* 29. April 1636, L\u00f6wenberg, F\u00fcrstentum Schweidnitz; \u2020 1. Mai 1679 in Berlin) war ein deutscher Lautenist und Komponist."@de,
        "Esaias Reusner (the Younger) (29 April 1636 in L\u00f6wenberg in Silesia, now Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski, Poland \u2013 1 May 1679 in Berlin, Germany) was a German lutenist and composer. His first lute teacher was his father Esaias (lutenist to the Prince of Bernstadt, Henry Wenceslaus). He was a child prodigy and together with his father he traveled and performed at various courts. He wrote two collections of lute suites - Deliciae testudinis and Neue Lauten-fr\u00fcchte. In the years from 1655 to 1672, he was in the service of the duke of Silesia. Thereafter, he worked for a short time as a flute and lute teacher at the University of Leipzig. Finally in 1674, he was appointed chamber lutenist at the court of Frederick William, Elector of Brandenburg in Berlin, where he remained until his death."@en,
        "Esaias Reusner M\u0142odszy (ur. 29 kwietnia 1636 w L\u00f6wenberg, obecnie Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski, zm. 1 maja 1679 w Berlinie) \u2013 niemiecki lutnista i kompozytor. Jego pierwszym nauczycielem gry na lutni by\u0142 jego ojciec Esaias (Izajasz), lutnista Henryka Wac\u0142awa Podiebradowicza i jego brata Karola Fryderyka Podiebradowicza, ksi\u0105\u017c\u0105t ole\u015bnickich zarz\u0105dzaj\u0105cych dzielnic\u0105 bierutowsk\u0105 z miastem Bernstadt. By\u0142 cudownym dzieckiem i razem ze swoim ojcem podr\u00f3\u017cowa\u0142 i wyst\u0119powa\u0142 na r\u00f3\u017cnych dworach. Napisa\u0142 dwa zbiory solowych suit lutniowych: Deliciae testudinis i Neue Lauten-fr\u00fcchte."@pl,
        "Esaias Reusner est un compositeur et luthiste allemand, n\u00e9 \u00e0 L\u00f6wenberg en Sil\u00e9sie le 29 avril 1636 et mort \u00e0 Berlin le 1er mai 1679."@fr;
    owl:sameAs viaf:42031188;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Esaias_Reusner>,
        <http://viaf.org/viaf/42031188>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Esaias_Reusner.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Esaias_Reusner.
doremus_artist:042aeb50-2249-3ab2-bba5-9f2d91183f97
    owl:sameAs n0:13f37361-c71d-49da-bc12-b1afa2cf5d32;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/13f37361-c71d-49da-bc12-b1afa2cf5d32>.
doremus_artist:042f0c4f-9383-33ff-96df-775c6d0c56c8
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:La_Ciotat;
    rdfs:comment
        """Ren\u00e9-Charles "Zino" Francescatti (August 9, 1902 - September 17, 1991) was a French virtuoso violinist. Zino Francescatti was born in Marseilles, to a musical family. Both parents were violinists. His father, who also played the cello, had studied with Camillo Sivori. Zino studied violin from age three and was quickly recognized as a child prodigy. He began performing at the age of five and made his debut at age 10, playing Beethoven's Violin Concerto. He died in La Ciotat, Bouches-du-Rh\u00f4ne, France, aged 89."""@en,
        "Ren\u00e9-Charles Francescatti, dit Zino Francescatti, n\u00e9 \u00e0 Marseille le 9 ao\u00fbt 1902, mort \u00e0 La Ciotat le 17 septembre 1991, est un violoniste et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais."@fr,
        "Zino Francescatti (* 9. August 1902 in Marseille; \u2020 17. September 1991 in La Ciotat) war ein franz\u00f6sischer Violinist und P\u00e4dagoge italienischer Abstammung. Seine Eltern waren Musiker, sein Vater sogar Sch\u00fcler von Camillo Sivori, dem gl\u00e4nzendsten Sch\u00fcler Niccol\u00f2 Paganinis. Zino Francescatti war ein Wunderkind, das schon mit zehn Jahren Ludwig van Beethovens Violinkonzert \u00f6ffentlich darbot. Schnell folgte eine Karriere, die den h\u00f6chsten Ruhm versprach, doch \u2013 insbesondere nach dem Zweiten Weltkrieg, vor, w\u00e4hrend und nach dem Francescatti lange Zeit in den USA lebte \u2013 bei aller Bewunderung, ja Verehrung, in relativer Bescheidenheit gef\u00fchrt wurde. Francescattis K\u00fcnstlerleben wurde durch drei Bekanntschaften gepr\u00e4gt: Die Anerkennung Jacques Thibauds, die Freundschaft mit Maurice Ravel \u2013 dem er "@de,
        "Zino Francescatti (9 de agosto de 1902 - 17 de septiembre de 1991) fue un violinista franc\u00e9s."@es,
        "Zino Francescatti (ur. 9 sierpnia 1902, zm. 17 wrze\u015bnia 1991) \u2013 francuski skrzypek."@pl,
        "\u0417\u0438\u0301\u043d\u043e (\u0420\u0435\u043d\u0435-\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c) \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u0301\u0442\u0442\u0438 (\u0444\u0440. Zino Francescatti; 9 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1902, \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u2014 17 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1991, \u041b\u0430-\u0421\u044c\u043e\u0442\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447."@ru,
        "\u30b8\u30ce\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30ab\u30c3\u30c6\u30a3 (Zino Francescatti\u30011902\u5e748\u67089\u65e5 - 1991\u5e749\u670817\u65e5)\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u672c\u540d\u306f\u30eb\u30cd\uff1d\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb(Ren\u00e9-Charles)\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30ab\u30c3\u30c6\u30a3 \u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7236\u30d5\u30a9\u30eb\u30c8\u30a5\u30ca\u30fc\u30c8(Fortunato Francescatti)\u306f\u30f4\u30a7\u30ed\u30fc\u30ca\u751f\u307e\u308c\u3067\u3001\u30d0\u30c3\u30b8\u30fc\u30cb\u3068\u3001\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u306e\u9580\u4eba\u30ab\u30df\u30c3\u30ed\u30fb\u30b7\u30f4\u30a9\u30ea\u306b\u5b66\u3093\u3060\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3060\u3063\u305f\u3002\u6bcd\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30bf\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30fc(Ernesta Feraud)\u306f\u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6\u306e\u51fa\u8eab\u3060\u304c\u3001\u7236\u30d5\u30a9\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ca\u306e\u9580\u5f1f\u3067\u3042\u3063\u305f\u30023\u6b73\u304b\u3089\u4e21\u89aa\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u3066\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u624d\u80fd\u3092\u958b\u82b1\u3055\u305b\u30015\u6b73\u3067\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u958b\u304f\u307e\u3067\u306b\u306a\u3063\u305f\u300210\u6b73\u306e\u6642\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3068\u3001\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u306e\u30b4\u30c3\u30c9\u30fb\u30bb\u30a4\u30f4\u30fb\u30b6\u30fb\u30ad\u30f3\u30b0\u5909\u594f\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u7236\u89aa\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u5f93\u3063\u3066\u3001\u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3068\u548c\u58f0\u6cd5\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u4e00\u6642\u3001\u6cd5\u5b66\u306e\u9053\u3092\u5fd7\u3057\u305f\u3082\u306e\u306e\u300121\u6b73\u306e\u6642\u306b\u7236\u89aa\u304c\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u5bb6\u8a08\u3092\u52a9\u3051\u308b\u305f\u3081\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3078\u306e\u9053\u3092\u9078\u3073\u30011924\u5e74\u306b\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u7b2c\u4e00\u756a\u3092\u5f3e\u3044\u3066\u3001\u30d1\u30ea\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308a\u3001\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021927\u5e74\u306b\u306f\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u306e\u63a8\u85a6\u3067\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3002\u305f\u3060\u3057\u3001\u3053\u306e\u5e74\u304b\u3089\u30a8\u30b3\u30fc\u30eb\u30fb\u30ce\u30eb\u30de\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u30921931\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u3066\u304a\u308a\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u306f\u5165\u5b66\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u307e\u305f\u3001\u3053\u306e\u9593\u306b\u3001\u30b3\u30f3\u30bb\u30fc\u30eb\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30e9\u30e0\u306b\u56e3\u54e1\u3068\u3057\u3066\u52a0\u308f\u3063\u305f\u307b\u304b\u3001\u30ac\u30b9\u30c8\u30f3\u30fb\u30d7\u30fc\u30ec\u306e\u4e3b\u5bb0\u3057\u3066\u3044\u305f\u30b3\u30f3\u30bb\u30fc\u30eb\u30fb\u30d7\u30fc\u30ec\u306e\u526f\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30fb\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u30011930\u5e74\u306b\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u72ec\u7acb\u3057\u305f\u30021939\u5e74\u306b\u306f\u6e21\u7c73\u3057\u3066\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u3001\u305d\u306e\u307e\u307e\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u5b9a\u4f4f\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17381982;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zino_Francescatti>,
        <http://viaf.org/viaf/17381982>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ae7d1650-42b0-48c7-b3a9-3dcfa6a45db3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zino_Francescatti.
doremus_artist:04cc4db2-f850-3899-90e3-0a5bd32af39a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Salem,_Oregon>;
    rdfs:comment
        "John Aloysius Fahey (* 28. Februar 1939 in Takoma Park, Maryland; \u2020 22. Februar 2001 in Salem, Oregon) war ein US-amerikanischer Fingerstyle-Gitarrist und -Komponist, Musikwissenschaftler und Plattenlabel-Gr\u00fcnder."@de,
        """John Aloysius Fahey (28 de febrero de 1939 \u2013 22 de febrero de 2001) fue un guitarrista virtuoso y compositor estadounidense. Su estilo se ha descrito como Guitarra Primitiva Americana, t\u00e9rmino utilizado para referirse al aprendizaje auto-did\u00e1ctico de la guitarra. Fahey explor\u00f3 a lo largo de su carrera con g\u00e9neros como el folk, el blues, la m\u00fasica tradicional estadounidense, los ritmos portugueses, brasileros e incluso m\u00fasica de la India. Pas\u00f3 la mayor parte de sus \u00faltimos a\u00f1os en la pobreza y con m\u00faltiples quebrantos de salud, aunque disfrut\u00f3 de cierta popularidad en dicha etapa como pintor abstracto. Muri\u00f3 en el a\u00f1o 2001 debido a complicaciones en una cirug\u00eda de coraz\u00f3n. En el 2003, fue ubicado en la posici\u00f3n Nro. 35 en la lista de los "100 Mejores Guitarristas de Todos los Tiempos" de la"""@es,
        "John Aloysius Fahey (February 28, 1939 \u2013 February 22, 2001) was an American fingerstyle guitarist and composer who played the steel-string acoustic guitar as a solo instrument. His style has been greatly influential and has been described as the foundation of American Primitive Guitar, a term borrowed from painting and referring mainly to the self-taught nature of the music and its minimalist style. Fahey borrowed from the folk and blues traditions in American roots music, having compiled many forgotten early recordings in these genres. He would later incorporate classical, Portuguese, Brazilian, and Indian music into his \u0153uvre. He spent many of his later years in poverty and poor health, but enjoyed a minor career resurgence with a turn towards the more explicitly avant-garde, and created"@en,
        "John Fahey (28 f\u00e9vrier 1939 - 22 f\u00e9vrier 2001) est un guitariste et compositeur am\u00e9ricain. Il a enregistr\u00e9 au d\u00e9but de sa carri\u00e8re sous le nom de Blind Thomas."@fr,
        "John Fahey (Takoma Park, 28 de fevereiro de 1939 \u2013 Salem de 22 de fevereiro, 2001) era um guitarrista norte-americano. Foi considerado o 78\u00ba melhor guitarrista de todos os tempos pela revista norte-americana Rolling Stone."@pt,
        "John Fahey (ur. 28 lutego 1939 w Waszyngtonie, zm. 22 lutego 2001 w Salem) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor i gitarzysta, graj\u0105cy stylem fingerstyle. Jeden z pierwszych, kt\u00f3rzy u\u017cywali gitary akustycznej jako instrumentu solowego. Jego bardzo wp\u0142ywowy styl grania okre\u015blano zapo\u017cyczonym z malarstwa terminem ameryka\u0144ski prymitywizm, co odnosi\u0142o si\u0119 przede wszystkim do nie akademickiej natury jego sztuki, do faktu, \u017ce Fahey by\u0142 samoukiem. John Fahey pe\u0142nymi gar\u015bciami czerpa\u0142 nie tylko z tradycji ameryka\u0144skiego folku i bluesa, w jego eklektycznym dorobku muzycznym znajdziemy odniesienia do muzyki powa\u017cnej, brazylijskiej czy indyjskiej. W 2003 pismo Rolling Stone umie\u015bci\u0142o go na 35. miejscu w rankingu \u201e100 Najwi\u0119kszych Gitarzyst\u00f3w Wszech Czas\u00f3w\u201d."@pl,
        "Virtuoso della 6 corde, colto etnomusicologo e personaggio schivo ed enigmatico, Fahey \u00e8 stato una delle figure pi\u00f9 peculiari e affascinanti della moderna musica americana. Fahey \u00e8 tuttora considerato da buona parte dei critici uno dei pi\u00f9 influenti chitarristi di sempre."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0424\u044d\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Fahey; 28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1939, \u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d, \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410 \u2014 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2001) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0443 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0432\u043e\u0448\u043b\u0438 \u0431\u043b\u044e\u0437 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430, \u0430 \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u0438 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u044b. \u0424\u0435\u0438 \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0433\u0440\u0443\u0431\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e, \u043e\u0442\u0447\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0438 \u043d\u0435\u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u044b\u043c \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u044e\u043c\u043e\u0440\u0430. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043e\u043d \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u043b \u0432 \u043d\u0438\u0449\u0435\u0442\u0435 \u0441 \u0442\u044f\u0436\u0435\u043b\u044b\u043c \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435\u043c \u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044c\u044f. \u0412 2003 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f 2 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438, \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b Rolling Stone \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430 35 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0447\u043a\u0443 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0430 \u00ab\u0421\u0442\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:12501264;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Fahey_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/12501264>,
        <https://musicbrainz.org/artist/95bb27d2-43c7-4a92-85ee-f95a245f0ee4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fahey_in_studio.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Fahey_(musician)>.
doremus_artist:06097105-e9d7-3510-a2ef-3c731460e188
    owl:sameAs viaf:71590517;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71590517>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b0871299-7355-49f5-a3b1-d2add962719c>.
doremus_artist:06810e6c-98f0-3454-91a6-758a99d2bca7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Jacksonville,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Debutta nel 1958 con la canzone Dreamy Eyes. Due anni dopo ottiene il suo maggiore successo di vendita con il singolo Poetry in Motion, che raggiunge la vetta delle classifiche britanniche ed il secondo posto nella Billboard Hot 100 degli USA. Vince due Grammy Award, nel 1962 per il pezzo It Keeps Right On a-Hurtin' e tre anni dopo per la Migliore performance vocale dell'anno nella cover di Heartaches by the Number, incisa per la prima volta nel 1959 da Guy Mitchell. Nel 1963 era comparso nel film Just for Fun."@it,
        "Johnny Tillotson (* 20. April 1939 in Jacksonville, Florida, USA) ist ein US-amerikanischer Country- und Pop-S\u00e4nger. Tillotson wuchs in Palatka, Florida, auf. Mitte der 1940er Jahre machte er erste Radio-Aufnahmen und trat mit neun Jahren in der Show \u201eYoung Folks Revue\u201c auf. Einen Plattenvertrag (mit Cadence Records, dem Label der Everly Brothers) schloss er 1958 ab und hatte mit \u201eWell I'm Your Man\u201c seinen ersten Hit in den USA. Insgesamt brachte er dort bis 1966 25 Singles in die Top 100, davon 14 in die Top 40. Weiterhin hatte er auch Erfolge in den US-Country-Charts, u. a. mit den balladesken \u201eSend Me the Pillow That You Dream On\u201c und \u201eDreamy Eyes\u201c. In Deutschland kam ein Titel in die Hitparaden, n\u00e4mlich sein gr\u00f6\u00dfter Hit \u201ePoetry in Motion\u201c (Platz 2 in USA, Platz 1 in Gro\u00dfbritannien). Au"@de,
        """Johnny Tillotson (20 de abril de 1939) \u00e9 um cantor e compositor americano. O auge de sua popularidade foi na d\u00e9cada de 1960, quando emplacou diversos hits nas paradas musicais, incluindo "Poetry in Motion" e "It Keeps Right On A-Hurtin'"."""@pt,
        "Johnny Tillotson (Jacksonville (Florida), 20 april 1939) is een Amerikaanse country- en popzanger. Hij begon op jonge leeftijd midden jaren veertig al met optreden en had ook al op jonge leeftijd zijn eerste plaatopname. Hij sloot een platencontract met Cadence Records, het label van The Everly Brothers. Tot 1966 had Tillotson meer dan 25 hits in de Amerikaanse Top 100. Aan het einde van de jaren zestig nam zijn succes af en sinds die tijd trad hij regelmatig op in shows in Las Vegas. Tot 2000 toerde hij door het land."@nl,
        "Johnny Tillotson (Jacksonville, 20 de abril de 1939) es un cantautor estadounidense, de la era del rock and roll. Notable sobre la base de su persistencia en el \u00e1mbito del espect\u00e1culo pese a la invasi\u00f3n brit\u00e1nica, y a formar parte de aquellos cantantes que durante la ausencia de Elvis del medio debido a su estancia en Alemania durante dos a\u00f1os, mantuvieron viva la m\u00fasica popular juvenil."@es,
        """Johnny Tillotson (born April 20, 1939 in Jacksonville, Florida) is an American singer and songwriter. He enjoyed his greatest success in the early 1960s, when he scored nine top-ten hits on the pop, country and adult contemporary Billboard charts including "Poetry in Motion" and the self-penned "It Keeps Right On a-Hurtin'". He also sang "Yellow Bird", an adaptation of the Haitian song."""@en,
        "Johnny Tillotson, n\u00e9 le 20 avril 1939 \u00e0 Jacksonville (Floride, \u00c9tats-Unis), est un chanteur de rock am\u00e9ricain et de musique country."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0301\u043d\u043d\u0438 \u0422\u0438\u0301\u043b\u043b\u043e\u0442\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Johnny Tillotson, \u0440\u043e\u0434. 20 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1939) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0411\u044b\u043b \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0435\u043d \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432 \u0442\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438, \u043a\u0430\u043a \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0430\u0432\u0448\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043a\u0438 \u0432 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u043c \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0447\u0430\u0440\u0442\u0435 \u00abPoetry in Motion\u00bb \u0438 \u00abIt Keeps Right on a-Hurtin'\u00bb (\u043f\u0440\u0438\u0447\u0451\u043c \u0432\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043e\u043d \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0441\u0430\u043c). \u0412 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 1958 \u0438 1984 \u0433\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438 \u043e\u043d \u043f\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430\u043b \u0432 \u0447\u0430\u0440\u0442\u044b \u00ab\u0411\u0438\u043b\u0431\u043e\u0440\u0434\u0430\u00bb \u0441 30 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430\u043c\u0438 (\u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u0440\u0430\u0437 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044f \u043d\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u043e\u043f-\u0447\u0430\u0440\u0442, \u0442.\u0435. \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0442\u0435\u043f\u0435\u0440\u044c \u00abHot 100\u00bb \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0447\u0430\u0440\u0442 \u00ab\u0411\u0438\u043b\u0431\u043e\u0440\u0434\u0430\u00bb, \u043d\u043e \u0438 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0447\u0430\u0440\u0442\u044b \u0434\u043b\u044f \u0436\u0430\u043d\u0440\u043e\u0432 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, R&B \u0438 easy listening)."@ru;
    owl:sameAs viaf:100314937;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnny_Tillotson>,
        <http://viaf.org/viaf/100314937>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2e044523-e7a8-4167-99b4-f835b88ff712>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johnny_Tillotson_1965.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johnny_Tillotson.
doremus_artist:0692ef91-bbeb-30e3-8e14-d60fee37a92e
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Ingram Douglass Marshall (born May 10, 1942 in Mount Vernon, New York) is an American composer and a former student of Vladimir Ussachevsky and Morton Subotnick."@en,
        "Ingram Marshall est un compositeur am\u00e9ricain de musique contemporaine, se situant plus pr\u00e9cis\u00e9ment dans le courant de la musique minimaliste. Il est n\u00e9 le 10 mai 1942 \u00e0 Mount Vernon dans l'\u00c9tat de New York. Sa musique combine des sons enregistr\u00e9s sur bandes magn\u00e9tiques et/ou des interventions \u00e9lectroniques avec des orchestres ou des ensembles plus r\u00e9duit."@fr;
    owl:sameAs viaf:117549926;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ingram_Marshall>,
        <http://viaf.org/viaf/117549926>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ingram_marshall.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ingram_Marshall.
doremus_artist:077b2cdb-ef0b-39aa-8726-10e60dad2ea4
owl:sameAs viaf:51964919; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51964919>.
doremus_artist:085de326-991e-3ee1-8976-96849eb96206
    dbp:birthPlace res:Q3667188;
    rdfs:comment
        "Lise de la Salle (* 8. Mai 1988 in Cherbourg ) ist eine franz\u00f6sische Pianistin."@de,
        "Lise de la Salle (born in Cherbourg) is a French classical pianist."@en,
        "Lise de la Salle, n\u00e9e le 8 mai 1988 \u00e0 Cherbourg, est une pianiste fran\u00e7aise."@fr,
        "\u30ea\u30fc\u30ba\u30fb\u30c9\u30a5\u30fb\u30e9\u30fb\u30b5\u30fc\u30eb\uff08\u4ecf: Lise de la Salle\u30011988\u5e745\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja,
        "\u9e97\u838e\u00b7\u5fb7\u52d2\u6c99\u723e\uff081988\u5e748\u67085\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u6cd5\u570b\u8457\u540d\u5e74\u9752\u92fc\u7434\u5bb6\uff0c12\u6b72\u6642\u5df1\u7d93\u7372\u5f97\u570b\u969b\u97f3\u6a02\u9805\u76ee\uff0c16\u6b72\u6642\u6240\u704c\u9304\u7684\u5c08\u8f2f\u5df2\u7d93\u88ab\u77e5\u540d\u97f3\u6a02\u96dc\u8a8c\u300a\u7559\u8072\u6a5f\u300b\u8a55\u70ba\u7576\u6708\u6700\u4f73\uff0c\u5176\u5f8c\u52a0\u5165\u6cd5\u570b\u5531\u7247\u516c\u53f8Naive\uff0c\u591a\u5e74\u4f86\u8207\u591a\u500b\u570b\u969b\u7d1a\u7ba1\u5f26\u6a02\u5718\u5408\u4f5c\uff0c\u4e26\u66fe\u65bc\u7f85\u6d6e\u5bae\u5167\u8868\u6f14\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84228633;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lise_de_la_Salle>,
        <http://viaf.org/viaf/84228633>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lise_de_la_Salle.
doremus_artist:08d355d1-b509-3bcc-ad8a-3082d7ce2ba7
    owl:sameAs viaf:18912971;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106814339>,
        <http://viaf.org/viaf/18912971>.
doremus_artist:0959288a-50ea-3ea1-a3fb-54bd227bd62a
owl:sameAs viaf:8144840; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8144840>.
doremus_artist:09f74fb9-b54e-30cb-880d-22ea934581f8
owl:sameAs viaf:32192219; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32192219>.
doremus_artist:0a02e9f5-aa3a-3cf4-963f-1c20017db308
owl:sameAs viaf:7572606; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7572606>.
doremus_artist:0a3ef7ee-3a5c-3ede-8d0a-83e490bf15e6
owl:sameAs viaf:42031905; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42031905>.
doremus_artist:0a5c7653-faf4-3ef8-af95-887bb93f8e8a
owl:sameAs viaf:49420375; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49420375>.
doremus_artist:0b0a2578-56d9-300c-905e-37446c754377
    owl:sameAs viaf:80084363;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80084363>,
        <https://musicbrainz.org/artist/87772745-d04f-4774-9d9e-f316548e99fd>.
doremus_artist:0b2ebea6-287b-3886-8480-6c2c3bd24564
    dbp:birthPlace dbr:Aberdeen;
    dbp:deathPlace dbr:Huntly;
    rdfs:comment
        "Ronald Center (2 April 1913 - 18 April 1973) was a Scottish composer."@en,
        "Ronald Center R\u00e9pertoire symphonies, \u0153uvres pour piano Ronald Center, n\u00e9 le 2 avril 1913 \u00e0 Aberdeen \u2013 mort le 18 avril 1973, est un compositeur et pianiste \u00e9cossais."@fr;
    owl:sameAs viaf:223773714;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ronald_Center>,
        <http://viaf.org/viaf/223773714>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ronald_Center.
doremus_artist:0cb80bf8-5a1d-39d8-82ee-02365312842c
owl:sameAs viaf:61734915; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61734915>.
doremus_artist:0ce95a89-cfcd-333b-9a03-5144244efb2a
owl:sameAs viaf:250295249; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250295249>.
doremus_artist:0d06a06c-6847-3d95-8ce1-4d957eafde28
owl:sameAs viaf:42036735; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42036735>.
doremus_artist:0d09b1f3-5967-3d44-96ff-1de0c43d2066
    owl:sameAs viaf:79872566;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79872566>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9c004650-0469-4da6-ba1d-76964ca7f725>.
doremus_artist:0d6c2812-7e86-339d-aad1-f1f44d64c665
owl:sameAs viaf:8185693; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8185693>.
doremus_artist:0dc7954d-1208-3054-8a7a-5e62d521b60a
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Huey Lewis (geboren Hugh Anthony Cregg III, 5 juli 1950) is een Amerikaanse muzikant, songwriter en acteur. Lewis zingt en speelt mondharmonica voor zijn band, Huey Lewis and the News en schrijft de meeste songs van de band. De band is misschien het best bekend om hun derde album, Sport, en hun bijdrage aan de soundtrack van de film Back to the Future uit 1985. Lewis speelde eerder met de band Clover van 1972 tot 1979. Verder deden ze mee aan de single We Are The World uit 1985."@nl,
        "Huey Lewis, (Nacido como Hugh Anthony Cregg III, 5 de julio de 1950 en Nueva York) es un m\u00fasico y cantante. Es el cantante l\u00edder y adem\u00e1s toca la arm\u00f3nica en Huey Lewis & The News, un grupo de rock de San Francisco, California que fue popular durante los ochenta. Tambi\u00e9n estuvo con la banda Clover de 1972 a 1979."@es,
        "Huey Lewis, de son vrai nom Hugh Anthony Cregg III le 5 juillet 1950 \u00e0 New York, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricain."@fr,
        "Huey Lewis, geb\u00fcrtig Hugh Anthony Cregg III, (* 5. Juli 1950 in New York, New York, Vereinigte Staaten) ist ein US-amerikanischer Rockmusiker und Schauspieler."@de,
        "Huey Lewis, nome art\u00edstico de Hugh Anthony Cregg III (Nova Iorque, 5 de julho de 1950), \u00e9 um cantor, letrista e ocasionalmente, ator norte-americano. Tamb\u00e9m conhecido como Hughie Louis entre 1972-1976, Huey Louis entre 1977-1978 e Huey Harp, em 1978."@pt,
        "Huey Lewis, w\u0142a\u015bc. Hugh Anthony Cregg, III (ur. 5 lipca 1950 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk, kompozytor i okazjonalnie aktor. Wokalista i za\u0142o\u017cyciel zespo\u0142u rockowego Huey Lewis and the News, znanego g\u0142\u00f3wnie z przeboju \u201eThe Power Of Love\u201d z filmu Powr\u00f3t do przysz\u0142o\u015bci (1985) w re\u017cyserii Roberta Zemeckisa."@pl,
        "Hugh Anthony Cregg III (born July 5, 1950), known professionally as Huey Lewis, is an American singer, songwriter, and actor. Lewis sings lead and plays harmonica for his band, Huey Lewis and the News, in addition to writing or co-writing many of the band's songs. The band is known for their third, and best-selling, album Sports, and their contribution to the soundtrack of the 1985 feature film Back to the Future. Lewis previously played with the band Clover from 1972 to 1979."@en,
        "\u0425\u044c\u044e\u0301\u0438 \u041b\u044c\u044e\u0301\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Huey Lewis, \u043d\u0430\u0441\u0442. \u0438\u043c\u044f: Hugh Anthony Cregg III; \u0440\u043e\u0434. 5 \u0438\u044e\u043b\u044f 1950) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0438 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Huey Lewis and the News. \u0412 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1970-\u0445 \u0431\u044b\u043b \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0438 \u0433\u0443\u0431\u043d\u044b\u043c \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0441\u0430\u043d-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 Clover. \u041d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u0430\u0445 \u0432 \u043d\u0435\u0451 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0428\u043e\u043d \u0425\u043e\u043f\u043f\u0435\u0440, \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u043e\u043c \u0431\u044b\u043b \u0414\u0436\u043e\u043d \u041c\u0430\u043a\u0444\u0438. \u041f\u043e\u0442\u043e\u043c \u041d\u0438\u043a \u041b\u043e\u0443, \u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439, \u0447\u0442\u043e Clover \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u043e \u0432\u043f\u0438\u0448\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u0430\u0431-\u0440\u043e\u043a\u043e\u0432\u0443\u044e \u0441\u0446\u0435\u043d\u0443, \u0443\u0431\u0435\u0434\u0438\u043b \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u0442\u044c \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044e. \u0423 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e \u043f\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c \u043f\u043e\u043a\u043b\u043e\u043d\u043d\u0438\u043a\u0438, \u0445\u043e\u0442\u044c \u0438\u0445 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0438 \u043d\u0435\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e. \u041f\u043e\u0442\u043e\u043c \u041b\u043e\u0443 \u0441\u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u00abChicken Funk\u00bb, \u043d\u043e \u0432 \u0438\u0442\u043e\u0433\u0435, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u043b\u0435\u0439\u0431\u043b\u0435 Polygram, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0435 \u0434\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c, \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0414\u0436\u043e\u043d \u041c\u0430\u043a\u0444\u0438 \u0443\u0448\u0451\u043b \u0438\u0437 Clover \u0432 Doobie Brothers, \u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c. \u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0438\u0441\u044c \u0432 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438"@ru,
        "\u30d2\u30e5\u30fc\u30a4\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9(Huey Lewis,\u672c\u540d\u30fb\u30d2\u30e5\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30bd\u30cb\u30fc\u30fb\u30af\u30ec\u30c3\u30b03\u4e16,Hugh Anthony Cregg III 1950\u5e747\u67085\u65e5 - )\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u51fa\u8eab\u3002\u30d2\u30e5\u30fc\u30a4\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9&\u30b6\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3067\u3042\u308a\u3001\u30dc\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u7c73\u56fd\u30b3\u30fc\u30cd\u30eb\u5927\u5b66\u5de5\u5b66\u90e8\u4e2d\u9000\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64192459;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Huey_Lewis>,
        <http://viaf.org/viaf/64192459>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Huey_Lewis_07-05-2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Huey_Lewis.
doremus_artist:0dcbda61-e247-3e66-8e1d-daee483644b6
owl:sameAs viaf:93285185; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93285185>.
doremus_artist:0dd6169b-bed2-3055-a9cb-0ec2af8d39b3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ashford,_Kent>;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Harold Malcolm Watts Sargent (Bath Villas (Kent), 29 april 1895 \u2013 Londen, 3 oktober 1967) was een Brits dirigent, organist en componist. Hij genoot zijn opvoeding in Stamford, Lincolshire in een arbeidersfamilie."@nl,
        "Nella sua lunga carriera \u00e8 stato direttore principale delle seguenti orchestre: Balletti russi, Royal Choral Society, D'Oyly Carte Opera Company, London Philharmonic, Hall\u00e9 Orchestra, Royal Liverpool Philharmonic Orchestra, BBC Symphony Orchestra e Royal Philharmonic. Come direttore principale del festival estivo londinese the Proms, dal 1948 al 1967, \u00e8 stato ritenuto fra i migliori direttori britannici. Fu molto familiare al grande pubblico per le sue frequenti apparizioni alla BBC e per la sua venerazione delle opere di Gilbert e Sullivan di cui realizz\u00f2 delle incisioni discografiche delle Savoy Opera, considerate come riferimento."@it,
        "Sir Harold Malcolm Watts Sargent (* 29. April 1895 in Ashford; \u2020 3. Oktober 1967 in London) war ein englischer Dirigent. Sargent studierte Klavier und Orgel und wurde 1911 Assistent des Organisten Haydn Keeton an der Kathedrale von Peterborough. Von 1914 bis 1924 war er Organist in Melton Mowbray. Zugleich studierte er in Durham Musikwissenschaft und von 1919 bis 1921 Klavier bei Benno Moiseiwitsch. Seine Laufbahn als Dirigent begann, als er 1921 auf Einladung von Sir Henry Wood die Promenadenkonzerte von Queen\u2019s Hall in London dirigierte."@de,
        "Sir Harold Malcolm Watts Sargent (29 April 1895 \u2013 3 October 1967) was an English conductor, organist and composer widely regarded as Britain's leading conductor of choral works. The musical ensembles with which he was associated included the Ballets Russes, the Huddersfield Choral Society, the Royal Choral Society, the D'Oyly Carte Opera Company, and the London Philharmonic, Hall\u00e9, Liverpool Philharmonic, BBC Symphony and Royal Philharmonic orchestras. Sargent was held in high esteem by choirs and instrumental soloists, but because of his high standards and a statement that he made in a 1936 interview disputing musicians' rights to tenure, his relationship with orchestral players was often uneasy. Despite this, he was co-founder of the London Philharmonic, was the first conductor of the Li"@en,
        "Sir Harold Malcolm Watts Sargent (29 de abril de 1895 - 3 de outubro de 1967) foi um maestro, organista e compositor ingl\u00eas, sendo um dos maiores maestros de obras com coro da Gr\u00e3-Bretanha. Ele foi associado com as maiores orquestras e conjuntos musicais do Reino Unido, entre eles incluem-se: Ballets Russes, a Sociedade Coral Real, a Companhia de \u00d3pera D'Oyly Carte, a Orquestra Filarm\u00f4nica de Londres, a Orquestra Hall\u00e9, a Orquestra Filarm\u00f4nica Real de Liverpool, a Orquestra Sinf\u00f4nica da BBC e a Orquestra Filarm\u00f4nica Real."@pt,
        "Sir Harold Malcolm Watts Sargent (29 de abril de 1895 \u2014 3 de octubre de 1967) fue un director de orquesta, organista y compositor ingl\u00e9s. Fue considerado el principal director de obras corales brit\u00e1nico. Naci\u00f3 en Ash Villas, en Ashford (Kent), creci\u00f3 en Stamford (Lincolnshire). Sargent trabaj\u00f3 con los Ballets Rusos, la Royal Choral Society, la D'Oyly Carte Opera Company y estuvo al frente de las orquestas London Philharmonic, Hall\u00e9 Orchestra, Liverpool Philharmonic, Orquesta Sinf\u00f3nica de la BBC y la Royal Philharmonic Orchestra."@es,
        "Sir Malcolm Sargent (29 avril 1895 \u2013 3 octobre 1967) est un chef d'orchestre anglais dont le nom est particuli\u00e8rement rattach\u00e9 aux Proms. Sargent est n\u00e9 \u00e0 Ashford dans le Kent mais \u00e0 pass\u00e9 la plupart de sa jeunesse \u00e0 Stamford dans le Lincolnshire. Enfant prodige, il accompagnait au piano les op\u00e9ras de Gilbert et Sullivan mont\u00e9s par son p\u00e8re. Il devait par la suite devenir sp\u00e9cialiste de ces \u0153uvres, dont les enregistrements subsistent au catalogue. Il a ensuite appris \u00e0 jouer de l'orgue avant d'aller \u00e0 l'universit\u00e9 de Durham, o\u00f9 il a pass\u00e9 son doctorat en musique \u00e0 l'\u00e2ge de vingt-et-un ans. Il a poursuivi ses \u00e9tudes de piano \u00e0 Londres avec Benno Moiseiwitsch."@fr,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30cf\u30ed\u30eb\u30c9\u30fb\u30de\u30eb\u30b3\u30e0\u30fb\u30ef\u30c3\u30c4\u30fb\u30b5\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30c8\uff08Sir Harold Malcolm Watts Sargent, 1895\u5e744\u670829\u65e5 - 1967\u5e7410\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2657718;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Malcolm_Sargent>,
        <http://viaf.org/viaf/2657718>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4275ddc1-8062-43ef-aa2f-b5242ecac017>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Meltonmowbray.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Malcolm_Sargent.
doremus_artist:0df5343a-44f6-30d4-a745-3274f6e8ffdc
    dbp:birthPlace dbr:New_Orleans;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Louis Varney (* 30. Mai 1844 in New Orleans; \u2020 20. August 1908 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Der Sohn des Komponisten und Dirigenten Adolphe Varney wurde nach dem Deutsch-Franz\u00f6sischen Krieg Dirigent am Theater L'Ath\u00e9n\u00e9e-Comique, f\u00fcr das er auch mehrere Revuen (u.a. De bric et de broc) komponierte."@de,
        "Louis Varney (French: [va\u0281n\u025b]; 30 May 1844, New Orleans, Louisiana \u2013 20 August 1908, Cauterets, France) was a French composer."@en,
        "Louis Varney (n\u00e9 \u00e0 La Nouvelle-Orl\u00e9ans, le 30 mai 1844 - mort Cauterets, le 20 ao\u00fbt 1908) est un compositeur fran\u00e7ais sp\u00e9cialis\u00e9 dans le registre de l'op\u00e9rette."@fr;
    owl:sameAs viaf:44486677;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Varney>,
        <http://viaf.org/viaf/44486677>,
        <https://musicbrainz.org/artist/733f1faa-4be4-45df-a3f3-dcea446119cf>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_Varney.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Varney.
doremus_artist:0e110efd-dd0f-398c-82c7-7374cf10f4cd
owl:sameAs viaf:29394465; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29394465>.
doremus_artist:0e77182b-ce53-3078-9ad9-c60d9fe10c01
owl:sameAs viaf:20002441; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20002441>.
doremus_artist:0f2f028c-d012-37d0-a7a2-a250d6930098
owl:sameAs viaf:74047053; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74047053>.
doremus_artist:0faaf8ff-f56d-3531-a3ba-fd97065a2771
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Avignon;
    rdfs:comment
        "Maurice Le Roux est un chef d'orchestre, compositeur, musicologue et producteur de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7ais n\u00e9 le 6 f\u00e9vrier 1923 \u00e0 Paris 8e, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 19 octobre 1992 \u00e0 Avignon. Il a \u00e9t\u00e9 un acteur influent du monde musical de sa g\u00e9n\u00e9ration et a notamment milit\u00e9 pour la reconnaissance par le public de la musique contemporaine."@fr,
        "Maurice Le Roux or Leroux (6 February 1923, Paris, France \u2013 19 October 1992 in Avignon, France) was a French composer and conductor. He studied composition at the Paris Conservatory and was a student of Olivier Messiaen. His work includes 19 original film scores and a number of television scores and orchestrations.1"@en,
        "\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30eb\u30eb\u30fc\uff08Maurice Leroux\u30011923\u5e742\u67086\u65e5 - 1992\u5e7410\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u30c9\u30e9\u30de\u76e3\u7763\u3002\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3067\u306f\u3057\u3070\u3057\u3070\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\uff08Maurice Le Roux\uff09\u306e\u30da\u30f3\u30cd\u30fc\u30e0\u3092\u7528\u3044\u305f\u304c\u672c\u540d\u3067\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d1\u30ea\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30021960\u5e74\u304b\u30891967\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u7acb\u653e\u9001\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u30a2\u30f4\u30a3\u30cb\u30e7\u30f3\u3067\u6ca1\u3059\u308b\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3084\u653e\u9001\u7528\u97f3\u697d\u306a\u3069\u306e\u5287\u4f34\u4f5c\u54c1\u3092\u4e3b\u306b\u624b\u304c\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u30c6\u30ec\u30d3\u30c9\u30e9\u30de\u306e\u76e3\u7763\u3082\u52d9\u3081\u305f\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306f\u300e\u8d64\u3044\u98a8\u8239\u300f\uff081956\u5e74\u3001\u30a2\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30e2\u30ea\u30b9\u76e3\u7763\uff09\u306e\u97f3\u697d\u306a\u3069\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:210469;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Le_Roux>,
        <http://viaf.org/viaf/210469>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maurice_Le_Roux.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Le_Roux.
doremus_artist:0fb54b43-8e01-3c2c-885c-269210ef45c0
owl:sameAs viaf:51979984; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51979984>.
doremus_artist:0fb9b428-7cea-3591-a072-41a4404886a8
owl:sameAs viaf:79623766; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79623766>.
doremus_artist:0fcd95bb-79f8-3c8a-870c-510d428dda1d
owl:sameAs viaf:7585326; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7585326>.
doremus_artist:0fddf754-8183-3437-9dfd-5d77ebbd4c36
owl:sameAs viaf:76006817; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76006817>.
doremus_artist:0fe62d57-4331-3bfd-bd53-b34089d53423
owl:sameAs viaf:10040488; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10040488>.
doremus_artist:0fec4739-326d-3323-b0d4-f0aaecb82697
owl:sameAs viaf:52820156; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52820156>.
doremus_artist:0ffdbef7-b79b-34da-b600-a86df13d96ed
    rdfs:comment
        "Georges Delvall\u00e9e, n\u00e9 le 15 mars 1937 \u00e0 Fourmies (Nord), est un organiste fran\u00e7ais.\u00c9l\u00e8ve d'Alfred Cortot. Il pr\u00e9pare \u00e0 l\u2019\u00c9cole normale de musique de Paris sa licence de concert. Outre le piano, il \u00e9tudie l'harmonie, la composition avec Henri Challan. Sur les conseils de Marcel Dupr\u00e9, Andr\u00e9 Marchal et Marie-Louise Girod, il d\u00e9cide de se consacrer \u00e0 l'orgue.Il fait une grande carri\u00e8re consacr\u00e9e \u00e0 l'orgue symphonique, se sp\u00e9cialisant notamment dans l'\u0153uvre de Charles Tournemire."@fr;
    owl:sameAs viaf:237157792;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Georges_Delvall\u00e9e>,
        <http://viaf.org/viaf/237157792>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Georges_DelvallÃ©e.
doremus_artist:10147625-bb5a-3b5a-83cf-14c137b43d4f
owl:sameAs viaf:49274005; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49274005>.
doremus_artist:101f2425-084e-3b7e-bfc8-107ffd6a5d70
owl:sameAs viaf:119505635; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119505635>.
doremus_artist:10480d7c-7c0c-309d-bdc7-5359521cdf55
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Glasgow,_Montana>;
    rdfs:comment
        "Ann Hould-Ward (born April 8, 1954, Glasgow, Montana) is an American costume designer, primarily for the theatre and dance. She has designed the costumes for 19 Broadway productions (as of February 2011). She won the 1994 Tony Award for Beauty and the Beast."@en;
    owl:sameAs viaf:49557343;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ann_Hould-Ward>,
        <http://viaf.org/viaf/49557343>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ann_Hould-Ward.
doremus_artist:1062bcf0-f7be-3a14-81fa-b2aea6e223c1
    owl:sameAs viaf:5144814227782313480;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/317282127>,
        <http://viaf.org/viaf/5144814227782313480>,
        <http://viaf.org/viaf/96994048>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a4ba11db-ae2b-4ec3-9084-2136db11acfa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:_.
doremus_artist:10c213a7-fef7-3688-82d0-2c496a4b3141
owl:sameAs viaf:226769477; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/226769477>.
doremus_artist:10cad05c-005e-3fcd-b07f-ca8d5465655a
    dbp:birthPlace dbr:Vitry-en-Artois;
    dbp:deathPlace dbr:Meaux;
    rdfs:comment
        "Egli fu il teorizzatore dell'Ars nova oltre che un innovativo e influente compositore."@it,
        "Philippe de Vitry (* 31. Oktober 1291 wohl in Vitry-en-Artois; \u2020 9. Juni 1361 in Meaux) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Musiktheoretiker, Dichter und r\u00f6misch-katholischer Bischof."@de,
        "Philippe de Vitry (31 October 1291 \u2013 9 June 1361) was a French composer, music theorist and poet. He was an accomplished, innovative, and influential composer, and may also have been the author of the Ars Nova treatise. He was widely acknowledged as the greatest musician of his day, with Petrarch writing a glowing tribute, calling him: \"...the keenest and most ardent seeker of truth, so great a philosopher of our age.\""@en,
        "Philippe de Vitry (Filip z Vitry), ur. 31 pa\u017adziernika 1291, zm. 9 czerwca 1361 \u2013 francuski kompozytor i teoretyk muzyki. Muzyka zajmowa\u0142a jedynie nieznaczn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 w jego \u017cyciu: by\u0142 tak\u017ce dyplomat\u0105, doradc\u0105 politycznym, administratorem, za\u015b w 1351 roku zosta\u0142 mianowany biskupem Meaux. Jego utwory cz\u0119sto zawieraj\u0105 aluzje do \u00f3wczesnych problem\u00f3w politycznych i s\u0105 dowodem na to, \u017ce muzyka mo\u017ce by\u0107 wykorzystywana jako metoda komentowania bie\u017c\u0105cych wydarze\u0144."@pl,
        "Philippe de Vitry (Vitry, 31 oktober 1291 \u2013 Meaux, 2 juni 1361) was een Frans componist en muziektheoreticus, maar daarnaast ook bisschop, dichter en diplomaat. Hij was secretaris van Karel IV en Filips VI van Frankrijk en later van 1351 tot 1361 bisschop van Meaux. Hij is bekend voor zijn vernieuwing in de muzieknotatie - vooral op ritmisch gebied - en is samen met Guillaume de Machault de belangrijkste vertegenwoordiger van de Ars nova. Van zijn composities zijn slechts enkele motetten (op eigen tekst) bewaard gebleven. Hij schreef het muziektraktaat Ars nova (ca. 1322\u20131323), dat een verhandeling is over de muziek die hij en Guillaume de Machault in zwang brachten. Blijkens getuigenissen van tijdgenoten die in hem een universeel geleerde zagen, heeft hij zich ook bewogen op het terrein v"@nl,
        """Philippe de Vitry (Vitry-en-Artois ?, 31 de outubro de 1291 \u2014 Meaux, 9 de junho de 1361), Bispo de Meux, foi um compositor, matem\u00e1tico, diplomata, militar, music\u00f3logo, fil\u00f3sofo e poeta franc\u00eas. Foi um pioneiro da Ars nova e uma das figuras de proa da m\u00fasica europ\u00e9ia da Idade M\u00e9dia. 
* Gratissia Virginis (vers\u00e3o instrumental midi) 
* Vos qui admiramini (vers\u00e3o instrumental midi)"""@pt,
        "Philippe de Vitry (Vitry-en-Artois, 31 de octubre de 1291 \u2013 9 de junio de 1361) fue un compositor, te\u00f3rico musical y poeta franc\u00e9s nacido en Par\u00eds. Se considera que es uno de los principales te\u00f3ricos del ars nova, as\u00ed como un compositor de gran talento, innovador e influyente."@es,
        "Philippe de Vitry, est n\u00e9 dans une ville nomm\u00e9e paris , selon les recherches \u00e0 ce sujet il pourrait s'agir de Vitry-en-Artois dans le Pas-de-Calais ou de Vitry-en-Perthois en Champagne le 24 novembre 1502 et mort \u00e0 Meaux le 9 juin 1557, est \u00e9v\u00eaque de Meaux, compositeur et th\u00e9oricien fran\u00e7ais de la p\u00e9riode m\u00e9di\u00e9vale. Il est l'auteur pr\u00e9sum\u00e9 du trait\u00e9 Ars nova musicae publi\u00e9 vers 1320."@fr,
        "\u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u0434\u0435 \u0412\u0438\u0442\u0440\u0438 (\u0444\u0440. Philippe de Vitry, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u0412\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439, 1291\u20141361) \u2014 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f \u0435\u043f\u0430\u0440\u0445\u0438\u0438 \u041c\u043e, \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0443 \u043d\u043e\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0440\u0438\u0442\u043c\u0438\u043a\u0438. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430\u0442\u0430 \u00ab\u041d\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e\u00bb (\u043b\u0430\u0442. Ars nova), \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:10035697;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_de_Vitry>,
        <http://viaf.org/viaf/10035697>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c7afae27-844a-4361-854b-0afe20218639>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_de_Vitry.
doremus_artist:10d16bc6-6eb7-3562-a598-720ce03f1b34
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Karl Ignaz Weigl (6 February 1881 \u2013 11 August 1949) was an Austrian composer. He was born in Vienna, being the son of a bank official who was also a keen amateur musician. Alexander Zemlinsky took him as a private pupil in 1896. Weigl went to school at the Franz-Joseph-Gymnasium and graduated from there in 1899. After that, he continued his studies at the Vienna Music Academy, where he became a composition pupil of Robert Fuchs, and also enrolled at the University of Vienna, studying musicology under Guido Adler, having Anton Webern as a classmate. His only opera, Der Rattenf\u00e4nger von Hameln, premiered in Vienna in 1932."@en,
        "Karl Ignaz Weigl (6 f\u00e9vrier 1881 \u2014 11 ao\u00fbt 1949) est un compositeur autrichien."@fr,
        "Karl Weigl (* 6. Februar 1881 in Wien; \u2020 11. August 1949 in New York) war ein \u00f6sterreichischer Komponist. Er studierte in Wien Klavier und Komposition, unter anderem bei Alexander von Zemlinsky, und wirkte nach seiner Promotion in Wien als Lehrer am Konservatorium und an der Universit\u00e4t. Der j\u00fcdische Komponist wanderte 1938 in die USA aus und erwarb 1943 dort die Staatsb\u00fcrgerschaft. Diese Worte schrieb Arnold Sch\u00f6nberg im Juni 1938 in einem Empfehlungsschreiben \u00fcber Karl Weigl, der sich anschickte, seine unsicher gewordene Heimat zu verlassen."@de,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30a4\u30b0\u30ca\u30fc\u30c4\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30b0\u30eb\uff08Karl Ignaz Weigl, *1881\u5e742\u67086\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3 - \u20201949\u5e748\u670811\u65e5 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u6226\u9593\u671f\u306b\u82b8\u8853\u5bb6\u3084\u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u697d\u58c7\u3067\u512a\u308c\u305f\u696d\u7e3e\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u304c\u3001\u30ca\u30c1\u30b9\u306e\u6a29\u529b\u638c\u63e1\u306b\u3088\u3063\u3066\u51fa\u56fd\u3092\u5f37\u5236\u3055\u308c\u3066\u5927\u91cf\u96e3\u6c11\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u306a\u3089\u3056\u308b\u3092\u5f97\u305a\u3001\u65b0\u305f\u306a\u571f\u5730\u3067\u306f\u3001\u3082\u306f\u3084\u904e\u53bb\u306e\u6210\u529f\u3092\u53d6\u308a\u623b\u3059\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74041388;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Weigl>,
        <http://viaf.org/viaf/74041388>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Weigl.
doremus_artist:10f17801-6f70-3f4a-b593-22ac99bfc684
owl:sameAs viaf:3525546; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3525546>.
doremus_artist:10f2b41b-76b5-323c-b788-e15a51be77f8
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Howard Dietz (* 8. September 1896 in New York City; \u2020 30. Juli 1983 ebenda) war ein US-amerikanischer Liedtexter, Publizist und Librettist. Er arbeitete mit Arthur Schwartz, Vernon Duke und George Gershwin zusammen. Gemeinsam mit Schwartz schrieb er Standards wie \u201eDancing In the Dark\u201c, \u201eHaunted Heart\u201c und \u201eYou and the Night and the Music\u201c."@de,
        "Howard Dietz (September 8, 1896 \u2013 July 30, 1983) was an American publicist, lyricist, and librettist."@en;
    owl:sameAs viaf:46951349;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Howard_Dietz>,
        <http://viaf.org/viaf/46951349>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3893ee2e-67db-473e-8757-ad9c0e7282ea>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Howard_Dietz.
doremus_artist:11861ae3-1308-3705-a02e-5d2ba3da5329
owl:sameAs viaf:59270770; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59270770>.
doremus_artist:1187d490-831f-3a69-98eb-c881bd484e9b
owl:sameAs viaf:61756648; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61756648>.
doremus_artist:11b31408-1da1-39fb-a97b-63999be90975
    rdfs:comment
        "Alexandre-Charles Sauvageot (Paris, 1781-1860) est un violoniste et collectionneur d'antiquit\u00e9s fran\u00e7ais.Il fut jusqu'en 1829 deuxi\u00e8me violon \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris et depuis 1810 commis \u00e0 la Direction des Douanes. Conservateur honoraire des mus\u00e9es imp\u00e9riaux.Il rassembla \u00e0 partir de 1826-1827 une tr\u00e8s importante collection d'objets du Moyen \u00c2ge et de la Renaissance \u2013 objets d'art, sculptures, peintures, ivoires, instruments de musique etc. dont il fit don, en 1856, puis en 1860, au Mus\u00e9e du Louvre."@fr;
    owl:sameAs viaf:39641461;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alexandre-Charles_Sauvageot>,
        <http://viaf.org/viaf/39641461>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stem_glass_Germany_Louvre_OA1099.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alexandre-Charles_Sauvageot.
doremus_artist:11c0b8c5-8ef7-3c01-8ec9-3ae4de306339
owl:sameAs viaf:233363466; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233363466>.
doremus_artist:12efa07f-dee7-369b-923f-a3c0f1b08292
    dbp:birthPlace dbr:Rovereto;
    dbp:deathPlace dbr:Monte_Carlo;
    rdfs:comment
        "Franco Bonisolli (* 25. Mai 1937 in Rovereto, Italien; \u2020 30. Oktober 2003) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Franco Bonisolli (25 de Maio de 1938 - 30 de Outubro de 2003) foi um tenor iltaiano, particularmente associado com repert\u00f3rio italiano, notavelmente como Manrico (Il Trovatore) e Calaf (Turandot)."@pt,
        "Franco Bonisolli (May 25, 1938 \u2013 October 30, 2003) was an Italian operatic tenor, particularly associated with the Italian repertory, notably as Manrico and Calaf."@en,
        "Franco Bonisolli (Rovereto, 25 mai 1938 - Vienne, 30 octobre 2003) \u00e9tait un t\u00e9nor italien, particuli\u00e8rement associ\u00e9 aux r\u00f4les h\u00e9ro\u00efques du r\u00e9pertoire italien."@fr,
        "Franco Bonisolli (Rovereto, Italia, 25 de mayo de 1938 - Viena, Austria, 30 de octubre de 2003) fue un tenor spinto de \u00f3pera italiano, que destac\u00f3 en el repertorio italiano, especialmente en los papeles de Manrico y Calaf."@es,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30dc\u30cb\u30be\u30c3\u30ea\uff08Franco Bonisolli, 1938\u5e745\u670825\u65e5 - 2003\u5e7410\u670830\u65e5\uff09\u306f\u30011970\u5e74\u4ee3\u304b\u30891990\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\uff08\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\uff09\u30fb\u58f0\u697d\u5bb6\u3002\u3088\u304f\u5ef6\u3073\u308b\u9ad8\u97f3\u3001\u30a2\u30ea\u30a2\u3067\u306e\u3051\u308c\u3093\u5473\u305f\u3063\u3077\u308a\u306e\u8868\u73fe\u3067\u6709\u540d\u3060\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56795451;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franco_Bonisolli>,
        <http://viaf.org/viaf/56795451>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franco_Bonisolli.
doremus_artist:12f8404f-a7e7-3f01-9a8e-68bb6db146b7
owl:sameAs viaf:76174944; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76174944>.
doremus_artist:131c7569-33dc-31ea-9b12-4c3f8a367881
    owl:sameAs viaf:32187678;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32187678>,
        <https://musicbrainz.org/artist/af2ad830-f2b1-4dc0-8830-6581d2088599>.
doremus_artist:132604c9-49d7-3bc7-a783-600187c76a3c
owl:sameAs viaf:4923036; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4923036>.
doremus_artist:152893b6-e72f-302f-b098-91ee8d1a902f
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Armand-Louis Couperin (* 25. Februar 1727 in Paris; \u2020 2. Februar 1789) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Organist."@de,
        "Armand-Louis Couperin (25 February 1727 \u2013 2 February 1789) was a French composer, organist, and harpsichordist of the late Baroque and early Classical periods. He was a member of the Couperin family of musicians, of which the most notable were his great uncle Louis and his cousin Fran\u00e7ois."@en,
        "Armand-Louis Couperin (25 de fevereiro de 1727 - 2 de fevereiro 1789) foi um compositor e organista franc\u00eas do final do Barroco e in\u00edcio do per\u00edodo Cl\u00e1ssico. Ele era um membro da fam\u00edlia dos m\u00fasicos Couperin, dos quais o mais not\u00f3rio foi o seu tio-av\u00f4 Louis e seu primo Fran\u00e7ois."@pt,
        "Armand-Louis Couperin (Parijs, 25 februari 1727 \u2013 aldaar, 2 februari 1789) was een Franse componist en lid van de Couperin-dynastie van componisten en musici. Over zijn muzikale opleiding is niets bekend. Na de dood van zijn moeder, die in 1748 overleed, erfde hij de betrekking als organist van de Saint-Gervais en het appartement dat bij deze functie behoorde. In 1752 huwde Couperin Elisabeth-Antoinette Blanchet, musicus en dochter van de beste klavecimbelbouwer van zijn tijd, Fran\u00e7ois-\u00c9tienne Blanchet. Armand-Louis Couperin schreef, naast airs en motetten onder andere:"@nl,
        "Armand-Louis Couperin, n\u00e9 et mort \u00e0 Paris, (25 f\u00e9vrier 1727-2 f\u00e9vrier 1789) est un organiste et compositeur fran\u00e7ais de la c\u00e9l\u00e8bre famille Couperin dont les deux plus fameux membres furent son grand-oncle Louis et son cousin Fran\u00e7ois dit \u00ab le Grand \u00bb. Il \u00e9tait le fils de Nicolas Couperin, lui-m\u00eame fils de Fran\u00e7ois Couperin l'ancien, qui \u00e9tait le fr\u00e8re de Louis et de Charles, le p\u00e8re de Fran\u00e7ois sus-mentionn\u00e9."@fr,
        "\u30a2\u30eb\u30de\u30f3\uff1d\u30eb\u30a4\u30fb\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\uff08Armand-Louis Couperin, 1727\u5e742\u670825\u65e5 \u30d1\u30ea - 1789\u5e742\u67082\u65e5 \u540c\u5730\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30ed\u30b3\u30b3\u6642\u4ee3\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66651363;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Armand-Louis_Couperin>,
        <http://viaf.org/viaf/66651363>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Armand-Louis_Couperin.
doremus_artist:15d60f01-437f-3555-8811-c29be9752d4e
    dbp:birthPlace dbr:Donetsk;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Vladimir Grigoryevich Zakharov (born on the 18th of September 1901 in Bogodukhov, today part of Donetsk, and died in 1956 on July 13 in Moscow,) was a Soviet Russian composer. He was born near Donetsk in the present-day Ukraine. In 1912-1921 he lived in the city of Taganrog, where he studied at the Boys Gymnasium and attended music classes by Valerian Molla at the Taganrog School for Music. He graduated the Rostov Conservatory in 1927. His long-term connection with the Pyatnitsky Russian State National Choir (since 1932) gave him many chances composing choral music. Most of his songs are in peasant way. Even sometime later, no one can tell whether one of his famous song was a composition or an arrangement of a folk piece."@en,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0417\u0430\u0445\u0430\u0301\u0440\u043e\u0432 (1901 \u2014 1956) \u2014 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1944). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 (1942, 1946, 1952). \u0427\u043b\u0435\u043d \u0412\u041a\u041f(\u0431) \u0441 1944 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:74770576;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Grigoryevich_Zakharov>,
        <http://viaf.org/viaf/74770576>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimir_Grigoryevich_Zakharov.
doremus_artist:16c442d5-5205-32ed-b290-8192caae830b
owl:sameAs viaf:228824519; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/228824519>.
doremus_artist:172d9b53-caeb-3e8b-9c70-50f64910c730
    dbp:birthPlace dbr:Karlsruhe;
    dbp:deathPlace dbr:Braunschweig;
    rdfs:comment
        "Alexander Ernst Fesca (* 22. Mai 1820 in Karlsruhe; \u2020 22. Februar 1849 in Braunschweig) war ein deutscher Komponist und Pianist."@de,
        "Alexander Ernst Fesca (22 May 1820 in Karlsruhe, 22 February 1849 in Braunschweig) was a German composer and pianist."@en,
        "Alexander Ernst Fesca (Karlsruhe, 22 mei 1820 \u2013 Braunschweig, 22 februari 1849) was een Duits componist en pianist."@nl,
        "Alexander Ernst Fesca (n\u00e9 le 22 mai 1820 \u00e0 Karlsruhe \u2013 mort le 22 f\u00e9vrier 1849 \u00e0 Brunswick) est un pianiste et compositeur allemand."@fr,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30d5\u30a7\u30b9\u30ab\uff08Alexander Ernst Fesca, 1820\u5e745\u670822\u65e5 - 1849\u5e742\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46946304;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Fesca>,
        <http://viaf.org/viaf/46946304>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexander_Ernest_Fesca.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Fesca.
doremus_artist:18757d1a-cf94-3e14-ba89-c9f9221bb51d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Newport_News,_Virginia>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Beverly_Hills,_California>;
    rdfs:comment
        "Ella Fitzgerald (Newport News (Virginia), 25 april 1917 \u2013 Beverly Hills (Californi\u00eb), 15 juni 1996) was een Amerikaanse jazzzangeres die als \u00e9\u00e9n van de grootste jazzvocalisten ooit wordt beschouwd. Ze werd dan ook roemend 'The First Lady of Song' genoemd en won dertien Grammy Awards. Fitzgerald had een groot bereik van vier octaven en een duidelijke uitspraak. Haar stem leende zich tevens prima voor scatzang. De enige kritiek was dat haar zang zich eigenlijk niet leende voor liedjes met veel diepgang, omdat ze alles zo vrolijk deed klinken."@nl,
        "Ella Fitzgerald, n\u00e9e le 25 avril 1917 \u00e0 Newport News et morte le 15 juin 1996 \u00e0 Beverly Hills, est une chanteuse de jazz am\u00e9ricaine. D'abord connue sous le surnom de \u00ab The First Lady of Swing \u00bb, qui est devenu \u00ab The First Lady of Song \u00bb apr\u00e8s l'apog\u00e9e du \u00ab Swing \u00bb (litt\u00e9ralement \u00ab La Premi\u00e8re Dame de la Chanson \u00bb, mais traduit plus volontiers par \u00ab La Grande Dame du Jazz \u00bb), elle a remport\u00e9 de nombreuses r\u00e9compenses, dont 13 Grammy Awards."@fr,
        """Ella Jane Fitzgerald  (April 25, 1917 \u2013 June 15, 1996) was an American jazz singer often referred to as the First Lady of Song, Queen of Jazz and Lady Ella. She was noted for her purity of tone, impeccable diction, phrasing and intonation, and a "horn-like" improvisational ability, particularly in her scat singing."""@en,
        """Ella Jane Fitzgerald  (Newport News, 25 de abril de 1917 \u2014 Beverly Hills, 15 de junho de 1996) tamb\u00e9m conhecida como a "Primeira Dama da Can\u00e7\u00e3o" (em ingl\u00eas: First Lady of Song) e "Lady Ella", foi uma popular cantora de jazz estadunidense. Com uma extens\u00e3o vocal que abrangia tr\u00eas oitavas, era not\u00f3ria pela pureza de sua tonalidade, sua dic\u00e7\u00e3o, fraseado e entona\u00e7\u00e3o impec\u00e1veis, bem como uma habilidade de improviso "semelhante a um instrumento de sopro", particularmente no scat."""@pt,
        "Ella Jane Fitzgerald (* 25. April 1917 in Newport News, Virginia; \u2020 15. Juni 1996 in Beverly Hills, Kalifornien) war eine US-amerikanische Jazz-S\u00e4ngerin."@de,
        "Ella Jane Fitzgerald (Newport News, 25 de abril de 1917 - Beverly Hills, 15 de junio de 1996), conocida como Ella Fitzgerald y apodada Lady Ella y The First Lady of Song (La primera dama de la canci\u00f3n), fue una cantante estadounidense de jazz. No obstante esta condici\u00f3n b\u00e1sica de jazzista, el repertorio musical de Ella Fitzgerald es ampl\u00edsimo e incluye swing, blues, bossa nova, samba, gospel, calypso, canciones navide\u00f1as, pop, etc. Gan\u00f3 13 Premios Grammy, y fue galardonada con la Medalla Nacional de las Artes y la Medalla Presidencial de la Libertad de Estados Unidos."@es,
        "Ella Jane Fitzgerald (ur. 25 kwietnia 1917 w Newport News, zm. 15 czerwca 1996 w Beverly Hills) \u2013 ameryka\u0144ska wokalistka jazzowa, zwana \u201ePierwsz\u0105 Dam\u0105 Piosenki\u201d (ang. First Lady of Song). Jedna z najwybitniejszych \u015bpiewaczek w historii tego gatunku. Odznaczona Medalem Wolno\u015bci przez prezydenta George\u2019a Busha."@pl,
        "\u00c8 considerata una delle migliori e pi\u00f9 influenti cantanti jazz della storia. Vincitrice di tredici Grammy, era dotata di un potente strumento vocale, vantando un'estensione vocale di pi\u00f9 di tre ottave. Ella Fitzgerald \u00e8 stata attiva per 59 anni vendendo circa 40 milioni di copie della sua settantina di album."@it,
        "\u042d\u0301\u043b\u043b\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043d \u0424\u0438\u0446\u0434\u0436\u0435\u0301\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ella Jane Fitzgerald; 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1917, \u041d\u044c\u044e\u043f\u043e\u0440\u0442-\u041d\u044c\u044e\u0441, \u0412\u0438\u0440\u0433\u0438\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410 \u2014 15 \u0438\u044e\u043d\u044f 1996, \u0411\u0435\u0432\u0435\u0440\u043b\u0438-\u0425\u0438\u043b\u0441, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (\u00ab\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u043b\u0435\u0434\u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430\u00bb, \u00ab\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u043b\u0435\u0434\u0438 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u00bb), \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430 \u0434\u0438\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u043d\u043e\u043c \u0432 \u0442\u0440\u0438 \u043e\u043a\u0442\u0430\u0432\u044b, \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0441\u043a\u044d\u0442\u0430 \u0438 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438. 13-\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb; \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0434\u0430\u043b\u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 (\u0421\u0428\u0410, 1987), \u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0434\u0430\u043b\u0438 \u0421\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u044b (\u0421\u0428\u0410, 1992), \u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0418\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b (\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f, 1990) \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434. \u0417\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e 50-\u043b\u0435\u0442\u043d\u044e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u0430 \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 90 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u2014 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0414\u044e\u043a\u043e\u043c \u042d\u043b\u043b\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c, \u041b\u0443\u0438 \u0410\u0440\u043c\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u0433\u043e\u043c, \u041a\u0443\u0438\u043d\u0441\u0438 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043c, \u041a\u0430\u0443\u043d\u0442\u043e\u043c \u0411\u044d"@ru,
        "\u0625\u064a\u0644\u0627 \u0641\u064a\u062a\u0632\u062c\u064a\u0631\u0627\u0644\u062f (25 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1917 - 15 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1996)\u060c \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u062c\u0627\u0632 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u062a\u0639\u0631\u0641 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0644\u064a\u062f\u064a \u0625\u0644\u0627 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0633\u064a\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0644\u0644\u0623\u063a\u0646\u064a\u0629\u060c \u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u063a\u0646\u064a\u064a \u0627\u0644\u062c\u0627\u0632 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0641\u0627\u0632\u062a \u0628\u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0639\u0634\u0631 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u062c\u0631\u0627\u0645\u064a \u0648\u062d\u0635\u0644\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0645\u064a\u062f\u0627\u0644\u064a\u0629 \u062c\u0648\u0631\u062c \u0628\u064a\u0628\u0648\u062f\u064a \u0639\u0627\u0645 1983."@ar,
        "\u30a8\u30e9\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c9\uff08Ella Jane Fitzgerald\u30011917\u5e744\u670825\u65e5 - 1996\u5e746\u670815\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3002\u30d3\u30ea\u30fc\u30fb\u30db\u30ea\u30c7\u30a4\u3001\u30b5\u30e9\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\u3068\u4e26\u3073\u79f0\u3055\u308c\u308b20\u4e16\u7d00\u306e\u5973\u6027\u30c8\u30c3\u30d7\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30dc\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u306e1\u4eba\u3002 13\u56de\u306e\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u53d7\u8cde\u306b\u52a0\u3048\u3001\u30a4\u30a7\u30fc\u30eb\u3001\u30c0\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u3001\u30d7\u30ea\u30f3\u30b9\u30c8\u30f3\u5927\u5b66\u306b\u304a\u3044\u3066\u540d\u8a89\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fbW\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u304b\u3089\u306f\u5927\u7d71\u9818\u81ea\u7531\u52f2\u7ae0\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u308b\u306a\u3069\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u30bb\u30fc\u30eb\u30b9\u3001\u6279\u8a55\u306e\u4e21\u9762\u3067\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002 Lady Ella\u3001\u307e\u305f\u306fThe First Lady of Song\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300cQ\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c25\u4f4d\u3002"@ja,
        "\u827e\u62c9\u00b7\u73cd\u00b7\u8cbb\u8332\u6f54\u62c9\uff08Ella Jane Fitzgerald\uff0c1917\u5e744\u670825\u65e5\uff0d1996\u5e746\u670815\u65e5\uff09\uff0c\u96c5\u865f\u827e\u62c9\u592b\u4eba\uff08Lady Ella\uff0c\u5373\u7235\u58eb\u6a02\u7b2c\u4e00\u592b\u4eba\uff0c\u82f1\u6587First Lady of Song\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u6b4c\u624b\uff0c\u88ab\u516c\u8a8d\u70ba20\u4e16\u7d00\u6700\u91cd\u8981\u7684\u7235\u58eb\u6a02\u6b4c\u624b\u4e4b\u4e00\uff0c\u8207\u6bd4\u8389\u00b7\u8377\u8389\u6234\uff08Billie Holiday\uff09\u548c\u838e\u62c9\u00b7\u6c83\u6069\uff08Sarah Vaughan\uff09\u9f4a\u540d\u3002 \u6191\u85c9\u8457\u6a6b\u8de8\u4e09\u500b\u516b\u5ea6\u97f3\u968e\u7684\u6b4c\u5589\uff0c\u5979\u4ee5\u7d14\u6f54\u7684\u97f3\u8272\u3001\u8fd1\u4e4e\u5b8c\u7f8e\u7121\u7f3a\u7684\u5206\u7bc0\u548c\u97f3\u51c6\u8457\u7a31\u3002\u7576\u4e2d\uff0c\u5979\u7684\u64ec\u8072\u541f\u5531\uff08scat singing\uff09\uff0c\u66f4\u7279\u986f\u51fa\u50cf\u5587\u53ed\u8072\u4e00\u6a23\u7684\u5373\u8208\u8868\u6f14\u7684\u624d\u83ef\u3002\u5979\u4ea6\u88ab\u666e\u904d\u8a8d\u70ba\u662f\u300aGreat American Songbook\u300b\u6b4c\u66f2\u7684\u6700\u4f73\u6f14\u7ece\u8005\u4e4b\u4e00\u3002 \u827e\u62c9\u66fe\u8d0f\u5f9713\u500b\u845b\u840a\u7f8e\u734e\uff0c\u4e26\u5206\u5225\u88ab\u524d\u7f8e\u570b\u7e3d\u7d71\u5217\u6839\u548c\u4e54\u6cbb\u00b7H\u00b7W\u00b7\u5e03\u5e0c\u9812\u8d08\u570b\u5bb6\u85dd\u8853\u52f3\u7ae0\u548c\u7e3d\u7d71\u81ea\u7531\u52f3\u7ae0\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:6148211;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ella_Fitzgerald>,
        <http://viaf.org/viaf/6148211>,
        <https://musicbrainz.org/artist/54799c0e-eb45-4eea-996d-c4d71a63c499>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ella_Fitzgerald_(Gottlieb_02871).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ella_Fitzgerald.
doremus_artist:18b03758-f2d9-30ea-8b2c-a1745327e13d
owl:sameAs viaf:32024039; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32024039>.
doremus_artist:190db898-807e-3fab-9b0f-36945ffe0ef6
    rdfs:comment
        "Marie Aubry (1656\u20131704) was a French operatic soprano of the baroque period. She was the daughter of L\u00e9onard Aubry and Genevi\u00e8ve B\u00e9jart, sister of French actress Madeleine B\u00e9jart. While at the service of the Philippe I, Duke of Orl\u00e9ans's private music troup, she was recruited by Pierre Perrin and Robert Cambert of the Acad\u00e9mie Royale de Musique and became first soprano in the troup of Jean-Baptiste Lully, creating for him roles in the following operas; Oriane in Amadis de Gaule, Sangaride in Atys, Philono\u00e9 in Bell\u00e9rophon, Io in Isis, Androm\u00e8de in Pers\u00e9e, and the title role in Proserpine, Aegl\u00e9 in Th\u00e9s\u00e9e."@en;
    owl:sameAs viaf:56874684;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie_Aubry>,
        <http://viaf.org/viaf/56874684>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marie_Aubry.
doremus_artist:192ae32a-eaad-3eee-8689-ef3985c6c58e
    dbp:birthPlace dbr:Lausanne;
    rdfs:comment
        "Bastian Baker (* 20. Mai 1991 in Lausanne; b\u00fcrgerlich Bastien Kaltenbacher) ist ein Schweizer Singer-Songwriter und Gitarrist."@de,
        "Bastian Baker, de son vrai nom Bastien Kaltenbacher, n\u00e9 le 20 mai 1991 \u00e0 Lausanne dans le canton de Vaud, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te suisse dans le genre pop, folk, rock. Son th\u00e8me de pr\u00e9dilection est la \u00ab notion du temps qui nous \u00e9chappe \u00bb."@fr,
        "Bastien Kaltenbacher better known as Bastian Baker (born in Lausanne, Switzerland on 20 May 1991) is a Swiss singer, songwriter, and performer. He was coach in the third season of The Voice Belgique (The Voice of Belgium)."@en,
        "Bastien Kaltenbacher, (Villeneuve, Lausanne 20 de maio de 1991) \u00e9 um cantor e compositor su\u00ed\u00e7o. Baker j\u00e1 ganhou pr\u00eamios de notoriedade continental como o Prix Walo e o Swiss Music Awards, ambos do pa\u00eds de sua p\u00e1tria. Em 2011, ele lan\u00e7ou seu primeiro \u00e1lbum, Tomorrow May not by Better que alcan\u00e7ou a terceira coloca\u00e7\u00e3o na tabela su\u00ed\u00e7a Swiss Albums Chart."@pt,
        "Ha debuttato nel 2011, pubblicando l'album Tomorrow May Not Be Better, che ha raggiunto nel suo paese d'origine la terza posizione in classifica e la certificazione di disco di platino, consentendogli inoltre di ricevere il premio come rivelazione dell'anno agli Swiss Music Awards 2011. Dopo aver partecipato a Danse avec les stars, Baker ha ottenuto una discreta notoriet\u00e0 anche in Francia. Nel novembre 2012 ha pubblicato l'album No\u00ebl's Room, realizzato in trio con il rapper Stress e il cantante Noah Veraguth, raggiungendo il primo posto della classifica di vendita svizzera."@it;
    owl:sameAs viaf:252748242;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bastian_Baker>,
        <http://viaf.org/viaf/252748242>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bastian_Baker-70.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bastian_Baker.
doremus_artist:1994d271-706b-3a95-82a4-0989458bee7f
owl:sameAs viaf:54350103; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54350103>.
doremus_artist:19d02a5b-7e98-3867-bcd8-389b8c597710
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "David William 'Dave' Kelly (born 13 March 1947), is a British blues singer, guitarist and composer, who has been active on the British blues music scene since the 1960s. He has performed with the John Dummer Blues Band, Tramp, The Blues Band, and his own Dave Kelly Band. His sister, Jo Ann Kelly, was also a blues singer, and she and Dave participated in many musical projects together. Kelly is a disciple of Fred McDowell."@en,
        "David \u201eDave\u201c Kelly (* 13. M\u00e4rz 1947 in Streatham, Greater London, England) ist ein britischer Blues-S\u00e4nger, Gitarrist und Komponist, der seit den 1960er Jahren die britische Bluesszene mitgestaltet."@de;
    owl:sameAs viaf:79617113;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dave_Kelly_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/79617113>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5b762e51-3bea-46d5-a6dc-56e6d96ab4a1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/The_Blues_Band_on_May_26,_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Dave_Kelly_(musician)>.
doremus_artist:19debff8-4e00-3f62-adaa-07b151ca77b6
owl:sameAs viaf:34666354; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34666354>.
doremus_artist:19f705ac-cf6a-31ea-bc25-a453a14914ba
    rdfs:comment
        "Faith Esham (born August 6, 1948) is an American soprano and college professor of voice."@en,
        "\u0424\u044d\u0439\u0442 \u0418\u0301\u0448\u0435\u043c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Faith Esham; \u0440\u043e\u0434. 6 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1948) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:44509173;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Faith_Esham>,
        <http://viaf.org/viaf/44509173>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Faith_Esham.
doremus_artist:1a9b3450-02bd-3e40-9356-066d1a323f14
    rdfs:comment
        "Giuseppe Sabbatini (born May 11, 1957, Rome, Italy) is a lyric tenor. His opera repertoire includes Idomeneo, Mitridate, re di Ponto, Don Giovanni, Linda di Chamounix, La favorita, L'elisir d'amore, Anna Bolena, Maria Stuarda, Roberto Devereux, Lucrezia Borgia, Dom S\u00e9bastien, I puritani, Rigoletto, La Traviata, Falstaff, La Boh\u00e8me, Eugene Onegin, Auber's Fra Diavolo, Werther, Manon, Tha\u00efs, La Damnation de Faust, Benvenuto Cellini, Les Contes d'Hoffmann, Orph\u00e9e aux Enfers, Les P\u00eacheurs de Perles and Gounod's Faust. He has sung in the leading opera houses of the world, such as La Scala (his usual base), the Vienna Staatsoper, the Royal Opera House, Covent Garden and others. Sabbatini made his acclaimed debut in the USA in February 2001, at the New York Metropolitan Opera, singing the leading"@en;
    owl:sameAs viaf:34646829;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Sabbatini>,
        <http://viaf.org/viaf/34646829>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c61cbb1b-9f4b-46d2-86cf-e2d6fe94fc53>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Sabbatini.
doremus_artist:1aa41024-89e9-38a7-81c1-0ab65aa31fe8
    rdfs:comment
        "St\u00e9phane Dostie (born May 22, 1966), credited as Steph Carse and formerly credited as Stef Carse on his French albums, is a Canadian pop singer."@en;
    owl:sameAs viaf:24792344;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steph_Carse>,
        <http://viaf.org/viaf/24792344>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steph_Carse.
doremus_artist:1b1205f9-b99a-3bb8-ba77-256689af2e00
    dbp:birthPlace dbr:Ciboure;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Il suo brano pi\u00f9 celebre per orchestra \u00e8 certamente Bol\u00e9ro. Molto nota \u00e8 anche l'orchestrazione, realizzata nel 1922, dei Quadri di un'esposizione di Modest Mussorgsky. Egli stesso descrisse il suo Bol\u00e9ro come "una composizione per orchestra senza musica". Le orchestrazioni di Ravel sono da apprezzare in modo particolare per l'utilizzo delle diverse sonorit\u00e0 e per la complessa strumentazione."""@it,
        """Joseph Maurice Ravel (Ciboure, 7 de mar\u00e7o de 1875 - Paris, 28 de dezembro de 1937) foi um compositor e pianista franc\u00eas,conhecido sobretudo pela sutileza das suas melodias instrumentais e orquestrais, entre elas, o Bolero, que considerava trivial e descreveu como "uma pe\u00e7a para orquestra sem m\u00fasica". Foi influenciado significativamente por Claude Debussy, mas tamb\u00e9m por compositores anteriores, como Mozart, Liszt e Strauss, mas logo encontrou seu pr\u00f3prio estilo, que ficou, por\u00e9m, marcado pelo Impressionismo."""@pt,
        "Joseph Maurice Ravel (Ciboure, Labort, 7 de marzo de 1875-Par\u00eds, 28 de diciembre de 1937) fue un compositor franc\u00e9s del siglo XX. Su obra, frecuentemente vinculada al impresionismo, muestra adem\u00e1s un audaz estilo neocl\u00e1sico y, a veces, rasgos del expresionismo, y es el fruto de una compleja herencia y de hallazgos musicales que revolucionaron la m\u00fasica para piano y para orquesta. Reconocido como maestro de la orquestaci\u00f3n y por ser un meticuloso artesano, cultivando la perfecci\u00f3n formal sin dejar de ser al mismo tiempo profundamente humano y expresivo, Ravel sobresali\u00f3 por revelar \u00ablos juegos m\u00e1s sutiles de la inteligencia y las efusiones m\u00e1s ocultas del coraz\u00f3n\u00bb (Le Robert)."@es,
        "Joseph Maurice Ravel (French: [\u0292\u0254z\u025bf m\u0254\u0281is \u0281av\u025bl]; 7 March 1875 \u2013 28 December 1937) was a French composer, pianist and conductor. He is often associated with impressionism along with his elder contemporary Claude Debussy, although both composers rejected the term. In the 1920s and 1930s Ravel was internationally regarded as France's greatest living composer."@en,
        "Joseph-Maurice Ravel (* 7. M\u00e4rz 1875 in Ciboure; \u2020 28. Dezember 1937 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und neben Claude Debussy Hauptvertreter des Impressionismus in der Musik."@de,
        "Joseph-Maurice Ravel (wym. [\u0292\u0254z\u025bf m\u0254\u0281is \u0281av\u025bl]) (ur. 7 marca 1875 w Ciboure, zm. 28 grudnia 1937 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor i pianista, jeden z przedstawicieli impresjonizmu. Cho\u0107 wi\u0119kszo\u015b\u0107 jego dzie\u0142 stanowi\u0105 pie\u015bni i utwory fortepianowe, to najbardziej znane s\u0105 jego utwory orkiestrowe, a przede wszystkim Bol\u00e9ro. Jego styl muzyczny charakteryzowa\u0142 si\u0119 subteln\u0105 rytmik\u0105, bogat\u0105 harmoni\u0105 i wyrafinowan\u0105 orkiestracj\u0105. Utwory Ravela wymagaj\u0105 od instrumentalist\u00f3w brawury wykonawczej."@pl,
        "Maurice (of Joseph-Maurice) Ravel (Ciboure, 7 maart 1875 \u2013 Parijs, 28 december 1937) was een Frans componist van Zwitsers-Baskische afkomst. Hij geldt als een van de voornaamste componisten van de 20e eeuw en, met zijn oudere landgenoot Claude Debussy, als de belangrijkste impressionist in de klassieke muziek, en als voorloper/initiator van het expressionisme."@nl,
        "Maurice Ravel, de son nom de bapt\u00eame Joseph Maurice Ravel, est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Ciboure le 7 mars 1875 et mort \u00e0 Paris le 28 d\u00e9cembre 1937. Avec son a\u00een\u00e9 Claude Debussy, Ravel fut la figure la plus influente de la musique fran\u00e7aise de son \u00e9poque et le principal repr\u00e9sentant du courant dit impressionniste au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. Son \u0153uvre, modeste en nombre d'opus (quatre-vingt-six \u0153uvres originales, vingt-cinq \u0153uvres orchestr\u00e9es ou transcrites), est le fruit d'un h\u00e9ritage complexe s'\u00e9tendant de Couperin et Rameau jusqu'aux couleurs et rythmes du jazz et d'influences multiples dont celle, r\u00e9currente, de l'Espagne."@fr,
        "\u0416\u043e\u0437\u0435\u0301\u0444 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0420\u0430\u0432\u0435\u0301\u043b\u044c (\u0444\u0440. Joseph Maurice Ravel, 7 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1875 \u2014 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1937) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        """\u0643\u0627\u0646 \u062c\u0648\u0632\u064a\u0641 \u0645\u0648\u0631\u064a\u0633 \u0631\u064a\u0641\u0644 (\u0648\u064f\u0644\u0650\u062f\u064e \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639 \u0645\u0646 \u0645\u0627\u0631\u0633 1875 \u2013 \u0648\u062a\u0648\u0641\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646 \u0639\u0634\u0631 \u0645\u0646 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1937) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0623\u0644\u062d\u0627\u0646\u0647\u060c \u0648\u0627\u0644\u062d\u0628\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0627\u062a\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0622\u062b\u0627\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0645\u062a\u0639\u062a \u0628\u0647\u0627 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647. \u0648\u062f\u062e\u0644\u062a \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0640\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648\u060c \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062d\u062c\u0631\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0636\u0645\u0646 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639 \u0645\u0639\u0627\u064a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649. \u0648\u0631\u0628\u0645\u0627 \u0642\u062f \u062a\u0631\u062c\u0639 \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0631\u064a\u0641\u0644 \u0644\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0628\u0648\u0644\u064a\u0631\u0648 (Bol\u00e9ro) \u0648\u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0644\u0651\u0641\u0647 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1928\u060c \u0648\u0627\u0644\u0630\u064a \u0627\u0639\u062a\u0628\u0631\u0647 \u0631\u064a\u0641\u0644 \u062a\u0627\u0641\u0647\u064b\u0627 \u0648\u0648\u0635\u0641\u0647 \u0628\u0623\u0646\u0647 "\u0639\u0645\u0644 \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u064a \u062f\u0648\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649"."""@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\uff1d\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\uff08\u30e2\u30ea\u30b9\uff09\u30fb\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\uff08Joseph-Maurice Ravel \u767a\u97f3\u4f8b, 1875\u5e743\u67087\u65e5 - 1937\u5e7412\u670828\u65e5\uff09\u306f\u300e\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u72c2\u8a69\u66f2\u300f\u3084\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u300e\u30c0\u30d5\u30cb\u30b9\u3068\u30af\u30ed\u30a8\u300f\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u300e\u30dc\u30ec\u30ed\u300f\u306e\u4f5c\u66f2\u3084\u300e\u5c55\u89a7\u4f1a\u306e\u7d75\u300f\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3067\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d0\u30b9\u30af\u7cfb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u3002"@ja,
        "\u7d04\u745f\u592b-\u83ab\u91cc\u65af\u00b7\u62c9\u5a01\u723e\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJoseph-Maurice Ravel\uff0c1875\u5e743\u67087\u65e5\uff0d1937\u5e7412\u670828\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u92fc\u7434\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u6cd5\u56fd\u5357\u90e8\u9760\u8fd1\u897f\u73ed\u7259\u7684\u5c71\u533a\u5c0f\u57ce\u897f\u5e03\u52d2\uff0c1937\u5e74\u5728\u5df4\u9ece\u901d\u4e16\u65f6\uff0c\u5df2\u7ecf\u662f\u6cd5\u56fd\u6a02\u58c7\u4e2d\u4e0e\u514b\u52de\u5fb7\u00b7\u5fb7\u5f6a\u897f\u9f50\u540d\u7684\u5370\u8c61\u4e50\u6d3e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u4ed6\u7684\u97f3\u6a02\u4ee5\u7e96\u7d30\u3001\u8c50\u5bcc\u7684\u60c5\u611f\u548c\u5c16\u92b3\u8457\u7a31\uff0c\u540c\u6642\u4e5f\u88ab\u8a8d\u70ba\u662f\u4e8c\u5341\u4e16\u7d00\u7684\u4e3b\u8981\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u7684\u92fc\u7434\u6a02\u66f2\u3001\u5ba4\u5167\u6a02\u4ee5\u53ca\u7ba1\u7d43\u6a02\u5728\u97f3\u6a02\u53f2\u4e0a\u4e0d\u5bb9\u5ffd\u8996\u3002\u92fc\u7434\u66f2\u8af8\u5982\u300aMiroirs\u300b\u548c\u300a\u591c\u4e4b\u9b54\u300b\u662f\u7d93\u5178\u7684\u4f5c\u54c1\uff1b\u7ba1\u7d43\u6a02\u4f8b\u5982\u300a\u9054\u592b\u5c3c\u8207\u514b\u7f85\u4f0a\u300b\uff0c\u9084\u6709\u66ff\u7a46\u7d22\u65af\u57fa\u7de8\u66f2\u7684\u300a\u5c55\u89bd\u6703\u4e4b\u756b\u300b\u51fa\u8272\u7684\u5c55\u793a\u4e86\u4ed6\u4ee5\u97f3\u6a02\u8868\u73fe\u5149\u5f71\u8272\u5f69\u7684\u6280\u5de7\u3002\u5c0d\u65bc\u5927\u773e\u800c\u8a00\uff0c\u6700\u719f\u6089\u7684\u61c9\u662f\u4ed6\u7684\u300a\u6ce2\u9e97\u9732\u300b\uff0c\u4f46\u4ed6\u672c\u4eba\u4e0d\u5341\u5206\u770b\u91cd\u6b64\u4f5c\u54c1\uff0c\u4e26\u4e00\u5ea6\u628a\u5b83\u63cf\u8ff0\u70ba\u201c\u6c92\u6709\u97f3\u6a02\u7684\u7ba1\u7d43\u6a02\u66f2\u201d\u3002 \u6839\u64daSACEM\u7684\u7d71\u8a08\uff0c\u62c9\u5a01\u723e\u6bd4\u5176\u4ed6\u6cd5\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u64c1\u6709\u8a31\u591a\u5fe0\u5be6\u7684\u652f\u6301\u8005\uff0c\u4f7f\u4ed6\u6210\u70ba\u81f3\u4eca\u6700\u53d7\u6b61\u8fce\u7684\u6cd5\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2657495;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Ravel>,
        <http://viaf.org/viaf/2657495>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maurice_Ravel_1925.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Ravel.
doremus_artist:1bab1b8a-be2c-3572-96fb-b5d844132425
owl:sameAs viaf:24810393; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24810393>.
doremus_artist:1c3b8242-f153-37c1-9466-8f88f8d3e5c8
    rdfs:comment
        "Jerome Harris (* 5. April 1953 in Flushing, New York City) ist ein US-amerikanischer Jazzbassist und -gitarrist. Harris spielte als KInd zun\u00e4chst Akkordeon und sp\u00e4ter Violine in einem Schulorchester. Daneben lernte er autodidaktisch Gitarre und Bassgitarre. W\u00e4hrend seines Psychologie- und Sozialwissenschaftsstudiums an der Harvard University, das er 1972 abschloss, spielte er in verschiedenen Jazzbands, u.a. mit dem Schlagzeuger Akira Tana. Im Anschluss studierte er bis 1977 Jazzgitarre am New England Conservatory of Music."@de,
        "Jerome Harris is an American jazz musician specializing in electric and acoustic bass guitar, electric guitar, voice, and occasionally lap steel and small percussion. He came to prominence in 1978 playing bass guitar and guitar with tenor saxophonist Sonny Rollins, with whom he would perform and record intermittently until the mid-1990s. Harris went on to work with drummers Jack DeJohnette, Paul Motian, Bob Moses and Bobby Previte, clarinetist David Krakauer, trombonist Ray Anderson, pianist/organist/vocalist Amina Claudine Myers, and saxophonist/clarinetists Don Byron and Marty Ehrlich, among others."@en;
    owl:sameAs viaf:39564894;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jerome_Harris>,
        <http://viaf.org/viaf/39564894>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jerome_Harris.
doremus_artist:1cc4df45-0c2e-3662-bee4-deec71911a40
owl:sameAs viaf:12503204; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12503204>.
doremus_artist:1cdbdb73-76ce-3792-b1a9-b884511eb77d
owl:sameAs viaf:32208407; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32208407>.
doremus_artist:1d1ad1cb-7b68-39e8-9ceb-443abad40c27
    owl:sameAs viaf:2734335;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27145542361496640867>,
        <http://viaf.org/viaf/2734335>.
doremus_artist:1d2cb7de-4cd7-3642-88d8-ec46b65eef5e
owl:sameAs viaf:264490314; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264490314>.
doremus_artist:1d6a3192-edb9-3236-bdc7-118ac7fc1c86
    rdfs:comment "Philip Fowke (born 28 June 1950) is an English pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:71583067;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philip_Fowke>,
        <http://viaf.org/viaf/71583067>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philip_Fowke.
doremus_artist:1def9da3-93c0-3cd1-ba4b-c1cac11cc7d3
owl:sameAs viaf:68170699; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68170699>.
doremus_artist:1e6ebab7-8526-3ea5-9514-f7556fd3ecd3
owl:sameAs viaf:71853271; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71853271>.
doremus_artist:1e96c7ee-ccbe-3e7a-9eca-8c9ce42649df
owl:sameAs viaf:237290808; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/237290808>.
doremus_artist:1f3296d7-43fe-3559-a54e-648c229b4c8e
owl:sameAs viaf:17482111; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17482111>.
doremus_artist:1f5c0d44-1d70-35b2-b201-6f5c918964cd
owl:sameAs viaf:53973110; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53973110>.
doremus_artist:1f74d30b-7cbf-30fb-8c00-1cf67dbb2955
owl:sameAs viaf:305315055; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305315055>.
doremus_artist:1f76db6e-326a-3405-a6ce-aba17403b533
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Saku,_Nagano>;
    rdfs:comment
        "Mitsuko Shirai (born May 28, 1949 in Tokyo) is a Japanese mezzo-soprano and music professor."@en,
        "Mitsuko Shirai (jap. \u767d\u4e95 \u5149\u5b50, Shirai Mitsuko; * 1952 in Nagano, Japan) ist eine japanische S\u00e4ngerin in den Stimmlagen Sopran und Mezzosopran."@de,
        "Mitsuko Shirai (\u767d\u4e95 \u5149\u5b50, Shirai Mitsuko) n\u00e9e dans la pr\u00e9fecture de Nagano en 1952 est une chanteuse japonaise, soprano et mezzo-soprano, notamment sp\u00e9cialis\u00e9e dans le r\u00e9pertoire du Lied."@fr,
        "\u767d\u4e95 \u5149\u5b50\uff08\u3057\u3089\u3044 \u307f\u3064\u3053\u30011952\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u30e1\u30be\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u4e3b\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30ea\u30fc\u30c8\u306e\u6b4c\u5531\u3067\u56fd\u969b\u7684\u306b\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u5f97\u3066\u3044\u308b\u3002J.S.\u30d0\u30c3\u30cf\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3001\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3001\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u3001\u30d9\u30eb\u30af\u306a\u3069\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u53f2\u5168\u822c\u306b\u308f\u305f\u308b\u5e45\u5e83\u3044\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u6301\u3061\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3082\u6570\u591a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:200249;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mitsuko_Shirai>,
        <http://viaf.org/viaf/200249>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mitsuko_Shirai.
doremus_artist:1f858162-b17c-3708-ba1a-b162617cba02
    dbp:birthPlace dbr:Tehran;
    rdfs:comment
        "Ali-Akbar Shahnazi (1897 \u2013 March 1985) was an Iranian musician and master of the tar."@en;
    owl:sameAs viaf:102400118;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ali-Akbar_Shahnazi>,
        <http://viaf.org/viaf/102400118>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ali_Akbar_Shahnazi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ali-Akbar_Shahnazi.
doremus_artist:1fa89016-40d3-3b1c-814d-0bb740107e07
owl:sameAs viaf:38938655; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38938655>.
doremus_artist:1fb5e9b7-f5d1-3ab0-9f3e-40378347244b
owl:sameAs viaf:54355774; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54355774>.
doremus_artist:1fca3ba6-f494-309e-9453-55062c6878c6
    owl:sameAs viaf:79487496;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33741705>,
        <http://viaf.org/viaf/79487496>.
doremus_artist:1fffaf54-f6ab-31f8-bc0b-1145bba9da5a
    rdfs:comment
        "Thomas (Tom) Dissevelt (4 March 1921, Leiden \u2013 1989) was a Dutch composer and musician. He is known as a pioneer in the merging of electronic music and jazz. He married Rina Reys, sister of Rita Reys, in 1946. Tom Dissevelt was also known as bassist/arranger of the Skymasters, and contributed to recordings by Rita Reys."@en,
        "Thomas (Tom) Dissevelt (Leiden, 4 maart 1921 - overleden in 1989) was een Nederlands componist en musicus. Hij was een pionier in het samenvoegen van elektronische muziek en jazzmuziek. Hij was getrouwd met Rina Reys, de zus van Rita Reys. Tom Dissevelt was bassist en arrangeur bij de Skymasters en werkte mee aan platen van Rita Reijs. De opkomende popmuziek en de veranderde situatie bij de radio (geen omroeporkesten meer) deden Dissevelt besluiten het werken met orkesten vaarwel te zeggen. Hij werd assistent van beroemde komieken als Wim Sonneveld en Toon Hermans. Dissevelt overleed in 1989."@nl;
    owl:sameAs viaf:7678382;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tom_Dissevelt>,
        <http://viaf.org/viaf/7678382>,
        <https://musicbrainz.org/artist/20b8ac35-5e51-468b-8e1c-24e4c5d7df3b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tom_Dissevelt.
doremus_artist:200a1f10-eab4-3046-a22a-2436c6a304f4
    rdfs:comment
        "Michel Scouarnec (n\u00e9 en 1934) est un pr\u00eatre catholique, auteur-compositeur et \u00e9crivain fran\u00e7ais. Il est pr\u00eatre du dioc\u00e8se de Quimper (Finist\u00e8re), professeur de  liturgie et directeur de la  radio du dioc\u00e8se de Quimper.Il est auteur et compositeur de chants religieux (en breton et en fran\u00e7ais) et profanes. Il est \u00e9galement connu pour sa r\u00e9flexion th\u00e9ologique et pastorale."@fr;
    owl:sameAs viaf:85257281;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Scouarnec>,
        <http://viaf.org/viaf/85257281>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Scouarnec.
doremus_artist:202622ab-f931-3ac6-bab7-00901991a343
    dbp:birthPlace dbr:Lethbridge;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Livermore,_California>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2014)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u062a\u0631\u062c\u0645\u0629 \u0622\u0644\u064a\u0629 \u064a\u062c\u0628 \u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627 \u0644\u0623\u0646\u0647\u0627 \u062a\u062e\u0627\u0644\u0641 \u0633\u064a\u0627\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2016) \u0643\u0648\u0646\u0631\u0627\u062f \u0628\u0627\u064a\u0646 \u0633\u062a\u0627\u0641\u0648\u0631\u062f (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Conrad Bain) \u0648\u0644\u062f ( 4 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1923 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a 14 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2013 ). \u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u0645\u0627\u062f\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646 \u0644\u0647 \u062a\u0634\u0645\u0644 \u062f\u0648\u0631\u0627 \u0642\u064a\u0627\u062f\u064a\u0627 \u0648\u062f\u0631\u0648\u0645\u0648\u0646\u062f \u0641\u064a\u0644\u064a\u0628 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0647\u0632\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0633\u0643\u062a\u0627\u062a Diff'rent \u0643\u0645\u0627 \u0647\u0627\u0631\u0645\u0648\u0646 \u0622\u0631\u062b\u0631 \u062f. \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0648\u062f."@ar,
        "Conrad Bain (Lethbridge, 4 februari 1923 \u2013 Livermore, 14 januari 2013) was een van oorsprong Canadese acteur. Hij speelde onder meer Philip Drummond in de televisieserie Diff'rent Strokes en Dr. Arthur Harmon in de serie Maude."@nl,
        "Conrad Stafford Bain (* 4. Februar 1923 in Lethbridge, Alberta; \u2020 14. Januar 2013 in Livermore, Kalifornien) war ein kanadisch-US-amerikanischer Schauspieler. Er ist am besten f\u00fcr seine Rolle als Phillip Drummond in der Sitcom Noch Fragen Arnold? und als Dr. Arthur Harmon in Maude bekannt."@de,
        "Conrad Stafford Bain (February 4, 1923 \u2013 January 14, 2013) was a Canadian-American actor. His television credits include a leading role as Phillip Drummond in the sitcom Diff'rent Strokes and as Dr. Arthur Harmon on Maude."@en,
        "Conrad Stafford Bain (Lethbridge, 4 de febrero de 1923 - Livermore, 14 de enero de 2013) fue un actor canadiense."@es,
        "Conrad Stafford Bain (Lethbridge, 4 de fevereiro de 1923 \u2014 Livermore, 14 de janeiro de 2013) foi um ator canadense. Seus cr\u00e9ditos de televis\u00e3o incluem um papel principal como Phillip Drummond no seriado c\u00f4mico Diff'rent Strokes (Minha Fam\u00edlia \u00e9 uma Bagun\u00e7a na Nickelodeon ou Arnold no SBT)."@pt,
        "Conrad Stafford Bain (ur. 4 lutego 1923 w Lethbridge, zm. 14 stycznia 2013 w Livermore) \u2013 kanadyjski aktor."@pl,
        "Conrad Stafford Bain est un acteur canadien naturalis\u00e9 am\u00e9ricain, n\u00e9 le 4 f\u00e9vrier 1923 \u00e0 Lethbridge et mort le 14 janvier 2013 \u00e0 Livermore. Durant sa carri\u00e8re, Bain appara\u00eet au th\u00e9\u00e2tre et au cin\u00e9ma, mais est surtout connu pour ses r\u00f4les dans les s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es am\u00e9ricaines Maude (en) et Arnold et Willy (Diff'rent Strokes)."@fr,
        "Ha risieduto negli Stati Uniti dal 1946 fino alla morte. In Italia \u00e8 famoso per aver partecipato al telefilm Il mio amico Arnold, in cui interpreta il ruolo di Phillip Drummond, il padre adottivo di due ragazzi di colore impersonati da Gary Coleman e Todd Bridges."@it,
        "\u041a\u043e\u0301\u043d\u0440\u0430\u0434 \u0421\u0442\u044d\u0301\u0444\u0444\u043e\u0440\u0434 \u0411\u0435\u0439\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Conrad Stafford Bain; 4 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1923 \u2014 14 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2013) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0440\u043e\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0424\u0438\u043b\u043b\u0438\u043f\u0430 \u0414\u0440\u044e\u043c\u043c\u043e\u043d\u0434\u0430 \u0432 \u0441\u0438\u0442\u043a\u043e\u043c\u0435 Diff\u2019rent Strokes \u0438 \u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0425\u044d\u0440\u043c\u043e\u043d\u0430 \u0432 \u0441\u0438\u0442\u043a\u043e\u043c\u0435 Maude."@ru,
        "\u30b3\u30f3\u30e9\u30c3\u30c9\u30fb\u30b9\u30bf\u30c3\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u30fb\u30d9\u30a4\u30f3\uff08Conrad Stafford Bain\u30011923\u5e742\u67084\u65e5 - 2013\u5e741\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u51fa\u8eab\u3067\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u4ff3\u512a\u3002 \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u653e\u6620\u3055\u308c\u305f\u30b7\u30c1\u30e5\u30a8\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u756a\u7d44\u300e\u30a2\u30fc\u30ce\u30eb\u30c9\u574a\u3084\u306f\u4eba\u6c17\u8005\u300f\u306e\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30c9\u30e9\u30e2\u30f3\u30c9\u5f79\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30dc\u30ca\u30fc\u30fb\u30d9\u30a4\u30f3\u306f\u53cc\u5b50\u306e\u5f1f\u3002 1923\u5e742\u67084\u65e5\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30fc\u30bf\u5dde\u30ec\u30b9\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u3067\u751f\u307e\u308c\u30021945\u5e74\u304b\u30892009\u5e74\u307e\u3067\u30e2\u30cb\u30ab\u30fb\u30b9\u30ed\u30fc\u30f3\u3068\u7d50\u5a5a\u751f\u6d3b\u3092\u9001\u308a\u30013\u4eba\u306e\u5b50\u4f9b\u3092\u3082\u3046\u3051\u305f\u30022013\u5e741\u670814\u65e5\u3001\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30ea\u30d0\u30e2\u30a2\u306e\u81ea\u5b85\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u5e72\u7d0d\u00b7\u53f2\u5854\u4f5b\u00b7\u8c9d\u6069\uff08Conrad Stafford Bain\uff0c1923\u5e742\u67084\u65e5\uff0d2013\u5e741\u670814\u65e5\uff09\uff0c\u524d\u7f8e\u570b\u8001\u724c\u6f14\u54e1\u3002\u4ed6\u6700\u70ba\u4eba\u719f\u6089\u7684\u662f1978\u5e74\u5728\u96fb\u8996\u5f71\u96c6\u300a\u5c0f\u6dd8\u6c23\u300b\uff08Diff'rent Strokes\uff09\u5287\u4e2d\uff0c\u98fe\u6f14\u6536\u990a\u5169\u540d\u9ed1\u4eba\u7537\u5b69\u7684\u83f2\u529b\u666e\u00b7\u675c\u62c9\u8499\uff08Phillip Drummond\uff09\u4e00\u89d2\u3002\u8c9d\u6069\u66fe\u5728\u4e8c\u6230\u670d\u5f79\uff0c\u5176\u5f8c\u65bc1946\u5e74\u6210\u70ba\u7f8e\u570b\u516c\u6c11\uff0c\u5f8c\u5165\u8b80\u7d10\u7d04\u6232\u5287\u5b78\u9662\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44508054;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Conrad_Bain>,
        <http://viaf.org/viaf/44508054>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Conrad_Bain_Arthur_Harmon_Maude_1975.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Conrad_Bain.
doremus_artist:204b8a98-d5ce-3bc1-824b-111467140efa
    dbp:birthPlace dbr:Lonigo;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Becce (February 3, 1877 \u2013 October 5, 1973) was an Italian-born film score composer who enriched the German cinema."@en,
        "Giuseppe Becce est un compositeur allemand n\u00e9 le 2 f\u00e9vrier 1877 \u00e0 Lonigo (Italie), mort le 6 octobre 1973 \u00e0 Berlin (Allemagne)."@fr,
        "Giuseppe Becce, Pseudonym Peter Becker, (* 3. Februar 1877 in Lonigo, Provinz Vicenza, Italien; \u2020 5. Oktober 1973 in Berlin) war ein italienischer Filmkomponist und Schauspieler."@de,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0411\u0435\u0447\u0447\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe Becce; 3 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1877, \u041b\u043e\u043d\u0438\u0433\u043e \u2014 5 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1973, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0434\u0443\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 \u043f\u043e \u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438. \u0412 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c. \u0421 1906 \u0433. \u0436\u0438\u043b \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0424\u0435\u0440\u0440\u0443\u0447\u0447\u043e \u0411\u0443\u0437\u043e\u043d\u0438 \u0438 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u0430 \u041d\u0438\u043a\u0438\u0448\u0430. \u0412 1913 \u0433. \u0441\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0451\u043d\u043d\u043e\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u0440\u0451\u043b\u0438\u0445\u0430, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0434\u0435\u043c\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435. \u0412 1915\u20141923 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u043b\u0451\u0433\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u043b \u0434\u043b\u044f \u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u044f\u0434 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u043a (\u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0446\u0438\u043a\u043b\u0430 \u041c\u0443\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u00ab\u041a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u043a\u0438 \u0441 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0438\u00bb). \u0412\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0438 UFA, \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 "@ru;
    owl:sameAs viaf:56738829;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Becce>,
        <http://viaf.org/viaf/56738829>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grab_Giuseppe_Becce,_Friedhof_Wilmersdorf.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Becce.
doremus_artist:20779389-f240-3acc-9e9b-f058b2783980
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Robert E. (Bobby) Rogers (Detroit, 19 februari 1940 \u2013 aldaar, 3 maart 2013) was een Amerikaans soulzanger en liedjesschrijver, bekend van de band The Miracles waar hij met tussenpozen van 1958 tot 2011 deel van uit maakte. Met The Miracles werd Rogers in 2012 opgenomen in de Rock and Roll Hall of Fame."@nl,
        """Robert Edward "Bobby" Rogers (February 19, 1940 \u2013 March 3, 2013) was an American musician and tenor singer, best known as a member of Motown vocal group the Miracles from 1956 until his death on March 3, 2013, in Southfield, Michigan. He was inducted, in 2012, as a member of the Miracles to the Rock and Roll Hall of Fame. In addition to singing, he also contributed to writing some of the Miracles' songs. Rogers is the grandfather of R&B singer Brandi Williams from the R&B girl group Blaque, and is a cousin of fellow Miracles member Claudette Rogers Robinson."""@en;
    owl:sameAs viaf:44564958;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bobby_Rogers>,
        <http://viaf.org/viaf/44564958>,
        <https://musicbrainz.org/artist/06097e74-a01c-40c9-9b81-82b6ca09981e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bobby_Rogers.
doremus_artist:208ee228-2f8a-3d3d-8fca-0a5e487a8942
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        """Alexander "Sandy" Bull (February 25, 1941 \u2013 April 11, 2001) was an American folk musician and composer. Bull was an accomplished player of many stringed instruments, including guitar, pedal steel guitar, banjo, and oud. His early work blends non-western instruments with 1960s folk revival, and has been cited as important in the development of psychedelic music."""@en,
        "Alexander Sandy Bull (Nueva York, 25 de febrero de 1941 - Nashville, 11 de abril de 2001) fue un m\u00fasico estadounidense de m\u00fasica folk, que estuvo activo desde finales de 1950 hasta su muerte. Fue el \u00fanico hijo de Harry A. Bull (editor en jefe de la revista Town & Country) y de Daphne van Beuren Bayne (1916-2002), rica heredera de un banquero, de Nueva Jersey, que se hizo conocida como arpista de jazz bajo el seud\u00f3nimo Daphne Hellman. Sus padres se divorciaron en 1941, poco despu\u00e9s de su nacimiento."@es;
    owl:sameAs viaf:71601733;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sandy_Bull>,
        <http://viaf.org/viaf/71601733>,
        <https://musicbrainz.org/artist/518c0361-e340-488a-a950-846ae06489ad>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sandy_Bull.
doremus_artist:20bf98a1-63ef-3665-9683-f513c74288ac
owl:sameAs viaf:69115375; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69115375>.
doremus_artist:20ef6039-0ced-3e6a-b790-8300bb39c38d
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Eug\u00e8ne Ottovitch Gounst (en russe : \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041e\u0442\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0443\u043d\u0441\u0442, ISO 9 : Evgenij Ottovi\u010d Gunst), n\u00e9 le 26 mai 1877 \u00e0 Moscou et mort le 30 janvier 1950 \u00e0 Paris, est un compositeur et p\u00e9dagogue russe d'origine allemande. N\u00e9 Eugen Gunst, il \u00e9tait connu sur le nom Evgenij Gunst avant son \u00e9migration \u00e0 Paris en 1920, et puis Eug\u00e8ne Gounst en fran\u00e7ais."@fr,
        "Jewgeni Ottowitsch Gunst (russisch \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041e\u0442\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0443\u043d\u0441\u0442, wiss. Transliteration Evgenij Ottovi\u010d Gunst; * 26. Maijul./ 7. Juni 1877greg. in Moskau; \u2020 30. Januar 1950 in Paris) war ein russischer Komponist, Musikschriftsteller und -p\u00e4dagoge sowie Jurist. Er war der Bruder des Schauspielers Anatoli Ottowitsch Gunst."@de,
        "Yevgeny Ottovich Gunst (Russian: \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041e\u0442\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0443\u043d\u0441\u0442; May 26 (Julian) / June 7 (Gregorian), 1877 \u2013 January 30, 1950) was a Russian composer, pianist, music essayist and pedagogue. He was the brother of actor Anatoli Gunst."@en;
    owl:sameAs viaf:39642024;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yevgeny_Gunst>,
        <http://viaf.org/viaf/39642024>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yevgeny_Gunst.
doremus_artist:21480e06-02be-36c3-91f4-05bf131b668f
owl:sameAs viaf:100357129; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100357129>.
doremus_artist:222edfe5-9fec-3502-b435-8b2db57d8ee4
owl:sameAs viaf:119768714; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119768714>.
doremus_artist:22a15ce6-587c-356f-8143-eafce876b6a3
owl:sameAs viaf:15006705; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15006705>.
doremus_artist:22e818cb-4e27-38f1-8cb5-ba4be3c572f9
owl:sameAs viaf:16992324; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16992324>.
doremus_artist:23dc210e-51bf-3033-80af-8e1113b7ad05
owl:sameAs viaf:51898923; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51898923>.
doremus_artist:240cbe68-2ebd-3248-812e-be011caa1202
owl:sameAs viaf:14962792; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14962792>.
doremus_artist:24957689-655a-3be5-a409-38b19e125493
    dbp:birthPlace dbr:Nuremberg;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Dal 1931 fu organista a Lubecca; fu virtuoso strumentista e compositore di musica sacra. Nel 1933 entr\u00f2 a far parte dell'NSDAP. Mor\u00ec suicida."@it,
        "Hugo Distler (* 24. Juni 1908 in N\u00fcrnberg; \u2020 1. November 1942 in Berlin) war ein deutscher Komponist und evangelischer Kirchenmusiker. Er gilt als der bedeutendste Vertreter der Erneuerungsbewegung der evangelischen Kirchenmusik nach 1920."@de,
        "Hugo Distler (June 24, 1908, in Nuremberg \u2013 November 1, 1942, in Berlin) was a German organist, choral conductor, teacher and composer."@en,
        "Hugo Distler (Neurenberg, 24 juni 1908 - Berlijn, 1 november 1942) was een Duits componist en vertolker van lutherse kerkmuziek. Hij geldt als de belangrijkste vernieuwer van de lutherse kerkmuziek na 1930. Zijn twaalf actieve jaren vielen samen met de opkomst van het nazisme. Het leven van Hugo Distler valt in vijf periodes te verdelen:"@nl,
        "Hugo Distler (N\u00faremberg , Franken 24 de junio de 1908 \u2013 Berl\u00edn, 1 de noviembre de 1942) fue un compositor alem\u00e1n."@es,
        "Hugo Distler (n\u00e9 le 24 juin 1908 \u00e0 Nuremberg, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 1er novembre 1942 \u00e0 Berlin) est un organiste et compositeur allemand, surtout connu pour sa musique chorale sacr\u00e9e et profane."@fr,
        "Hugo Distler (ur. 24 czerwca 1908 w Norymberdze, zm. 1 listopada 1942 w Berlinie) \u2013 niemiecki kompozytor."@pl,
        "\u0425\u0443\u0301\u0433\u043e \u0414\u0438\u0301\u0441\u0442\u043b\u0435\u0440 (\u0413\u0443\u0433\u043e \u0414\u0438\u0441\u0442\u043b\u0435\u0440, \u043d\u0435\u043c. Hugo Distler; 24 \u0438\u044e\u043d\u044f 1908, \u041d\u044e\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 \u2014 1 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1942, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0432\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0435\u0432\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 XX \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f."@ru,
        "\u30d5\u30fc\u30b4\u30fc\u30fb\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u30e9\u30fc\uff08Hugo Distler, 1908\u5e746\u670824\u65e5 - 1942\u5e7411\u67081\u65e5\uff09\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30eb\u5171\u548c\u56fd\u671f\u304b\u3089\u7b2c\u4e09\u5e1d\u56fd\u671f\u306b\u304b\u3051\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u798f\u97f3\u6559\u4f1a\u306e\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u3044\u304c\u3001\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u306a\u3069\u306e\u5668\u697d\u66f2\u3082\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30cb\u30e5\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u51fa\u8eab\u3002\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u5f53\u521d\u306f\u6307\u63ee\u79d1\u3067\u5b66\u3076\u304c\u3001\u5f8c\u306b\u6559\u54e1\u306e\u52a9\u8a00\u306b\u3088\u3063\u3066\u4f5c\u66f2\u79d1\u3068\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u79d1\u306b\u8ee2\u5c5e\u3057\u305f\u30021931\u5e74\u306b\u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\u306e\u8056\u30e4\u30b3\u30d3\u6559\u4f1a\u306b\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u5c31\u4efb\u30021933\u5e74\u306b\u56fd\u5bb6\u793e\u4f1a\u4e3b\u7fa9\u30c9\u30a4\u30c4\u52b4\u50cd\u8005\u515a\uff08\u30ca\u30c1\u515a\uff09\u306b\u5165\u515a\u3057\u3001\u540c\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306e\u30b7\u30e5\u30d1\u30f3\u30c0\u30a6\u5b97\u6559\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u30011937\u5e74\u306b\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u5b97\u6559\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306e\u6559\u6388\u306b\u8fce\u3048\u3089\u308c\u305f\u3002 \u53cb\u4eba\u306e\u6b7b\u3084\u7a7a\u7206\u3001\u8077\u52d9\u4e0a\u306e\u30d7\u30ec\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u3001\u30ca\u30c1\u30b9\u653f\u6a29\u306b\u3088\u308b\u5e38\u306a\u308b\u5fb4\u5175\u306e\u8105\u5a01\u306b\u3088\u3063\u3066\u6b21\u7b2c\u306b\u3046\u3064\u75c5\u6c17\u5473\u3068\u306a\u308a\u30011942\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u81ea\u6bba\u3092\u9042\u3052\u305f\u300234\u6b73\u3060\u3063\u305f\u3002 \u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u30e9\u30fc\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30c3\u30af\u3067\u983b\u7e41\u306b\u30e1\u30ea\u30b9\u30de\u304c\u7528\u3044\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u3057\u3070\u3057\u3070\u30da\u30f3\u30bf\u30c8\u30cb\u30c3\u30af\u306b\u4f9d\u62e0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u308c\u3089\u306e\u7279\u5fb4\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u30e9\u30fc\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u30ca\u30c1\u30b9\u306b\u3088\u3063\u3066\u9000\u5ec3\u97f3\u697d\u306e\u70d9\u5370\u3092\u62bc\u3055\u308c\u305f\u3002\u81ea\u6bba\u306e\u76f4\u63a5\u306e\u52d5\u6a5f\u306f\u3001\u3053\u306e\u3088\u3046\u306a\u653f\u6cbb\u7684\u80cc\u666f\u306b\u3088\u308b\u3082\u306e\u3068\u3059\u308b\u8aac\u3082\u307f\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61586869;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugo_Distler>,
        <http://viaf.org/viaf/61586869>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d40867eb-e324-4354-aeb7-e216a647cce5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Allemagne_timbre_HugoDistler_1992obl.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hugo_Distler.
doremus_artist:2646998e-22d5-30d4-8c6e-220bf6dffeeb
    owl:sameAs viaf:51882857;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51882857>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1d0f0e40-c454-4e3d-92e0-09579fabba1f>.
doremus_artist:264a4948-fa25-3d91-8009-27269f9edd0d
owl:sameAs viaf:44566219; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44566219>.
doremus_artist:264dd92a-e658-36ce-82da-f956ccc2c358
owl:sameAs viaf:28207625; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28207625>.
doremus_artist:27761c9f-ed8f-370d-9d00-c543567abe43
    rdfs:comment
        "Ivor Bolton (* 17. Mai 1958 in Blackrod, Lancashire, England) ist ein britischer Dirigent."@de,
        "Ivor Bolton (Blackrod, Municipio metropolitano de Bolton, Gran M\u00e1nchester, Inglaterra, 17 de mayo de 1958) es un director de orquesta y clavecinista ingl\u00e9s. Actualmente es el director titular de la Orquesta del Mozarteum de Salzburgo y director musical del Teatro Real de Madrid desde la temporada 2015/2016. Bolton ha dirigido muchas de las principales orquestas sinf\u00f3nicas del mundo (Concertgebouw, Sinf\u00f3nica de Londres, Filarm\u00f3nica de Londres, Orquesta Filarm\u00f3nica de Rotterdam, Orquesta de la Academia Nacional de Santa Cecilia, etc.)."@es,
        "Ivor Bolton (born 17 May 1958 in Blackrod, England) is an English conductor and harpsichordist. He studied at Clare College (University of Cambridge) (1976\u201380) and was conducting scholar at the Royal College of Music (1980\u201381). He later trained as a r\u00e9p\u00e9titeur at the National Opera Studio and was appointed conductor of Schola Cantorum of Oxford. Bolton is married to the musicologist, critic, and broadcaster Tess Knighton. The couple have a son, and reside in Barcelona."@en,
        "\u0410\u0439\u0432\u043e\u0440 \u0411\u043e\u043b\u0442\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ivor Bolton; \u0440\u043e\u0434. 17 \u043c\u0430\u044f 1958, \u0411\u043b\u044d\u043a\u0440\u043e\u0434, \u041b\u0430\u043d\u043a\u0430\u0448\u0438\u0440) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0417\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u043a\u0435\u043c\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u041a\u043b\u044d\u0440-\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u0438 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435. \u0421 1982 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0442\u0435\u0441\u043d\u043e \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d \u0441 \u0413\u043b\u0430\u0439\u043d\u0434\u0431\u043e\u0440\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435\u043c, \u0432 1992\u20141997 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0435\u0433\u043e \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0443. \u0412 1984 \u0433. \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u00ab\u0411\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0421\u0435\u043d\u0442-\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430\u00bb. \u0412 1994\u20141996 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c. \u0421 2004 \u0433. \u2014 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0437\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u00ab\u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0435\u0443\u043c\u00bb, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438 \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f BBC Proms. \u041d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f, \u0433\u0434\u0435, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432 2009 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0413\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044f \u00ab\u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440\u0430\u00bb (\u0441 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435\u043c \u0424\u0440\u0430\u0439\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430)."@ru,
        "\u30a2\u30a4\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30dc\u30eb\u30c8\u30f3\uff08Ivor Bolton, 1958\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37104294;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivor_Bolton>,
        <http://viaf.org/viaf/37104294>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivor_Bolton.
doremus_artist:2835e15a-65d2-39d3-a5b1-f88a3f76749e
owl:sameAs viaf:28456880; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28456880>.
doremus_artist:289ccf85-dab2-3ad3-ac53-2a4f83f12257
owl:sameAs viaf:14979751; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14979751>.
doremus_artist:28df1b9f-d099-3493-a3aa-b1fd7f5862cc
owl:sameAs viaf:54294242; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54294242>.
doremus_artist:28e1d58f-a8a1-3cca-a7f0-8d5db3a90d6e
owl:sameAs viaf:77452072; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77452072>.
doremus_artist:2a917975-8d82-35ae-8809-e58fe8057c6a
    rdfs:comment
        "\u00c9tienne Baudet (1638-1711) est un graveur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u00c9tienne Baudet, an eminent French engraver, was born at Vineuil, in the department of Loir-et-Cher, about 1636. He was a pupil of S\u00e9bastien Bourdon and Cornelis Bloemaert, and afterwards went to Rome, and appears to have adopted the manner of Cornelis Bloemaert in his earliest plates, which are executed entirely with the graver. He afterwards on his return to Paris altered his manner, and calling in the assistance of the point, he executed his best prints, which bear a strong resemblance to the manner of Jean Baptiste Poilly. He made an excellent choice in the subjects of his plates, which are from the works of some of the most distinguished masters of Italy and France. He was a member of the Royal Academy of Paris, in which city he died in 1711. The following are his principal works:"@en;
    owl:sameAs viaf:2703225;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9tienne_Baudet>,
        <http://viaf.org/viaf/2703225>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grotte_de_ThÃ©tys-chevaux_Ã _gauche.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ãtienne_Baudet.
doremus_artist:2a9944d1-ce7b-389f-8dbc-fe4e74bf237b
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Aperto alla contaminazione fra musica brasiliana e nordamericana, incise anche a fianco di Stan Getz, Quincy Jones, Frank Sinatra e la coppia Steve Lawrence e Eydie Gorm\u00e9."@it,
        "Luiz Bonf\u00e1 (n\u00e9 le 17 octobre 1922 \u00e0 Rio de Janeiro, mort le 12 janvier 2001 dans la m\u00eame ville) \u00e9tait un guitariste et compositeur br\u00e9silien qui a en particulier compos\u00e9 une partie de la musique du film Orfeu Negro."@fr,
        "Luiz Floriano Bonf\u00e1 (* 17. Oktober 1922 in Rio de Janeiro; \u2020 12. Januar 2001 ebenda) war ein brasilianischer Komponist, S\u00e4nger und Gitarrist und wichtiger Vertreter der Bossa Nova, einer popul\u00e4ren brasilianischen Musikrichtung. Aufgrund eines Druckfehlers im Real Book, einer sehr weit verbreiteten Jazz-Notensammlung, taucht der Name oft in der Schreibweise Luis Bonfi auf."@de,
        "Luiz Floriano Bonf\u00e1 (17 October 1922 \u2013 12 January 2001) was a Brazilian guitarist and composer. He was best known for the compositions he penned for the film Black Orpheus."@en,
        "Luiz Floriano Bonf\u00e1 (17 oktober 1922 - 12 januari 2001) was een Braziliaanse gitarist en componist. Hij maakte naam als een van de componisten van de muziek voor de film Orfeu Negro uit 1959."@nl,
        "Luiz Floriano Bonf\u00e1 (Rio de Janeiro, 17 de outubro de 1922 \u2014 Rio de Janeiro, 12 de janeiro de 2001) foi um cantor, violonista e compositor brasileiro."@pt,
        "\u041b\u0443\u0438\u0441 \u0424\u043b\u043e\u0440\u0438\u0430\u043d\u0443 \u0411\u043e\u043d\u0444\u0430 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Luiz Floriano Bonf\u00e1; 17 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1922 \u2014 12 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2001) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u043d \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \u00ab\u0427\u0451\u0440\u043d\u044b\u0439 \u041e\u0440\u0444\u0435\u0439\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:116555927;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luiz_Bonf\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/116555927>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f926459e-1bd2-42a6-a174-8994ad950591>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LuizBonfa1962.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luiz_BonfÃ¡.
doremus_artist:2bdcf185-6d6e-3980-85a9-79cf95c48877
    owl:sameAs viaf:46976073;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46976073>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6ed57aa9-cb64-4392-8730-adc017174178>.
doremus_artist:2bf88825-f7d0-38e8-b5b3-04816bcce545
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0647\u064a\u0631\u0628 \u0623\u0644\u0628\u0631\u062a (31 \u0645\u0627\u0631\u0633 1935 \u0641\u064a \u0644\u0648\u0633 \u0623\u0646\u062c\u0644\u0648\u0633\u060c \u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627) \u0647\u0648 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0642 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a. \u0623\u0633\u0633 \u0631\u0641\u0642\u0629 \u062c\u064a\u0631\u064a \u0645\u0648\u0633 \u0634\u0631\u0643\u0629 A&M Records \u0639\u0627\u0645 1962. \u0628\u0627\u0639 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 72 \u0645\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0646\u0633\u062e\u0629\u060c \u0648\u062a\u062d\u0635\u0644 \u0633\u0628\u0639 \u0645\u0631\u0627\u062a \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0631\u0627\u0645\u064a. \u0623\u0646\u062a\u062c\u062a \u0634\u0631\u0643\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0633\u0633\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0645\u0639 \u062c\u064a\u0631\u064a \u0645\u0648\u0633 \u0644\u0639\u062f\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0645\u062b\u0644 \u064a\u0648\u0633\u0641 \u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u060c \u0628\u0631\u0627\u064a\u0627\u0646 \u0622\u062f\u0645\u0632\u060c \u062c\u0627\u0646\u064a\u062a \u062c\u0627\u0643\u0633\u0648\u0646\u060c \u062c\u0648 \u0643\u0648\u0643\u0631\u060c \u0633\u064a\u0631\u063a\u064a\u0648 \u0645\u0646\u062f\u0633\u060c \u0633\u0648\u0632\u0627\u0646 \u0641\u064a\u063a\u0627\u060c \u0633\u062a\u064a\u0646\u063a \u0648\u063a\u064a\u0631\u0647\u0645. 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."@ar,
        """Herbert "Herb" Alpert (Los Angeles, 31 de mar\u00e7o de 1935) \u00e9 um m\u00fasico estadunidense, conhecido por compor o grupo Herb Alpert & Tijuana Brass. Foi fundador e executivo da ind\u00fastria fonogr\u00e1fica, mais especificamente da A&M Records - uma empresa de grava\u00e7\u00e3o fonogr\u00e1fica, fundada com Jerry Moss. Durante a carreira, lan\u00e7ou cinco singles, vinte e oito \u00e1lbuns na Billboard, oito Grammy Awards, quatorze \u00e1lbuns de platina e quinze \u00e1lbuns de ouro. Em 1996, Alpert vendeu 72 milh\u00f5es de \u00e1lbuns em todo o mundo."""@pt,
        """Herbert "Herb" Alpert (Los Angeles, 31 maart 1935) is een Joods-Amerikaanse trompettist, arrangeur en producer. Hij werd geboren als oudste van drie kinderen van een Russische vader en een Hongaarse moeder. Op zijn achtste verjaardag kreeg hij een trompet, en na verloop van tijd musiceerden alle leden van de familie gezamenlijk. Vanaf 1959 nam hij, onder namen als Herbie Alpert Sextet, Herb B. Lou and the Legal Eagles en Dore Alpert, dertien singles op."""@nl,
        """Herbert "Herb" Alpert (born March 31, 1935) is an American musician most associated with the group variously known as Herb Alpert & the Tijuana Brass, Herb Alpert's Tijuana Brass, or TJB. Alpert is also a recording industry executive, the "A" of A&M Records, a recording label he and business partner Jerry Moss founded and eventually sold to PolyGram. Alpert also has created abstract expressionist paintings and sculpture over two decades, which are publicly displayed on occasion. Alpert and wife, Lani Hall, are substantial philanthropists through the operation of the Herb Alpert Foundation."""@en,
        """Herbert "Herb" Alpert Goldberg (Los \u00c1ngeles, California, EEUU, 31 de marzo de 1935) es un trompetista y cantante estadounidense conocido por formar parte del grupo Herb Alpert & The Tijuana Brass, Herb Alpert's Tijuana Brass o simplemente TJB. Tambi\u00e9n es famoso por ser un ejecutivo de la industria fonogr\u00e1fica -es la letra "A" de A&M Records, un sello de grabaci\u00f3n fundado junto a Jerry Moss-."""@es,
        "Herbert 'Herb' Alpert (ur. 31 marca 1935 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski tr\u0119bacz, kompozytor, autor piosenek, piosenkarz, producent muzyczny, malarz, rze\u017abiarz i aran\u017cer. Za\u0142o\u017cyciel i w\u0142a\u015bciciel (wraz z Jerrym Mossem) wytw\u00f3rni p\u0142ytowych A&M Records i Almo Sounds.Po sukcesie pierwszego albumu Herb Alpert & The Tijuana Brass i propozycjami koncert\u00f3w Alpert zdecydowa\u0142 si\u0119 na wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z muzykami sesyjnymi - na albumie The Lonely Bull wszystkie partie instrument\u00f3w d\u0119tych wykonywane by\u0142y tylko przez niego (lub przy pewnej pomocy syntezatora). W ten spos\u00f3b powsta\u0142 zesp\u00f3\u0142 nazywany Herb Alpert & the Tijuana Brass, Herb Alpert's Tijuana Brass lub tylko TJB."@pl,
        "Herbert \u00ab Herb \u00bb Alpert (n\u00e9 le 31 mars 1935 \u00e0 Los Angeles, Californie), trompettiste, chanteur et compositeur, fut le leader d'un groupe latino appel\u00e9 \u00ab Tijuana Brass \u00bb. Il repr\u00e9sente une figure importante du label de la firme discographique A&M Records, dont le A est l'initiale de son nom."@fr,
        "Herbert \u201eHerb\u201c Alpert (* 31. M\u00e4rz 1935 in Los Angeles, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Trompeter, Musiker und Gr\u00fcnder des Plattenlabels A&M Records."@de,
        "Il suo nome \u00e8 associato alla band Tijuana Brass, della quale era leader. Fondatore insieme a Jerry Moss dell'etichetta discografica A&M (Alpert & Moss), Alpert vanta una copiosa discografia e numerosi riconoscimenti fra i quali otto Grammy Awards, quattordici dischi di platino e quindici dischi d'oro."@it,
        "\u0413\u0435\u0440\u0431 \u0410\u043b\u043f\u0435\u0440\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Herb Alpert, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0430\u043d\u0433\u043b. Herbert Alpert); \u0440\u043e\u0434. 31 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1935) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0431\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441\u043c\u0435\u043d. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u0410\u043b\u043f\u0435\u0440\u0442\u0430, \u043f\u043e\u0440\u0442\u043d\u043e\u0439 \u041b\u0443\u0438\u0441 \u0410\u043b\u044c\u043f\u0435\u0440\u0442 (1897\u2014?), \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0438\u0437 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0420\u0430\u0434\u043e\u043c\u044b\u0448\u043b\u044c \u041a\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u0438 \u0432 1910 \u0433\u043e\u0434\u0443; \u043c\u0430\u0442\u044c, \u0422\u0438\u043b\u043b\u0438 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0431\u0435\u0440\u0433 (1905\u20141994), \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430 \u0438\u0437 \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u0438. \u0413\u0435\u0440\u0431 \u0410\u043b\u043f\u0435\u0440\u0442 \u0437\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438 \u043f\u044f\u0442\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432, \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0447\u0430\u0440\u0442\u044b \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 \u00ab\u0411\u0438\u043b\u043b\u0431\u043e\u0440\u0434\u00bb, \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb."@ru,
        """\u30cf\u30fc\u30d6\u30fb\u30a2\u30eb\u30d1\u30fc\u30c8\uff08Herb Alpert, 1935\u5e743\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30dd\u30c3\u30d7\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30bf\u30fc\u3001\u30b3\u30f3\u30dd\u30fc\u30b6\u30fc\u3001\u30b6\u30fb\u30c6\u30a3\u30d5\u30a1\u30ca\u30fb\u30d6\u30e9\u30b9\uff08The Tijuana Brass\uff09\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3002\u307e\u305f\u3001A&M\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u306e\u5275\u59cb\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u306a\u304a\u3001A&M\u306e"A"\u306f\u30a2\u30eb\u30d1\u30fc\u30c8\uff08Alpert\uff09\u3092\u6307\u3059\u3002 \u30cb\u30c3\u30dd\u30f3\u653e\u9001\u7cfb\u306e\u6df1\u591c\u30e9\u30b8\u30aa\u756a\u7d44\u3001\u300e\u30aa\u30fc\u30eb\u30ca\u30a4\u30c8\u30cb\u30c3\u30dd\u30f3\u300f\u306e\u30c6\u30fc\u30de\u30bd\u30f3\u30b0\u3068\u3057\u3066\u300c\u30d3\u30bf\u30fc\u30fb\u30b9\u30a6\u30a3\u30fc\u30c8\u30fb\u30b5\u30f3\u30d0\u300d\u304c\u9577\u5e74\u4f7f\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:84952468;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herb_Alpert>,
        <http://viaf.org/viaf/84952468>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Herb_Alpert_1966.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herb_Alpert.
doremus_artist:2c566bd7-f995-3b85-ade5-a26e96390c01
owl:sameAs viaf:71604022; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71604022>.
doremus_artist:2c7e457d-1551-3355-8074-4fc78ed01e50
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Portland,_Oregon>;
    dbp:deathPlace dbr:New_Orleans;
    rdfs:comment
        "Irvin Lee Dorsey (New Orleans, 24 september 1924 - aldaar, 1 december 1986) was een Amerikaans pop- en R&B-zanger tijdens de zestiger jaren. Hij brak door met de hit Working in The Cole Mine (1966). Eind jaren 60 besloot hij op te houden muziek te maken."@nl,
        "Irving Lee Dorsey (* 24. Dezember 1924 in Portland, Oregon; \u2020 1. Dezember 1986 in New Orleans, Louisiana) war ein US-amerikanischer S\u00e4nger der 1960er Jahre."@de,
        """Irving Lee Dorsey (December 24, 1924 or 1926 \u2013 December 1, 1986) was an African American pop and R&B singer during the 1960s. His biggest hits were "Ya Ya" (1961) and "Working in the Coal Mine" (1966). Much of his work was produced by Allen Toussaint with instrumental backing provided by The Meters."""@en,
        "Lee Dorsey est un chanteur de rhythm and blues am\u00e9ricain (24 d\u00e9cembre 1926 - 1er d\u00e9cembre 1986, La Nouvelle-Orl\u00e9ans), connu pour son morceau Ya Ya devenu un standard du twist et repris par John Lennon, et pour son interpr\u00e9tation de Working in the Coal Mine."@fr,
        """\u30ea\u30fc\u30fb\u30c9\u30fc\u30b7\u30fc (Lee Dorsey, 1924\u5e7412\u670824\u65e5 - 1986\u5e7412\u67081\u65e5)\u306f\u3001\u30eb\u30a4\u30b8\u30a2\u30ca\u5dde\u30cb\u30e5\u30fc\u30aa\u30fc\u30ea\u30f3\u30ba\u3092\u62e0\u70b9\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u305fR&B\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3002\u4e3b\u306b1960\u5e74\u4ee3\u3001\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30c8\u30a5\u30fc\u30b5\u30f3\u304c\u66f2\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u308b\u5f62\u3067\u3001\u591a\u304f\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u3092\u751f\u307f\u51fa\u3057\u305f\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30aa\u30fc\u30ea\u30f3\u30ba\u3092\u8c61\u5fb4\u3059\u308b\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u306e\u3072\u3068\u308a\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u5f7c\u306e\u66f2\u306f\u591a\u304f\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306b\u3088\u3063\u3066\u30ab\u30d0\u30fc\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u4ee3\u8868\u66f2\u306f"Ya Ya"\u3001"Yes We Can"\u3001"Working in a Coal Mine"\u306a\u3069\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:2655910;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lee_Dorsey>,
        <http://viaf.org/viaf/2655910>,
        <https://musicbrainz.org/artist/23388f69-9c11-44a6-b832-b9071db3423e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lee_Dorsey.
doremus_artist:2c8c2ca1-b1ff-3a36-81fd-2fa88e19a52b
    dbp:birthPlace dbr:Ä°zmir;
    dbp:deathPlace dbr:ChÃ¢teauneuf-Grasse;
    rdfs:comment
        "Magali No\u00ebl (Izmir, 27 juni 1932 \u2013 Chateauneuf-Grasse, 23 juni 2015) was een Turks-Frans actrice en zangeres. Magali No\u00ebl werd in 1932 geboren in Anatoli\u00eb als Magali No\u00eblle Guiffray. Al in haar jeugd volgde ze ballet en vioolles. Op haar vijftiende nam ze toneellessen. Daarna acteerde ze in verschillende theaters. In 1950 maakte ze haar debuut op het witte doek met een bijrolletje in de film Demain nous divor\u00e7ons. Het jaar daarop volgde haar eerste grote rol in de film Seul dans Paris (1951). Zij was tot op hoge leeftijd actief in de filmindustrie. Ze speelde in producties in Frankrijk, Itali\u00eb, Duitsland, Groot-Brittanni\u00eb en de Verenigde Staten."@nl,
        "Magali No\u00ebl, eigentlich Magali No\u00eblle Guiffray (* 27. Juni 1932 in Izmir, T\u00fcrkei; \u2020 23. Juni 2015 in Ch\u00e2teauneuf-Grasse, Frankreich), war eine franz\u00f6sische Schauspielerin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Magali No\u00ebl, w\u0142a\u015bciwie Magali No\u00eblle Guiffray (ur. 27 czerwca 1932 w Izmirze, zm. 23 czerwca 2015 w Ch\u00e2teauneuf-Grasse) \u2013 francuska aktorka i piosenkarka."@pl,
        "Magali No\u00eblle Guiffray (27 June 1931 \u2013 23 June 2015), better known as Magali No\u00ebl, was a French actress and singer. Born in \u0130zmir to French parents in the diplomatic service, she left Turkey for France in 1951, and her acting career began soon thereafter. She acted in multilingual cinema chiefly from 1951 to 1980, appearing in several Italian films directed by Federico Fellini, for whom she was a favourite performer. She acted in films directed by Costa Gavras, Jean Renoir and Jules Dassin. Her career extended to television movies from roughly 1980 to 2002."@en,
        "Magali No\u00eblle Guiffray, dite Magali No\u00ebl, n\u00e9e le 27 juin 1931 \u00e0 Izmir (Turquie) et morte le 23 juin 2015 \u00e0 Ch\u00e2teauneuf-Grasse (Alpes-Maritimes), quelques jours avant son 84e anniversaire, est une actrice et chanteuse fran\u00e7aise. Elle est notamment connue pour son interpr\u00e9tation de la chanson Fais-moi mal Johnny de Boris Vian et pour ses r\u00f4les dans plusieurs films de Federico Fellini."@fr,
        "Magali No\u00eblle Guiffray, m\u00e1s conocida por su seud\u00f3nimo Magali No\u00ebl (Esmirna, 27 de junio de 1932-Chateauneuf-Grasse, 23 de junio de 2015), fue una actriz y cantante francesa nacida en Turqu\u00eda de padres provenzales."@es,
        "Magali N\u00f6el \u00e9 o nome art\u00edstico de Magali No\u00eblle Guiffray (Esmirna , Turquia, 27 de junho de 1932 \u2013 Ch\u00e2teauneuf-Grasse, 23 de junho de 2015), foi um actriz e cantora francesa, filha de pais franceses oriundos da Proven\u00e7a."@pt,
        "\u041c\u0430\u0433\u0430\u043b\u0438\u0301 \u041d\u043e\u044d\u0301\u043b\u044c (\u0444\u0440. Magali No\u00ebl, \u0440\u043e\u0434. 27 \u0438\u044e\u043d\u044f 1932 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u043f\u043e \u0434\u0440. \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u2014 1931 \u0433\u043e\u0434, \u0418\u0437\u043c\u0438\u0440, \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u044f \u2014 23 \u0438\u044e\u043d\u044f 2015) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u043a\u0430\u0431\u0430\u0440\u0435 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u2014 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0412\u0438\u0430\u043d\u0430 (\u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u00ab\u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430\u00bb \u00ab\u0421\u0434\u0435\u043b\u0430\u0439 \u043c\u043d\u0435 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e, \u0414\u0436\u043e\u043d\u043d\u0438\u00bb, 1956). \u041f\u043e\u043b\u044e\u0431\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0437\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043a\u0430\u043a \u043e\u043b\u0438\u0446\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0437\u0438\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u043e \u0424\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0438 \u0432 \u00ab\u0421\u043b\u0430\u0434\u043a\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438\u00bb (1960), \u00ab\u0421\u0430\u0442\u0438\u0440\u0438\u043a\u043e\u043d\u0435\u00bb (1969) \u0438 \u00ab\u0410\u043c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0440\u0434\u0435\u00bb (1973)."@ru,
        "\u0645\u0627\u062c\u0644\u064a \u0646\u0648\u064a\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Magali No\u00ebl) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f \u0625\u0632\u0645\u064a\u0631 27 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1932 - 23 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2015)\u060c \u0648\u0647\u0649 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629\u060c \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 . \u0648\u0642\u062f \u0645\u062b\u0644\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629\u060c \u0648 \u0627\u0644\u0623\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u060c \u0648\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0627\u062a \u0645\u062b\u0644 : \u0641\u064a\u062f\u064a\u0631\u064a\u0643\u0648 \u0641\u064a\u0644\u0644\u064a\u0646\u0649. \u0648\u0642\u062f \u0644\u0639\u0628\u062a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0645\u0646 1951-1980. \u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0645\u0646 1980-2002 \u0642\u062f \u0644\u0639\u0628\u062a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a\u0629."@ar;
    owl:sameAs viaf:46378033;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Magali_No\u00ebl>,
        <http://viaf.org/viaf/46378033>,
        <https://musicbrainz.org/artist/929c6c86-f70e-406f-8df7-f26df5ac729d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Luciano_Emmer,_Marina_Vlady,_Magali_NoÃ«l_en_Bernard_Fresson_(1960).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Magali_NoÃ«l.
doremus_artist:2d35b0fa-c0b2-3813-bdd3-30a4881b4e2b
owl:sameAs viaf:61758893; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61758893>.
doremus_artist:2d42e6dc-fbc0-3238-b0f8-fd3004defd64
owl:sameAs viaf:113260059; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113260059>.
doremus_artist:2d836b64-4442-38ef-a4ee-5bda8dd8934b
    dbp:birthPlace dbr:Akita_Prefecture;
    rdfs:comment
        "Tar\u014d Sh\u014dji  (\u6771\u6d77\u6797 \u592a\u90ce Sh\u014dji Tar\u014d, December 11, 1898 \u2013 October 4, 1972) was a Japanese popular ry\u016bk\u014dka singer."@en,
        "Tar\u014d Sh\u014dji  (\u6771\u6d77\u6797 \u592a\u90ce, Sh\u014dji Tar\u014d), 11 d\u00e9cembre 1898 \u2013 4 octobre 1972, est un chanteur japonais du genre ry\u016bk\u014dka."@fr,
        "\u4e1c\u6d77\u6797\u592a\u90ce\uff081898\u5e7412\u670811\u65e5\uff0d1972\u5e7410\u67084\u65e5\uff09\uff0c1936\u5e74\u8d77\u4ece\u804c\u6b4c\u624b\u3002\u4e00\u76f4\u4ee5\u6765\u4ee5\u5176\u76f4\u7acb\u4e0d\u52a8\u4e00\u672c\u6b63\u7ecf\u7684\u6f14\u5531\u65b9\u6cd5\u8d62\u5f97\u4e86\u65e5\u672c\u56fd\u6c11\u7684\u559c\u7231\uff0c\u5c24\u5176\u4e3a\u6218\u524d\u6700\u5177\u4ee3\u8868\u6027\u7684\u6b4c\u624b\u3002"@zh,
        "\u6771\u6d77\u6797 \u592a\u90ce\uff08\u3057\u3087\u3046\u3058 \u305f\u308d\u3046\u30011898\u5e74\uff08\u660e\u6cbb31\u5e74\uff0912\u670811\u65e5 - 1972\u5e74\uff08\u662d\u548c47\u5e74\uff0910\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u30ed\u30a4\u30c9\u773c\u93e1\u30fb\u71d5\u5c3e\u670d\u3092\u7740\u7528\u3057\u76f4\u7acb\u4e0d\u52d5\u306e\u59ff\u52e2\u3067\u6b4c\u3046\u3068\u3044\u3046\u7279\u5fb4\u304c\u3042\u3063\u305f\u30021965\u5e74\u3001\u7d2b\u7dac\u8912\u7ae0\u53d7\u7ae0\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:40819169;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Taro_Shoji>,
        <http://viaf.org/viaf/40819169>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ee4f2900-9da3-42a9-b13b-49e03f17a2b4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Taro_Shoji.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Taro_Shoji.
doremus_artist:2d917699-9ef3-3d98-94ea-4b2a47031b14
owl:sameAs viaf:106844597; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106844597>.
doremus_artist:2dafb3ae-a1be-3640-93dc-0ddd8278edd2
    rdfs:comment
        "Matthieu Donarier, est un saxophoniste de jazz fran\u00e7ais, n\u00e9 le 6 avril 1976 \u00e0 Nantes\u2191 Ils envoient du bois !  Jazz Magazine Jazzman n\u00b0649, mai 2013, p. 60-62"@fr;
    owl:sameAs viaf:42090137;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Matthieu_Donarier>,
        <http://viaf.org/viaf/42090137>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Matthieu_Donarier_Manu_Codjia.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Matthieu_Donarier.
doremus_artist:2ec432f2-06a0-3650-82d4-b5a54db1569e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Fitzgerald,_Georgia>;
    rdfs:comment
        "Abner Wingate Jay (July 15, 1921 \u2013 November 4, 1993) was an American multi-instrumentalist from Georgia, best known for performing eccentric, blues infused folk music as a one man band. His idiosyncratic lyrics and style have led some to consider his work outsider music."@en;
    owl:sameAs viaf:16835746;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Abner_Jay>,
        <http://viaf.org/viaf/16835746>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Banjoist_and_bones_player_Abner_Jay_performs_with_child_-_White_Springs_(15405256045).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Abner_Jay.
doremus_artist:2ed7ed43-690b-3879-9663-8f6bbf61c08f
    dbp:birthPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        "Sally Natasha Oldfield, n\u00e9e en 1947 \u00e0 Dublin, est une chanteuse irlandaise, s\u0153ur des compositeurs britannique Mike Oldfield (n\u00e9 en 1953) et Terry Oldfield (n\u00e9 en 1949). Sa carri\u00e8re musicale d\u00e9marre en 1968 conjointement \u00e0 celle de son jeune fr\u00e8re Mike, avec qui elle forme le duo The Sallyangie qui produit un album et conna\u00eet un succ\u00e8s \u00e9ph\u00e9m\u00e8re en Grande-Bretagne. Le premier album solo de Sally Oldfield est Water Bearer en 1978. Elle a ensuite publi\u00e9 une dizaine d'autres albums et de nombreuses compilations."@fr,
        "Sally Oldfield (Dublin, 8 maart 1947) is een singer/songwriter en de oudere zus van Mike Oldfield en Terry Oldfield."@nl,
        "Sally Oldfield (Dublin, agosto de 1947) \u00e9 uma cantora de m\u00fasica folk e irm\u00e3 do famoso compositor ingl\u00eas Mike Oldfield."@pt,
        "Sally Oldfield (ur. 3 sierpnia 1947 w Dublinie) \u2013 urodzona w Irlandii angielska wokalistka folku, kompozytorka, multiinstrumentalistka i autorka tekst\u00f3w oraz producentka muzyczna; starsza siostra muzyka Mike Oldfielda i kompozytora Terry Oldfielda."@pl,
        "Sally Patricia Oldfield (* 3. August 1947 in Dublin) ist eine irische S\u00e4ngerin und Komponistin. Sie ist die \u00e4ltere Schwester von Mike Oldfield. Ihre Musik, die sie \u00fcberwiegend selbst schreibt, kann man zwischen Folk und New Age einordnen. Mitunter l\u00e4sst sie keltische Motive einflie\u00dfen und k\u00f6nnte in gewisser Weise als Vorl\u00e4uferin von Enya oder Loreena McKennitt betrachtet werden, auch wenn sie kein so ausgepr\u00e4gtes Profil entwickelt und weitaus weniger Publikumsinteresse gefunden hat."@de,
        "Sally Patricia Oldfield (born 3 August 1947) is a singer-songwriter, sister of composers Mike Oldfield and Terry Oldfield."@en,
        "Sally Patricia Oldfield (n. Dubl\u00edn; 8 de marzo de 1947) es una compositora y cantante irlandesa, hermana de los compositores y guitarristas Mike y Terry Oldfield. Entre sus discos sencillos destacan Mirrors, Silver Dagger y Flaming Star."@es,
        "\u0421\u0430\u043b\u043b\u0438 \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0446\u0438\u044f \u041e\u043b\u0434\u0444\u0438\u043b\u0434 (\u0440. 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1947) \u2014 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u041c\u0430\u0439\u043a\u0430 \u041e\u043b\u0434\u0444\u0438\u043b\u0434\u0430 \u0438 \u0422\u0435\u0440\u0440\u0438 \u041e\u043b\u0434\u0444\u0438\u043b\u0434\u0430. \u0415\u0451 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u043f\u0438\u0448\u0435\u0442 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e, \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043e\u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u043d\u0435\u0447\u0442\u043e \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0435 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0444\u043e\u043b\u043a \u0438 \u043d\u044c\u044e-\u044d\u0439\u0434\u0436. \u0418\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0432 \u043d\u0435\u0451 \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u043a\u0435\u043b\u044c\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u044b \u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u0435\u0434\u0432\u0430\u0440\u044f\u044e\u0449\u0435\u0435 \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u042d\u043d\u0438\u044f \u0438\u043b\u0438 \u041b\u043e\u0440\u0438\u043d\u044b \u041c\u0430\u043a\u043a\u0435\u043d\u043d\u0438\u0442\u0442, \u0434\u0430\u0436\u0435 \u043d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u0442\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0421\u0430\u043b\u043b\u0438 \u043d\u0435 \u0437\u0430\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0438 \u043a \u0435\u0451 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043c \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441."@ru;
    owl:sameAs viaf:2671018;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sally_Oldfield>,
        <http://viaf.org/viaf/2671018>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3b838db4-8302-4838-b9d7-921f77695287>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sally_Oldfield.
doremus_artist:2f3398c0-353b-3a9e-a4b3-ee8c8b7a8e21
    owl:sameAs n0:33841ed3-5678-43ca-8536-6183cbd11b02;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/33841ed3-5678-43ca-8536-6183cbd11b02>.
doremus_artist:2f570591-f446-33a1-8fbd-0a27ce472b71
    owl:sameAs viaf:39644096;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39644096>,
        <https://musicbrainz.org/artist/483fd297-3ee1-453f-b252-72f16fa56cb6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Mareuil.
doremus_artist:2f61850c-d74f-3960-b830-9eb10c0a8ec2
    owl:sameAs viaf:17557925;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17557925>,
        <https://musicbrainz.org/artist/37ccb351-91d5-4569-88ff-407d0fd8bb87>.
doremus_artist:2f62d2dd-bb2a-30ae-bd41-6a48efc5d3c2
owl:sameAs viaf:54334900; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54334900>.
doremus_artist:2f7fc858-1fc0-3f39-8d06-684f4912ce01
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Karlovy_Vary;
    rdfs:comment
        "Franz Xaver Wolfgang Mozart (* 16. Juli 1791 in Wien; \u2020 29. Juli 1844 in Karlsbad, B\u00f6hmen) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Klaviervirtuose."@de,
        "Franz Xaver Wolfgang Mozart (26 July 1791 \u2013 29 July 1844), also known as Wolfgang Amadeus Mozart, Jr., was the youngest child of six born to Wolfgang Amadeus Mozart and his wife Constanze. He was the younger of his parents' two surviving children. He was a composer, pianist, conductor, and teacher from the late classical period whose musical style was of an early Romanticism, heavily influenced by his father's mature style."@en,
        "Franz Xaver Wolfgang Mozart (26 de julio de 1791 \u2013 29 de julio de 1844) fue un compositor de m\u00fasica cl\u00e1sica, pianista, director de orquesta y profesor austr\u00edaco, el menor de los dos hijos que sobrevivieron a su padre, el reconocido m\u00fasico Wolfgang Amadeus Mozart. Fue as\u00ed llamado en honor a su padre y al estudiante y amigo m\u00e1s cercano a \u00e9ste, Franz Xaver S\u00fcssmayr quien termin\u00f3 el Requiem incompleto de Mozart."@es,
        "Franz Xaver Wolfgang Mozart (Viena, 26 de Julho de 1791 \u2013 Karlsbad, 29 de Julho de 1844) foi um compositor austr\u00edaco nascido alguns meses antes da morte de seu pai, Wolfgang Amadeus. Foi compositor e maestro, e em sua obra seguiu o estilo maduro de seu pai."@pt,
        "Franz Xaver Wolfgang Mozart (Wenen, 26 juli 1791 - Karlsbad, 29 juli 1844) was het zesde en laatste kind van het echtpaar Mozart-Weber en samen met zijn broer Carl Thomas Mozart het enige dat de volwassen leeftijd zou bereiken. Hij werd amper vier maanden voor de dood van zijn vader Wolfgang Amadeus geboren."@nl,
        """Franz Xaver Wolfgang Mozart (ur. 26 lipca 1791 w Wiedniu, zm. 29 lipca 1844 w Karlsbadzie), znany jako "Mozart Lwowski" lub "Wolfgang Amadeusz M\u0142odszy" \u2013 austriacki kompozytor i pianista, syn Wolfganga Amadeusa Mozarta i jego \u017cony Konstancji. Od najm\u0142odszych lat uczy\u0142 si\u0119 muzyki w Pradze i Wiedniu, m.in. gry na fortepianie u Johanna Nepomuka Hummla i \u015bpiewu u Antonio Salieriego. W 1805 zadebiutowa\u0142 jako pianista, od 1809 zosta\u0142 nauczycielem muzyki u hr. Baworowskiego w Podkamieniu ko\u0142o Rohatyna. Nast\u0119pnie naucza\u0142 u rodziny Janiszewskich w niedalekim Bursztynie."""@pl,
        "Franz Xaver Wolfgang MozartFichier:Franz Xaver Mozart (Wolfgang Jr) 1825.jpg Franz Xaver Mozart en 1825 Franz Xaver Wolfgang Mozart (n\u00e9 le 26 juillet 1791 \u00e0 Vienne \u2013 mort le 29 juillet 1844 \u00e0 Karlovy Vary) est un compositeur, chef d'orchestre, professeur et pianiste autrichien, fils de Wolfgang Amadeus Mozart, et appel\u00e9 parfois lui-m\u00eame \u00ab Wolfgang Amadeus Mozart \u00bb."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041a\u0441\u0430\u0432\u0435\u0440 \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Franz Xaver Wolfgang Mozart; 26 \u0438\u044e\u043b\u044f 1791 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 29 \u0438\u044e\u043b\u044f 1844 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0432\u044b \u0412\u0430\u0440\u044b), \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u0439 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442-\u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0438\u0437 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0432\u044b\u0436\u0438\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439 \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433\u0430 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0436\u0435\u043d\u044b \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0438\u043c\u044f \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0431\u043b\u0438\u0436\u0430\u0439\u0448\u0435\u0433\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0430 \u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 \u041a\u0441\u0430\u0432\u0435\u0440\u0430 \u0417\u044e\u0441\u043c\u0430\u0439\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30af\u30b5\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\uff08Franz Xaver Wolfgang Mozart, 1791\u5e747\u670826\u65e5 - 1844\u5e747\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30a2\u30de\u30c7\u30a6\u30b9\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u672b\u5b50\u3067\u56db\u7537\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u5179\u00b7\u514b\u8428\u97e6\u5c14\u00b7\u6c83\u5c14\u592b\u5188\u00b7\u83ab\u624e\u7279\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aFranz Xaver Wolfgang Mozart\uff0c1791\u5e747\u670826\u65e5\uff0d1844\u5e747\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6c83\u5c14\u592b\u5188\u00b7\u963f\u9a6c\u5fb7\u4e4c\u65af\u00b7\u83ab\u624e\u7279\u4e4b\u5b50\u3002\u4e0e\u5176\u7236\u4e00\u6837\u662f\u4e00\u4f4d\u97f3\u4e50\u795e\u7ae5\uff0c\u867d\u7136\u5f88\u65e9\u5c31\u5f00\u59cb\u4ece\u4e8b\u6f14\u51fa\u548c\u6559\u5b66\uff0c\u4f46\u4e00\u76f4\u751f\u6d3b\u5728\u7236\u4eb2\u7684\u9634\u5f71\u4e0b\uff0c\u5e76\u672a\u53d6\u5f97\u592a\u5927\u7684\u6210\u529f\u3002\u4ed6\u4e00\u751f\u6ca1\u6709\u7ed3\u5a5a\u751f\u5b50\uff0c\u540c\u65f6\u4ed6\u7684\u54e5\u54e5\u5361\u5c14\u00b7\u6258\u9a6c\u65af\u00b7\u83ab\u624e\u7279\u4e5f\u6ca1\u6709\u540e\u4ee3\uff0c\u56e0\u6b64\u83ab\u624e\u7279\u5df2\u7ecf\u7edd\u540e\u3002\u5f17\u6717\u5179\u00b7\u514b\u8428\u97e6\u5c14\u00b7\u6c83\u5c14\u592b\u5188\u00b7\u83ab\u624e\u7279\u7684\u4f5c\u54c1\u4e0d\u591a\uff0c\u5177\u6709\u4e00\u5b9a\u7684\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u7279\u5f81\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32090102;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Xaver_Wolfgang_Mozart>,
        <http://viaf.org/viaf/32090102>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dd7685f4-1e81-4da7-80a0-30299e94a9ab>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franz_Xaver_Mozart_(Wolfgang_Jr)_1825.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Xaver_Wolfgang_Mozart.
doremus_artist:2f9fd13d-f052-3a51-96bf-e6683f4a3338
owl:sameAs viaf:19873561; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19873561>.
doremus_artist:303899aa-e89f-3179-948c-6c3618a99fc1
owl:sameAs viaf:294851711; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/294851711>.
doremus_artist:3079ae11-f2c9-32e9-b52f-0ad7adc55e8e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kingston,_Jamaica>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir White. Willard Wentworth White est un chanteur d'op\u00e9ra britannique, n\u00e9 \u00e0 Kingston en Jama\u00efque le 10 octobre 1946."@fr,
        "Sir Willard Wentworth White (* 10. Oktober 1946 in Kingston, Jamaika) ist ein britisch-jamaikanischer Operns\u00e4nger (Bassbariton). Er gilt als bedeutendster britischer Bassbariton der Generation zwischen John Shirley-Quirk (1931\u20132014) und Bryn Terfel (* 1965)."@de,
        "Sir Willard Wentworth White, CBE (Kingston, Jamaica, 10 de octubre de 1946) es un bajo-bar\u00edtono brit\u00e1nico, nacido en Jamaica. Naci\u00f3 en una familia humilde en Kingston. Su padre era trabajador portuario. Se aficion\u00f3 a la m\u00fasica escuchando la radio, colaborando despu\u00e9s con grupos folcl\u00f3ricos locales, con una compa\u00f1\u00eda de \u00f3pera aficionada, y estudiando en la Jamaican School of Music. Su familia le envi\u00f3 a estudiar a Nueva York, donde consigui\u00f3 una beca que le permiti\u00f3 continuar sus estudios en la Escuela Juilliard, con el bajo Giorgio Tozzi."@es,
        "Sir Willard Wentworth White, OM, CBE (born 10 October 1946) is a Jamaican-born British operatic bass singer."@en;
    owl:sameAs viaf:17412881;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Willard_White>,
        <http://viaf.org/viaf/17412881>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eb924c53-d88b-4d83-bc44-c0eb424afa5b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Willard_White.
doremus_artist:30852c5a-c11f-3b94-a85d-cfcbc4811df8
owl:sameAs viaf:233103529; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233103529>.
doremus_artist:308b02d3-8a2d-38bc-b962-3bf39d2f79d8
owl:sameAs viaf:69193605; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69193605>.
doremus_artist:3092b87f-69b5-369b-aac4-d7085538cde2
owl:sameAs viaf:56651122; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56651122>.
doremus_artist:30a905da-c47b-3a47-ba70-e45ebdadd310
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        """ Pour les articles homonymes, voir Cavalieri.Emilio de' CavalieriFichier:G. M. Milizio, Cappella de' Cavalieri a Santa Maria in Aracoeli1.jpg Buste d'Emilio de' Cavalieri, Basilique de l'Ara Coeli, Rome \u0152uvres principales 
*  La rappresentazione di anima e di corpo Emilio de' Cavalieri, n\u00e9 en 1550 et mort le 11 mars 1602 \u00e0 Rome, est un compositeur italien de la seconde moiti\u00e9 du XVIe si\u00e8cle."""@fr,
        "Emilio de' Cavalieri (1550 - Roma, 11 de mar\u00e7o de 1602) foi um compositor e humanista italiano. Pertencente \u00e0 Camerata Fiorentina ou Camerata dos Bardi, contribuiu com suas obras escritas para o desenvolvimento do estilo recitativo e da \u00f3pera."@pt,
        "Emilio de' Cavalieri (ok. 1550 w Rzymie, zm. 11.03.1602 tam\u017ce) \u2013 kompozytor w\u0142oski muzyki baroku. Cz\u0142onek Cameraty florenckiej. By\u0142 przez d\u0142ugie lata intendentem koncert\u00f3w w Rzymie i Florencji[potrzebny przypis]. Jego najwa\u017cniejszym dzie\u0142em by\u0142o Rappresentatione di Anima, et di Corpo (1600), b\u0119d\u0105ce prekursorem oper i orator\u00f3w."@pl,
        "Emilio de' Cavalieri, antes de 1550 \u2014 Roma, 11 de marzo de 1602), fue un compositor, productor, organista, diplom\u00e1tico, core\u00f3grafo y bailar\u00edn del final del renacimiento y comienzos del barroco. De familia noble y musical, hijo del arquitecto Tommaso Cavalieri, hermano del m\u00fasico Marios, Cavalieri se dedic\u00f3, de 1578 a 1584, a la organizaci\u00f3n de las manifestaciones musicales del Oratorio de San Marcello en Roma. En 1588 se traslad\u00f3 a Florencia donde el Cardenal Ferdinando de M\u00e9dicis lo contrat\u00f3 como superintendente del arte, vestuario, fiestas, teatro y m\u00fasica. En 1589 particip\u00f3 como compositor (un madrigal y un ballet) en los intermedios escritos para la boda de Ferdinando con Cristina de Lorena. En 1590, todav\u00eda en Florencia, colabor\u00f3 con la poetisa Laura Guidiccioni escribiendo la m\u00fasica,"@es,
        "Emilio de' Cavalieri, or Emilio del Cavaliere, (c. 1550 \u2013 11 March 1602) was an Italian composer, producer, organist, diplomat, choreographer and dancer at the end of the Renaissance era. His work, along with that of other composers active in Rome, Florence and Venice, was critical in defining the beginning of the musical Baroque era. A member of the Roman School of composers, he was an influential early composer of monody, and wrote what is usually considered to be the first oratorio."@en,
        "Emilio de'Cavalieri (Rome, ongeveer 1550 - aldaar, 11 maart 1602) was een Italiaans componist. Ook was hij diplomaat, organist, choreograaf en danser. Hij was een telg uit een aristocratische en muzikale familie. Tijdens zijn werk in Rome raakte hij bevriend met kardinaal Ferdinando de' Medici. Nadat deze in 1587 zijn broer opvolgde als Groothertog van Toscane nam hij Emilio in 1588 mee naar Florence, waar hij leiding gaf aan musici, kunstenaars en ambachtslieden. Zijn grote kracht lag in het componeren van intermedi, een soort grootse theaterstukken met muziek en dans tussen de actes, en aldus een voorloper van de opera. Deze intermedi werden opgevoerd bij belangrijke festiviteiten, zoals huwelijken."@nl,
        "Emilio de\u2019 Cavalieri (* 1550 in Rom; \u2020 11. M\u00e4rz 1602 ebenda) war ein italienischer Komponist, Organist, Diplomat, Choreograf und T\u00e4nzer am Ende der \u00c4ra der Renaissance."@de,
        "\u042d\u043c\u0438\u043b\u0438\u043e \u0434\u0435 \u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u044c\u0435\u0440\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Emilio de' Cavalieri; \u043e\u043a. 1550, \u0420\u0438\u043c \u201411 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1602, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (\u043f\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u043e\u0432\u043a\u0435 \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b) \u00ab\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e \u0434\u0443\u0448\u0435 \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u00bb (\u0438\u0442\u0430\u043b. La Rappresentazione di anima \u0435 di corpo; 1600). \u041e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u044c\u0435\u0440\u0438 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b-\u0431\u0430\u0441."@ru,
        "\u30a8\u30df\u30ea\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30ab\u30f4\u30a1\u30ea\u30a8\u30fc\u30ea\uff08Emilio de' Cavalieri, 1550\u5e74\u9803 - 1602\u5e743\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u5f8c\u671f\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u8208\u884c\u4e3b\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u5916\u4ea4\u5b98\u3001\u632f\u4ed8\u5e2b\u3001\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30ed\u30fc\u30de\u3001\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u3001\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u4ed6\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u305f\u3061\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30ab\u30f4\u30a1\u30ea\u30a8\u30fc\u30ea\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u59cb\u307e\u308a\u306b\u3042\u305f\u308b\u3068\u3044\u3046\u8a55\u4fa1\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ed\u30fc\u30de\u697d\u6d3e\u306b\u5c5e\u3057\u3001\u30e2\u30ce\u30c7\u30a3\u306b\u95a2\u3057\u3066\u306f\u521d\u671f\u306e\u6709\u529b\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u4e00\u822c\u306b\u3001\u6700\u521d\u306e\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u3092\u66f8\u3044\u305f\u306e\u3082\u30ab\u30f4\u30a1\u30ea\u30a8\u30fc\u30ea\u3060\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42024945;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emilio_de'_Cavalieri>,
        <http://viaf.org/viaf/42024945>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9fb279b7-74bf-456d-bc53-306e7d9e5c75>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/G._M._Milizio,_Cappella_de'_Cavalieri_a_Santa_Maria_in_Aracoeli1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Emilio_de'_Cavalieri>.
doremus_artist:30bf382f-67c6-3ad6-ae21-d7c9f32c14ac
    dbp:birthPlace dbr:Bucharest;
    rdfs:comment
        "Doina Rotaru (* 14. September 1951 in Bukarest) ist eine rum\u00e4nische Komponistin. Rotaru studierte von 1970 bis 1975 an der Nationalen Musikuniversit\u00e4t Bukarest Komposition bei Tiberiu Olah. Sie gab Kurse beim Gaudeamus-Komponistenworkshop in Amsterdam (1990 und 1992) sowie den Darmst\u00e4dter Ferienkursen (1990, 1992 und 1994). Seit 1997 ist sie Professorin f\u00fcr Komposition an der Nationalen Musikuniversit\u00e4t Bukarest."@de,
        "Doina Rotaru (born 14 September 1951, Bucharest) is a Romanian composer best known for orchestral and chamber works."@en;
    owl:sameAs viaf:30625446;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Doina_Rotaru>,
        <http://viaf.org/viaf/30625446>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Doina_Rotaru.
doremus_artist:3115f5fb-ea26-31f8-9c8f-5a11aabd0935
    owl:sameAs viaf:80176646;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80176646>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f9402e4e-a9cc-48eb-a944-e1925b50d754>.
doremus_artist:311a3f31-037f-3020-8727-88f64fb3e39f
owl:sameAs viaf:1186120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1186120>.
doremus_artist:3125a04d-fe41-32c5-a044-e92536a7bcfc
    rdfs:comment
        "Linda Sharrock (* 2. April 1947 in Philadelphia als Linda Chambers) ist eine US-amerikanische Jazzs\u00e4ngerin."@de,
        """Linda Sharrock (also Lynda Sharrock) (born Linda Chambers, April 2, 1947, in Philadelphia, Pennsylvania) is an American jazz singer. Sharrock sang in church choirs as a child. Interested in both folk music and jazz, she studied art while in college and became interested in avant garde music. She performed with Pharoah Sanders in the mid-1960s; late in 1966 she married Sonny Sharrock and began using the spelling Lynda professionally. She worked with him and Sanders into the early 1970s, as well as with Herbie Mann (1969\u201370). One of her best-known performances is on the 1969 Sonny Sharrock album Black Woman, released on Vortex Records. She toured Istanbul in 1973 and recorded with Joe Bonner in 1974. She divorced Sharrock in 1978 and returned to using "Linda", though she kept his surname. Sh"""@en;
    owl:sameAs viaf:10041347;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Linda_Sharrock>,
        <http://viaf.org/viaf/10041347>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Linda_Sharrock.
doremus_artist:316d0aab-6608-3d4c-8f51-f9e0db74a4f2
owl:sameAs viaf:19763523; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19763523>.
doremus_artist:31b914b0-e6b4-3d02-8838-57a21bf9bca3
    dbp:birthPlace dbr:Roccaforzata;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Giovanni Paisiello (Paesieillo ou Paesieixo) (n\u00e9 le 9 mai 1740 \u00e0 Roccaforzata, dans l'actuelle province de Tarente, dans la r\u00e9gion des Pouilles, alors dans le royaume de Naples, et mort le 5 juin 1816 \u00e0 Naples) \u00e9tait un compositeur italien de la fin du XVIIIe et du d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle."@fr,
        "Giovanni Paisiello (Tarente, 9 mei 1740 \u2013 Napels, 15 juni 1816) was een Italiaans operacomponist. Zijn bekendste werk is Il Barbiere di Siviglia, een komisch drama in twee bedrijven, waarvan de eerste opvoering plaatsvond op 15 september 1782."@nl,
        "Giovanni Paisiello (Tarento, Reino de N\u00e1poles, 9 de mayo de 1740 - N\u00e1poles, Reino de N\u00e1poles, 5 de junio de 1816) fue un compositor cl\u00e1sico de la actual Italia."@es,
        "Giovanni Paisiello (auch \u201ePaesiello\u201c; * 9. Mai 1740 in Roccaforzata bei Tarent (ital. Taranto); \u2020 5. Juni 1816 in Neapel) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Giovanni Paisiello (or Paesiello; 9 May 1740 \u2013 5 June 1816) was an Italian composer of the Classical era."@en,
        "Giovanni Paisiello (ou Paesiello) (T\u00e0rent, 9 de maio de 1740 - N\u00e1poles, 5 de junho de 1816), foi um compositor italiano. Ingressou no Col\u00e9gio dos Jesu\u00edtas. Carducci, convenceu os seus pais a aperfei\u00e7oar sua arte, em N\u00e1poles. Tendo estudado com o abade Dom PRESTE. Comp\u00f4s principalmente m\u00fasica religiosa durante sua estada no conservat\u00f3rio de San Onofrio."@pt,
        "Giovanni Paisiello, inaczej Paesiello (ur. 9 maja 1740 w Tarencie, zm. 5 czerwca 1816 w Neapolu) \u2013 w\u0142oski kompozytor epoki klasycyzmu. Kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w Conservatorio di Sant'Onofrio w Neapolu. W latach 1776\u20131784 by\u0142 nadwornym kompozytorem Katarzyny II w Petersburgu. Od 1784 by\u0142 kapelmistrzem i kompozytorem kr\u00f3la neapolita\u0144skiego Ferdynanda IV. Od 1801 przez rok pe\u0142ni\u0142 t\u0119 sam\u0105 funkcj\u0119 na dworze cesarskim Napoleona. W 1784 go\u015bci\u0142 w Warszawie, gdzie wykona\u0142 swoje oratorium La Passione di Ges\u00fa Cristo. W 1810 zaj\u0105\u0142 miejsce zmar\u0142ego Haydna w Akademii Francuskiej."@pl,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u041f\u0430\u0438\u0437\u0438\u0435\u043b\u043b\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Paisiello, 9 \u043c\u0430\u044f 1741, \u0420\u043e\u043a\u043a\u0430\u0444\u043e\u0440\u0446\u0430\u0442\u0430, \u0422\u0430\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e \u2014 5 \u0438\u044e\u043d\u044f 1816, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b, \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438. \u0412\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430, \u043e\u043d \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0438 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d1\u30a4\u30b8\u30a8\u30c3\u30ed\uff08Giovanni Paisiello, 1740\u5e745\u67089\u65e5 - 1816\u5e746\u67085\u65e5\uff09\u306f18\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30bb\u30df\u30bb\u30ea\u30a2\u69d8\u5f0f\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30bf\u30fc\u30e9\u30f3\u30c8\u51fa\u8eab\u3002\u5730\u5143\u306e\u30a4\u30a8\u30ba\u30b9\u4f1a\u306e\u795e\u5b66\u6821\u306b\u901a\u3046\u3002\u7f8e\u58f0\u3086\u3048\u306b\u591a\u304f\u306e\u6ce8\u610f\u3092\u60f9\u304d\u4ed8\u3051\u3001\u30ca\u30dd\u30ea\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u9001\u3089\u308c\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30c9\u30a5\u30e9\u30f3\u30c6\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021763\u5e74\u306b\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3092\u7d42\u3048\u308b\u3068\u5287\u5834\u306e\u305f\u3081\u306b\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u5e55\u9593\u5287\u3092\u4f5c\u66f2\u3002\u305d\u306e\u4e00\u3064\u304c\u6ce8\u76ee\u3092\u96c6\u3081\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5404\u5730\u306e\u5287\u5834\u306b\u62db\u304b\u308c\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u4f5c\u66f2\u3002\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u306e\u5287\u5834\u306b\u300a La Pupilla\u300b\u3068\u300a Il Mondo al Rovescio\u300b\u3092\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u300a Il Marchese di Tidipano\u300b\u3092\u63d0\u51fa\u3002 \u30d1\u30a4\u30b8\u30a8\u30c3\u30ed\u306e\u540d\u58f0\u304c\u78ba\u56fa\u305f\u308b\u3082\u306e\u306b\u306a\u308b\u3068\u3001\u6570\u5e74\u9593\u30ca\u30dd\u30ea\u306b\u843d\u3061\u7740\u304f\u3002\u30cb\u30b3\u30ed\u30fb\u30d4\u30c3\u30c1\u30f3\u30cb\u3084\u30c9\u30e1\u30cb\u30b3\u30fb\u30c1\u30de\u30ed\u30fc\u30b6\u3001\u30d4\u30a8\u30c8\u30ed\u30fb\u30b0\u30ea\u30a8\u30eb\u30df\u3089\u306e\u6210\u529f\u3092\u7fa8\u307f\u306a\u304c\u3089\u3082\u3001\u81ea\u3089\u3082\u4e00\u9023\u306e\u6210\u529f\u4f5c\u3092\u751f\u307f\u51fa\u3057\u3066\u3044\u304f\u3002\u305d\u306e\u4e00\u3064\u300a L'ldolo cinese\u300b\u306f\u3001\u30ca\u30dd\u30ea\u306e\u8074\u8846\u306b\u6df1\u3044\u5370\u8c61\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002 \u30ca\u30dd\u30ea\u306e\u30b8\u30a7\u30ed\u30e9\u30df\u30cb\u56f3\u66f8\u9928\u306f\u3001\u30d1\u30a4\u30b8\u30a8\u30c3\u30ed\u306e\u8208\u5473\u6df1\u3044\u624b\u7a3f\u96c6\u3092\u6240\u8535\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u308c\u306f\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30d1\u30a4\u30b8\u30a8\u30c3\u30ed\u306e\u898b\u65b9\u3092\u66f8\u304d\u3068\u3081\u305f\u3082\u306e\u3067\u3001\u2015\u2015\u3068\u308a\u308f\u3051\u30da\u30eb\u30b4\u30ec\u30fc\u30b8\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u2015\u2015\u306a\u304b\u306a\u304b\u304d\u3064\u3044\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3060\u3063\u305f\u3053\u3068\u304c\u4f3a\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e54\u4e07\u5c3c\u00b7\u5e15\u4f0a\u8c22\u6d1b\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aGiovanni Paisiello\uff0c1740\u5e745\u67089\u65e5\uff0d1816\u5e746\u67085\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u663e\u793a\u51fa\u6b4c\u5531\u5929\u8d4b\u540e\u88ab\u9001\u8fdb\u90a3\u4e0d\u52d2\u65af\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c1764\u5e74\u5199\u51fa\u7b2c\u4e00\u90e8\u559c\u6b4c\u5267\uff0c\u83b7\u5f97\u6210\u529f\uff0c\u9010\u6e10\u6210\u4e3a\u5f53\u65f6\u8457\u540d\u7684\u6b4c\u5267\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021776-1784\u5e74\u5e94\u4fc4\u7f57\u65af\u5973\u7687\u53f6\u5361\u6377\u7433\u5a1c\u4e8c\u4e16\u4e4b\u9080\u8d74\u4fc4\u4efb\u5bab\u5ef7\u4e50\u961f\u6307\u6325\uff0c1782\u5e74\u521b\u4f5c\u51fa\u6700\u8457\u540d\u7684\u6b4c\u5267\u300a\u585e\u7ef4\u5229\u4e9a\u7406\u53d1\u5e08\u300b\u30021784\u5e74\u56de\u5230\u90a3\u4e0d\u52d2\u65af\u4efb\u5bab\u5ef7\u4e50\u957f\uff0c1802\u5e74\u53c8\u88ab\u62ff\u7834\u4ed1\u8058\u4e3a\u7687\u5bb6\u5c0f\u6559\u5802\u4e50\u957f\uff0c\u665a\u5e74\u56de\u90a3\u4e0d\u52d2\u65af\u5c45\u4f4f\u5e76\u6b7b\u4e8e\u8be5\u5730\u3002\u5e15\u4f0a\u8c22\u6d1b\u548c\u5947\u9a6c\u7f57\u8428\u90fd\u662f18\u4e16\u7eaa\u540e\u534a\u53f6\u90a3\u4e0d\u52d2\u65af\u4e50\u6d3e\u7684\u6770\u51fa\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\uff0c\u610f\u5927\u5229\u559c\u6b4c\u5267\u7684\u91cd\u8981\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5e15\u4f0a\u8c22\u6d1b\u7684\u4f5c\u54c1\u66f2\u8c03\u4f18\u7f8e\u8bd9\u8c10\uff0c\u5584\u4e8e\u523b\u753b\u4eba\u7269\u6027\u683c\uff0c\u5bcc\u4e8e\u620f\u5267\u6027\uff0c\u5728\u7ba1\u5f26\u4e50\u7684\u4f7f\u7528\u65b9\u9762\u6709\u72ec\u5230\u4e4b\u5904\uff0c\u66fe\u5bf9\u83ab\u624e\u7279\u8d77\u8fc7\u4e00\u5b9a\u7684\u5f71\u54cd\u3002\u4ed6\u7684\u4e00\u90e8\u5206\u5b97\u6559\u97f3\u4e50\u548c\u5668\u4e50\u4f5c\u54c1\u4e5f\u8f83\u4e3a\u4f18\u79c0\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:4979714;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Paisiello>,
        <http://viaf.org/viaf/4979714>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PaiselloVigeeLeBrun.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Paisiello.
doremus_artist:31edb262-4837-30ad-a33a-86105053f65b
owl:sameAs viaf:39262008; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39262008>.
doremus_artist:31fdfa5f-8e1d-3c47-b361-137f01b5949f
owl:sameAs viaf:223442311; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/223442311>.
doremus_artist:3220e164-5004-31e9-b6bf-0388dde95c21
    dbp:birthPlace dbr:Quebec_City;
    dbp:deathPlace dbr:Sherbrooke;
    rdfs:comment
        "Albert Antonio Serge Garant (* 22. September 1929 in Qu\u00e9bec; \u2020 1. November 1986 in Sherbrooke, Qu\u00e9bec) war ein kanadischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Serge Garant, OC (September 22, 1929 \u2013 November 1, 1986) was a Canadian composer, conductor, professor of music at the University of Montreal and radio host of Musique de notre si\u00e8cle on Radio-Canada. In 1966 he cofounded with Jean Papineau-Couture, Maryvonne Kendergi, Wilfrid Pelletier and Hugh Davidson the Soci\u00e9t\u00e9 de musique contemporaine du Qu\u00e9bec. In 1979, he was made an Officer of the Order of Canada.The Prix Serge-Garant was created in his honor by the Fondation \u00c9mile Nelligan. Among his notable pupils were Ginette Bellavance, Walter Boudreau, Marcelle Desch\u00eanes, Denis Gougeon, Richard Gr\u00e9goire, Anne Lauber, Michel Longtin, Myke Roy, and Fran\u00e7ois Tousignant."@en,
        "Serge Garant, n\u00e9 le 22 septembre 1929 \u00e0 Qu\u00e9bec et mort le 1er novembre 1986 \u00e0 Sherbrooke, \u00e9tait un pianiste, chef d'orchestre, compositeur, animateur de radio et professeur qu\u00e9b\u00e9cois."@fr;
    owl:sameAs viaf:66730205;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Serge_Garant>,
        <http://viaf.org/viaf/66730205>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Serge_Garant.
doremus_artist:3284772d-7af1-317b-88ff-7975b6368591
owl:sameAs viaf:119689306; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119689306>.
doremus_artist:329632b7-fcd9-3d78-bed2-69e35945ef16
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Courtenay,_Loiret>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Aristide Bruant (6 May 1851 \u2013 10 February 1925 (aged 73)) was a French cabaret singer, comedian, and nightclub owner. He is best known as the man in the red scarf and black cape featured on certain famous posters by Henri de Toulouse-Lautrec. He has also been credited as the creator of the chanson r\u00e9aliste musical genre."@en,
        "Aristide Bruant (Courtenay, 6 de mayo de 1851 - Par\u00eds, 10 de febrero de 1925), fue un cantautor de cabar\u00e9 franc\u00e9s, y tambi\u00e9n actor y propietario de locales nocturnos. Es conocido como el hombre de la bufanda roja y la capa negra por los famosos carteles de Henri de Toulouse-Lautrec. Louis Armand Aristide Bruant naci\u00f3 en el pueblo de Courtenay. A los 15 a\u00f1os, tras la muerte de su padre, dej\u00f3 su hogar para buscar trabajo. En su camino a Par\u00eds, frecuent\u00f3 las peque\u00f1as tabernas de la clase trabajadora, donde se le dio la oportunidad de mostrar sus talentos musicales."@es,
        "Aristide Bruant (n\u00e9 Aristide Louis Armand Bruand le 6 mai 1851 \u00e0 Courtenay, et mort \u00e0 Paris le 11 f\u00e9vrier 1925) est un chansonnier et \u00e9crivain fran\u00e7ais. Ses chansons populaires, sa pr\u00e9sence en sc\u00e8ne, sa voix rauque et puissante et sa carrure ont fait de lui un monument de la chanson fran\u00e7aise r\u00e9aliste. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme un des plus grands po\u00e8tes de l'argot de la fin du XIXe si\u00e8cle et du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Aristide Bruant (ur. 6 maja 1851, zm. 10 lutego 1925) \u2013 francuski piosenkarz, tw\u00f3rca kabaretowy, komediant oraz w\u0142a\u015bciciel klubu nocnego. Najbardziej rozpoznawalnym wizerunkiem Bruanta, by\u0142a jego podobizna w czerwonym szaliku oraz czarnym kapeluszu na plakacie zaprojektowanym przez Henri de Toulouse-Lautreca."@pl,
        "Aristide Bruant, vollst\u00e4ndig Louis Armand Aristide Bruant (* 6. Mai 1851 in Courtenay (Loiret); \u2020 10. Februar 1925 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Kabaretts\u00e4nger, Schriftsteller, Kom\u00f6diant und Nachtklubbesitzer, der durch die Plakate von Henri de Toulouse-Lautrec, auf denen er als Mann im roten Schal und schwarzen Mantel zu sehen ist, sehr bekannt wurde."@de,
        "Aristide Louis Armand Bruand  (Courtenay, 6 mei 1851 \u2013 Parijs, 11 februari 1925) was een Frans chansonnier en schrijver. Aanvankelijk trad Bruant op in het cabaret van het etablissement Le Chat Noir van Rodolphe Salis, dat hij in 1885 overnam en omdoopte in Le Mirliton. Hij was een socialist in hart en nieren en dat kwam in zijn chansons duidelijk tot uiting. Zijn taalgebruik was dat van het argot van Montmartre."@nl,
        "\u00c8 conosciuto soprattutto per essere apparso in una locandina di Henri de Toulouse-Lautrec, nella quale viene rappresentato come un uomo dalla sciarpa rossa e dal cappotto nero."@it,
        "\u0410\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0301\u0434 \u0411\u0440\u044e\u0430\u0301\u043d (\u0444\u0440. Aristide Bruant), \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0410\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0434 \u041b\u0443\u0438 \u0410\u0440\u043c\u0430\u043d \u0411\u0440\u044e\u0430\u043d (Aristide Louis Armand Bruand) (6 \u043c\u0430\u044f 1851, \u041a\u0443\u0440\u0442\u0435\u043d\u0435, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u041b\u0443\u0430\u0440\u0435 \u2014 10 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1925, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0448\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d\u044c\u0435, \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u0435\u0446 \u043a\u0430\u0431\u0430\u0440\u0435. \u0421\u0442\u0430\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043d\u0435 \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u044e\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0430\u0444\u0438\u0448\u0430\u043c \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0434\u0435 \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437-\u041b\u043e\u0442\u0440\u0435\u043a\u0430, \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043e\u043d \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0451\u043d \u0432 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u043c \u0448\u0430\u0440\u0444\u0435 \u0438 \u0447\u0451\u0440\u043d\u043e\u043c \u043f\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:51686469;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aristide_Bruant>,
        <http://viaf.org/viaf/51686469>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lautrec_ambassadeurs,_aristide_bruant_(poster)_1892.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aristide_Bruant.
doremus_artist:32aa711b-9177-310d-8b5c-6b7101402341
    dbp:birthPlace dbr:Hastings;
    rdfs:comment
        "Wesley Stace (born 22 October 1965) is a folk/pop singer-songwriter and author who has used the stage name John Wesley Harding. Under his legal name, he has written four novels. He is also a university teacher and the curator of Wesley Stace's Cabinet of Wonders."@en;
    owl:sameAs viaf:63198551;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Wesley_Harding_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/63198551>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dfede066-7c79-4cda-bacb-59035ca5f6c1>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Wesley_stace.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Wesley_Harding_(singer)>.
doremus_artist:34680aba-bf0d-317a-8236-323b4f6dd27f
    rdfs:comment
        "Jenny Helen McLeod, ONZM (born 1941) is a composer and former Professor of Music at Victoria University of Wellington, New Zealand."@en;
    owl:sameAs viaf:66346861;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jenny_McLeod>,
        <http://viaf.org/viaf/66346861>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jenny_McLeod.
doremus_artist:34966ecf-0d42-38d1-9c23-7aa306293c4d
    dbp:birthPlace dbr:New_Orleans;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Fernando,_California>;
    rdfs:comment
        "Dopo modeste composizioni per cori spiritual, dopo il lavoro dei campi, si trasfer\u00ec a Los Angeles provando la carriera pugilistica che lascer\u00e0 presto. Inizia ad avventurarsi come cantante e vince un concorso imitando Bing Crosby. Forma un gruppo eseguendo brani di Crosby, Frank Sinatra e Ink Spots fino ad un successo radiofonico con Good Rockin' Tonight, proponendo poi il brano anche a Wynonie Harris che lo rifiuta, ma lo incise poi con la DeLuxe Records nel 1947. Forma i Mighty Men iniziando cos\u00ec un'importante tourn\u00e9e. Nel ricordo della madre e delle vicissitudini della sua vita passata, scrive Hard luck Blues nel 1950, poi segue Big Town che fu l'ultimo successo. Con l'avvento del rock and roll Brown non riesce pi\u00f9 ad emergere fino al 1956, quando negli studi dell'Imperial registra con l"@it,
        "Roy Brown (* 10. September 1925 in New Orleans; \u2020 25. Mai 1981 in San Fernando, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Blues-S\u00e4nger und Wegbereiter des Rock \u2019n\u2019 Roll. Seine gr\u00f6\u00dften Erfolge waren Long about Midnight und Hard Luck Blues."@de,
        "Roy Brown (Nueva Orleans, 10 de septiembre de 1925 - San Fernando (California), 25 de marzo de 1981) fue un cantante estadounidense de blues, rockabilly y rhythm and blues."@es,
        "Roy Brown Roy Brown est un chanteur et pianiste de rhythm and blues am\u00e9ricain. Il est n\u00e9 le 10 septembre 1925 \u00e0 La Nouvelle-Orl\u00e9ans et est mort le 25 mai 1981 \u00e0 Los Angeles. Il est notamment l'auteur d'un des classiques du rock 'n' roll, Good Rockin' Tonight, repris par Elvis Presley."@fr,
        """Roy James Brown (September 10, 1925 \u2013 May 25, 1981) was an American R&B singer, songwriter and musician, who had a significant influence on the early development of rock and roll and changed the direction rhythm and blues was headed in. His original song and hit recording "Good Rocking Tonight" was covered by Wynonie Harris, Elvis Presley, Bruce Springsteen, Ricky Nelson, Jerry Lee Lewis, Pat Boone, James Brown, the Doors, and the rock group Montrose. Brown was the first singer in recording history to sing R&B songs with a gospel-steeped delivery, which was then considered taboo by many churches. In addition, his melismatical pleading, vocal style influenced such notable artists as B.B. King, Bobby Bland, Elvis Presley, Jackie Wilson, James Brown and Little Richard."""@en,
        "\u0420\u043e\u0439 \u0411\u0440\u0430\u0301\u0443\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Roy Brown; \u0440\u043e\u0434. 10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1925 \u2014 25 \u043c\u0430\u044f 1981) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u043c\u043f-\u0431\u043b\u044e\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440 \u0440\u0438\u0442\u043c-\u043d-\u0431\u043b\u044e\u0437\u0430. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f, \u0447\u0442\u043e \u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b 1940-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u00ab\u0432\u044b\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438\u043b\u0438 \u043f\u0443\u0442\u044c\u00bb \u043a \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u044e \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0430\u0439\u0442 AllMusic \u043f\u0438\u0448\u0435\u0442, \u0447\u0442\u043e \u0435\u0441\u043b\u0438 \u043f\u043e\u043f\u044b\u0442\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u00ab\u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0435 \u0432\u0430\u0436\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430\u00bb, \u00ab\u0438\u043c\u044f \u0420\u043e\u044f \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0430 \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442 \u043d\u0435\u0434\u0430\u043b\u0435\u043a\u043e \u043e\u0442 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u044b [\u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0430]\u00bb. \u0421\u0430\u0439\u0442 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0435\u0433\u043e \u00ab\u0438\u043d\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u00bb, \u00ab\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u043e\u0439 \u0440\u0438\u0442\u043c-\u043d-\u0431\u043b\u044e\u0437\u0430, \u0447\u044c\u0438 \u0431\u0443\u0439\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435\u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0432\u043e\u0441\u0445\u0438\u0442\u0438\u043b\u0438 \u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0434 \u0440\u043e\u043a\u0430\u00bb. \u0420\u043e\u0439 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d \u0431\u044b\u043b \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d \u0432 \u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0431\u043b\u044e\u0437\u0430 \u0432 1981 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:61741629;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roy_Brown_(blues_musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/61741629>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2054c4db-4d37-4748-a355-de7ee7a6d6fa>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Roy_Brown_publicity_photo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Roy_Brown_(blues_musician)>.
doremus_artist:35bf2dc1-e09f-3e7b-ba8e-0f4b792ccf71
owl:sameAs viaf:73107841; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73107841>.
doremus_artist:35ddad40-c793-312a-86ec-6a1310c030a1
    owl:sameAs viaf:5126950;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/283186370>,
        <http://viaf.org/viaf/5126950>,
        <https://musicbrainz.org/artist/27870d47-bb98-42d1-bf2b-c7e972e6befc>.
doremus_artist:362a2231-d888-34c5-842c-75b9eb74403d
owl:sameAs viaf:79909600; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79909600>.
doremus_artist:378a958b-d531-321d-a9af-7e2338d778ad
    owl:sameAs n0:9e143bae-7b31-4406-8511-ace64d547c52;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/9e143bae-7b31-4406-8511-ace64d547c52>.
doremus_artist:3871fa4f-946a-3ace-8652-f9d5452bc025
    dbp:birthPlace dbr:Cologne;
    rdfs:comment
        "Kurt Moll (* 11. April 1938 in Buir bei Kerpen) ist ein deutscher Operns\u00e4nger der Stimmlage Bass."@de,
        "Kurt Moll (Buir, 11 de abril de 1938) \u00e9 um baixo oper\u00edstico da Alemanha."@pt,
        "Kurt Moll (born 11 April 1938) is a very widely recorded German operatic bass singer, now retired. His voice was notable for its range, a true infra-bass (or oktavist bass, lower than basso profondo), including full, resonant low and very-low notes with relaxed vibrato; also for its unusual combination of extreme size and a purring, contrabassoon-like timbre. Although it was a large enough sound for most of Wagner's noble-bass roles, he was not a thunderer and he never performed as Hagen, Hans Sachs, nor Wotan. His interpretations tended to be restrained and intelligent, even in buffo roles like Baron Ochs and Osmin."@en,
        "Kurt Moll (nacido en Colonia el 11 de abril de 1938) es un cantante de \u00f3pera alem\u00e1n, con voz de bajo. Moll naci\u00f3 en Buir, cerca de Colonia, Alemania. De ni\u00f1o, tocaba el violonchelo y esperaba convertirse en un gran solista de este instrumento. Tambi\u00e9n cantaba en el coro de la escuela, y el director lo anim\u00f3 a que se concentrara en cantar. Estudi\u00f3 canto en la K\u00f6lner Hochschule f\u00fcr Musik con Emmy M\u00fcller. Ha realizado innumerables grabaciones con grandes directores de orquesta. En 1991, obtuvo un Premio Grammy por su grabaci\u00f3n de El Oro del Rin. Vive en Colonia con su familia."@es,
        "Kurt Moll (n\u00e9 \u00e0 Buir pr\u00e8s de Kerpen, le 11 avril 1938) est une basse allemande (op\u00e9ra et oratorios). De toutes les basses allemandes ayant commenc\u00e9 leur carri\u00e8re apr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale, Kurt Moll est indubitablement le plus c\u00e9l\u00e8bre et le plus c\u00e9l\u00e9br\u00e9. En t\u00e9moignent autant une discographie particuli\u00e8rement pl\u00e9thorique (principalement le r\u00e9pertoire austro-allemand, mais aussi L'Ange de Feu de Prokofiev, Lady Macbeth de Mtsensk de Chostakovitch), ainsi qu'une s\u00e9rie d'engagements internationaux ininterrompus entre 1970 et 2000."@fr,
        "\u041a\u0443\u0440\u0442 \u041c\u043e\u043b\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Kurt Moll; \u0440\u043e\u0434. 11 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1938, \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0430\u0441). \u0412 \u044e\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u043d \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435 \u0438 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438, \u0431\u044b\u043b \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0448\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0440\u0430. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u043e\u043d \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0431\u0440\u0430\u043b \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0443 \u042d\u043c\u043c\u0438 \u041c\u044e\u043b\u043b\u0435\u0440 \u0432 \u041a\u0440\u0435\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434\u0435. \u0412 20 \u043b\u0435\u0442 \u043e\u043d \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0430 \u0438 \u0432\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d \u0432 \u0410\u0445\u0435\u043d. \u0412\u0441\u043b\u0435\u0434 \u0437\u0430 \u044d\u0442\u0438\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u041c\u0430\u0439\u043d\u0446\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u0441\u0430 \u0432 \u0412\u0443\u043f\u043f\u0435\u0440\u0442\u0430\u043b\u0435. \u041a\u0443\u0440\u0442 \u041c\u043e\u043b\u043b\u044c \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442 \u043d\u0430 \u0423\u0440\u0441\u0443\u043b\u0435 \u041c\u043e\u043b\u043b\u044c \u0438 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0434\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439."@ru,
        "\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30e2\u30eb\uff08Kurt Moll, 1938\u5e744\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30d0\u30b9\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u73fe\u5728\u306f\u5f15\u9000\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:110789314;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_Moll>,
        <http://viaf.org/viaf/110789314>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a79b0958-19d5-4502-b436-3a0eef4bb5c4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kurt_Moll.
doremus_artist:3a8f148a-ad16-32aa-a7ab-bd0971decd6f
    rdfs:comment
        "Ye Xiaogang (chinesisch \u53f6\u5c0f\u7eb2, Pinyin Y\u00e8 Xi\u01ceog\u0101ng; * 23. September 1955) ist ein zeitgen\u00f6ssischer chinesischer Komponist. Ye ist einer der f\u00fchrenden zeitgen\u00f6ssischen Komponisten Chinas. Zu seinen Lehrern z\u00e4hlten Du Minxin, Samuel Adler, Joseph Schwantner, Louis Andriessen und Alexander Goehr. Sein neuestes Werk, die \u201eLing Nan Suite\u201c, die von Kantonesischen Volksliedern inspiriert ist, wird in der Carnegie Hall in New York am 23. September 2005 uraufgef\u00fchrt. Danach findet eine Konzertreise \u00fcber USA, Japan und China statt, was seine Internationalit\u00e4t unterstreicht."@de,
        "Ye Xiaogang (simplified Chinese: \u53f6\u5c0f\u7eb2; traditional Chinese: \u8449\u5c0f\u7db1; pinyin: Y\u00e8 Xi\u01ceog\u0101ng; born September 23, 1955) is one of China's most active and most famous composers of contemporary classical music."@en,
        "Ye Xiaogang, Chinees: \u53f6\u5c0f\u7eb2; Pinyin: Ye Xiaogang (China, 23 september 1955) is een Chinese componist van klassieke muziek en zoon van de componist Ye Chunzhi. Ye Xiaogang studeerde in Peking aan het Centrale Conservatorium voor Muziek in de periode 1978-1983. In 1987 startte hij met een opleiding aan de Eastmen Muziekschool. Alexander Goehr was een van zijn docenten."@nl,
        "\u0415 \u0421\u044f\u043e\u044f\u043d (\u53f6\u5c0f\u7eb2; Ye Xiaogang, 23 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1955, \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d) \u2014 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u53f6\u5c0f\u7eb2\uff081955\u5e749\u670823\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u4e2d\u56fd\u5f53\u4ee3\u73b0\u4ee3\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u7956\u7c4d\u5e7f\u4e1c\uff0c\u751f\u4e8e\u4e0a\u6d77\uff0c\u7236\u4eb2\u53f6\u7eaf\u4e4b\u4e5f\u662f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u66fe\u5f53\u8fc7\u5de5\u4eba\u30021978\u5e74\u8003\u5165\u4e2d\u592e\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\u4f5c\u66f2\uff0c\u4e0e\u8c2d\u76fe\u3001\u90ed\u6587\u666f\u3001\u9648\u6021\u3001\u9648\u5176\u94a2\u3001\u5218\u7d22\u62c9\u7b49\u4eba\u662f\u540c\u5b66\u3002\u540e\u66fe\u5e08\u4ece\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u6208\u5c14\uff0c\u53c8\u5728\u7f8e\u56fd\u4f0a\u58eb\u66fc\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\u3002\u5728\u7f8e\u56fd\u521b\u4f5c\u5927\u91cf\u4f5c\u54c1\u4e4b\u540e\uff0c\u4ed6\u4e8e1994\u5e74\u8fd4\u56de\u4e2d\u56fd\uff0c\u5728\u4e2d\u592e\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u4efb\u6559\u3002\u76ee\u524d\u62c5\u4efb\u4e2d\u592e\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u526f\u9662\u957f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39643590;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ye_Xiaogang>,
        <http://viaf.org/viaf/39643590>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ye_xiaogang.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ye_Xiaogang.
doremus_artist:3a96d829-4b75-3e54-900a-e4ed56ce493c
owl:sameAs viaf:49539613; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49539613>.
doremus_artist:3b717d05-888e-3ac1-a4b4-adfebd27ee19
owl:sameAs viaf:59273605; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59273605>.
doremus_artist:3c0a20e1-f03f-38bc-898c-55f545b132a2
owl:sameAs viaf:119748255; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119748255>.
doremus_artist:3d1e27de-04f8-3308-a008-2cf7bc2f53bd
owl:sameAs viaf:102409140; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102409140>.
doremus_artist:3ee7be49-dc6b-3dbd-968a-1c9772add360
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Brest,_France>;
    rdfs:comment
        "'\u042f\u043d\u043d \u0422\u044c\u0435\u0440\u0441\u0435\u043d (\u0438\u043d\u0444.) (\u0444\u0440. Yann Tiersen; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 23 \u0438\u044e\u043d\u044f 1970 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0418\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0445. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043d\u0438\u0445 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430, \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434\u0435\u043e\u043d, \u0430\u043a\u0443\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0430, \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u044c, \u043a\u0430\u0440\u0438\u043b\u044c\u043e\u043d, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d, \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430, \u0432\u0438\u0431\u0440\u0430\u0444\u043e\u043d, \u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430, \u0431\u0430\u043d\u0434\u0436\u043e \u0438 \u0434\u0440. \u0412 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0447\u0430\u0449\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0438\u043b\u0438 \u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434\u0435\u043e\u043d. \u041a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438 \u043f\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0435\u0433\u043e \u0441 \u042d\u0440\u0438\u043a\u043e\u043c \u0421\u0430\u0442\u0438, \u041d\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0442\u0430 \u0438 Penguin Cafe Orchestra. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a\u0443 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u0410\u043c\u0435\u043b\u0438."@ru,
        "Nei suoi brani usa di solito strumenti come il pianoforte, la melodica, la fisarmonica e vari tipi di violino. I critici, a volte, lo paragonano a Erik Satie, Nino Rota e alla Penguin Cafe Orchestra."@it,
        "Yann Pierre Tiersen (* 23. Juni 1970 in Brest) ist ein franz\u00f6sischer Komponist und Multiinstrumentalist. Au\u00dferhalb Frankreichs wurde Tiersen ab 2001 insbesondere durch seine Filmmusik zu Die fabelhafte Welt der Am\u00e9lie und Good Bye, Lenin! bekannt."@de,
        "Yann Pierre Tiersen (Brest, 23 juni 1970) is een Frans musicus en componist. Hij werd geboren in Brest en woont in Parijs."@nl,
        "Yann Pierre Tiersen (Brest, Francia, 23 de junio de 1970), es un m\u00fasico y compositor franc\u00e9s. Uno de los principales exponentes del minimalismo, ha compuesto la banda sonora de las pel\u00edculas Am\u00e9lie, Good Bye, Lenin! y Tabarly. Se caracteriza por su faceta multi-instrumentalista, tocando principalmente viol\u00edn, piano y acorde\u00f3n, entre otros."@es,
        "Yann Pierre Tiersen (ur. 23 czerwca 1970 w Bre\u015bcie) \u2013 francuski kompozytor i muzyk\u2013minimalista. W swoich utworach wykorzystuje instrumenty takie jak pianino, akordeon i rozmaite typy instrument\u00f3w smyczkowych oraz strunowych. Znany g\u0142\u00f3wnie dzi\u0119ki \u015bcie\u017cce d\u017awi\u0119kowej do filmu Amelia (re\u017c. Jean-Pierre Jeunet) i Wy\u015bnione \u017cycie anio\u0142\u00f3w (1998, Erick Zonca) oraz Good bye, Lenin!. Jego utwory s\u0105 \u0142atwo rozpoznawalne dzi\u0119ki do\u015b\u0107 prostej linii melodycznej i przez u\u017cycie w nich niewielu instrument\u00f3w."@pl,
        "Yann Pierre Tiersen la pierre (Brest, 23 de junho de 1970) \u00e9 um m\u00fasico de vanguarda, multiinstrumentista e compositor franc\u00eas de origem judaica com ra\u00edzes belgas e norueguesas. Compondo para piano, sanfona e violino, sua m\u00fasica aproxima-se de Erik Satie e do minimalismo de Steve Reich, Philip Glass e Michael Nyman. Tornou-se internacionalmente conhecido ao compor trilhas sonoras de filmes como O fabuloso destino de Am\u00e9lie Poulain e Good Bye, Lenin!."@pt,
        "Yann Tiersen (born 23 June 1970) is a French musician and composer. His musical career is split between studio albums, collaborations and film soundtracks. His music involves a large variety of instruments; primarily the guitar, synthesizer or violin together with instruments like the melodica, xylophone, toy piano, harpsichord, accordion and typewriter."@en,
        "Yann Tiersen, n\u00e9 le 23 juin 1970 \u00e0 Brest, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais. En 2001, il devient mondialement connu pour sa composition de la bande originale du film de Jean-Pierre Jeunet, Le Fabuleux Destin d'Am\u00e9lie Poulain, pour laquelle il obtient le C\u00e9sar de la meilleure musique de film en 2002."@fr,
        "\u064a\u0627\u0646 \u062a\u064a\u0631\u0633\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Yann Tiersen) \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1970 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0628\u0631\u064a\u062a\u0627\u0646\u064a. \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0644\u0647 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0635\u0648\u064a\u0631\u064a\u0629. \u064a\u0639\u0632\u0641 \u064a\u0627\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062a\u0636\u0645\u0646 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0631\u0626\u064a\u0633\u064a\u061b \u0627\u0644\u0642\u064a\u062a\u0627\u0631\u060c \u0627\u0644\u0633\u0646\u062b\u0633\u0627\u064a\u0632\u0631 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646 \u0645\u0639\u0627\u064b \u0645\u0639 \u0648\u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0643\u0648\u0631\u062f\u064a\u0648\u0646. \u062a\u062a\u0631\u0643\u0632 \u062c\u0647\u0648\u062f \u064a\u0627\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0631\u062d \u0627\u0644\u062c\u0648\u0627\u0644\u0629 \u0648\u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0648\u062f\u064a\u0648."@ar,
        "\u30e4\u30f3\u30fb\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30c6\u30a3\u30eb\u30bb\u30f3\uff08Yann Pierre Tiersen, 1970\u5e746\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30b8\u30e5\u30cd\u306e\u6620\u753b\u300e\u30a2\u30e1\u30ea\u300f\u306b\u697d\u66f2\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u56fd\u969b\u7684\u306b\u5e83\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d6\u30ec\u30b9\u30c8\u306b\u3066\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u304a\u3088\u3073\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306b\u30eb\u30fc\u30c4\u3092\u6301\u3064\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u30ec\u30f3\u30cc\u3001\u30ca\u30f3\u30c8\u3001\u30d6\u30ed\u30fc\u30cb\u30e5\uff1d\u30b7\u30e5\u30eb\uff1d\u30e1\u30fc\u30eb\u306b\u3066\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u306e\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30d0\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002 \u5f7c\u306e\u97f3\u697d\u306f\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u3088\u3046\u306a\u65cb\u5f8b\u3068\u3001\u30df\u30cb\u30de\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u3088\u3046\u306a\u69cb\u6210\u3068\u306f\u5bfe\u7167\u7684\u306b\u3001\u305d\u306e\u4e2d\u3067\u69d8\u3005\u306a\u697d\u5668\u304c\u4f7f\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u306a\u3069\u304c\u7279\u5fb4\u3067\u3042\u308b\u3002\u4e3b\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30d0\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3001\u30a2\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30aa\u30f3\u304c\u30e1\u30ed\u30c7\u30a3\u30ab\u3001\u6728\u7434\u3001\u30c8\u30a4\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30aa\u30f3\u30c9\u30fb\u30de\u30eb\u30c8\u30ce\u3001\u30cf\u30fc\u30d7\u30b7\u30b3\u30fc\u30c9\u3001\u30bf\u30a4\u30d7\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u306a\u3069\u306e\u697d\u5668\u3068\u5171\u306b\u4f7f\u308f\u308c\u308b\u3002\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3001\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b5\u30c6\u30a3\u3001\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30b0\u30e9\u30b9\u3001\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30ca\u30a4\u30de\u30f3\u306a\u3069\u3068\u6bd4\u8f03\u3055\u308c\u3066\u304d\u305f\u3002 \u5143\u59bb\u3067\u3042\u308b\u4ff3\u512a\u30ca\u30bf\u30fc\u30b7\u30e3\u30fb\u30ec\u30cb\u30a8\u3068\u306e\u9593\u306b\u4e00\u5973\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u626c\u00b7\u63d0\u5c14\u68ee\uff081970\u5e746\u670823\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u524d\u536b\u97f3\u4e50\u5bb6\u3002\u4ed6\u4ee5\u624d\u534e\u6a2a\u6ea2\uff0c\u62bd\u8c61\u5316\u7684\u4f5c\u66f2\u98ce\u683c\u4e3a\u4e16\u4eba\u6240\u4e86\u89e3\uff0c\u64c5\u957f\u5728\u4e50\u66f2\u4e2d\u8fd0\u7528\u591a\u79cd\u4e0d\u540c\u7684\u4e50\u5668\uff0c\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\u4e2d\u901a\u5e38\u4f7f\u7528\u94a2\u7434\uff0c\u624b\u98ce\u7434\u548c\u51e0\u79cd\u5c0f\u63d0\u7434\u4f5c\u4e3a\u4e3b\u8981\u4e50\u5668\uff0c\u4f46\u4e5f\u6709\u591a\u9996\u4e50\u66f2\u7a81\u7834\u4e86\u8fd9\u79cd\u9650\u5236\u3002\u4e50\u8bc4\u4eba\u5e38\u628a\u4ed6\u548c\u98ce\u683c\u76f8\u8fd1\u7684Erik Satie\u3001Nino Rota\u53cathe Penguin Caf\u00e9 Orchestra\u8fdb\u884c\u6bd4\u8f83\u3002\u626c\u00b7\u63d0\u5c14\u68ee\u7684\u6240\u6709\u5531\u7247\uff0c\u5305\u62ec\u83b7\u5956\u65e0\u6570\u7684\u7535\u5f71\u539f\u58f0\u914d\u4e50\u4f5c\u54c1\uff0c\u5747\u7531EMI\u516c\u53f8\u51fa\u7248\u53d1\u884c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85612369;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yann_Tiersen>,
        <http://viaf.org/viaf/85612369>,
        <https://musicbrainz.org/artist/12d432a3-feb0-49b1-a107-d20751880764>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yann_Tiersen_live_2007_(1).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yann_Tiersen.
doremus_artist:412945b9-519f-3343-b5c2-cbd2e3a77a96
owl:sameAs viaf:51266848; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51266848>.
doremus_artist:41ec0367-7c27-3047-9e8b-19218f3d3a48
owl:sameAs viaf:49436058; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49436058>.
doremus_artist:42415fb0-6590-3b4a-b3bd-b27a10f1c98e
owl:sameAs viaf:67683497; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67683497>.
doremus_artist:427515af-f548-3a29-8172-0c67e5906eab
owl:sameAs viaf:23844123; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23844123>.
doremus_artist:4319b0fa-bc68-37b6-ab8d-7ca39fed6a5d
owl:sameAs viaf:64190392; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64190392>.
doremus_artist:43fe309f-1a85-3efe-9fec-07f2a45ae19f
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "August N\u00f6rmiger (* um 1560 in Dresden; \u2020 1613 ebenda) war ein deutscher Komponist. August (zuweilen auch Augustus) N\u00f6rmiger war Hoforganist in Dresden. Unsere wichtigste Quelle f\u00fcr sein musikalisches Schaffen ist ein handschriftliches Klavierbuch in deutscher Orgeltabulatur, das sogenannte \u201eTabulaturbuch auff dem Instrumente\u201c, welches er 1598 f\u00fcr die Kurf\u00fcrstin Sophie von Sachsen zusammenstellte. Bei dieser Sammlung handelt es sich wohl zu einem nicht unerheblichen Teil um Neusetzungen \u00e4lterer Quellen. Dabei gibt N\u00f6rmiger allerdings keinerlei Hinweise auf das von ihm verwendete Material."@de,
        """August N\u00f6rmiger (ca. 1560\u20131613) was a German composer and court organist in Dresden. He was born and died in Dresden. The main source for N\u00f6rmiger's compositions is the manuscript Organ tabulature "Tabulaturbuch auff dem Instrumente", which he compiled for Sophie von Sachsen in 1598. He gives few indications as to his sources."""@en;
    owl:sameAs viaf:76501054;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/August_N\u00f6rmiger>,
        <http://viaf.org/viaf/76501054>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:August_NÃ¶rmiger.
doremus_artist:440b527d-9b15-33cf-9aee-330af5a0ad90
owl:sameAs viaf:44632098; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44632098>.
doremus_artist:443c6625-90b7-3479-8c45-92127e2042d7
    rdfs:comment
        "Peter Cornelius was a Danish opera singer. He made his professional opera debut at the Royal Danish Theatre in 1892 as baritone in the role of Escamillo in Georges Bizet's Carmen. He was a member of that theatre until his retirement from the stage in 1922. In 1899, he began performing tenor roles while still performing many roles from the baritone repertoire. After 1902 he was heard frequently in the leading Wagnerian heldentenor parts like Lohengrin, Parsifal, Siegfried, Siegmund, Walther, Tannh\u00e4user and Tristan. He appeared as a guest artist with major opera houses throughout Europe."@en;
    owl:sameAs viaf:74037124;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Cornelius_(opera_singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/284144783062335772098>,
        <http://viaf.org/viaf/74037124>,
        <https://musicbrainz.org/artist/96863c54-d1e9-437e-8df1-1fbc43cc54e1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Cornelius_(opera_singer)>.
doremus_artist:445dad38-796c-35a7-838f-0ab797463f2f
owl:sameAs viaf:130640; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/130640>.
doremus_artist:4479fa00-5a80-39e7-b45c-7b0985083341
owl:sameAs viaf:76645811; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76645811>.
doremus_artist:449f0a97-305e-3b35-b3da-1dec258cf04c
    dbp:birthPlace dbr:Karlstad;
    rdfs:comment
        "H\u00e5kan Hageg\u00e5rd (* 25. November 1945 in Karlstad) ist ein schwedischer Opern- und Konzerts\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "H\u00e5kan Hageg\u00e5rd (Karlstad, 25 november 1945) is een Zweedse bariton. Hageg\u00e5rd studeerde aan de Koninklijke Muziekacademie in Stockholm, en heeft over de hele wereld opgetreden, inclusief Carnegie Hall, Covent Garden, La Scala, de Metropolitan Opera, het Operahuis van Sydney, de Deutsche Oper in Berlijn, de Weense Staatsopera en de Koninklijke Zweedse Opera in Stockholm. In 1975 speelde hij de rol van Papageno in Ingmar Bergmans geroemde filmversie van Mozarts Die Zauberfl\u00f6te, en in 1980 zong hij de baritonsolo's in Robert Shaw's hoog aangeschreven en populaire opname van Carl Orffs Carmina Burana met het Atlanta Symphony Orchestra. In 1985 werd hij aangewezen als vocalist voor koning Carl XVI Gustaf. Momenteel geeft hij les aan de muziekschool van de Indiana University Bloomington. Hageg\u00e5rd"@nl,
        """H\u00e5kan Hageg\u00e5rd es un bar\u00edtono sueco, conocido por sus actuaciones en \u00f3pera y concierto. Naci\u00f3 el 25 de noviembre de 1945 en Karlstad (V\u00e4rmland) y fue nombrado "Cantante de la corte" ("Hovs\u00e5ngare") en 1985. Para el gran p\u00fablico, Hageg\u00e5rd es m\u00e1s conocido por su papel de Papageno en la versi\u00f3n f\u00edlmica de "La flauta m\u00e1gica" de Ingmar Bergman ("Trollfl\u00f6jten", 1975), filmada en el teatro de Drottningholm. H\u00e5kan Hageg\u00e5rd act\u00faa tambi\u00e9n como profesor en la c\u00e1tedra \u201dBirgit Nilsson\u201d del Conservatorio Real Sueco (Kungliga Musikh\u00f6gskolan) y en el Conservatorio Noruego (Norges Musikh\u00f6gskolan de Oslo)."""@es,
        "Nils Olov H\u00e5kan Hageg\u00e5rd (born 25 November 1945 in Karlstad, Sweden) is a Swedish operatic baritone. Hageg\u00e5rd studied at the Royal College of Music in Stockholm and has performed on stages around the world, including Carnegie Hall, the London Royal Opera House, La Scala, the Metropolitan Opera, the Sydney Opera House, the Deutsche Oper Berlin, the Vienna State Opera (Cos\u00ec fan tutte conducted by Nikolaus Harnoncourt), and the Royal Swedish Opera in Stockholm. He played the role of Papageno in Ingmar Bergman's acclaimed film version of Mozart's Die Zauberfl\u00f6te (Trollfl\u00f6jten, 1975). He sang the baritone solos in choral conductor Robert Shaw's acclaimed and highly popular 1980 recording of Carmina Burana, with the Atlanta Symphony Orchestra and Chorus. In 1985 he was appointed vocalist to King"@en,
        "\u0425\u043e\u043a\u0430\u043d \u0425\u0430\u0433\u0435\u0433\u043e\u0440\u0434 (\u0448\u0432\u0435\u0434. H\u00e5kan Hageg\u00e5rd; \u0440\u043e\u0434. 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1945, \u041a\u0430\u0440\u043b\u0441\u0442\u0430\u0434, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d)."@ru;
    owl:sameAs viaf:7375726;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/H\u00e5kan_Hageg\u00e5rd>,
        <http://viaf.org/viaf/7375726>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8a6065d5-03b9-4480-8ab2-82ff544ebe9d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Polar_Music_Prize_2005_-_HÃ¥kan_HagegÃ¥rd.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:HÃ¥kan_HagegÃ¥rd.
doremus_artist:467b5b3e-0803-3572-adbc-1204393d55d3
owl:sameAs viaf:22333017; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22333017>.
doremus_artist:46ef9aab-7e16-3e0d-a6b6-15556350d95f
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Sus primeros pasos en el estudio de la m\u00fasica los realiz\u00f3 con el profesor Otakar \u0160ev\u010d\u00edk en Pisek. Luego de unos primeros duros y arduos estudios con este reconocido tutor musical, continu\u00f3 sus estudios con Julios Winkler en Viena, con quien alcanzar\u00eda niveles de comprensi\u00f3n musical poco habituales para su edad. A los 10 a\u00f1os interpreta p\u00fablicamente la Chacona de la Partita para viol\u00edn solo n.\u00ba 2, BWV 1004 de Bach y al a\u00f1o siguiente hace su debut en Copenhage interpretando el Concierto para viol\u00edn de Mendelssohn. Tras su exitoso debut como int\u00e9rprete de m\u00fasica cl\u00e1sica al viol\u00edn, recorri\u00f3 distintas ciudades de Europa, hasta que en su adolescencia decide instalarse en Inglaterra. All\u00ed se radic\u00f3 durante un tiempo a partir del a\u00f1o 1929, donde dio varios conciertos con artistas como Maria Jeritz"@es,
        "Wolfgang Eduard Schneiderhan (* 28. Mai 1915 in Wien; \u2020 18. Mai 2002 ebenda) war einer der bedeutendsten Violinvirtuosen \u00d6sterreichs und Konzertmeister der Wiener Philharmoniker und der Wiener Symphoniker."@de,
        "Wolfgang Eduard Schneiderhan (May 28, 1915 \u2013 May 18, 2002) was an Austrian classical violinist. Schneiderhan was born in Vienna. After briefly studying with Otakar \u0160ev\u010d\u00edk in Pisek, he studied with Julius Winkler in Vienna. At age 10 he publicly performed Bach's Chaconne in D minor. The next year he made his debut in Copenhagen playing the Mendelssohn Violin Concerto. He lived in England for some time from 1929, where he appeared in concerts with artists such as Maria Jeritza, Feodor Chaliapin, Jan Kiepura and Paul Robeson. He became a member of the Nazi Party in 1940."@en,
        "Wolfgang Schneiderhan (Wenen, 28 mei 1915 - aldaar, 18 mei 2002) was een Oostenrijkse violist en concertmeester. Schneider was concertmeester bij de Wiener Symphoniker en later bij de Wiener Philharmoniker. Als violist verwierf hij faam met zijn vertolkingen van vioolconcerten en sonates van Beethoven, Mozart en Schubert.Schneiderhan was getrouwd met de Duitse sopraan Irmgard Seefried."@nl,
        "Wolfgang SchneiderhanFichier:Wolfgang Schneiderhan.jpg Wolfgang Schneiderhan (n\u00e9 le 28 mai 1915 \u00e0 Vienne - mort le 18 mai 2002 \u00e0 Vienne) \u00e9tait un violoniste autrichien."@fr,
        "\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30ca\u30a4\u30c0\u30fc\u30cf\u30f3\uff08Wolfgang Eduard Schneiderhan, 1915\u5e745\u670828\u65e5 - 2002\u5e745\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 1915\u5e74\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u6700\u521d\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u79d1\u306e\u4e3b\u4efb\u6559\u6388\u3067\u3042\u3063\u305f\u30aa\u30bf\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30a7\u30d5\u30c1\u30fc\u30af\u306b\u3001\u3064\u3044\u3067 Julius Winkler\u306b\u5b66\u3093\u3060\u300210\u6b73\u306e\u6642\u306b\u516c\u958b\u6f14\u594f\u4f1a\u3067\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u30b7\u30e3\u30b3\u30f3\u30cc\u3092\u5f3e\u3044\u305f\u3002\u7fcc\u5e74\u306e1926\u5e74\u306b\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u3067\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u3002 1933\u5e74\u304b\u30891937\u5e74\u307e\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u305f\u304c\u30011937\u5e74\u304b\u3089\u306f\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u79fb\u3063\u305f\u3002\u30ca\u30c1\u30b9\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u7b2c1\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u3063\u305f\u30a2\u30eb\u30ce\u30eb\u30c8\u30fb\u30ed\u30bc\u304c\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3078\u4ea1\u547d\u305b\u3056\u308b\u3092\u5f97\u306a\u304f\u306a\u3063\u305f\u305f\u3081\u30011938\u5e74\u306b\u7b2c1\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002 1938\u5e743\u6708\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u306e\u9996\u5e2d\u594f\u8005\u3089\u3068\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3057\uff08\u30b7\u30e5\u30ca\u30a4\u30c0\u30fc\u30cf\u30f3\u56db\u91cd\u594f\u56e3\uff09\u30011951\u5e748\u67082\u65e5\u307e\u3067\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002 1949\u5e74\u306b\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u72ec\u7acb\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u3092\u9000\u56e3\u3057\u305f\u3002 2002\u5e74\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114268491;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Schneiderhan_(violinist)>,
        <http://viaf.org/viaf/114268491>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9bc3192e-8b0c-490b-a1c8-39bc5dc9ce6a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wolfgang_Schneiderhan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Wolfgang_Schneiderhan_(violinist)>.
doremus_artist:473a6658-d41a-390c-9286-3ebe7a1564f4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Petrovsk,_Saratov_Oblast>;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Sviatoslav Nikolayevich Knouchevitski (en russe : \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043d\u0443\u0448\u0435\u0432\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439 ; 6 janvier 1908 (24 d\u00e9cembre 1907), Petrovsk \u2013 19 f\u00e9vrier 1963, Moscou) est un violoncelliste sovi\u00e9tique russe. Il est particuli\u00e8rement connu pour son partenariat avec David O\u00efstrakh et Lev Oborine dans un c\u00e9l\u00e8bre trio fond\u00e9 en 1940 et dans lequel il a jou\u00e9 jusqu'\u00e0 sa mort. Apr\u00e8s Mstislav Rostropovich et Daniil Shafran, il est consid\u00e9r\u00e9 comme le plus grand violoncelliste russe du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Sviatoslav Nikolayevich Knushevitsky (also seen as Knushevitzky; 6 January 1908 [O.S. 24 December 1907] \u2013 19 February 1963) was a Soviet-Russian classical cellist. He was particularly noted for his partnership with the violinist David Oistrakh and the pianist Lev Oborin in a renowned piano trio from 1940 until his death. After Mstislav Rostropovich and Daniil Shafran, he is spoken of as one of the pre-eminent Russian cellists of the 20th century."@en,
        "\u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0301\u0432 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043d\u0443\u0448\u0435\u0432\u0438\u0301\u0446\u043a\u0438\u0439 (24 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1907 [6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1908], \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a \u0421\u0430\u0440\u0430\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u0438 \u2014 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1963, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1950). \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1956)"@ru,
        "\u30b9\u30f4\u30e3\u30c8\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30fc\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30af\u30cc\u30b7\u30a7\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\uff08\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043d\u0443\u0448\u0435\u0432\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439\u3001Sviatoslav Nikolayevich Knushevitsky\u30011908\u5e741\u67086\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a61907\u5e7412\u670824\u65e5\uff09 \u30b5\u30e9\u30c8\u30d5\u770c\u30da\u30c8\u30ed\u30d5\u30b9\u30af - 1963\u5e742\u670819\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\uff09\u306f\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u6559\u6388\u3002\u5144\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u8efd\u97f3\u697d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u306a\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30af\u30cc\u30b7\u30a7\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u3002\u59bb\u306f\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u306e\u30ca\u30bf\u30ea\u30e4\u30fb\u30b7\u30e5\u30d4\u30ec\u30eb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79168467;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sviatoslav_Knushevitsky>,
        <http://viaf.org/viaf/79168467>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7a82e3bf-defd-43f5-80e7-f8de7118f573>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sviatoslav_Knushevitsky.
doremus_artist:47c584aa-5186-3a2d-aabe-7b4a53261a19
    rdfs:comment
        "John Buller (7 February 1927 \u2013 12 September 2004) was a British composer."@en;
    owl:sameAs viaf:79168303;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Buller_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/79168303>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Buller_(composer)>.
doremus_artist:4cdc649d-dd29-35ff-8994-74f621fb7830
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0644\u0643\u0633\u0646\u062f\u0631 \u062f\u064a\u0644\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Alexandre Desplat) (\u0627\u0633\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644 \u0623\u0644\u0643\u0633\u0646\u062f\u0631 \u0645\u064a\u0634\u064a\u0644 \u062c\u064a\u0631\u0627\u0631\u062f \u062f\u064a\u0628\u0644\u0627 (Alexandre Michel G\u00e9rard Desplat))\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 23 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1961 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633\u060c \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u062a\u0631\u0634\u062d \u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0648\u062d\u0627\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628 \u0643\u0645\u0627 \u062a\u0631\u0634\u062d \u0644\u0623\u0631\u0628\u0639\u0629 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0628\u0627\u0641\u062a\u0627 \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0631\u0627\u0645\u064a\u060c \u0623\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0639\u062f\u0629 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0645\u062b\u0644 \u0633\u0631\u064a\u0627\u0646\u0627 \u062d\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0646\u062c\u0627\u0645\u064a\u0646 \u0628\u0648\u062a\u0648\u0646 \u0627\u0644\u063a\u0631\u064a\u0628\u0629 \u0648\u062c\u0648\u0644\u064a \u0648\u062c\u0648\u0644\u064a\u0627 \u0648\u062e\u0637\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0641\u0642: \u0642\u0645\u0631 \u062c\u062f\u064a\u062f \u0648\u0622\u0631\u062c\u0648."@ar,
        "Alexandre Desplat (ur. 23 sierpnia 1961 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor muzyki filmowej."@pl,
        "Alexandre Desplat, n\u00e9 le 23 ao\u00fbt 1961 \u00e0 Paris, est un compositeur fran\u00e7ais de musique de films. Composant pour des films et t\u00e9l\u00e9films fran\u00e7ais depuis 1985, il se fait remarquer \u00e0 l'international en 2003 avec la bande originale de La Jeune Fille \u00e0 la perle. Il est alors de plus en plus demand\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger notamment par le cin\u00e9ma am\u00e9ricain, et se met \u00e0 travailler pour de grands r\u00e9alisateurs et sur des films \u00e0 gros budget. Il est le compositeur r\u00e9gulier de nombreux r\u00e9alisateurs tels que Jacques Audiard, Wes Anderson, Roman Polanski et Stephen Frears. Il a \u00e9galement \u00e9crit la musique de documentaires, de pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre et de spectacles, et a compos\u00e9 une symphonie concertante."@fr,
        "Alexandre Michel Gerard Desplat (Parijs, 23 augustus 1961) is een Frans filmcomponist. Desplat is het meest bekend met zijn filmmuziek in de tweedelige Harry Potter en de Relieken van de Dood films, The Twilight Saga: New Moon, Godzilla, The King's Speech, The Curious Case of Benjamin Button, Argo en The Grand Budapest Hotel. Met de laatstgenoemde film won hij in 2015 een Oscar."@nl,
        "Alexandre Michel G\u00e9rard Desplat (23 de agosto de 1961) \u00e9 um compositor franc\u00eas. Comp\u00f4s trilhas sonoras de v\u00e1rios filmes, como The Queen, The Curious Case of Benjamin Button, The Twilight Saga: New Moon, Fantastic Mr. Fox, The King's Speech, ambas as partes de Harry Potter and the Deathly Hallows, The Tree of Life e The Grand Budapest Hotel. Foi indicado para oito Oscars, vencendo um por The Grand Budapest Hotel, sete BAFTAs, vencendo um por The King's Speech, e sete Globos de Ouro, vencendo um por The Painted Veil."@pt,
        "Alexandre Michel G\u00e9rard Desplat (French: [a.l\u025bk.s\u0251\u0303d\u0281 d\u025bs.pla]; born 23 August 1961) is a French film composer. He has won one Academy Award for his soundtrack to the film The Grand Budapest Hotel, and received seven additional Academy Award nominations, 8 C\u00e9sar nominations (winning three), seven BAFTA nominations (winning two), seven Golden Globe Award nominations (winning one), and six Grammy nominations (winning two)."@en,
        "Alexandre Michel G\u00e9rard Desplat (Par\u00eds, 23 de agosto de 1961) es un compositor de cine franc\u00e9s. Ha resultado ocho veces nominado a los Premios \u00d3scar, ganando uno por El Gran Hotel Budapest, siete veces a los Globos de Oro, ganando uno por The Painted Veil, y otras siete a los BAFTA, ganando dos por El Gran Hotel Budapest y El discurso del rey."@es,
        "Alexandre Michel G\u00e9rard Desplat [\u02ccal\u025bk\u02c8s\u0251\u0303nd\u0280(\u0259) \u02c8des'pla] (* 23. August 1961 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Komponist und Oscar-Preistr\u00e4ger. Einen Namen machte er sich vor allem als Musikkomponist von bisher \u00fcber 150 Film- und Fernsehproduktionen."@de,
        "\u00c8 stato candidato per otto volte all'Oscar alla migliore colonna sonora, vincendolo per il film Grand Budapest Hotel e ha ricevuto due candidature al David di Donatello per il miglior musicista nel 2013 e nel 2016 per il film Reality e per Il racconto dei racconti, entrambi diretti da Matteo Garrone"@it,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041c\u0438\u0448\u0435\u0301\u043b\u044c \u0416\u0435\u0440\u0430\u0301\u0440 \u0414\u0435\u0441\u043f\u043b\u0430\u0301 (\u0444\u0440. Alexandre Michel G\u00e9rard Desplat; \u0440\u043e\u0434. 23 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1961 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u00ab\u041e\u0442\u0435\u043b\u044c \u201e\u0413\u0440\u0430\u043d\u0434 \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u201c\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442 \u043d\u0430 \u044d\u0442\u0443 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e (\u00ab\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u00bb, \u00ab\u0417\u0430\u0433\u0430\u0434\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0411\u0435\u043d\u0434\u0436\u0430\u043c\u0438\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0442\u0442\u043e\u043d\u0430\u00bb, \u00ab\u0411\u0435\u0441\u043f\u043e\u0434\u043e\u0431\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0424\u043e\u043a\u0441\u00bb, \u00ab\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442!\u00bb, \u00ab\u041e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u201e\u0410\u0440\u0433\u043e\u201c\u00bb, \u00ab\u0424\u0438\u043b\u043e\u043c\u0435\u043d\u0430\u00bb). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb \u0437\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u00ab\u0420\u0430\u0437\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432\u0443\u0430\u043b\u044c\u00bb, \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0438 BAFTA \u0437\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u00ab\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442!\u00bb. \u0422\u0440\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0430 \u00ab\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439 \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a\u043e\u0432\u00bb."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30c7\u30b9\u30d7\u30e9\uff08Alexandre Desplat \u200b[a.l\u025bk.s\u0251\u0303d\u0281 d\u025bs.pla]\u200b, [d\u025b.pla], \u672c\u540d: Alexandre Michel Desplat, 1961\u5e748\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u3002\u7236\u89aa\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u3001\u6bcd\u89aa\u306f\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u4eba\u3002\u300c\u30c7\u30d7\u30e9\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u3042\u308b\u3002 \u5b50\u4f9b\u306e\u9803\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5f3e\u304d\u59cb\u3081\u30011990\u5e74\u4ee3\u306f\u3058\u3081\u304b\u3089\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u591a\u304f\u306e\u6620\u753b\u3084\u30c6\u30ec\u30d3\u3067\u97f3\u697d\u3092\u62c5\u5f53\u30022000\u5e74\u4ee3\u306b\u5165\u3063\u3066\u304b\u3089\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u6620\u753b\u3084\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u6620\u753b\u306e\u97f3\u697d\u3082\u624b\u304c\u3051\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002 2005\u5e74\u3001\u300e\u771f\u591c\u4e2d\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u300f\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u56fd\u969b\u6620\u753b\u796d\u9280\u718a\u8cde\u3068\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u30012006\u5e74\u306e\u300e\u30af\u30a3\u30fc\u30f3\u300f\u3067\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u306b\u3082\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u30022008\u5e74\u306e\u300e\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30d0\u30c8\u30f3 \u6570\u5947\u306a\u4eba\u751f\u300f\u30842010\u5e74\u306e\u300e\u82f1\u56fd\u738b\u306e\u30b9\u30d4\u30fc\u30c1\u300f\u3067\u3082\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30022014\u5e74\u306e\u300e\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u30fb\u30db\u30c6\u30eb\u300f\u3067\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u521d\u53d7\u8cde\u3002"@ja,
        "\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u00b7\u5fb7\u65af\u666e\u62c9\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aAlexandre Desplat\uff0c1961\u5e748\u670823\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u51fa\u751f\u4e8e\u6cd5\u56fd\u5df4\u9ece\u7684\u73b0\u4ee3\u97f3\u4e50\u5bb6\u3002\u76ee\u524d\u4ed6\u4e3b\u8981\u64c5\u957f\u7684\u9886\u57df\u662f\u4e3a\u5f71\u89c6\u4f5c\u54c1\u914d\u4e50\uff0c\u5e76\u56e0\u6b64\u83b7\u5f97\u591a\u4e2a\u56fd\u9645\u5927\u5956\u6216\u5927\u5956\u7684\u63d0\u540d\u3002\u4ed6\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u56fd\u3001\u5e0c\u814a\u7684\u6df7\u8840\u513f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85560575;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Desplat>,
        <http://viaf.org/viaf/85560575>,
        <https://musicbrainz.org/artist/391846f7-f09f-470c-b188-c16b3a2022e4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexandre_Desplat_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandre_Desplat.
doremus_artist:4d283a7e-a027-3165-8c6f-92b6118395ef
owl:sameAs viaf:51882097; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51882097>.
doremus_artist:4dde3478-1a1a-3cca-8575-807d2dba879d
owl:sameAs viaf:297834395; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/297834395>.
doremus_artist:4e704617-80a1-3601-9216-6bc380de0656
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Johansson. Eva Johansson, n\u00e9e le 25 f\u00e9vrier 1958 \u00e0 Copenhague, est une soprano danoise."@fr,
        "Eva Johansson (25 February 1958) is a Danish soprano opera singer. Born in Copenhagen and educated at Ingrid Jespersens School, Johansson studied at the Royal Danish Academy of Music and then the Copenhagen Opera Academy as well as privately with Oren Brown (New York City) and Susanna Eken (Copenhagen). She made her debut at the Danish Royal Theater in 1982 as the Countess in Mozart's Le nozze di Figaro, subsequently singing Elektra, Salome and Donna Anna in Mozart's Don Giovanni."@en,
        "Eva Johansson (25 de febrero de 1958) es una soprano danesa especializada en papeles wagnerianos y straussianos. Se ha destacado como Senta (Der fliegende Holl\u00e4nder), Elsa(Lohengrin), Eva, Freia, Elisabeth, Sieglinde, Leonore, Br\u00fcnnhilde y como Elektra, Salom\u00e9, Ariadne auf Naxos y la Emperatriz en Die Frau ohne Schatten. Ha participado en producciones de la Opera Real Danesa, Opera Real Sueca, en el Festival Aix-en-Provence, en Bayreuth, Salzburg, Berl\u00edn, Zurich, Wiener Staatsoper y otras casas l\u00edricas."@es;
    owl:sameAs viaf:5124519;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eva_Johansson>,
        <http://viaf.org/viaf/5124519>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eva_Johansson.
doremus_artist:4f546c8e-e7ae-3562-a9cd-b529b0c2da71
    dbp:birthPlace dbr:Selargius;
    rdfs:comment
        "Elena Ledda (Selargius, 1959) \u00e9 uma cantora e compositora sarda, atualmente considerada a voz feminina sarda de maior \u00eaxito."@pt,
        "Elena Ledda (Selargius, de la isla de Cerde\u00f1a, de Italia, 17 de mayo de 1959) es una cantante italiana en lengua sarda."@es,
        "Elena Ledda (born 1959 in Selargius) is a Sardinian singer."@en;
    owl:sameAs viaf:27991688;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elena_Ledda>,
        <http://viaf.org/viaf/27991688>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elena_Ledda.
doremus_artist:522f86a5-d83c-36c8-bcee-eff4e0c9d526
    owl:sameAs viaf:315615011;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/315615011>,
        <http://viaf.org/viaf/66522427>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e26c4192-074a-4e36-a432-e29b01772511>;
    foaf:isPrimaryTopicOf w:_.
doremus_artist:532fca05-3e0c-3f17-8805-a4bba1d865d6
owl:sameAs viaf:171321328; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171321328>.
doremus_artist:573d72aa-b64f-3477-bcf1-136c3d6bda82
    dbp:birthPlace dbr:HavlÃ­ÄkÅ¯v_Brod;
    dbp:deathPlace dbr:Mannheim;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0623\u0628\u0631\u064a\u0644_2012) \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0634\u062a\u0627\u0645\u064a\u062a\u0632 (19 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1717 - 27 \u0645\u0627\u0631\u0633 1757) (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Johann Stamitz) \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0648\u0647\u064a\u0645\u064a \u0627\u0628\u062a\u0643\u0631 \u0645\u0635\u0637\u0644\u062d\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0636\u0644\u064a\u0644 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0644\u0648\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u060c \u0648\u0645\u0635\u0637\u0644\u062d\u0627\u062a \u0627\u0644\u0633\u0631\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062e\u062a\u0644\u0641\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u062f\u0631\u062c \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0631\u0639\u0629. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0634\u062a\u0627\u0645\u064a\u062a\u0632 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0634\u064a\u0643 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0623\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Jan V\u00e1clav Anton\u00edn Stamic (later, during his life in Mannheim, Germanized as Johann Wenzel Anton Stamitz; 18 June 1717, Deutschbrod, Bohemia \u2013 27 March 1757, Mannheim, Electorate of the Palatinate) was a Czech composer and violinist. His two surviving sons, Carl and Anton Stamitz, were scarcely less important composers of the Mannheim school, of which Johann is considered the founding father. His music is stylistically transitional between Baroque and Classical periods."@en,
        "Jan V\u00e1clav Anton\u00edn Stamic (werd op 19 juni 1717 onder de naam Johann Wenzel Anton Stamitz ingeschreven in het geboorteregister van de Boheemse stad Deutsch Brod, later in het Tsjechisch letterlijk vertaald als N\u011bmeck\u00fd Brod, in 1950 veranderd in Havl\u00ed\u010dk\u016fv Brod. Noemde zichzelf Johannes Stamitz. Stierf te Mannheim, Baden-W\u00fcrttemberg, 27 maart 1757). De namen Stainiz en Stamicz komen in de 18de eeuw ook voor, maar de Tsjechische naamgeving Stamic is van later datum. Johann Wenzel Stamitz was een Boheems componist en virtuoos violist. Als kapelmeester van het orkest aan het hof van de keurvorst van Mannheim be\u00efnvloedde hij de overgang van de strenge polyfone muziekstijl van de late baroktijd tot de vloeiender speelwijze van de rococo-tijd, volgens de zogenaamde 'Mannheimer Schule', die zich va"@nl,
        "Johann (Wenzel Anton) Stamitz, tschechisch: Jan (V\u00e1clav Anton\u00edn) Stamic (getauft 19. Juni 1717 in Deutschbrod in B\u00f6hmen; begraben 30. M\u00e4rz 1757 in Mannheim) war ein b\u00f6hmischer Komponist und Violinist. Rufname ist: Jan, Johann; Stamitz selbst nannte sich Johannes."@de,
        "Johann StamitzJan V\u00e1clav Anton\u00edn StamicFichier:Johann Stamitz.jpg Johann Wenzel Anton Stamitz est un violoniste et compositeur germano-tch\u00e8que, n\u00e9 \u00e0 Nemeck\u00fd Brod\u00ad (Boh\u00eame, R\u00e9publique tch\u00e8que) le 19 juin 1717 et mort \u00e0 Mannheim le 27 mars 1757. Il est le p\u00e8re des compositeurs et violonistes Carl et Anton Stamitz."@fr,
        "Johann Wenzel Anton Stamitz (en checo: Jan V\u00e1clav Anton\u00edn Stamic) (N\u011bmeck\u00fd Brod / Deutschbrod, 17 de junio de 1717 \u2013 Mannheim, 27 de marzo de 1757) fue un compositor, violinista y director de orquesta checo, de la regi\u00f3n de Bohemia. Padre de Carl Stamitz y Anton Stamitz, tambi\u00e9n m\u00fasicos y compositores."@es,
        "Johann Wenzel Anton Stamitz, znany te\u017c jako Jan V\u00e1clav Anton\u00edn Stamic (ur. 17 lub 19 czerwca 1717 w Havl\u00ed\u010dk\u016fv Brod, zm. 27 marca 1757 w Mannheim) \u2013 czesko-niemiecki kompozytor. Pracowa\u0142 jako kapelmistrz i skrzypek. Tworzy\u0142 symfonie, sonaty, tria, koncerty i dzie\u0142a religijne. Wyrasta\u0142 z tradycji barokowych, ale sta\u0142 si\u0119 jednym z prekursor\u00f3w klasycyzmu. By\u0142 za\u0142o\u017cycielem szko\u0142y mannheimskiej. Jego synowie Carl i Anton r\u00f3wnie\u017c zostali znanymi muzykami."@pl,
        "Pertenceu a uma c\u00e9lebre fam\u00edlia de m\u00fasicos checos, que exerceram grande influ\u00eancia na evolu\u00e7\u00e3o da m\u00fasica sinf\u00f3nica do s\u00e9culo XVIII."@pt,
        "\u042f\u043d \u0412\u0430\u0446\u043b\u0430\u0432 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d \u0421\u0442\u0430\u043c\u0438\u0446 (\u0447\u0435\u0448. Jan V\u00e1clav Anton\u00edn Stamic; \u043d\u0435\u043c. Johann Wenzel Anton Stamitz; 19 \u0438\u044e\u043d\u044f 1717, \u0413\u0430\u0432\u043b\u0438\u0447\u043a\u0443\u0432-\u0411\u0440\u043e\u0434 \u2014 27 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1757, \u041c\u0430\u043d\u0433\u0435\u0439\u043c) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u043c\u0430\u043d\u0433\u0435\u0439\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0421\u0442\u0430\u043c\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0442\u0430\u043c\u0438\u0446\u0430."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30f4\u30a7\u30f3\u30c4\u30a7\u30eb\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30fc\u30df\u30c3\u30c4\uff08Johann Wenzel Stamitz\uff3b\u30c1\u30a7\u30b3\u8a9e\uff1a\u30e4\u30f3\u30fb\u30f4\u30a1\u30fc\u30c4\u30e9\u30d5\u30fb\u30b9\u30bf\u30df\u30c4Jan V\u00e1clav Stamic\uff3d, 1717\u5e746\u670830\u65e5\u53d7\u6d17 - 1757\u5e743\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u7236\u89aa\u304b\u3089\u97f3\u697d\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u305f\u5f8c\u3001\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u30ab\u30ec\u30eb\u5927\u5b66\u306b\u5b66\u3076\u30021741\u5e74\u306b\u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u306b\u884c\u304d\u30011743\u5e74\u306b\u540c\u5730\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u306b\u30011745\u5e74\u306b\u306f\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306b\u6607\u683c\u3059\u308b\u3002\u3053\u306e\u9593\u306b\u30b7\u30e5\u30bf\u30fc\u30df\u30c3\u30c4\u306f\u3001\u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u3092\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u6700\u3082\u5c0a\u656c\u3055\u308c\u308b\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u4e00\u3064\u306b\u80b2\u3066\u4e0a\u3052\u305f\u30021754\u5e74\u304b\u308955\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30ea\u306b\u904e\u3054\u3057\u3001\u4f5c\u54c1\u3068\u3082\u3069\u3082\u3042\u305f\u305f\u304b\u3044\u6b53\u8fce\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u305d\u308c\u304b\u30892\u5e74\u5f8c\u306b\u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u306b\u3066\u4ed6\u754c\u3002\u5f8c\u4efb\u697d\u9577\u306f\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30ab\u30f3\u30ca\u30d3\u30d2\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30b7\u30e5\u30bf\u30fc\u30df\u30c3\u30c4\u306f\u4e00\u822c\u7684\u306b\u3001\u3044\u308f\u3086\u308b\u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u697d\u6d3e\u306e\u5275\u8a2d\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u3053\u306e\u697d\u6d3e\u306e\u6700\u3082\u5091\u51fa\u3057\u305f\u4e00\u54e1\u3068\u770b\u505a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3084\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u5354\u594f\u66f2\u3001\u304a\u3073\u305f\u3060\u3057\u3044\u6570\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u30df\u30b5\u66f2\uff081755\u5e74\uff09\u306a\u3069\u3092\u907a\u3057\u305f\u304c\u3001\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u4f5c\u54c1\u306f\u300150\u66f2\u4ee5\u4e0a\u306b\u306e\u307c\u308b\u4ea4\u97ff\u66f2\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b7\u30e5\u30bf\u30fc\u30df\u30c3\u30c4\u306f\u3001\u30e1\u30cc\u30a8\u30c3\u30c8\u697d\u7ae0\u3092\u633f\u5165\u3057\u305f4\u697d\u7ae0\u5236\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3092\u3001\u6700\u521d\u306b\u898f\u5247\u6b63\u3057\u304f\u66f8\u304d\u7d9a\u3051\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u30bd\u30ca\u30bf\u5f62\u5f0f\u306e\u767a\u5c55\u306b\u3082\u8ca2\u732e\u3057\u305f\u3002 \u4e8c\u4eba\u306e\u606f\u5b50\u30ab\u30fc\u30eb\u3068\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u6587\u7b56\u5c14\u00b7\u5b89\u4e1c\u00b7\u65af\u5854\u7c73\u8328\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJohann Wenzel Anton Stamitz\uff0c\u6377\u514b\u8a9e\uff1aJan V\u00e1clav Anton\u00edn Stamic\uff0c1717\u5e746\u670817\u65e5\uff0d1757\u5e743\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u6377\u514b\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002 \u7ea6\u7ff0\u00b7\u65af\u5854\u7c73\u8328\u751f\u4e8e\u4eca\u6377\u514b\u5883\u5185\uff0c\u65e9\u5e74\u5728\u8036\u7a23\u4f1a\u5b66\u6821\u63a5\u53d7\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\uff0c1734\u5e74\u5165\u5e03\u62c9\u683c\u5927\u5b66\u5b66\u4e60\uff0c1741\u5e74\u81f3\u66fc\u6d77\u59c6\u4efb\u804c\uff0c1754\u5e74\u66fe\u77ed\u6682\u65c5\u5c45\u5df4\u9ece\u3002\u7ea6\u7ff0\u00b7\u65af\u5854\u7c73\u8328\u662f\u8457\u540d\u7684\u66fc\u6d77\u59c6\u4e50\u6d3e\u7684\u521b\u5efa\u8005\u4e4b\u4e00\uff0c\u4f5c\u54c1\u5177\u6709\u6e05\u6670\u7b80\u6d01\u7684\u548c\u58f0\u8bed\u8a00\uff0c\u9c9c\u660e\u7684\u529b\u5ea6\u5bf9\u6bd4\u548c\u660e\u5feb\u4f18\u96c5\u7684\u65cb\u5f8b\u3002\u521b\u4f5c\u6d3b\u52a8\u5bf9\u4ea4\u54cd\u66f2\uff0c\u534f\u594f\u66f2\u548c\u594f\u9e23\u66f2\u5f0f\u7684\u53d1\u5c55\u8d77\u4e86\u5f88\u5927\u7684\u63a8\u52a8\u4f5c\u7528\uff0c\u4e3a\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u53e4\u5178\u4e50\u6d3e\u7684\u8f89\u714c\u6210\u5c31\u5f00\u8f9f\u4e86\u9053\u8def\u3002 \u7ea6\u7ff0\u00b7\u65af\u5854\u7c73\u8328\u4e4b\u5b50\u5361\u5c14\u00b7\u65af\u5854\u7c73\u8328\u548c\u5b89\u4e1c\u00b7\u65af\u5854\u7c73\u8328\u4e5f\u662f\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71579385;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Stamitz>,
        <http://viaf.org/viaf/71579385>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d82b930c-87d0-451f-b0b0-7e7fa5e2b243>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stamic348.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Stamitz.
doremus_artist:5789f939-e3ef-3ded-aa1a-d5966c373939
    dbp:birthPlace dbr:Colleretto_Giacosa;
    dbp:deathPlace dbr:Colleretto_Giacosa;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Giacosa (* 21. Oktober 1847 in Colleretto Giacosa, Italien; \u2020 1. September 1906 ebenda) war ein italienischer Dichter, Schauspieler und Librettist. Giacosa arbeitete als Librettist vor allem gemeinsam mit Luigi Illica und dem Komponisten Giacomo Puccini zusammen."@de,
        "Giuseppe Giacosa (21 October 1847 \u2013 1 September 1906) was an Italian poet, playwright and librettist."@en,
        "Giuseppe Giacosa (21 octobre 1847 \u00e0 Coloretto Parella, pr\u00e8s de Turin - 1er septembre 1906, Coloretto Parella) est un po\u00e8te, un dramaturge et un librettiste italien de la fin du xixe si\u00e8cle et du d\u00e9but du xxe si\u00e8cle. Il est principalement connu pour son travail sur trois livrets d'op\u00e9ra de Puccini : La Boh\u00e8me, Tosca, Madama Butterfly, tous en collaboration avec Luigi Illica."@fr,
        "Giuseppe Giacosa (Colleretto Parella, 21 de outubro de 1847  \u2014 Colleretto Parella, 1\u00ba de setembro de 1906) foi um dramaturgo, escritor e libretista italiano."@pt,
        "Naci\u00f3 en Colleretto Parella, poblaci\u00f3n posteriormente renombrada con su nombre actual Colleretto Giacosa en su honor, cerca de Tur\u00edn, Italia. Su padre fue magistrado. Se licenci\u00f3 en derecho en la Universidad de Tur\u00edn, aunque no ejerci\u00f3 nunca la carrera. Pero sobre todo, es reconocido en la actualidad por su importante labor como autor de los libretos para \u00f3pera que escribi\u00f3 en colaboraci\u00f3n con Luigi Illica y en los que Giacomo Puccini bas\u00f3 varias de sus m\u00e1s conocidas \u00f3peras, como 'La Boh\u00e8me, Tosca y Madama Butterfly."@es,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0414\u0436\u0430\u043a\u043e\u0437\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe Giacosa; 21 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1847, \u041a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e-\u0414\u0436\u0430\u043a\u043e\u0437\u0430, \u041f\u044c\u0435\u043c\u043e\u043d\u0442 \u2014 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1906) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 21 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1847 \u0432 \u041a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e-\u041f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0430, \u0442\u0435\u043f\u0435\u0440\u044c \u041a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e-\u0414\u0436\u0430\u043a\u043e\u0437\u0430, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d\u0430. \u0415\u0433\u043e \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0431\u044b\u043b \u0441\u0443\u0434\u044c\u0435\u0439. \u0412 1865\u20141868 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0435\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430. \u0425\u043e\u0442\u044f \u043e\u043d \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430, \u043d\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u044c \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u044e\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430. \u0412 1888\u20141892 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0443 \u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e \u0434\u0435\u043a\u043b\u0430\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30b8\u30e3\u30b3\u30fc\u30b6\uff08Giuseppe Giacosa, 1847\u5e7410\u670821\u65e5 - 1906\u5e749\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u53f0\u672c\u4f5c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30eb\u30a4\u30fc\u30b8\u30fb\u30a4\u30c3\u30ea\u30ab\u3068\u5171\u540c\u3067\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u305f\u3081\u306b\u66f8\u3044\u305f\u30aa\u30da\u30e9\u53f0\u672c\u3001\u300e\u30e9\u30fb\u30dc\u30a8\u30fc\u30e0\u300f\u3001\u300e\u30c8\u30b9\u30ab\u300f\u3001\u300e\u8776\u3005\u592b\u4eba\u300f\u306b\u3088\u3063\u3066\u7279\u306b\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22555;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Giacosa>,
        <http://viaf.org/viaf/22555>,
        <https://musicbrainz.org/artist/948c87d7-28ab-48c1-8296-ac0d89bf4bf3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giacosa_Giuseppe.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Giacosa.
doremus_artist:583d6efe-de53-380e-8784-dff6801d9488
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Catherine Malfitano (* 18. April 1948 in New York City) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Catherine Malfitano (18 de abril 1948) \u00e9 uma soprano de \u00f3pera americana. \u00c9 considerada uma das principais sopranos l\u00edrico. A sua versatilidade vocal, a gra\u00e7a de capacidades f\u00edsicas e dram\u00e1ticas fazem dela uma artista muito solicitada em casas de \u00f3pera e salas de concerto.Malfitano nasceu em Nova Iorque, filha de uma m\u00e3e bailarina, Maria Maslova, e um pai violinista Joseph Malfitano. Frequentou a Escola Superior de M\u00fasica e Arte e estudou na Manhattan School of Music, formando-se em 1971. Do seu repert\u00f3rio fazem parte:"@pt,
        "Catherine Malfitano (born 18 April 1948) is an American operatic soprano and opera director. Malfitano was born in New York City, the daughter of a ballet dancer mother, Maria Maslova, and a violinist father, Joseph Malfitano. She attended the High School of Music and Art and studied at the Frank Corsaro Studio and the Manhattan School of Music, graduating in 1971."@en,
        "Catherine Malfitano (n\u00e9e le 18 avril 1948 \u00e0 New York) est une chanteuse d'op\u00e9ra soprano am\u00e9ricaine. On la consid\u00e8re g\u00e9n\u00e9ralement comme une des plus grandes sopranos lyriques d'Am\u00e9rique. La richesse de ses performances vocales, la gr\u00e2ce de son physique et ses possibilit\u00e9s dramatiques ont fait d'elle une interpr\u00e8te particuli\u00e8rement recherch\u00e9e dans les op\u00e9ras et les salles de concert."@fr,
        "La sua versatilit\u00e0 vocale, la grazia del fisico e le capacit\u00e0 drammatiche fanno di lei una ricercata interprete nei teatri d'opera e sale da concerto."@it;
    owl:sameAs viaf:40531528;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Catherine_Malfitano>,
        <http://viaf.org/viaf/40531528>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Catherine_Malfitano_dans_Traviata_par_Claude_Truong-Ngoc_1980.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Catherine_Malfitano.
doremus_artist:58785f06-f097-33ce-8fd8-ed11889cf35d
owl:sameAs viaf:85866665; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85866665>.
doremus_artist:58bfc4f2-3ca0-3819-974d-5a216b1dfbba
owl:sameAs viaf:54155456; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54155456>.
doremus_artist:5dfeeab0-0bdb-3421-ab15-7673d62fd214
    dbp:birthPlace dbr:Ypres;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Fu uno degli ultimi esponenti della scuola franco fiamminga. Dal 1555 visse in Italia e fu operativo presso una chiesa di Orvieto. Nel 1562, durante il Concilio di Trento, fu a Roma al servizio dell'arcivescovo di Augusta e successivamente, nel 1565, torn\u00f2 nella citt\u00e0 natale, dove vi rimarr\u00e0 due anni. Dal 1567 fu attivo come direttore del coro del Duomo di Augusta e nel 1575 si trasfer\u00ec al monastero di Kempten. A Cambrai fu attivo come cantore a partire dal 1579 e nel 1582 fu per una breve periodo direttore di coro a Colonia. Nel settembre dello stesso anno fu nuovamente ad Augusta e in ottobre alla corte di Vienna. L'anno successivo si stabil\u00ec definitivamente a Praga, dove mor\u00ec 9 anni dopo."@it,
        "Jacobus de Kerle (* 1531 oder 1532 in Ypern; \u2020 7. Januar 1591 in Prag) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, Organist, S\u00e4nger, Kapellmeister und Kleriker der Renaissance."@de,
        "Jacobus de Kerle (Ieper, 1531 of 1532 - Praag, 7 januari 1591) was een Vlaams polyfonist. Van 1555 af leefde hij in Itali\u00eb en werkte hij in een kerk in Orvieto; van 1562 af diende hij de aartsbisschop van Augsburg in Rome tijdens het Concilie van Trente. Hij was actief in Ieper in de periode 1565-67, leidde later het koor van de kathedraal van Augsburg en trok vervolgens in 1575 in een benedictijnerabdij in, namelijk in Kempten. Opnieuw keerde hij naar Vlaanderen terug, als cantor van de kathedraal van Kamerijk in 1579, maar hij ging in 1582 weer naar Duitsland om in Keulen koorleider te worden; later dat jaar nam hij zijn laatste betrekking aan, in Praag. Zijn gepubliceerde werken bevatten 8 uitgaven van motetten en Vespers en een boekdeel missen. Zijn werken in ongecompliceerde, lyrische"@nl,
        "Jacobus de Kerle (Ypres 1531 o 1532 - Praga 7 de enero 1591) fue un compositor y organista flamenco del Renacimiento tard\u00edo. Su m\u00fasica influy\u00f3 en la tolerancia a la polifon\u00eda en el Concilio de Trento."@es,
        "Jacobus de Kerle (Ypres 1531/1532 - Prague 7 January 1591) was a Flemish composer and organist of the late Renaissance."@en,
        "Jacobus de Kerle (\u00b0 Ypres 1531 ou 1532 - \u2020 Prague 7 janvier 1591) est un compositeur franco-flamand de la Renaissance."@fr;
    owl:sameAs viaf:44483332;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacobus_de_Kerle>,
        <http://viaf.org/viaf/44483332>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dd3bad2a-434c-421a-960d-b08dd7f7f199>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacobus_de_Kerle.
doremus_artist:5e318414-0b08-339c-a050-a0a4009c9e6f
    dbp:birthPlace dbr:Singapore;
    rdfs:comment
        "Nelle liste della Federazione Internazionale Sci \u00e8 iscritta come Vanessa Vanakorn."@it,
        "Vanessa-Mae (* 27. Oktober 1978 in Singapur; eigentlich Vanessa-Mae Vanakorn Nicholson) ist eine thail\u00e4ndisch-britische Geigerin und Sportlerin."@de,
        """Vanessa-Mae (Chinees: \u9648\u7f8e, Ch\u00e9n M\u011bi), volledige naam Vanessa-Mae Vanakorn Nicholson (Singapore, 27 oktober 1978) is een Britse, internationaal gekende muzikante en violiste in de klassieke en popmuziek. Ze omschrijft haar stijl zelf als "techno-akoestische fusion voor viool". Naast haar muzikale carri\u00e8re nam ze deel aan de Olympische Winterspelen 2014. Later dat jaar zou blijken dat ze daarvoor valsgespeeld had tijdens de kwalificatietoernooien echter dit werd door het internationale Hof van Arbitrage voor Sport ongedaan gemaakt."""@nl,
        """Vanessa-Mae (chi\u0144.: \u9648\u7f8e; pinyin: Ch\u00e9n M\u011bi), w\u0142a\u015bciwie Vanessa-Mae Vanakorn Nicholson, tak\u017ce Vanessa Vanakorn (ur. 27 pa\u017adziernika 1978 w Singapurze) \u2013 brytyjska kompozytorka, skrzypaczka i sportsmenka. Jest wykonawczyni\u0105 zar\u00f3wno muzyki powa\u017cnej jak i pop. Po\u0142\u0105czy\u0142a te style tworz\u0105c muzyk\u0119 zwan\u0105 "violin techno-acoustic fusion". Uprawia narciarstwo alpejskie."""@pl,
        "Vanessa-Mae (\u9648\u7f8e Ch\u00e9n M\u011bi) (born 27 October 1978) is a British violinist with album sales reaching several million, having made her the wealthiest entertainer under 30 in the United Kingdom in 2006. She competed under the name Vanessa Vanakorn (father's surname) for Thailand in alpine skiing at the 2014 Winter Olympics. She was initially banned from skiing because a qualifying race for her benefit was alleged to be corrupt, but the Court of Arbitration for Sport later nullified the ban, citing lack of evidence for her own wrongdoing or any manipulation."@en,
        """Vanessa-Mae Vanakorn Nicholson (nasceu em 27 de Outubro de 1978 em Singapura), conhecida em palco e no mundo da m\u00fasica apenas como Vanessa-Mae e (em/na Chin\u00eas: \u9648\u7f8e, Ch\u00e9n M\u011bi) \u00e9 uma violinista de forma\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica que se tornou famosa mundialmente fazendo grava\u00e7\u00f5es onde misturava m\u00fasica cl\u00e1ssica com pop, jazz, techno e outros ritmos modernos. Seu estilo de m\u00fasica \u00e9 definido por ela mesma como "violino de fus\u00e3o techno-ac\u00fastica". O \u00e1lbum que lhe deu fama internacional foi "The Violin Player", de 1995. Entrou para o Guinness Book aos 13 anos, por ser a "pessoa mais jovem a gravar os concertos de violino de Tchaikovsky e Beethoven"."""@pt,
        "Vanessa-Mae Vanakorn Nicholson, conocida como Vanessa Mae (en chino:\u9648\u7f8e,pinyin:Ch\u00e9n m\u011bi) (Singapur, 27 de octubre de 1978) es una violinista de formaci\u00f3n cl\u00e1sica pero que se ha hecho famosa por sus grabaciones en las que mezcla piezas cl\u00e1sicas con pop, jazz, techno y otros ritmos modernos. La grabaci\u00f3n que le dio la fama internacional fue The Violin Player (1994) y es considerada una de las mejores violinistas del mundo."@es,
        "Vanessa-Mae Vanakorn-Nicholson, dite Vanessa-Mae (\u9673\u7f8e Ch\u00e9n M\u011bi), n\u00e9e le 27 octobre 1978 \u00e0 Singapour, est une violoniste, pianiste et skieuse alpine britannique d'origines chinoise et tha\u00eflandaise. C\u2019est une artiste internationalement reconnue qui a re\u00e7u de nombreux prix d\u2019excellence en tant que violoniste classique. Elle joue aussi un style cross-over de vari\u00e9t\u00e9 qu\u2019elle qualifie de \u00ab techno-acoustic Fusion \u00bb."@fr,
        "\u0412\u0430\u043d\u0435\u0441\u0441\u0430-\u041c\u044d\u0439 \u0412\u0430\u043d\u0430\u043a\u043e\u0440\u043d \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Vanessa-Mae Vanakorn Nicholson; \u043a\u0438\u0442. \u9673\u7f8e, Ch\u00e9n M\u011bi, \u0440\u043e\u0434. 27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1978) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0433\u043e\u0440\u043d\u043e\u043b\u044b\u0436\u043d\u0438\u0446\u0430, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e-\u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430\u043c \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0439. \u0421\u0442\u0438\u043b\u044c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f: \u00ab\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e-\u0430\u043a\u0443\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u044c\u044e\u0436\u043d\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. violin techno-acoustic fusion), \u0438\u043b\u0438 \u00ab\u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430\u00bb."@ru,
        "\u0641\u0627\u0646\u064a\u0633\u0627 \u0645\u0627\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Vanessa-Mae) \u0648\u0625\u0633\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a \u0641\u0627\u0646\u064a\u0633\u0627 \u0645\u0627\u064a \u0648\u0647\u064a \u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0647\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0639\u0632\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u060c \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 27 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1978 \u0641\u064a \u0633\u0646\u063a\u0627\u0641\u0648\u0631\u0629 \u0648\u0648\u0627\u0644\u062f\u062a\u0647\u0627 \u0633\u0646\u063a\u0627\u0641\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0635\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0648\u0627\u0644\u062f\u0647\u0627 \u0625\u0646\u0643\u0644\u064a\u0632\u064a \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u064a\u0646\u062d\u062f\u0631 \u0623\u0635\u0644\u0647 \u0645\u0646 \u0642\u0631\u064a\u0629 \u0643\u0627\u0641\u0646\u062f\u064a\u0634 \u0633\u0648\u0641\u0648\u0644\u0643 \u0641\u064a \u0625\u0646\u0643\u0644\u062a\u0631\u0627."@ar,
        "\u30f4\u30a1\u30cd\u30c3\u30b5\u30fb\u30e1\u30a4\uff08Vanessa-Mae, 1978\u5e7410\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30dd\u30fc\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u56fd\u7c4d\u3002\u3044\u308f\u3086\u308b\u30aa\u30eb\u30bf\u30ca\u30c6\u30a3\u30f4\u3084\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3057\u3066\u3001\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3068\u30dd\u30c3\u30d7\u30b9\u306e\u57a3\u6839\u3092\u8d8a\u3048\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u9648\u7f8e\uff08\u82f1\u6587\u540d\uff1aVanessa-Mae Vanakorn Nicholson\uff0c1978\u5e7410\u670827\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u534e\u88d4\u5c0f\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\u517c\u5584\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\u53ca\u6d41\u884c\u97f3\u6a02\uff0c\u4ea6\u70ba\u6ed1\u96ea\u904b\u52d5\u54e1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:115758017;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vanessa-Mae>,
        <http://viaf.org/viaf/115758017>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c75d637d-bcca-4123-9ffa-fab3c01be71a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vanessa-Mae_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vanessa-Mae.
doremus_artist:5eebd5dd-4847-3e63-bfed-aabb84ee5b89
    dbp:birthPlace dbr:Lower_Austria;
    dbp:deathPlace dbr:Baden_bei_Wien;
    rdfs:comment
        "Carl Adam Johann Nepomuk Zeller (* 19. Juni 1842 Sankt Peter in der Au, Nieder\u00f6sterreich; \u2020 17. August 1898 Baden bei Wien) war ein \u00f6sterreichischer Jurist, Ministerialrat, Leiter des Kunstreferates im Unterrichtsministerium und als Komponist ein Vertreter der goldenen Operetten\u00e4ra."@de,
        "Carl Adam Johann Nepomuk Zeller (19 June 1842 \u2013 17 August 1898) was an Austrian composer of operettas. Zeller was born in Sankt Peter in der Au, the only child of physician Johann Zeller and Maria Anna Elizabeth. Zeller's father died before his first birthday, after which his mother remarried Ernest Friedinger. In 1875, Zeller married Anna Maria Schwetz."@en,
        "Carl Adam Johann Nepomuk Zeller (19 de junho de 1842 \u2013 17 de agosto de 1898) foi um compositor de operetas austr\u00edaco. Zeller nasceu em Sankt Peter in der Au, filho \u00fanico do m\u00e9dico Johann Zeller e Maria Anna Elizabeth. Seu pai morreu antes de seu primeiro anivers\u00e1rio. Sua m\u00e3e casou-se com Ernest Friedinger. Em 1875, Zeller casou com Anna Maria Schwetz."@pt,
        "Carl Adam Johann Nepomuk Zeller (19 de junio de 1842 \u2013 17 de agosto de 1898) fue un compositor austriaco de operetas. Zeller naci\u00f3 en Sankt Peter in der Au, hijo \u00fanico del m\u00e9dico Johann Zeller y Maria Anna Elizabeth. El padre de Zeller falleci\u00f3 antes de que el ni\u00f1o cumpliera un a\u00f1o, despu\u00e9s de lo cual su madre se volvi\u00f3 a casar, con Ernest Friedinger. De ni\u00f1o, tuvo una bella voz soprano y cant\u00f3 en el coro de Ni\u00f1os Cantores de Viena antes de estudiar composici\u00f3n en la Universidad de Viena."@es,
        "Carl Adam Johann Nepomuk Zeller est un compositeur et juriste autrichien, n\u00e9 le 19 juin 1842 \u00e0 Sankt Peter in der Au en Autriche et mort le 17 ao\u00fbt 1898 \u00e0 Baden en Autriche. Il est l'auteur de l'op\u00e9rette Der Vogelh\u00e4ndler."@fr,
        "Karl (of Carl) Johann Adam Zeller, (St. Peter in der Au, bij Steyr, Neder-Oostenrijk, 19 juni 1842 \u2013 Baden (bij Wenen), 17 augustus 1898), was een Oostenrijks componist."@nl,
        "Karl Zeller (ur. 19 czerwca 1842 w St. Peter in der Au, zm. 17 sierpnia 1898 w Baden) \u2013 austriacki kompozytor operetkowy i radca ministerialny. Zas\u0142yn\u0105\u0142 jako tw\u00f3rca operetki Ptasznik z Tyrolu. Karl Zeller od dziecka przejawia\u0142 zdolno\u015bci muzyczne. Jako jedenastolatek \u015bpiewa\u0142 w ch\u00f3rze ch\u0142opi\u0119cym Wiener Hofkapelle. Wybra\u0142 jednak studia prawnicze, na kt\u00f3rych uzyska\u0142 doktorat. Po uko\u0144czeniu nauki zosta\u0142 urz\u0119dnikiem, komponowa\u0142 za\u015b dla przyjemno\u015bci. Stworzy\u0142 oper\u0119 komiczn\u0105 Joconda (1876) oraz operetki: Die Carbonari (1880), Wagabunda (1886), Ptasznik z Tyrolu (1891), Sztygar (1894), Der Kellermeister (doko\u0144czona przez Johanna Brandla i wystawiona po \u015bmierci Zellera; 1903). Poza pierwszymi dwoma utworami, pozosta\u0142e powielaj\u0105 schemat Ptasznika z Tyrolu. Utw\u00f3r ten odni\u00f3s\u0142 du\u017cy sukces, daj\u0105c Zellero"@pl,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0426\u0435\u043b\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Carl Adam Johann Nepomuk Zeller; 19 \u0438\u044e\u043d\u044f 1842 \u2014 17 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1898) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u044b."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30c4\u30a7\u30e9\u30fc\uff08Carl Adam Johann Nepomuk Zeller\u30011842\u5e746\u670819\u65e5 - 1898\u5e748\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51877115;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Zeller>,
        <http://viaf.org/viaf/51877115>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a2a53652-9f1b-4bf1-8650-d9478889f305>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Zeller.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Zeller.
doremus_artist:600a5c0d-5d60-3b8e-8998-20da3d9415e7
    rdfs:comment
        "Robert Cahen, n\u00e9 en 1945 \u00e0 Valence, est un compositeur de musique contemporaine et un vid\u00e9aste fran\u00e7ais. C'est un pionnier de l'art vid\u00e9o et de l'utilisation de l'\u00e9lectronique dans l'art et le traitement des images."@fr;
    owl:sameAs viaf:75525581;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Robert_Cahen>,
        <http://viaf.org/viaf/75525581>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PORTRAIT_R_CAHEN_jpg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Cahen.
doremus_artist:628e3231-7355-3b54-9bc2-fef90bc8e656
owl:sameAs viaf:69759376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69759376>.
doremus_artist:66d562f7-0708-31fb-b97d-a8f966f1a44f
    owl:sameAs viaf:61732506;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61732506>,
        <https://musicbrainz.org/artist/06d7cb74-2112-4138-abd1-469c6134edcc>.
doremus_artist:66f97d20-3e48-3456-be49-b30c595703ec
owl:sameAs viaf:96945259; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/96945259>.
doremus_artist:6747d9ad-4529-3464-bbe4-5b624aec5bf1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/CÃ³rdoba,_Andalusia>;
    rdfs:comment
        "Joaqu\u00edn Cort\u00e9s (C\u00f3rdoba (Espa\u00f1a), 22 de febrero de 1969 (47 a\u00f1os), es un bailarin, core\u00f3grafo, director y productor"@es,
        "Joaqu\u00edn Cort\u00e9s (real: Joaqu\u00edn Pedraja Reyes) (* 22. Februar 1969 in C\u00f3rdoba, Spanien) ist ein spanischer T\u00e4nzer, der aus einer Gitano-Familie entstammt. Joaqu\u00edn Cort\u00e9s begann seine Tanzkarriere im Alter von 12 Jahren, kurz nachdem seine Familie nach Madrid gezogen war. Mit 15 wurde er Solist beim Ballet Nacional de Espa\u00f1a. Nach seinem Weggang vom Nationalballett gab er Vorstellungen an der Seite von bedeutenden T\u00e4nzern wie Maja Michailowna Plissezkaja oder Sylvie Guillem. 1992 gr\u00fcndete er seine eigene Ballettkompanie, das Joaqu\u00edn Cort\u00e9s Flamenco Ballett. Mit dieser Ballettkompanie tritt er seither sehr erfolgreich in der ganzen Welt auf."@de,
        "Joaqu\u00edn Cort\u00e9s est un chor\u00e9graphe et un danseur de flamenco et acteur n\u00e9 \u00e0 Cordoue en Espagne en 1969 au sein d'une famille gitane d'Espagne. Sa beaut\u00e9 physique et son extraordinaire charisme sc\u00e9nique font de lui l\u2019un des danseurs les plus connus du flamenco."@fr,
        "Joaqu\u00edn Cort\u00e9s, w\u0142a\u015bciwie Joaqu\u00edn Pedraja Reyes (ur. 22 lutego 1969 w Kordobie) \u2013 hiszpa\u0144ski tancerz baletowy i flamenco pochodzenia romskiego."@pl,
        """Joaqu\u00edn Pedraja Reyes "Joaqu\u00edn Cort\u00e9s" (born 22 February 1969) is a Spanish classically trained ballet and flamenco dancer."""@en,
        "Joaqu\u00edn Pedraja Reyes conhecido como Joaqu\u00edn Cort\u00e9s (C\u00f3rdoba, 22 de Fevereiro de 1969) \u00e9 um bailarino de flamenco e core\u00f3grafo espanhol de origem cigana.\u00c9 um dos jurados do Achas que Sabes Dan\u00e7ar"@pt,
        "\u0425\u043e\u0430\u043a\u0438\u0301\u043d \u041a\u043e\u0440\u0442\u0435\u0301\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Joaqu\u00edn Cort\u00e9s, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0425\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d \u041f\u0435\u0434\u0440\u0430\u0445\u0430 \u0420\u0435\u0439\u0435\u0441, \u0440\u043e\u0434. 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1969 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0440 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e, \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u0421 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 2006 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u043f\u043e\u0441\u043e\u043b \u0446\u044b\u0433\u0430\u043d \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u043e\u044e\u0437\u0435. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0442\u0435\u043c, \u0447\u0442\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 Gypsy \u0434\u043b\u044f \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0446\u044b\u0433\u0430\u043d; \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u044d\u0442\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0440\u044b \u043e\u043d \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430\u0434 \u0443\u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0438\u043c\u0438\u0434\u0436\u0430 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u0430. \u0421\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0426\u044b\u0433\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u043e\u043d\u0434\u0430 \u0432 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438. \u041f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u043a \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u044b\u0433\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u0420\u0435\u0439\u0435\u0441\u043e\u0432."@ru,
        "\u30db\u30a2\u30ad\u30f3\u30fb\u30b3\u30eb\u30c6\u30b9\uff08Joaqu\u00edn Cort\u00e9s\u30011969\u5e742\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30e1\u30f3\u30b3\u30fb\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3001\u4ff3\u512a\u3002"@ja,
        "\u83ef\u91d1\u00b7\u67ef\u5e1d\u65af(Joaqu\u00edn Cort\u00e9s)(\u539f\u540d\uff1a\u83ef\u91d1\u00b7\u4f69\u5fb7\u62c9\u54c8\u00b7\u67ef\u5e1d\u65af\uff0c1969\u5e742\u670822\u65e5\uff0d)\uff0c\u51fa\u751f\uff0c\u662f\u4e00\u500b\u53d7\u904e\u50b3\u7d71\u82ad\u857e\u821e\u8a13\u7df4\u7684\u4f5b\u6717\u660e\u54e5\u897f\u73ed\u7259\u5409\u666e\u8cfd\u8840\u7d71\u821e\u8005\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:41497818;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joaqu\u00edn_Cort\u00e9s>,
        <http://viaf.org/viaf/41497818>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JoaquÃ­n_CortÃ©s.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:JoaquÃ­n_CortÃ©s.
doremus_artist:679f98c3-b59e-3bd9-8647-23b1f8fc618a
    dbp:birthPlace dbr:Pennsylvania;
    rdfs:comment
        "Robin Eubanks (* 25. Oktober 1955 in Philadelphia, Pennsylvania) ist ein US-amerikanischer Jazzposaunist. Zwischen 1989 und 1995 wurde er von den Kritikern des Down-Beat-Magazins f\u00fcnfmal zum besten Posaunenspieler der Gegenwart gew\u00e4hlt."@de,
        "Robin Eubanks (25 de octubre de 1955; Filadelfia, Pensilvania) es un trombonista de jazz estadounidense, hermano del guitarrista Kevin Eubanks y del trompetista Duane Eubanks, y sobrino del pianista Ray Bryant."@es,
        "Robin Eubanks (born October 25, 1955) is an American jazz and jazz fusion slide trombonist, the brother of guitarist Kevin Eubanks and trumpeter Duane Eubanks. His uncles are jazz pianist Ray Bryant and bassist Tommy Bryant."@en,
        "Robin Eubanks est un tromboniste et compositeur am\u00e9ricain de jazz."@fr,
        "\u0420\u043e\u0301\u0431\u0438\u043d \u042e\u0431\u0435\u0301\u043d\u043a\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robin Eubanks; \u0440\u043e\u0434. 25 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1955, \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430 \u041a\u0435\u0432\u0438\u043d\u0430 \u042e\u0431\u0435\u043d\u043a\u0441\u0430 \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447\u0430 \u0414\u0443\u044d\u0439\u043d\u0430 \u042e\u0431\u0435\u043d\u043a\u0441\u0430. \u0412 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 1989 \u0438 1995 \u0433\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438 \u043e\u043d \u043f\u044f\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u043c \u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 Down Beat."@ru;
    owl:sameAs viaf:198886;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robin_Eubanks>,
        <http://viaf.org/viaf/198886>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7ab487f9-ab05-4310-93b6-f5d543924c80>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robin_Eubanks.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robin_Eubanks.
doremus_artist:67bc0e70-44f8-372e-8028-3b27b4db3f56
owl:sameAs viaf:51879642; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51879642>.
doremus_artist:68013ece-3954-3a68-ac53-036673b84417
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Langa,_Spain>;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Francisco Soto de Langa (nacido en Langa, Soria, hacia 1534 y fallecido en Roma el 25 de septiembre de 1619) fue un cantor, compositor, y editor musical del Renacimiento espa\u00f1ol."@es,
        "Francisco Soto de Langa. (Langa, 1534 \u2014 Rome, 1619) was a singer, editor and composer. A minor exponent of the lauda and priest of the Congregation of the Oratory where he was affiliated with St. Fillippo Neri and Giovanni Animuccia. Soto de Langa was tenured at the papal choir in Rome from 1562 until his retirement in 1611. Reputedly the first castrato to enter into the Papal Chapel, Langa had an instrumental role in the posthumous preservation of Juan Navarro's Psalmi, Hymni ac Magnificat totius Anni. A significant collection of laudi spirituali is extant, of which only a mere handful can be assigned to de Langa with any degree of certainty. Bold vertical harmonies and symmetrically balanced phrases are among his stylistic traits."@en;
    owl:sameAs viaf:120739944;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Soto_de_Langa>,
        <http://viaf.org/viaf/120739944>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Soto_de_Langa.
doremus_artist:68d2bd6a-972e-3ab5-bc56-675250e20d20
owl:sameAs viaf:233302691; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233302691>.
doremus_artist:6911c32d-5a05-36b3-8ed4-f6a6a9ede9a2
owl:sameAs viaf:14309242; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14309242>.
doremus_artist:6924d677-22b4-3ab6-9d48-df01d8acc6f4
owl:sameAs viaf:63177113; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63177113>.
doremus_artist:69adc7d0-2485-3dc1-893a-3b9fe70ba460
owl:sameAs viaf:75201248; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75201248>.
doremus_artist:69db6bb2-613a-3860-b635-b5ac77fc3aa0
    dbp:birthPlace dbr:Toulon;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (novembre 2010). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Xavier de Maistre est un harpiste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Toulon le 22 octobre 1973."@fr,
        "Xavier de Maistre (* 22. Oktober 1973 in Toulon) ist ein franz\u00f6sischer Harfenist."@de,
        "Xavier de Maistre (born October 22, 1973) is a French harpist."@en;
    owl:sameAs viaf:117910664;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Xavier_de_Maistre_(harpist)>,
        <http://viaf.org/viaf/117910664>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Xavier_de_Maitre_in_a_concert.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Xavier_de_Maistre_(harpist)>.
doremus_artist:6c437cba-8a03-324f-8dfc-20d62c9d109f
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Mendoza,_Argentina>;
    rdfs:comment
        "Roberto S\u00e1nchez (Buenos Aires, 19 de agosto de 1945-Guaymall\u00e9n, provincia de Mendoza, 4 de enero de 2010), m\u00e1s conocido por el sobrenombre art\u00edstico de Sandro, fue un cantautor, actor, musico y compositor argentino de balada rom\u00e1ntica, m\u00fasica rock and roll y pop en castellano. Asimismo, incursion\u00f3 en m\u00faltiples oportunidades en cine, como actor protagonista e incluso como director."@es,
        "Roberto S\u00e1nchez, alias Sandro/Sandro de Am\u00e9rica en Gitano, (Buenos Aires, 19 augustus 1945 - Mendoza, 4 januari 2010) was een Argentijns zanger en acteur. De Am\u00e9rica's grootvader was een in Rusland geboren Roma. Zelf begon hij in zijn jeugd met gitaarspelen in Romastijl. Hij werd zanger in de jaren 1960 als rocker in de stijl van Elvis Presley. Later zong hij ook andere genres en zocht hij een eigen stijl. De Am\u00e9rica speelde mee in verschillende films en telenovela's. Eind 2009 kreeg hij een hart- en longtransplantatie."@nl,
        "Roberto S\u00e1nchez, tamb\u00e9m conhecido como Sandro de Am\u00e9rica (Buenos Aires, 19 de agosto de 1945 - Mendoza, 4 de janeiro de 2010) foi um cantor argentino, muito popular na Am\u00e9rica Latina."@pt,
        """Roberto S\u00e1nchez-Ocampo (August 19, 1945 \u2013 January 4, 2010), better known by his artist names Sandro/Sandro de Am\u00e9rica ("Sandro of America"), Gitano (gypsy), and the Argentine Elvis, was a notable Argentine singer and actor. He is considered one of the first rock artists to sing in Spanish in Latin America. He edited 52 official records and sold 50 million copies although other sources state that he sold over 75 million. Some of his most successful songs are Dame fuego, Rosa, Rosa, Quiero llenarme de ti, Penumbras, Porque yo te amo, As\u00ed, Mi amigo el Puma, Tengo, Trigal, Una muchacha y una guitarra. Only the single Rosa, Rosa sold 2 million copies, being also his most recognizable and famous song. Other of his hits, "Tengo", was placed 15th amongst the 100 best Argentine rock songs by both M"""@en;
    owl:sameAs viaf:31197869;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sandro_de_Am\u00e9rica>,
        <http://viaf.org/viaf/31197869>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sandro-sandrodeamerica-1969.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sandro_de_AmÃ©rica.
doremus_artist:6e24c22e-b595-39aa-b4dc-79519d72c99f
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Johann Joseph Fux (* um 1660 in Hirtenfeld bei Graz; \u2020 13. Februar 1741 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Musiktheoretiker."@de,
        "Johann Joseph Fux (German: [\u02c8f\u028aks]; c. 1660 \u2013 13 February 1741) was an Austrian composer, music theorist and pedagogue of the late Baroque era. He is most famous as the author of Gradus ad Parnassum, a treatise on counterpoint, which has become the single most influential book on the Palestrinian style of Renaissance polyphony. Almost all modern courses on Renaissance counterpoint, a mainstay of college music curricula, are indebted in some degree to this work by Fux."@en,
        "Johann Joseph Fux (Hirtenfeld bij Langegg, 1660 \u2013 Wenen, 13 februari 1741) was een componist, muziektheoreticus en muziekpedagoog uit het keizerrijk Oostenrijk. Hij is bekend als auteur van Gradus ad Parnassum, een werkstuk in contrapunt en een enorm invloedrijk werk over de Renaissance-polyfonie (Palestrina). Bijna alle cursussen over renaissance-contrapunt zijn schatplichtig aan dit werk."@nl,
        "Johann Joseph Fux (Hirtenfeld, Estiria, 1660 - Viena, 13 de febrero de 1741). Compositor, te\u00f3rico de la m\u00fasica y pedagogo austr\u00edaco del \u00faltimo periodo del Barroco."@es,
        "Johann Joseph Fux (Hirtenfeld, antes de 1660 - Viena, 13 de fevereiro de 1741) foi um compositor e professor de m\u00fasica da \u00c1ustria, famoso por um tratado de composi\u00e7\u00e3o, Gradus ad Parnassum. Escreveu m\u00fasica sacra em suas fun\u00e7\u00f5es de Kapellmeister da corte imperial de Viena, que inclui cerca de noventa missas, oitenta outras obras sacras de grandes dimens\u00f5es e dez orat\u00f3rios. Seu tratado Gradus ad Parnassum tornou-se uma obra can\u00f4nica, onde tentou racionalizar os estilos de composi\u00e7\u00e3o de seu tempo, mas com uma abordagem conservadora, dentro de uma moldura de polifonia modal, com o contraponto como alicerce b\u00e1sico da composi\u00e7\u00e3o. A obra exerceu profunda influ\u00eancia sobre os compositores de sua gera\u00e7\u00e3o e sobreviveu em voga por muito mais tempo, sendo a base do aprendizado de, entre muitos outros, H"@pt,
        "Johann Joseph Fux (ur. 1660 w Hirtenfeld (Styria), zm. 13 lutego 1741 w Wiedniu) \u2013 austriacki kompozytor, teoretyk muzyki i pedagog, przedstawiciel stylu p\u00f3\u017anego baroku.Skomponowa\u0142 wiele mszy, oratori\u00f3w, oper i psalm\u00f3w, jednak najbardziej jest znany jako teoretyk muzyki i nauczyciel innych kompozytor\u00f3w, a tak\u017ce jako autor podr\u0119cznika kompozycji-rozprawy o kontrapunktcie z 1725 roku: Gradus ad Parnassum, w kt\u00f3rym dok\u0142adnie om\u00f3wi\u0142 technik\u0119 kontrapunktu w stylu renesansowego mistrza Palestriny i innych kompozytor\u00f3w wcze\u015bniejszych."@pl,
        "Johann Joseph Fux est un compositeur autrichien, n\u00e9 en 1660 \u00e0 Hirtenfeld (en Styrie) et mort \u00e0 Vienne le 13 f\u00e9vrier 1741."@fr,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u0301\u043d\u043d \u0419\u043e\u0301\u0437\u0435\u0444 \u0424\u0443\u043a\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Johann Joseph Fux; 1660, \u0425\u0438\u0440\u0442\u0435\u043d\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434, \u0428\u0442\u0438\u0440\u0438\u044f \u2014 13 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1741, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0422\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430\u0442 \u0424\u0443\u043a\u0441\u0430 \u00abGradus ad Parnassum\u00bb (\u043b\u0430\u0442. \u00ab\u0421\u0442\u0443\u043f\u0435\u043d\u0438 \u043a \u041f\u0430\u0440\u043d\u0430\u0441\u0443\u00bb, 1725), \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043f\u0443\u043d\u043a\u0442\u0430, \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u044f\u043b \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0430\u0436\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0438\u044f \u0434\u043e XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        """\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30d5\u30c3\u30af\u30b9\uff08Johann Joseph Fux, 1660\u5e74 - 1741\u5e742\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u6f14\u594f\u5bb6\u3001\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u6f14\u594f\u5bb6\u3002 \u73fe\u5728\u306e\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30a2\u30fc\u30de\u30eb\u30af\u5dde\u30d2\u30eb\u30c6\u30f3\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u306e\u8fb2\u5bb6\u306e\u5bb6\u7cfb\u30671660\u5e74\u9803\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u82e5\u3044\u9803\u306e\u4e8b\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002 
*  1680\u5e74\uff0820\u6b73\uff09\u3000\u30b0\u30e9\u30fc\u30c4\u5927\u5b66\u306e\u5b66\u751f\u3067\u3042\u3063\u305f\u4e8b\u304c\u5224\u660e\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u591a\u5206\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3067\u5b66\u3093\u3060\u306e\u3067\u306f\u306a\u3044\u304b\u3068\u601d\u308f\u308c\u308b\u3002 
*  1690\u5e74 - 1695\u5e74\uff0830\u6b73 - 35\u6b73\uff09\u3000\u8a18\u9332\u3067\u306f\u3053\u306e\u82e5\u304d\u97f3\u697d\u5bb6\u306f\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u6559\u4f1a\u3067\u50cd\u3044\u305f\u3002\u3053\u306e\u9803\u306e\u6d3b\u52d5\u304c\u306e\u3061\u306e\u7687\u5e1d\u306e\u76ee\u306b\u6b62\u307e\u308a\u3001\u5bae\u5ef7\u306b\u62db\u304b\u308c\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u3063\u305f\u3089\u3057\u3044\u3002 
*  1696\u5e74\uff0836\u6b73\uff09\u9803\u3000\u7d50\u5a5a\u3002 
*  1698\u5e74\uff0838\u6b73\uff09\u3000\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u7687\u5e1d\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c81\u4e16\u306b\u3088\u3063\u3066\u5bae\u5ef7\u97f3\u697d\u5bb6\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u308b\u3002\u305d\u308c\u307e\u3067\u306e\u4f8b\u3067\u306f\u5fc5\u305a\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u304c\u4efb\u547d\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u591a\u6570\u306e\u5019\u88dc\u8005\u306e\u4e2d\u3067\u3082\u30d5\u30c3\u30af\u30b9\u306f\u7279\u5225\u306b\u624d\u80fd\u304c\u3042\u3063\u305f\u3089\u3057\u3044\u3002 
*  1705\u5e74\uff0845\u6b73\uff09\u3000\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u30b7\u30e5\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u5927\u8056\u5802\u306e\u526f\u697d\u9577\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u308b\u3002 
*  1711\u5e74\uff0851\u6b73\uff09\u3000\u7687\u5e1d\u30ab\u30fc\u30eb6\u4e16\u306b\u3088\u3063\u3066\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u308b\u3002\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u306f\u6700\u9ad8\u306e\u5730\u4f4d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u9803\u304b\u3089\u306e30\u5e74\u9593\u304c\u30d5\u30c3\u30af\u30b9\u306e\u5168\u76db\u6642\u4ee3\u3067\u3042\u308a\u3001\u304a\u3073\u305f\u3060\u3057\u3044\u6570\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u6b8b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 
*  1715\u5e74\uff0855\u6b73\uff09\u3000\u30b7\u30e5\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u5927\u8056\u5802\u306e\u697d\u9577\u3068\u306a\u308b\u3002 
*  1723\u5e74\uff0863\u6b73\uff09 \u795d\u796d\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u30b3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c4\u30a1\u3068\u30d5\u30a9\u30eb\u30c6\u30c3\u30c4\u30a1\u300f\uff08\u300c\u7aea\u56fd\u3068\u4e0d\u629c\u300d\u307e\u305f\u306f\u300c\u7bc0\u64cd\u3068\u529b\u300d\u3001Costanza e Fortezza \uff09\u304c\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u305f\u3002\u3053\u306e\u66f2\u306f\u7687\u5e1d\u30ab\u30fc\u30eb6\u4e16\u306e\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u738b\u3068\u3057\u3066\u306e\u6234\u51a0\u5f0f\u3092\u795d\u3046\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u3001\u83ab\u5927\u306a\u8cbb\u7528\u3092\u304b\u3051\u3066\u30d7\u30e9\u30cf\u57ce\u3067\u6f14\u594f\u3055\u308c\u305f\u3002\u3053\u306e\u6642\u306e\u4e0a\u6f14\u306f\u6975\u3081\u3066\u8c6a\u83ef\u3067\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u4ee5\u5916\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u9054\u3001\u4f8b\u3048\u3070\u30bf\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\u3084\u30af\u30f4\u30a1\u30f3\u30c4\u3001\u30bc\u30ec\u30f3\u30ab\u3089\u512a\u308c"""@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u5bcc\u514b\u65af\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJohann Joseph Fux\uff0c1660\u5e74\uff0d1741\u5e742\u670813\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u7406\u8bba\u5bb6\u3002\u51fa\u751f\u5728\u65af\u8482\u91cc\u4e9a\u7684\u4e00\u4e2a\u519c\u6c11\u5bb6\u5ead\uff0c\u540e\u6765\u5230\u683c\u62c9\u8328\u4efb\u7ba1\u98ce\u7434\u5e08\u30021690\u5e74\u5de6\u53f3\u5230\u7ef4\u4e5f\u7eb3\uff0c\u6210\u4e3a\u5bab\u5ef7\u4f5c\u66f2\u5bb6\u76f4\u5230\u53bb\u4e16\u3002\u5bcc\u514b\u65af\u7684\u4e3b\u8981\u6210\u5c31\u4f53\u73b0\u5728\u97f3\u4e50\u7406\u8bba\u65b9\u9762\uff0c\u4ed6\u7684\u300a\u827a\u672f\u6d25\u6881\u300b\u662f\u4e00\u90e8\u8457\u540d\u7684\u5bf9\u4f4d\u6cd5\u6559\u79d1\u4e66\uff0c\u5f71\u54cd\u4e86\u51e0\u4ee3\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u76f8\u8f03\u5176\u5b83\u540c\u671f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u800c\u8a00\u6bd4\u8f03\u4e0d\u90a3\u9ebc\u70ba\u4eba\u719f\u77e5\uff0c\u4e3b\u8981\u662f\u5b97\u6559\u97f3\u4e50\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:56583725;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Joseph_Fux>,
        <http://viaf.org/viaf/56583725>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Joseph_Fux.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Joseph_Fux.
doremus_artist:6e24e6bc-6c2f-35e3-8e81-54117a227206
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ozark,_Arkansas>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Fairfax_County,_Virginia>;
    rdfs:comment
        "Roy Buchanan (23 de septiembre de 1939-14 de agosto de 1988), fue un guitarrista estadounidense de blues. Se caracteriza por su uso del glissando, de r\u00e1pidos staccatos y de pellizcos arm\u00f3nicos. Buchanan fue pionero en el uso del sonido Telecaster."@es,
        """Roy Buchanan (September 23, 1939 \u2013 August 14, 1988) was an American guitarist and blues musician. A pioneer of the Telecaster sound, Buchanan worked as both a sideman and solo artist, with two gold albums early in his career, and two later solo albums that made it on to the Billboard chart. Despite never having achieved stardom, he is still considered a highly influential guitar player. Guitar Player praised him as having one of the "50 Greatest Tones of all Time." He appeared on the PBS music program Austin City Limits in 1977 during Season 2."""@en,
        "Roy Buchanan (eigentlich Leroy Buchanan, * 22. Oktober 1936 oder 23. September 1939 in Ozark, Arkansas; \u2020 14. August 1988 in Fairfax, Virginia), war ein bedeutender Bluesrock-Gitarrist, der zahlreiche namhafte Gitarristen beeinflusst hat."@de,
        "Roy Buchanan (ur. 23 wrze\u015bnia 1939 w Ozark, zm. 14 sierpnia 1988 w Fairfax) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta, muzyk bluesowy, prekursor u\u017cycia Telecastera w bluesie. W 2003 zosta\u0142 sklasyfikowany na 57. miejscu listy 100 najlepszych gitarzyst\u00f3w wszech czas\u00f3w magazynu Rolling Stone."@pl,
        "Roy Buchanan est un guitariste de blues et de rock am\u00e9ricain n\u00e9 le 23 septembre 1939 \u00e0 Ozark dans l'Arkansas et mort le 14 ao\u00fbt 1988 \u00e0 Fairfax en Virginie. Virtuose de la guitare \u00e9lectrique, ce bluesman blanc \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 par ses pairs comme l'un des tous meilleurs musiciens de blues des ann\u00e9es 1970."@fr,
        """Roy Buchanan, conhecido como "o melhor guitarrista desconhecido do mundo", mestre da Fender Telecaster, era parte important\u00edssima de qualquer publica\u00e7\u00e3o sobre grandes guitarristas no in\u00edcio dos anos 70. Roy deu uma parada na sua carreira e, quando parecia que ia voltar, depois de uma briga familiar, foi preso em Reston, Virginia. Roy Buchanan foi encontrado morto numa cela da delegacia para onde foi levado, enforcado na pr\u00f3pria camiseta, no dia 14 de Agosto de 1988. Sua morte \u00e9 coberta de mist\u00e9rios e muitos n\u00e3o acreditam na tese de suic\u00eddio ele tinha 48 anos de idade."""@pt,
        "\u0420\u043e\u0439 \u0411\u044c\u044e\u0301\u043a\u0435\u043d\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Roy Buchanan; 23 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1939 \u2014 14 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1988) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0431\u043b\u044e\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u00ab\u0413\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432\u00bb, \u043f\u043e \u0447\u044c\u0435\u043c\u0443-\u0442\u043e \u0443\u0434\u0430\u0447\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e, \u043e\u043d \u0432 \u0441\u0438\u043b\u0443 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d \u0432\u0441\u0435\u0433\u0434\u0430 \u0431\u044b\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435, \u043d\u0435\u0436\u0435\u043b\u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0440\u044f\u0434\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0441\u0435\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043b\u0438 \u043f\u043e\u043a\u0443\u043f\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043e\u043a. \u0411\u0435\u0437\u0443\u043f\u0440\u0435\u0447\u043d\u0443\u044e \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0443 \u0438 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0411\u044c\u044e\u043a\u0435\u043d\u0435\u043d\u0430 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e \u0446\u0435\u043d\u0438\u043b \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e \u0441\u043a\u0443\u043f\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u041a\u0438\u0442 \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434\u0441. \u041f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u044b \u0422\u0435\u043b\u0435\u043a\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0441 \u0434\u0432\u0443\u043c\u044f \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u044b\u043c\u0438 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430\u043c\u0438 \u0443\u0436\u0435 \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b. \u041d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u0442\u043e, \u0447\u0442\u043e \u043e\u043d \u043d\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433 \u0437\u0432\u0451\u0437\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b, \u043e\u043d \u0434\u043e \u0441\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0440 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c. \u0420\u043e\u0439 \u0411\u044c\u044e\u043a\u0435\u043d\u0435\u043d \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0435\u043d \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0430\u0445 100 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d \u043f\u043e \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438 Classic Rock, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 100 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0441\u0435\u0445"@ru;
    owl:sameAs viaf:59271828;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roy_Buchanan>,
        <http://viaf.org/viaf/59271828>,
        <https://musicbrainz.org/artist/82ad256f-8036-4318-98cb-e9b1e36c39e6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RoyBuchananPerforming_flip.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roy_Buchanan.
doremus_artist:6e6196eb-34d5-3a0d-b150-66f726027ce7
owl:sameAs viaf:54357625; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54357625>.
doremus_artist:6f392481-db5e-3c6e-801e-177cdb4e3a6e
owl:sameAs viaf:254832455; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/254832455>.
doremus_artist:6fcf0ece-9e60-3db2-9eb0-b744d6a850e1
    dbp:birthPlace dbr:City_of_Brussels;
    dbp:deathPlace dbr:City_of_Brussels;
    rdfs:comment
        "Peeter Cornet (Pierre, Pietro, Peter, Pieter) (ca. 1570-80 \u2013 27 March 1633) was a Flemish composer and organist of the early Baroque period. Although few of his compositions survive, he is widely considered one of the best keyboard composers of the early 17th century."@en,
        "Peeter Cornet (Pierre, Pietro, Peter, Pieter), n\u00e9 \u00e0 Bruxelles vers 1570-80 et mort le 27 mars 1633, est un compositeur et organiste des Pays-Bas m\u00e9ridionaux."@fr,
        "Peeter Cornet ook Petrus Cornet (Brussel?, ca. 1575 - Brussel, 27 maart 1633) was een Zuid-Nederlands componist. Hoogstwaarschijnlijk was hij een Brusselaar. Hij was er organist aan de Sint-Niklaaskerk alvorens rond 1606 dezelfde functie op te nemen aan het hof van Albrecht en Isabella. De orgelmuziek moet er wel bijzonder zijn gewaardeerd, aangezien op een bepaald ogenblik er liefst vier of vijf organisten in vaste dienst waren. Cornet had er dan ook collega's als John Bull en Peter Philips. Zijn sterfdatum kon wel exact worden vastgesteld: 27 maart 1633. Hij werd begraven in de Zavelkerk. Van zijn hand overleven vier manuscripten met in totaal zeventien orgelstukken."@nl,
        "Pieter Cornet (* um 1575 in Br\u00fcssel; \u2020 27. M\u00e4rz 1633 ebenda) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist und Organist der Renaissance."@de,
        "Sebbene solo poche sue composizioni siano sopravvissute, \u00e8 considerato uno dei migliori compositori per tastiera del primo XVII secolo."@it;
    owl:sameAs viaf:32190686;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peeter_Cornet>,
        <http://viaf.org/viaf/32190686>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peeter_Cornet.
doremus_artist:6ffb7b6b-ac8e-3d25-8797-02d354b950bf
    dbp:birthPlace dbr:Castelfranco_Veneto;
    dbp:deathPlace dbr:Frankfurt;
    rdfs:comment
        "Agostino Steffani (* 25. Juli 1654 in Castelfranco Veneto, Venetien; \u2020 12. Februar 1728 in Frankfurt am Main) war ein italienischer Komponist, Diplomat und katholischer Titularbischof."@de,
        "Agostino Steffani (25 July 1654 \u2013 12 February 1728) was an Italian ecclesiastic, diplomat and composer."@en,
        "Agostino Steffani (Castelfranco Veneto, 25 de julho de 1654 \u2014 Frankfurt am Main, 12 de fevereiro de 1728) foi um cantor, compositor, organista, diplomata e bispo-titular cat\u00f3lico da It\u00e1lia. Nasceu no seio de uma fam\u00edlia pobre. Cresceu e foi educado em P\u00e1dua. Iniciou sua carreira musical como cantor do coro da Bas\u00edlica de S\u00e3o Marcos em Veneza, e dali foi contratado pelo conde Tattenbach, indo para Munique, onde sua educa\u00e7\u00e3o foi completada \u00e0s expensas do eleitor Fernando Maria da Baviera (1636 - 1679), para quem trabalharia depois, como m\u00fasico da corte. Ap\u00f3s receber uma instru\u00e7\u00e3o adicional de Johann Kaspar Kerll, o mestre de capela da corte, que tamb\u00e9m garantia seu sustento, Steffani transfere-se para Roma em 1672, a fim de estudar com o organista e compositor Ercole Bernabei, o qual, mais t"@pt,
        "Agostino Steffani (Castelfranco Veneto, 25 de julio de 1654 - Fr\u00e1ncfort del Meno, 12 de febrero de 1728) fue un cantante, compositor, organista, diplom\u00e1tico, y obispo titular de la Italia cat\u00f3lica."@es,
        "Agostino Steffani (n\u00e9 le 25 juillet 1654 \u00e0 Castelfranco Veneto, dans la province de Tr\u00e9vise, en V\u00e9n\u00e9tie \u2013 mort le 12 f\u00e9vrier 1728 \u00e0 Francfort-sur-le-Main) est un compositeur, diplomate et \u00e9v\u00eaque auxiliaire italien."@fr,
        "Agostino Steffani (ur. 25 lipca 1654 w Castelfranco Veneto, zm. 12 lutego 1728 we Frankfurcie) \u2013 w\u0142oski kompozytor, kap\u0142an katolicki i biskup, dyplomata. Steffani by\u0142 muzykiem barokowym z pokolenia poprzedzaj\u0105cego pokolenie wielkich mistrz\u00f3w dojrza\u0142ego baroku (Antonio Vivaldi, Georg Philipp Telemann, Georg Friedrich H\u00e4ndel, Johann Sebastian Bach etc.); wsp\u00f3\u0142czesnymi Steffaniemu byli m.in. Arcangelo Corelli, Johann Pachelbel, Henry Purcell i Alessandro Scarlatti. Steffani stworzy\u0142 form\u0119 w\u0142oskiego duetu kameralnego (kantaty kameralnej), zajmuj\u0105c\u0105 miejsce po\u015brednie pomi\u0119dzy \u015bcis\u0142\u0105 polifoni\u0105 pochodz\u0105c\u0105 od Giovanni Palestriny i rozwijan\u0105 przez kompozytor\u00f3w barokowych, a nowym stylem harmonicznym z basso continuo. Salonowe duety odznacza\u0142y si\u0119 technik\u0105 kontrapunktyczn\u0105 i wyrafinowanym warsztatem"@pl,
        "\u0410\u0433\u043e\u0441\u0442\u0438\u043d\u043e \u0421\u0442\u0435\u0444\u0444\u0430\u043d\u0438 \u0438\u043b\u0438 \u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Agostino Steffani, Stefani, Stephani, Staffani, Steffano, 1654\u20141728) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442. \u0416\u0438\u043b \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438."@ru,
        "\u30a2\u30b4\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ce\u30fb\u30b9\u30c6\u30c3\u30d5\u30a1\u30fc\u30cb\uff08Agostino Steffani, 1653\u5e747\u670825\u65e5\u20131728\u5e742\u670812\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3067\u5916\u4ea4\u5b98\u304a\u3088\u3073\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u306e\u8056\u8077\u8005\u3002\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64193200;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Agostino_Steffani>,
        <http://viaf.org/viaf/64193200>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Agostino_Steffani.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Agostino_Steffani.
doremus_artist:7093fea0-5dce-3766-ac4e-8ae8b8465046
owl:sameAs viaf:32184830; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32184830>.
doremus_artist:75953fa6-4fad-3f7a-9b78-545e87277a51
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Memphis,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Rosanne Cash (* 24. Mai 1955 in Memphis, Tennessee) ist eine US-amerikanische Country-S\u00e4ngerin und Songschreiberin. Sie ist vor allem in ihrem Heimatland erfolgreich, wo sie in den 1980er Jahren elf Nummer-1-Singles in der Country-Hitparade hatte."@de,
        """Rosanne Cash (Tennessee, 24 de maio de 1955) \u00e9 uma cantora e compositora americana. Ela \u00e9 a filha mais velha do \u00edcone da m\u00fasica country Johnny Cash e sua primeira esposa, Vivian Liberto Cash Distin. Apesar de ser classificada como uma cantora de country, ela tamb\u00e9m foca outros estilos musicais, como folk, rock, pop e blues. Na d\u00e9cada de 1980, lan\u00e7ou v\u00e1rios singles de sucesso, como o cl\u00e1ssico "Seven Year Ache", que ficou em primeiro lugar das paradas de m\u00fasica country nos Estados Unidos. Em 1990, Rosanne lan\u00e7ou o disco Interiors, onde ela tentou se separar da linha country e diversificar seu estilo. No ano seguinte, ela se mudou de Nashville para a cidade de Nova Iorque, onde seguiu sua carreira. Desde ent\u00e3o ela lan\u00e7ou mais cinco \u00e1lbuns, escreveu dois livros e saiu em v\u00e1rias turn\u00eas de suces"""@pt,
        "Rosanne Cash (Tennessee, 24 de mayo de 1955) es una cantante y compositora estadounidense. Es la hija mayor del icono de la m\u00fasica country Johnny Cash y su primera esposa, Vivian Liberto Cash Distin."@es,
        """Rosanne Cash (born May 24, 1955) is an American singer-songwriter and author. She is the eldest daughter of country music icon Johnny Cash and his first wife, Vivian Liberto Cash Distin. Although Cash is often classified as a country artist, her music draws on many genres, including folk, pop, rock, blues, and most notably Americana. In the 1980s, she had a string of chart-topping singles, which crossed musical genres and landed on both the country and pop charts, the most commercially successful being her 1981 breakthrough hit "Seven Year Ache," which topped the U.S. country singles charts and reached the Top 30 on the U.S. pop singles charts. In 1990, Cash released Interiors, a spare, introspective album which signaled a break from her pop country past. The following year Cash ended her """@en,
        "Rosanne Cash (n\u00e9e le 24 mai 1955 \u00e0 Memphis (Tennessee)) est une chanteuse am\u00e9ricaine et auteur-compositeur de musique country. Elle est la fille a\u00een\u00e9e de Johnny Cash et de sa premi\u00e8re femme, Vivian Liberto, et a \u00e9t\u00e9 mari\u00e9e \u00e0 Rodney Crowell. En 1985, elle a remport\u00e9 un Grammy Award pour I Dont' Know Why You Don't Want Me."@fr,
        "\u0631\u0648\u0632\u0627\u0646 \u0643\u0627\u0634 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Rosanne Cash) (\u0648. 1955 \u2013 \u0645) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0629\u060c \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0645\u0645\u0641\u064a\u0633\u060c \u062a\u064a\u0646\u064a\u0633\u064a."@ar;
    owl:sameAs viaf:69115055;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rosanne_Cash>,
        <http://viaf.org/viaf/69115055>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5ff6f6eb-31ad-4903-a3c3-4c9283fcde8b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cash_main.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rosanne_Cash.
doremus_artist:75c4cbcc-c3eb-3bbd-b33e-5af97e10d975
    rdfs:comment
        "Charles-Fran\u00e7ois Plantade est un musicien fran\u00e7ais, n\u00e9 le 14 avril 1787 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 26 mai 1870.Fils du compositeur et claveciniste Charles-Henri Plantade (1764-1839), il est membre fondateur de la Soci\u00e9t\u00e9 des concerts du Conservatoire (1828) et de la Soci\u00e9t\u00e9 des auteurs et compositeurs de musique (1858). Il exer\u00e7a \u00e9galement diff\u00e9rentes fonctions en lien avec la musique dans l'administration."@fr;
    owl:sameAs viaf:29796938;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Charles-Fran\u00e7ois_Plantade>,
        <http://viaf.org/viaf/29796938>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles-FranÃ§ois_Plantade.
doremus_artist:75e984d1-c4b8-31ab-b043-297947ac3a5f
owl:sameAs viaf:59391663; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59391663>.
doremus_artist:76381600-b762-38d8-9489-704e09f74642
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Langa,_Cape_Town>;
    dbp:deathPlace dbr:Johannesburg;
    rdfs:comment
        "Brenda Fassie (* 3. November 1964 in Kapstadt; \u2020 9. Mai 2004 in Johannesburg) war eine s\u00fcdafrikanische Pops\u00e4ngerin, die als eine Stimme der unterdr\u00fcckten schwarzen Mehrheit des Landes w\u00e4hrend der Apartheid galt."@de,
        "Brenda Fassie (Langa (Kaapstad), 3 november 1964 - Johannesburg, 9 mei 2004) was een Zuid-Afrikaans zangeres. Dankzij haar songteksten werd ze tijdens de apartheid een stem voor de onderdrukte zwarte bevolking in het land."@nl,
        "Brenda Fassie (Langa, Cidade do Cabo, 3 de novembro de 1964 \u2014 9 de maio de 2004), foi uma cantora pop Sul Africana considerada uma voz para os negros marginalizados durante o apartheid. Ela era carinhosamente conhecida como a Rainha do Pop Africano e seu apelido entre os f\u00e3s foi Mabrr."@pt,
        "Brenda Fassie (Langa, Le Cap, 3 novembre 1964\u2013 Johannesburg, 9 mai 2004) est une chanteuse Sud africaine, d'origine xhosa, de vari\u00e9t\u00e9s. Son p\u00e8re mourut lorsqu'elle avait 2 ans, et elle commen\u00e7a t\u00f4t \u00e0 gagner un peu d'argent en chantant pour les touristes, aid\u00e9e par sa m\u00e8re pianiste. Ayant emm\u00e9nag\u00e9 en 1981 \u00e0 16 ans \u00e0 Soweto, et rejoignit les groupes Joy puis Brenda And The Big Dudes \u00e0 partir de 1983. Elle eut en 1985 un fils d'un des musiciens de Big Dudes, nomm\u00e9 Bongani. Elle fut mari\u00e9e de 1989 \u00e0 1991 \u00e0 Nhlanhla Mbambo. C'est \u00e0 peu pr\u00e8s vers cette \u00e9poque qu'elle commen\u00e7a \u00e0 consommer de la coca\u00efne, ce qui affecta \u00e0 diverses reprises sa carri\u00e8re. En 1995, elle fut d\u00e9couverte dans un h\u00f4tel \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du corps de Poppie Sihlahla, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'overdose. Elle se reprit et sa carri\u00e8re commen\u00e7a peu \u00e0 peu \u00e0"@fr,
        """Brenda Fassie (ur. 3 listopada 1964, zm. 9 maja 2004 w Kapsztadzie), piosenkarka po\u0142udniowoafryka\u0144ska. Wykonywa\u0142a w dobie apartheidu piosenki o \u017cyciu ubogich warstw na przedmie\u015bciach, zyska\u0142\u0105 du\u017c\u0105 popularno\u015b\u0107 tak\u017ce licznymi wyst\u0119pami w dzielnicach slumsowych Johannesburga. Magazyn "Time" nada\u0142 jej w 2001 przydomek "Madonny przedmie\u015b\u0107". Jej najbardziej znane piosenki to Weekend Special i Too Late for Mama."""@pl,
        """Brenda Nokuzola Fassie (3 November 1964 \u2013 9 May 2004) was a South African anti-apartheid Afropop singer. Affectionately called MaBrrr by her fans, she was sometimes described as the "Queen of African Pop" or the "Madonna of The Townships" or simply as The Black Madonna. Her bold stage antics earned a reputation for "outrageousness"."""@en,
        """Nota anche come "Madonna delle township", "Regina del pop africano", o con il nomignolo Mabrr, Fassie \u00e8 popolarissima in Sudafrica, e alcuni suoi dischi hanno avuto successo anche negli Stati Uniti e in Europa."""@it;
    owl:sameAs viaf:42029257;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brenda_Fassie>,
        <http://viaf.org/viaf/42029257>,
        <https://musicbrainz.org/artist/91838da6-e1cc-46ff-b235-2a2b83814608>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BrendaFassier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brenda_Fassie.
doremus_artist:76d5851d-9da8-32b0-99bc-b4bc9821a305
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chehalis,_Washington>;
    rdfs:comment
        "Ralph Towner (* 1. M\u00e4rz 1940 in Chehalis, Washington) ist ein US-amerikanischer Jazz-Gitarrist."@de,
        "Ralph Towner (Chehalis (Washington), 1 maart 1940) is een Amerikaans multi-instrumentalist. Hij bespeelt gitaar, piano en andere toetsinstrumenten, percussie en trompet. De nadruk ligt echter op gitaar."@nl,
        "Ralph Towner (March 1, 1940, Chehalis, Washington) is an American multi-instrumentalist, composer, arranger and bandleader. He plays the twelve-string guitar, classical guitar, piano, synthesizer, percussion and trumpet."@en,
        "Ralph Towner (ur. 1 marca 1940 w Chehalis w stanie Waszyngton) \u2013 ameryka\u0144ski multiinstrumentalista, kompozytor, aran\u017cer i bandleader. Gra na gitarze dwunastostrunowej, gitarze akustycznej, fortepianie, syntezatorze, instrumentach perkusyjnych i tr\u0105bce."@pl,
        "Ralph Towner est un guitariste et pianiste de jazz am\u00e9ricain n\u00e9 en 1940 \u00e0 Chehalis, dans l'\u00c9tat de Washington."@fr,
        "Ralph Towner naci\u00f3 el 1 de marzo de 1940 en Chehalis, Washington. Es un m\u00fasico estadounidense cofundador de Oregon, uno de los m\u00e1s innovadores y creativos grupos de jazz de todos los tiempos. Aunque su formaci\u00f3n inicial fue en el estudio de la trompa, es reconocido principalmente como guitarrista. Tambi\u00e9n toca el piano. Ha participado en numerosas grabaciones, en especial acompa\u00f1ando a destacados m\u00fasicos de la \u00f3rbita del sello ECM."@es,
        "Suona, oltre alla chitarra (predilige la chitarra a dodici corde e la chitarra classica), anche il pianoforte, il sintetizzatore, le percussioni e la tromba. Ha realizzato una serie di importanti registrazioni di jazz, musica classica, musica folk, e world music."@it,
        "\u30e9\u30eb\u30d5\u30fb\u30bf\u30a6\u30ca\u30fc\uff08Ralph Towner, 1940\u5e743\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30b3\u30f3\u30dd\u30fc\u30b6\u30fc\u3001\u30a2\u30ec\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u3002\u81ea\u5df1\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30aa\u30ec\u30b4\u30f3\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3067\u3082\u3042\u308b\u300212\u5f26\u30ae\u30bf\u30fc\u3001\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30ae\u30bf\u30fc\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30b7\u30f3\u30bb\u30b5\u30a4\u30b6\u30fc\u3001\u30d1\u30fc\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u3001\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u7b49\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b\u30de\u30eb\u30c1\u594f\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51876774;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ralph_Towner>,
        <http://viaf.org/viaf/51876774>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ralph_Towner.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ralph_Towner.
doremus_artist:778332bf-c1a7-32b1-8c19-578385e1c6ce
    dbp:birthPlace dbr:Russian_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Russian_Empire;
    rdfs:comment
        "Aleksandr Porfirevich Borodin (cir\u00edlico: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041f\u043e\u0440\u0444\u0438\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d) (S\u00e3o Petersburgo, 12 de novembro de 1833 \u2014 27 de fevereiro de 1887) foi um compositor e qu\u00edmico russo de origem georgiana. Foi membro do Grupo dos Cinco, ao lado de Mily Balakirev, C\u00e9sar Cui, Modest Mussorgsky e Nikolai Rimsky-Korsakov. Os cinco est\u00e3o sepultados no Cemit\u00e9rio Tikhvin."@pt,
        "Aleksandr Porfirjevitsj Borodin (Russisch: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041f\u043e\u0440\u0444\u0438\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d) (Sint-Petersburg, 12 november 1833 \u2013 aldaar, 27 februari 1887) was een Russisch componist, die in zijn levensonderhoud voorzag als chemicus. Hij was lid van het Machtige Hoopje, een groepje van vijf Russische componisten dat zich toelegde op specifiek Russische muziek."@nl,
        "Aleksandr Porfirjewicz Borodin (ur. 31 pa\u017adziernika?/12 listopada 1833 w Petersburgu, zm. 15 lutego?/27 lutego 1887 tam\u017ce) \u2013 chemik rosyjski, w wolnym czasie kompozytor i muzyk. Powszechnie znany tylko jako kompozytor, nad czym wielce ubolewa\u0142. Napisa\u0142 oper\u0119 Knia\u017a Igor, trzy symfonie, kwartety smyczkowe oraz pomniejsze utwory. Nale\u017ca\u0142 do grupy pi\u0119ciu kompozytor\u00f3w rosyjskich, kt\u00f3ra przesz\u0142a do historii muzyki pod nazw\u0105 \u201ePot\u0119\u017cna Gromadka\u201d."@pl,
        "Aleksandr Porf\u00edrievich Borod\u00edn (en ruso: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041f\u043e\u0440\u0444\u0438\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d; San Petersburgo, Imperio ruso, 12 de noviembre de 1833 \u2013 ib\u00eddem, 27 de febrero de 1887) fue un compositor y qu\u00edmico, destacado dentro de los compositores del nacionalismo ruso, tambi\u00e9n conocido por formar parte del Grupo de los cinco."@es,
        "Alexander Porfirjewitsch Borodin (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041f\u043e\u0440\u0444\u0438\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d, Transliteration Aleksandr Porfir'evi\u010d Borodin, Aussprache [\u0250l\u02b2\u026ak\u02c8sa\u02d1ndr par\u02c8f\u02b2i\u02d1r\u02b2j\u026av\u02b2\u026a\u02a7\u02b2 b\u0250ra\u02c8d\u02b2i\u02d1n]; * 31. Oktoberjul./ 12. November 1833greg. in Sankt Petersburg; \u2020 15.jul./ 27. Februar 1887greg. ebenda) war ein bedeutender russischer Chemiker und Mediziner. Bis heute ber\u00fchmt wurde er als Klavierdilettant und Komponist."@de,
        "Alexander Porfiryevich Borodin (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041f\u043e\u0440\u0444\u0438\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u0301\u043d; IPA: [\u0250l\u02b2\u026ak\u02c8sandr p\u0250r\u02c8f\u02b2i\u200ar\u02b2j\u026av\u02b2\u026at\u0255 b\u0259r\u0250\u02c8d\u02b2in] , 12 November 1833 \u2013 27 February 1887) was a Russian Romantic composer of Georgian origin, as well as a doctor and chemist. He was one of the prominent 19th century composers known as The Mighty Handful, a group dedicated to producing a uniquely Russian kind of classical music, rather than imitating earlier Western European models."@en,
        "Alexandre Porfirievitch Borodine (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041f\u043e\u0440\u0444\u0438\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d, [\u0250l\u02b2\u026ak\u02c8sandr p\u0250r\u02c8f\u02b2i\u200ar\u02b2j\u026av\u02b2\u026at\u0255 b\u0259r\u0250\u02c8d\u02b2in] ), n\u00e9 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg le 12 novembre (31 octobre) 1833 et mort le 27 f\u00e9vrier (15 f\u00e9vrier) 1887 dans cette m\u00eame ville, est un compositeur, chimiste et m\u00e9decin russe. Il est l'auteur de l'op\u00e9ra Le Prince Igor et de ses c\u00e9l\u00e8bres Danses polovtsiennes."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041f\u043e\u0440\u0444\u0438\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u0301\u043d (31 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f (12 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f) 1833, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 15 (27) \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1887, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0439 \u2014 \u0445\u0438\u043c\u0438\u043a \u0438 \u043c\u0435\u0434\u0438\u043a. \u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u00ab\u041c\u043e\u0433\u0443\u0447\u0435\u0439 \u043a\u0443\u0447\u043a\u0438\u00bb. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044d\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru,
        "\u0623\u0644\u0643\u0633\u0646\u062f\u0631 \u0628\u0648\u0631\u0641\u064a\u0631\u064a\u064a\u0641\u064a\u062a\u0634 \u0628\u0648\u0631\u0648\u062f\u064a\u0646 (\u0648. 12 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1833 - \u062a. 27 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1887) \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0645\u0648\u0647\u0648\u0628 \u0648\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0643\u064a\u0645\u064a\u0627\u0621 \u0631\u0648\u0633\u064a."@ar,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30dd\u30eb\u30d5\u30a3\u30fc\u30ea\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30dc\u30ed\u30c7\u30a3\u30f3\uff08Alexander Porfir'evich Borodin, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041f\u043e\u0440\u0444\u0438\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u0301\u043d, 1833\u5e7410\u670831\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a6\uff09/11\u670812\u65e5\uff08\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u66a6\uff09 - 1887\u5e742\u670815\u65e5/2\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u5e1d\u653f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u5316\u5b66\u8005\u3001\u533b\u5e2b\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u306b\u6253\u8fbc\u3093\u3060\u30ed\u30b7\u30a25\u4eba\u7d44\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e9e\u6b77\u5c71\u5927\u00b7\u6ce2\u83f2\u91cc\u8036\u7dad\u5947\u00b7\u9b91\u7f85\u4e01\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041f\u043e\u0440\u0444\u0438\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u0301\u043d\uff0c1833\u5e7411\u670812\u65e5\uff0d1887\u5e742\u670827\u65e5\uff09\u51fa\u751f\u5728\u8056\u5f7c\u5f97\u5821\uff0c\u4e5f\u53bb\u4e16\u4e8e\u5723\u5f7c\u5f97\u5821\uff0c\u662f\u4fc4\u570b\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u540c\u6642\u4e5f\u662f\u5316\u5b78\u5bb6\u3002\u5341\u4e5d\u4e16\u7d00\u672b\u4fc4\u570b\u4e3b\u8981\u7684\u6c11\u65cf\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002 \u4ed6\u4e0e\u5df4\u62c9\u57fa\u5217\u592b\uff0c\u91cc\u59c6\u65af\u57fa-\u79d1\u8428\u79d1\u592b\uff0c\u5c45\u4f0a\u548c\u7a46\u7d22\u5c14\u65af\u57fa\u7ec4\u6210\u5f3a\u529b\u96c6\u56e2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32192773;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Borodin>,
        <http://viaf.org/viaf/32192773>,
        <https://musicbrainz.org/artist/560b5e65-8d53-41b4-9913-83368f4721a0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Borodin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Borodin.
doremus_artist:77949748-a061-3f44-92bd-fbb192646475
    rdfs:comment
        "Leon McCawley (born 12 Jul 1973) is a British classical pianist. He studied with Heather Slade-Lipkin at Chetham's School of Music in Manchester, and with Eleanor Sokoloff at The Curtis Institute of Music in the United States, and latterly pianist Nina Milkina was a source of inspiration."@en;
    owl:sameAs viaf:118409248;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leon_McCawley>,
        <http://viaf.org/viaf/118409248>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leon_McCawley.
doremus_artist:77f1cc1a-5fc8-3a3a-af84-4957d0329b91
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Herne_Bay,_Kent>;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Kevin Ayers (* 16. August 1944 in Herne Bay, Kent; \u2020 18. Februar 2013 in Montolieu, Languedoc-Roussillon, Frankreich) war ein britischer Musiker (Songwriter, S\u00e4nger, Gitarrist, Bassist)."@de,
        """Kevin Ayers (16 August 1944 \u2013 18 February 2013) was an English singer-songwriter and a major influential force in the English psychedelic movement. Ayers was a founding member of the pioneering psychedelic band Soft Machine in the mid-1960s, and was closely associated with the Canterbury scene. He recorded a series of albums as a solo artist and over the years worked with Brian Eno, Syd Barrett, John Cale, Elton John, Robert Wyatt, Andy Summers, Mike Oldfield, Nico and Ollie Halsall, among others. After living for many years in Dei\u00e0, Majorca, he returned to the United Kingdom in the mid-1990s before moving to the south of France. His last album was The Unfairground, recorded in New York City, Tucson, and London in 2006. The British rock journalist Nick Kent wrote: "Kevin Ayers and Syd Barr"""@en,
        "Kevin Ayers (Herne Bay, 16 augustus 1944 \u2013 Montolieu, 18 februari 2013) was een Brits musicus. Hij was een musicus in de Canterbury-scene, maar was daar vrij marginaal bij betrokken."@nl,
        "Kevin Ayers (Herne Bay, Kent, Inglaterra, 16 de agosto de 1944 - Montolieu, Francia, 18 de febrero de 2013) fue un m\u00fasico brit\u00e1nico que ejerci\u00f3 una gran influencia en el rock progresivo y psicod\u00e9lico. John Peel escribi\u00f3 en su autobiograf\u00eda que \u00abel talento de Kevin Ayers es tan agudo que podr\u00edas realizar una operaci\u00f3n mayor de ojos con \u00e9l\u00bb. Fue miembro fundador de una de las bandas pioneras de la psicodelia de los a\u00f1os 1960, Soft Machine, asociada a la Escena de Canterbury."@es,
        "Kevin Ayers (Kent, 16 de agosto de 1944 \u2014 Montolieu, 18 de fevereiro de 2013) foi um guitarrista ingl\u00eas, parte da cena Canterbury e influente na m\u00fasica psicod\u00e9lica. Foi um dos fundadores da banda de jazz-rock Soft Machine no final da d\u00e9cada de 1960. Al\u00e9m da carreira a solo, trabalhou com artistas como Mike Oldfield, Brian Eno, Syd Barrett, John Cale, Robert Wyatt ou Elton John."@pt,
        "Kevin AyersFichier:KevinAyers1974.jpg Kevin Ayers en 1974 Kevin Ayers (n\u00e9 le 16 ao\u00fbt 1944 \u00e0 Herne Bay, Kent, Angleterre, et mort le 18 f\u00e9vrier 2013 \u00e0 Montolieu, en France) est un guitariste, bassiste et chanteur britannique. Dans la mouvance dite de l'\u00c9cole de Canterbury, il est le premier bassiste de Soft Machine, fond\u00e9 en 1966. Il quitte le groupe apr\u00e8s le premier album (remplac\u00e9 par Hugh Hopper) et l'\u00e9puisante tourn\u00e9e am\u00e9ricaine du groupe en premi\u00e8re partie de Jimi Hendrix. De cette p\u00e9riode, il a \u00e9t\u00e9 le compositeur le plus prolifique."@fr,
        "\u00c8 stato tra i protagonisti della scena di Canterbury: i suoi lavori hanno avuto una grande influenza sulla scena psichedelica e progressive internazionale. \u00c8 famoso per i suoi lavori solisti e per essere stato membro fondatore dei Soft Machine verso la fine degli anni sessanta. Ha risieduto a lungo all'estero: da bambino in Malesia ed in seguito anche in Spagna e in Francia. Ha lavorato con grandi musicisti tra i quali vanno citati Brian Eno, Phil Manzanera, Mike Oldfield, Andy Summers, Ollie Halsall, Robert Wyatt, Daevid Allen, Elton John, Nico e John Cale."@it,
        "\u041a\u0435\u0432\u0438\u043d \u042d\u0439\u0435\u0440\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kevin Ayers; 16 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1944, \u0413\u0435\u0440\u043d \u0411\u044d\u0439, \u041a\u0435\u043d\u0442 \u2014 18 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2013) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0431\u0430\u0441\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u043e\u0432."@ru,
        "\u30b1\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30a8\u30a2\u30fc\u30ba\uff08\u82f1\u8a9e\u540d\uff1aKevin Ayers\u30011944\u5e748\u670816\u65e5 - 2013\u5e742\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u3001\u30b1\u30f3\u30c8\u5dde\u30cf\u30fc\u30f3\u30d9\u30a4\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3002\u521d\u671f\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30b5\u30a4\u30b1\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30e0\u30fc\u30d6\u30e1\u30f3\u30c8\u3084\u3001\u30ab\u30f3\u30bf\u30d9\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306b\u6df1\u304f\u95a2\u308f\u3063\u305f\u4eba\u7269\u3002 1960\u5e74\u4ee3\u306b\u65bc\u3051\u308b\u30b5\u30a4\u30b1\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u671f\u306e\u30bd\u30d5\u30c8\u30fb\u30de\u30b7\u30fc\u30f3\u306e\u5275\u8a2d\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u30d0\u30f3\u30c9\u3067\u306f\u30d9\u30fc\u30b9\u3068\u30dc\u30fc\u30ab\u30eb\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3002\u30bd\u30d5\u30c8\u30de\u30b7\u30fc\u30f3\u8131\u9000\u5f8c\u306f\u30bd\u30ed\u306b\u8ee2\u3058\u3001\u72ec\u7279\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u30dc\u30a4\u30b9\u3092\u8074\u304b\u305b\u305f\u3002\u30bd\u30ed\u306e\u30d0\u30c3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u3067\u306f\u3001\u30de\u30a4\u30af\u30fb\u30aa\u30fc\u30eb\u30c9\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u304c\u5728\u7c4d\u3057\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u6709\u540d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39567126;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kevin_Ayers>,
        <http://viaf.org/viaf/39567126>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KevinAyers1974.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kevin_Ayers.
doremus_artist:79444f3a-010b-30db-ba95-aa8d46b6db82
owl:sameAs viaf:55235832; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55235832>.
doremus_artist:799b7946-713f-3e89-81e6-00673b5610a2
    dbp:birthPlace dbr:Frankfurt;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Buffalo,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Heinz Julius Rehfuss (25 May 1917 \u2013 27 June 1988) was a Swiss operatic bass-baritone, who later became an American citizen. He was particularly associated with the title roles in Don Giovanni and Boris Godunov, and Golaud in Pell\u00e9as et M\u00e9lisande."@en,
        "Heinz Julius Rehfuss (25 de Maio de 1917 - 27 de Junho de 1988) foi um baixo-bar\u00edtono su\u00ed\u00e7o, tornando-se posteriormente estadunidense. Ele foi particularmente associado com pap\u00e9is-t\u00edtulos de Don Giovanni e Boris Godunov, e Golaud em Pell\u00e9as et M\u00e9lisande. Nos \u00faltimos anos de sua vida, Rehfuss lecionou na Universidade Estatal de Nova Iorque em Buffalo. Ele morreu em Buffalo, Nova Iorque."@pt,
        "Heinz Julius Rehfuss, geboren als Heinz Rehfu\u00df, (* 25. Mai 1917 in Frankfurt am Main; \u2020 27. Juni 1988 in Buffalo) war ein deutsch-Schweizer Operns\u00e4nger (Bassbariton), der sp\u00e4ter die US-amerikanische Staatsb\u00fcrgerschaft annahm. Sein Name wird vor allem im Zusammenhang mit den Titelrollen in Don Giovanni und Boris Godunow, sowie Golaud in Pell\u00e9as et M\u00e9lisande genannt."@de,
        "Heinz Rehfuss (Francfort, le 25 mai 1917 - Buffalo (New York), le 27 juin 1988) est un baryton-basse d'origine suisse et naturalis\u00e9 am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:230740486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinz_Rehfuss>,
        <http://viaf.org/viaf/230740486>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinz_Rehfuss.
doremus_artist:7ad44da5-1c79-3aad-bf9e-e355f56209c8
    dbp:birthPlace dbr:Duchy_of_Brabant;
    rdfs:comment
        "Johannes Martini (* zwischen 1430 und 1440 in Leuze, Brabant; \u2020 23. Oktober 1497 in Ferrara) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, S\u00e4nger und Kleriker der fr\u00fchen Renaissance."@de,
        "Johannes Martini (c. 1440 \u2013 eind 1497 of begin 1498) was een Nederlandse polyfonist van de renaissance."@nl,
        "Johannes Martini (c. 1440 \u2013 late 1497 or early 1498) was a Franco-Flemish composer of the Renaissance."@en,
        "Johannes Martini, n\u00e9 vers 1440 et mort fin 1497, est un compositeur de la Renaissance de l\u2019\u00e9cole dite franco-flamande."@fr,
        "\u30e8\u30cf\u30cd\u30b9\u30fb\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\uff08Johannes Martini, 1440\u5e74\u3054\u308d \u2013 1497\u5e74\u3082\u3057\u304f\u306f1498\u5e74\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:172795605;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johannes_Martini>,
        <http://viaf.org/viaf/172795605>,
        <http://viaf.org/viaf/66661850>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johannes_Martini.
doremus_artist:7c28212c-4238-3270-b314-8ce5f5408273
    dbp:birthPlace dbr:Turkey;
    dbp:deathPlace dbr:Turkey;
    rdfs:comment
        "Dario Moreno, de son vrai nom David Arugete, est un chanteur d'op\u00e9rette et acteur turc, n\u00e9 le 3 avril 1921 \u00e0 Ayd\u0131n, pr\u00e8s d'Izmir, en Turquie, et mort le 1er d\u00e9cembre 1968 \u00e0 Istanbul."@fr,
        "Dario Moreno, een pseudoniem van David Arugete (Ayd\u0131n, 3 april 1921 - Istanboel, 1 december 1968) was een Turks zanger en acteur. Moreno's moeder was een Sefardische jodin. Hij begon te zingen op jonge leeftijd op bar mitswa's in de synagoge van \u0130zmir. Hij kreeg succes door zijn tenorstem. Na een tournee belandde hij in Parijs in 1948 en ging voor Polydor werken waar hij liedjes zong van jonge componisten als Charles Aznavour en Gilbert B\u00e9caud. In 1954 gaf hij zijn eerste concert. Hij scoorde enkele hits zoals Quand elle danse en Brigitte Bardot. Hij is begraven in Holon (Isra\u00ebl)."@nl,
        "Dar\u00edo Moreno (* 3. April 1921 in Ayd\u0131n; \u2020 1. Dezember 1968 in Istanbul) war ein j\u00fcdisch-t\u00fcrkischer S\u00e4nger und Schauspieler. Er wurde als David Arugete in eine sephardische Familie in Ayd\u0131n geboren. Er startete seine Karriere als S\u00e4nger bei Bar Mitzwa-Feiern. 1948 ging er nach Paris und nahm dort seine ersten Schallplatten auf. In franz\u00f6sischen Filmen spielte er meist exotische Charaktere. Mit 47 Jahren starb er auf dem Flughafen in Istanbul. Er ist in Cholon, Israel begraben. In Izmir ist im Stadtteil Karata\u015f eine Stra\u00dfe nach ihm benannt."@de,
        "Dar\u00edo Moreno (Ayd\u0131n, 3 de abril de 1921 - Estambul, 1 de diciembre de 1968) es el nombre art\u00edstico de David Arugete, cantante y actor de origen judio turco que hizo su carrera principalmente en Francia. Conoci\u00f3 un gran \u00e9xito en los pa\u00edses franc\u00f3fonos en la d\u00e9cada de los a\u00f1os cincuenta y sesenta, interpretando papeles de opereta, as\u00ed como numerosas canciones de ritmo latinoamericano. Fue adem\u00e1s un notable compositor y letrista."@es,
        "David Arugete (3 April 1921 \u2013 1 December 1968), commonly known under his pseudonym Dar\u00edo Moreno, was a Turkish polyglot singer, an accomplished composer, lyricist, and guitarist. He attained fame and made a remarkable career centered in France which also included films, during the 1950s and the 1960s. He became famous with his 1961 song Brigitte Bardot."@en,
        "\u0414\u0430\u0440\u0438\u0301\u043e \u041c\u043e\u0440\u0435\u0301\u043d\u043e (Dar\u00edo Moreno), \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434 \u0410\u0440\u0443\u0433\u044d\u0442\u044d (David Arugete), 3 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1921 \u0433\u043e\u0434\u0430 (\u0410\u0439\u0434\u044b\u043d, \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u044f) \u2014 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1968 \u0433\u043e\u0434\u0430 (\u0421\u0442\u0430\u043c\u0431\u0443\u043b, \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0442\u0443\u0440\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 50-\u0445 \u2014 60-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 XX \u0432\u0435\u043a\u0430 (\u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445) \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u044b, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0432 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0440\u0438\u0442\u043c\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:2657079;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dar\u00edo_Moreno>,
        <http://viaf.org/viaf/2657079>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:DarÃ­o_Moreno.
doremus_artist:7c93ed76-4959-3287-b6c4-b8be88878f46
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Fran\u00e7ois Morel et Morel. Fran\u00e7ois Morel (Montr\u00e9al, 14 mars 1926 - ) est un pianiste, chef d'orchestre, professeur qu\u00e9b\u00e9cois, surtout connu comme compositeur. L'Orchestre de Radio-Canada a fait la premi\u00e8re de plusieurs de ses \u0153uvres, ainsi que l'Orchestre symphonique de Montr\u00e9al, et l'Orchestre de Philadelphie."@fr,
        "Fran\u00e7ois Morel (* 14. M\u00e4rz 1926 in Montreal) ist ein kanadischer Komponist, Pianist und Dirigent. Morel studierte von 1944 bis 1953 am Conservatoire de musique du Qu\u00e9bec bei Claude Champagne, Jean Papineau-Couture, Isabelle Delorme, Arthur Letondal, Germaine Mal\u00e9part und Edmond Trudel. Sein Freund G\u00e9rald Gagnier f\u00fchrte ihn in die Anfangsgr\u00fcnde der Orchesterleitung ein. Von 1979 bis 1980 unterrichtete Morel Orchestration und Komposition an der Universit\u00e4t Montreal, daneben ab dem gleichen Jahr auch an der Universit\u00e4t Laval."@de,
        "Fran\u00e7ois Morel (Montreal, 14 maart 1926) is een Canadees componist, muziekpedagoog, dirigent en pianist."@nl,
        "Fran\u00e7ois Morel (born 14 March 1926) is a Canadian composer, pianist, conductor, and music educator. An associate of the Canadian Music Centre, he was made a Knight of the National Order of Quebec in 1994 and was awarded the Prix Denise-Pelletier in 1996. He has had his works premiered by the CBC Symphony Orchestra, the Montreal Symphony Orchestra, and the Philadelphia Orchestra."@en;
    owl:sameAs viaf:29619599;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Morel>,
        <http://viaf.org/viaf/29619599>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a7ca6dde-536f-40e4-bbc2-bbbd5700e198>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:FranÃ§ois_Morel.
doremus_artist:7cac9f1e-1218-39d4-b95c-4ddc7e1f0f73
    dbp:birthPlace dbr:Thanjavur;
    dbp:deathPlace dbr:Madras;
    rdfs:comment
        """Semmangudi Radhakrishna Srinivasa Iyer (25 July 1908 \u2013 31 October 2003) was a Carnatic vocalist. He was the youngest recipient of the Sangeetha Kalanidhi awarded by the Music Academy in 1947 and has received many awards including Padma Bhushan and Padma Vibhushan from the Government of India, Sangeet Natak Academy award (1953), Isai Perarignar from Government of Tamil Nadu and Kalidas Samman from Government of Madhya Pradesh. He was affectionately addressed as "Semmangudi Maama" (Semmangudi Uncle) by his disciples. He was also considered the "Pitamaha" or the grand sire of modern Carnatic Music. He was conferred with an honorary doctorate by University of Kerala in 1979."""@en;
    owl:sameAs viaf:61870781;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Semmangudi_Srinivasa_Iyer>,
        <http://viaf.org/viaf/61870781>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Semmangudi_Srinivasa_Iyer.
doremus_artist:7e3f280d-81da-3177-b91f-40ef43b96859
owl:sameAs viaf:85823881; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85823881>.
doremus_artist:7e4d5b1d-5cea-3aa1-badb-c5eeb4b790aa
    dbp:birthPlace dbr:Aberdeen;
    rdfs:comment
        """Ann "Annie" Lennox, OBE (born 25 December 1954) is a Scottish singer, songwriter, political activist and philanthropist. After achieving moderate success in the late 1970s as part of the new wave band The Tourists, she and fellow musician David A. Stewart went on to achieve major international success in the 1980s as Eurythmics. With a total of eight Brit Awards, including Best British Female Artist six times, Lennox has won more than any other female artist. She has also been named the "Brits Champion of Champions"."""@en,
        "Ann (Annie) Lennox (Aberdeen, 25 december 1954) is een Schotse zangeres."@nl,
        "Ann Lennox, OBE (n. Aberdeen, Escocia; 25 de diciembre de 1954), m\u00e1s conocida como Annie Lennox, es una cantautora y activista brit\u00e1nica de renombre internacional. Inici\u00f3 su carrera a finales de la d\u00e9cada de 1970 en The Tourists, junto con su colega David A. Stewart y otros miembros. A\u00f1os m\u00e1s tarde se ali\u00f3 con Stewart para formar Eurythmics, uno de los d\u00faos musicales m\u00e1s reconocidos durante los d\u00e9cada de 1980."@es,
        "Ann \u00ab Annie \u00bb Lennox est une chanteuse, auteur et compositrice \u00e9cossaise n\u00e9e le 25 d\u00e9cembre 1954 \u00e0 Aberdeen. Elle est la fille unique d'un p\u00e8re chaudronnier sur les chantiers navals et d'une m\u00e8re cuisini\u00e8re. Elle commence sa carri\u00e8re musicale avec Dave Stewart et Peet Coombes en 1975 au sein du groupe The Catch qui devient The Tourists en 1977. Apr\u00e8s trois albums et la s\u00e9paration du groupe, Dave Stewart et Annie Lennox continuent \u00e0 collaborer et forment le duo Eurythmics. En 1983, le single Sweet Dreams (Are Made of This) permet au duo d'acqu\u00e9rir une notori\u00e9t\u00e9 mondiale. Durant les ann\u00e9es 1980 avec huit albums studio et des singles \u00e0 succ\u00e8s comme Here Comes the Rain Again ou There Must Be an Angel (Playing with My Heart), Eurythmics devient l'un des principaux groupes de pop britannique de "@fr,
        "Ann \u201eAnnie\u201c Lennox, OBE (* 25. Dezember 1954 in Aberdeen) ist eine schottische S\u00e4ngerin, Songwriterin und Oscar-Preistr\u00e4gerin. Sie wurde als S\u00e4ngerin des Pop-Duos Eurythmics bekannt, das in den 1980er Jahren eine Reihe von weltweiten Hits wie Sweet Dreams (Are Made of This), Here Comes the Rain Again und There Must Be an Angel (Playing with My Heart) hatte. Nach der Trennung von Dave Stewart, der anderen H\u00e4lfte der Eurythmics, startete sie Anfang der 1990er Jahre ihre erfolgreiche Solokarriere."@de,
        "Annie Lennox (ur. 25 grudnia 1954 w Aberdeen) \u2013 szkocka piosenkarka solowa, by\u0142a wokalistka i kompozytorka duetu Eurythmics. \u0141\u0105czna sprzeda\u017c jej p\u0142yt, zar\u00f3wno album\u00f3w solowych, jak i Eurythmics, przekroczy\u0142a liczb\u0119 80 milion\u00f3w egzemplarzy. Na swoim koncie ma Oscara, Brit Awards, Grammy oraz Z\u0142oty Glob. Lennox jest tak\u017ce dzia\u0142aczk\u0105 spo\u0142eczn\u0105, przewodz\u0105c od 2007 roku akcji SING Campaign, maj\u0105cej na celu walk\u0119 z AIDS w Afryce. Jej g\u0142os jest klasyfikowany jako kontralt."@pl,
        "Annie Lennox, OBE (Aberdeen, 25 de dezembro de 1954) \u00e9 uma cantora, compositora e ativista escocesa, conhecida por ser vocalista do grupo Eurythmics."@pt,
        "\u042d\u043d\u043d\u0438 \u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043a\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Annie Lennox; 25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1954, \u0410\u0431\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d, \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430. \u0417\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043e\u043d\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb, \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb, \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0438 \u0440\u0435\u043a\u043e\u0440\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438 \u00abBRIT Awards\u00bb. \u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043a\u0441 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u043b\u0430 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1990-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443, \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u0432 \u0432 1992 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u00abDiva\u00bb. \u0412\u0441\u0435\u0433\u043e \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u0430 \u043f\u044f\u0442\u044c \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432."@ru,
        "\u30a2\u30cb\u30fc\u30fb\u30ec\u30ce\u30c3\u30af\u30b9\uff08Annie Lennox, OBE\u30011954\u5e7412\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30e6\u30fc\u30ea\u30ba\u30df\u30c3\u30af\u30b9\u306e\u30dc\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30a2\u30d0\u30c7\u30a3\u30fc\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u3068\u5e73\u884c\u3057\u3066\u3001\u30d5\u30a7\u30df\u30cb\u30ba\u30e0\u3084AIDS\u64b2\u6ec5\u306a\u3069\u306e\u793e\u4f1a\u904b\u52d5\u306b\u3082\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c93\u4f4d\u3002 2011\u5e74\u3001\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b92\u4e16\u306b\u3088\u308a\u300e\u305f\u3086\u307e\u306c\u6148\u5584\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u3084\u4eba\u9053\u6d3b\u52d5\u306e\u63f4\u8b77\u300f\u3092\u8b83\u3048\u3089\u308c\u3001\u5927\u82f1\u5e1d\u56fd\u52f2\u7ae0\u30b3\u30de\u30f3\u30c0\u30fc\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u5b89\u59ae\u00b7\u84dd\u59ae\u514b\u4e1d\uff0cOBE\uff08Annie Lennox\uff0c1954\u5e7412\u670825\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u82cf\u683c\u5170\u5973\u6b4c\u624b\u3002 \u84dd\u59ae\u514b\u4e1d\u751f\u4e8e\u82cf\u683c\u5170\u7684\u4e9e\u4f2f\u4e01\uff0c\u4ece\u5c0f\u5bf9\u97f3\u4e50\u6709\u5174\u8da3\uff0c\u957f\u5927\u4e4b\u540e\u8fdb\u5165\u4f26\u6566\u7684Royal Academy of Music\u5b66\u4e60\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u300280\u5e74\u4ee3\uff0c\u5979\u52a0\u5165\u540d\u4e3a\u201cThe Tourists\u201d\u6d41\u884c\u4e50\u961f\uff0c\u5e76\u5f00\u59cb\u5f55\u97f3\u30021980\u5e74\u5979\u8207\u6234\u592b\u00b7\u53f2\u90fd\u83ef\u7d44\u6210Eurythmics\u6a02\u5718\uff0c\u65bc\u7fcc\u5e74\u6b63\u5f0f\u51fa\u9053\uff0c\u4e26\u4ee5\u300aSweet Dreams\uff08Are Made of This\uff09\u300b\u548c\u300aHere Comes the Rain Again\u300b\u7b49\u66f2\u76ee\u6210\u540d\u300290\u5e74\u4ee3\u540e\u5979\u4e3b\u653b\u72ec\u5531\uff0c\u5531\u51fa\u4e86\u300aWhy\u300b\u548c\u300aWalking on Broken Glass\u300b\u7b49\u70ed\u95e8\u6b4c\u66f2\u30022004\u5e74\uff0c\u56e0\u4e3a\u53c2\u4e0e\u521b\u4f5c\u5e76\u6f14\u5531\u7535\u5f71\u300a\u9b54\u6212\u300b\u63d2\u66f2\u300aInto the West\u300b\uff0c\u83b7\u5f97\u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u539f\u521b\u6b4c\u66f2\u5956\u3002 \u84dd\u59ae\u514b\u4e1d\u55d3\u97f3\u7c97\u539a\u5636\u54d1\uff0c\u5bcc\u6709\u539f\u91ce\u7684\u9b45\u529b\u3002\u5979\u6f14\u51fa\u65f6\u4e5f\u559c\u6b22\u7a7f\u602a\u5f02\u7684\u670d\u88c5\u548c\u5938\u5f20\u7684\u52a8\u4f5c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:5123106;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Annie_Lennox>,
        <http://viaf.org/viaf/5123106>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3e30aebd-0557-4cfd-8fb9-3945afa5d72b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Annie_Lennox_SING_campaign,_Vienna_2010_b.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Annie_Lennox.
doremus_artist:7f710e56-ee5d-3cd5-948f-3ec527573916
    dbp:birthPlace dbr:Tehran;
    rdfs:comment
        "Kayhan Kalhor (* 1963 in Teheran) ist ein iranischer Kamantschespieler und Komponist kurdischer Abstammung. Kalhor begann seine musikalische Ausbildung im Alter von sieben Jahren, trat ab dem dreizehnten Lebensjahr mit dem Iranischen Nationalorchester des Rundfunks und Fernsehens auf und arbeitete dann mit dem Shayda Ensemble am Chavosh-Kulturzentrum. In der klassischen persischen Musik (Radif) ausgebildet, studierte er auf Reisen insbesondere die traditionelle Musik in den Provinzen Chorasan und Kordest\u0101n."@de,
        "Kayhan Kalhor (Persian: \u0643\u064a\u0647\u0627\u0646 \u0643\u0644\u0647\u0631\u200e\u200e, Central Kurdish: \u06a9\u06d5\u06cc\u06be\u0627\u0646 \u06a9\u06d5\u0644\u06be\u0648\u0631\u200e, Kurdish: Keyhan Kelhur\u200e; also Romanized as Keyhan Kalhor and Keyh\u0101n Kalhor) (born 24 November, 1963 in Kermanshah, Iran) is an Iranian Kamancheh player, composer and master of classical Kurdish and Iranian traditional music. He is from a Kurdish family."@en,
        "Kayhan Kalhor (Perzisch: \u06a9\u06cc\u0647\u0627\u0646 \u06a9\u0644\u0647\u0631) is een maestro van Kamancheh en klassieke Perzische muziek. Kalhor werd geboren in Teheran in 1963. Hij werkte samen met grote namen uit de klassieke Perzische (Iraanse) muziek zoals Mohammad Reza Shajarian en Hossein Alizadeh, met wie hij het ensemble \u2018Masters of Persian Music\u2019 vormde. Zijn niet-aflatende zoektocht naar nieuwe vormen van samenwerking bracht hem samen met onder meer de Indiase muzikanten Shujaat Husain Khan (sitar en zang) en Swapan Chadhuri (tabla), de Turkse saz-speler Erdal Erzincan en de Amerikaanse strijkkwartetten Kronos en Brooklyn Rider."@nl,
        "Kayhan Kalhor, n\u00e9 le 24 novembre 1963 \u00e0 Kermanshah en Iran, est un musicien iranien. Il est un compositeur et joueur de kam\u00e2nche et de Set\u00e2r de musique persane classique et de musique kurde."@fr,
        "\u041a\u0435\u0439\u0445\u0430\u043d \u041a\u0430\u043b\u044c\u0445\u043e\u0440 (\u043a\u0443\u0440\u0434. \u06a9\u06d5\u06cc\u06be\u0627\u0646 \u06a9\u06d5\u0644\u06be\u0648\u0631, Keyhan Kelhur, \u043f\u0435\u0440\u0441. \u0643\u064a\u0647\u0627\u0646 \u0643\u0644\u0647\u0631) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u043a\u0430\u043c\u0430\u043d\u0447\u0435, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0443\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        """\u0643\u064a\u0647\u0627\u0646 \u0643\u0644\u0647\u0631 (\u0648\u0644\u0627\u062f\u0629 \u0639\u0627\u0645 1963 \u0641\u064a \u0643\u0631\u0645\u0627\u0646\u0634\u0627\u0647\u060c \u0625\u064a\u0631\u0627\u0646) \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648 \u0645\u0648\u0633\u06cc\u0642\u0627\u0631 \u0643\u0631\u062f\u064a \u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a \u0648\u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0643\u0645\u0646\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0646\u0633\u0628\u0629 \u0644\u0647 \u0648\u0644\u0643\u0646\u0647 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0628\u062c\u0627\u0646\u0628\u0647\u0627 \u064a\u0639\u0632\u0641 \u0628\u0627\u0644\u0637\u0646\u0628\u0648\u0631 \u0648\u0633\u0647 \u062a\u0627\u0631 \u0648\u0634\u0627\u0647 \u0643\u0645\u0627\u0646. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0625\u064a\u0631\u0627\u0646"""@ar;
    owl:sameAs viaf:80008197;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kayhan_Kalhor>,
        <http://viaf.org/viaf/80008197>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dd2a84cc-0d01-45fd-ba64-a0f7df21a226>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kayhan_Kalhor_performance_in_Vahdat_Hall_-_2016_(8).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kayhan_Kalhor.
doremus_artist:7fc9f7be-fae2-3f52-9487-c222ed5fb3a0
    dbp:birthPlace dbr:Ostiano;
    rdfs:comment
        "Cesario Gussago (* um 1579 in Ostiano (zwischen Cremona und Brescia); \u2020 um 1612) war ein italienischer Organist und Komponist des Fr\u00fchbarock."@de,
        "Cesario Gussago (fl. 1599-1612) was an Italian priest, musician and composer of the late Renaissance era. He studied philosophy and theology at the University of Pavia and served as church organist in Brescia at Santa Maria della Grazia. In 1599 he was Vicar-General of the Order of S. Gerolamo in Brescia. In 1608 he published a collection of sonatas in the canzona style of the late 16th century, titled Sonate a quattro sei et otto."@en,
        """Dopo aver studiato filosofia e teologia a Pavia, nel 1599 fu vicario generale dell'ordine di San Gerolamo a Brescia e nel 1612 fu nominato organista a "Madonna delle Grazie". Oltre a comporre quattro raccolte di lavori sacri (tre dei quali sopravvivono attualmente), Gussago si dedic\u00f2 anche alla composizione di musica strumentale; egli ebbe infatti stretti rapporti con i migliori strumentisti della citt\u00e0 (violinisti e cornettisti)."""@it;
    owl:sameAs viaf:102347080;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cesario_Gussago>,
        <http://viaf.org/viaf/102347080>,
        <http://viaf.org/viaf/19945643>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cesario_Gussago.
doremus_artist:7fe6f6a2-dded-3395-9e5f-71af34bb5c70
    rdfs:comment
        "Marion Verbruggen (* 1950 in Amsterdam) ist eine niederl\u00e4ndische Blockfl\u00f6tistin."@de,
        "Marion Verbruggen (Amsterdam, 1950) is een Nederlandse blokfluiter en blokfluitleraar."@nl,
        "Marion Verbruggen (born 1950) is a Dutch recorder player and teacher. Verbruggen was born in Amsterdam and studied with Kees Otten at the Amsterdam Conservatory. She then studied at the Royal Conservatory of The Hague with Frans Br\u00fcggen. Upon completing her diplomas cum laude, she was invited to join the faculty at the Royal Conservatory. She now guest teaches there and gives master-classes and workshops throughout the world. Verbruggen made her conducting debut recently with the Portland Baroque Orchestra in Portland, Oregon."@en;
    owl:sameAs viaf:34647775;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marion_Verbruggen>,
        <http://viaf.org/viaf/34647775>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marion_Verbruggen.
doremus_artist:807d8886-3715-325b-bfe2-fa4665c3826a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2013)"@ar,
        "Pete Seeger (Nueva York, 3 de mayo de 1919 - ib\u00eddem, 27 de enero de 2014) fue un m\u00fasico de folk estadounidense que manifest\u00f3 en toda su obra un compromiso social y de defensa de los derechos humanos, lo que le vali\u00f3 una persecuci\u00f3n pol\u00edtica en su pa\u00eds por parte del Comit\u00e9 de Asuntos Antiamericanos en 1951, que lo conden\u00f3 a doce meses de prisi\u00f3n y a diecisiete de total y absoluta censura en los medios de comunicaci\u00f3n locales. Su carrera experiment\u00f3 un gran auge a partir del movimiento hippie, en el decenio de los 1960, tanto por la calidad de sus composiciones como por su activismo pacifista."@es,
        "Pete Seeger (Patterson (New York), 3 mei 1919 \u2013 New York, 27 januari 2014) was een Amerikaans folkzanger en gitarist."@nl,
        "Pete Seeger, n\u00e9 le 3 mai 1919 \u00e0 New York et mort le 27 janvier 2014 \u00e0 New York, est un musicien am\u00e9ricain, pionnier de la musique folk avec Woody Guthrie. Il participe pendant les ann\u00e9es 1950 \u00e0 une hootenanny hebdomadaire. Il est le grand-p\u00e8re du chanteur de folk Tao Rodr\u00edguez-Seeger."@fr,
        """Pete Seeger, w\u0142a\u015bc. Peter Seeger (ur. 3 maja 1919 w Nowym Jorku, zm. 27 stycznia 2014 tam\u017ce) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz i aktywista. Dzi\u0119ki niemu rozwin\u0119\u0142a si\u0119 muzyka folkowa, by\u0142 tak\u017ce pionierem protest songu w latach 50. i 60. Jest najbardziej znany jako autor lub wsp\u00f3\u0142autor utwor\u00f3w "Where Have All the Flowers Gone", "If I Had a Hammer" i "Turn, Turn, Turn", kt\u00f3re zosta\u0142y nagrane przez wielu artyst\u00f3w, zar\u00f3wno tych spod znaku muzyki folk, jak i tych, kt\u00f3rzy nie maj\u0105 z ni\u0105 nic wsp\u00f3lnego, i s\u0105 \u015bpiewane do dzi\u015b na ca\u0142ym \u015bwiecie. "Flowers" by\u0142y przebojem The Kingston Trio (1962), Marleny Dietrich, kt\u00f3ra \u015bpiewa\u0142a ten utw\u00f3r po angielsku, niemiecku i francusku (1962), i Johnny'ego Riversa (1965), a w Polsce S\u0142awy Przybylskiej (pod tytu\u0142em "Gdzie s\u0105 kwiaty z tamtych lat"). "If I Had a Hammer" okaza"""@pl,
        """Peter "Pete" Seeger (May 3, 1919 \u2013 January 27, 2014) was an American folk singer and social activist. A fixture on nationwide radio in the 1940s, he also had a string of hit records during the early 1950s as a member of the Weavers, most notably their recording of Lead Belly's "Goodnight, Irene", which topped the charts for 13 weeks in 1950. Members of the Weavers were blacklisted during the McCarthy Era. In the 1960s, he re-emerged on the public scene as a prominent singer of protest music in support of international disarmament, civil rights, counterculture and environmental causes."""@en,
        """Peter "Pete" Seeger (Nova Iorque, 3 de maio de 1919 \u2014 Nova Iorque, 27 de janeiro de 2014) foi um m\u00fasico estadunidense de m\u00fasica folcl\u00f3rica. A sua carreira teve in\u00edcio na d\u00e9cada de 1940, atingindo o auge como membro da banda The Weavers, que atingiu o primeiro lugar da lista dos compactos mais vendidos da Billboard por 13 semanas, em 1950, com a can\u00e7\u00e3o "Goodnight, Irene", originalmente gravada por Leadbelly. Na d\u00e9cada de 1960, reemergiu na cena p\u00fablica como pioneiro da m\u00fasica de protesto contra a guerra e a favor dos direitos civis. O cantor morreu em Nova Iorque de causas naturais."""@pt,
        "Peter (\u201ePete\u201c) Seeger (* 3. Mai 1919 in New York; \u2020 27. Januar 2014 ebenda) war ein US-amerikanischer Folk-Musiker, Singer-Songwriter sowie politischer Aktivist und Umweltsch\u00fctzer, der mit seinen Liedern die Friedensbewegung, die gewerkschaftlich organisierte Arbeiterbewegung sowie die B\u00fcrgerrechtsbewegung und weitere Freiheitsbewegungen zun\u00e4chst in den USA selbst, mit zunehmender Bekanntheit auch international inspirierte."@de,
        "\u00c8 assieme a Woody Guthrie (con cui ha collaborato e cantato assieme fin dagli anni quaranta), fra i pi\u00f9 conosciuti folk-singer statunitensi. Attivista politico della sinistra americana e uno dei massimi autori della folk music e della canzone di protesta degli anni cinquanta e sessanta, \u00e8 autore di famosi talking blues. In Italia era molto nota la sua canzone If I Had a Hammer, lanciata da Rita Pavone con il testo in italiano scritto da Sergio Bardotti e il titolo Datemi un martello."@it,
        "\u041f\u0438\u0442 \u0421\u0438\u0301\u0433\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Pete Seeger; \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041f\u0438\u0301\u0442\u0435\u0440 \u0421\u0438\u0301\u0433\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Peter Seeger); 3 \u043c\u0430\u044f 1919, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410 \u2014 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2014, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043e\u043b\u043a-\u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442. \u0421\u0438\u0433\u0435\u0440 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u043e\u0439 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435 XX \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0438 \u0432 \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430."@ru,
        "\u30d4\u30fc\u30c8\u30fb\u30b7\u30fc\u30ac\u30fc\uff08\u82f1\u8a9e: Pete Seeger\u30011919\u5e745\u67083\u65e5 - 2014\u5e741\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u300220\u4e16\u7d00\u534a\u3070\u306e\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30fb\u30ea\u30d0\u30a4\u30d0\u30eb\u904b\u52d5\u306e\u4e2d\u5fc3\u4eba\u7269\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002 \u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u524d\u306e1940\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u5168\u56fd\u653e\u9001\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u30011950\u5e74\u4ee3\u306f\u3058\u3081\u306b\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30d0\u30fc\u30ba (The Weavers) \u306e\u4e00\u54e1\u3068\u3057\u3066\u4e00\u9023\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u4f5c\u3092\u51fa\u3057\u305f\u30021960\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u30d7\u30ed\u30c6\u30b9\u30c8\u30bd\u30f3\u30b0\u306e\u30d1\u30a4\u30aa\u30cb\u30a2\u3068\u3057\u3066\u516c\u306e\u5834\u306b\u518d\u767b\u5834\u3057\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306a\u8ecd\u7e2e\u3001\u516c\u6c11\u6a29\u904b\u52d5\u3092\u63a8\u9032\u3057\u305f\u3002 \u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u306f\u300c\u82b1\u306f\u3069\u3053\u3078\u884c\u3063\u305f (Where Have All the Flowers Gone?)\u300d\uff08\u30b8\u30e7\u30fc\u30fb\u30d2\u30ab\u30fc\u30bd\u30f3\u3008Joe Hickerson\u3009\u3068\u306e\u5171\u4f5c\uff09\u3001\u300c\u5929\u4f7f\u306e\u30cf\u30f3\u30de\u30fc (If I Had a Hammer)\u300d\uff08\u30a6\u30a3\u30fc\u30d0\u30fc\u30ba\u306e\u30ea\u30fc\u30fb\u30d8\u30a4\u30ba\u3008Lee Elhardt Hays\u3009\u3068\u306e\u5171\u4f5c\uff09\u3001\u300c\u30bf\u30fc\u30f3\u30fb\u30bf\u30fc\u30f3\u30fb\u30bf\u30fc\u30f3 (Turn! Turn! Turn!)\u300d\u306a\u3069\u306e\u4ee3\u8868\u4f5c\u3092\u751f\u307f\u51fa\u3057\u305f\u3002\u30b9\u30d4\u30ea\u30c1\u30e5\u30a2\u30eb\uff08\u970a\u6b4c\uff09\u300c\u30a6\u30a3\u30fb\u30b7\u30e3\u30eb\u30fb\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u30ab\u30e0 (We Shall Overcome)\u300d\u30921960\u5e74\u4ee3\u306e\u516c\u6c11\u6a29\u904b\u52d5\u3092\u8c61\u5fb4\u3059\u308b\u6b4c\u306b\u3057\u305f\u7acb\u5f79\u8005\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002 \u8fd1\u5e74\u3067\u306f\u74b0\u5883\u554f\u984c\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a34\u3048\u308b\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja,
        "\u76ae\u7279\u00b7\u897f\u683c\uff08\u82f1\u8bed\uff1aPete Seeger\uff0c1919\u5e745\u67083\u65e5\uff0d2014\u5e741\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u4e5f\u7ffb\u8bd1\u4e3a\u76ae\u7279\u00b7\u5e2d\u683c\uff0c\u751f\u65bc\u7f8e\u570b\u7ebd\u7ea6\u66fc\u54c8\u987f\uff0c\u8457\u540d\u6c11\u6b4c\u6b4c\u624b\uff0c\u662f\u6c11\u6b4c\u590d\u5174\u8fd0\u52a8\u7684\u5148\u9a71\uff0c\u6709\u201c\u7f8e\u56fd\u73b0\u4ee3\u6c11\u6b4c\u4e4b\u7236\u201d\u4e4b\u79f0\u3002\u76ae\u7279\u00b7\u897f\u683c\u4e00\u76f4\u53c2\u4e0e\u5404\u79cd\u6297\u8bae\u6d3b\u52a8\uff0c\u4ece\u6c11\u6743\u8fd0\u52a8\u3001\u53cd\u8d8a\u6218\uff0c\u5230\u73b0\u5728\u7684\u73af\u4fdd\u6d3b\u52a8\uff0c\u4ed6\u7684\u6b4c\u58f0\u5728\u88ab\u4e0d\u540c\u7684\u4eba\u7ffb\u5531\uff0c\u4ed6\u7684\u8eab\u5f71\u4e5f\u603b\u662f\u51fa\u73b0\u5728\u8fd9\u4e9b\u6297\u8bae\u6d3b\u52a8\u7684\u821e\u53f0\u4e0a\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27248780;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pete_Seeger>,
        <http://viaf.org/viaf/27248780>,
        <https://musicbrainz.org/artist/af18a9bc-e4ab-4068-9489-b64e8186fcf1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pete_Seeger2_-_6-16-07_Photo_by_Anthony_Pepitone.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pete_Seeger.
doremus_artist:80ae8d2a-00e8-3279-a73b-a43720f2775c
    dbp:birthPlace dbr:MelicuccÃ ;
    dbp:deathPlace dbr:Messina;
    rdfs:comment
        "Michelangelo Falvetti (* 29. Dezember 1642 in Melicucc\u00e0 (Kalabrien); \u2020 1692 in Messina) war ein italienischer Komponist und Kapellmeister. Der Priester Michelangelo Falvetti war ab 1670 Kapellmeister in Palermo, wo er die Vereinigung \u00abUnione dei Musici\u00bb gr\u00fcndete. Ab 1682 war er \u201eMaestro della Real Cappella di questa nobile citt\u00e0 di Messina\u201c. Erhalten sind einige Oratorien."@de,
        "Michelangelo Falvetti (1642\u20131692) was an Italian Baroque composer as well as a Catholic priest. Falvetti was born in Melicucc\u00e0 in Calabria, Kingdom of Naples on December 29, 1642, but spent most of his life and musical career in the Kingdom of Sicily. In 1670, he became Maestro di cappella in Palermo, and in 1679 founded the 'Unione dei Musici' in that city. In or around 1682 he moved to Messina where he was named Maestro di Cappella del Senato di Messina. Falvetti died in Messina in 1692."@en,
        "Michelangelo Falvetti (29 d\u00e9cembre 1642, Melicucc\u00e0 - 1692, Messine) est un compositeur italien du XVIIe si\u00e8cle."@fr,
        "\u041c\u0438\u043a\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u043e \u0424\u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u0442\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Michelangelo Falvetti; 29 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1642, \u041c\u0435\u043b\u0438\u043a\u0443\u043a\u043a\u0430, \u041a\u0430\u043b\u0430\u0431\u0440\u0438\u044f \u2014 1692, \u041c\u0435\u0441\u0441\u0438\u043d\u0430) - \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a. \u0424\u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u0442\u0442\u0438 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043f\u043e\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u041c\u0435\u043b\u0438\u043a\u0443\u043a\u043a\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Melicucc\u00e0) \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u0438 \u041a\u0430\u043b\u0430\u0431\u0440\u0438\u044f, \u0447\u0442\u043e \u0432 \u044e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 29 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1642 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e, \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0421\u0438\u0446\u0438\u043b\u0438\u0438. \u0412 1670 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0432 \u041f\u0430\u043b\u0435\u0440\u043c\u043e, \u0430 \u0432 1679 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u00abUnione dei Musici\u00bb \u0432 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:186748661;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michelangelo_Falvetti>,
        <http://viaf.org/viaf/186748661>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michelangelo_Falvetti.
doremus_artist:8127dd52-7cab-30ec-9c66-96b7a33ef6b4
    rdfs:comment
        "Depuis 1979, Dominique Vellard a inspir\u00e9 et men\u00e9 les destin\u00e9es de l\u2019Ensemble Gilles Binchois, plus de 30 ann\u00e9es de recherches et de concerts qui ont g\u00e9n\u00e9r\u00e9 la cr\u00e9ation de quelques-uns des enregistrements essentiels dans le domaine de la musique m\u00e9di\u00e9vale et des d\u00e9buts de la Renaissance. Dominique Vellard a plus de 50 enregistrements \u00e0 son actif, dont une quarantaine \u00e0 la t\u00eate de l\u2019Ensemble Gilles Binchois."@fr,
        "Dominique Vellard (born 1953) is a French tenor and specialist in medieval music. In 1979 he founded the Ensemble Gilles Binchois, a leading ensemble in the performance of Ars Nova music. He is also a composer."@en;
    owl:sameAs viaf:51876871;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dominique_Vellard>,
        <http://viaf.org/viaf/51876871>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b680e1ac-f879-4702-ac11-db0f741e9992>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dominique_Vellard.
doremus_artist:82284e7b-d546-3e93-a940-602d019ac192
    rdfs:comment
        "Pierre Dutour est un trompettiste, chef d\u2019orchestre, arrangeur et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 en 1931."@fr;
    owl:sameAs viaf:37114899;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Dutour>,
        <http://viaf.org/viaf/37114899>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Dutour.
doremus_artist:82fc9d35-0128-3e50-8d2e-1b9a46f8247b
owl:sameAs viaf:69117729; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69117729>.
doremus_artist:837afdce-b8e0-39ea-9e0e-dc290083e7b1
owl:sameAs viaf:29792903; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29792903>.
doremus_artist:84aa28e6-c5ee-330f-b5b0-3ef55a309d60
    dbp:birthPlace dbr:Tel_Aviv;
    rdfs:comment
        "Rivka Golani (Tel Aviv (Isra\u00ebl), 22 maart 1946) is een Canadees altvioliste. Zij heeft als soliste wereldwijd opgetreden met veel orkesten, waaronder het Boston Symphony, Calgary Philharmonic, Koninklijk Concertgebouw, BBC Symphony, BBC Philharmonic, Hong Kong Symphony, Singapore Symphony, Royal Philharmonic, Rotterdam Philharmonic, Isra\u00eblisch Filharmonisch, Tokyo Metropolitan, Montreal Symphony and the Toronto Symphony. Meer dan 250 stukken zijn voor haar geschreven, waaronder meer dan zestig concerten."@nl,
        "Rivka Golani (born 22 March 1946) is an Israeli viola player. She has performed as soloist with many orchestras throughout the world including the Boston Symphony, Calgary Philharmonic, Royal Concertgebouw, BBC Symphony, BBC Philharmonic, Hong Kong Symphony, Singapore Symphony, Royal Philharmonic, Rotterdam Philharmonic, Israel Philharmonic, Tokyo Metropolitan, Montreal Symphony and the Toronto Symphony. More than 250 pieces have been written for her, including over 60 concertos."@en,
        "Rivka Golani est une altiste canadienne. N\u00e9e \u00e0 Tel Aviv (Isra\u00ebl) le 22 mars 1946, Golani \u00e9tudie d'abord le violon \u00e0 la Rubin Academy of Music (Universit\u00e9 de Tel-Aviv) et avec le compositeur et altiste Oedoen Partos. \u00c0 21 ans, elle se \u00ab convertit \u00bb \u00e0 l'alto. Elle se produit alors en soliste avec l'Orchestre philharmonique d'Isra\u00ebl et diff\u00e9rents orchestres isra\u00e9liens. Elle se fixe plus tard au Canada et elle obtient la citoyennet\u00e9 canadienne en 1983. En parall\u00e8le \u00e0 sa carri\u00e8re de soliste, elle enseigne l'alto au conservatoire de Birmingham et au Trinity College of Music de Londres."@fr,
        "\u0420\u0438\u0432\u043a\u0430 \u0413\u043e\u043b\u0430\u043d\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Rivka Golani, 22 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1946, \u0422\u0435\u043b\u044c-\u0410\u0432\u0438\u0432) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f, \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0416\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b BBC \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u043b \u0435\u0451 \u0432 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u043f\u044f\u0442\u0438 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:97852559;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rivka_Golani>,
        <http://viaf.org/viaf/97852559>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rivka_Golani.
doremus_artist:86f41ae7-8e70-35e2-aa93-e501cc439582
    owl:sameAs n0:790f6863-ce17-482c-8ec2-4afb67a7854f;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/790f6863-ce17-482c-8ec2-4afb67a7854f>.
doremus_artist:87562e67-3e78-3b04-9f79-9069a5dd9c8f
    rdfs:comment
        "Neal Peres Da Costa (born 1964) is an Australian harpsichordist, fortepianist and organist. He specialises in performance on historical keyboard instruments of the 17th, 18th and 19th centuries, for which he has gained international renown. He is an Associate Professor and Chair of the Early Music Unit at the Sydney Conservatorium of Music at the University of Sydney. In 2007, he was awarded the University of Sydney's Alumni Award for Community Service for his contribution to music as a performer and educator, both within the University of Sydney and in the community at large."@en;
    owl:sameAs viaf:107073323;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Neal_Peres_Da_Costa>,
        <http://viaf.org/viaf/107073323>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Neal_Peres_Da_Costa.
doremus_artist:8822bed6-94f9-3a9e-8d88-dffd7e60c22e
    owl:sameAs viaf:69116063;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69116063>,
        <https://musicbrainz.org/artist/72c24d13-1248-4f57-b13a-48c743ceefdb>.
doremus_artist:8c9d1bc6-1ab4-3b2c-b786-abb9ae231608
    dbp:birthPlace dbr:Nizhny_Novgorod;
    rdfs:comment
        "Musicista classico, \u00e8 considerato il pi\u00f9 grande virtuoso mondiale di tromba: viene infatti chiamato \"Il Paganini della tromba\""@it,
        "Sergei Michailowitsch Nakarjakow (bekannter als Sergei Nakariakov; russisch \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0430\u043a\u0430\u0440\u044f\u043a\u043e\u0432, wiss. Transliteration Sergej Michajlovi\u010d Nakarjakov; * 10. Mai 1977 in Gorki) ist ein russischer Trompeter."@de,
        "Sergei Mikhailovich Nakariakov (Russian: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0430\u043a\u0430\u0440\u044f\u043a\u043e\u0432; born May 10, 1977 in Gorky) is a Russian virtuoso trumpeter who came to prominence in the late 1990s. He released his first CD recording (including works by Ravel, Gershwin and Arban's The Carnival of Venice) in 1992 at the age of 15."@en,
        "Sergei Nakariakov (Russisch: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041d\u0430\u043a\u0430\u0440\u044f\u043a\u043e\u0432) (Nizjni Novgorod, 10 mei 1977 ) is een Russische klassiek geschoolde trompetvirtuoos die bekendheid verwierf in het eind van de jaren 90. Hij bracht zijn eerste cd met werken van onder meer Maurice Ravel, George Gershwin en Jean-Baptiste Arban uit in 1992 op slechts 15-jarige leeftijd."@nl,
        "Sergei NakariakovFichier:Sergei Nakariakov.jpg Sergei Mikha\u00eflovitch Nakariakov (en russe : \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0430\u043a\u0430\u0440\u044f\u043a\u043e\u0432; n\u00e9 le 10 mai 1977, \u00e0 Gorki) est un trompettiste russe, form\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole fran\u00e7aise, surnomm\u00e9 \u00ab le Paganini de la trompette \u00bb pour sa virtuosit\u00e9 technique et \u00ab le Caruso de la trompette \u00bb pour son lyrisme. Enfant prodige, il donne son premier concert \u00e0 dix ans, en jouant le concerto d'Arutunian. Il vit depuis en France, et s'illustre dans l'interpr\u00e9tation de concertos compos\u00e9s originellement pour des instruments autres que la trompette."@fr,
        "Siergiej Nakariakow (ur. 10 maja 1977 w Gorkich) \u2013 rosyjski wirtuoz tr\u0105bki."@pl,
        "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0430\u043a\u0430\u0440\u044f\u043a\u043e\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 10 \u043c\u0430\u044f 1977, \u0413\u043e\u0440\u044c\u043a\u0438\u0439) \u2014 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30ca\u30ab\u30ea\u30e3\u30b3\u30d5\uff08Sergei Nakariakov, 1977\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30cb\u30b8\u30cb\u30fb\u30ce\u30f4\u30b4\u30ed\u30c9\u751f\u307e\u308c\u306e\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u30fb\u30d5\u30ea\u30e5\u30fc\u30b2\u30eb\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u4f7f\u7528\u697d\u5668\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30b3\u30eb\u30c8\u30ef(ANTOINE COURTOIS PARIS)\u3002 \u5e7c\u5c11\u3088\u308a\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3093\u3067\u3044\u305f\u304c\u30016\u6b73\u306e\u6642\u3001\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u306e\u305f\u3081\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u65ad\u5ff5\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u7236\u89aa\u306e\u6307\u5c0e\u306e\u3082\u3068\u3067\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u3092\u59cb\u3081\u308b\u300210\u6b73\u306e\u6642\u306b\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u521d\u5171\u6f14\u3057\u30011991\u5e74\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u300215\u6b73\u3067\u30c6\u30eb\u30c7\u30c3\u30af\u30fb\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\uff08\u73fe\u30ef\u30fc\u30ca\u30fc\uff09\u3068\u5c02\u5c5e\u5951\u7d04\u3092\u7d50\u3073CD\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u3002\u73fe\u5728\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30a8\u30a4\u30d9\u30c3\u30af\u30b9\u3088\u308a\uff23\uff24\u304c\u767a\u58f2\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5f53\u6642\u65e5\u672c\u306e\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u3067\u306f\u5439\u594f\u697d\u5c02\u9580\u8a8c\u300c\u30d0\u30f3\u30c9\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb\u300d\u304c\u300c\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u306e\u8cb4\u516c\u5b50\u300d\u3068\u3057\u3066\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u305f\u3002 2002\u5e7410\u670813\u65e5\u3001\u30ca\u30ab\u30ea\u30e3\u30b3\u30d5\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d5\u30a9\u30ce\u30fb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u4e3b\u50ac\u306eECHO\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u8cde\u6700\u512a\u79c0\u5668\u697d\u594f\u8005\u90e8\u9580\u306b\u9078\u3070\u308c\u3001\u3053\u306e\u53d7\u8cde\u306e\u6a21\u69d8\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30c6\u30ec\u30d3\u5c40ZDF\u3067\u3082\u653e\u6620\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30022006\u5e745\u670820\u65e5\u306b\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30ab\u30c3\u30b9\u30eb\uff1d\u30b2\u30a4\u30c4\u30d8\u30c3\u30c9\u3067\u958b\u50ac\u3055\u308c\u305fBBC\u4e3b\u50ac\u306e2006\u5e74\u82e5\u624b\u6700\u512a\u79c0\u6f14\u594f\u5bb6\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u5be9\u67fb\u56e3\u306e\u4e00\u54e1\u3082\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002 \u307e\u305f\u30012001\u5e749\u6708\u306b\u306f\u65e5\u672c\u6620\u753b\u300e\u5927\u6cb3\u306e\u4e00\u6ef4\u300f\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u4e00\u65b9\u3067\u30c6\u30fc\u30de\u66f2\u3082\u6f14\u594f\u3001\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u30fb\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u304c\u767a\u58f2\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u745f\u5409\u00b7\u7d0d\u5361\u91cc\u4e9e\u53ef\u592b\uff08Sergei Nakariakov\uff0c1977\u5e745\u670810\u65e5\uff0d\uff09\u5c80\u751f\u65bc\u4fc4\u7f85\u65af\u9ad8\u5c14\u57fa\uff0c\u70ba\u4e00\u4e16\u754c\u77e5\u540d\u7684\u5c0f\u865f\u7368\u594f\u5bb6\uff0c\u7576\u4ed613\u6b72\u6642\uff0c\u5c31\u5df2\u88ab\u82ac\u862d\u7684\u51fa\u7248\u754c\u8b9a\u8b7d\u70ba\u300c\u5c0f\u865f\u7684\u5e15\u683c\u5c3c\u5c3c\u300d\uff08Paganini of the Trumpet\uff09\uff0c\u4e4b\u5f8c\u57281997\u5e74\uff0c\u97f3\u6a02\u8207\u5287\u5834\u96dc\u8a8c\u4e5f\u7a31\u4ed6\u70ba\u300c\u5c0f\u865f\u7684\u5361\u8def\u7d22\u300d\uff08Caruso of the Trumpet\uff09\u3002\u9664\u5c0f\u865f\u4ee5\u5916\uff0c\u7d0d\u5361\u91cc\u4e9e\u53ef\u592b\u540c\u6642\u81f4\u529b\u65bc\u67d4\u97f3\u865f\u7684\u6f14\u594f\u8207\u63a8\u5ee3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:46952550;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergei_Nakariakov>,
        <http://viaf.org/viaf/46952550>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9c5524c7-859c-4aa3-a8c8-b4c3f07e4508>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sergei_Nakariakov.
doremus_artist:8cc3a341-eafe-3c92-ae1f-2d7fc1d987f6
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Bernd Weikl (* 29 de julio de 1942 en Viena) es un bar\u00edtono austr\u00edaco, conocido sobre todo por su papel de Hans Sachs en Los maestros cantores de N\u00faremberg de Richard Wagner. Weikl empez\u00f3 estudiando Econ\u00f3micas, pero pas\u00f3 a estudiar Canto en Maguncia, estudios que finaliz\u00f3 en el Conservatorio Superior de M\u00fasica de Hannover. Su debut tuvo lugar en 1968 en la \u00d3pera de Hannover, en 1972 actu\u00f3 por primera vez en el Festival de Bayreuth. En 1993, la Universidad de Vilna le concedi\u00f3 un Doctorado en Ciencias Econ\u00f3micas. Desde 1998 es miembro honorario de la \u00d3pera de Viena."@es,
        "Bernd Weikl (* 29. Juli 1942 in Wien) ist ein deutsch-\u00f6sterreichischer Opern- und Konzerts\u00e4nger (Bariton). Er z\u00e4hlt zu den profiliertesten Vertretern seines Fachs und erlangte international Ber\u00fchmtheit mit der Paraderolle des Hans Sachs in Richard Wagners Oper Die Meistersinger von N\u00fcrnberg."@de,
        "Bernd Weikl (Viena, 29 de julho de 1942) \u00e9 um bar\u00edtono austr\u00edaco, mais conhecido por suas performances em \u00f3peras de Richard Wagner."@pt,
        "Bernd Weikl (born Vienna, 29 July 1942) is an Austrian operatic baritone, best known for his performances in the operas of Richard Wagner."@en,
        "Bernd Weikl, n\u00e9 \u00e0 Vienne le 29 juillet 1942 est un baryton autrichien qui s'est produit sur toutes les grandes sc\u00e8nes internationales. Il est surtout connu pour ses r\u00f4les dans les op\u00e9ras de Richard Wagner"@fr,
        "Comincia gli studi di canto a Magonza, per poi concluderli ad Hannover, dove nel 1968 far\u00e0 il suo debutto con Il franco cacciatore di Carl Maria von Weber, nel ruolo di Ottakar. Dal 1970 al 1973 \u00e8 membro della compagnia dell'opera di D\u00fcsseldorf. Nel 1967 \u00e8 un cantante nella Cantata No. 205 Zerrei\u00dfet, zersprenget, zertr\u00fcmmert die Gruft nel film Cronaca di Anna Magdalena Bach. Nel 1977 ha esordito al Metropolitan e nel 1980 alla Teatro alla Scala."@it,
        "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0434 \u0412\u0430\u0439\u043a\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Bernd Weikl, \u0440\u043e\u0434. 29 \u0438\u044e\u043b\u044f 1942, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:37103809;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernd_Weikl>,
        <http://viaf.org/viaf/37103809>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3321942d-b8eb-4249-9da3-e9de7f4ac953>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernd_Weikl.
doremus_artist:8cd1b3f7-7127-3d88-9d8a-f3e6089bc7f9
    dbp:birthPlace dbr:The_Hague;
    rdfs:comment
        "Dutch violinist Frederieke Saeijs (born in The Hague, Netherlands, on 25 January 1979) is the winner of the First Grand Prize as well as four special Prizes of the 2005 International Violin Competition Marguerite Long-Jacques Thibaud in Paris, France. She was invited to play concerts in Austria, Belgium, France, Germany, Hong Kong, Israel, Italy, Japan, Russia, Scotland, Taiwan, Netherlands and the USA. Frederieke Saeijs is playing on a Pietro Guarneri violin (Venice, 1725), Ex-Reine Elisabeth, kindly lent to her by the Dutch National Music Instrument Foundation."@en,
        "Frederieke Saeijs (Den Haag, 25 januari 1979) is een Nederlands violiste."@nl,
        "\u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435 \u0421\u0430\u0439\u0441 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Frederieke Saeijs; \u0440\u043e\u0434. 25 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1979, \u0413\u0430\u0430\u0433\u0430) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0413\u0430\u0430\u0433\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0451 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430\u043c\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u041b\u0435\u043a\u0441 \u041a\u043e\u0440\u0444 \u0434\u0435 \u0413\u0438\u0442\u0441, \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u0411\u0440\u0443\u043d\u0442 \u0438 \u042f\u0440\u0438\u043d\u0433 \u0412\u0430\u043b\u0442\u0430, \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 (\u0443 \u041c\u0430\u0443\u0440\u0438\u0441\u0438\u043e \u0424\u0443\u043a\u0441\u0430). \u041d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 1995 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432, \u0443\u0432\u0435\u043d\u0447\u0430\u0432 \u044d\u0442\u0443 \u0441\u0435\u0440\u0438\u044e \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0416\u0430\u043a\u0430 \u0422\u0438\u0431\u043e \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 (2005). \u041f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b, \u0432 2001\u20142004 \u0433\u0433. \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0440\u0438\u043e \u00ab\u0417\u0443\u043b\u0435\u0439\u043a\u0430\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:121275823;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frederieke_Saeijs>,
        <http://viaf.org/viaf/121275823>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frederieke_Saeijs.
doremus_artist:8d1c6dcf-5bdc-3ba6-822f-73985b0584ea
    rdfs:comment
        "Rico Gulda (* 9. April 1968) ist ein \u00f6sterreichischer Pianist, Kulturmanager und Produzent."@de,
        "Rico Gulda (born April 9, 1968) is an Austrian classical pianist and producer. The son of the renowned enigmatic pianist Friedrich Gulda and Yuko Wakiyama, Rico grew up in Munich, Germany and began taking piano lessons at age 5. He received piano instruction at the Musikhochschule Wien as well as with master pianists, including his own father. His professional career has seen him deliver recitals at such notable venues as the Wiener Philharmoniker, the Mozarteum in Salzburg, the Bruckner Orchester in Linz, the Sinfonia di Milano, and the Orchestre National de Belgique. He has a long-standing professional and personal friendship with baritone Florian Prey. Along with his brother Paul he has played concerts with Martha Argerich and has also performed with such artists as Renaud Capucon, Patr"@en,
        "\u30ea\u30b3\u30fb\u30b0\u30eb\u30c0\uff08Rico Gulda, 1968\u5e744\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u540d\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30b0\u30eb\u30c0\u304c2\u5ea6\u76ee\u306e\u59bb\u30fb\u7950\u5b50\u3068\u306e\u9593\u306b\u3082\u3046\u3051\u305f2\u4eba\u76ee\u306e\u606f\u5b50\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306b\u80b2\u3061\u30015\u6b73\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u7a3d\u53e4\u3092\u59cb\u3081\u308b\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3076\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u5b9f\u7236\u306e\u307b\u304b\u30aa\u30ec\u30b0\u30fb\u30de\u30a4\u30bb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u3084\u30c7\u30a3\u30df\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30d0\u30b7\u30ad\u30fc\u30ed\u30d5\u306b\u3082\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c6\u30a6\u30e0\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30ea\u30f3\u30c4\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u56fd\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u306e\u8457\u540d\u306a\u6f14\u594f\u56e3\u4f53\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u8077\u696d\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u9053\u3092\u9032\u3093\u3060\u3002\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u306e\u30d5\u30ed\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30d7\u30e9\u30a4\u3068\u306f\u3001\u97f3\u697d\u5bb6\u540c\u58eb\u3068\u3057\u3066\u3082\u3001\u307e\u305f\u500b\u4eba\u7684\u306a\u53cb\u4eba\u3068\u3057\u3066\u3082\u9577\u3044\u4ed8\u304d\u5408\u3044\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u7570\u6bcd\u5144\u30d1\u30a6\u30eb\u306e\u307b\u304b\u30de\u30eb\u30bf\u30fb\u30a2\u30eb\u30b2\u30ea\u30c3\u30c1\u3001\u30eb\u30ce\u30fc\u30fb\u30ab\u30d7\u30bd\u30f3\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30a2\u30eb\u30df\u30f3\u30b0\u3089\u3068\u3082\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002 \u6570\u3005\u306eCD\u306e\u4e2d\u3067\u3082\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u3084\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u9332\u97f3\u306f\u8a55\u4fa1\u304c\u9ad8\u3044\u3002\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3084\u56fd\u969b\u7684\u306a\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u73fe\u5728\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u4f4f\u307f\u3001\u7d50\u5a5a\u3057\u3066\u4e00\u5973\u306e\u7236\u89aa\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:80051469;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rico_Gulda>,
        <http://viaf.org/viaf/80051469>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eded7462-7484-4369-8a13-161593318610>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rico_Gulda.
doremus_artist:8da7a4b2-6b68-3689-8548-ea485df2b66c
    owl:sameAs viaf:34648229;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34648229>,
        <https://musicbrainz.org/artist/84cacdc1-4101-4616-ac18-3010f20986c0>.
doremus_artist:8ef54c1e-21cf-3b62-99fe-fdb108b7321f
owl:sameAs viaf:17541329; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17541329>.
doremus_artist:8f54e018-6bca-3fef-817f-29fadf7a1ee2
owl:sameAs viaf:78791818; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78791818>.
doremus_artist:8f859806-ae31-3433-aaa8-ceab7da38627
owl:sameAs viaf:90750174; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90750174>.
doremus_artist:90672bc9-fbc0-37b7-bfff-8ea1260adb10
    dbp:birthPlace dbr:Taiwan;
    rdfs:comment
        "Cho-Liang Lin (* 29. Januar 1960 in Hsinchu) ist ein US-amerikanischer Violinist taiwanischer Herkunft. Der Sohn eines Atomphysikers begann seine Violinausbildung im Alter von f\u00fcnf Jahren. Im Alter von zw\u00f6lf Jahren ging er nach Australien, wo er drei Jahre in Sydney bei Robert Pikler studierte. Danach war er an der Juilliard School of Music Sch\u00fcler von Dorothy DeLay. 1979 deb\u00fctierte er in der New Yorker Avery Fisher Hall. Sein Deb\u00fct in Europa hatte er 1981 unter Andr\u00e9 Previn in London."@de,
        """Cho-Liang Lin (Lin Cho-Liang, en chinois : \u6797\u662d\u4eae, n\u00e9 \u00e0 Hsinchu, Ta\u00efwan le 29 janvier 1960), est un violoniste am\u00e9ricain d'origine ta\u00efwanaise, qui a jou\u00e9 en soliste avec les plus grands orchestres. "Musical America" l'a nomm\u00e9 \u00ab Instrumentalist of the Year \u00bb en 2000. Il a fond\u00e9 le \u00ab Taipei International Music Festival \u00bb en 1997, le plus important festival de musique classique \u00e0 Taiwan, rassemblant un public de plus 53 000 personnes."""@fr,
        """Cho-Liang Lin (Lin Cho-liang, Chinese: \u6797\u662d\u4eae, born January 29, 1960), born in Hsinchu, Taiwan, is a Taiwanese American violinist who is renowned for his appearances as a soloist with major orchestras. "Musical America" named him its "Instrumentalist of the Year" in 2000. He founded the Taipei International Music Festival in 1997, the largest classical music festival in the history of Taiwan, performing to an indoor audience of over 53000."""@en,
        "Cho-Liang Lin (\u6797\u662d\u4eae) es un conocido violinista taiwan\u00e9s. Lin naci\u00f3 en 1960 en Hsinchu una peque\u00f1a ciudad a 100 kil\u00f3metros al sur de Taip\u00e9i. Comenz\u00f3 con el estudio del viol\u00edn a la edad de 5 a\u00f1os, y tiempo despu\u00e9s sus padres vieron el talento de su hijo y se dieron cuenta que necesitaba un estudio m\u00e1s profundo del viol\u00edn por lo que decidieron llevar a su hijo a Australia."@es,
        "\u30c1\u30e7\u30fc\u30ea\u30e3\u30f3\u30fb\u30ea\u30f3\uff08\u4e2d\u56fd\u8a9e: \u6797 \u662d\u4eae\u3001Cho-Liang Lin\u30011960\u5e741\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u53f0\u6e7e\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja,
        "\u6797\u662d\u4eae\uff08Cho-Liang Lin\uff0c\u53c8\u540dJimmy Lin\uff0c1960\u5e741\u670830\u65e5\uff0d)\uff0c\u51fa\u751f\u53f0\u7063\u65b0\u7af9\u7e23\uff0c\u70ba\u99b3\u540d\u570b\u969b\u53f0\u88d4\u7f8e\u7c4d\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002 \u6797\u662d\u4eae\u5f9e3\u6b72\u7684\u6642\u5019\u958b\u59cb\u5b78\u7fd2\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c\u5728\u53f0\u7063\u671f\u9593\u53d7\u53f0\u7063\u5c0f\u63d0\u7434\u6559\u6bcd\u674e\u6dd1\u5fb7\u8001\u5e2b\u6559\u5c0e\u30021972\u5e74\u50c512\u6b72\u5373\u8d74\u6fb3\u6d32\u96ea\u68a8\u5927\u5b78\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u9644\u4e2d\u5c31\u8b80 Sydney Conservatorium of Music \u5b78\u7fd2\u7434\u85dd\uff0c\u5e2b\u5f9e\u7f85\u4f2f\u7279\u00b7\u76ae\u514b\u52d2 (Robert Pikler)\u30021975\u5e74\u8f49\u5f80\u5230\u7f8e\u570b\u7684\u8331\u8389\u4e9e\u5b78\u9662(the Juilliard School)\uff0c\u4e26\u5728Dorothy DeLay\u7684\u6307\u5c0e\u4e0b\u5b78\u7434\u3002\u5341\u4e5d\u6b72\u6642\uff0c\u5728\u7d10\u7d04\u827e\u5f17\u91cc\u8cbb\u96ea\u5ef3\u4ee5\u83ab\u624e\u7279\u7b2c\u4e09\u865f\u5c0f\u63d0\u7434\u5354\u594f\u66f2\u4f5c\u7b2c\u4e00\u6b21\u516c\u958b\u9996\u6f14\u30022000\u5e74\u7372\u97f3\u6a02\u7f8e\u570b (Musical America)\u9078\u70ba\u5e74\u5ea6\u5668\u6a02\u6f14\u594f\u5bb6\u3002 \u6797\u662d\u4eae\u66fe\u5728\u5404\u570b\u8207\u8a31\u591a\u8457\u540d\u4ea4\u97ff\u6a02\u5718\u5408\u4f5c\u6f14\u51fa\uff0c\u8207\u99ac\u53cb\u53cb\u3001Yefim Bronfman\u3001Wynton Marsalis\u3001Esa-Pekka Salonen\u3001Leonard Slatkin\u3001Michael Tilson Thomas\u3001\u827e\u8428\u514b\u00b7\u65af\u7279\u6069 \uff0c \u9ec3\u6d77\u502b \uff0c\u8b5a\u76fe\uff0c\u76db\u5b97\u4eae\u7b49\u4e2d\u5916\u77e5\u540d\u4f5c\u66f2\u3001\u6f14\u594f\u5bb6\u540c\u53f0\u6f14\u51fa\u704c\u88fd\u5531\u7247\u3002\u6b64\u5916\u4ed6\u4e5f\u66fe\u5728\u7f8e\u570b\u5404\u5927\u97f3\u6a02\u7bc0\u6f14\u51fa\uff0c\u65bc1997\u81f32003\u5e74\u9593\u64d4\u4efb\u53f0\u5317\u570b\u969b\u5de8\u661f\u97f3\u6a02\u7bc0\u7e3d\u76e3\u30022001\u5e74\u8d77\u64d4\u4efb\u7f8e\u570b\u52a0\u5dde\u62c9\u8377\u4e9e\u590f\u5b63\u97f3\u6a02\u7bc0\u7e3d\u76e3\u3001\u4ee5\u53ca2011\u5e74\u8d77\u64d4\u4efb\u9999\u6e2f\u570b\u969b\u5ba4\u5167\u6a02\u97f3\u6a02\u7bc0\u7e3d\u76e3\u81f3\u4eca\uff0c\u4e26\u65bc2006\u8d77\u4efb\u6559\u4e8e\u7f8e\u56fd\u83b1\u65af\u5927\u5b66\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:62724750;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cho-Liang_Lin>,
        <http://viaf.org/viaf/311150937>,
        <http://viaf.org/viaf/62724750>,
        <https://musicbrainz.org/artist/62cd9dad-70c6-4892-b34f-eb55cc89cdbc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cho-Liang_Lin.
doremus_artist:915ea5ae-f77a-3838-8b0d-5db44b2ca4ef
    owl:sameAs viaf:172569225;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172569225>,
        <http://viaf.org/viaf/281541956>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maija_Kovaevska.
doremus_artist:927d8669-1772-38b1-afc3-28a1bbb6327c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pikeville,_Kentucky>;
    rdfs:comment
        "Dwight David Yoakam (* 23. Oktober 1956 in Pikeville, Kentucky) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger, Songschreiber und Schauspieler."@de,
        "Dwight David Yoakam (23 de octubre de 1956) es un m\u00fasico, actor y director de cine estadounidense."@es,
        "Dwight David Yoakam (Pikeville, 23 oktober 1956) is een Amerikaans zanger, songwriter en acteur."@nl,
        """Dwight David Yoakam (Pikeville, Kentucky, 23 de Outubro de 1956) \u00e9 um cantor, ator e cineasta norte-americano que fez v\u00e1rias can\u00e7\u00f5es da m\u00fasica country e filmes tais como: 
*  Na Corda Bamba (Sling Blade) (1996) 
*  Longe do C\u00e9u Perto do Inferno (South of Heaven West of Hell) (2000) 
*  O Quarto do P\u00e2nico (Panic Room) (2002) 
*  Divis\u00e3o de Homic\u00eddios (Hollywood Homicide) (2003) 
*  3 Caminhos (3-Way) (2004) 
*  Os Tr\u00eas Enterros de um Homem (The Three Burials of Melquiades Estrada) (2005) 
*  Crank - Veneno no Sangue (Crank) (2006) 
*  Bandidas (Bandidas) (2006) 
*  Uns Sogros de Fugir (Four Christmases) (2008) 
*  Crank 2: Alta Voltagem (Crank: High Voltage) (2009) 
*  S\u00e9rie de TV "Under the dome" (2\u00b0 Temporada) (2013)"""@pt,
        "Dwight David Yoakam (born October 23, 1956) is an American singer-songwriter, actor, and film director, most famous for his pioneering country music. Popular since the early 1980s, he has recorded more than twenty one albums and compilations, charted more than thirty singles on the Billboard Hot Country Songs charts, and sold more than 25 million records. He has recorded five Billboard #1 albums, twelve gold albums, and nine platinum albums, including the triple platinum This Time. In addition to his many achievements in the performing arts, he is also the most frequent musical guest in the history of The Tonight Show."@en,
        "Dwight David Yoakam (ur. 23 pa\u017adziernika 1956 w Pikeville) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz, aktor i re\u017cyser. Znany przede wszystkim w latach 80. W swojej karierze nagra\u0142 ponad 21 album\u00f3w, przynajmniej 30 jego piosenek go\u015bci\u0142o w rankingu magazynu \u201eBillboard\u201d Hot Country Songs, sprzeda\u0142 tak\u017ce ponad 25 milion\u00f3w egzemplarzy swoich p\u0142yt. Pi\u0119\u0107 z jego d\u0142ugograj\u0105cych album\u00f3w utrzymywa\u0142o si\u0119 na pierwszym miejscu rankingu \u201eBillboard\u201d, poza tym w dorobku Yoakama znalaz\u0142o si\u0119 12 z\u0142otych i 9 platynowych album\u00f3w."@pl,
        """Dwight YoakamFichier:DwightYoakam-01.jpg Dwight Yoakam en concert, en 2008. Dwight Yoakam est un chanteur et compositeur de musique country, acteur, producteur, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste am\u00e9ricain n\u00e9 le 23 octobre 1956 \u00e0 Pikeville, Kentucky (\u00c9tats-Unis). La musique de Dwight Yoakam est issue \u00e0 la fois du honky tonk (influence Buck Owens) et \u00e9galement du rock 'n' roll (tendance Elvis Presley). Il est surnomm\u00e9 par de nombreux fans : "The original tight jean singer", faisant r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 ses jeans port\u00e9s extr\u00eamement serr\u00e9s (Levi's 517)[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]"""@fr,
        "Le sue canzoni pi\u00f9 note sono Guitars Cadillacs, Streets of Bakersfield (cantata anche in duetto con Buck Owens) e Ain't that lonely yet. Tra le sue influenze vi sono Buck Owens, Johnny Cash, Gram Parsons ed Elvis Presley."@it,
        "\u0414\u0443\u0430\u0439\u0442 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0419\u043e\u043a\u0430\u043c, (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dwight David Yoakam; \u0440\u043e\u0434. 23 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1956, \u041f\u0438\u043a\u0432\u0435\u043b\u043b\u044c, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041a\u0435\u043d\u0442\u0443\u043a\u043a\u0438, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 20 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u043e\u0431\u0449\u0438\u0439 \u0442\u0438\u0440\u0430\u0436 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b 25 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u044d\u043a\u0437\u0435\u043c\u043f\u043b\u044f\u0440\u043e\u0432. \u0421\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c \u0432 25 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0430\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0434\u0432\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u00ab\u0410\u0434\u0440\u0435\u043d\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430\u00bb \u0438 \u00ab\u0411\u0430\u043d\u0434\u0438\u0442\u043a\u0438\u00bb."@ru,
        "\u30c9\u30ef\u30a4\u30c8\u30fb\u30e8\u30fc\u30ab\u30e0\uff08Dwight Yoakam\u3001\u30c9\u30ef\u30a4\u30c8\u30fb\u30e8\u30a2\u30ab\u30e0\u3068\u3082\u30011956\u5e7410\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u6b4c\u624b\u30fb\u4ff3\u512a\u3002\u30b1\u30f3\u30bf\u30c3\u30ad\u30fc\u5dde\u30d1\u30fc\u30af\u30f4\u30a3\u30eb\u751f\u307e\u308c\u3002\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u30662\u5ea6\u306e\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u53d7\u8cde\u300121\u56de\u3082\u306e\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3092\u8a87\u308b\u4eba\u6c17\u30b9\u30bf\u30fc\u3002\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u58f2\u308a\u4e0a\u3052\u306f\u4e16\u754c\u4e2d\u30672300\u4e07\u679a\u306b\u9054\u3059\u308b\u3002\u7518\u3044\u6b4c\u58f0\u304c\u5973\u6027\u306b\u3082\u5927\u5909\u4eba\u6c17\u306e\u3042\u308b\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85592576;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dwight_Yoakam>,
        <http://viaf.org/viaf/85592576>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0fb711af-c7ba-4bdc-b0b6-b8495fc0a590>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dwight_Yoakam_(2008).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dwight_Yoakam.
doremus_artist:936726d8-ba6a-3fd5-9833-beb30c0c2475
owl:sameAs viaf:66762000; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66762000>.
doremus_artist:9379f4a7-9d60-35f0-9bd4-58a0b2bfa0c3
owl:sameAs viaf:120090713; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120090713>.
doremus_artist:94a04709-ca6d-3119-9830-6221065027ad
owl:sameAs viaf:11200372; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11200372>.
doremus_artist:952ff61f-93ac-3079-84b6-9cb1e779092b
owl:sameAs viaf:89484202; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89484202>.
doremus_artist:9572f108-ecc9-37bb-a0d2-fc43660f5ee9
    dbp:birthPlace dbr:Bern;
    rdfs:comment
        "Terry Wey (* 15. September 1985 in Bern) ist ein schweizerisch-US-amerikanischer Countertenor."@de,
        "Terry Wey (born 15 September 1985) is a classical countertenor, specialising in historically informed performance. As a boy soprano, he was a soloist of the Wiener S\u00e4ngerknaben. Born in Bern in a Swiss-American family of musicians, Wey began his vocal training as a member of the Wiener S\u00e4ngerknaben and also studied the piano. From 2003, he appeared internationally in concert- and opera. His love of Renaissance music made him join the vocal ensemble Cinquecento."@en,
        "\u6cf0\u745e\u00b7\u9b4f\uff08Terry Wey\uff0c1985\u5e749\u6708\uff0d\uff09\u51fa\u751f\u65bc\u745e\u58eb\u9996\u90fd\u4f2f\u6069\uff0c\u66fe\u662f\u7dad\u4e5f\u7d0d\u5c11\u5e74\u5408\u5531\u5718\u975e\u5e38\u6709\u540d\u7684\u4e3b\u5531\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:80239975;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Terry_Wey>,
        <http://viaf.org/viaf/80239975>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Terry_Wey.
doremus_artist:95d32f1d-c732-3283-8237-0d66290effcd
owl:sameAs viaf:71583681; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71583681>.
doremus_artist:983ea1b5-62b1-3dde-a90b-4d29fee277a5
    dbp:birthPlace dbr:Nyons;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u064a\u0646\u064a\u0647 \u0628\u0627\u0631\u062c\u0627\u0641\u064a\u0644 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0635\u062d\u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 24 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 \u0639\u0627\u0645 1911 \u0628\u0646\u064a\u0648\u0646 (\u062f\u0631\u0648\u0645 ) \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 24 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1985 \u0628\u0628\u0627\u0631\u064a\u0633. \u0639\u064f\u0631\u0641 \u0628\u0631\u0648\u0627\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0647\u062a\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0642\u0628\u0644 \u0623\u064a \u0631\u0648\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062e\u064a\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u064a \u0648\u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062e\u064a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0639\u0628\u0631 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0639\u0646 \u0623\u0644\u0645\u0647 \u0639\u0646 \u0639\u062f\u0645 \u0642\u062f\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0637\u0631\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627."@ar,
        "I suoi romanzi pi\u00f9 conosciuti sono Diluvio di fuoco (Ravage), Il viaggiatore imprudente (Le Voyageur imprudent) e La notte dei tempi (La Nuit des Temps)."@it,
        "Ren\u00e9 Barjavel (* 24. Januar 1911 in Nyons; \u2020 24. November 1985 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Autor, Journalist und Kritiker, der vermutlich der Erfinder des Gro\u00dfvaterparadoxons war. Seine Bekanntheit erlangte er haupts\u00e4chlich als Science-Fiction-Autor. Seine Werke behandeln oft den Untergang einer Zivilisation aufgrund ungerechtfertigten Vertrauens in die Technik, aber auch die Dauer der Liebe."@de,
        "Ren\u00e9 Barjavel (24 de enero de 1911 - 24 de noviembre de 1985) fue un escritor, periodista y cr\u00edtico franc\u00e9s, famoso por ser supuestamente el creador de la paradoja del abuelo, expresada en su libro Le voyageur imprudent (El viajero imprudente, 1943). Barjavel muri\u00f3 en 1985 y fue enterrado con sus ancestros en el cementerio de Tarendol, frente al monte Ventoux."@es,
        "Ren\u00e9 Barjavel (January 24, 1911 \u2013 November 24, 1985) was a French author, journalist and critic who may have been the first to think of the grandfather paradox in time travel. He was born in Nyons, a town in the Dr\u00f4me department in southeastern France. He is best known as a science fiction author, whose work often involved the fall of civilisation due to technocratic hubris and the madness of war, but who also favoured themes emphasising the durability of love."@en,
        "Ren\u00e9 Barjavel (Nyons, 24 januari 1911 - Parijs, 24 november 1985) was een Frans schrijver, cineast en journalist. Barjavel is vooral bekend gebleven door zijn anticipatieromans. Samen met Jules Verne wordt hij algemeen beschouwd als de founding father van de Franse SF."@nl,
        "Ren\u00e9 Barjavel, n\u00e9 le 24 janvier 1911 \u00e0 Nyons (Dr\u00f4me) et mort le 24 novembre 1985 \u00e0 Paris, est un \u00e9crivain et journaliste fran\u00e7ais principalement connu pour ses romans d'anticipation o\u00f9 science-fiction et fantastique qui expriment l'angoisse ressentie devant une technologie que l'homme ne ma\u00eetrise plus."@fr,
        "\u0420\u0435\u043d\u0435 \u0411\u0430\u0440\u0436\u0430\u0432\u0435\u043b\u044c (\u0444\u0440. Ren\u00e9 Barjavel) (24 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1911 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u0438\u043e\u043d \u2014 24 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1985 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0425\u0425 \u0432\u0435\u043a\u0430 (\u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u041f\u044c\u0435\u0440\u043e\u043c \u0411\u0443\u043b\u0435\u043c)."@ru,
        "\u30eb\u30cd\u30fb\u30d0\u30eb\u30b8\u30e3\u30d9\u30eb\uff08Ren\u00e9 Barjavel, 1911\u5e741\u670824\u65e5 - 1985\u5e7411\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3001\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u4e3b\u3068\u3057\u3066\u30b5\u30a4\u30a8\u30f3\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u59d3\u306e\u8868\u8a18\u306f\u3088\u308a\u539f\u97f3\u306b\u8fd1\u304f\u30d0\u30eb\u30b8\u30e3\u30f4\u30a7\u30eb\u3068\u3059\u308b\u8cc7\u6599\u3082\u3042\u308b\u3002 \u5f7c\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u6b21\u306e\u3088\u3046\u306a\u30c6\u30fc\u30de\u304c\u5ea6\u3005\u73fe\u308c\u308b\uff1b\u79d1\u5b66\u306e\u904e\u5ea6\u306e\u767a\u9054\u3068\u6226\u4e89\u306e\u72c2\u6c17\u306b\u3088\u308b\u6587\u660e\u306e\u5d29\u58ca\u3001\u4e0d\u673d\u306e\u610f\u5fd7\u529b\u3001\u305d\u3057\u3066\u611b\u306e\u4e0d\u6ec5\u6027\u3067\u3042\u308b\uff08\u4f8b\uff1a\u300e\u8352\u5ec3\u300f\u3001\u300e\u4e0d\u6ec5\u306e\u5b64\u5cf6\u300f\u3001\u300e\u6642\u306e\u6697\u95c7\u300f\u3001Une rose au paradis \uff09\u3002\u5f7c\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u8a69\u7684\u3067\u5e7b\u60f3\u7684\u3067\u3001\u305d\u3057\u3066\u3057\u3070\u3057\u3070\u54f2\u5b66\u7684\u3067\u3042\u308d\u3046\u3068\u3059\u308b\u3002\u5f7c\u306f\u307e\u305f\u5b9f\u9a13\u7684\u4f5c\u54c1\u3067\u3082\u3063\u3066\u3001\u795e\u306e\u5b9f\u5728\u6027\u3084\u81ea\u7136\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u4eba\u985e\u306e\u884c\u70ba\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u7d4c\u9a13\u4e3b\u7fa9\u7684\u304b\u3064\u8a69\u7684\u306a\u7591\u554f\u3092\u6295\u3052\u304b\u3051\u308b\uff08\u524d\u8005\u306e\u4f8b\uff1aLa Faim du tigre \uff09\u3002"@ja,
        "\u8d6b\u5185\u00b7\u5df4\u8d6b\u672d\u7ef4\u52d2\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aRen\u00e9 Barjavel\uff0c1911\u5e741\u670824\u65e5 - 1985\u5e7412\u670824\u65e5\uff09\uff0c\u4e5f\u7ffb\u8bd1\u4e3a\u52d2\u5185\u00b7\u5df4\u96c5\u7ef4\u5c14\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u5bb6\uff0c\u8bb0\u8005\uff0c\u8bc4\u8bba\u5bb6\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u6cd5\u56fd\u4e1c\u5357\u90e8\u5fb7\u9f99\u7701\u5c3c\u7fc1\u65af\u9547\uff08Nyons\uff0c\u5965\u514b\u8bed\uff1aNiom\uff09\uff0c1985\u5e74\u4e8e\u5df4\u9ece\u53bb\u4e16 \uff0c\u662f\u9996\u4f4d\u63d0\u51fa\u65f6\u95f4\u65c5\u884c\u4e2d\u7956\u7236\u6096\u8bba\u7684\u79d1\u5e7b\u4f5c\u5bb6\u3002\u4f5c\u4e3a\u79d1\u5e7b\u4f5c\u5bb6\uff0c\u5df4\u8d6b\u672d\u7ef4\u52d2\u5e38\u5e38\u4ee5\u79d1\u6280\u52a0\u4e0a\u4eba\u7c7b\u7684\u75af\u72c2\u4e0e\u611a\u8822\u5bfc\u81f4\u6587\u660e\u7684\u9677\u843d\u4e3a\u4e3b\u9898\uff0c\u540c\u65f6\uff0c\u5728\u6df7\u4e71\u7684\u65f6\u4ee3\u80cc\u666f\u4e2d\u63cf\u5199\u6c38\u6052\u7684\u8272\u60c5\uff0c\u7ed9\u548c\u5c0f\u8bf4\u4e2d\u4e3b\u4eba\u516c\u4e00\u8d77\u7ecf\u5386\u4e0d\u53ef\u9006\u8f6c\u7684\u7edd\u671b\u7684\u8bfb\u8005\u4e00\u4e9b\u5e0c\u671b\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u5145\u6ee1\u8bd7\u610f\uff0c\u68a6\u5883\u548c\u54f2\u7406\u3002\u867d\u7136\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u6781\u5c11\u5728\u5b66\u6821\u4e2d\u6559\u6388\uff0c\u4f46\u5f88\u53d7\u6cd5\u56fd\u793e\u4f1a\u6b22\u8fce\u3002 \u6700\u597d\u7684\u4f5c\u54c1\u6709\u300a\u51b0\u4eba\u300b\uff08La Nuit des temps\uff09\u3001\u8e42\u8e8f \u3001\u5929\u5802\u7684\u73ab\u7470"@zh;
    owl:sameAs viaf:99967531;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Barjavel>,
        <http://viaf.org/viaf/99967531>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:RenÃ©_Barjavel.
doremus_artist:992e53fb-e81c-3b83-87df-f4e5226d3a09
owl:sameAs viaf:256765866; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/256765866>.
doremus_artist:9c429e58-49d3-3c01-9cfe-e061a48df785
    rdfs:comment
        "John Alldis (10 August 1929 \u2013 20 December 2010) was an English chorus-master and conductor."@en,
        "John Alldis (10 de agosto de 1929 - 20 de dezembro de 2010) foi um maestro ingl\u00eas. Alldis nomeado ao Grammy por seus trabalhos com Sir Adrian Boult, em 1974, e com Sir Georg Solti, em 1978. Nascido em 1929, Alldis estudou no King\u00b4s College e depois de deixar a Universidade de Cambridge foi contratado em 1966 pela Orquestra Sinf\u00f3nica de Londres para formar e dirigir o primeiro grupo coral daquele agrupamento musical. Em 1969 mudou-se para o coro da Filarm\u00f3nica de Londres, onde permaneceu at\u00e9 1982."@pt,
        "John Alldis (10 de agosto de 1929 \u2013 20 de diciembre de 2010) fue un maestro de coro y director de orquesta brit\u00e1nico. Despu\u00e9s de terminar sus estudios secundarios en Felsted, Alldis estudi\u00f3 m\u00fasica coral con Boris Ord en el King's College de la Universidad de Cambridge desde 1949 hasta 1952. Despu\u00e9s de dejar la universidad, Alldis r\u00e1pidamente gan\u00f3 consideraci\u00f3n como director de coro. En 1966, la Orquesta Sinf\u00f3nica de Londres lo contrat\u00f3 para formar y dirigir su primer grupo coral estable. Sin embargo, se cambi\u00f3 al Coro Filarm\u00f3nico de Londres en 1969, con el que permaneci\u00f3 hasta 1982, preparando coros para muchas interpretaciones con Sir Adrian Boult, Otto Klemperer, Leopold Stokowski, Sir Colin Davis, Bernard Haitink, Georg Solti, Zubin Mehta y Daniel Barenboim."@es;
    owl:sameAs viaf:118468790;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Alldis>,
        <http://viaf.org/viaf/118468790>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a1b4cd1d-fbd2-4831-b717-5683496d85c3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Alldis.
doremus_artist:9d1a913b-7910-3e63-a91a-4ab717896b1b
    dbp:birthPlace dbr:Plauen;
    dbp:deathPlace dbr:Bremen;
    rdfs:comment
        "Hans G\u00fcnther Franz Otte (* 3. Dezember 1926 in Plauen; \u2020 25. Dezember 2007 in Bremen) war ein deutscher Komponist und Pianist."@de,
        "Hans Otte born Hans G\u00fcnther Franz Otte (3 December 1926, Plauen \u2013 25 December 2007, Bremen) was a German composer, pianist, radio promoter, and author of many pieces of musical theatre, sound installations, poems, drawings, and art videos. From 1959 to 1984 he served as music director for Radio Bremen. From the early 1960s onwards, Otte frequently presented contemporary experimental American composers in his Bremen radio festival pro musica nova, among them in those days completely unknown people like John Cage, David Tudor, Terry Riley, and La Monte Young. From 1959 on, Otte lived and worked in Bremen, Germany. His catalogue of compositions contains more than 100 works."@en,
        "\u0413\u0430\u043d\u0441 \u0413\u044e\u043d\u0442\u0435\u0440 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041e\u0442\u0442\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Hans G\u00fcnther Franz Otte; 3 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1926, \u041f\u043b\u0430\u0443\u044d\u043d \u2014 25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2007, \u0411\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440. \u0411\u0440\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0443 \u041f\u0430\u0443\u043b\u044f \u0425\u0438\u043d\u0434\u0435\u043c\u0438\u0442\u0430 \u0438 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0410\u0431\u0435\u043d\u0434\u0440\u043e\u0442\u0430, \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0443 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0413\u0438\u0437\u0435\u043a\u0438\u043d\u0433\u0430 \u0438 \u0410\u0440\u043d\u043e \u042d\u0440\u0444\u0443\u0440\u0442\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:34644120;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Otte>,
        <http://viaf.org/viaf/34644120>,
        <https://musicbrainz.org/artist/83df956c-fee3-4360-918e-2a05f68bb631>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Otte.
doremus_artist:9d47a883-9712-3473-9994-1f9356cb6dce
owl:sameAs viaf:23657503; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23657503>.
doremus_artist:9d64cafa-76df-3782-a2a4-a2159344c13f
    rdfs:comment
        "Max Amyl est un acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 Max Gabriel Emmanuel Louis Chiapale le 11 mai 1921 \u00e0 Marseille, Bouches-du-Rh\u00f4ne, et mort le 2 mars 1982 \u00e0 Limoges (Haute-Vienne)."@fr;
    owl:sameAs viaf:14957409;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Max_Amyl>,
        <http://viaf.org/viaf/14957409>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Max_Amyl.
doremus_artist:9d83f435-f318-3836-a30d-5da4f6104763
owl:sameAs viaf:14341805; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14341805>.
doremus_artist:9e08bde1-2f42-3735-9b95-5e68e5f64202
    rdfs:comment
        "Georges Rabol est un pianiste et compositeur fran\u00e7ais, d'origine martiniquaise, n\u00e9 en 1938 et mort en 2006,  qui effectua de nombreux enregistrements. Il fut le premier \u00e0 introduire la musique du compositeur am\u00e9ricain Louis Moreau Gottschalk en Europe, dont il red\u00e9couvit plusieurs partitions que l'on pensait perdues. Il est, aujourd'hui, consid\u00e9r\u00e9 comme le plus grand interpr\u00e8te de Gottschalk[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Moins connu du public fut son grand talent de pianiste de jazz."@fr;
    owl:sameAs viaf:19871777;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Georges_Rabol>,
        <http://viaf.org/viaf/19871777>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Georges_Rabol.
doremus_artist:9e68e806-2f05-3a15-b27d-d025ce354ba2
owl:sameAs viaf:79713224; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79713224>.
doremus_artist:9efd200c-addc-3c7c-b872-10db30f7bb82
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/L'Arbresle>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Claude Terrasse (* 27. Januar 1867 in L\u2019Arbresle; \u2020 30. Juni 1923 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Operettenkomponist. Terrasse studierte am Konservatorium von Lyon. Dort leitete er eine Kornettistengruppe, die mit dem Orchester des Grand-Th\u00e9\u00e2tre der Stadt auftrat. Er hatte Unterricht in Harmonielehre bei Alexandre Luigini und Orgelunterricht bei Paul Trillat. Sp\u00e4ter studierte er an der \u00c9cole Niedermeyer bei Alexandre Georges und Eug\u00e8ne Gigout. Hier lernte er auch Charles Bonnard, den Bruder des Malers Pierre Bonnard kennen, dessen Schwester Andr\u00e9e er 1890 heiratete."@de,
        "Claude Terrasse (27 January 1867 \u2013 30 June 1923) was a French composer of operettas. Claude Terrasse was considered by some as the true successor to Jacques Offenbach (1819\u20131880), one of the originators of the operetta form, a precursor of the modern musical comedy. Terrasse was born in L'Arbresle, Rh\u00f4ne. He became known by writing the music for the play Ubu Roi by Alfred Jarry in 1896. In Paris his brother-in-law, the painter Pierre Bonnard, introduced him to the artistic world and the avant-garde literature and art of the time. Bonnard also did several portraits of him."@en,
        "Claude TerrasseFichier:Claude Terrasse.jpg Claude Terrasse, n\u00e9 le 27 janvier 1867 \u00e0 L'Arbresle dans le Rh\u00f4ne et mort le 30 juin 1923 \u00e0 Paris, est un compositeur fran\u00e7ais d'op\u00e9ras et d'op\u00e9rettes."@fr,
        "Compositore di Opere liriche, ma fu noto in particolare per la sua produzione di operette, nel cui genere si espresse con eccezionale eleganza e buon gusto, tanto da essere considerato l'erede di Offenbach. Riscosse sempre un notevole successo.Fu al contempo un assiduo organista in molte chiese importanti di Parigi e produsse anche musiche di scena.Aveva compiuto i suoi studi musicali alla scuola di Louis Niedermeyer. Nel 1896 conobbe il successo musicando l'Ubu roi di Alfred Jarry. Mor\u00ec a Parigi all'et\u00e0 di 56 anni e fu sepolto nel cimitero di Montmartre."@it;
    owl:sameAs viaf:32188976;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Terrasse>,
        <http://viaf.org/viaf/32188976>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claude_Terrasse.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Terrasse.
doremus_artist:a15e9c6a-6695-3c17-88e6-6ab7eb4e8690
owl:sameAs viaf:162381272; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/162381272>.
doremus_artist:a2277b46-36e8-39cc-9d2b-1aa81965a78e
owl:sameAs viaf:56259967; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56259967>.
doremus_artist:a259945c-f331-3dbc-8076-421bfa0d82df
owl:sameAs viaf:49416540; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49416540>.
doremus_artist:a37fb485-f4da-35dc-b329-735c7dac7f50
    dbp:birthPlace dbr:Lebanon;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Delphine Claire Belriane Seyrig (* 10. April 1932 in Beirut; \u2020 15. Oktober 1990 in Paris) war eine franz\u00f6sische Schauspielerin und Regisseurin."@de,
        "Delphine Claire Belriane Seyrig (Beiroet, 10 april 1932 \u2013 Parijs, 15 oktober 1990) was een Frans actrice en regisseuse."@nl,
        "Delphine Claire Beltiane Seyrig (French: [s\u025b\u0281i\u0261]; 10 April 1932 \u2013 15 October 1990) was a Lebanese-born French stage and film actress and a film director."@en,
        "Delphine Seyrig (ur. 10 kwietnia 1932 zm. 15 pa\u017adziernika 1990) \u2013 francuska aktorka filmowa."@pl,
        "Delphine Seyrig est une actrice fran\u00e7aise, n\u00e9e le 10 avril 1932 \u00e0 Beyrouth (Liban) et morte le 15 octobre 1990 \u00e0 Paris, h\u00e9ro\u00efne entre autres d'Alain Resnais, Marguerite Duras et Fran\u00e7ois Truffaut au cin\u00e9ma."@fr,
        "Delphine Seyrig fue una actriz francesa, conocida por sus roles en El a\u00f1o pasado en Marienbad, Baisers vol\u00e9s y El discreto encanto de la burgues\u00eda."@es,
        "Delphine Seyrig nascida como Delphine Claire Belriane Seyrig (Beirute, 10 de abril de 1932 - Paris, 15 de outubro de 1990) foi uma atriz do cinema franc\u00eas."@pt,
        "\u0414\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u0301\u043d \u041a\u043b\u0435\u0440 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0440\u0438\u0430\u043d \u0421\u0435\u0439\u0440\u0438\u0301\u0433 (\u0444\u0440. Delphine Claire Belriane Seyrig, 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1932, \u0411\u0435\u0439\u0440\u0443\u0442 \u2014 15 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1990, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru,
        "\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30fc\u30cc\u30fb\u30bb\u30a4\u30ea\u30b0\uff08Delphine Seyrig, 1932\u5e744\u670810\u65e5 - 1990\u5e7410\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ec\u30d0\u30ce\u30f3\u306e\u30d9\u30a4\u30eb\u30fc\u30c8\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u5973\u512a\u3002"@ja,
        "\u9edb\u82ac\u00b7\u8cfd\u8d6b\u610f\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aDelphine Seyrig)\u662f\u6cd5\u570b\u6f14\u54e1\u30021963\u5e74\uff0c\u5979\u56e0\u6f14\u51fa\u300a\u7a46\u91cc\u611b\u300b\u800c\u65bc\u7b2c24\u5c46\u5a01\u5c3c\u65af\u5f71\u5c55\u7372\u5f97\u6700\u4f73\u5973\u6f14\u54e1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7575325;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Delphine_Seyrig>,
        <http://viaf.org/viaf/7575325>,
        <https://musicbrainz.org/artist/80b5d727-c011-4407-8d86-80ccd782e2bd>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Delphine_Seyrig.
doremus_artist:a4d06199-7b3b-306e-a070-219d34718abc
    owl:sameAs n0:91643742-9dd8-4aaf-a643-25f60336e1e9;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/91643742-9dd8-4aaf-a643-25f60336e1e9>.
doremus_artist:a682f0a5-3975-35e8-968d-d1ee3f7e522e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kankakee,_Illinois>;
    rdfs:comment
        "Gregory Kunde (24 de febrero de 1954) es un tenor l\u00edrico spinto estadounidense. Especialista en bel canto italiano y franc\u00e9s para derivar posteriormente en roles dram\u00e1ticos."@es,
        "Gregory Kunde (February 24, 1954, Kankakee, Illinois) is an American operatic tenor particularly associated with the French and Italian repertoires. Kunde studied choral conducting and voice at Illinois State University before making his professional debut in 1978 at the Lyric Opera of Chicago, as Cassio in Otello, later singing Prunier in La rondine, and Vanya in Katya Kabanova. He appeared at the Op\u00e9ra de Montr\u00e9al as Tybalt in Rom\u00e9o et Juliette, and as Arturo in I puritani, opposite Luciana Serra, which revealed his affinity for the bel canto repertory and his impressive upper register, reaching a high F (above the tenor high C) in falsettone. He made his debut at the Metropolitan Opera in New York, as des Grieux in Massenet's Manon."@en,
        "\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30fc\u30fb\u30af\u30f3\u30c7\uff08Gregory Kunde, 1954\u5e742\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u3084\u30c9\u30cb\u30bc\u30c3\u30c6\u30a3\u306a\u3069\u306e\u30d9\u30eb\u30ab\u30f3\u30c8\u30aa\u30da\u30e9\u304b\u3089\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u30aa\u30c6\u30ed\u306a\u3069\u306e\u30c9\u30e9\u30de\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u306a\u5f79\u307e\u3067\u3001\u5e45\u5e83\u3044\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u6301\u3064\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116457601;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gregory_Kunde>,
        <http://viaf.org/viaf/116457601>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gregory_Kunde.
doremus_artist:a6e51a7f-429c-3c06-aabf-3b3a7f273f73
owl:sameAs viaf:69127799; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69127799>.
doremus_artist:a7b4e0b7-21fb-3a22-be5c-6d36ffaf1cc3
    dbp:birthPlace dbr:Ciudad_JardÃ­n_Lomas_del_Palomar;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (octobre 2010). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Gustavo SantaolallaFichier:Gustavo Santaolalla (Guadalajara) cropped.jpg Gustavo Santaolalla en 2008."@fr,
        "Gustavo Alfredo Santaolalla (* 19. August 1951 in Buenos Aires) ist ein argentinischer Musiker, Musikproduzent, Songschreiber und Filmkomponist. Er gilt als Mitbegr\u00fcnder des lateinamerikanischen Rock en Espa\u00f1ol und ist seit den 1980er Jahren in der internationalen Musikindustrie als erfolgreicher Entdecker und F\u00f6rderer von K\u00fcnstlern aus Lateinamerika bekannt. Im Jahr 2005 wurde Santaolalla vom Time Magazine unter die 25 einflussreichsten Lateinamerikaner in den USA gew\u00e4hlt, w\u00e4hrend er 2006 und 2007 jeweils den Oscar als bester Filmkomponist gewann."@de,
        "Gustavo Alfredo Santaolalla (El Palomar, 19 augustus 1951) is een Argentijnse musicus, filmcomponist en -producent. Zijn muziekstijl is een combinatie van elementen van rock, soul, Afrikaanse ritmes en Latijns-Amerikaanse folk."@nl,
        "Gustavo Alfredo Santaolalla (El Palomar, 19 de agosto de 1951) es un compositor, m\u00fasico y productor musical argentino ganador dos veces del Premio Oscar que entrega la Academia de las Artes y las Ciencias Cinematogr\u00e1ficas de Hollywood, por su labor de compositor musical. Todo el trabajo de Santaolalla ha combinado elementos de m\u00fasica rock, folk, pop, new wave, ritmos africanos y m\u00fasica popular latinoamericana. En los a\u00f1os setenta, lider\u00f3 la banda Arco Iris, una de las pioneras del \u00abrock nacional argentino\u00bb en experimentar en sonoridades."@es,
        "Gustavo Alfredo Santaolalla (El Palomar, 19 de agosto de 1951) \u00e9 um m\u00fasico e compositor argentino vencedor de dois Oscars na categoria de melhor trilha sonora original."@pt,
        "Gustavo Alfredo Santaolalla (born 19 August 1951) is an Argentine musician, film composer and producer. He has won two Academy Awards for Best Original Score in two consecutive years, for Brokeback Mountain in 2005, and Babel in 2006. Most recently, he composed the theme music for the Netflix series Making a Murderer."@en,
        "Gustavo Santaolalla (ur. 19 sierpnia 1951 w Buenos Aires) \u2013 argenty\u0144ski muzyk, kompozytor muzyki filmowej. Dwukrotny zdobywca Oscara (2006 za Tajemnica Brokeback Mountain oraz 2007 za Babel). W dorobku ma r\u00f3wnie\u017c Z\u0142oty Glob za pochodz\u0105c\u0105 z Tajemnicy Brokeback Mountains piosenk\u0119 A Love That Will Never Grow Old, a tak\u017ce nagrody BAFTA za muzyk\u0119 do filmu Dzienniki motocyklowe oraz Babel. Gustavo Santaolalla jest tak\u017ce liderem argenty\u0144sko-urugwajskiego projektu muzycznego Bajofondo Tango Club, kt\u00f3ry gra mieszank\u0119 tanga argenty\u0144skiego i muzyki elektronicznej."@pl,
        "\u00c8 collaboratore abituale del regista messicano Alejandro Gonz\u00e1lez I\u00f1\u00e1rritu per il quale ha curato la colonna sonora di tutti i suoi film a partire dall'esordio nel 2000 con Amores perros."@it,
        "\u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0301\u0432\u043e \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0301\u0434\u043e \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430\u043e\u043b\u0430\u0301\u043b\u044c\u044f (\u0438\u0441\u043f. Gustavo Alfredo Santaolalla, \u0440\u043e\u0434. 19 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1951 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u042d\u043b\u044c-\u041f\u0430\u043b\u043e\u043c\u0430\u0440\u0435, \u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0434\u0432\u0443\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 (\u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u044d\u0442\u0443 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0443 \u0434\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0440\u044f\u0434) \u0438 BAFTA."@ru,
        "\u063a\u0648\u0633\u062a\u0627\u0641\u0648 \u0633\u0627\u0646\u062a\u0648\u0644\u0644\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629: Gustavo Alfredo Santaolalla) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 19 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1951 \u0641\u064a \u0625\u0644\u0628\u0627\u0644\u0648\u0645\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646) \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646\u064a \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u062a\u0635\u0648\u064a\u0631\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c\u060c \u062d\u0627\u0626\u0632 \u0644\u0645\u0631\u062a\u064a\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u062a\u064a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0648\u0627\u0644\u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628 \u0648\u0641\u0627\u0626\u0632 \u0628\u0645\u0631\u062a\u064a\u0646 \u0628\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0641\u062a\u0627 \u0648\u0627\u0644\u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628 \u0648\u062d\u0627\u0626\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0644\u0627\u062a\u064a\u0646 \u063a\u0631\u0627\u0645\u064a \u0623\u0648\u0648\u0631\u062f."@ar,
        """\u30b0\u30b9\u30bf\u30fc\u30dc\u30fb\u30b5\u30f3\u30bf\u30aa\u30e9\u30e4\uff08Gustavo Santaolalla, 1952\u5e748\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u30fb\u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u73fe\u5730\u3067\u306e\u767a\u97f3\u306f\u3001\u30b0\u30b9\u30bf\u30dc\u30fb\u30b5\u30f3\u30bf\u30aa\u30e9\u30fc\u30b8\u30e3\u30021967\u5e74\u306b\u30d0\u30f3\u30c9 "Arco Iris" \u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u3068\u30a6\u30eb\u30b0\u30a2\u30a4\u306e\u6df7\u6210\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30d0\u30db\u30d5\u30a9\u30f3\u30c9\u3092\u7387\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002 2005\u5e74\u306e\u300e\u30d6\u30ed\u30fc\u30af\u30d0\u30c3\u30af\u30fb\u30de\u30a6\u30f3\u30c6\u30f3\u300f\u30682006\u5e74\u306e\u300e\u30d0\u30d9\u30eb\u300f\u3067\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u4f5c\u66f2\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja,
        "\u53e4\u65af\u5854\u6c83\u00b7\u6851\u5854\u6b50\u62c9\u62c9\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aGustavo Santaolalla\uff0c1952\u5e748\u670819\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u963f\u6839\u5ef7\u827e\u723e\u5e15\u6d1b\u746a\uff0c\u662f\u4e8c\u5ea6\u7372\u5967\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u734e\u3001\u91d1\u7403\u734e\u3001\u82f1\u570b\u96fb\u5f71\u548c\u96fb\u8996\u85dd\u8853\u5b78\u9662\u734e\u3001\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u53ca\u62c9\u4e01\u683c\u840a\u7f8e\u734e\u7684\u963f\u6839\u5ef7\u97f3\u6a02\u5bb6\u3001\u96fb\u5f71\u914d\u6a02\u5bb6\u8207\u88fd\u4f5c\u4eba\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u6709\u300a\u65ad\u80cc\u5c71\u300b\u548c\u300a\u706b\u7dda\u4ea4\u932f\u300b\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:88079866;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gustavo_Santaolalla>,
        <http://viaf.org/viaf/88079866>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3abc3eb1-7318-41d2-a52b-cbe14a14d8a0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gustavo_Santaolalla_-_9MAR07_-presidencia-govar.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gustavo_Santaolalla.
doremus_artist:a7f3286e-7c20-3858-96d9-c744a63753c9
owl:sameAs viaf:54478713; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54478713>.
doremus_artist:a93e507c-03b7-3b31-a82d-bb2180d07e0b
    owl:sameAs viaf:245568617;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/245568617>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dc9ba721-90c3-4c28-b8ee-773e0a42e858>.
doremus_artist:aadc3847-d871-3cfc-9659-03c5fbe8611e
owl:sameAs viaf:19322402; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19322402>.
doremus_artist:ab0ffef3-0844-3d5a-bb95-df9df57c2d74
    dbp:birthPlace dbr:Houston;
    rdfs:comment
        "Brent Jay Spiner (* 2. Februar 1949 in Houston, Texas) ist ein US-amerikanischer Schauspieler und S\u00e4nger. Seine bekannteste Rolle ist die des Androiden Data in der Science-Fiction-Serie Raumschiff Enterprise \u2013 Das n\u00e4chste Jahrhundert."@de,
        "Brent Jay Spiner (/\u02c8spa\u026an\u0259r/; born February 2, 1949) is an American actor, comedian, and singer best known for his portrayal of the android, Lieutenant Commander Data, in the television series Star Trek: The Next Generation and four subsequent films. In 1997, he won the Saturn Award for Best Supporting Actor for his portrayal of Data in Star Trek: First Contact, and was nominated in the same category for portraying Dr. Brackish Okun in Independence Day, a role he reprised in Independence Day: Resurgence. He has also enjoyed a career in the theatre and as a musician."@en,
        "Brent Jay Spiner (Houston (Texas), 2 februari 1949) is een Amerikaans acteur. Spiner kreeg in Nederland veel bekendheid met zijn optreden als de andro\u00efde Data in de serie Star Trek - The Next Generation. Ook trad hij op in een aantal Star Trekfilms. Binnen Star Trek speelde hij verder Lore (de broer van Data), B-4 (weer een broer) en Noonien Soong (de persoon die Data zou hebben gemaakt). In de laatste serie (Enterprise) was hij te zien als Dr. Arik Soong (een voorvader van Noonien). Hij speelde ook de excentrieke Dr. Brackish Okun in de film Independence Day en het vervolg hiervan Independence Day: Resurgence en heeft een groot aantal optredens in films en series op zijn naam staan (onder andere Cheers, Frasier, Friends, Hill Street Blues en The Big Bang Theory)."@nl,
        "Brent Jay Spiner \u00e9 um ator americano. Nascido em 2 de fevereiro de 1949 em Houston, Texas. Seu papel de maior destaque \u00e9 do Tenente-Comandante Data,Lore,e Dr. Noonian Soong na teless\u00e9rie Star Trek: The Next Generation e nos longa-metragens para o cinema relativos \u00e0 s\u00e9rie. Outro papel marcante foi do Dr. Brackish Okun no filme Independence Day. Brent Spiner fez um papel muito inteligente e engra\u00e7ado mas apesar disso n\u00e3o \u00e9 um ator muito lembrado fez pequena participa\u00e7\u00e3o e esse papel foi muito importante na sua carreira."@pt,
        "Brent Spiner (ur. 2 lutego 1949 w Houston w Teksasie, USA) \u2013 ameryka\u0144ski aktor, jego najbardziej znan\u0105 rol\u0105 by\u0142a kreacja androida Daty w serialu Star Trek: Nast\u0119pne Pokolenie oraz w kilku filmach pe\u0142nometra\u017cowych serii Star Trek. Ponadto wyst\u0119powa\u0142 m.in. w takich filmach, jak Dzie\u0144 Niepodleg\u0142o\u015bci czy Aviator oraz zagra\u0142 w serialu s-f Threshold. Obecnie \u017cyje w Los Angeles i z wsp\u00f3lnie z wybrank\u0105 Loree McBride wychowuje syna. Jest cz\u0142owiekiem dbaj\u0105cym o sw\u0105 prywatno\u015b\u0107."@pl,
        "Brent Spiner Jay (/ spa\u026an\u0259r /, nacido 02 de febrero 1949) es un actor estadounidense, mejor conocido por su interpretaci\u00f3n del androide Data en la serie de televisi\u00f3n Star Trek: The Next Generation y cuatro pel\u00edculas posteriores. Sus interpretaciones de Data en Star Trek: Primer Contacto y del Dr. Brackish Okun en la pel\u00edcula Independence Day, ambas de 1996, le valieron una nominaci\u00f3n a los Premios Saturn y el Premio Saturn respectivamente. Tambi\u00e9n ha desarrollado su carrera en el teatro y como m\u00fasico."@es,
        "Brent SpinerFichier:Brent Spiner by Gage Skidmore (2).jpg Brent Spiner en 2016 Brent Spiner est un acteur et sc\u00e9nariste am\u00e9ricain n\u00e9 le 2 f\u00e9vrier 1949 \u00e0 Houston, au Texas. Il est connu pour son interpr\u00e9tation de l'andro\u00efde Data dans la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e Star Trek : La Nouvelle G\u00e9n\u00e9ration (Star Trek: The Next Generation) et les quatre films d\u00e9riv\u00e9s."@fr,
        "\u00c8 noto a livello mondiale soprattutto per avere interpretato il personaggio di Data nella serie televisiva di fantascienza Star Trek: The Next Generation."@it,
        "\u0411\u0440\u0435\u043d\u0442 \u0414\u0436\u0435\u0439 \u0421\u043f\u0430\u0439\u043d\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Brent Jay Spiner, \u0440\u043e\u0434. 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1949, \u0425\u044c\u044e\u0441\u0442\u043e\u043d, \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0440\u043e\u043b\u044c\u044e \u043b\u0435\u0439\u0442\u0435\u043d\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0438\u0434\u0430 \u0414\u0435\u0439\u0442\u044b \u0432 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u043c \u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435 \u00ab\u0417\u0432\u0451\u0437\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0443\u0442\u044c: \u0421\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u0435 \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u00bb."@ru,
        "\u30d6\u30ec\u30f3\u30c8\u30fb\u30b9\u30d1\u30a4\u30ca\u30fc\uff08Brent Spiner, 1949\u5e742\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u30d2\u30e5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\u751f\u307e\u308c\u3002\u30c6\u30ec\u30d3\u30c9\u30e9\u30de\u300e\u65b0\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u30ec\u30c3\u30af\u300f\u306e\u30c7\u30fc\u30bf\u5c11\u4f50\u5f79\u3067\u6709\u540d\u3002"@ja,
        "\u5e03\u4f26\u7279\u00b7\u6770\u00b7\u65af\u6d3e\u5c14\uff08\u82f1\u6587\uff1aBrent Jay Spiner\uff0c1949\u5e742\u67082\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u6f14\u5458\uff0c\u77e5\u540d\u4e8e\u5728\u300c\u661f\u9645\u65c5\u884c\u300d\u7cfb\u5217\u7535\u89c6\u5267\u300a\u661f\u9645\u65c5\u884c\uff1a\u4e0b\u4e00\u4ee3\u300b\u4e2d\u626e\u6f14\u751f\u5316\u4ebaData\u3002\u9664\u7535\u89c6\u5267\u5916\uff0c\u4ed6\u8fd8\u57284\u90e8\u661f\u9645\u65c5\u884c\u7535\u5f71\u4e2d\u51fa\u573a\uff0c\u6b64\u5916\uff0c\u57281996\u5e74\u96fb\u5f71\u300a\u661f\u9645\u65c5\u884cVIII\uff1a\u7b2c\u4e00\u7c7b\u63a5\u89e6\u300b\u4e2d\u626e\u6f14Data\uff0c\u96fb\u5f71\u300a\u72ec\u7acb\u65e5\u300b\u626e\u6f14\u5965\u80af\u535a\u58eb\uff0c\u7531\u65bc\u53c3\u6f14\u8fd9\u4e24\u90e8\u7535\u5f71\u8ba9\u4ed6\u83b7\u5f97\u4e86\u5f53\u5e74\u7684\u571f\u661f\u5956\u63d0\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27256898;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brent_Spiner>,
        <http://viaf.org/viaf/27256898>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5667e451-5eb9-4861-bc55-f0754db44649>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Brent_Spiner_by_Gage_Skidmore_(2).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brent_Spiner.
doremus_artist:aba535f3-6538-3cc8-9a4e-ff5bd9a0fe4c
    dbp:birthPlace dbr:County_Meath;
    rdfs:comment
        """Turlough Carolan (Meath, 1670 \u2013 Roscommon, 25 de marzo 1738): m\u00fasico ambulante, arpista y cantante ciego considerado por algunos como el mayor compositor irland\u00e9s, el m\u00fasico nacional y el \u00faltimo bardo. "Turlough Carolan", "Turlough \u00d3 Carolan" y "Turlough O'Carolan" son formas anglicanizadas del irland\u00e9s "Toirdhealbhach \u00d3 Cearbhall\u00e1in". Se dice que ocurr\u00eda con frecuencia demorarse el comienzo de una boda o de un funeral hasta que llegase Carolan para ponerle m\u00fasica."""@es,
        "Turlough O'Carolan (anglicisation de son nom irlandais : Toirdhealbhach \u00d3 Cearbhall\u00e1in) est un des derniers harpistes professionnels et compositeur d'Irlande, n\u00e9 en 1670 pr\u00e8s de Nobber (comt\u00e9 de Meath) et mort le 25 mars 1738 dans la maison de sa m\u00e9c\u00e8ne Mme MacDermott Roe \u00e0 Alderford (comt\u00e9 de Roscommon)"@fr,
        "Turlough O'Carolan (irl. Toirdhealbhach \u00d3 Cearbhall\u00e1in) (1670 - 25 marca 1738) - irlandzki kompozytor, harfista, poeta, uwa\u017cany za irlandzkiego kompozytora narodowego i ostatniego irlandzkiego barda. Kwestia nazwiska muzyka pozostawia wiele w\u0105tpliwo\u015bci. Jego angielska wersja zapisywana jest zar\u00f3wno jako Carolan, jak i O'Carolan. On sam u\u017cywa\u0142 najcz\u0119\u015bciej nazwiska Cearbhall\u00e1in, bez cz\u0142onu \u00d3. Jeden z jego utwor\u00f3w jest u\u017cywany przez oddzia\u0142 reprezentacyjny armii brytyjskiej, Foot Guards podczas ceremonii Trooping the Colour."@pl,
        "Turlough O'Carolan, ( Irish: Toir\u1e0beal\u1e03a\u010b \u00d3 Cear\u1e03all\u00e1in Irish: Toirdhealbhach \u00d3 Cearbhall\u00e1in; Irish pronunciation: [\u02c8t\u032a\u02e0\u027e\u02e0e\u02d0l\u032a\u02e0\u0259x o\u02d0 \u02c8caru\u02d0l\u032a\u02e0a\u02d0n\u02b2]) (1670 \u2013 25 March 1738) was a blind early Irish harper, composer and singer whose great fame is due to his gift for melodic composition."@en,
        "Turlough O'Carolan, of Toirdhealbhach \u00d3 Cearbhall\u00e1in (County Meath, 1670 - ?, 25 maart 1738) was een Iers componist ten tijde van de opkomende Barok in Ierland. Al zijn werk bevat harppartituren, die vaak slechts voor dit ene instrument zijn overgeleverd. Het betreft veelal liederen, waarvan er \u00e9\u00e9n in het Engels is geschreven. Turlough O'Carolan kreeg op zijn achttiende waterpokken en was voor de rest van zijn leven blind."@nl,
        "Turlough O\u2019Carolan, irisch Toirdhealbhach \u00d3 Cearbhall\u00e1in, zeitgen\u00f6ssische Aussprache vermutlich [\u02c8t\u0254\u027e\u02b2\u029d\u0259l\u032au\u02d0x o\u02d0 \u02c8k\u02b2a\u027eu\u02d0l\u032a\u0251\u02d0n\u02b2] (* 1670 im County Meath; \u2020 25. M\u00e4rz 1738), war ein irischer Komponist und Harfenspieler."@de,
        "\u0422\u043e\u0440\u043b\u0430 \u041e\u2019\u041a\u0430\u0440\u043e\u043b\u0430\u043d (\u0438\u0440\u043b. Toirdhealbhach \u00d3 Cearbhall\u00e1in, [\u02c8t\u032a\u02e0\u027e\u02e0e\u02d0l\u032a\u02e0\u0259x o\u02d0 \u02c8caru\u02d0l\u032a\u02e0a\u02d0n\u02b2], \u0430\u043d\u0433\u043b. Turlough Carolan, \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0432 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c, \u043a\u0430\u043a \u0422\u0443\u0440\u043b\u0430\u0445 \u0438\u043b\u0438 \u0422\u0443\u0440\u043b\u0430 \u041e\u2019\u041a\u044d\u0440\u043e\u043b\u0430\u043d) (1670 \u2014 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1738) \u2014 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043b\u0435\u043f\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0444\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u0438\u0432\u043d\u0435\u0441\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0443\u044e \u0430\u0440\u0444\u043e\u0432\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0447\u0435\u0440\u0442\u044b \u043a\u043e\u043d\u0442\u0438\u043d\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u062a\u0648\u0631\u0644\u0648 \u0623\u0648\u0643\u0627\u0631\u0648\u0644\u0627\u0646 \u0639\u0632\u0641 \u0647\u0627\u0631\u0628 \u0623\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0622\u062e\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0632\u0641\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0645\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0648\u062d\u064a\u062f \u0627\u0644\u0630\u064a \u0639\u0627\u0634\u062a \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0628\u064a\u0646\u0647\u0645 \u0628\u0643\u0644\u0645\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0648\u0623\u0644\u062d\u0627\u0646\u0647\u0627 \u0628\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 200 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629. \u0648\u0644\u062f \u062a\u0642\u0631\u064a\u0628\u0627 \u0639\u0627\u0645 1670\u0645 \u0641\u064a \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0645\u064a\u062b \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0628\u0646 \u0633\u0628\u0627\u0643 \u062d\u062f\u064a\u062f \u0648\u0641\u0642\u062f \u0628\u0635\u0631\u0647 \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646\u0629 \u0639\u0634\u0631\u0629 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u0623\u0635\u064a\u0628 \u0628\u0627\u0644\u062c\u062f\u0631\u064a \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0635\u062f\u064a\u0642\u0627 \u0644\u0644\u0633\u064a\u062f\u0629 \u0645\u0643\u062f\u064a\u0631\u0645\u0648\u062a \u0632\u0648\u062c\u0629 \u0645\u062f\u064a\u0631 \u0623\u0628\u064a\u0647 \u0639\u064a\u0646\u062a\u0647 \u0643\u0645\u0631\u0627\u0641\u0642 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0647\u0627\u0631\u0628 \u0648\u0633\u0627\u0646\u062f\u062a\u0647 \u0644\u062b\u0644\u0627\u062b \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0648\u0647\u0648 \u064a\u062a\u062f\u0631\u0628 \u062b\u0645 \u0623\u0639\u0637\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644 \u0648\u0645\u0631\u0634\u062f\u0627 \u0648\u062d\u0635\u0627\u0646\u0627 \u0648\u0633\u0627\u0641\u0631 \u0641\u064a \u0623\u0646\u062d\u0627\u0621 \u0623\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u0627 \u0648\u0631\u063a\u0645 \u0623\u0646\u0647 \u0644\u0645 \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0627\u0647\u0631\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0625\u0644\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0646\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u0631\u0627\u0645 \u0643\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 25 \u0645\u0627\u0631\u0633 1738\u0645."@ar,
        "\u30bf\u30fc\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30ad\u30e3\u30ed\u30e9\u30f3\uff08\u82f1: Turlough O'Carolan\u3001\u611b: Toirdhealbhach \u00d3 Cearbhall\u00e1in\u30011670\u5e74 - 1738\u5e743\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f1d\u8aac\u7684\u306a\u76f2\u76ee\u306e\u30cf\u30fc\u30d7\u594f\u8005\u306b\u3057\u3066\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u4eca\u65e5\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3060\u3051\u3067200\u3092\u8d85\u3048\u308b\u66f2\u3092\u907a\u3057\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u65bc\u3066\u300c\u56fd\u6c11\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u300d\u300c\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u6700\u5f8c\u306e\u541f\u904a\u8a69\u4eba\u300d\u3068\u79f0\u305b\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f7c\u306e\u54c0\u6101\u3092\u8a98\u3046\u4f5c\u98a8\u306f\u3001\u5e83\u304f\u304b\u306e\u56fd\u6c11\u306b\u611b\u3055\u308c\u3001\u4eca\u3082\u306a\u304a\u591a\u304f\u306e\u4eba\u306b\u5f3e\u304d\u7d99\u304c\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u7565\u79f0\u3067\u306f\u82f1\u8a9e\u5f0f\u306b\u30aa\u30ad\u30e3\u30ed\u30e9\u30f3\u3001\u3042\u308b\u3044\u306f\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u8a9e\u306b\u8fd1\u3044\u30aa\u30fb\u30ab\u30ed\u30e9\u30f3\u306a\u3069\u3068\u8aad\u307e\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u304c\u3001\u300c\u00d3 \uff5e\u300d\u306f\u672c\u6765\u300c\uff5e\u306e\u5b6b(\u5b50\u5b6b)\u300d\u3092\u610f\u5473\u3059\u308b\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u8a9e\uff08\u30b2\u30fc\u30eb\u8a9e\uff09\u306e\u59d3\u306e\u5f62\u5f0f\u3067\u3042\u308a\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u8a9e\u3067\u306f\u59d3\u306e\u307f\u3092\u547c\u3076\u3068\u304d\u306b\u306f\u7701\u3044\u3066\u79f0\u3059\u308b\u3002\u8fd1\u5e74\u306f\u65e5\u672c\u3067\u3082\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u8a9e\u306e\u767a\u97f3\u30fb\u6163\u7fd2\u306b\u5f93\u3063\u3066\u3001\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30ed\u30db\u30fb\u30aa\u30fb\u30ab\u30ed\u30e9\u30f3\uff1a\u7565\u79f0\u30ab\u30ed\u30e9\u30f3\u3068\u3059\u308b\u8868\u8a18\u30fb\u547c\u79f0\u3082\u5897\u3048\u3066\u304d\u305f\u3002 1720\u5e74\u3001\u30d5\u30a1\u30fc\u30de\u30ca\u5dde\u306e\u30e1\u30cc\u30ea\u30fc\u30fb\u30de\u30b0\u30ef\u30a4\u30a2\u3068\u7d50\u5a5a\u3002\u5f7c\u3089\u306f\u30ec\u30a4\u30c8\u30ea\u30e0\u5dde\u306e\u30e2\u30d3\u30eb(Mobill)\u8fd1\u304f\u306e\u5c0f\u3055\u306a\u8fb2\u5712\u306b\u4f4f\u307f\u3001\u516d\u4eba\u306e\u5a18\u3068\u4e00\u4eba\u306e\u606f\u5b50\u3092\u3082\u3046\u3051\u305f\u3002\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc\u30fb\u30de\u30b0\u30ef\u30a4\u30a2\u306f1733\u5e74\u306b\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u304c\u3001\u305d\u306e\u6642\u3001\u30ab\u30ed\u30e9\u30f3\u306f\u5f7c\u5973\u306e\u6b7b\u3092\u60b2\u3057\u3080\u7d20\u6674\u3089\u3057\u3044\u54c0\u6b4c\u3092\u66f8\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002 1976\u5e74\u304b\u3089\u767a\u884c\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306e50\u30dd\u30f3\u30c9\u7d19\u5e63\u306b\u8096\u50cf\u304c\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja,
        "\u5965\u5361\u7f57\u51701670\u5e74\u751f\u4e8e\u7c73\u65af\u90e1\u8bfa\u4f2f\uff0c1684\u5e74\u968f\u5bb6\u4eba\u8fc1\u5f80\u7f57\u65af\u5eb7\u8292\u90e1\u5df4\u5229\u6cd5\u519c\u3002\u4ed6\u65e9\u5e74\u4ece\u5e08\u4e8e\u9ea6\u514b\u5fb7\u83ab\u7279\u7f57\u592b\u4eba\uff0c\u5e76\u8868\u73b0\u51fa\u8bd7\u6b4c\u5929\u8d4b\u30028\u5c81\u65f6\u5361\u7f57\u5170\u7531\u4e8e\u5929\u82b1\u5931\u53bb\u53cc\u773c\uff0c\u9ea6\u514b\u5fb7\u83ab\u7279\u7f57\u592b\u4eba\u5c06\u4ed6\u8bad\u7ec3\u4e3a\u4e00\u4e2a\u51fa\u8272\u7684\u7ad6\u7434\u624b\u300212\u5c81\u65f6\u5f00\u59cb\u6e38\u5386\u7231\u5c14\u5170\uff0c\u5e76\u4e3a\u8d5e\u52a9\u8005\u521b\u4f5c\u6b4c\u66f2\u3002\u63a5\u4e0b\u6765\u5c06\u8fd1\u4e94\u5341\u5e74\uff0c\u5361\u7f57\u5170\u6e38\u904d\u4e86\u7231\u5c14\u5170\uff0c\u521b\u4f5c\u4e86\u5927\u91cf\u66f2\u5b501720\u5e74\u5361\u7f57\u5170\u4e0e\u739b\u4e3d\u00b7\u9a6c\u572d\u5c14\u7ed3\u5a5a\uff0c\u4ed6\u4eec\u67097\u4e2a\u5b69\u5b50\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76508266;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Turlough_O'Carolan>,
        <http://viaf.org/viaf/76508266>,
        <https://musicbrainz.org/artist/10e81502-93fd-47c7-8c4b-e711e21934aa>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carolan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Turlough_O'Carolan>.
doremus_artist:ad27711e-02a4-3537-989d-ed66b94d527f
owl:sameAs viaf:38090066; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38090066>.
doremus_artist:af09648c-ee85-37ab-8290-a5654f7fc705
    dbp:birthPlace dbr:Cincinnati;
    rdfs:comment
        "Fred Hersch (* 21. Oktober 1955 in Cincinnati, Ohio) ist ein der New Yorker Jazzszene zugeh\u00f6riger US-amerikanischer Jazzpianist und -komponist. Bekannt als Grenzg\u00e4nger zwischen Jazz und Klassik hat sich der von Bill Evans beeinflusste Pianist einem impressionistischen Stil verschrieben."@de,
        "Fred Hersch (21 de octubre de 1955. Cincinnati, Ohio) es un pianista estadounidense de jazz, situado en la escena de la ortodoxia neo bop de finales del siglo XX."@es,
        "Fred Hersch (Cincinnati, Ohio, 21 de outubro de 1955) \u00e9 um pianista de jazz norte-americano. Fred come\u00e7ou a aprender piano bem cedo e iniciou seus estudos no New England Conservatory of Music em Boston. . Suas primeiras apresenta\u00e7\u00f5es em grandes forma\u00e7\u00f5ess\u00e3o em 77, no quarteto de Art Farmer, em Nova York, onde grava seus primeiros discos e faz turn\u00eas com Sam Jones, Jane Ira Bloom, Billy Harper, Joe Henderson, Lee Konitz, Charlie Haden e Stan Getz. Engajado na luta contra a AIDS, Hersch \u00e9 um dos principais militantes de movimentos que ajudam, informam e educam na preven\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus."@pt,
        """Fred Hersch (born October 21, 1955) is an American jazz pianist and composer. Hersch has featured himself as either a solo performer or at the helm of varied small ensembles, which in addition to his trio, include a quintet, as well as his "Pocket Orchestra" featuring piano, trumpet, voice and percussion. He was the first person to play week-long engagements as a solo pianist New York City's Village Vanguard. He has recorded more than 70 of his jazz compositions. Hersch has been nominated for several Grammy Awards, and, as of December 2014, had been on the Jazz Studies faculty of the New England Conservatory since 1980 (with breaks)."""@en,
        "Fred Hersch (ur. 21 pa\u017adziernika 1955 w Cincinnati w stanie Ohio) \u2013 ameryka\u0144ski pianista i kompozytor jazzowy. Znany ze wsp\u00f3\u0142pracy z takimi muzykami jak Stan Getz, Joe Henderson, Lee Konitz oraz Charlie Haden."@pl,
        "Fred Hersch, n\u00e9 le 21 octobre 1955 \u00e0 Cincinnati, est un pianiste am\u00e9ricain de jazz."@fr;
    owl:sameAs viaf:28269911;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fred_Hersch>,
        <http://viaf.org/viaf/28269911>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f573100a-b05b-4286-83f0-5620adf73695>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fred_Hersch.
doremus_artist:b0aa88c5-b165-3ed1-9181-30c06e4a5505
    rdfs:comment
        "Leighton Lucas (5 January 1903 \u2013 1 November 1982) was an English composer and conductor. Born into a musical family (his father, Clarence Lucas, was also a noted composer), he began his career as a dancer for Sergei Diaghilev's Ballets Russes (1918\u201321). He became a ballet conductor at 19, as well as a self-taught composer of religious works and film music."@en,
        "Leighton Lucas (Londen, 5 januari 1903 \u2013 aldaar, 1 november 1982) was een Brits componist, muziekpedagoog, dirigent, danser, choreograaf en arrangeur."@nl,
        "\u30ec\u30a4\u30c8\u30f3\u30fb\u30eb\u30fc\u30ab\u30b9\uff08Leighton Lucas\u30011903\u5e741\u67085\u65e5 - 1982\u5e7411\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30af\u30e9\u30ec\u30f3\u30b9\u30fb\u30eb\u30fc\u30ab\u30b9\u306e\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u305f\u30021918\u5e74\u304b\u3089\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30ae\u30ec\u30d5\u7387\u3044\u308b\u30d0\u30ec\u30a8\u30fb\u30ea\u30e5\u30b9\u3067\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3092\u76ee\u6307\u3059\u304c\u300119\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u30d0\u30ec\u30a8\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u5411\u3002\u540c\u6642\u306b\u72ec\u5b66\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060 \u3002 \u7279\u306b\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30d2\u30c3\u30c1\u30b3\u30c3\u30af\u76e3\u7763\u306e\u300e\u821e\u53f0\u6050\u6016\u75c7\u300f\uff081950\u5e74\uff09\u3001\u300e\u63da\u5b50\u6c5f\u6b7b\u306e\u8131\u8d70\u300f\uff081957\u5e74\uff09\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u3068\u89aa\u3057\u304f\u3001\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u306f\u30eb\u30fc\u30ab\u30b9\u306e\u300e\u30d1\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30bf\u300f\u3092\u300c\u3068\u3066\u3082\u9762\u767d\u304f\u3066\u304b\u308f\u3044\u3089\u3057\u3044\u30b5\u30e9\u30d0\u30f3\u30c9\u300d\u3068\u8a55\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u300e\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a2\u30fb\u30d6\u30ec\u30f4\u30a3\u30b9\u300f\u306f\u30ac\u30e0\u30e9\u30f3\u306e\u52b9\u679c\u3092\u521d\u3081\u3066\u53d6\u308a\u5165\u308c\u305f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u697d\u66f2\u3067\u3001\u305d\u308c\u3092\u8074\u3044\u305f\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u306f\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u300e\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30d0\u30cb\u30e4\u30f3\u300f\u3067\u305d\u306e\u52b9\u679c\u3092\u63a1\u7528\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76500793;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leighton_Lucas>,
        <http://viaf.org/viaf/76500793>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leighton_Lucas.
doremus_artist:b1f4eef1-ddc3-3af5-ac09-587282ac4422
    dbp:birthPlace dbr:Tbilisi;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        """Samoeil Abramovitsj Samosoed (Russisch: \u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u043b \u0410\u0431\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0441\u0443\u0434) (Tbilisi (Georgi\u00eb), 14 mei 1884 - Moskou, 6 november 1964) was een Russisch dirigent. Samoeil Samosoed begon zijn muzikale carri\u00e8re als cellist voordat hij in 1917 bij het Mariinskitheater overstapte naar het dirigeren. Van 1918 tot 1936 was hij de eerste dirigent van het Michailovskytheater in Sint-Petersburg. In 1936 maakte hij de overstap naar het Bolsjojtheater in Moskou. In 1951 richtte hij het orkest op dat enkele jaren later zijn huidige naam, het Philharmonisch Orkest van Moskou kreeg. Hij voerde de premi\u00e8res uit van belangrijke werken zoals Sjostakovitsj's Lady Macbeth uit het district Mtsensk, De Neus, "Leningrad Symfonie" en Prokofjev's Oorlog en Vrede. Sjostakovitsj zou eerst "veel waardering" hebben gehad voor S"""@nl,
        "Samuel Samossoud (en russe : \u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u043b \u0410\u0431\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0441\u0443\u0434) est un chef d'orchestre sovi\u00e9tique, n\u00e9 \u00e0 Tiflis (actuelle G\u00e9orgie) le 18 mai 1884 et mort \u00e0 Moscou le 6 novembre 1964."@fr,
        """Samuil Abramovich Samosud (Russian: \u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u0301\u043b \u0410\u0431\u0440\u0430\u0301\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0441\u0443\u0301\u0434) (Tbilisi, Georgia, 14 May [O.S. 2 May] 1884 \u2014 Moscow, 6 November 1964) was a Russian conductor. He started his musical career on the cello, before conducting in the Mariinsky Theater, Petrograd in 1917. From 1918 to 1936 he conducted at the Maly Operny, Leningrad. In 1936 he became musical director at the Bolshoi Theater, Moscow. He founded what became the Moscow Philharmonic Orchestra in 1951. He premiered several important works, including Shostakovich's Lady Macbeth of the Mtsensk District, The Nose, "Leningrad Symphony" and Prokofiev's War and Peace. Shostakovich "had a high opinion" of Samosud's theatrical performances, and regarded him as "the supreme interpreter" of operatic works including Lady Macbeth. Nonetheless, a"""@en,
        "Samuil Abramowitsch Samossud (russisch \u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u043b \u0410\u0431\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0441\u0443\u0434, wiss. Transliteration Samuil Abramovi\u010d Samosud; * 2. Maijul./ 14. Mai 1884greg. in Tiflis; \u2020 6. November 1964 in Moskau) war ein russischer Dirigent. Er begann seine Karriere als Cellist, bevor er 1917 die Leitung des Mariinski-Theaters in Petrograd \u00fcbernahm. Von 1918 bis 1936 leitete er das Maly-Theater in derselben Stadt, die unterdessen Leningrad hie\u00df. 1936 wurde er Musikdirektor am Bolschoi-Theater in Moskau. Dort gr\u00fcndete er ein Orchester, aus dem 1951 das Moskauer Philharmonie-Orchester hervorging."@de,
        "Samui\u0142 Abramowicz Samosud (ros. \u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u043b \u0410\u0431\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0441\u0443\u0434; ur. 2 (14) maja 1884 w Tyflisie, zm. 6 listopada 1964 w Moskwie) \u2013 radziecki dyrygent, pedagog, wiolonczelista; Ludowy Artysta ZSRR"@pl,
        "\u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u0301\u043b \u0410\u0431\u0440\u0430\u0301\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0441\u0443\u0301\u0434 (2 (14) \u043c\u0430\u044f 1884, \u0422\u0438\u0444\u043b\u0438\u0441, \u2014 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1964) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1937). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 (1941, 1947, 1952)."@ru,
        "\u30b5\u30e0\u30a3\u30eb\u30fb\u30a2\u30d6\u30e9\u30e2\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b5\u30e2\u30b9\u30fc\u30c9\uff08\u9732\uff1a\u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u043b \u0410\u0431\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0441\u0443\u0434, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u8a18\uff1aSamuil Abramovich Samosud, 1884\u5e745\u670818\u65e5 \u30c8\u30d3\u30ea\u30b7 - 1964\u5e7411\u67086\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\uff09\u306f\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34644430;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Samuil_Samosud>,
        <http://viaf.org/viaf/34644430>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Samuil_Samosud.
doremus_artist:b20fbf6c-aef4-3863-961a-d066c75df7c1
owl:sameAs viaf:100761478; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100761478>.
doremus_artist:b3622ce4-bbaa-3d5a-8aa1-c453646aa976
owl:sameAs viaf:17488894; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17488894>.
doremus_artist:b45d169a-faa7-32df-a8cb-8e63dd8af92c
    dbp:birthPlace dbr:San_Diego;
    rdfs:comment
        "Carol Theresa Vaness (born July 27, 1952) is an American lirico-spinto soprano. Vaness was born in San Diego and launched her professional career in 1977 with the San Francisco Opera. She made her Metropolitan Opera debut in 1984 and has sung at many of the major opera houses of Europe, including Teatro alla Scala, the Vienna State Opera, Paris Opera, and the Royal Opera House/Covent Garden. In 1993 she performed the role of Duchess Elena in I Vespri Sciliani with the Washington Concert Opera."@en,
        "Carol Vaness (28 de Julho de 1952) \u00e9 uma soprano l\u00edrica estadunidense. Carol Vaness nasceu em San Diego e sua carreira profissional come\u00e7ou em 1979 com a \u00d3pera da Cidade de Nova Iorque. Mas come\u00e7ou cantando -n\u00e3o profissionalmente - na Primeiro Igreja Presbiteriana de Encino, Calif\u00f3rnia. Vanessa deu aula na Universidade de Indiana, seus alunos incluem Jaime Laredo, Andr\u00e9 Watts e Joshua Bell."@pt,
        "Carol Vaness (San Diego, 27 de julio de 1952) es una soprano estadounidense. Soprano l\u00edrico-dram\u00e1tica de importantes medios y esmaltado timbre considerada una de las mejores Fiordiligi de Cos\u00ec fan tutte, Donna Anna (y posteriormente Donna Elvira) de Don Giovanni, la condesa Almaviva de Las bodas de F\u00edgaro, Vitellia en La clemenza di Tito y Elettra de Idomeneo, todos roles de Mozart. Cuando su debut en el c\u00e9lebre Festival de Glyndebourne su interpretaci\u00f3n de Fiordiligi fue comparada con la de Ina Souez (1903-1992)."@es,
        "Carol Vaness est une cantatrice (soprano) am\u00e9ricaine n\u00e9e le 27 juillet 1952 \u00e0 San Diego (Californie)."@fr;
    owl:sameAs viaf:40554020;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carol_Vaness>,
        <http://viaf.org/viaf/40554020>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CarolVaness.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carol_Vaness.
doremus_artist:b53da15c-001f-3c58-9744-abc6aa660ebe
owl:sameAs viaf:71661314; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71661314>.
doremus_artist:b7532c7e-456b-32ae-b797-8476cacf1a06
owl:sameAs viaf:51900555; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51900555>.
doremus_artist:b7d4dd1d-2571-3924-98fd-21df4cad40d9
    dbp:birthPlace re:Charleville-MÃ©ziÃ¨res;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Lecl\u00e8re est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Charleville dans les Ardennes en 1950. Th\u00e9oricien de la composition, il est \u00e0 l\u2019origine de la nouvelle grammaire musicale de la \u00ab Courbure du Temps \u00bb."@fr;
    owl:sameAs viaf:12430799;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Lecl\u00e8re>,
        <http://viaf.org/viaf/12430799>,
        <http://viaf.org/viaf/88094101>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:FranÃ§ois_LeclÃ¨re.
doremus_artist:b7f13aea-8b5f-388b-8bfc-3b0e94d6c057
    owl:sameAs viaf:239726184;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/239726184>,
        <http://viaf.org/viaf/5123065>.
doremus_artist:b8109c5f-1ef6-37b4-bc4d-e27752daa0f6
owl:sameAs viaf:49432981; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49432981>.
doremus_artist:ba97a09c-75b8-3982-a51b-df00e391e2ad
    dbp:birthPlace dbr:Mexico_City;
    dbp:deathPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        "Agust\u00edn Lara, El Flaco de Oro, de son vrai nom \u00c1ngel Agust\u00edn Mar\u00eda Carlos Fausto Mariano Alfonso Rojas Canela del Sagrado Coraz\u00f3n de Jes\u00fas Lara y Aguirre del Pino est un compositeur et chanteur mexicain n\u00e9 \u00e0 Tlacotalpan, dans l'\u00c9tat de Veracruz le 30 octobre 1897 et mort \u00e0 Mexico le 6 novembre 1970. Selon Luis de Llano, producteur de t\u00e9l\u00e9vision, Lara serait n\u00e9 \u00e0 Mexico. D\u00e8s son plus jeune \u00e2ge, il se passionne pour la musique en jouant du piano dans les bars de nuit de Mexico o\u00f9 il est rep\u00e9r\u00e9 par le t\u00e9nor Juan Arvizu."@fr,
        "Agust\u00edn Lara, w\u0142a\u015bc. \u00c1ngel Agust\u00edn Mar\u00eda Carlos Fausto Mariano Alfonso del Sagrado Coraz\u00f3n de Jes\u00fas Lara y Aguirre del Pino (ur. 30 pa\u017adziernika 1897 w Tlacotalpan, zm. 6 listopada 1970 w Meksyku) \u2013 meksyka\u0144ski kompozytor."@pl,
        "Fu compositore e interprete di canzoni e bolero, considerato tra i pi\u00f9 popolari del suo tempo e nel suo genere. Era conosciuto anche con il soprannome di El Flaco de Oro. Le sue canzoni pi\u00f9 note sono state interpretate da tenori quali Pl\u00e1cido Domingo, Jos\u00e9 Carreras, e Luciano Pavarotti e da cantanti di musica leggera quali Frank Sinatra, Frankie Laine e Caterina Valente."@it,
        "\u00c1ngel Agust\u00edn Mar\u00eda Carlos Fausto Mariano Alfonso Rojas Canela del Sagrado Coraz\u00f3n de Jes\u00fas Lara y Aguirre del Pino (Tlacotalpan, 30 de outubro de 1900 \u2013 Cidade do M\u00e9xico, 6 de novembro de 1970), mais conhecido como Agust\u00edn Lara, foi um compositor e cantor mexicano. Comp\u00f4s mais de 700 can\u00e7\u00f5es, na maioria boleros."@pt,
        "\u00c1ngel Agust\u00edn Mar\u00eda Carlos Fausto Mariano Alfonso del Sagrado Coraz\u00f3n Lara y Aguirre del Pino, genannt Agust\u00edn Lara (* 30. Oktober 1897 in Mexiko-Stadt; \u2020 6. November 1970 ebenda) war ein mexikanischer Komponist und S\u00e4nger."@de,
        "\u00c1ngel Agust\u00edn Mar\u00eda Carlos Fausto Mariano Alfonso del Sagrado Coraz\u00f3n de Jes\u00fas Lara y Aguirre del Pino (Spanish pronunciation: [a\u0263us\u02c8tin \u02c8la\u027ea]; October 30, 1897\u2013 November 6, 1970), known as Agust\u00edn Lara was a Mexican composer and interpreter of songs and boleros. He is recognized as one of the most popular songwriters of his era. His work was widely appreciated not only in Mexico but also in Central and South America, the Caribbean and Spain. After his death, he has also been recognized in the United States, Italy and Japan."@en,
        "\u00c1ngel Agust\u00edn Mar\u00eda Carlos Fausto Mariano Alfonso del Sagrado Coraz\u00f3n de Jes\u00fas Lara y Aguirre del Pino, conocido como Agust\u00edn Lara, (Tlacotalpan, M\u00e9xico, 30 de octubre de 1897 - Ciudad de M\u00e9xico, 6 de noviembre de 1970) fue un compositor e int\u00e9rprete mexicano de canciones y boleros. Se le reconoce como uno de los m\u00e1s populares de su \u00e9poca y de su g\u00e9nero. Tambi\u00e9n conocido con los apelativos de El M\u00fasico Poeta y El Flaco de Oro, su obra fue ampliamente apreciada no solo en M\u00e9xico, sino tambi\u00e9n en Centroam\u00e9rica, Sudam\u00e9rica, el Caribe y Espa\u00f1a. Luego de su muerte, se le ha reconocido tambi\u00e9n en Estados Unidos, Italia y Jap\u00f3n."@es,
        "\u00c1ngel Agust\u00edn Mar\u00eda Carlos Fausto Mariano del Sagrado Coraz\u00f3n Alfonso de Jes\u00fas Lara y Aguirre del Pino (Tlacotalpan, 30 oktober 1897 - Mexico-Stad, 6 november 1970) was een Mexicaans componist en zanger. Vanaf 1968 ging zijn gezondheid snel achteruit. Hij overleed in 1970 en werd begraven in het Pante\u00f3n de Dolores in Mexico-Stad."@nl,
        "\u0410\u0433\u0443\u0441\u0442\u0438\u043d \u041b\u0430\u0440\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Agust\u00edn Lara, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u00c1ngel Agust\u00edn Mar\u00eda Carlos Fausto Mariano Alfonso del Sagrado Coraz\u00f3n de Jes\u00fas Lara y Aguirre del Pino; 1 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1900, \u0422\u043b\u0430\u043a\u043e\u0442\u0430\u043b\u044c\u043f\u0430\u043d, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0412\u0435\u0440\u0430\u043a\u0440\u0443\u0441 \u2014 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1970, \u041c\u0435\u0445\u0438\u043a\u043e) \u2014 \u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:19863711;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Agust\u00edn_Lara>,
        <http://viaf.org/viaf/19863711>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AgustÃ­n_Lara_(H._Peraza)_Madrid_02.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:AgustÃ­n_Lara.
doremus_artist:badfce5d-b5e8-305d-a41d-e91db83e1796
    dbp:birthPlace dbr:Limoges;
    dbp:deathPlace dbr:Indre-et-Loire;
    rdfs:comment
        "Marcel Couraud (* 20. Oktober 1912 in Limoges; \u2020 14. September 1986 in Loches) war ein franz\u00f6sischer Dirigent. Couraud studierte Orgel bei Andr\u00e9 Marchal in Paris und besuchte dort die \u00c9cole normale de musique. Au\u00dferdem belegte er Kurse in Komposition bei Nadia Boulanger und in Orchesterleitung bei Charles M\u00fcnch. Normdaten (Person): GND: 134351584  | LCCN: n85025166 | VIAF: 49407657 |"@de,
        "Marcel Couraud (Limoges, 20 de octubre de 1912-Loches, 14 de septiembre de 1986) fue un director de coro y de orquesta franc\u00e9s. Destac\u00f3 como int\u00e9rprete de la m\u00fasica contempor\u00e1nea, especialmente de la de Olivier Messiaen, aunque su repertorio era muy amplio y dej\u00f3 grabaciones de compositores como Antonio Vivaldi, Johann Sebastian Bach o Johannes Brahms."@es,
        "Marcel Couraud (born October 20, 1912 in Limoges, \u2020 14 September 1986) was a French conductor. Couraud studied organ with Andr\u00e9 Marchal in Paris where he attended the Ecole Normale de Musique. He also took courses in composition with Nadia Boulanger and conducting with Charles Munch."@en,
        "Marcel Couraud (n\u00e9 \u00e0 Limoges le 20 octobre 1912, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Loches, le 14 septembre 1986) est un chef d'orchestre et un chef de ch\u0153ur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30af\u30fc\u30ed\u30fc\uff08Marcel Couraud, 1912\u5e7410\u670820\u65e5 - 1986\u5e749\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ea\u30e2\u30fc\u30b8\u30e5\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30de\u30eb\u30b7\u30e3\u30eb\u306b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30d1\u30ea\u306e\u30a8\u30b3\u30fc\u30eb\u30fb\u30ce\u30eb\u30de\u30eb\u3067\u548c\u58f0\u6cd5\u3092\u4fee\u3081\u305f\u3042\u3068\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306b\u4f5c\u66f2\u6cd5\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30f3\u30b7\u30e5\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021944\u5e74\u304b\u3089\u81ea\u5206\u306e\u540d\u524d\u3092\u51a0\u3057\u305f\u58f0\u697d\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3066\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30aa\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30e9\u30c3\u30bd\u3084\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30e2\u30f3\u30c6\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u7b49\u30eb\u30cd\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9\u671f\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u3001\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b8\u30e7\u30ea\u30f4\u30a7\u3084\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u7b49\u306e\u5408\u5531\u4f5c\u54c1\u3082\u7d39\u4ecb\u3057\u305f\u30021954\u5e74\u306b\u81ea\u3089\u306e\u58f0\u697d\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3092\u89e3\u6563\u3057\u3001\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u5408\u5531\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u30021967\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u7acb\u653e\u9001\u5408\u5531\u56e3\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u30b8\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30df\u306e\u300a\u30ec\u30c1\u30bf\u30c6\u30a3\u30d5\u3001\u30a8\u30a2\u3068\u30f4\u30a1\u30ea\u30a8\u300b\u3084\u30e4\u30cb\u30b9\u30fb\u30af\u30bb\u30ca\u30ad\u30b9\u306e\u300a\u591c\u300b\u7b49\u306e\u521d\u6f14\u3092\u3053\u306a\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021976\u5e74\u306b\u306f\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u5275\u7acb\u3057\u30011978\u5e74\u307e\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u30ed\u30b7\u30e5\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49407657;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Couraud>,
        <http://viaf.org/viaf/49407657>,
        <https://musicbrainz.org/artist/797872cb-0d11-41ed-8b59-b5a3ab28eeb8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Couraud.
doremus_artist:bc30ae23-c474-3bc5-8011-77bb58f04926
    rdfs:comment
        """Ragnar Sigurd Ulfung (born February 28, 1927) is a Norwegian operatic tenor. Described in the Grove Dictionary of Music and Musicians as "a brilliant actor with an incisive voice", he was particularly known for his portrayals of Herod (Salome) and Mime (Der Ring des Nibelungen). He is also an opera director. Amongst the productions he has directed was a complete Ring cycle for the Seattle Opera. In 2015 Ulfung at age 88 will sing Altoum in Turandot at Dalhalla with i.a. Nina Stemme and Lars Cleveman."""@en;
    owl:sameAs viaf:115868040;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ragnar_Ulfung>,
        <http://viaf.org/viaf/115868040>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ragnar_Ulfung.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ragnar_Ulfung.
doremus_artist:bc8b2620-e776-3349-a07d-185369726b49
owl:sameAs viaf:19865262; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19865262>.
doremus_artist:bccd2a5f-cb10-3bb9-b824-15300ff7650f
    rdfs:comment
        "Ivan Pochekin (born 1987 in Moscow) is a Russian violinist, who is notable for winning first prize in the 2005 Third Paganini Moscow International Violin Competition. He also won second place in the 8th International Vaclav Huml Violin Competition. His recordings of romantic music have gained a wide popularity among music lovers in Russia and abroad."@en;
    owl:sameAs viaf:305117048;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivan_Pochekin>,
        <http://viaf.org/viaf/305117048>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivan_Pochekin.
doremus_artist:bda693b5-7379-307f-ad83-4c8979a90639
    owl:sameAs viaf:17487982;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17487982>,
        <https://musicbrainz.org/artist/871054ad-a536-4073-a785-5fbeaaecd1ed>.
doremus_artist:bf1a93db-4915-3fd2-8189-a92bd6fa570d
    dbp:birthPlace dbr:Trieste;
    dbp:deathPlace dbr:Ljubljana;
    rdfs:comment
        "Marij (Julij) Kogoj (* 20. September 1892 in Triest; \u2020 25. Februar 1956 in Ljubljana) war ein jugoslawischer Komponist. Er war ein Sch\u00fcler von Sch\u00f6nberg und Franz Schreker und besonders in den 1920ern popul\u00e4r. Sein Hauptwerk ist die Oper \u010crne maske (Schwarze Masken)."@de,
        "Marij (Julij) Kogoj (Trieste, 20 September 1892 \u2013 Ljubljana, 25 February 1956) was a Slovenian composer. He was a pupil of Schoenberg and Franz Schreker, and immensely popular during the 1920s, culminating with his opera \u010crne maske (Black masks)."@en,
        "Marij KogojFichier:Marij Kogoj.jpg Marij Kogoj dans les ann\u00e9es 1920 Marij (Julij) Kogoj (n\u00e9 \u00e0 Trieste le 20 septembre 1892, mort \u00e0 Ljubljana le 25 f\u00e9vrier 1956) est un compositeur slov\u00e8ne. Marij Kogoj a \u00e9t\u00e9 l'\u00e9l\u00e8ve de Franz Schreker de 1914 \u00e0 1917, puis de Arnold Schoenberg en 1918. A Ljubljana il a travaill\u00e9 comme critique musical et chef de chant \u00e0 l'op\u00e9ra. Il \u00e9tait le principal repr\u00e9sentant de l'avant-garde musicale en Slov\u00e9nie durant les ann\u00e9es 1920. \u00c0 partir de 1932, la schizophr\u00e9nie le conduisit dans une institution psychiatrique. De nombreuses \u0153uvres sont inachev\u00e9es."@fr;
    owl:sameAs viaf:88060038;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marij_Kogoj>,
        <http://viaf.org/viaf/88060038>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marij_Kogoj.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marij_Kogoj.
doremus_artist:bf87f5d1-8351-3fc9-8ea1-c6638563f90f
owl:sameAs viaf:8610544; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8610544>.
doremus_artist:c3613e95-0ad8-3beb-b6fc-a526fa39a6ea
owl:sameAs viaf:37128393; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37128393>.
doremus_artist:c44b9b3b-8a2f-32e0-99b1-c55d1b2ae68b
owl:sameAs viaf:15014147; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15014147>.
doremus_artist:c4dc1815-a49d-3b88-baf5-a20791638906
    dbp:birthPlace dbr:AsniÃ¨res-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Ginette Keller (* 16 de mayo de 1925 en Asni\u00e8res-sur-Seine) es una compositora francesa. Keller estudi\u00f3 en el Conservatoire de Paris con Nadia Boulanger, Tony Aubin y Olivier Messiaen. En 1951 obtuvo con su cantata Et l\u2019Homme vit se rouvrir les portes el Premio de Roma. Profesora de solfeo del Conservatorio desde 1966 y profesora de an\u00e1lisis y contrapunto superior de la \u00c9cole Normale de Musique de Par\u00eds. Ha compuesto obras para solos instrumentales, m\u00fasica de c\u00e1mara y dos \u00f3peras con libreto de Alain Germain."@es,
        "Ginette Keller (* 16. Mai 1925 in Asni\u00e8res-sur-Seine) ist eine franz\u00f6sische Komponistin."@de,
        "Ginette Keller (born 1925 in Asni\u00e8res-sur-Seine) is a French composer."@en,
        "Ginette Keller (n\u00e9e le 16 mai 1925 \u00e0 Asni\u00e8res-sur-Seine) est une compositrice fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:24865235;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ginette_Keller>,
        <http://viaf.org/viaf/24865235>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ginette_Keller.
doremus_artist:c512b1e7-89e2-3263-abc5-e3f9292ffd54
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Brooklyn_(given_name)>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Natick,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        """Seymour Shifrin (28 February 1926-26 September 1979) was an American composer. He was described by Time Magazine as "one of the most significant composers of his generation." Shifrin's Satires of Circumstance (1964, text by Thomas Hardy) received the Koussevitzky International Recording Award for 1970. He received the Naumburg Award, Columbia University's Bearns Prize (1949), the Copley Award, the Horblit Prize (1963), and two Guggenheim Fellowships, in 1956 and 1960. A graduate of Columbia University (M.A., 1947), he was a member of the faculty at the University of California at Berkeley (1952\u201366) and at Brandeis University from 1966 until his death in 1979."""@en;
    owl:sameAs viaf:116849392;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Seymour_Shifrin>,
        <http://viaf.org/viaf/116849392>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c76ec8de-15f8-4d1d-b994-b4353af7d373>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Seymour_Shifrin.
doremus_artist:c58533de-a76a-37cc-99e4-7ea122f796f3
    dbp:birthPlace dbr:Oran;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u0648\u0631\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0648\u0646\u064a \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 18 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1928 \u0641\u064a \u0648\u0647\u0631\u0627\u0646 \u063a\u0631\u0628 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 \u0648\u064a\u0624\u062f\u064a \u0627\u0644\u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0627\u064a\u0648\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u062f\u0648\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0648\u0647\u0631\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0634 \u0648\u062a\u0639\u0644\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 \u062d\u062a\u0649 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u064a\u0646 \u063a\u0627\u062f\u0631\u0647\u0627 \u0644\u064a\u0639\u064a\u0634 \u0641\u064a \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 \u0628\u0639\u062f \u0647\u062c\u0631\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0647\u0648\u062f \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u064a\u0646. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064925\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Maurice El Mediouni, French El M\u00e9dioni (Arabic \u0645\u0640\u0640\u0648\u0631\u064a\u0640\u0640\u0633 \u0627\u0644\u0640\u0640\u0645\u0640\u0640\u062f\u064a\u0640\u0640\u0648\u0646\u0640\u0640\u064a, born on 18 October 1928 in Oran, French Algeria) is a French Algerian pianist, composer and interpreter of Andalusian, rai, Sephardic and Arab music. He is one of the few living artists to have performed with artists such as Lili Labassi, Line Monty, Lili Boniche, Samy el Maghribi, and Reinette l\u2019Oranaise. He is also a professional tailor and took up initially music as a hobby."@en,
        "Maurice El M\u00e9dioni, n\u00e9 le 18 octobre 1928 \u00e0 Oran, en Alg\u00e9rie, est un pianiste interpr\u00e8te juif alg\u00e9rien de musique andalouse et de ra\u00ef. Originaire d\u2019une famille de musiciens (son oncle est le musicien Messaoud M\u00e9dioni dit Saoud l'Oranais) du quartier juif d'Oran. Il est l\u2019un des interpr\u00e8tes et repr\u00e9sentants de la musique arabo-andalouse et s\u00e9pharade et l'un des rares artistes vivants qui a jou\u00e9 avec des artistes comme Lili Labassi, Line Monty, Lili Boniche, Samy Elmaghribi, ou encore Reinette l\u2019Oranaise."@fr;
    owl:sameAs viaf:69131304;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_El_Mediouni>,
        <http://viaf.org/viaf/69131304>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_El_Mediouni.
doremus_artist:c5b6ce67-4a8f-38e3-9703-acbea852a81c
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0644\u064a\u0648\u0628\u0648\u0644\u062f \u0647\u0648\u0641\u0645\u0627\u0646 (31 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1905 \u2013 9 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1976) \u0644\u0627\u0639\u0628 \u0643\u0631\u0629 \u0642\u062f\u0645 \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a \u0631\u0627\u062d\u0644 \u0643\u0627\u0646 \u064a\u062c\u064a\u062f \u0627\u0644\u0644\u0639\u0628 \u0641\u064a \u062e\u0637 \u0627\u0644\u062f\u0641\u0627\u0639 . \u0644\u0639\u0628 \u0637\u0648\u0627\u0644 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0627\u0636\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0646\u0627\u062f\u064a \u0641\u064a\u0631\u0633\u062a \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627 (1924-1939). \u0645\u062b\u0644 \u0645\u0646\u062a\u062e\u0628 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627 \u0641\u064a 27 \u0645\u0628\u0627\u0631\u0627\u0629 \u0645\u0633\u062c\u0644\u0627 \u0647\u062f\u0641 \u0648\u0627\u062d\u062f (1925-1934). \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0645\u0639 \u0645\u0646\u062a\u062e\u0628 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627 \u0641\u064a \u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 1934 \u0641\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u062d\u064a\u062b \u0627\u062d\u062a\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639."@ar,
        "Leopold Hofmann (* 14. August 1738 in Wien; \u2020 17. M\u00e4rz 1793 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Komponist der Wiener Klassik."@de,
        "Leopold Hofmann (Viena, 14 de agosto de 1738 - Viena, 17 de mar\u00e7o de 1793) foi um compositor austr\u00edaco do classicismo vienense."@pt,
        "Leopold Hofmann (also Ludwig Hoffman, Leopold Hoffman, Leopold Hoffmann; August 14, 1738 \u2013 March 17, 1793) was an Austrian composer of classical music."@en,
        "Leopold Hofmann, n\u00e9 \u00e0 Vienne le 14 ao\u00fbt 1738 et mort dans la m\u00eame ville le 17 mars 1793 est un compositeur autrichien du classicisme viennois."@fr,
        "Lepold Hofmannn (1738-1793) Fue un compositor austriaco de m\u00fasica cl\u00e1sica."@es,
        "\u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434 \u0425\u043e\u0444\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Leopold Hofmann; 14 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1738, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1793, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30db\u30d5\u30de\u30f3\uff08Leopold Hofmann\u30011738\u5e748\u670814\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3 - 1793\u5e743\u670817\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u30fb\u53e4\u5178\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u30b7\u30e5\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u5927\u8056\u5802\u697d\u9577\u3002\u5e7b\u60f3\u6587\u5b66\u306eE.T.A.\u30db\u30d5\u30de\u30f3\u306f\u4f5c\u66f2\u3082\u3088\u304f\u3057\u305f\u306e\u3067\u6df7\u540c\u3055\u308c\u308b\u304c\u3001\u5225\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17422006;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leopold_Hofmann>,
        <http://viaf.org/viaf/17422006>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1a8ebdc9-191a-4880-b9ca-9b0b0e6b3aa4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leopold_Hofmann.
doremus_artist:c79fca31-b767-30fe-a2ba-46c97df4b705
    dbp:birthPlace res:Q9005;
    rdfs:comment
        "David Linx (* 22. M\u00e4rz 1965 in Br\u00fcssel) ist ein belgischer Jazz- und Chanson-S\u00e4nger und Komponist."@de,
        "David Linx (Brussel, 22 maart 1965) (echte naam: David Gistelinck) is een Belgische jazz- en chansonzanger, componist en tekstschrijver. Linx, een zoon van de componist en musicus Elias Gistelinck, studeerde percussie en was drie jaar de drummer van de Amerikaanse jazzzanger Mark Murphy, wat hem motiveerde om zelf te gaan zingen.Sinds 1993 doceert Linx jazz-zang aan het Koninklijk Conservatorium in Brussel. In 1986 nam hij met een grote groep muzikanten een plaat op met de Amerikaanse schrijver en activist James Baldwin, die hierop gedichten voorleest. De muzikanten waren onder meer Pierre Van Dormael en Slide Hampton. In 1990 maakte hij een album, waarop hij begeleid wordt door Jack van Poll. In het begin van de jaren negentig ging hij samenwerken met pianist Diederik Wissels, die hij al "@nl,
        "David Linx (born 22 March 1965) is a Belgian jazz singer, composer and songwriter."@en,
        "David Linx, est un parolier, compositeur, et chanteur de jazz belge, n\u00e9 le 22 mars 1965 \u00e0 Bruxelles."@fr;
    owl:sameAs viaf:206076;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Linx>,
        <http://viaf.org/viaf/206076>,
        <https://musicbrainz.org/artist/97f8219d-b96e-4763-8231-4b54083d83d0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_Linx.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Linx.
doremus_artist:cc61ee35-f8d3-33f1-a41c-4d0f6c065360
    dbp:birthPlace re:France;
    dbp:deathPlace re:Hauts-de-Seine;
    rdfs:comment
        "Marco Perrin (n\u00e9 Jean Marco Markovitch le 16 mai 1927 \u00e0 Aix-en-Provence, mort le 17 f\u00e9vrier 2014 \u00e0 Issy-les-Moulineaux) est un acteur fran\u00e7ais d'origine serbe. Il repose au cimeti\u00e8re d'Auriol dans le d\u00e9partement des Bouches-du-Rh\u00f4ne. Second r\u00f4le c\u00e9l\u00e8bre des ann\u00e9es 1970, il est reconnaissable \u00e0 sa moustache et \u00e0 son accent m\u00e9ridional."@fr;
    owl:sameAs viaf:74038619;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marco_Perrin>,
        <http://viaf.org/viaf/74038619>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marco_Perrin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marco_Perrin.
doremus_artist:cced8599-3c77-38e4-aded-b5438caa7c78
owl:sameAs viaf:72977516; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72977516>.
doremus_artist:cd72bfad-f583-3c0c-8391-bd5162ee8f66
    dbp:birthPlace dbr:Houston;
    rdfs:comment
        "Kenneth Donald Rogers (Houston, Texas, 21 de agosto de 1938) \u00e9 um prol\u00edfico cantor de m\u00fasica country norte-americano, al\u00e9m de fot\u00f3grafo, produtor e ator. Rogers tamb\u00e9m foi um dos l\u00edderes do grupo USA for Africa, que teve como objetivo ajudar as v\u00edtimas da fome e doen\u00e7as em \u00c1frica. A m\u00fasica que deu in\u00edcio a essa organiza\u00e7\u00e3o foi o compacto We are the world, escrito por Michael Jackson e Lionel Richie. Essa m\u00fasica reuniu 45 cantores, que mais tarde seriam os integrantes do grupo."@pt,
        """Kenneth Donald Rogers (ur. 21 sierpnia 1938 w Houston) \u2013 ameryka\u0144ski aktor, piosenkarz, kompozytor, autor tekst\u00f3w piosenek, a tak\u017ce fotograf krajobraz\u00f3w. Debiutowa\u0142 w po\u0142owie lat 50. XX wieku w grupie The First Edition. W drugiej po\u0142owie lat 60. zdoby\u0142 popularno\u015b\u0107 jako wykonawca i autor piosenek country. Kilkakrotny laureat nagrody Grammy (1977, 1979, 1987). \u015awiatow\u0105 s\u0142aw\u0119 zdoby\u0142 w po\u0142owie lat 70. lansuj\u0105c m.in. przeb\u00f3j "Lucille". Zagra\u0142 kilka r\u00f3l filmowych, opublikowa\u0142 wspomnienia: Making It with Music (1977). W 1985 roku wzi\u0105\u0142 udzia\u0142, razem z artystami Stan\u00f3w Zjednoczonych, w nagraniu piosenki "We Are the World" skomponowanej przez Michaela Jacksona i Lionela Richiego, by zebra\u0107 fundusze na walk\u0119 z g\u0142odem w Etiopii, spowodowanym susz\u0105 w latach 1984/1985."""@pl,
        "Kenneth Donald \u201eKenny\u201c Rogers (* 21. August 1938 in Houston, Texas) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger, Songwriter und Schauspieler, der seit \u00fcber 50 Jahren in der Musikbranche aktiv ist. Mit 22 Nummer-eins-Erfolgen und \u00fcber 125 Millionen verkauften Tontr\u00e4gern z\u00e4hlt Kenny Rogers zu den erfolgreichsten S\u00e4ngern weltweit."@de,
        """Kenneth Ray "Kenny" Rogers (born August 21, 1938) is an American singer, songwriter, actor and record producer. He is a member of the Country Music Hall of Fame. Though he has been most successful with country audiences, he has charted more than 120 hit singles across various music genres, topped the country and pop album charts for more than 200 individual weeks in the United States alone and has sold over 120 million records worldwide, certifying his position as one of the best-selling music artists of all time. On September 25, 2015 he announced on NBC's Today Show that he was retiring from show business after a final tour to spend more time with his wife and twin boys."""@en,
        """Kenneth Ray "Kenny" Rogers (n. Houston, Texas, 21 de agosto de 1938) es un cantautor y actor estadounidense. Se cri\u00f3 en uno de los sectores m\u00e1s pobres de la ciudad de Houston, y comenz\u00f3 en el mundo de la m\u00fasica con 20 a\u00f1os, tocando temas de otros cantantes de la \u00e9poca. Tuvo la influencia de varios m\u00fasicos de la m\u00fasica country y soul, tales como Nat King Cole, Charlie Daniels, Arthur Alexander y Chuck Berry.En 1977 logr\u00f3 un gran \u00e9xito en todo Estados Unidos con su sencillo "Lucille", que arras\u00f3 en las listas de country siendo el n\u00famero 1 y tambi\u00e9n en las listas de m\u00fasica pop. Otro de sus grandes \u00e9xitos en el country es el tema "Coward of the County".En 1979 su balada rom\u00e1ntica "She believes in me" lo consagra ya no solo como un cantante country sino como un s\u00f3lido int\u00e9rprete rom\u00e1ntico en la"""@es,
        "Kenneth Ray Rogers (Houston, Texas, 21 augustus 1938), beter bekend als Kenny Rogers, is een Amerikaanse countryzanger, fotograaf, schrijver, songwriter, acteur en zakenman. 'Ruby (Don't Take Your Love To Town)', 'Islands In The Stream' (met Dolly Parton) en 'The Gambler' behoren tot zijn meest succesvolle hits. Naast vele solo-hits heeft hij ook een aantal duetten gezongen met onder andere Dolly Parton, Sheena Easton en Dottie West. Met zijn indrukwekkende zangcarri\u00e8re van meer dan een halve eeuw inclusief meer dan 20 nummer 1-hits kan Kenny Rogers beschouwd worden als een van de grootste countryzangers aller tijden. Daarnaast heeft Kenny Rogers onder andere het nummer Sweet Music Man geschreven."@nl,
        "Kenny RogersFichier:KennyRogers0042.JPG Kenny Rogers, n\u00e9 le 21 ao\u00fbt 1938 \u00e0 Houston (Texas), est un acteur, chanteur de musique country et compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "Tra le sue canzoni pi\u00f9 note sono da ricordare The Gambler, Lucille, Lady e Just Dropped In (To See What Condition My Condition Was In), contenuta nella colonna sonora de Il grande Lebowski dei fratelli Coen. Ha ricoperto il ruolo di attore in numerosi film ed \u00e8 comparso in spettacoli televisivi. Il suo nome \u00e8 legato anche alla propriet\u00e0 di una catena di ristoranti in franchising chiamata Kenny Rogers Roasters. Nel 1983 ha duettato con Dolly Parton nella canzone Islands in the Stream (scritta dai Bee Gees)."@it,
        "\u041a\u0435\u043d\u043d\u0438 \u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440\u0441 (Kenny Rogers, \u0440\u043e\u0434. 21 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1938 \u0433. \u0432 \u0425\u044c\u044e\u0441\u0442\u043e\u043d\u0435) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438. \u0415\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438 \u0438 \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0430 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044f\u043c\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043c\u0435\u0434\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0431\u0430\u043b\u043b\u0430\u0434\u044b. \u0412 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435 1980-\u0445 \u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440\u0441 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438, \u043a\u0430\u043a \u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0424\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u043a \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0443 1990-\u0445 \u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u0448\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0443\u0431\u044b\u043b\u044c \u2014 \u043f\u043e \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0447\u0442\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432\u043e \u0433\u043b\u0430\u0432\u0435 \u0441 \u0413\u0430\u0440\u0442\u043e\u043c \u0411\u0440\u0443\u043a\u0441\u043e\u043c. \u0421\u0443\u043f\u0440\u0443\u0433\u0438 \u0416\u0430\u043d \u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440\u0441 (\u0432 \u0431\u0440\u0430\u043a\u0435 \u0441 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044c 1960 \u0433. \u0434\u043e 1963 \u0433.),"@ru,
        "\u0643\u064a\u0646\u064a \u0631\u0648\u062c\u0631\u0632 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Kenny Rogers)\u060c \u0645\u0637\u0631\u0628 \u0631\u0648\u0643 \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0631\u064a\u0641\u064a\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0634\u0647\u064a\u0631 (\u0648\u0644\u062f 21 \u0627\u063a\u0633\u0637\u0633 1938) \u0641\u064a \u0647\u064a\u0648\u0633\u062a\u0646,\u062a\u0643\u0633\u0627\u0633 \u0628\u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629. \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0627\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0645\u0635\u0648\u0631\u060c \u0627\u0635\u062f\u0631 \u062d\u062a\u0649 \u0627\u0644\u0622\u0646 \u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a , \u0648\u0641\u064a \u0627\u0633\u062a\u0637\u0644\u0627\u0639 \u0644\u0645\u0648\u0642\u0639 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0634\u0647\u064a\u0631 \u062d\u0648\u0644 \u0623\u0641\u0636\u0644 200 \u0645\u0637\u0631\u0628 \u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0627\u0648\u0642\u0627\u062a \u062d\u0635\u0644 \u0643\u064a\u0646\u064a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0633\u0646\u0629 1986 \u0648\u0642\u062f \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0637\u064a\u0644\u0629 \u0641\u062a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u063a\u0631\u0627\u0645\u064a \u0648\u0644\u062f \u0631\u0648\u062c\u0631\u0632 \u0641\u064a \u062a\u0643\u0633\u0627\u0633\u060c \u0647\u064a\u0648\u0633\u062a\u0646 \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u0644\u0633\u0628\u0639\u0629 \u0627\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0648\u0644\u062f\u0648\u0627 \u0644\u0623\u0645\u0631\u0623\u0629 \u0645\u0645\u0631\u0636\u0629 \u0648\u0631\u062c\u0644 \u0646\u062c\u0627\u0631 \u0648\u0642\u062f \u062a\u0632\u0648\u062c \u0643\u064a\u0646\u064a \u062e\u0645\u0633 \u0645\u0631\u0627\u062a \u062d\u062a\u0649 \u0627\u0644\u0622\u0646."@ar,
        "\u30b1\u30cb\u30fc\u30fb\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30b9\uff08Kenny Rogers\u3001Kenneth Donald Rogers\u30011938\u5e748\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u754c\u306e\u5927\u5fa1\u6240\u3067\u3042\u308a\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u56fd\u6c11\u7684\u6b4c\u624b\u3068\u3082\u3044\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74038776;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenny_Rogers>,
        <http://viaf.org/viaf/74038776>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c3d14b41-a48d-488f-bfed-ce0597bb0b1f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KennyRogers0042-rededit.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kenny_Rogers.
doremus_artist:ce72d043-0acc-3cca-95ba-959903770bc8
    dbp:birthPlace dbr:LiÃ¨ge;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "C\u00e9sar Auguste Jean Guillaume Hubert Franck (* 10. Dezember 1822 in L\u00fcttich; \u2020 8. November 1890 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Organist deutsch-belgischer Abstammung. Er gilt heute als einer der bedeutendsten franz\u00f6sischen Komponisten, Lehrer und Organisten der zweiten H\u00e4lfte des 19. Jahrhunderts."@de,
        "C\u00e9sar Auguste Jean Guillaume Hubert Franck (ur. 10 grudnia 1822 w Li\u00e8ge, zm. 8 listopada 1890 w Pary\u017cu) \u2013 kompozytor i organista pochodzenia belgijskiego. W latach 1830\u20131835 uczy\u0142 si\u0119 gry na fortepianie, kontrapunktu, harmonii i solfe\u017cu w Kr\u00f3lewskim Konserwatorium w Li\u00e8ge. W 1834 roku jako 12-letni ch\u0142opiec mia\u0142 sw\u00f3j pierwszy wyst\u0119p przed kr\u00f3lem Leopoldem I z okazji utworzenia Kr\u00f3lestwa Belgii. W 1835 roku wraz z bratem Josephem (skrzypkiem) wyjecha\u0142 do Pary\u017ca, gdzie obydwaj uczyli si\u0119 prywatnie u profesor\u00f3w Konserwatorium. W latach 1837\u20131842 studiowa\u0142 w Konserwatorium Paryskim fortepian, organy i kontrapunkt. Zdoby\u0142 wiele wyr\u00f3\u017cnie\u0144 jako pianista, a nast\u0119pnie kompozytor. Startowa\u0142 w s\u0142ynnym konkursie Prix de Rome, ale nie zdoby\u0142 nagrody. By\u0142 organist\u0105 ko\u015bcio\u0142a Notre-Dame de Lorette (1848\u20131"@pl,
        "C\u00e9sar Auguste Jean Guillaume Hubert Franck, n\u00e9 le 10 d\u00e9cembre 1822 \u00e0 Li\u00e8ge (Royaume-Uni des Pays-Bas), mort le 8 novembre 1890 \u00e0 Paris, professeur, organiste et compositeur belge, naturalis\u00e9 fran\u00e7ais en 1870, est l'une des grandes figures de la vie musicale fran\u00e7aise de la seconde partie du XIXe si\u00e8cle."@fr,
        "C\u00e9sar Franck, cuyo nombre completo era C\u00e9sar-Auguste-Jean-Guillaume-Hubert Franck, (Lieja, 10 de diciembre de 1822 \u2013 Par\u00eds, 8 de noviembre de 1890) fue un compositor y organista franc\u00e9s de origen belga."@es,
        "C\u00e9sar-Auguste-Jean-Guillaume-Hubert Franck (10 December 1822 \u2013 8 November 1890) was a composer, pianist, organist, and music teacher who worked in Paris during his adult life. He was born at Li\u00e8ge, in what is now Belgium (though at the time of his birth it was part of the United Kingdom of the Netherlands). He gave his first concerts there in 1834 and studied privately in Paris from 1835, where his teachers included Anton Reicha. After a brief return to Belgium, and a disastrous reception to an early oratorio Ruth, he moved to Paris, where he married and embarked on a career as teacher and organist. He gained a reputation as a formidable improviser, and travelled widely in France to demonstrate new instruments built by Aristide Cavaill\u00e9-Coll."@en,
        "C\u00e9sar-Auguste-Jean-Guillaume-Hubert Franck (Li\u00e8ge, 10 de dezembro de 1822 \u2014 Paris, 8 de novembro de 1890) foi um organista e compositor belga. Com quinze anos, ap\u00f3s os estudos em sua cidade natal, foi para Paris onde passou a frequentar o conservat\u00f3rio. Suas primeiras composi\u00e7\u00f5es datam desta \u00e9poca e incluem quatro trios para piano e cordas (Trio op.1 no.1), al\u00e9m de pe\u00e7as para piano. Rute, uma cantata b\u00edblica, foi composta com sucesso no conservat\u00f3rio em 1846. Deixou inacabada a \u00f3pera Le Valet de Ferme, iniciada em 1851."@pt,
        "C\u00e9sar-Auguste-Jean-Guillaume-Hubert Franck (Luik, 10 december 1822 \u2013 Parijs, 8 november 1890) was een Nederlands/Belgisch/Frans componist, pianist, organist, dirigent en muziekpedagoog die in Luik werd geboren toen deze stad onderdeel was van het Verenigd Koninkrijk der Nederlanden. Hij bracht het grootste deel van zijn leven door in Parijs en werd al in 1837 genaturaliseerd tot Fransman."@nl,
        "\u00c8 una delle figure pi\u00f9 importanti della vita musicale francese nella seconda met\u00e0 del XIX secolo."@it,
        "\u0421\u0435\u0437\u0430\u0301\u0440 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a (\u0444\u0440. C\u00e9sar Franck, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0421\u0435\u0437\u0430\u0301\u0440 \u041e\u0433\u044e\u0301\u0441\u0442 \u0416\u0430\u043d \u0413\u0438\u0439\u043e\u0301\u043c \u042e\u0431\u0435\u0301\u0440 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a (C\u00e9sar-Auguste-Jean-Guillaume-Hubert Franck); 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1822, \u041b\u044c\u0435\u0436 \u2014 8 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1890 \u0433\u043e\u0434, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u0633\u064a\u0632\u0627\u0631 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: C\u00e9sar Franck) (\u0648. 1822 \u2013 1890 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0623\u0631\u063a\u0646\u060c \u0648\u0645\u0639\u0644\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648\u060c \u0648\u0623\u0633\u062a\u0627\u0630 \u062c\u0627\u0645\u0639\u064a \u0645\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0644\u064a\u064a\u062c . \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 ."@ar,
        "\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\uff1d\u30aa\u30fc\u30ae\u30e5\u30b9\u30c8\uff1d\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30ae\u30e8\u30fc\u30e0\uff1d\u30e6\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\uff08C\u00e9sar-Auguste-Jean-Guillaume-Hubert Franck\u30011822\u5e7412\u670810\u65e5 - 1890\u5e7411\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u51fa\u8eab\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30cd\u30fc\u30c7\u30eb\u30e9\u30f3\u30c8\u9023\u5408\u738b\u56fd\u306e\u30ea\u30a8\u30fc\u30b8\u30e5\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u3053\u306e\u753a\u30671834\u5e74\u306b\u306f\u6700\u521d\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u958b\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f1f\u306e\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\uff081825\u5e74 - 1891\u5e74\uff09\u3068\u3068\u3082\u306b\u5e7c\u304f\u3057\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u624d\u80fd\u3092\u793a\u3057\u3001\u7236\u306f\u5f7c\u3089\u3092\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u3088\u3046\u306a\u5927\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u3059\u3079\u304f\u82f1\u624d\u6559\u80b2\u3092\u884c\u3063\u305f\u30021834\u5e74\u306b\u30ea\u30a8\u30fc\u30b8\u30e5\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u3057\u30011835\u5e74\u306b\u4e00\u5bb6\u3067\u30d1\u30ea\u306b\u79fb\u4f4f\u3059\u308b\u3068\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30fc\u30f3\u30fb\u30ec\u30a4\u30cf\u306a\u3069\u306b\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021837\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u4f5c\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u7b49\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002 1842\u5e74\u306b\u9000\u5b66\u3057\u5e30\u90f7\u3057\u305f\u304c\u30011844\u5e74\u306b\u306f\u518d\u3073\u30d1\u30ea\u306b\u623b\u3063\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5fd7\u671b\u3092\u56fa\u3081\u3001\u307e\u305f\u7236\u306e\u610f\u306b\u6cbf\u308f\u306c\u7d50\u5a5a\u3092\u3057\u305f\u3053\u3068\u306a\u3069\u304b\u3089\u7236\u3068\u306f\u6c7a\u5225\u3057\u305f\u3002\u30ea\u30b9\u30c8\u3084\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306b\u3082\u624d\u80fd\u3092\u6ce8\u76ee\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3001\u307e\u305f\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u6559\u4f1a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3064\u307e\u3057\u3044\u751f\u6d3b\u3092\u9001\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u9593\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u306a\u3069\u5b97\u6559\u97f3\u697d\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u624b\u304c\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u5185\u3092\u5e83\u304f\u65c5\u3057\u3066\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u88fd\u9020\u8005\u306e\u30a2\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30c9\u30fb\u30ab\u30f4\u30a1\u30a4\u30a8\uff1d\u30b3\u30eb\u304c\u8a2d\u7f6e\u3057\u305f\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u7d39\u4ecb\u3057\u3066\u56de\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u585e\u624e\u5c14-\u5965\u53e4\u65af\u7279-\u8ba9-\u7eaa\u5c27\u59c6-\u80e1\u4f2f\u7279\u00b7\u5f17\u5170\u514b\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aC\u00e9sar-Auguste-Jean-Guillaume-Hubert Franck\uff0c1822\u5e7412\u670810\u65e5\uff0d1890\u5e7411\u67088\u65e5)\uff0c\u6bd4\u5229\u65f6\u88d4\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7ba1\u98ce\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u548c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002 \u5f17\u5170\u514b1835\u5e74\u8fdb\u5165\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u6bd5\u4e1a\u540e\u4e00\u5ea6\u56de\u5230\u6bd4\u5229\u65f6\u8fdb\u884c\u72ec\u594f\u8868\u6f14\uff0c\u4f46\u5e76\u4e0d\u6210\u529f\u30021844\u5e74\uff0c\u4ed6\u56de\u5230\u5df4\u9ece\uff0c\u81ea\u6b64\u540e\u4e00\u76f4\u5728\u5df4\u9ece\u4ee5\u6388\u8bfe\u4e3a\u751f\u30021872\u5e74\u8d77\uff0c\u4ed6\u88ab\u8058\u4e3a\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u7ba1\u98ce\u7434\u6559\u6388\u3002\u674e\u65af\u7279\u66fe\u7ecf\u8bc4\u4ef7\u4ed6\u7684\u7ba1\u98ce\u7434\u6f14\u594f\u4e3a\u201c\u5df4\u8d6b\u518d\u4e16\u201d\u3002 1890\u5e745\u6708\uff0c\u5f17\u5170\u514b\u906d\u9047\u8f66\u7978\uff0c\u5367\u5e8a\u6570\u6708\u540e\u4e8e11\u67088\u65e5\u901d\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:66651702;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck>,
        <http://viaf.org/viaf/66651702>,
        <https://musicbrainz.org/artist/69802473-e361-4e15-bbd8-53fe83cd1587>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CÃ©sar_Franck_by_Pierre_Petit.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:CÃ©sar_Franck.
doremus_artist:cfd409e2-99bf-3224-8473-9ff5c5b25462
owl:sameAs viaf:226080661; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/226080661>.
doremus_artist:d00285ad-9760-39ab-8b07-a6a58fe817f6
owl:sameAs viaf:37088939; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37088939>.
doremus_artist:d097c0f5-ff30-31d4-b21e-71b078d52d31
owl:sameAs viaf:80240230; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80240230>.
doremus_artist:d187ebe3-3e3c-3af6-8d17-7b348207c93e
owl:sameAs viaf:103987444; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103987444>.
doremus_artist:d255783f-c64c-335c-a3f8-67cdc5d5edc7
    dbp:birthPlace dbr:Elda;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Antonio Esteve Rode\u00f1as, plus connu sous le pseudonyme d'Antonio Gades, est un danseur de flamenco et chor\u00e9graphe espagnol n\u00e9 \u00e0 Elda (province d'Alicante) le 14 novembre 1936 et mort \u00e0 Madrid le 20 juillet 2004. Il a contribu\u00e9 \u00e0 la popularisation du flamenco sur la sc\u00e8ne internationale et fut le premier directeur du Ballet Nacional de Espa\u00f1a."@fr,
        "Antonio Esteve R\u00f3denas, m\u00e1s conocido como Antonio Gades (Elda, Alicante, 14 de noviembre de 1936 - Madrid, 20 de julio de 2004), fue un bailar\u00edn y core\u00f3grafo espa\u00f1ol."@es,
        "Antonio Gades (14 November 1936 \u2013 20 July 2004) was a Spanish flamenco dancer and choreographer (born Antonio Esteve R\u00f3denas in Elda, Alicante, Spain). He helped to popularise the art form on the international stage."@en,
        "Antonio Gades, eigentlich Antonio Esteve R\u00f3denas, (* 16. November 1936 in Elda, Alicante; \u2020 20. Juli 2004 in Madrid) war ein spanischer T\u00e4nzer, Choreograf und Ballettdirektor. Er entstaubte den folkloristischen Flamenco und erhob ihn durch seine Neuinterpretation zu einer Kunstform des Theaterballetts. Gades schuf mit seinen Choreografien Bodas de Sangre, Carmen, Fuego und Fuenteovejuna Werke von internationalem Rang, die noch heute zum Repertoire der renommierten Ballett-Kompanien geh\u00f6ren. Mit seinem Ensemble Compa\u00f1\u00eda Antonio Gades trat er an allen gro\u00dfen Tanztheatern der Welt auf und feierte mit seinen Auff\u00fchrungen internationale Erfolge."@de,
        "Antonio Gades, nome art\u00edstico de Antonio Esteve R\u00f3denas (Elda, 14 de novembro de 1936 \u2014 Madrid, 20 de julho de 2004) foi um bailarino espanhol, express\u00e3o m\u00e1xima do flamenco."@pt,
        "I suoi lavori pi\u00f9 noti sono spettacoli di danza tratti dalla Carmen di Prosper M\u00e9rim\u00e9e, dalle Nozze di sangue di Federico Garc\u00eda Lorca (Bodas de Sangre) e un adattamento dal brano musicale El Amor Brujo di Manuel de Falla. La notoriet\u00e0 di queste opere \u00e8 stata ottenuta principalmente grazie agli adattamenti cinematografici realizzati dal regista Carlos Saura, in collaborazione con la danzatrice Cristina Hoyos. Gades \u00e8 stato anche fondatore (1978) e direttore artistico del Balletto Nazionale Spagnolo (Ballet Nacional de Espa\u00f1a)."@it,
        "\u0410\u043d\u0442\u00f3\u043d\u0438\u043e \u042d\u0441\u0442\u00e9\u0432\u0435 \u0420\u00f3\u0434\u0435\u043d\u0430\u0441, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0410\u043d\u0442\u00f3\u043d\u0438\u043e \u0413\u00e1\u0434\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Antonio Esteve R\u00f3denas, Antonio Gades, 1936\u20142004) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0442\u0430\u043d\u0446\u0430 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e."@ru,
        "\u5b89\u6771\u5c3c\u5967\u00b7\u52a0\u5fb7\u65af\uff08Antonio Gades\uff0c1936\u5e7411\u670814\u65e5\uff0d2004\u5e747\u670820\u65e5) \u662f\u4e00\u500b\u897f\u73ed\u7259\u4f5b\u6717\u660e\u54e5\u821e\u8005\u3001\u7de8\u821e\u5bb6\u3002 \u4ed6\u5c0d\u4f5b\u6717\u660e\u54e5\u7684\u570b\u969b\u77e5\u540d\u5ea6\u505a\u51fa\u4e86\u5f88\u5927\u7684\u8ca2\u737b\uff0c\u6700\u6709\u540d\u7684\u821e\u4f5c\u5305\u542b\u4e86Prosper Merim\u00e9e\u7684\u300c\u5361\u9580\u300d\u3001\u8d39\u5fb7\u91cc\u6208\u00b7\u52a0\u897f\u4e9a\u00b7\u6d1b\u5c14\u5361\u7684\u300c\u8840\u5a5a\u300d\u3001\u9084\u6709\u6539\u7de8Manuel de Falla\u7684\u300c\u611b\u60c5\u9b54\u8853\u5e2b\u300d\u3002\u4ed6\u5728\u9019\u4e9b\u96fb\u5f71\u4e2d\uff0c\u8207\u8ddf\u897f\u73ed\u7259\u5c0e\u6f14Carlos Saura\u9084\u6709\u4f5b\u6717\u660e\u54e5\u5973\u821e\u8005Cristina Hoyos\u5bc6\u5207\u7684\u5408\u4f5c\u3002 \u4ed6\u5728 1978 \u5e74\u4e5f\u5e6b\u52a9\u5275\u7acb\u4e86\u897f\u73ed\u7259\u570b\u5bb6\u821e\u5718\uff0c\u4e26\u4e14\u51fa\u4efb\u85dd\u8853\u7e3d\u76e3\u7684\u8077\u52d9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:114976152;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Gades>,
        <http://viaf.org/viaf/114976152>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antonio_Gades_statue_in_Havana_Vieja.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Gades.
doremus_artist:d2b4f6e3-4df1-3a8e-8b74-2c743e608ba3
    dbp:birthPlace dbr:Rosny-sous-Bois;
    rdfs:comment
        "Alain Goraguer (Alain Yves R\u00e9ginald Goraguer) est un compositeur et arrangeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 20 ao\u00fbt 1931 \u00e0 Rosny-sous-Bois (Seine-Saint-Denis, France). Il a sign\u00e9 une partie de son \u0153uvre sous le pseudonyme de Milton Lewis. Pianiste de jazz, il est connu pour ses talents d'arrangeur musical. Il a \u00e9galement compos\u00e9 de nombreuses musiques de films. Son nom est associ\u00e9 aux grands noms de la chanson fran\u00e7aise, dont Boris Vian, Boby Lapointe, Jean Ferrat et Serge Gainsbourg."@fr,
        "Alain Goraguer (born 20 August 1931 in Rosny-sous-Bois, Seine-Saint-Denis) is a French jazz pianist, sideman of Boris Vian and Serge Gainsbourg, arranger and composer. He reached his creative peak in the 1960s and 1970s. He also recorded and composed the soundtrack to the film Fantastic Planet."@en,
        "Alain Yves R\u00e9ginald Goraguer (* 20. August 1931 in Rosny-sous-Bois) ist ein franz\u00f6sischer Jazzpianist, Arrangeur, Komponist von Chansons und Filmmusik. Er arbeitete unter anderem mit Boris Vian und Serge Gainsbourg. Als Jazzpianist ver\u00f6ffentlichte er nur das Album Go Go Goraguer (Philips/Emarcy, 1956), mit Paul Rov\u00e8re (Bass) und Christian Garros (Schlagzeug). Es ist in der \u201eCollection Jazz in Paris\u201c neu ver\u00f6ffentlicht worden, ebenso wie seine Filmmusik zu \u201eJ\u2019irai cracher sur vos tombes\u201c."@de;
    owl:sameAs viaf:118241701;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alain_Goraguer>,
        <http://viaf.org/viaf/118241701>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alain_Goraguer.
doremus_artist:d2ba9fda-04a4-3c4c-b5e1-4bb5da600d80
owl:sameAs viaf:49415038; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49415038>.
doremus_artist:d2eb9650-f76c-38ac-8c8f-98c277f9d920
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Rayol-Canadel-sur-Mer;
    rdfs:comment
        "Assieme a Florent Schmitt e Maurice Ravel fond\u00f2 la \u201cSoci\u00e9t\u00e9 musicale ind\u00e9pendante\u201d; insegn\u00f2 al Conservatorio di Parigi, dove ebbe tra gli allievi Darius Milhaud e Francis Poulenc. \u00c8 autore di una vastissima produzione, che abbraccia molti generi, scostandosi per\u00f2 da elementi teatrali: vannoannoverati tra i suoi capolavori, numerose composizioni sinfoniche e raccolte pianistiche."@it,
        "Charles Koechlin (1867-1950) foi um compositor, music\u00f3logo, cr\u00edtico musical e escritor franc\u00eas. Foi mais conhecido como te\u00f3rico e professor do que como compositor, apesar de possuir um vasto cat\u00e1logo de obras, que v\u00eam sendo mais valorizadas em d\u00e9cadas recentes do que durante a vida do compositor. Foi aluno de Jules Massenet e Gabriel Faur\u00e9 no Conservat\u00f3rio de Paris, conviveu com Claude Debussy, e liderou um movimento de m\u00fasicos que tentavam marcar uma nova postura na m\u00fasica francesa, junto com Maurice Ravel e Florent Schmitt. Durante o per\u00edodo como aluno do conservat\u00f3rio, dedicou-se especialmente ao estudo do contraponto, \u00e0 m\u00fasica modal e \u00e0s can\u00e7\u00f5es folcl\u00f3ricas."@pt,
        "Charles Louis Eug\u00e8ne Koechlin (French: [\u0283a\u0281l lwi \u00f8\u0292\u025bn kekl\u025b\u0303]; 27 November 1867 \u2013 31 December 1950) was a French composer, teacher and writer on music. He was a political radical all his life and a passionate enthusiast for such diverse things as medieval music, The Jungle Book of Rudyard Kipling, Johann Sebastian Bach, film stars (especially Lilian Harvey and Ginger Rogers), traveling, stereoscopic photography and socialism. He once said: \"The artist needs an ivory tower, not as an escape from the world, but as a place where he can view the world and be himself. This tower is for the artist like a lighthouse shining out across the world.\""@en,
        "Charles Louis Eug\u00e8ne Koechlin (Parijs, 27 november 1867 \u2013 Le Rayol Canadel, Departement Var, 31 december 1950) was een Franse componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Charles Louis Eug\u00e8ne Koechlin ([\u0283a\u0280l lwi \u00f8\u02c8\u0292\u025bn kekl\u025b\u0303]; * 27. November 1867 in Paris; \u2020 31. Dezember 1950 in Rayol-Canadel-sur-Mer, D\u00e9partement Var) war ein  franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        """Charles Louis Eug\u00e8ne Koechlin (pronunciaci\u00f3n en franc\u00e9s: /\u0283a\u0281l lwi \u00f8\u0292\u025bn kekl\u025b\u0303/; Par\u00eds, 27 de noviembre de 1867-Le Canadel, 31 de diciembre de 1950) fue un compositor, profesor de musica y music\u00f3grafo franc\u00e9s. Fue un hombre apasionado en sus ideas pol\u00edticas (era socialista) y en sus aficiones: sent\u00eda gran amor por la m\u00fasica medieval, El libro de la selva de Rudyard Kipling, la m\u00fasica de Johann Sebastian Bach, las estrellas del cine (especialmente Lilian Harvey y Ginger Rogers), los viajes o la fotograf\u00eda estereosc\u00f3pica. Una cita suya ilustrativa es esta: "El artista necesita una torre de marfil, no para escapar del mundo, sino como un lugar desde el que pueda ver el mundo y ser \u00e9l mismo. Tal torre es para el artista como un faro que brilla por todo el mundo"."""@es,
        "Charles Louis Eug\u00e8ne Koechlin (ur. 27 listopada 1867 w Pary\u017cu, zm. 31 grudnia 1950 w Canadel) \u2013 francuski kompozytor, pedagog i teoretyk muzyki. Kompozycj\u0119 studiowa\u0142 w paryskim konserwatorium, najpierw u Jules'a Masseneta, p\u00f3\u017aniej u Gabriela Faur\u00e9go. Naczeln\u0105 dewiz\u0105 Koechlina by\u0142a duchowa wolno\u015b\u0107 i ca\u0142kowita niezale\u017cno\u015b\u0107: nie zwi\u0105za\u0142 si\u0119 z \u017cadnym artystycznym ugrupowaniem, nie zabiega\u0142 o wzgl\u0119dy wydawc\u00f3w ani wykonawc\u00f3w. W tw\u00f3rczo\u015bci nie kierowa\u0142 si\u0119 przyj\u0119tymi z g\u00f3ry za\u0142o\u017ceniami artystycznymi, co sprawia\u0142o, \u017ce jego muzyka by\u0142a trudna do zaklasyfikowania, zarazem konserwatywna i nowatorska. Chocia\u017c otrzyma\u0142 kilka presti\u017cowych nagr\u00f3d, by\u0142 znany i ceniony raczej jako pedagog i autor podr\u0119cznik\u00f3w."@pl,
        "Charles Louis Eug\u00e8ne Koechlin, n\u00e9 le 27 novembre 1867 \u00e0 Paris et mort le 31 d\u00e9cembre 1950 au Canadel (Var), est un compositeur fran\u00e7ais ."@fr,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u041b\u0443\u0438\u0301 \u042d\u0436\u0435\u0301\u043d \u041a\u0451\u043a\u043b\u0435\u0301\u043d (\u0444\u0440. Charles Louis Eug\u00e8ne Koechlin; 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1867, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1950, \u0420\u0435\u043e\u043b\u044c-\u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c-\u0441\u044e\u0440-\u041c\u0435\u0440) \u2015 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434. \u041f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u0438\u0437 \u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438: \u0435\u0433\u043e \u0434\u0435\u0434 \u043f\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438 \u0416\u0430\u043d \u0414\u043e\u043b\u044c\u0444\u0443\u0441, \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0444\u0438\u043b\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0430\u0431\u0440\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u041c\u044e\u043b\u0443\u0437\u0435, \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0447\u0435\u0440\u0442\u0451\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u043d\u0430 \u0444\u0430\u0431\u0440\u0438\u043a\u0435, \u043d\u043e \u043d\u0435\u0437\u0430\u0434\u043e\u043b\u0433\u043e \u0434\u043e \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u044b\u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436. \u041a\u0451\u043a\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u0438\u043b\u0438 \u043a \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0435 \u0430\u0440\u0442\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e, \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u044f\u0441\u044c \u0432 \u041f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435, \u043e\u043d \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u043b \u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0451\u0437\u043e\u043c \u0438 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d \u043d\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u043a \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u0435. \u041e\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u043e\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438, \u041a\u0451\u043a\u043b\u0435\u043d \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0436\u0438\u043b \u0432 \u0410\u043b\u0436\u0438\u0440\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u0435\u0440\u044c\u0451\u0437\u043d\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439, \u0438 \u0432 1890 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0422\u043e\u0434\u0443 (\u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u044f) \u0438 \u041c\u0430\u0441\u0441\u043d\u0435 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f). \u041e\u043d"@ru,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30eb\u30a4\u30fb\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30b1\u30af\u30e9\u30f3 (Charles Louis Eug\u00e8ne Koechlin\u30011867\u5e7411\u670827\u65e5\u3001\u30d1\u30ea - 1950\u5e7412\u670831\u65e5\u3001\u30b3\u30fc\u30c8\u30fb\u30c0\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb) \u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u30b1\u30c3\u30af\u30e9\u30f3\u3001\u30af\u30af\u30e9\u30f3\u3001\u30b1\u30b7\u30e5\u30e9\u30f3\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u304c\u3001\u30b1\u30af\u30e9\u30f3\u5bb6\u306e\uff28\uff30\u306b\u3088\u308b\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u3067 K\u00e9klin \u3064\u307e\u308a\u300c\u30b1\u30af\u30e9\u30f3\u300d\uff08[ke\u02c8kl\u025b\u0303]\uff09\u3068\u767a\u97f3\u3059\u308b\u3002 15\u6b73\u304b\u3089\u4f5c\u66f2\u3092\u59cb\u3081\u305f\u304c\u3001\u82e5\u304f\u3057\u3066\u5fb4\u5175\u3055\u308c\u305f\u3002\u75c5\u6c17\u3067\u9000\u5f79\u5f8c\u306e1889\u5e74\u304b\u3089\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30b9\u30cd\u3001\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u3001\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b8\u30e5\u30c0\u30eb\u30b8\u30e5\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u300e\u30ab\u30f3\u30de\u300f\u3001\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u306e\u5287\u97f3\u697d\u300e\u30da\u30ec\u30a2\u30b9\u3068\u30e1\u30ea\u30b6\u30f3\u30c9\u300f\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u62c5\u5f53\u30021937\u5e74\u306b\u306f\u30b9\u30b3\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u30e0\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u5f8c\u306b\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3084\u30ab\u30ca\u30c0\u3067\u3082\u6559\u97ad\u3092\u53d6\u3063\u305f\u3002 \u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u5f62\u5f0f\u306b\u3088\u308a\u3001\u4f5c\u54c1\u756a\u53f7226\u306b\u3044\u305f\u308b\u6975\u3081\u3066\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u30ad\u30c3\u30d7\u30ea\u30f3\u30b0\u306e\u300e\u30b8\u30e3\u30f3\u30b0\u30eb\u30fb\u30d6\u30c3\u30af\u300f\u306b\u3088\u308b\u4e00\u9023\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u4e94\u91cd\u594f\u66f2\u30fb\u30db\u30eb\u30f3\u30bd\u30ca\u30bf\u30fb\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u30bd\u30ca\u30bf\u306a\u3069\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3001\u6b4c\u66f2\u306a\u3069\u304c\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u65cb\u6cd5\u3092\u4f7f\u3046\u306a\u3069\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u97f3\u611f\u899a\u306e\u66f2\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u7121\u8abf\u306e\u66f2\u3082\u66f8\u3044\u3066\u3044\u3066\u591a\u69d8\u306a\u4f5c\u98a8\u3092\u793a\u3059\u304c\u3001\u7de9\u3084\u304b\u306a\u30c6\u30f3\u30dd\u306e\u9759\u8b10\u306a\u697d\u66f2\u306b\u72ec\u81ea\u306e\u7279\u8272\u304c\u3042\u308b\u3002 \u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u548c\u58f0\u6cd5\u53ca\u3073\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u306e\u8457\u4f5c\u3092\u591a\u304f\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u5f1f\u5b50\u306b\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30d7\u30fc\u30e9\u30f3\u30af\u3001\u30b8\u30a7\u30eb\u30e1\u30fc\u30cc\u30fb\u30bf\u30a4\u30e6\u30d5\u30a7\u30fc\u30eb\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u590f\u5c14\u52d2\u00b7\u8def\u6613\u00b7\u6b27\u4ec1\u00b7\u67ef\u514b\u5170\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aCharles Louis Eug\u00e8ne Koechlin\uff0c1867\u5e7411\u670827\u65e5\uff0d1950\u5e7412\u670831\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u5b66\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u4ece\u9a6c\u65af\u5185\u548c\u798f\u83b1\u5b66\u4e60\uff0c\u4e4b\u540e\u4e00\u76f4\u8fc7\u7740\u7c7b\u4f3c\u9690\u5c45\u7684\u751f\u6d3b\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u6570\u91cf\u5f88\u591a\uff0c\u4f53\u88c1\u98ce\u683c\u5404\u5f02\u3002\u5e38\u91c7\u7528\u8272\u5f69\u4e30\u5bcc\u7684\u914d\u5668\uff0c\u590d\u6742\u7684\u5bf9\u4f4d\u548c\u63a5\u8fd1\u65e0\u8c03\u6027\u7684\u97f3\u4e50\u8bed\u8a00\u3002\u67ef\u514b\u5170\u4e5f\u662f\u8457\u540d\u7684\u97f3\u4e50\u5b66\u5bb6\uff0c\u5199\u6709\u7814\u7a76\u798f\u83b1\u548c\u5fb7\u5f6a\u897f\u7684\u4e13\u8457\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:51953327;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Koechlin>,
        <http://viaf.org/viaf/51953327>,
        <https://musicbrainz.org/artist/59a1ef02-fd8b-4297-8fa5-875da633473b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Koechlin_(1938)-r.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Koechlin.
doremus_artist:d36363d6-2b56-3ca2-a2c6-8c19921c0fe0
owl:sameAs viaf:80109811; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80109811>.
doremus_artist:d364cb6d-9818-3fd0-a9e3-8c42cf9343f7
owl:sameAs viaf:227858736; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/227858736>.
doremus_artist:d44f7d8d-1ce9-3c0b-a480-9c6935e5ea42
owl:sameAs viaf:7560247; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7560247>.
doremus_artist:d4d968c3-e6fe-3280-a0bc-b53b1f8193df
    dbp:birthPlace dbr:Frankfurt;
    dbp:deathPlace dbr:Cologne;
    rdfs:comment
        "Ferdinand (von) Hiller (24 October 1811 \u2013 11 May 1885) was a German composer, conductor, writer and music-director."@en,
        "Ferdinand (von) Hiller (Frankfurt am Main, 24 oktober 1811 \u2013 Keulen, 11 mei 1885) was een Duits pianist, componist en dirigent. Op 13-jarige leeftijd leerde hij Felix Mendelssohn Bartholdy kennen. Hij was onder de indruk van zijn pianospel en ook van dat van zijn zus Fanny. De twee werden goede vrienden. Hiller was een leerling van Johann Nepomuk Hummel, met wie hij aan het sterfbed van Ludwig van Beethoven heeft gezeten. Von Hiller was leermeester van Max Bruch en Engelbert Humperdinck."@nl,
        "Ferdinand Hiller (24 de octubre de 1811 - 12 de mayo de 1885), fue un compositor y pianista alem\u00e1n del romanticismo."@es,
        "Ferdinand Hiller (Frankfurt am Main, 24 de outubro de 1811 \u2014 Col\u00f3nia, 11 de maio de 1885) foi um compositor e maestro alem\u00e3o."@pt,
        "Ferdinand HillerFichier:Hiller-01.jpg Ferdinand Hiller est un compositeur, chef d'orchestre et professeur de musique allemand, n\u00e9 \u00e0 Francfort-sur-le-Main le 24 octobre 1811 et mort \u00e0 Cologne le 11 mai 1885."@fr,
        "Ferdinand von Hiller (* 24. Oktober 1811 in Frankfurt am Main; \u2020 11. Mai 1885 in K\u00f6ln) war ein deutscher Komponist, Dirigent und Musikp\u00e4dagoge. 1875 wurde er durch Verleihung des Ordens der W\u00fcrttembergischen Krone in den pers\u00f6nlichen, nicht vererbbaren Adelsstand erhoben."@de,
        "Gi\u00e0 allievo di Johann Nepomuk Hummel, nel 1828 si trasfer\u00ec a Parigi, dove rimase fino al 1835 intrattenendo relazioni con importanti personalit\u00e0 del mondo musicale, tra cui Chopin, Berlioz, Rossini e Bellini, ed esibendosi spesso come pianista accompagnatore di violino. Fatto ritorno nella citt\u00e0 natale, intraprese alcuni viaggi lungo tutta la Germania, prima di stabilizzarsi definitivamente nel 1850 a Colonia, dove fond\u00f2 e diresse il locale conservatorio. Fu attivo inoltre come critico musicale, pubblicando volumi di storia e critica musicale, trattati di armonia e contrappunto."@it,
        "\u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434 \u0444\u043e\u043d \u0425\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Ferdinand Hiller; 24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1811, \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442-\u043d\u0430-\u041c\u0430\u0439\u043d\u0435 \u2014 11 \u043c\u0430\u044f 1885, \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30d5\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\u30c8\u30fb\u30d2\u30e9\u30fc\uff08Ferdinand Hiller, 1811\u5e7410\u670824\u65e5 - 1885\u5e745\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30e0\u30fb\u30de\u30a4\u30f3\u51fa\u8eab\u3002"@ja,
        "\u8d39\u8fea\u5357\u00b7\u5e0c\u52d2\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aFerdinand Hiller\uff0c1811\u5e7410\u670824\u65e5\uff0d1885\u5e745\u670811\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u300210\u5c81\u5c31\u516c\u5f00\u6f14\u51fa\u83ab\u624e\u7279\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u540e\u6765\u6210\u4e3a\u80e1\u6885\u5c14\u7684\u5b66\u751f\uff0c\u5e76\u968f\u4ed6\u63a2\u671b\u4e86\u4e34\u7ec8\u7684\u8d1d\u591a\u82ac\u30021828\u5e74\u4ed6\u79fb\u5c45\u5df4\u9ece\uff0c\u5e0c\u671b\u9760\u521b\u4f5c\u6b4c\u5267\u51fa\u540d\uff0c\u4f46\u5931\u8d25\u4e86\u3002\u56de\u56fd\u540e\u62c5\u4efb\u83b1\u6bd4\u9521\u683c\u4e07\u7279\u8c6a\u65af\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u7684\u6307\u6325\u30021850\u5e74\u5230\u79d1\u9686\u4efb\u5bab\u5ef7\u4e50\u957f\u76f4\u5230\u53bb\u4e16\u3002\u5e0c\u52d2\u662f\u4e00\u4f4d\u6027\u683c\u5916\u5411\u7684\u4eba\uff0c\u4ed6\u4e0e\u5f53\u65f6\u7684\u8bb8\u591a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u90fd\u662f\u597d\u53cb\uff0c\u5305\u62ec\u8096\u90a6\u3001\u8212\u66fc\u3001\u95e8\u5fb7\u5c14\u677e\u3001\u74e6\u683c\u7eb3\u3001\u9b4f.\u66fc\u7b49\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u6570\u91cf\u5f88\u591a\uff0c\u4f46\u76ee\u524d\u5df2\u5f88\u5c11\u6f14\u594f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:95188829;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ferdinand_Hiller>,
        <http://viaf.org/viaf/95188829>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ferdinand_Hiller2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ferdinand_Hiller.
doremus_artist:d6468ed9-0ec0-3206-9a7c-b4f0eab254e6
owl:sameAs viaf:102398776; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102398776>.
doremus_artist:d7698a7f-53ca-33fa-a953-5434b0732bd1
owl:sameAs viaf:85100269; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85100269>.
doremus_artist:db235a23-7872-36fc-af6d-ffddc7e4b528
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    rdfs:comment
        "Patrice Laffont (born 21 August 1940 in Marseille) is a French television presenter, actor and entertainer."@en,
        "Patrice Laffont (ur. 21 sierpnia 1940 roku w Marsylii) - francuski aktor i prezenter telewizyjny. W latach 1990-1999 prowadzi\u0142 francusk\u0105 edycj\u0119 teleturnieju Fort Boyard."@pl,
        "Patrice Laffont, n\u00e9 \u00e0 Marseille le 21 ao\u00fbt 1940 est un com\u00e9dien et un animateur fran\u00e7ais de t\u00e9l\u00e9vision. Il est le fils de l'\u00e9diteur Robert Laffont et le p\u00e8re de l'humoriste Axelle Laffont, du r\u00e9alisateur Fabrice Laffont et de Mathilde Laffont."@fr,
        "\u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0441 \u041b\u0430\u0444\u0444\u043e\u043d (\u0444\u0440. Patrice Laffont, \u0440\u043e\u0434. 21 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1940 \u0432 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u0435) \u2014 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439, \u043c\u044d\u0442\u0440 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0439 \u0445\u043e\u0437\u044f\u0438\u043d \u0424\u043e\u0440\u0442\u0430 \u0411\u0430\u0439\u044f\u0440 (1990\u20141999), \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440-\u043a\u043e\u043c\u0438\u043a \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:71393309;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patrice_Laffont>,
        <http://viaf.org/viaf/71393309>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patrice_Laffont.
doremus_artist:dc8a2776-dd92-32e5-839f-7163824ff00a
    owl:sameAs viaf:69135333;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69135333>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8158a2c2-2258-43a2-97d5-d97c6bec234a>.
doremus_artist:e1e8bdb6-ee24-3ee2-915a-cf346a33d441
    dbp:birthPlace dbr:New_South_Wales;
    dbp:deathPlace dbr:San_Diego;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Peter Allen.Peter AllenFichier:Peter Allen and Chris Bell The Allen Brothers 1967.JPG Chris Bell et Peter Allen, alias les \u00ab fr\u00e8res Allen \u00bb, en 1967 Peter Allen, de son vrai nom Peter Richard Woolnough, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te australien, n\u00e9 le 10 f\u00e9vrier 1944 \u00e0 Tenterfield (Nouvelle-Galles du Sud) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 18 juin 1992 \u00e0 san Diego ( USA) d'un cancer de la gorge li\u00e9 au Sida. Ses chansons ont \u00e9t\u00e9 popularis\u00e9es par de nombreux artistes, parmi lesquels Elkie Brooks, Melissa Manchester et Olivia Newton-John."@fr,
        "Peter Allen (* 10. Februar 1944 als Peter Richard Woolnough in Tenterfield, New South Wales; \u2020 18. Juni 1992 in San Diego, Kalifornien) war ein australischer Komponist und Entertainer."@de,
        "Peter Allen (Tenterfield, Nieuw-Zuid-Wales, 10 februari 1944 - San Diego, Californi\u00eb, 18 juni 1992), geboren als Peter Richard Woolnough, was een Australisch zanger en songwriter. Zijn nummers werden onder andere gezongen door Olivia Newton-John, Melissa Manchester en Frank Sinatra."@nl,
        """Peter Allen (born Peter Richard Woolnough; 10 February 1944 \u2013 18 June 1992) was an Australian singer-songwriter and entertainer. His songs were made popular by many recording artists, including Elkie Brooks, Melissa Manchester and Olivia Newton-John, with one, "Arthur's Theme", winning an Academy Award for Best Original Song in 1981. In addition to recording many albums, he enjoyed a cabaret and concert career, including appearing at the Radio City Music Hall riding a camel. His song "I Still Call Australia Home", used extensively in advertising campaigns, was added to the National Film and Sound Archive's Sounds of Australia registry in 2013."""@en,
        """Peter Allen, nome art\u00edstico de Peter Richard Woolnough (Tenterfield, 10 de fevereiro de 1944 \u2014 San Diego, 18 de junho de 1992) foi um cantor, compositor e pianista australiano de m\u00fasica pop e rock. Suas m\u00fasicas se tornaram famosas na voz de outros artistas, como Elkie Brooks e Olivia Newton-John, como a can\u00e7\u00e3o "Arthur's Theme (Best That You Can Do)" tema do filme Arthur, ganhando um \u00d3scar em 1981. Al\u00e9m da carreira musical, trabalhou em muitos musicais na Broadway, inclusive se apresentou no Radio City Music Hall. Seu casamento com Liza Minnelli terminou em div\u00f3rcio, e seu relacionamento mais significativo foi com Chris Orr, que durou 15 anos."""@pt,
        "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30a2\u30ec\u30f3\uff08Peter Allen\u30011944\u5e742\u670810\u65e5 - 1992\u5e746\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b5\u30a6\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u5dde\u30fb\u30c6\u30f3\u30bf\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\uff08Tenterfield\uff09\u51fa\u8eab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30fb\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u51fa\u751f\u540d\u306f\u3001Peter Richard Woolnough\u3002 16\u6b73\u3067\u53cb\u4eba\u3068\u30b3\u30f3\u30d3\u3092\u7d50\u6210\u3002\u4e3b\u306b\u30c6\u30ec\u30d3\u51fa\u6f14\u7b49\u3067\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u300220\u6b73\u306e\u6642\u306b\u9999\u6e2f\u3067\u516c\u6f14\u4e2d\u306b\u3001\u30b8\u30e5\u30c7\u30a3\u30fb\u30ac\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u76ee\u306b\u3068\u307e\u308a\u5f7c\u5973\u306e\u30b7\u30e7\u30fc\u306e\u524d\u5ea7\u306b\u629c\u64e2\u3055\u308c\u308b\u3002\u30b8\u30e5\u30c7\u30a3\u306e\u5a18\u306e\u30e9\u30a4\u30b6\u30fb\u30df\u30cd\u30ea\u30681967\u5e74\u306b\u7d50\u5a5a\u3059\u308b\u304c 1972\u5e74\u306b\u96e2\u5a5a\u3002 1980\u5e74\u306e\u6620\u753b \u300c\u30df\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\uff08Arthur\uff09\u300d \u306e\u4e3b\u984c\u6b4c \u300c\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3\u30fb\u30bb\u30ec\u30ca\u30fc\u30c7\uff08Arthur's Theme (Best That You Can Do)\uff09\u300d \u3067\u3001\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d0\u30ab\u30e9\u30c3\u30af\u3001\u30ad\u30e3\u30ed\u30eb\u30fb\u30d9\u30a4\u30e4\u30fc\u30fb\u30bb\u30a4\u30ac\u30fc\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30af\u30ed\u30b9\u3068\u3068\u3082\u306b\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u6b4c\u66f2\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u306e\u6709\u540d\u306a\u4f5c\u54c1\u3068\u3057\u3066\u3001\u30aa\u30ea\u30d3\u30a2\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30c8\u30f3\uff1d\u30b8\u30e7\u30f3\u304c\u6b4c\u3063\u3066\u5927\u30d2\u30c3\u30c8\u3057\u305f\u300c\u611b\u306e\u544a\u767d\uff08I Honestly Love You)\u300d\uff08\u30b8\u30a7\u30d5\u30fb\u30d0\u30ea\u30fc\u3068\u306e\u5171\u4f5c\uff09\u30ab\u30f3\u30bf\u30b9\u822a\u7a7a\u306eTVCM\u306b\u63a1\u7528\u3055\u308c\u305f\u300cI Still Call Australia Home\u300d\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002 1992\u5e746\u670818\u65e5\u3001\u30a8\u30a4\u30ba\u306b\u3088\u308b\u5408\u4f75\u75c7\u306e\u305f\u3081\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u3067\u6b7b\u53bb\u300248\u6b73\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54349539;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Allen_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/54349539>,
        <https://musicbrainz.org/artist/606a2d8e-2ac3-494d-bf6c-f903a37fc7ca>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Allen_and_Chris_Bell_The_Allen_Brothers_1967.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Allen_(musician)>.
doremus_artist:e28ae1ba-a5a5-36b0-8d04-362b13715f3c
    dbp:birthPlace dbr:Valencia;
    rdfs:comment
        "Isabel Rey (born in Valencia) is a Spanish operatic soprano who has performed leading roles in the opera houses of Europe and appears on many recordings."@en,
        "Mar\u00eda Isabel Rey Castell\u00f3 (n. Valencia) es una soprano espa\u00f1ola."@es;
    owl:sameAs viaf:46953501;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isabel_Rey>,
        <http://viaf.org/viaf/46953501>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isabel_Rey.
doremus_artist:e291eb64-2594-39e8-a130-ffcef275f88d
owl:sameAs viaf:209925779; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/209925779>.
doremus_artist:e2b25768-cf2d-3c05-9fdb-2377acc39702
    dbp:birthPlace dbr:Tehran;
    dbp:deathPlace dbr:Tehran;
    rdfs:comment
        "Faramarz Payvar (1933, Teher\u00e1n ; 2009, Teher\u00e1n) fue un compositor y ejecutante de santur de Ir\u00e1n. Destac\u00f3 por su brillante conjunci\u00f3n de planificaci\u00f3n e improvisaci\u00f3n. Falleci\u00f3 en 2009 como consecuencia de una lesi\u00f3n cerebral."@es,
        "Faramarz Payvar (en persan: \u0641\u0631\u0627\u0645\u0631\u0632 \u067e\u0627\u06cc\u0648\u0631), n\u00e9 le 10 f\u00e9vrier 1933 \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran et mort dans cette ville le 9 d\u00e9cembre 2009, est un musicien et compositeur iranien. C'est un grand ma\u00eetre du sant\u00fbr moderne."@fr,
        "Master Far\u0101marz P\u0101yvar (10 February 1933, Tehran \u2013 9 December 2009, Tehran) (Persian: \u0641\u0631\u0627\u0645\u0631\u0632 \u067e\u0627\u06cc\u0648\u0631\u200e\u200e) was an Iranian composer and santur player. Payvar died on December 9, 2009 after a long struggle with brain damage."@en,
        "\u30d5\u30a1\u30e9\u30fc\u30de\u30eb\u30ba\u30fb\u30d1\u30fc\u30a4\u30f4\u30a1\u30eb\uff08\u30da\u30eb\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0641\u0631\u0627\u0645\u0631\u0632 \u067e\u0627\u06cc\u0648\u0631\u200e; Far\u0101marz P\u0101yvar; 1933\u5e742\u670810\u65e5 - 2009\u5e7412\u67089\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30b5\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u594f\u8005\u3002\u8133\u640d\u50b7\u306b\u3088\u308b\u9577\u5e74\u306e\u95d8\u75c5\u751f\u6d3b\u306e\u672b\u30012009\u5e7412\u67089\u65e5\u306b\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f"@ja;
    owl:sameAs viaf:56797322;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Faramarz_Payvar>,
        <http://viaf.org/viaf/56797322>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Faramarz_Payvar.
doremus_artist:e2e8dff8-ff7d-3451-bd6b-9a39ff7691e9
    dbp:birthPlace dbr:Fano;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Saturno Meletti (1906 in Fano \u2013 23 September 1985 in Rome) was an Italian operatic bass-baritone particularly associated with the standard Italian repertory and contemporary works. Meletti began his career in his native city as Escamillo, in 1929, later appearing in several small theatres throughout Italy. He took part in many creations, notably Gian Francesco Malipiero's Antonio e Cleopatra (Florence,1938), Ildebrando Pizzetti's Vanna Lupa (Rome, 1947), Adriano Lualdi's La Luna di Cairibi (Milan, 1953), Renzo Rossellini's La Guerra (Naples, 1956)."@en;
    owl:sameAs viaf:117369600;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Saturno_Meletti>,
        <http://viaf.org/viaf/117369600>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Saturno_Meletti.
doremus_artist:e397a7ca-ba0f-3f39-b97c-e82bff3b612a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pottstown,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "Daryl Franklin Hohl (born October 11, 1946), known professionally as Daryl Hall, is an American rock, R&B, and soul singer; keyboardist, guitarist, songwriter, and producer, best known as the co-founder and lead vocalist of Hall & Oates (with guitarist and songwriter John Oates)."@en,
        "Daryl Franklin Hohl, mais conhecido como Daryl Hall (Pottstown, 11 de Outubro de 1946) \u00e9 um cantor de rock americano, teclista, guitarrista, compositor e produtor, conhecido como o fundador e metade do duo Hall & Oates, com o parceiro John Oates, que tamb\u00e9m actuou como vocalista."@pt,
        """Daryl Franklin Hohl, plus connu sous le nom de Daryl Hall, n\u00e9 le 11 octobre 1946 \u00e0 Pottstown (Pennsylvanie), est un chanteur am\u00e9ricain. Avec John Oates, il a form\u00e9 le duo Hall & Oates, qui a notamment pris part, avec USA for Africa, \u00e0 la chanson We Are the World. En solo, Daryl Hall a sorti les albums : 
*  Sacred Songs (1980) 
*  Three Hearts in the Happy Ending Machine (1986) 
*  Soul Alone (1993) 
*  Can't Stop Dreaming (1996) 
*  Live in Philadelphia (2004)"""@fr,
        "Daryl Franklin Hohl, professioneel bekend als Daryl Hall (Pottstown, 11 oktober 1946) is een Amerikaanse rock-, R&B- en soulzanger, toetsenist, gitarist, songwriter en producer, vooral bekend als de mede-oprichter en zanger van Hall & Oates (samen met gitarist en songwriter John Oates)."@nl,
        "Daryl Hall (* 11. Oktober 1946 in Pottstown, Pennsylvania als Daryl Franklin Hohl) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger. Er ist eine H\u00e4lfte des Duos Hall & Oates."@de,
        """Daryl Hall (nacido el 11 de octubre de 1946) es un cantante de rock, R & B y soul, tecladista, guitarrista, compositor y productor estadounidense, m\u00e1s conocido como el vocalista co-fundador y l\u00edder de Hall & Oates (con co-fundador, guitarrista y compositor John Oates). Hall anot\u00f3 varios \u00e9xitos en las listas de Billboard en la d\u00e9cada de 1970 y principios de 1980, y es considerado como uno de los mejores cantantes de soul de su generaci\u00f3n. El guitarrista Robert Fripp, que colabor\u00f3 \u200b\u200bcon \u00e9l en la d\u00e9cada de 1970 y principios de 1980, ha escrito: "Las cuerdas vocales de Daryl eran una maravilla. Nunca he trabajado con un cantante m\u00e1s capaz." Desde finales de 2007, realiza la web serie: Live From Daryl House. Fue inducido en el Sal\u00f3n de la Fama de los Compositores en 2004."""@es,
        "Daryl Hall (ur. 11 pa\u017adziernika 1946 w Pottstown, Pensylwania, Stany Zjednoczone) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista, klawiszowiec, gitarzysta, autor tekst\u00f3w i producent muzyczny. Przedstawiciel muzyki bia\u0142y soul i pop-rock. W 1985 roku wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w nagraniu charytatywnej piosenki We are the world. Cz\u0142onek duetu Hall & Oates. Samodzielnie nagra\u0142 5 album\u00f3w."@pl;
    owl:sameAs viaf:100313845;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daryl_Hall>,
        <http://viaf.org/viaf/100313845>,
        <https://musicbrainz.org/artist/31a4c5ca-1899-4a44-a4b1-31e1921ddf17>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d30da538-937a-4434-9099-d3de1ddc19a3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DHall_by_Matthew_Becker.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daryl_Hall.
doremus_artist:e513b286-c19d-3e14-8aa1-783bdd407bd5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/St._Louis,_Missouri>;
    dbp:deathPlace dbr:PitiÃ©-SalpÃªtriÃ¨re_Hospital;
    rdfs:comment
        "Di origine meticcia afroamericana e amerinda degli Appalachi, \u00e8 sovente considerata come la prima star di colore e tra le pi\u00f9 acclamate vedette di Parigi. Ottenne la nazionalit\u00e0 francese nel 1937, e nel corso della Seconda guerra mondiale gioc\u00f2 un ruolo importante nel controspionaggio francese della Francia Libera. Ella us\u00f2 in seguito la sua grande popolarit\u00e0 nella lotta contro il razzismo e a favore dell'emancipazione dei neri, in particolare sostenendo la lotta per i diritti civili di Martin Luther King."@it,
        """Josephine Baker (born Freda Josephine McDonald; 3 June 1906 \u2013 12 April 1975) was a French dancer, jazz and pop music singer, and actress, who came to be known in various circles as the "Black Pearl", "Bronze Venus" "Jazz Queen", and even the "Creole Goddess". Born in St. Louis, Missouri, she renounced her U.S. citizenship to become a citizen of France in 1937. She was fluent in both English and French."""@en,
        "Josephine Baker (geb\u00fcrtig Freda Josephine McDonald; * 3. Juni 1906 in St. Louis, Missouri; \u2020 12. April 1975 in Paris) war eine US-amerikanisch-franz\u00f6sische T\u00e4nzerin, S\u00e4ngerin und Schauspielerin. 1937 nahm die geb\u00fcrtige Amerikanerin die franz\u00f6sische Staatsb\u00fcrgerschaft an."@de,
        "Josephine Baker of Jos\u00e9phine Baker, artiestennaam van Freda Josephine McDonald (Saint Louis (Missouri), 3 juni 1906 - Parijs, 12 april 1975) was een Amerikaans-Franse danseres, zangeres en actrice."@nl,
        "Josephine Baker, nome art\u00edstico de Freda Josephine McDonald, (Saint Louis, 3 de junho de 1906 \u2014 Paris, 12 de abril de 1975) foi uma c\u00e9lebre cantora e dan\u00e7arina norte-americana, naturalizada francesa em 1937, e conhecida pelos apelidos de V\u00eanus Negra, P\u00e9rola Negra e ainda a Deusa Crioula. Vedete do teatro de revista, Josephine Baker \u00e9 geralmente considerada como a primeira grande estrela negra das artes c\u00eanicas."@pt,
        "Josephine Baker, w\u0142a\u015bc. Freda Josephine McDonald (ur. 3 czerwca 1906 w Saint Louis, zm. 12 kwietnia 1975 w Pary\u017cu) \u2013 tancerka, aktorka i piosenkarka francuska pochodzenia afroameryka\u0144skiego. Niekt\u00f3re \u017ar\u00f3d\u0142a podaj\u0105 jej nazwisko rodowe jako Freda Carson."@pl,
        """Jos\u00e9phine Baker (3 de junio de 1906 - 12 de abril de 1975) fue una bailarina, cantante y actriz estadounidense, nacionalizada francesa, que hablaba con fluidez tanto en ingl\u00e9s como en franc\u00e9s. Baker se convirti\u00f3 en un icono musical y pol\u00edtico internacional. Se le dio apodos tales como la "Venus de bronce", la "Perla negra" y la "Diosa criolla"."""@es,
        "Jos\u00e9phine Baker, n\u00e9e Freda Josephine McDonald le 3 juin 1906 \u00e0 Saint-Louis (Missouri) et morte le 12 avril 1975 dans le 13e arrondissement de Paris, est une chanteuse, danseuse, actrice, meneuse de revue et r\u00e9sistante fran\u00e7aise."@fr,
        "\u0416\u043e\u0437\u0435\u0444\u0438\u043d\u0430 \u0411\u0435\u0439\u043a\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Josephine Baker, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434. \u0424\u0440\u0438\u0434\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444\u0438\u043d \u041c\u0430\u043a\u0414\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434, \u0430\u043d\u0433\u043b. Freda Josephine McDonald; 3 \u0438\u044e\u043d\u044f 1906, \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041b\u0443\u0438\u0441, \u041c\u0438\u0441\u0441\u0443\u0440\u0438, \u0421\u0428\u0410 \u2014 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1975, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u0446\u0430, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430. \u0412 \u0435\u0451 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d \u043a\u0440\u0430\u0442\u0435\u0440 \u0411\u0435\u0439\u043a\u0435\u0440 \u043d\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0440\u0435."@ru,
        "\u062c\u0648\u0632\u0641\u064a\u0646 \u0628\u064a\u0643\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Josephine Baker) (3 \u062d\u0632\u064a\u0631\u0627\u0646 1906 - 12 \u0646\u064a\u0633\u0627\u0646 1975)\u060c \u0643\u0627\u0646\u062a \u0631\u0627\u0642\u0635\u0629 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0633\u0648\u062f\u0627\u0621 \u062d\u0627\u0632\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0637\u0627\u0642 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0644\u062c\u0623\u062a \u0625\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0647\u0631\u0628\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0633\u064a\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0645\u064a\u064a\u0632 \u0627\u0644\u0639\u0646\u0635\u0631\u064a \u0636\u062f \u0627\u0644\u0633\u0648\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629. \u0628\u062c\u0627\u0646\u0628 \u0634\u0647\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0643\u0631\u0627\u0642\u0635\u0629 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0634\u0627\u0631\u0643\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0636\u062f \u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0632\u064a \u0643\u0645\u0627 \u0634\u0627\u0631\u0643\u062a \u0641\u064a \u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0631\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062f\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629."@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30bb\u30d5\u30a3\u30f3\u30fb\u30d9\u30fc\u30ab\u30fc\uff08Josephine Baker\u30011906\u5e746\u67083\u65e5 - 1975\u5e744\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30bb\u30f3\u30c8\u30eb\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u6b4c\u624b\u30fb\u5973\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u8aad\u307f\u3067\u300c\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30a3\u30fc\u30cc\u30fb\u30d0\u30b1\u30eb\u300d\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002 \u751f\u307e\u308c\u305f\u3068\u304d\u306e\u540d\u524d\u306f\u3001\u30d5\u30ea\u30fc\u30c0\u30fb\u30b8\u30e7\u30bb\u30d5\u30a3\u30f3\u30fb\u30de\u30af\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\uff08Freda Josephine McDonald\uff09\u30021937\u5e74\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u7c4d\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u300c\u9ed2\u3044\u30f4\u30a3\u30fc\u30ca\u30b9\u300d\u306e\u7570\u540d\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u7d04\u745f\u82ac\u00b7\u8c9d\u514b\uff0c\u6216\u8b6f\u55ac\u745f\u82ac\u00b7\u8c9d\u514b\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJosephine Baker\uff0c1906\u5e746\u67083\u65e5\uff0d1975\u5e744\u670812\u65e5\uff09\u662f\u79fb\u5c45\u6cd5\u570b\u7684\u975e\u88d4\u7f8e\u570b\u85dd\u4eba\u8207\u6f14\u54e1\u3002\u5979\u65bc1937\u5e74\u6210\u70ba\u6cd5\u570b\u516c\u6c11\u3002\u8c9d\u514b\u4ee5\u8eab\u70ba\u6b4c\u624b\u805e\u540d\uff0c\u4f46\u5979\u5728\u6f14\u85dd\u751f\u6daf\u65e9\u671f\u4e5f\u662f\u4f4d\u99b3\u540d\u7684\u821e\u8005\u3002\u5979\u88ab\u66b1\u7a31\u70ba\u300c\u9ed1\u4eba\u7dad\u7d0d\u65af\u300d\u6216\u300c\u9ed1\u73cd\u73e0\u300d\uff0c\u5728\u82f1\u8a9e\u570b\u5bb6\u4e26\u6709\u7f8e\u540d\u300c\u514b\u91cc\u5967\u723e\u5973\u795e\u300d\u3002\u5728\u6cd5\u570b\uff0c\u5979\u5730\u6cd5\u6587\u540d\u7a31\u70ba\u300cLa Baker\u300d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:41836198;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josephine_Baker>,
        <http://viaf.org/viaf/41836198>,
        <https://musicbrainz.org/artist/74d23c50-552f-4feb-9f6d-44fae64b32a5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Baker_Banana.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josephine_Baker.
doremus_artist:e5e1c371-5911-37cc-8666-b0e6c1bd9292
    owl:sameAs viaf:2892313;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2892313>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Benedetto_Carulli.
doremus_artist:e63965b0-e94c-3bdd-af6f-b11f3e5a392f
owl:sameAs viaf:223189274; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/223189274>.
doremus_artist:e6411627-e716-336e-95dd-4a56c9b2ef91
    dbp:birthPlace dbr:Oklahoma_City;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "J. J. Cale (* 5. Dezember 1938 als John Weldon Cale in Oklahoma City, Oklahoma; \u2020 26. Juli 2013 in San Diego, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Musiker und Komponist. Er z\u00e4hlt zu den Begr\u00fcndern des Tulsa-Sounds, stilistisch zwischen Rockabilly, Blues, Jazz und Country einzuordnen. Er spielte oftmals alle Instrumente seiner Aufnahmen selbst."@de,
        "J. J. Cale, de son vrai nom John Weldon Cale, est un auteur, compositeur, interpr\u00e8te et guitariste am\u00e9ricain, n\u00e9 le 5 d\u00e9cembre 1938 \u00e0 Oklahoma City en Oklahoma et mort le 26 juillet 2013 \u00e0 La Jolla, en Californie. Ses initiales \u00ab JJ \u00bb lui sont attribu\u00e9es, \u00e0 ses d\u00e9buts, par le patron d'un cabaret, pour le diff\u00e9rencier de John Cale, \u00e0 l'\u00e9poque membre du groupe The Velvet Underground."@fr,
        "J.J. Cale, geboren als John Weldon Cale (Oklahoma City, 5 december 1938 \u2013 La Jolla, 26 juli 2013), was een Amerikaanse singer-songwriter en gitarist. Hij groeide op in Tulsa, ook in de staat Oklahoma gelegen. Hij was het bekendst door twee songs vertolkt door Eric Clapton, After Midnight en Cocaine. J.J. Cale was de bekendste vertolker van de Tulsa Sound."@nl,
        "J.J. Cale, w\u0142a\u015bc. John Weldon Cale (ur. 5 grudnia 1938 w Oklahoma City, zm. 26 lipca 2013 w La Jolla) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista, gitarzysta, kompozytor, autor tekst\u00f3w, producent muzyczny. Uznanie zdoby\u0142 utworami \u201eAfter Midnight\u201d i \u201eCocaine\u201d, kt\u00f3re rozs\u0142awi\u0142 Eric Clapton. Jego muzyka wywar\u0142a wp\u0142yw m.in. na Marka Knopflera z Dire Straits. Wyst\u0119powa\u0142 m.in. z Neilem Youngiem, Artem Garfunkelem. Najbardziej znane i cenione utwory artysty, to opr\u00f3cz dwu wspomnianych wcze\u015bniej: \u201eSlow Motion\u201d, \u201eCall Me the Breeze\u201d, \u201eSensitive Kind\u201d, \u201eCall the Doctor\u201d, \u201eSuper Blue\u201d, \u201eReality\u201d, \u201eLet Me Do It to You\u201d, \u201eBringing It Back\u201d, \u201eMagnolia\u201d, \u201eChanges\u201d."@pl,
        """JJ Cale, nome art\u00edstico de John Weldon Cale (Tulsa, Oklahoma, 5 de dezembro de 1938 \u2014 San Diego, Calif\u00f3rnia, 26 de julho de 2013), foi um m\u00fasico estadunidense. \u00c9 conhecido por ser o autor de duas can\u00e7\u00f5es de sucesso na carreira solo de Eric Clapton, "After Midnight" e "Cocaine", e tamb\u00e9m de hits do grupo Lynyrd Skynyrd como "Call Me The Breeze" e "I Got the Same Old Blues". Foi um dos pioneiros do Tulsa Sound, g\u00eanero que mescla blues, rockabilly, m\u00fasica country e jazz."""@pt,
        """John Weldon "J. J." Cale (December 5, 1938 \u2013 July 26, 2013) was an American singer-songwriter, recording artist and guitarist. Though he deliberately avoided the limelight (being temperamentally averse to celebrity) his influence as a musical artist has been widely acknowledged by figures such as Mark Knopfler, Neil Young and Eric Clapton who described him as \u201cone of the most important artists in the history of rock\u201d. He is considered to be one of the originators of the Tulsa Sound, a loose genre drawing on blues, rockabilly, country, and jazz."""@en,
        "John Weldon Cale (Oklahoma City, 5 de diciembre de 1938 - La Jolla, California, 26 de julio de 2013), m\u00e1s conocido como JJ Cale o J.J. Cale, fue un m\u00fasico y compositor estadounidense y uno de los fundadores del sonido Tulsa, un g\u00e9nero musical con influencias del blues, del rockabilly, del country y del jazz. El estilo personal de Cale ha sido descrito a menudo como \u00abrelajado\u00bb y sus canciones han sido ampliamente versionadas por artistas como Eric Clapton, Phish, Jerry Garc\u00eda, Waylon Jennings, Lynyrd Skynyrd, John Mayer y Bobby Bare."@es,
        "J\u30fbJ\u30fb\u30b1\u30a4\u30eb\uff08JJ Cale\u30011938\u5e7412\u67085\u65e5 - 2013\u5e747\u670826\u65e5 \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30aa\u30af\u30e9\u30db\u30de\u5dde\u30aa\u30af\u30e9\u30db\u30de\u30b7\u30c6\u30a3\u51fa\u8eab\u306e\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b1\u30a4\u30eb\u306f\u3001\u30bf\u30eb\u30b5\u30fb\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u306e\u5275\u59cb\u8005\u306e1\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u308c\u306f\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u3001\u30ed\u30ab\u30d3\u30ea\u30fc\u3001\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u304c\u878d\u5408\u3057\u305f\u30bf\u30eb\u30b5\u767a\u306e\u97f3\u697d\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b1\u30a4\u30eb\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306f\u3001\u3088\u304f\u300claid back\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002 \u30b1\u30a4\u30eb\u306e\u66f2\u306f\u3001\u300c\u30a2\u30d5\u30bf\u30fc\u30fb\u30df\u30c3\u30c9\u30ca\u30a4\u30c8\u300d\u3084\u300c\u30b3\u30ab\u30a4\u30f3\u300d\uff08\u3068\u3082\u306b\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30af\u30e9\u30d7\u30c8\u30f3\uff09\u3001\u300cCajun Moon\u300d\uff08\u30e9\u30f3\u30c7\u30a3\u30fb\u30af\u30ed\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\uff09\u3001\u300cClyde\u300d\u3084\u300cLouisiana Women\u300d\uff08\u30a6\u30a7\u30a4\u30ed\u30f3\u30fb\u30b8\u30a7\u30cb\u30f3\u30b0\u30b9\uff09\u3001\u300cBringing It Back\u300d\uff08\u30ab\u30f3\u30b5\u30b9\uff09\u3001\u300cCall Me the Breeze\u300d\u3084\u300cI Got the Same Old Blues\u300d\uff08\u30ec\u30a4\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30b9\u30ad\u30ca\u30fc\u30c9\uff09\u3001\u300cI'd Like to Love You, Baby\u300d\uff08\u30c8\u30e0\u30fb\u30da\u30c6\u30a3\uff09\u3001\u300cTravelin' Light\u300d\u3084\u300cRide Me High\u300d\uff08\u30ef\u30a4\u30c9\u30b9\u30d7\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30d1\u30cb\u30c3\u30af\uff09\u3001\u300cTijuana\u300d\uff08\u30cf\u30ea\u30fc\u30fb\u30de\u30f3\u30af\u30b9\uff09\u3001\u300cSensitive Kind\u300d\uff08\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30b5\u30f3\u30bf\u30ca\uff09\u3001\u300cCajun Moon\u300d\uff08\u30cf\u30fc\u30d3\u30fc\u30fb\u30de\u30f3\u3068\u30b7\u30b7\u30fc\u30fb\u30d2\u30e5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\uff09\u3001\u300cSame Old Blues\u300d\uff08\u30ad\u30e3\u30d7\u30c6\u30f3\u30fb\u30d3\u30fc\u30d5\u30cf\u30fc\u30c8\uff09\u306a\u3069\u69d8\u3005\u306a\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306b\u3088\u3063\u3066\u6f14\u594f\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439 \u0414\u0436\u0435\u0439 \u041a\u0435\u0439\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. J.J. Cale; \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0414\u0436\u043e\u043d \u0423\u044d\u043b\u0434\u043e\u043d \u041a\u0435\u0439\u043b, \u0430\u043d\u0433\u043b. John Weldon Cale; 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1938, \u041e\u043a\u043b\u0430\u0445\u043e\u043c\u0430-\u0421\u0438\u0442\u0438 \u2014 26 \u0438\u044e\u043b\u044f 2013, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u00abAfter Midnight\u00bb \u0438 \u00abCocaine\u00bb, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u042d\u0440\u0438\u043a\u0430 \u041a\u043b\u044d\u043f\u0442\u043e\u043d\u0430, \u00abCall Me the Breeze\u00bb \u0438 \u00abI Got the Same Old Blues\u00bb, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 Lynyrd Skynyrd."@ru;
    owl:sameAs viaf:26251295;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J._J._Cale>,
        <http://viaf.org/viaf/26251295>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4b0be624-6b87-47e8-bbf0-588a2c6c0439>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/J.J._CALE.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:JJ_Cale.
doremus_artist:e76421db-8c3d-30bc-86e9-84033a8f475e
owl:sameAs viaf:32183758; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32183758>.
doremus_artist:e80c7725-1509-3797-833a-a99c8dd3b1b7
    dbp:birthPlace dbr:Nigeria;
    rdfs:comment
        """Sir Victor Uwaifo (born 1 March 1941) is a Nigerian musician, writer, sculptor, and musical instrument inventor. He also served as commissioner for arts and culture in Edo State under the government of Lucky Igbinedion. Uwaifo is famous for his joromi music. He records under the name Sir Victor Uwaifo. His best-known songs, "Guitar Boy" and "Mami Water", were a huge hit in 1966. "Mami Water" was inspired by an encounter (which he has long maintained actually occurred) with a "mami water" (mermaid) while lounging on Bar Beach, Lagos."""@en;
    owl:sameAs viaf:56110370;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Victor_Uwaifo>,
        <http://viaf.org/viaf/56110370>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a77f26ec-ec08-40dc-bc22-aeec8ce7c610>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Victor_Uwaifo.
doremus_artist:e8e7c95f-9504-3112-8328-b994b568b15f
    dbp:birthPlace dbr:Odessa;
    rdfs:comment
        "Valentina Kamen\u00edkov\u00e1 (geb. Valentina Michaljovna Wax; * 20. Dezember 1930 in Odessa; \u2020 29. November 1989) war eine ukrainische Pianistin und Musikp\u00e4dagogin. Kamen\u00edkov\u00e1 hatte ab dem zweiten Lebensjahr Klavierunterricht und besuchte die von Pjotr Solomonowitsch Stoljarski gegr\u00fcndete Musikschule f\u00fcr begabte Kinder in Odessa. Sie gewann neunj\u00e4hrig einen Kinderkompositionswettbewerb und trat elfj\u00e4hrig \u00f6ffentlich als Solistin in Haydns Klavierkonzert in D-Dur auf. 1941 wurde sie mit ihrer Familie wegen ihrer j\u00fcdischen Herkunft nach Sibirien deportiert. 1948 kehrte sie nach Odessa zur\u00fcck und setzte ihre Ausbildung an der Zentralen Musikschule fort. 1950 schloss sie das Studium mit einer Auff\u00fchrung von Franz Liszts Klavierkonzert in E-Dur ab."@de,
        "Valentina Kamen\u00edkov\u00e1 nee Valentine Mikhaylovna Wax (December 20, 1930 in Odessa, Soviet Union \u2013 November 29, 1989) was a Czech pianist and Ukrainian music teacher, respectively. She came from a musical family. During World War II in 1941, due to her origin, she was evacuated to Siberia, studying and playing the piano, first in Odessa at a local music school, then at the Odessa Conservatory, and later at the Moscow Conservatory under Prof. Heinrich Neuhaus."@en,
        "Valentina Kamen\u00edkov\u00e1, z domu Walentina Michaj\u0142owna Waks (ur. 20 grudnia 1930 w Odessie, zm. 29 listopada 1989 w Pradze) \u2013 czeska pianistka i pedagog pochodzenia ukrai\u0144sko-\u017cydowskiego."@pl,
        "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u041a\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430 (\u0447\u0435\u0448. Valentina Kamen\u00edkov\u00e1, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0412\u0430\u043a\u0441; 20 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1930, \u041e\u0434\u0435\u0441\u0441\u0430 \u2014 29 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1989) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e-\u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:46946826;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Valentina_Kamen\u00edkov\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/46946826>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Valentina_KamenÃ­kovÃ¡.
doremus_artist:e92d2278-b982-33f2-b8a7-779284ee6fdd
owl:sameAs viaf:38543268; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38543268>.
doremus_artist:e9ee4a42-5248-3daa-be92-417b57f7121b
    dbp:birthPlace dbr:Kropyvnytskyi;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Felix Michailowitsch Blumenfeld (russisch \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u0443\u043c\u0435\u043d\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434, wiss. Transliteration: Feliks Michajlovi\u010d Blumenfe\u013ed; * 7.jul./ 19. April 1863greg. in Kowalowka (heute zu Kropywnyzkyj); \u2020 21. Januar 1931 in Moskau) war ein russischer Komponist, Dirigent und Pianist."@de,
        "Felix Mikhailovich Blumenfeld (Russian: \u0424\u0435\u0301\u043b\u0438\u043a\u0441 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u0443\u043c\u0435\u043d\u0444\u0435\u0301\u043b\u044c\u0434; 19 April 1863 [O.S. 7 April] \u2013 21 January 1931) was a Russian composer, conductor, pianist, and teacher. He was born in Kovalevka, Kherson Governorate, Russian Empire (today - part of Kropyvnytskyi, Ukraine), the son of Mikhail Frantsevich Blumenfeld and the Polish Marie Szymanowska, and studied composition at the St. Petersburg Conservatory under Nikolai Rimsky-Korsakov and piano under Fedor Stein between 1881 and 1885. He then taught piano there himself from 1885 until 1918, whilst also serving as conductor of the Mariinsky Theatre until 1911."@en,
        "Felix Mikha\u00eflovitch Blumenfeld (en russe : \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u0443\u043c\u0435\u043d\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434), n\u00e9 le 19 avril 1863 [7 avril] et mort le 21 janvier 1931, est un compositeur, chef d'orchestre, enseignant et pianiste russe."@fr,
        "\u0424\u0435\u0301\u043b\u0438\u043a\u0441 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u0443\u043c\u0435\u043d\u0444\u0435\u0301\u043b\u044c\u0434 (7 [19] \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1863, \u0415\u043b\u0438\u0441\u0430\u0432\u0435\u0442\u0433\u0440\u0430\u0434 \u2014 21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1931, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 (1927). \u0411\u0440\u0430\u0442 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0421\u0438\u0433\u0438\u0437\u043c\u0443\u043d\u0434\u0430 \u0411\u043b\u0443\u043c\u0435\u043d\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30df\u30cf\u30a4\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d6\u30eb\u30e1\u30f3\u30d5\u30a7\u30ea\u30c8\uff08Felix Mikhailovich Blumenfel[']d \uff3b\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u0443\u043c\u0435\u043d\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434\uff3d, 1863\u5e744\u670817\u65e5\uff08\u307e\u305f\u306f4\u670819\u65e5\uff09 \u30d8\u30eb\u30bd\u30f3\u770c\u30b3\u30f4\u30a1\u30ec\u30d5\u30ab\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u30fb\u30ad\u30ed\u30f4\u30a9\u30d5\u30e9\u30fc\u30c9\uff09 - 1931\u5e741\u670821\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\uff09\u306f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3002\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u3002\u65e5\u672c\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u30d6\u30eb\u30fc\u30e1\u30f3\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u3068\u3044\u3046\u8868\u8a18\u306f\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u5b57\u8868\u8a18\u3092\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u98a8\u306b\u8aad\u307f\u4e0b\u3057\u305f\u7d50\u679c\u3067\u3042\u308b\u3002 1881\u5e74\u304b\u30891885\u5e74\u307e\u3067\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30ea\u30e0\u30b9\u30ad\u30fc\uff1d\u30b3\u30eb\u30b5\u30b3\u30d5\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u81ea\u3089\u30821885\u5e74\u304b\u30891918\u5e74\u307e\u3067\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3061\uff08\u3053\u306e\u6642\u30b7\u30e2\u30f3\u30fb\u30d0\u30ec\u30eb\u3092\u6307\u5c0e\u3057\u3066\u3044\u308b\uff09\u3001\u3053\u306e\u95931911\u5e74\u307e\u3067\u30de\u30ea\u30a4\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u5287\u5834\u3067\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3082\u884c\u3046\u3002\u540c\u5287\u5834\u3067\u306f\u3001\u6069\u5e2b\u3067\u540c\u50da\u306e\u30ea\u30e0\u30b9\u30ad\u30fc\uff1d\u30b3\u30eb\u30b5\u30b3\u30d5\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u6b4c\u5287\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u697d\u5287\u300a\u30c8\u30ea\u30b9\u30bf\u30f3\u3068\u30a4\u30be\u30eb\u30c7\u300b\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u521d\u6f14\u3082\u6307\u63ee\u3057\u305f\u30021908\u5e74\u306b\u306f\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30ae\u30ec\u30d5\u4e3b\u5c0e\u3067\u6562\u884c\u3055\u308c\u305f\u300a\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b4\u30c9\u30a5\u30ce\u30d5\u300b\u30d1\u30ea\u521d\u6f14\u306e\u6307\u63ee\u3082\u52d9\u3081\u305f\u3068\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u83f2\u5229\u514b\u65af\u00b7\u7c73\u54c8\u4f0a\u8bfa\u7ef4\u5947\u00b7\u5e03\u5362\u66fc\u83f2\u5c14\u5fb7\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0424\u0435\u0301\u043b\u0438\u043a\u0441 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u0443\u043c\u0435\u043d\u0444\u0435\u0301\u043b\u044c\u0434\uff0c1863\u5e74\uff0d1931\u5e74\uff09\u662f\u4fc4\u7f57\u65af\u94a2\u7434\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u3002 \u5e03\u5362\u66fc\u83f2\u5c14\u5fb7\u5e08\u4ece\u91cc\u59c6\u65af\u57fa-\u79d1\u8428\u79d1\u592b\uff0c \u5b66\u4e8e\u5f7c\u5f97\u5821\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c1885\u5e74-1918\u5e74\u5728\u8be5\u9662\u6388\u8bfe\u30021898\u5e74-1912\u5e74\u4efb\u5f7c\u5f97\u5821\u7687\u5bb6\u6b4c\u5267\u9662\u6307\u6325\u3002 \u4f5c\u54c1\u6709\u4ea4\u54cd\u66f2\u4e00\u90e8\uff1b\u5f26\u4e50\u56db\u91cd\u594f\u4e00\u9996\uff0c\u5927\u91cf\u94a2\u7434\u66f2\uff0c\u5305\u62ec\u524d\u594f\u66f224\u9996\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59268884;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Felix_Blumenfeld>,
        <http://viaf.org/viaf/59268884>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9654ff1f-1d6d-4673-973e-a4b42c1e8469>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Feliks_Blumenfeld.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Felix_Blumenfeld.
doremus_artist:ed321e0c-e961-3cb8-aa09-9848f7b503af
owl:sameAs viaf:194740; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/194740>.
doremus_artist:ed37dcce-0077-31fd-be8f-f0fce83fe173
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Loys "Louis" Bourgeois (French: [bu\u0281\u0292wa]; c. 1510 \u2013 1559) was a French composer and music theorist of the Renaissance. He is most famous as one of the main compilers of Calvinist hymn tunes in the middle of the 16th century. One of the most famous melodies in all of Christendom, the Protestant doxology known as the Old 100th, is commonly attributed to him."""@en,
        "Loys Bourgeois (* um 1510 in Paris; \u2020 nach 1561 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Mitarbeiter am Genfer Psalter. Sp\u00e4testens ab 1545 war er Kantor und Lehrer an der Kathedrale Saint-Pierre in Genf und in der st\u00e4dtischen Pfarrei Saint-Gervais. Am 3. Dezember 1551 musste er f\u00fcr einen Tag ins Gef\u00e4ngnis, weil er ohne Erlaubnis die Melodien gedruckter Psalmen ge\u00e4ndert hatte. Von einem dreimonatigen Urlaub zur Drucklegung von Psalm-S\u00e4tzen in Frankreich kehrte er 1552 nicht mehr nach Genf zur\u00fcck, lebte zun\u00e4chst als ma\u00eetre musicien in Lyon und zog 1560 nach Paris, wo seine Tochter r\u00f6misch-katholisch getauft wurde."@de,
        "Loys Bourgeois of Louis (Parijs, omstreeks 1510 - aldaar, na 1561) was een Franse componist en verleende zijn medewerking aan de totstandkoming van het Geneefse psalter. Hij is een van de voornaamste bezorgers van melodie\u00ebn voor de calvinistische psalmen van het midden van de 16de eeuw. Meestal wordt bovendien de protestantse lofzang, die in Engeland ook bekendstaat als de Oude Honderd, een van de meest vermaarde melodie\u00ebn van het christendom, aan hem toegeschreven."@nl,
        "Loys [Louis] Bourgeois [Borgois, Bourgois, Bourgoys, Bourjois] (n\u00e9 \u00e0 Paris vers 1510-1515, mort probablement \u00e0 Paris apr\u00e8s 1561) est un compositeur et th\u00e9oricien fran\u00e7ais, ayant surtout travaill\u00e9 dans la mouvance calviniste, actif \u00e0 Paris, Lyon et Gen\u00e8ve."@fr,
        "\u30eb\u30a4\u30fb\u30d6\u30eb\u30b8\u30e7\u30ef\uff08Loys Bourgeois, 1510\u5e74\uff5e1515\u5e74 \u2013 1559\u5e74\u304b\u305d\u308c\u4ee5\u5f8c\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30e6\u30b0\u30ce\u30fc\u306e\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3001\u30ab\u30eb\u30f4\u30a1\u30f3\u6d3e\u306e\u305f\u3081\u306b\u300e\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u8a69\u7bc7\u96c6\u300f\u3092\u7de8\u7e82\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u6709\u540d\u3002\u30d7\u30ed\u30c6\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u306e\u980c\u6804\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u306a\u300c\u8a69\u7bc7\u65e7100\u756a\u300d\u306e\u65cb\u5f8b\u306f\u3001\u30d6\u30eb\u30b8\u30e7\u30ef\u304c\u4f5c\u66f2\u8005\u3067\u3042\u308b\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:305070562;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Bourgeois_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/305070562>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Louis_Bourgeois_(composer)>.
doremus_artist:ee748259-eaab-3895-b9b8-b4f00a3be966
    rdfs:comment
        "Thomas Fulton (* 18 de septiembre de 1949, Memphis, Tennessee-\u2020 4 de agosto de 1994, Mil\u00e1n, Italia) fue un director de orquesta y pianista estadounidense. Debut\u00f3 en el Metropolitan Opera en 1979 con Aida de Verdi y permaneci\u00f3 con la compa\u00f1\u00eda hasta su muerte. Dedicado principalmente a los repertorios italiano, franc\u00e9s y alem\u00e1n. Tambi\u00e9n trabaj\u00f3 con la Orquesta Nacional de Francia y la \u00d3pera de Par\u00eds, el Festival de Ravinia, la Opera Company de Boston y la \u00d3pera de San Francisco. Seg\u00fan fuentes familiares muri\u00f3 de insuficiencia renal mientras estaba de vacaciones en Italia, a los 44 a\u00f1os."@es,
        "Thomas Fulton (September 18, 1949 - August 4, 1994), was an American conductor. Noted primarily for his work in opera, Fulton debuted at the Metropolitan Opera of New York City in 1979 and remained with the company until his death. He conducted 192 performances at the Met of over 20 operas in the Italian, French and German repertoires. A 1982 performance he conducted of Humperdinck's Hansel and Gretel was telecast on PBS and remains available on video as a DVD. According to his obituary, Fulton died from kidney failure while vacationing in Milan. He was 44 years old."@en;
    owl:sameAs viaf:49408009;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Fulton>,
        <http://viaf.org/viaf/49408009>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Fulton.
doremus_artist:ef490baa-aa15-39b4-90b7-0b707922b6a8
    rdfs:comment
        "Hal Ketchum (* 9. April 1953 in Greenwich, New York als Hal Michael Ketchum) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger."@de,
        """Hal Michael Ketchum (born April 9, 1953) is an American country music artist. He has released 11 studio albums since 1986, including nine for the Curb and Asylum-Curb labels. Ketchum's 1991 album Past the Point of Rescue is his most commercially successful, having been certified gold by the Recording Industry Association of America. Between 1991 and 2006 Ketchum had 17 entries on the Hot Country Songs charts. Three of his singles \u2014 "Small Town Saturday Night," "Past the Point of Rescue" and "Hearts Are Gonna Roll" \u2014 all reached number 2 on this chart, and three more charted within the Top Ten: "Sure Love" at number 3, and "Mama Knows the Highway" and "Stay Forever," both at number 8."""@en;
    owl:sameAs viaf:44492029;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hal_Ketchum>,
        <http://viaf.org/viaf/44492029>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hal2008b.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hal_Ketchum.
doremus_artist:f00455a7-0983-36d4-87ca-95e9687bce0a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Newark,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Flint,_Michigan>;
    rdfs:comment
        "Rocco Scott LaFaro (* 3. April 1936 in Newark, New Jersey; \u2020 6. Juli 1961 in Flint (New York) bei Geneva, New York) gilt als einer der innovativsten und einflussreichsten US-amerikanischen Bassisten der Jazzgeschichte."@de,
        "Rocco Scott LaFaro (1936-1961) \u00e9tait un contrebassiste de jazz am\u00e9ricain."@fr,
        "Rocco Scott LaFaro (3 de abril de 1936 \u2014 6 de julho de 1961) foi um influente baixista de jazz, talvez mais conhecido pelo seu trabalho junto a Bill Evans Trio."@pt,
        "Rocco Scott LaFaro (April 3, 1936 \u2013 July 6, 1961) was an influential American jazz double bassist, perhaps best known for his seminal work with the Bill Evans Trio."@en,
        """Rocco Scott LaFaro (Newark (New Jersey), 3 april 1936 \u2013 Flint (New York), 6 juli 1961) was een invloedrijke en belangrijke jazzbassist uit de Verenigde Staten. LaFaro is met name bekend geworden door de opnames die hij met Bill Evans maakte (de "Village Vanguard"-serie). Hij stierf op nog jonge leeftijd aan de gevolgen van een auto-ongeluk."""@nl,
        "Rocco Scott LaFaro (Newark, Nueva Jersey; 3 de abril de 1936 \u2013 Geneva, Nueva York; 6 de julio de 1961) fue un contrabajista de jazz estadounidense, conocido por haber formado parte del tr\u00edo original de Bill Evans."@es,
        "\u30ed\u30b3\u30fb\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30fb\u30e9\u30d5\u30a1\u30ed\uff08Rocco Scott LaFaro\u30011936\u5e744\u67083\u65e5 - 1961\u5e747\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u300220\u4e16\u7d00\u306e\u30e2\u30c0\u30f3\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u306b\u304a\u3044\u3066\u91cd\u8981\u306a\u5f79\u5272\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u4e00\u4eba\u3002\u30d3\u30eb\u30fb\u30a8\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u30fb\u30c8\u30ea\u30aa\u306e\u4e00\u54e1\u3068\u3057\u3066\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59271653;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Scott_LaFaro>,
        <http://viaf.org/viaf/59271653>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Scott_LaFaro.
doremus_artist:f07b291a-fab4-3686-8544-83566291af92
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Las_Piedras,_Uruguay>;
    dbp:deathPlace dbr:Argentina;
    rdfs:comment
        "Julio Mar\u00eda Sosa Venturini (* 2. Februar 1926 in Las Piedras, Uruguay; \u2020 26. November 1964 in Buenos Aires, Argentinien), besser bekannt als Julio Sosa, genannt El Var\u00f3n del Tango, war ein uruguayischer Musiker und S\u00e4nger des Tango."@de,
        "Julio Mar\u00eda Sosa Venturini (February 2, 1926 \u2013 November 26, 1964), usually referred to simply as Julio Sosa or El Var\u00f3n del Tango, was a Uruguayan tango singer."@en,
        "Julio Mar\u00eda Sosa Venturini (Las Piedras, 2 de fevereiro de 1926 \u2014 Buenos Aires, 26 de novembro de 1964). Foi um cantor uruguaio. Ganhou o cognome de El var\u00f3n del tango. Muitos aficionados do tango o tem como o int\u00e9rprete respons\u00e1vel pelo renascimento do tango no per\u00edodo p\u00f3s-gardeliano. Tentou-se, depois de sua tr\u00e1gica morte em um acidente automobil\u00edstico, reviver o mito Gardel atrav\u00e9s de sua pessoa, em um momento em que o tango j\u00e1 se apresentava em decl\u00ednio com a invas\u00e3o de ritmos de proced\u00eancia brit\u00e2nica e estadunidense, principalmente."@pt,
        "Julio Mar\u00eda Sosa Venturini (Las Piedras, Uruguay, 2 de febrero de 1926 \u2013 Buenos Aires, Argentina, 26 de noviembre de 1964), m\u00e1s conocido como Julio Sosa y apodado El Var\u00f3n del Tango, fue un cantante uruguayo de tango que alcanz\u00f3 la fama en Buenos Aires y Uruguay en las d\u00e9cadas de 1950 y 1960."@es,
        "\u30d5\u30ea\u30aa\u30fb\u30bd\u30fc\u30b5\uff08Julio Sosa, 1926\u5e742\u67082\u65e5 - 1964\u5e7411\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u6709\u540d\u306a\u30bf\u30f3\u30b4\u306e\u7537\u6027\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:21722210;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julio_Sosa>,
        <http://viaf.org/viaf/21722210>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a9c6a721-367c-4a5a-9e69-62498f6386eb>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Foto_Dos_horas_antes_del_alba.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julio_Sosa.
doremus_artist:f0cec77a-97cc-3a02-ab58-a26eddf614e6
owl:sameAs viaf:24813569; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24813569>.
doremus_artist:f1b44767-3bb2-33d9-992a-0d05d2c3b188
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "H\u00e9l\u00e8ne Bouvier (June 20, 1905 in Paris \u2013 March 11, 1978 in Paris) was a French operatic mezzo-soprano, particularly associated with the French repertoire. She studied at the Paris Conservatory and made her debut in Nantes in the title role of Gluck's Orfeo ed Euridice, in 1930. She then left for Argentina where she sang at the Teatro Col\u00f3n in Buenos Aires. Back in France, she made her debut at both the Palais Garnier and the Op\u00e9ra-Comique during the 1938-39 season, where she quickly established herself in roles such as Carmen, Dalila, Charlotte, Genevi\u00e8ve, the mother in Louise, etc."@en,
        "H\u00e9l\u00e8ne Bouvier (n\u00e9e le 20 juin 1905 \u00e0 Paris et morte le 11 mars 1978), est une chanteuse d\u2019op\u00e9ra mezzo-soprano / contralto repr\u00e9sentative de l\u2019\u00e9cole fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:49407418;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/H\u00e9l\u00e8ne_Bouvier>,
        <http://viaf.org/viaf/49407418>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:HÃ©lÃ¨ne_Bouvier.
doremus_artist:f1e55142-e595-35d6-9178-82b9fc042aec
owl:sameAs viaf:49413414; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49413414>.
doremus_artist:f33e4070-d5f3-3f03-b066-98da54208a96
owl:sameAs viaf:5117019; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5117019>.
doremus_artist:f4cebab0-ee9a-3493-9ecc-0822bdefae18
owl:sameAs viaf:59275221; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59275221>.
doremus_artist:f52681e8-95b8-3df0-a4c3-49d60fcc9c5e
    dbp:birthPlace dbr:Harelbeke;
    dbp:deathPlace dbr:Antwerp;
    rdfs:comment
        "Andreas Pevernage of Andries Pevernage (Harelbeke, 1542 of 1543 \u2013 ?, 30 juli 1591) was een Vlaams componist uit de Franco-Vlaamse School werkzaam in de late Renaissance. Hij was een van de weinige componisten uit de Lage Landen die zijn geboorteland niet verliet in die woelige, door godsdienstoorlogen beheerste tijden. Hij was een begaafde componist van chansons, motetten en madrigalen."@nl,
        "Andreas Pevernage or Andries Pevernage (1542 or 1543 \u2013 30 July 1591) was a Flemish composer of the late Renaissance. He was one of the minority of composers from the Low Countries who stayed in his native land throughout the turbulent period of religious conflict in the late 16th century, and was a skilled composer of chansons, motets and madrigals."@en,
        "Andr\u00e9 Pevernage, Andreas Pevernage ou Andries Pevernage, n\u00e9 en 1542 ou 1543 \u00e0 Harlebecque, pr\u00e8s de la ville de Courtrai, et mort le 30 juillet 1591 \u00e0 Anvers (?), est un polyphoniste de l\u2019\u00e9cole franco-flamande de la Renaissance tardive. Il fut l\u2019un des rares compositeurs des Pays-Bas \u00e0 ne pas quitter leur pays natal dans cette p\u00e9riode turbulente, domin\u00e9e par les guerres de religion. Il \u00e9tait un compositeur dou\u00e9 de motets, de madrigaux et de chansons."@fr;
    owl:sameAs viaf:117546333;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andreas_Pevernage>,
        <http://viaf.org/viaf/117546333>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f39517dd-7c85-4073-bbc3-a99dd02989b0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Beeldmotet_van_Pevernage_1586.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andreas_Pevernage.
doremus_artist:f5470ac9-4e9a-3824-83fe-5795ce6f21a0
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    rdfs:comment
        "Paul Schoenfield (* 1947 in Detroit) ist ein US-amerikanischer Komponist und Pianist j\u00fcdischer Abstammung."@de,
        "Paul Schoenfield (Detroit, 24 januari 1947) is een Amerikaans componist en pianist. Hij komt vanuit een Joodse traditie. Schoenfield studeert muziek vanaf zijn zesde levensjaar; eerst piano (bij onder meer Rudolf Serkin), maar al snel volgt compositie. Hij heeft gestudeerd aan de Universiteit van Arizona. Nadat hij daar afgestudeerd was ging hij lesgeven in Toledo (Ohio) en vestigde zich als freelance componist/musicus in Minneapolis / Saint Paul. Na verloop van tijd vond Schoenfield het tijd voor een sabbatical en ging naar Isra\u00ebl om in een kibboets te werken, mede vanwege zijn interesse in het Hebreeuws. Eenmaal terug zit hij vaak op het concertpodium, alhoewel die werkzaamheden later minder worden."@nl,
        "Paul Schoenfield (born 1947) is a classical composer. He is known for combining popular, folk, and classical music forms. Schoenfield was born in 1947 in Detroit, Michigan. He began to take piano lessons at the age of six, and wrote his first composition a year later. Among his teachers were Julius Chajes, Ozan Marsh and Rudolf Serkin. He holds a B.A. degree from Carnegie-Mellon University and a Doctor of Music Arts degree from the University of Arizona. In 2010 Schoenfield's sonata for violin and piano was premiered at Lincoln Center with Cho-Liang Lin, violin, and Jon Kimura Parker, piano."@en,
        "Paul Schoenfield (n\u00e9 \u00e0 D\u00e9troit en 1947) est un compositeur am\u00e9ricain. Il est r\u00e9put\u00e9 pour combiner musique populaire, traditionnelle et les formes de la musique classique."@fr;
    owl:sameAs viaf:19872829;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Schoenfield>,
        <http://viaf.org/viaf/19872829>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Schoenfield.
doremus_artist:f58367de-00e1-3c07-b1d9-e32837ed5cb2
owl:sameAs viaf:29720482; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29720482>.
doremus_artist:f687765b-de5f-35f0-8a54-42f9cffa072b
owl:sameAs viaf:9755204; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9755204>.
doremus_artist:f6e795d4-d3be-3a70-b12c-caf544761247
    rdfs:comment
        "Maurice Barth\u00e9lemy, n\u00e9 en 1925 et mort en 2004, est un musicologue belge."@fr;
    owl:sameAs viaf:34477537;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Maurice_Barth\u00e9lemy_(musicologue)>,
        <http://viaf.org/viaf/34477537>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Maurice_BarthÃ©lemy_(musicologue)>.
doremus_artist:f753314d-87a7-32a9-9218-da98ae4f9812
    owl:sameAs viaf:7575259;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70645391>,
        <http://viaf.org/viaf/7575259>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3cd3882c-00f8-4362-a0c2-ad89ed248533>.
doremus_artist:f7b7a1ae-d70e-3d29-86ab-ed011ec10fa3
owl:sameAs viaf:52859294; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52859294>.
doremus_artist:f8e45cf5-4ae8-372e-bdb2-03f3db9412e0
owl:sameAs viaf:69121906; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69121906>.
doremus_artist:fa8b2dd7-7e12-3e9c-bf6a-1cf328498124
owl:sameAs viaf:32188832; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32188832>.
doremus_artist:fcdeaf9c-4db9-34fd-b0fd-f521ed32c659
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Ernesto Antonio "Tito" Puente (April 20, 1923 \u2013 May 31, 2000) was an American musician, songwriter and record producer. The son of native Puerto Ricans Ernest and Ercilia Puente, living in New York City's Spanish Harlem community, Puente is often credited as "The Musical Pope", "El Rey de los Timbales" (The King of the Timbales) and "The King of Latin Music". He is best known for dance-oriented mambo and Latin jazz compositions that endured over a 50-year career. He and his music appear in many films such as The Mambo Kings and Fernando Trueba's Calle 54. He guest-starred on several television shows, including Sesame Street and The Simpsons two-part episode "Who Shot Mr. Burns?"."""@en,
        """Ernesto Antonio "Tito" Puente (Nova Iorque, 20 de abril de 1923  \u2014 1 de junho de 2000) \u00e9 internacionalmente reconhecido por sua enorme e significante contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 m\u00fasica latina como um l\u00edder de banda, compositor, arranjador, percussionista e mentor. De ascend\u00eancia porto-riquenha, \u00e9 popularmente conhecido como "El rey del Timbal" e "Rei do Mambo", ele gravou mais de 100 \u00e1lbuns, publicou mais de 400 composi\u00e7\u00f5es, e ganhou cinco Grammy Awards. Embora ele tenha tocado jazz e salsa, Puente \u00e9 um dos poucos m\u00fasicos que merecem o t\u00edtulo de "lenda", principalmente por sua maestria no Mambo."""@pt,
        "Ernesto Antonio Puente (Nueva York, 20 de abril de 1923 - 31 de mayo de 2000), conocido como Tito Puente, fue un legendario percusionista nacido en los Estados Unidos, aunque de origen puertorrique\u00f1o. Nombre ineludible del jazz a nivel mundial, desarroll\u00f3 su trabajo en el campo de la m\u00fasica cubana (son montuno, chachach\u00e1, mambo, bolero, pachanga, guaracha), y del jazz afrocubano, el jazz latino, o la salsa. En sus cincuenta y cuatro a\u00f1os de trayectoria, colabor\u00f3 y grab\u00f3 con m\u00fasicos de la talla de Dizzy Gillespie, Lionel Hampton, Ben Webster, Miles Davis, Thad Jones, Count Basie y Duke Ellington, entre otros. En 1963 compuso el mambo \u00abOye c\u00f3mo va\u00bb, popularizado por Carlos Santana en 1970, y grabado, entre otros, por Celia Cruz, Julio Iglesias, Kinky, Cheo Feliciano, Az\u00facar Moreno y Jos\u00e9 Fel"@es,
        "Fu compositore, arrangiatore, e percussionista di jazz latino e mambo."@it,
        "Tito Puente (eigentlich: Ernest Anthony Puente Jr., * 20. April 1923 in New York City; \u2020 31. Mai 2000 ebenda) war ein einflussreicher Jazz-, Salsa- und Mambo-Musiker."@de,
        "Tito Puente, w\u0142a\u015bc. Ernest Anthony Puente, Jr. (ur. 20 kwietnia 1923 w Nowym Jorku, zm. 31 maja 2000 tam\u017ce) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor, aran\u017cer i instrumentalista zajmuj\u0105cym si\u0119 takimi gatunkami jak latin jazz, mambo oraz salsa. Odznaczony National Medal of Arts. Gra\u0142 na takich instrumentach jak: saksofon, fortepian, wibrafon, kongi, bongosy, timbalesy. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z najwi\u0119kszymi gwiazdami jazzu, takimi jak Arturo Sandoval, Dave Valentin, Miles Davis, Lionel Hampton, Dizzy Gillespie i Dexter Gordon."@pl,
        "Tito PuenteFichier:TitoPuente.jpg Puente, photographi\u00e9 \u00e0 New York, aux \u00c9tats-Unis Tito Puente (n\u00e9 Ernesto Antonio Puente Jr.) (New York : 20 avril 1923 - New York : 1er juin 2000) est un musicien portoricain tr\u00e8s populaire et prolifique (plus de cent albums) de musique latine. Il est surnomm\u00e9 El Rey Del Timbal (le roi des timbales)."@fr,
        "\u0422\u0438\u0301\u0442\u043e \u041f\u0443\u044d\u0301\u043d\u0442\u0435-\u0441\u0442\u0430\u0301\u0440\u0448\u0438\u0439 (\u0438\u0441\u043f. Tito Puente, Sr., \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f: \u042d\u0440\u043d\u0435\u0441\u0442\u043e \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u041f\u0443\u044d\u043d\u0442\u0435-\u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 (\u0438\u0441\u043f. Ernesto Antonio Puente, Jr.), 20 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1923, \u0413\u0430\u0440\u043b\u0435\u043c, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410 \u2014 31 \u043c\u0430\u044f 2000, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 (\u0442\u0438\u043c\u0431\u0430\u043b\u0435\u0440\u043e, \u0432\u0438\u0431\u0440\u0430\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0440\u043a\u0443\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442) \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u0439 \u043c\u0430\u043c\u0431\u043e, \u0441\u0430\u043b\u044c\u0441\u0430 \u0438 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d-\u0434\u0436\u0430\u0437. \u041f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u2014 \u043f\u0443\u044d\u0440\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0435\u0446. \u0417\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d-\u0434\u0436\u0430\u0437\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0430 \u00ab\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0442\u0438\u043c\u0431\u0430\u043b\u0430\u00bb (\u0438\u0441\u043f. El Rey del timbal) \u0438 \u00ab\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438\u00bb (\u0438\u0441\u043f. El Rey de la m\u00fasica latina)."@ru,
        """\u30c6\u30a3\u30c8\u30fb\u30d7\u30a8\u30f3\u30c6\uff08Tito Puente,\u672c\u540d:\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30d7\u30a8\u30f3\u30c6\uff0cJr. 1923\u5e744\u670820\u65e5 - 2000\u5e745\u670831\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u97f3\u697d\u754c\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u7c73\u56fd\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u300c\u30c6\u30a3\u30f3\u30d0\u30ec\u30b9\u306e\u738b\u69d8\u300d\u3001\u300c\u30e9\u30c6\u30f3\u306e\u738b\u69d8\u300d\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u3001\u985e\u307e\u308c\u306a\u624d\u80fd\u306b\u6075\u307e\u308c\u3001\u30c6\u30a3\u30f3\u30d0\u30ec\u30b9\u3001\u30f4\u30a3\u30d6\u30e9\u30d5\u30a9\u30f3\u3001\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c9\u306a\u3069\u8907\u6570\u306e\u697d\u5668\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3001\u307e\u305f\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u7de8\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u5049\u5927\u306a\u8db3\u8de1\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002 1940\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u6d3b\u8e8d\u3057\u30011950\u5e74\u4ee3\u306e\u4e16\u754c\u7684\u30de\u30f3\u30dc\u30d6\u30fc\u30e0\u306e\u7acb\u5f79\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u304a\u3088\u3073\u30d0\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u306e\u8db3\u8de1\u306f\u3082\u3061\u308d\u3093\u8d85\u4e00\u7d1a\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u30b8\u30e3\u30ba\u3084\u30b5\u30eb\u30b5\u306e\u767a\u5c55\u306b\u3082\u5927\u304d\u304f\u5bc4\u4e0e\u3057\u3001\u307e\u305f\u3001\u81ea\u3089\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u304b\u3089\u591a\u304f\u306e\u5f8c\u9032\u3092\u8f29\u51fa\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u97f3\u697d\u3092\u5f62\u4f5c\u3063\u3066\u304d\u305f\u529f\u7e3e\u3082\u898b\u9003\u305b\u306a\u3044\u3002 \u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u3067\u306f\u606f\u5b50\u306e\u3053\u3068\u3092"-ito"\uff08\u2015\u30a3\u30fc\u30c8\uff09\u3068\u547c\u3073\u3001\u30d7\u30a8\u30f3\u30c6\u306f\u300c\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30c8\u300d\u306e\u300c\u30c6\u30a3\u30fc\u30c8\u300d\u304b\u3089\u300c\u30c6\u30a3\u30c8\u300d\u306e\u611b\u79f0\u3067\u547c\u3070\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:14959344;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tito_Puente>,
        <http://viaf.org/viaf/14959344>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f19ad155-d809-4770-ab8d-7579467d9f55>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TitoPuente.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tito_Puente.
doremus_artist:fd8aabb9-f6ad-33fe-917b-eb08148ec0e0
owl:sameAs viaf:5196204; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5196204>.
doremus_artist:fd9773ea-5108-37fd-84e8-5b1aa10f328d
owl:sameAs viaf:22327407; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22327407>.
doremus_artist:fe0d3992-e767-3e59-ab6d-5a2e87e2333b
owl:sameAs viaf:56804534; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56804534>.
doremus_artist:fee49fa6-40e9-34ed-9a21-a5db4e1ac69f
owl:sameAs viaf:87677775; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87677775>.
doremus_artist:ff0d3a13-6699-3b13-bb02-958a11adce25
owl:sameAs viaf:76509112; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76509112>.
