@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix res: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.
@prefix re: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://bg.wikipedia.org/wiki/>.

doremus_artist:0130cd2b-4e2a-3846-8082-f41a5b2e3ea1
owl:sameAs viaf:51884219; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51884219>.
doremus_artist:0185c341-709d-36fd-ac74-b69855a193dc
    dbp:birthPlace dbr:Flensburg;
    rdfs:comment
        "Jan-Hendrik Rootering (* 18. M\u00e4rz 1950 in Wedingfeld in der N\u00e4he von Flensburg) ist ein deutscher Opern-, Lied- und Konzerts\u00e4nger (Bassbariton)."@de,
        "Jan-Hendrik Rootering (born 18 March 1950 in Wedingfeld near Flensburg) is a German-born operatic bass, son of the Dutch tenor Hendrikus Rootering from whom he had his first lessons. After further study at Hamburg's Musikhochschule he began singing minor roles with the Staatsoper Hamburg and made a debut at the Bayerischen Staatsoper M\u00fcnchen in 1982 as the Spirit Messenger in Die Frau ohne Schatten. In 1987 he received the title of Bayerischer Kammers\u00e4nger. Mr. Rootering was the bass soloist in the Beethoven Ninth Symphony conducted by Leonard Bernstein in celebration of the fall of the Berlin wall -- in the no-longer-divided city of Berlin -- at Christmastime 1989."@en;
    owl:sameAs viaf:2657634;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan-Hendrik_Rootering>,
        <http://viaf.org/viaf/2657634>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan-Hendrik_Rootering.
doremus_artist:0218efd8-9700-34d6-a323-3190945846d0
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "George Fenton (* 19. Oktober 1950 als George Howe in London) ist ein britischer Komponist, vorwiegend f\u00fcr Film- und TV-Produktionen, jedoch auch f\u00fcr Theater."@de,
        """George Fenton (Londen, 19 oktober 1950) is een Brits componist van voornamelijk filmmuziek. Fenton begon muziek te componeren voor Brits regisseurs als Peter Gill, Howard Davies, Adrian Noble en Richard Eyre. Hij componeerde eind jaren zeventig muziek voor televisiefilms, en vanaf de jaren tachtig vooral bioscoopfilms. Fenton grote bekendheid begon in 1982 met de film Gandhi, waarmee hij werd genomineerd voor een Oscar. Hij componeerde ook muziek voor televisieseries en documentaires. Fenton ontving twee Emmy Awards met de BBC documentaire series The Blue Planet en Planet Earth. Ook won hij in 2001 op het Filmfestival van Veneti\u00eb een "Rota Soundtrack Award" met de film The Navigators."""@nl,
        "George Fenton (Londres, Inglaterra, 19 de Outubro de 1950) \u00e9 um compositor ingl\u00eas que teve as colabora\u00e7\u00f5es entre: Richard Attenborough, Ken Loach, Stephen Frears, Nora Ephron, Neil Jordan, Andy Tennant e Nicholas Hytner. George Fenton comp\u00f4s as bandas sonoras para filmes de drama e com\u00e9dia."@pt,
        "George Fenton (born George Richard Ian Howe; 19 October 1950) is an English composer best known for his work writing film scores and music for television such as for the BBC series The Blue Planet and Planet Earth."@en,
        "George Fenton (nacido en Londres el 19 de octubre de 1950), cuyo nombre real es George Richard Ian Howe, es un compositor brit\u00e1nico conocido por ser el autor de algunas de las bandas sonoras m\u00e1s conocidas de la historia del cine y de la televisi\u00f3n, aunque tambi\u00e9n ha escrito para el teatro."@es,
        "George Fenton est un compositeur britannique de musiques de films, n\u00e9 le 19 octobre 1950 \u00e0 Londres (Royaume-Uni). Il a entam\u00e9 sa carri\u00e8re de musicien \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision dans les ann\u00e9es 1970 (o\u00f9 il compose plusieurs jingles et \u00e9missions t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es devenues populaires outre-atlantique), puis se tourne vers le cin\u00e9ma au d\u00e9but des ann\u00e9es 1980, o\u00f9 il se fait conna\u00eetre pour son travail sur le film Gandhi en 1982. On lui doit \u00e9galement la musique de La Compagnie des loups en 1984, Les Liaisons dangereuses en 1988, The Fisher King : Le Roi p\u00eacheur (The Fisher King) en 1991 ou Un jour sans fin en 1993."@fr,
        "George Fenton, w\u0142a\u015bciwie George Howe (ur. 19 pa\u017adziernika 1950), brytyjski kompozytor muzyki filmowej."@pl,
        "Ha ricevuto quattro nomination agli Oscar senza riuscire a conquistare la statuetta: nel 1982 per Gandhi, nel 1987 per Grido di libert\u00e0, nel 1988 per Le relazioni pericolose e nel 1991 per La leggenda del re pescatore."@it,
        "\u062c\u0648\u0631\u062c \u0641\u0646\u062a\u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: George Fenton) \u0647\u0648\u064e \u0645\u064f\u0624\u0644\u0641 \u0645\u064f\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064d\u0651 \u064a\u064e\u0643\u062a\u0628 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u062a \u0644\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0648\u064e\u062b\u0627\u0626\u0642\u064a\u0627\u062a. \u0628\u062f\u0623 \u062c\u0648\u0631\u062c \u0627\u0644\u0639\u0645\u064e\u0644\u064e \u0641\u064a \u0645\u064e\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0645\u064f\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0651 \u0644\u0644\u0625\u0646\u062a\u0627\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1974 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u0639\u0645\u0644\u064e \u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0642\u0635\u064a\u0631\u0629 \u0628\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a. \u0648\u0642\u062f \u0623\u0644\u0641 \u0644\u0627\u062d\u0642\u0627\u064b \u0645\u064e\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u064f\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u062a \u0644\u0645\u064f\u0633\u0644\u0633\u0644\u0627\u062a \u062a\u0644\u0641\u0627\u0632\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0625\u0646\u062a\u0627\u062c \u0647\u064a\u0626\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0630\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0645\u0633\u0644\u0633\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u062c\u0648\u0647\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u062c \u0648\u0627\u0644\u0645\u062a\u0645\u0631\u062f \u0630\u0648 \u0627\u0644\u0639\u062f\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0648\u0631\u062c\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0648\u0625\u0628\u0632\u064a\u0645 \u0627\u0644\u062d\u0630\u0627\u0621 \u0648\u0628\u064a\u0631\u062c\u064a\u0631\u0627\u0643\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0639\u0645\u0644\u064e \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u062a \u0625\u0646\u062a\u0627\u062c\u0627\u062a \u0622\u0644\u0627\u0646 \u0628\u064a\u0646\u064a\u062a. \u0648\u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0641\u0642\u062f \u0623\u0644\u0641 \u062c\u0648\u0631\u062c \u0641\u0646\u062a\u0648\u0646 \u0645\u064f\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u062a \u0639\u062f\u062f \u0622\u062e\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0627\u0632\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0644\u062d\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u064f\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u064f\u062e\u062a\u0644\u0641\u0629."@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30d5\u30a7\u30f3\u30c8\u30f3\uff08George Fenton, 1950\u5e7410\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u51fa\u8eab\u3002 \u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u4f5c\u54c1\u3082\u624b\u304c\u3051\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u30b1\u30f3\u30fb\u30ed\u30fc\u30c1\u4f5c\u54c1\u306e\u97f3\u697d\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u308c\u307e\u3067\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u4f5c\u66f2\u8cde\u306b\u306f4\u56de\u3001\u4e3b\u984c\u6b4c\u8cde\u306b\u306f1\u56de\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30022002\u5e74\u30682007\u5e74\u306b\u306f\u30a8\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85593061;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Fenton>,
        <http://viaf.org/viaf/85593061>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5992eb3a-044c-4739-a385-8bc0e8f7055d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_Fenton_Allan_Warren.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Fenton.
doremus_artist:02dc90ad-a85d-373a-9782-3e6e93b8fb21
owl:sameAs viaf:169798301; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/169798301>.
doremus_artist:030bf687-6122-3cee-9509-3a1a53f4800a
owl:sameAs viaf:3974694; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3974694>.
doremus_artist:032c1c23-d585-3a17-a3e5-85f74cb1c1bf
    rdfs:comment
        "Hugh John Macdonald (born 31 January 1940, Newbury, Berkshire) is an English musicologist chiefly known for his work within the music of the 19th century, especially in France. He has been general editor of the Hector Berlioz: New Edition of the Complete Works since its inception in 1967 and has been particularly active in the revival of interest in Berlioz's music. He is also the author of several entries within The Grove Dictionary of Music and Musicians."@en,
        "Hugh Macdonald (31 de janeiro de 1940, Newbury, Berkshire) \u00e9 um music\u00f3logo ingl\u00eas, conhecido pelo seu trabalho sobre a m\u00fasica do s\u00e9culo XIX, especialmente a francesa. Foi o editor de Hector Berlioz: New Edition of the Complete Works desde 1967 e \u00e9 particularmente activo no reavivamento do interesse na obra de Berlioz. \u00c9 o autor de v\u00e1rias entradas no Grove Dictionary of Music and Musicians."@pt,
        "Hugh Macdonald (n. 31 de enero de 1940 en Newbury, Berkshire) es un music\u00f3logo ingl\u00e9s conocido principalmente por su trabajo relacionado con la m\u00fasica del siglo XIX, especialmente de Francia. Ha sido editor general de Hector Berlioz: New Edition of the Complete Works \u2014un cat\u00e1logo que re\u00fane la obra completa de Berlioz\u2014 desde su creaci\u00f3n en 1967 y ha participado activamente en el resurgimiento del inter\u00e9s en la m\u00fasica de Berlioz. Tambi\u00e9n el autor de varias entradas en el Grove Dictionary of Music and Musicians."@es;
    owl:sameAs viaf:80098127;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugh_Macdonald>,
        <http://viaf.org/viaf/80098127>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hugh_Macdonald.
doremus_artist:041a1294-2bc8-306f-860c-51e21627e96c
owl:sameAs viaf:29530185; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29530185>.
doremus_artist:0530364c-a9ff-3643-956e-a716f95e77e0
owl:sameAs viaf:220844325; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220844325>.
doremus_artist:05b446d7-1aa5-39ab-9864-0a6274b2a2f5
owl:sameAs viaf:305348957; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305348957>.
doremus_artist:06aee430-db1f-3fe2-86d3-36985a576f21
    owl:sameAs viaf:71518716;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71518716>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franciszek_Karpiski.
doremus_artist:070743a8-f76b-3911-879a-7de01ab5e8a8
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Annie Fischer (* 5. Juli 1914 in Budapest; \u2020 10. April 1995 in Budapest) war eine ungarische Pianistin j\u00fcdischer Abstammung, die dem Holocaust durch Flucht nach Schweden entging."@de,
        "Annie Fischer (Budapest, 5 de julio de 1914 - 10 de abril de 1995) fue una famosa pianista cl\u00e1sica h\u00fangara."@es,
        "Annie Fischer (July 5, 1914 \u2013 April 10, 1995) was a Hungarian classical pianist."@en,
        "Annie FischerFichier:Fischer Annie 14 evesen Delibab 1928Nr25.jpg Annie Fischer, n\u00e9e le 5 juillet 1914 \u00e0 Budapest o\u00f9 elle est morte le 10 avril 1995, est une pianiste classique hongroise."@fr,
        "\u0410\u0301\u043d\u043d\u0438 \u0424\u0438\u0301\u0448\u0435\u0440 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Fischer Annie; 5 \u0438\u044e\u043b\u044f 1914, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1995, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0433\u0440\u043e\u0439, \u0436\u0438\u0432\u044b\u043c, \u00ab\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u044f\u0449\u0438\u043c\u00bb \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u043c, \u044f\u0440\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0440\u0430\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0438\u0437\u044b\u0441\u043a\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u0432\u043a\u0443\u0441\u043e\u043c."@ru,
        "\u30a2\u30cb\u30fc\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\uff08Annie Fischer, 1914\u5e747\u67085\u65e5 - 1995\u5e744\u670810\u65e5\uff09\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u51fa\u8eab\u3002"@ja,
        "\u5b89\u59ae\u00b7\u8d39\u820d\u5c14 \uff08Annie Fischer\uff0c1914\u5e747\u67085\u65e5\uff0d1995\u5e744\u670810\u65e5\uff09\u5308\u7259\u5229\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u94a2\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85471337;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Annie_Fischer>,
        <http://viaf.org/viaf/85471337>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fischer_Anni_sírja.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Annie_Fischer.
doremus_artist:072e111c-628b-347b-bee7-e11df364f635
    dbp:birthPlace dbr:Zsámbék;
    dbp:deathPlace dbr:Weimar;
    rdfs:comment
        "Josef Gung\u2019l (Taufname: Josephus Kunkel, * 1. Dezember 1809 in Schambeck, Komitat Pest-Pilis-Solt; \u2020 1. Februar 1889 in Weimar) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Milit\u00e4rkapellmeister."@de,
        "Joseph Gungl, correct: Josef Gung'l (1 December 1809 - 1 February 1889), was an Austrian composer, bandmaster, and conductor."@en,
        "Joseph Gungl, en allemand Josef Gung\u2019l, n\u00e9 le 1er d\u00e9cembre 1809 \u00e0 Zs\u00e1mb\u00e9k et mort le 1er f\u00e9vrier 1889 \u00e0 Weimar, est un compositeur et chef d'orchestre autrichien."@fr,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0413\u0443\u043d\u0433\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Josef Gung'l; 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1809, \u0416\u0430\u043c\u0431\u0435\u043a, \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1889, \u0412\u0435\u0439\u043c\u0430\u0440) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30b0\u30f3\u30b0\u30eb\uff08Josef Gung'l, 1809\u5e7412\u67081\u65e5 - 1889\u5e742\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u300c\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306e\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79200935;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Gungl>,
        <http://viaf.org/viaf/79200935>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_Gungl_1874.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Gungl.
doremus_artist:072e1902-a2df-34c7-b230-ee6bf3cc9762
owl:sameAs viaf:1792569; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1792569>.
doremus_artist:07308db1-6f32-315c-b518-15965b011808
owl:sameAs viaf:74062680; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74062680>.
doremus_artist:07f86f99-6fbf-3535-a083-98b8846ebc32
owl:sameAs viaf:167722551; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167722551>.
doremus_artist:0848b9a3-c259-3844-a4f6-88e46ff64b00
owl:sameAs viaf:38180688; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38180688>.
doremus_artist:0973b153-e46f-3c56-9709-41c5ace96bdf
owl:sameAs viaf:160202860; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160202860>.
doremus_artist:09843ae1-719b-3fb2-abb5-f2a7779c9e49
    dbp:birthPlace dbr:Arezzo;
    dbp:deathPlace dbr:Arquà_Petrarca;
    rdfs:comment
        "Francesco Petrarca (* 20. Juli 1304 in Arezzo; \u2020 19. Juli 1374 in Arqu\u00e0 Petrarca) war ein italienischer Dichter und Geschichtsschreiber. Er gilt als Mitbegr\u00fcnder des Renaissance-Humanismus und zusammen mit Dante Alighieri und Boccaccio als einer der wichtigsten Vertreter der fr\u00fchen italienischen Literatur. Sein Name liegt dem Begriff Petrarkismus zugrunde, der eine bis ins 17. Jahrhundert verbreitete Richtung europ\u00e4ischer Liebeslyrik bezeichnet."@de,
        "Francesco Petrarca (Arezzo, 20 de julio de 1304-Arqu\u00e0 Petrarca, Padua, 19 de julio de 1374) fue un l\u00edrico y humanista italiano, cuya poes\u00eda dio lugar a una corriente literaria que influy\u00f3 en autores como Garcilaso de la Vega (en Espa\u00f1a), William Shakespeare y Edmund Spenser (en Inglaterra), bajo el sobrenombre gen\u00e9rico de Petrarquismo. Tan influyente como las nuevas formas y temas que trajo a la poes\u00eda, fue su concepci\u00f3n humanista, con la que intent\u00f3 armonizar el legado grecolatino con las ideas del cristianismo. Por otro lado, Petrarca predic\u00f3 la uni\u00f3n de toda Italia para recuperar la grandeza que hab\u00eda tenido en la \u00e9poca del Imperio romano."@es,
        "Francesco Petrarca (Italian pronunciation: [fran\u02c8t\u0283esko pe\u02c8trarka]; July 20, 1304 \u2013 July 19, 1374), commonly anglicized as Petrarch (/\u02c8pi\u02d0tr\u0251\u02d0rk, \u02c8p\u025btr\u0251\u02d0rk/), was an Italian scholar and poet in Renaissance Italy, and one of the earliest humanists. Petrarch's rediscovery of Cicero's letters is often credited for initiating the 14th-century Renaissance. Petrarch is often considered the founder of Humanism. In the 16th century, Pietro Bembo created the model for the modern Italian language based on Petrarch's works, as well as those of Giovanni Boccaccio, and, to a lesser extent, Dante Alighieri. Petrarch would be later endorsed as a model for Italian style by the Accademia della Crusca. Petrarch's sonnets were admired and imitated throughout Europe during the Renaissance and became a model f"@en,
        "Francesco Petrarca (ook Francesco Petracco) (Arezzo, 20 juli 1304 \u2013 Arqu\u00e0 Petrarca, 19 juli 1374) was een Italiaans dichter en prozaschrijver en tevens de grondlegger van het humanisme. Hij was de zoon van een notaris die tegelijk met Dante om zijn lidmaatschap van de Welfen werd verbannen uit Florence. Petrarca bracht een groot deel van zijn jeugd door in Avignon, waarnaar de familie verhuisde om paus Clemens V te volgen, die daar vanaf 1309 verbleef vanwege het pauselijk schisma."@nl,
        "Francesco Petrarca (ur. 20 lipca 1304 w Arezzo, zm. 19 lipca 1374 w Arqua) \u2013 jeden z pierwszych renesansowych poet\u00f3w pochodz\u0105cy z Italii. Pisa\u0142 zar\u00f3wno po w\u0142osku (nazywanym w\u00f3wczas volgare \u2013 j\u0119zykiem pospolitym), jak i po \u0142acinie. By\u0142 tercjarzem franciszka\u0144skim."@pl,
        "Francesco Petrarca, en fran\u00e7ais P\u00e9trarque (Arezzo, 20 juillet 1304 - Arqu\u00e0, 19 juillet 1374), est un \u00e9rudit, po\u00e8te et humaniste florentin. Avec Dante Alighieri et Boccace, il compte parmi les premiers grands auteurs de la litt\u00e9rature italienne. C'est dans cette \u0153uvre majeure qu'il \u00ab se pr\u00e9sente comme une sorte de Janus regardant \u00e0 la fois vers le pass\u00e9 et l'avenir, l'antiquit\u00e9 et la chr\u00e9tient\u00e9, la frivolit\u00e9 et le recueillement, le lyrisme et l'\u00e9rudition, l'int\u00e9rieur et l'ext\u00e9rieur \u00bb."@fr,
        "Francisco Petrarca (Arezzo, 20 de julho de 1304 \u2014 Arqu\u00e0, 19 de julho de 1374) foi um intelectual, poeta e humanista italiano, famoso, principalmente, devido ao seu romanceiro. \u00c9 considerado o inventor do soneto, tipo de poema composto de 14 versos. Foi baseado no trabalho de Petrarca (e tamb\u00e9m de Dante e Boccaccio) que Pietro Bembo, no s\u00e9culo XVI, criou o modelo para o italiano moderno, mais tarde adotado pela Accademia della Crusca."@pt,
        "Uomo moderno, slegato ormai dalla concezione della patria come mater e divenuto cittadino del mondo, Petrarca rilanci\u00f2, in ambito filosofico, l'agostinismo in contrapposizione alla Scolastica ed oper\u00f2 una rivalutazione storico-filologica dei classici latini. Fautore dunque di una ripresa degli studia humanitatis in senso antropocentrico (e non pi\u00f9 in chiave assolutamente teocentrica), Petrarca (che ottenne la laurea poetica a Roma nel 1341) spese l'intera sua vita nella riproposta culturale della poetica e filosofia antica e patristica attraverso l'imitazione dei classici, offrendo un'immagine di s\u00e9 quale campione di virt\u00f9 e della lotta contro i vizi. La storia medesima del Canzoniere, infatti, \u00e8 pi\u00f9 un percorso di riscatto dall'amore travolgente per Laura che una storia d'amore, e in ques"@it,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0301\u0441\u043a\u043e \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430\u0301\u0440\u043a\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Francesco Petrarca, 1304\u20141374) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0433\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u041f\u0440\u043e\u0442\u043e\u0440\u0435\u043d\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0441\u0430,\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0412\u0430\u0440\u043b\u0430\u0430\u043c\u0430 \u041a\u0430\u043b\u0430\u0431\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e."@ru,
        """\u0641\u0631\u0627\u0646\u0634\u064a\u0633\u0643\u0648 \u0628\u062a\u0631\u0627\u0631\u0643\u0627 \u0623\u0648 \u0628\u062a\u0631\u0627\u0631\u0643 (20 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648/ \u062a\u0645\u0648\u0632 1304 - 19 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648/ \u062a\u0645\u0648\u0632 1374) \u0643\u0627\u0646 \u0628\u0627\u062d\u062b\u0627\u064b \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627\u064b \u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631\u0627\u064b \u0648 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0648\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629. \u064a\u0633\u0645\u0649 \u0628\u062a\u0631\u0627\u0631\u0643 \u0623\u062d\u064a\u0627\u0646\u0627\u064b \u0643\u062b\u064a\u0631\u0629 "\u0623\u0628 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646\u064a\u0629". \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0639\u0634\u0631\u060c \u0623\u0633\u0633 \u0628\u064a\u062a\u0631\u0648 \u0628\u0645\u0628\u0648 \u0646\u0645\u0648\u0630\u062c\u0627\u064b \u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0633\u0627\u0633 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0628\u062a\u0631\u0627\u0631\u0643 \u0648 \u062c\u064a\u0648\u0641\u0627\u0646\u064a \u0628\u0648\u0643\u0627\u062a\u0634\u0648 \u0648 \u062e\u0627\u0635\u0629 \u062f\u0627\u0646\u062a\u064a \u0623\u0644\u064a\u063a\u064a\u064a\u0631\u064a. \u0623\u064a\u062f \u062e\u0637\u0648\u062a\u0647 \u0644\u0627\u062d\u0642\u0627\u064b \u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0627 \u062f\u064a\u0644\u0627 \u0643\u0631\u0648\u0633\u0643\u0627. \u0623\u062b\u0627\u0631\u062a \u0633\u0648\u0646\u0627\u062a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0625\u0639\u062c\u0627\u0628 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0648\u062c\u0631\u0649 \u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0637\u0627\u0642 \u0648\u0627\u0633\u0639 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629 \u0648 \u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0646\u0645\u0648\u0630\u062c\u0627\u064b \u0644\u0644\u0634\u0639\u0631 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a. \u0648\u0633\u0645\u064a\u062a \u0628\u0627\u0644\u0633\u0648\u0646\u064a\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0628\u062a\u0631\u0627\u0631\u0643\u064a\u0629 \u060c \u062d\u064a\u062b \u0642\u0627\u0645 \u0628\u062a\u0631\u0627\u0631\u0643 \u0628\u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a \u0641\u064a \u0639\u0645\u0644\u0647 \u062f\u064a\u0648\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u0628\u062f\u0623\u0647 \u0639\u0627\u0645 1336. \u0648\u062a\u0646\u0642\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0646\u064a\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0628\u062a\u0631\u0627\u0631\u0643\u064a\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0642\u0633\u0645\u064a\u0646: \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0628\u064a\u0627\u062a\u060c \u062d\u064a\u062b \u062a\u0637\u0631\u062d \u0627\u0644\u0645\u0634\u0643\u0644\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0633\u0624\u0627\u0644\u061b \u0648\u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0645\u0646 \u0633\u062a\u0629 \u0623\u0628\u064a\u0627\u062a\u060c \u062d\u064a\u062b \u064a\u062a\u0636\u0645\u0646 \u062d\u0644\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0643\u0644\u0629 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0623\u062c\u0648\u0628\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0624\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0637\u0631\u0648\u062d \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0627 \u064a\u0633\u0645\u0649 \u0628\u0627\u0644\u062f\u0648\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0648\u0632\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062d\u062f \u0639\u0634\u0631\u064a \u0648\u0636\u0645\u0646 \u0646\u0638\u0627\u0645 """@ar,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30da\u30c8\u30e9\u30eb\u30ab\uff08Francesco Petrarca, 1304\u5e747\u670820\u65e5 - 1374\u5e747\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u8a69\u4eba\u30fb\u5b66\u8005\u30fb\u4eba\u6587\u4e3b\u7fa9\u8005\u3002\u30da\u30c8\u30e9\u30eb\u30ab\u306f\u3001\u5b66\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u30ad\u30b1\u30ed\u306b\u7bc4\u3092\u53d6\u3063\u3066\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u306e\u6587\u6cd5\u3092\u6574\u5099\u3057\u3001\u307e\u305f\u8a69\u4eba\u3068\u3057\u3066\u306f\u4e00\u9023\u306e\u6292\u60c5\u8a69\u96c6\uff08\u30ab\u30f3\u30c4\u30a9\u30cb\u30a8\u30fc\u30ec\uff09\u3092\u7269\u3057\u305f\u3002\u306a\u304a\u3001\u300c\u30da\u30c8\u30e9\u30eb\u30ab\u300d\u3068\u306f\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u5f0f\u306b\u4ed8\u3051\u305f\u540d\u3067\u3001\u672c\u540d\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30da\u30c8\u30e9\u30c3\u30b3 (Francesco Petracco) \u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u5207\u65af\u79d1\u00b7\u5f7c\u7279\u62c9\u514b\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aFrancesco Petrarca\uff0c1304\u5e747\u670820\u65e5\uff0d1374\u5e747\u670819\u65e5\uff09\uff0c\u6216\u8b6f\u70ba\u5f7c\u5f97\u62c9\u514b\u3001\u4f69\u812b\u62c9\u514b\uff0c\u610f\u5927\u5229\u5b66\u8005\u3001\u8bd7\u4eba\u3001\u548c\u65e9\u671f\u7684\u4eba\u6587\u4e3b\u4e49\u8005\uff0c\u4ea6\u88ab\u8996\u70ba\u4eba\u6587\u4e3b\u4e49\u4e4b\u7236\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39382430;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Petrarch>,
        <http://viaf.org/viaf/39382430>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a2109c59-5f37-4cab-8b7d-1927d586b36f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francesco_Petrarca00.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Petrarch.
doremus_artist:09e8c7fc-e4b0-30ff-89f2-024fb10b80cd
owl:sameAs viaf:120723952; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120723952>.
doremus_artist:0a2f4ef2-128d-3190-9433-374498318d83
owl:sameAs viaf:79076817; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79076817>.
doremus_artist:0afa6d11-39fa-3764-b3cb-1e5c0c8fb72e
    dbp:birthPlace dbr:San_Francisco;
    dbp:deathPlace
    <http://dbpedia.org/resource/Lagunitas-Forest_Knolls,_California>;
    rdfs:comment
        "Dopo aver suonato per poco il pianoforte, tentando di seguire le orme della madre ma senza successo, divenne un eccezionale suonatore di chitarra e banjo. Ha partecipato a diversi altri progetti esterni ai Grateful Dead, in particolare la lunga collaborazione con il mandolinista David Grisman, amico di vecchia data di Garcia, di cui ci resta molto materiale inedito e postumo. Inoltre sono da citare le esperienze blues con Merl Saunders e Howard Wales. Nel corso della sua carriera ha preso parte a 2318 concerti ufficiali (DeadBase's calculations), oltre a moltissimi altri. Basti pensare che all'inizio della carriera i Grateful Dead suonavano due concerti al giorno, anche in citt\u00e0 diverse."@it,
        """Jerome John "Jerry" Garcia (1 de agosto de 1942 - 9 de agosto de 1995) foi guitarrista , vocalista e letrista da lend\u00e1ria banda de rock psicod\u00e9lico Grateful Dead. Foi considerado o 46\u00ba melhor guitarrista de todos os tempos pela revista norte-americana Rolling Stone."""@pt,
        """Jerome John "Jerry" Garcia (1 de agosto de 1942 - 9 de agosto de 1995) fue un m\u00fasico estadounidense, l\u00edder de Grateful Dead. Es considerado en su pa\u00eds como una figura emblem\u00e1tica de la contracultura de 1960."""@es,
        """Jerome John "Jerry" Garcia (August 1, 1942 \u2013 August 9, 1995) was an American singer-songwriter and guitarist best known for his work with the band the Grateful Dead, which came to prominence during the counterculture era in the 1960s. Though he disavowed the role, Garcia was viewed by many as the leader or "spokesman" of the group."""@en,
        "Jerome John (Jerry) Garcia (San Francisco, 1 augustus 1942 \u2013 Forest Knolls, 9 augustus 1995) was een Amerikaans muzikant die voornamelijk bekend geworden is als zanger en gitarist van Grateful Dead. Garcia had geleerd snaarinstrumenten te spelen, dit ondanks het feit dat hij als kind een deel van zijn rechtermiddelvinger was kwijtgeraakt bij een ongeval met houthakken. Hij verliet de middelbare school in 1960 zonder diploma en ging in het leger. Na enkele maanden werd hij ontslagen na een aantal keren zonder verlof afwezig te zijn geweest, en twee keer voor de krijgsraad te zijn gedaagd."@nl,
        "Jerome John \u201eJerry\u201c Garc\u00eda (* 1. August 1942 in San Francisco; \u2020 9. August 1995 in Lagunitas-Forest Knolls, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Musiker, der vor allem als Bandleader der Rockgruppe Grateful Dead bekannt wurde."@de,
        "Jerry Garcia (w\u0142a\u015bc. Jerome John Garcia, ur. 1 sierpnia 1942 w San Francisco w Kalifornii, zm. 9 sierpnia 1995 w Forest Knolls w Kalifornii) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk, gitarzysta i wokalista, lider grupy Grateful Dead. Gra\u0142 tak\u017ce w zespo\u0142ach: Legion of Mary, Reconstruction, Jerry Garcia Band, Old and in the Way, Jerry Garcia Acoustic Band, New Riders of the Purple Sage. Muzyk\u0119 jak\u0105 gra\u0142 Garcia mo\u017cna zaliczy\u0107 do folk rocka, muzyki bluegrassowej, country, rocka, jazzu, rock and rolla, psychedelic rocka, rhytm and bluesa, blues rocka. By\u0142 aktywnym muzykiem od 1960 a\u017c do \u015bmierci."@pl,
        "Jerry Garcia, n\u00e9 le 1er ao\u00fbt 1942 \u00e0 San Francisco et mort le 9 ao\u00fbt 1995 \u00e0 Forest Knolls (en) (Californie), est un musicien am\u00e9ricain, compositeur, chanteur et multi-instrumentiste. Il est particuli\u00e8rement connu pour avoir \u00e9t\u00e9 pendant 30 ans le guitariste du groupe am\u00e9ricain Grateful Dead, mais il s'illustre \u00e9galement dans des styles tr\u00e8s diff\u00e9rents \u00e0 travers l'ensemble de sa carri\u00e8re : rock, folk, bluegrass, etc. Sa grande capacit\u00e9 d'improvisation et son \u00e9tonnante ma\u00eetrise de l'instrument font de lui l'un des plus grands guitaristes au monde."@fr,
        "\u0414\u0436\u0435\u0301\u0440\u0440\u0438 \u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0301\u044f (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jerry Garcia, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0414\u0436\u0435\u0440\u043e\u043c \u0414\u0436\u043e\u043d \u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0430; 1 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1942 \u2014 9 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1995) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u00abGrateful Dead\u00bb, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0434\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u043c \u043f\u043e\u0431\u0435\u0440\u0435\u0436\u044c\u0435 \u0421\u0428\u0410. \u0421\u0442\u0430\u0442\u044c \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u043e\u043c \u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u044f \u0441\u043c\u043e\u0433, \u0434\u0430\u0436\u0435 \u043d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e \u0438\u0441\u043a\u0430\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043f\u0440\u0430\u0432\u0443\u044e \u0440\u0443\u043a\u0443 \u2014 \u0435\u0449\u0451 \u0432 \u044e\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u043d \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e \u043b\u0438\u0448\u0438\u043b\u0441\u044f \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0444\u0430\u043b\u0430\u043d\u0433 \u043d\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u043c \u043f\u0430\u043b\u044c\u0446\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0439 \u0440\u0443\u043a\u0438, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043b \u0434\u0440\u043e\u0432\u0430."@ru,
        """\u30b8\u30a7\u30ed\u30fc\u30e0\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u300c\u30b8\u30a7\u30ea\u30fc\u300d\u30ac\u30eb\u30b7\u30a2\uff08Jerome John "Jerry" Garcia, 1942\u5e748\u67081\u65e5 - 1995\u5e748\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30b0\u30ec\u30a4\u30c8\u30d5\u30eb\u30fb\u30c7\u30c3\u30c9\u306e\u30ea\u30fc\u30c9\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308a\u30011960\u5e74\u4ee3\u306e\u30ab\u30a6\u30f3\u30bf\u30fc\u30ab\u30eb\u30c1\u30e3\u30fc\u306e\u8c61\u5fb4\u3068\u3057\u3066\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30ac\u30eb\u30b7\u30a2\u81ea\u8eab\u306f\u305d\u306e\u5f79\u5272\u3092\u5426\u5b9a\u3057\u305f\u304c\u3001\u30b0\u30ec\u30a4\u30c8\u30d5\u30eb\u30fb\u30c7\u30c3\u30c9\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u307e\u305f\u306f\u300c\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3\u300d\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30b0\u30ec\u30a4\u30c8\u30d5\u30eb\u30fb\u30c7\u30c3\u30c9\u306e\u5275\u7acb\u8005\u306e1\u4eba\u3068\u3057\u3066\u3001\u30ac\u30eb\u30b7\u30a2\u306f30\u5e74\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3092\u30d0\u30f3\u30c9\u3068\u5171\u306b\u904e\u3054\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u307e\u305f\u3001\u591a\u69d8\u306a\u5404\u7a2e\u306e\u30b5\u30a4\u30c9\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u305d\u306e\u4e2d\u306b\u306f\u9577\u5e74\u306e\u53cb\u4eba\u30de\u30fc\u30eb\u30fb\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30b9\u3068\u7d50\u6210\u3057\u305f\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30b9-\u30ac\u30eb\u30b7\u30a2\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30b8\u30a7\u30ea\u30fc\u30fb\u30ac\u30eb\u30b7\u30a2\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30aa\u30fc\u30eb\u30c9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30a4\u30f3\u30fb\u30b6\u30fb\u30a6\u30a7\u30a4\u3001\u30ac\u30eb\u30b7\u30a2/\u30b0\u30ea\u30b9\u30de\u30f3\u3001\u30ea\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30de\u30ea\u30fc\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30fb\u30e9\u30a4\u30c0\u30fc\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30b6\u30fb\u30d1\u30fc\u30d7\u30eb\u30fb\u30bb\u30a4\u30b8\uff08\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30c9\u30fc\u30bd\u30f3\u3001\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30cd\u30eb\u30bd\u30f3\u3068\u5171\u306b\u7d50\u6210\uff09\u304c\u542b\u307e\u308c\u308b\u3002\u5f7c\u306f\u307e\u305f\u4f55\u679a\u304b\u306e\u30bd\u30ed\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3057\u3001\u591a\u304f\u306e\u4ed6\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u306b\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3057\u3066\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u305d\u306e\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u30ae\u30bf\u30fc\u6f14\u594f\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u8a8c\u306e\u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u30662003\u5e74\u306f\u7b2c13\u4f4d\u30012011\u5e74\u306e\u6539\u8a02\u7248\u3067\u306f\u7b2c46\u4f4d\u306b\u9078\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:36777071;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jerry_Garcia>,
        <http://viaf.org/viaf/36777071>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jerry-Garcia-01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jerry_Garcia.
doremus_artist:0b662a66-062d-3b31-94fa-ff878ef932ad
    dbp:birthPlace dbr:Pittsburgh;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Paterson,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Charles Frederic Ramsey junior, genannt Fred, (* 29. Januar 1915 in Pittsburgh; \u2020 18. M\u00e4rz 1995 in Paterson (New Jersey)) war ein US-amerikanischer Jazz- und Bluesautor, Fotograf und Plattenproduzent."@de,
        "Charles Frederic Ramsey, Jr. (January 29, 1915 in Pittsburgh \u2013 March 18, 1995 in Paterson, New Jersey) was an American writer on jazz and record producer. Ramsey took his BA at Princeton University in 1936, then took jobs at Harcourt Brace (1936\u201339), the United States Department of Agriculture (1941\u201342), and Voice of America (1942). With Charles Edward Smith, Ramsey wrote Jazzmen (1939), an early landmark of jazz scholarship particularly noted for its treatment of the life of King Oliver. After receiving Guggenheim fellowships, he visited the American South in the middle of the 1950s to make field recordings and do interviews with rural musicians, some of which were used in releases by Folkways Records and in a 1957 documentary, Music of the South. He also curated an anthology of early jaz"@en;
    owl:sameAs viaf:41926850;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fred_Ramsey>,
        <http://viaf.org/viaf/41926850>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fred_Ramsey.
doremus_artist:0ba39a96-93ab-32dd-843c-c34768a70c51
owl:sameAs viaf:37100367; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37100367>.
doremus_artist:0ca5f867-5f67-3dd6-8bdf-d88bdc19b5fe
owl:sameAs viaf:78488803; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78488803>.
doremus_artist:0ce6c5be-c65d-3f26-83d8-5fbf71b070d4
owl:sameAs viaf:69140818; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69140818>.
doremus_artist:0d2e7a07-c102-32c7-b8d0-578f8cedbed9
owl:sameAs viaf:170248720; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170248720>.
doremus_artist:0e5d1eb7-bf0d-3ce0-b95a-41eb91f2b250
    rdfs:comment
        "Marc Kowalczyk est un compositeur, musicologue et p\u00e9dagogue (du piano) fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1973 \u00e0 Clamart (France)."@fr;
    owl:sameAs viaf:79091481;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marc_Kowalczyk>,
        <http://viaf.org/viaf/79091481>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marc_Kowalczyk.
doremus_artist:0ff58d2c-4360-3dc8-9411-1c2b9fd2dfa7
owl:sameAs viaf:79688446; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79688446>.
doremus_artist:103d1f33-85ba-35fe-864d-3352a2f532a6
    rdfs:comment
        "Jacques Esterel (5 juin 1917 \u00e0 Bourg-Argental  (Loire) - 14 avril 1974 \u00e0 Saint-Cloud ) est un couturier fran\u00e7ais.De son vrai nom Charles Martin."@fr;
    owl:sameAs viaf:22351643;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Esterel>,
        <http://viaf.org/viaf/22351643>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bb237f96-0a3c-46a4-ab52-5e71e1723c2b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Esterel.
doremus_artist:1145caec-e665-30e6-81bb-a37e718cbba6
owl:sameAs viaf:40543536; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40543536>.
doremus_artist:1170e6a6-7f6d-3c3e-8919-63e835db75e9
    owl:sameAs viaf:171680968;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171680968>,
        <http://viaf.org/viaf/47016734>.
doremus_artist:12bbcf68-c48d-341c-9c3a-babfd599c38e
owl:sameAs viaf:90925175; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90925175>.
doremus_artist:12d15875-d984-3c2f-97d3-73d927df1a2f
owl:sameAs viaf:79237745; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79237745>.
doremus_artist:1337d15a-9b4c-39c6-81e3-4607641944ef
    dbp:birthPlace dbr:Vyatka_Governorate;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Di origini tedesche, la Knipper fu una dei 39 membri della prima compagnia del Teatro d'Arte di Mosca, fondata nel 1897 da Konstantin Sergeevi\u010d Stanislavskij e Vladimir Nemirovi\u010d Dan\u010denko. Fu la prima interprete di ruoli famosi come quello di Arkadina, ne Il gabbiano, Elena in Zio Vanja, Ma\u0161a nelle Tre sorelle e Ljuba ne Il giardino dei ciliegi, quattro tra le opere teatrali pi\u00f9 importanti dello scrittore e drammaturgo Anton \u010cechov, di cui divenne la moglie nel 1901."@it,
        "Olga Leonardovna Knipper (Russisch: \u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041a\u043d\u0438\u043f\u043f\u0435\u0440-\u0427\u0435\u0445\u043e\u0432\u0430) (Glazov, 9 september 1868 - Moskou, 22 maart 1959) was een Russische actrice en getrouwd met de bekende Russische schrijver Anton Tsjechov (\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0445\u043e\u0432). Knipper was een van de leden van het Moskou kunsttheater toen het werd opgericht in 1897 door Constantin Stanislavski. Knipper trouwde met Anton Tsjechov, de schrijver van drie producties. De Duitse actrice Olga Tsjechov was haar nicht en de Russische componist Lev Knipper haar neef. 22 maart 1959 stierf Olga Knipper in Moskou, ze werd 90 jaar."@nl,
        "Olga Leonardovna Knipper-Chekhova (Glazov, 9 de setembro de 1868 - Moscou, 22 de mar\u00e7o de 1959) foi uma atriz russa. Knipper fazia parte do Teatro de Arte de Moscou e ao conhecer e encenar algumas pe\u00e7as de Anton Tchekhov, casou-se com o dramaturgo em 1901."@pt,
        "Olga Leonardovna Knipper-Chekhova (Russian: \u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041a\u043d\u0438\u043f\u043f\u0435\u0440-\u0427\u0435\u0445\u043e\u0432\u0430; 21 September [O.S. 9 September] 1868 \u2013 22 March 1959) was a Russian Empire and Soviet stage actress. She was married to Anton Chekhov."@en,
        "Olga Leonardovna Knipper-Tchekhova (en russe : \u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041a\u043d\u0438\u043f\u043f\u0435\u0440-\u0427\u0435\u0445\u043e\u0432\u0430) (n\u00e9e le 21 septembre 1868 (9 septembre) \u00e0 Glazov et morte le 22 mars 1959 (\u00e0 90 ans) \u00e0 Moscou) est une com\u00e9dienne russe, mari\u00e9e \u00e0 Anton Tchekhov. Elle \u00e9tait artiste du peuple de l'URSS. La com\u00e9dienne allemande Olga Tchekhova \u00e9tait sa ni\u00e8ce et le compositeur sovi\u00e9tique Lev Knipper son neveu."@fr,
        "Olga Leonardowna Knipper-Czechowa (ros. \u041e\u0301\u043b\u044c\u0433\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0301\u0440\u0434\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041a\u043d\u0438\u0301\u043f\u043f\u0435\u0440-\u0427\u0435\u0301\u0445\u043e\u0432\u0430, ur. 21 wrze\u015bnia 1868 w G\u0142azowie, zm. 22 marca 1959 w Moskwie) \u2013 rosyjska aktorka teatralna, Ludowy Artysta ZSRR, \u017cona Antoniego (Antona) Czechowa."@pl,
        "Olga Leonardowna von Knipper-Tschechowa (russisch \u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041a\u043d\u0438\u043f\u043f\u0435\u0440; * 9.jul./ 21. September 1868greg. in Glasow; \u2020 22. M\u00e4rz 1959 in Moskau) war eine russische Schauspielerin."@de,
        "Olga Leon\u00e1rdovna Knipper-Ch\u00e9jova (en ruso, \u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041a\u043d\u0438\u043f\u043f\u0435\u0440-\u0427\u0435\u0445\u043e\u0432\u0430; el 9 de septiembre de 1868 en Gl\u00e1zov, Udmurtia, Imperio Ruso \u2013 22 de marzo de 1959 en Mosc\u00fa, URSS) fue una actriz rusa. Tras casarse con Ant\u00f3n Ch\u00e9jov en 1901, a\u00f1adi\u00f3 el apellido del escritor al suyo paterno pasando a llamarse Olga Knipper-Ch\u00e9jova."@es,
        "\u041e\u0301\u043b\u044c\u0433\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041a\u043d\u0438\u0301\u043f\u043f\u0435\u0440-\u0427\u0435\u0301\u0445\u043e\u0432\u0430 (1868 \u2014 1959) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1937). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1943). \u0416\u0435\u043d\u0430 \u0410. \u041f. \u0427\u0435\u0445\u043e\u0432\u0430."@ru,
        "\u30aa\u30ea\u30ac\u30fb\u30ec\u30aa\u30ca\u30eb\u30c9\u30f4\u30ca\u30fb\u30af\u30cb\u30c3\u30da\u30eb \uff08Olga Leonardovna Knipper ,\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041a\u043d\u0438\u043f\u043f\u0435\u0440-\u0427\u0435\u0445\u043e\u0432\u0430, 1868\u5e749\u670821\u65e5 - 1959\u5e743\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u5e1d\u653f\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u30bd\u30f4\u30a3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u6642\u4ee3\u307e\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u5c0f\u8aac\u5bb6\u30fb\u5287\u4f5c\u5bb6\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30c1\u30a7\u30fc\u30db\u30d5\u306e\u59bb\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30aa\u30ea\u30ac\u306f\u30011898\u5e74\u306b\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c1\u30f3\u30fb\u30b9\u30bf\u30cb\u30b9\u30e9\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3089\u304c\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u82b8\u8853\u5ea7\u306e\u300139\u4eba\u306e\u8a2d\u7acb\u6642\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30c1\u30a7\u30fc\u30db\u30d5\u306e\u622f\u66f2\u300e\u304b\u3082\u3081\u300f\uff081898\u5e74\uff09\u306e\u30a2\u30eb\u30ab\u30fc\u30b8\u30ca\u5f79\u3001\u300e\u4e09\u59c9\u59b9\u300f\uff081901\u5e74\uff09\u521d\u6f14\u6642\u306e\u30de\u30fc\u30b7\u30e3\u5f79\u3001\u300e\u685c\u306e\u5712\u300f\u306e\u30e9\u30cd\u30fc\u30f4\u30b9\u30ab\u30e4\u592b\u4eba\u5f79\u3092\u6f14\u3058\u305f\u30021943\u5e74\u306e\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u82b8\u8853\u5ea7\u300e\u685c\u306e\u5712\u300f300\u56de\u8a18\u5ff5\u516c\u6f14\u3067\u3001\u518d\u3073\u30e9\u30cd\u30fc\u30f4\u30b9\u30ab\u30e4\u592b\u4eba\u5f79\u3092\u6f14\u3058\u305f\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4ff3\u512a\u30aa\u30eb\u30ac\u30fb\u30c1\u30a7\u30fc\u30db\u30f4\u30a1\u306f\u59ea\u3067\u3042\u308a\u3001\u30bd\u30f4\u30a3\u30a8\u30c8\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30ec\u30d5\u30fb\u30af\u30cb\u30c3\u30da\u30eb\u306f\u7525\u306b\u3042\u305f\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22195852;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olga_Knipper>,
        <http://viaf.org/viaf/22195852>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Olga_Knipper.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olga_Knipper.
doremus_artist:1453d939-4e78-3e62-8233-89f88726ead8
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Alex J. Kramer (May 30, 1903 \u2013 February 10, 1998) was a Canadian songwriter. (Note that he is sometimes referred to as Alex C. Kramer.) He was born in Montreal, Canada. His parents were Adolph and Freda Kramer. At age 17 he was hired as a pianist in a silent movie theater in Montreal. He traveled first to Palm Beach, Florida, joining the Meyer Davis orchestra, and then to Paris and Cannes, before returning to New York City, where he became a radio bandleader. He also worked as an accompanist in nightclubs and in vaudeville."@en;
    owl:sameAs viaf:34723245;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alex_Kramer>,
        <http://viaf.org/viaf/34723245>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fef40a78-3075-46a8-9d5c-25fd53641931>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alex_Kramer.
doremus_artist:14ccf387-2308-3993-8621-a598422a4874
    rdfs:comment
        "Dominique Blanc-Francard est un ingenieur du son et  un producteur fran\u00e7ais de musique. Il est le fr\u00e8re de Patrice Blanc-Francard et le p\u00e8re d\u2019Hubert Blanc-Francard (du groupe Cassius) et de Mathieu Blanc-Francard (Sinclair).Dans sa jeunesse, il fut le bassiste du groupe Les Pingouins de Marly-le-Roi dont la carri\u00e8re fut br\u00e8ve 1962/1963 avec quatre EP 45 t enregistr\u00e9s.Entre 1970 et 1973, il fut ing\u00e9nieur du son aux studios du Ch\u00e2teau d'H\u00e9rouville de Michel Magne o\u00f9 il fit d\u00e9buter Andy Scott."@fr;
    owl:sameAs viaf:266960866;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Dominique_Blanc-Francard>,
        <http://viaf.org/viaf/266960866>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dominique_Blanc-Francard.
doremus_artist:14fc5dbe-4321-3f9f-afc2-ada372213ea3
owl:sameAs viaf:8901032; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8901032>.
doremus_artist:15114fc5-88f3-3257-b70a-417918a95c71
    owl:sameAs viaf:172054231;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172054231>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4b1ebb3c-7014-4055-bca8-745802c31d65>.
doremus_artist:159afd16-a00e-3204-99cc-5d895394e79e
    dbp:birthPlace dbr:Reykjavík;
    rdfs:comment
        """Gar\u00f0ar Th\u00f3r Cortes (* 2. Mai 1974 in Reykjav\u00edk) ist ein isl\u00e4ndischer Tenor und Schauspieler. Dem deutschsprachigen Publikum ist er vor allem als Nonni in der ZDF-Weihnachtsserie Nonni und Manni aus dem Jahr 1988 sowie aktuell als "Phantom" im Hamburger Musical Liebe stirbt nie bekannt."""@de,
        "Gar\u00f0ar Th\u00f3r Cortes (Nascido em 2 de maio de 1974), \u00e9 um tenor island\u00eas filho de uma islandesa com um Ingl\u00eas. Um ex-ator mirim, Cortes, posteriormente treinado como um cantor em Viena, Copenhague e Londres. Ele tem realizado v\u00e1rios pap\u00e9is principais em \u00f3peras tenor, bem como uma parte do elenco do O Fantasma da \u00d3pera em West End em Londres. Apesar de insistir que ele \u00e9 antes de tudo um cantor de \u00f3pera cl\u00e1ssica, foi com seu \u00e1lbum de classical crossover, divulgado na Isl\u00e2ndia em 2005, que Cort\u00e9s chegou \u00e0 proemin\u00eancia. Seu \u00e1lbum de estr\u00e9ia no Reino Unido, tamb\u00e9m intitulado Cortes, foi lan\u00e7ado em 16 de abril de 2007 e entrou na parada cl\u00e1ssica do Reino Unido em 1\u00ba lugar. Ele est\u00e1 interpretando o Fantasma na continua\u00e7\u00e3o do Fantasma da \u00d3pera, Love Never Dies em Hamburgo."@pt,
        "Gar\u00f0ar Th\u00f3r Cortes (pronounced [\u02c8kar\u00f0ar t\u02b0ou\u02d0r \u02c8k\u02b0\u0254r\u0325t\u025bs], born 2 May 1974), is an Icelandic tenor of Icelandic and English parentage. A former child actor, Gar\u00f0ar subsequently trained as a singer in Vienna, Copenhagen and London. He has performed various leading tenor roles in operas, as well as a leading part in The Phantom of the Opera in London's West End. While insisting that he is first and foremost a classical opera singer, it was with his classical crossover album Cortes, released in Iceland in 2005, that Gar\u00f0ar came to prominence. His debut album in the UK, also titled Cortes, was released on 16 April 2007 and entered the UK Classical Charts at number 1."@en;
    owl:sameAs viaf:45491471;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gar\u00f0ar_Th\u00f3r_Cortes>,
        <http://viaf.org/viaf/45491471>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GardarThorCortes-Iceland-20071221.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Garðar_Thór_Cortes.
doremus_artist:1648a88e-9ebc-3534-9326-98ac73d7c74a
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Palm_Desert,_California>;
    rdfs:comment
        "Adolph Deutsch (* 20. Oktober 1897 in London; \u2020 1. Januar 1980 in Palm Desert, Kalifornien) war ein britisch-amerikanischer Komponist des Symphonic Jazz und der Filmmusik."@de,
        """Adolph Deutsch (20 October 1897 \u2013 1 January 1980) was a composer, conductor and arranger. He was born in London, England. In 1914, Deutsch was "a Buffalo movie house musician", accompanying silent films. Deutsch began his composing career on Broadway in the 1920s and 1930s before working for Hollywood films beginning in the late 1930s. For Broadway, he orchestrated Irving Berlin's As Thousands Cheer and George and Ira Gershwin's Pardon My English. He retired in 1961 and died in 1980 at his home in Palm Desert, California."""@en,
        "Adolph Deutsch (Londen, 20 oktober 1897 \u2013 Palm Desert, 1 januari 1980) was een Brits-Amerikaans componist, arrangeur en dirigent. Deutsch won Oscars voor zijn achtergrondmuziek voor Oklahoma! (1955), en voor zijn werk als dirigent van de muziek voor Seven Brides for Seven Brothers (1954) en Annie Get Your Gun (1950). Hij werd ook genomineerd voor The Band Wagon (1953) en voor de filmversie van Show Boat uit 1951, waarvoor hij het orkest dirigeerde. Voor Broadway en Hollywood dirigeerde, componeerde en arrangeerde hij muziek, maar schreef hij geen liedjes, ook niet voor de Broadway-shows waaraan hij werkte. Naast zijn muziek voor westerns en zijn scores voor musicals, componeerde Deutsch ook voor films noirs, waaronder The Mask of Dimitrios (1944), The Maltese Falcon (1941) en Nobody Lives "@nl,
        "Adolph Deutsch (Londres, 20 de outubro de 1897 \u2014 Palm Desert, 1\u00ba de janeiro de 1980) foi um compositor de trilhas sonoras para filmes. Seus g\u00eaneros preferidos eram drama, com\u00e9dia, romance e musical. Adolph comp\u00f4s para 76 filmes (durante 1937 a 1961)."@pt,
        "Adolph Deutsch est un compositeur britannique n\u00e9 le 20 octobre 1897 \u00e0 Londres (Royaume-Uni), mort le 1er janvier 1980 \u00e0 Palm Desert (Californie)."@fr,
        "\u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0414\u043e\u0439\u0447 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Adolph Deutsch; 20 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1897, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1980, \u041f\u0430\u043b\u043c-\u0414\u0435\u0437\u0435\u0440\u0442) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a."@ru,
        "\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30c9\u30a4\uff08\u30c3\uff09\u30c1\uff08\u30e5\uff09\uff08Adolph Deutsch, 1897\u5e7410\u670820\u65e5 - 1980\u5e741\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76499868;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adolph_Deutsch>,
        <http://viaf.org/viaf/76499868>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c2a3945a-6b41-496f-8072-7efe10a5c561>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adolph_Deutsch.
doremus_artist:16602ca3-10a5-3255-8dd3-9e7998f2c47f
    owl:sameAs viaf:47026177;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47026177>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frantiek_Brixi.
doremus_artist:16838acb-c850-3222-be6d-982d3c4b9a3b
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Kayoko Shiraishi (\u767d\u77f3\u52a0\u4ee3\u5b50 Shiraishi Kayoko) is a Japanese stage actress. Her first film role was as Oba in Female Convict Scorpion: Jailhouse 41. She is the narrator in the 1992 film of Stravinsky's opera-oratorio Oedipus Rex directed by Julie Taymor."@en,
        "\u767d\u77f3 \u52a0\u4ee3\u5b50\uff08\u3057\u3089\u3044\u3057 \u304b\u3088\u3053\u30011941\u5e7412\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u6771\u4eac\u90fd\u51fa\u8eab\u306e\u821e\u53f0\u5973\u512a\u3002\u6709\u9650\u4f1a\u793e\u767d\u77f3\u52a0\u4ee3\u5b50\u4e8b\u52d9\u6240\u6240\u5c5e\u3002\u592b\u306f\u65e9\u7a32\u7530\u5c0f\u5287\u5834\u306b\u6240\u5c5e\u3057\u3066\u3044\u305f\u6df1\u5c3e\u8abc\uff08\u3075\u304b\u304a \u3088\u3057\u307f\uff09\u3002"@ja,
        "\u767d\u77f3\u52a0\u4ee3\u5b50\uff081941\u5e7412\u67089\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u65e5\u672c\u6771\u4eac\u90fd\u51fa\u8eab\u7684\u821e\u53f0\u5973\u6f14\u54e1\u3002\u5979\u65bc1967\u5e74\u51fa\u9053\uff0c\u4e26\u6f14\u51fa\u4e86\u5979\u7684\u9996\u90e8\u96fb\u5f71\u300a\u8a18\u9332\u306a\u304d\u9752\u6625\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61758506;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kayoko_Shiraishi>,
        <http://viaf.org/viaf/61758506>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kayoko_Shiraishi.
doremus_artist:17a732eb-8ee8-30b5-a706-f7aebf1a74d6
    owl:sameAs viaf:17407784;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17407784>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c509f147-5e78-4b85-b40a-dbd2feb21a6e>.
doremus_artist:17ee785e-7c9d-3094-8eff-ecbf17c68220
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Clearwater,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Brian Lockwood (born May 19, 1959) is an American television director. He has made numerous music videos for artist such as: The Pretenders, Bon Jovi, Metallica and Motley Crue. His entertainment specials have included running International master control for The Academy Awards and directing the \u201cTournament of Roses Parade\u201d. In 1987 Lockwood founded Broadcast Edit, a post-production and studio facility operating from Southern California. He currently resides in Huntington Beach, California with his wife Tina and raises guide dogs for Guide Dogs of America."@en;
    owl:sameAs viaf:29739881;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brian_Lockwood_(director)>,
        <http://viaf.org/viaf/29739881>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Brian_Lockwood_(director)>.
doremus_artist:184f0bcf-5438-37e9-844c-307d4f2fe2e9
    dbp:birthPlace dbr:Kensington;
    dbp:deathPlace dbr:Wotton_House;
    rdfs:comment
        "Arthur John Gielgud (Londen, 14 april 1904 - Wotton Underwood (Engeland), 21 mei 2000) was een Engels toneel- en filmacteur. Hij wordt door velen beschouwd als \u00e9\u00e9n van de grootste acteurs van zijn tijd. Hij is vooral bekend om zijn vele rollen in stukken van Shakespeare. Gielgud was homoseksueel. In 1953 werd hij daardoor veroordeeld voor obsceen gedrag. In plaats van dat hij werd verworpen door het publiek, kreeg hij bij zijn eerstvolgende verschijning op het toneel een staande ovatie. In 1973 speelde hij mee in de musical Lost Horizon."@nl,
        "Arthur John Gielgud (Londres, 14 de abril de 1904 \u2014 Aylesbury, 21 de maio de 2000) foi um ator e diretor de teatro e cinema brit\u00e2nico. Em 1929 integrou a companhia Old Vic para desempenhar o papel de Hamlet, o maior sucesso de sua carreira. Entre outros desempenhos famosos contam-se John Worthing em A Import\u00e2ncia de Ser Prudente (1930\u20139), de Oscar Wilde; Joseph Surface em A Escola de Maledic\u00eancia (1937), de Richard Sheridan; e Raskolnikov em Crime e Castigo (1946), de Dostoievski."@pt,
        "Arthur John Gielgud, CBE, (South Kensington, de Londres, 14 de abril de 1904 - Wotton Underwood, de Buckinghamshire, 21 de mayo del 2000) fue un laureado actor brit\u00e1nico de teatro y cine, conocido por sus interpretaciones de los cl\u00e1sicos y como director de teatro. Est\u00e1 considerado, junto a Ralph Richardson y Laurence Olivier, como uno de los tres m\u00e1ximos exponentes del teatro brit\u00e1nico de su era."@es,
        "John Arthur Gielgud, n\u00e9 le 14 avril 1904 \u00e0 Londres et mort le 21 mai 2000, est un acteur britannique. Il est le petit-neveu d'Ellen Terry. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l\u2019un des plus grands interpr\u00e8tes (avec Sir Laurence Olivier) du th\u00e9\u00e2tre britannique, et shakespearien en particulier. En 1994, le Globe Theatre de Londres a \u00e9t\u00e9 renomm\u00e9 le Gielgud Theatre en son honneur. Outre sa carri\u00e8re sur les planches, il a \u00e9galement tenu de nombreux r\u00f4les au cin\u00e9ma."@fr,
        "Sir Arthur John Gielgud OM CH (/\u02c8\u0261i\u02d0l\u0261\u028ad/; 14 April 1904 \u2013 21 May 2000) was an English actor and theatre director whose career spanned eight decades. With Ralph Richardson and Laurence Olivier, he was one of the trinity of actors who dominated the British stage for much of the 20th century. A member of the Terry family theatrical dynasty, he gained his first paid acting work as a junior member of his cousin Phyllis Neilson-Terry's company in 1922. After studying at the Royal Academy of Dramatic Art he worked in repertory theatre and in the West End before establishing himself at the Old Vic as an exponent of Shakespeare in 1929\u201331."@en,
        "Sir Arthur John Gielgud, OM, CH [\u02c8\u0261i\u02d0l\u0261\u028ad] (* 14. April 1904 in Kensington, England; \u2020 21. Mai 2000 in Wotton Underwood, England) war ein britischer Schauspieler und Regisseur, der als einer der herausragendsten englischen Theaterdarsteller des 20. Jahrhunderts gilt. Auch als Filmschauspieler konnte Gielgud \u00fcber Jahrzehnte Erfolge verzeichnen, 1982 gewann er den Oscar als bester Nebendarsteller f\u00fcr Arthur \u2013 Kein Kind von Traurigkeit. Gielgud ist einer von nur zw\u00f6lf K\u00fcnstlern, die Emmy, Grammy, Oscar und Tony Award gewonnen haben."@de,
        "Sir Arthur John Gielgud, lepiej znany jako John Gielgud (ur. 14 kwietnia 1904 w Londynie, zm. 21 maja 2000 w Wotton Underwood) \u2013 brytyjski aktor teatralny i filmowy, odtw\u00f3rca r\u00f3l szekspirowskich, pochodzi\u0142 z polsko-litewskiej rodziny magnackiej Gie\u0142gud\u00f3w herbu Gie\u0142gud. Za najlepsze filmy z jego udzia\u0142em nale\u017cy uzna\u0107: Juliusz Cezar (1953), Romeo i Julia (1954), Orze\u0142 w klatce (1970 \u2013 jako Napoleon), Morderstwo w Orient-Ekspresie (1974), Dyrygent (1979 \u2013 re\u017c. Andrzej Wajda), Artur (1981 \u2013 za rol\u0119 otrzyma\u0142 Oscara). By\u0142 orientacji homoseksualnej."@pl,
        "Tra i film da lui interpretati: Giulio Cesare (1953), Il caro estinto (1965), Falstaff (1966), Providence (1977), Arturo (1981, per il quale vinse l'Oscar come miglior attore non protagonista nel 1982), Barbabl\u00f9 Barbabl\u00f9 (1989), L'ultima tempesta (1991), Shine (1996)."@it,
        "\u0421\u044d\u0440 \u0410\u0301\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0414\u0436\u043e\u043d \u0413\u0438\u0301\u043b\u0433\u0443\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Arthur John Gielgud; 14 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1904, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u2014 21 \u043c\u0430\u044f 2000, \u0423\u043e\u0442\u0442\u043e\u043d \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0432\u0443\u0434) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0448\u0435\u043a\u0441\u043f\u0438\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0432\u0441\u0435\u0445 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 : \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u0430\u00bb, \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb, BAFTA \u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0433\u043e \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u0430\u00bb (\u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440-\u043c\u0443\u0436\u0447\u0438\u043d\u0430, \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439), \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 (1994)."@ru,
        """\u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0622\u0631\u062b\u0631 \u062c\u0648\u0646 \u063a\u064a\u0644\u063a\u062f\u060c \u062d\u0627\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0648\u0633\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062d\u0642\u0627\u0642\u060c \u0648\u0648\u0633\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0641 (/\u02c8\u0261i\u02d0l\u0261\u028ad/\u060c \u0639\u0627\u0634 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0645\u0646 14 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1904 \u062d\u062a\u0649 21 \u0645\u0627\u064a\u0648 2000) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0627\u064b \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c\u064b\u0627 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c\u064b\u0627 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u064b\u0627. \u0648\u0647\u0648 \u0633\u064e\u0644\u064a\u0644 \u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u062a\u064a\u0631\u064a \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u0631\u0629 \u0628\u0645\u0632\u0627\u0648\u0644\u0629 \u0645\u0647\u0646\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0645\u062b\u064a\u0644\u060c \u0648\u0642\u062f \u062d\u0638\u064a \u0628\u0627\u0650\u0633\u062a\u0650\u062d\u0652\u0633\u0627\u0646 \u062f\u0648\u0644\u064a \u0639\u0646 \u0623\u062f\u0627\u0626\u0647 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0645\u064a\u0632 \u0628\u0627\u0644\u0631\u0648\u062d \u0627\u0644\u0634\u0628\u0627\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0627\u0637\u0641\u0629 \u0627\u0644\u062c\u064a\u0627\u0634\u0629 \u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0647\u0627\u0645\u0644\u062a\u061b \u0641\u0634\u0647\u062f \u0645\u0633\u0631\u062d \u0628\u0631\u0648\u062f\u0648\u0627\u064a \u0639\u0627\u0645 1937 \u062a\u062d\u0637\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0642\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0642\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0644\u0628\u064a\u0639 \u0627\u0644\u062a\u0630\u0627\u0643\u0631. \u0648\u0642\u062f \u062a\u0645\u064a\u0632 \u063a\u064a\u0644\u063a\u062f \u0628\u0635\u0648\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0630\u0628 \u0639\u0646\u062f \u0625\u0644\u0642\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0634\u0650\u0639\u0652\u0631\u061b \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0644\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0635\u0648\u062a\u0647 \u0645\u0646 \u062f\u0641\u0621 \u0648\u0642\u062f\u0631\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0628\u064a\u0631. \u0641\u0642\u062f \u0634\u0628\u0647\u0647 \u0632\u0645\u064a\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0623\u0644\u064a\u0643 \u063a\u064a\u0646\u064a\u0633 \u0628\u0640 "\u0646\u063a\u0645\u0629 \u0628\u0648\u0642 \u0641\u0636\u064a \u062f\u0627\u0641\u0626\u0629 \u0643\u0627\u0644\u062d\u0631\u064a\u0631". \u0648\u064a\u0646\u0641\u0631\u062f \u063a\u064a\u0644\u063a\u062f \u0645\u0639 \u0639\u062f\u062f \u0642\u0644\u064a\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0628\u062d\u0635\u0648\u0644\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u200f\u0648\u0625\u064a\u0645\u064a \u0648\u063a\u0631\u0627\u0645\u064a \u0648\u0637\u0648\u0646\u064a."""@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30ae\u30fc\u30eb\u30b0\u30c3\u30c9\uff08Sir John Gielgud OM, 1904\u5e744\u670814\u65e5 - 2000\u5e745\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6620\u753b\u30fb\u821e\u53f0\u4ff3\u512a\u3001\u6f14\u51fa\u5bb6\u3002\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u51fa\u8eab\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5409\u5c14\u53e4\u5fb7\u7235\u58eb\uff08Sir Arthur John Gielgud\uff0c1904\u5e744\u670814\u65e5\uff0d2000\u5e745\u670821\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4e2a\u82f1\u56fd\u6f14\u5458\uff0c\u5bfc\u6f14\u548c\u5236\u7247\u4eba\u3002\u64c5\u957f\u8868\u6f14\u838e\u58eb\u6bd4\u4e9a\u620f\u5267\u3002 \u5409\u5c14\u53e4\u5fb7\u662f\u4e3a\u6570\u4e0d\u591a\u7684\u6f14\u827a\u5708\u5927\u6ee1\u8d2f\uff08\u83b7\u5f97\u8fc7\u827e\u7f8e\u5956\u3001\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\u3001\u5965\u65af\u5361\u5956\u3001\u6258\u5c3c\u5956\u7684\u7ade\u8d5b\u7c7b\u5355\u5143\u5927\u5956\uff09\u83b7\u5f97\u8005\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12491400;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Gielgud>,
        <http://viaf.org/viaf/12491400>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cfd9af15-def1-4b21-b730-348a24469860>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JG-Benedick-1959.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Gielgud.
doremus_artist:185181ff-b1d7-371b-a3fa-e8ef6138caa0
owl:sameAs viaf:40794915; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40794915>.
doremus_artist:186a5a2d-1c38-3ec3-8cb6-7b35f7c86dc0
owl:sameAs viaf:17227660; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17227660>.
doremus_artist:18f708c1-8b8d-3225-8ede-5ef90db366ed
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chapel_Hill,_North_Carolina>;
    rdfs:comment
        """Loudon Snowden Wainwright III (born September 5, 1946) is an American songwriter, folk singer, humorist, and actor. He is the father of musicians Rufus Wainwright, Martha Wainwright, and Lucy Wainwright Roche; brother of Sloan Wainwright; and former husband of the late folksinger Kate McGarrigle. He resides in Canada. To date, Wainwright has released 26 studio albums. Reflecting upon his career in 1999, he stated, "You could characterize the catalog as somewhat checkered, although I prefer to think of it as a tapestry." His songs are represented by Downtown Music Publishing."""@en,
        "Loudon Wainwright III (* 5. September 1946 in Chapel Hill, North Carolina) ist ein US-amerikanischer Musiker und Schauspieler."@de,
        "Loudon Wainwright III (Chapel Hill, 5 de septiembre de 1946) actor y m\u00fasico estadounidense. Es padre de los m\u00fasicos Rufus y Martha Wainwright, a quienes tuvo con su exesposa Kate McGarrigle y de Lucy Wainwright Roche, a quien tuvo con Suzzy Roche. Es hermano adem\u00e1s de la artista Sloan Wainwright. Creci\u00f3 en Bedford (Nueva York) y comenz\u00f3 su carrera en los a\u00f1os 1960. Su canci\u00f3n m\u00e1s famosa quiz\u00e1 sea Dead Skunk de 1972 y se hizo muy conocido por interpretar al capit\u00e1n Calvin Spalding en la serie de televisi\u00f3n M*A*S*H."@es,
        "Loudon Wainwright III (Chapel Hill, 5 september 1946) is een Amerikaans songwriter, folkzanger, komiek en acteur."@nl,
        "Loudon Wainwright III est un chanteur de musique folk et un acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 5 septembre 1946, \u00e9poux de Kate McGarrigle, p\u00e8re de Rufus Wainwright et de Martha Wainwright, tous trois musiciens \u00e9galement."@fr;
    owl:sameAs viaf:34656006;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Loudon_Wainwright_III>,
        <http://viaf.org/viaf/34656006>,
        <http://viaf.org/viaf/48228527>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LoudonWainwrightIIIPerforming.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Loudon_Wainwright_III.
doremus_artist:1947ac65-47e9-37e4-bb3c-bf7a8c60eff3
    rdfs:comment
        "Harry Sparnaay (Amsterdam, 14 april 1944) is een Nederlands basklarinettist, componist en dirigent."@nl,
        "Harry Sparnaay (born 14 April 1944, Amsterdam) is a noted Dutch bass clarinetist, composer, and teacher."@en,
        "Harry Sparnaay, (Amsterdam, 14 de abril de 1944) es un clarinetista bajo holand\u00e9s, reconocido internacionalmente como uno de las mejores int\u00e9rpretes del instrumento en todos los tiempos.[cita requerida]"@es,
        "\u0425\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0421\u043f\u0430\u0440\u043d\u0430\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u0421\u043f\u0430\u0440\u043d\u0430\u0430\u0439 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Harry Sparnaay; \u0440\u043e\u0434. 1944) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0441-\u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:53079343;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_Sparnaay>,
        <http://viaf.org/viaf/53079343>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harry_Sparnaay.
doremus_artist:196948b8-741e-31f5-ad71-92eaaf8dcf7f
owl:sameAs viaf:292587685; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/292587685>.
doremus_artist:1b2216d3-0020-332c-818c-3276fb3b6843
owl:sameAs viaf:51514939; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51514939>.
doremus_artist:1bd74da4-4939-3114-be23-2846251b2a4b
owl:sameAs viaf:8812597; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8812597>.
doremus_artist:1c208b87-5c29-3022-90a6-932a56f6bfe3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Wisconsin_Rapids,_Wisconsin>;
    rdfs:comment
        "Thor Martin Johnson (June 10, 1913 \u2013 January 16, 1975) was an American conductor. He was born in Wisconsin Rapids, Wisconsin. He studied at the University of North Carolina at Chapel Hill, where he was president of the Alpha Rho chapter of Phi Mu Alpha Sinfonia Fraternity. He was the first recipient of the fraternity's national Charles E. Lutton Man of Music Award in 1952. A member of the Moravian Church, he was deeply devoted to promoting the music of his faith and was invited to organize and conduct the Early American Moravian Music Festivals from 1950 to 1974. He was an initiate of the Alpha Xi chapter of Pi Kappa Alpha fraternity."@en,
        "Thor Martin Johnson (Wisconsin Rapids, 10 de junho de 1913 \u2014 16 de janeiro de 1975) foi um maestro estadunidense."@pt,
        "Thor Martin Johnson, n\u00e9 \u00e0 Wisconsin Rapids (Wisconsin) le 10 juin 1913 et mort le 16 janvier 1975, est un chef d'orchestre am\u00e9ricain."@fr,
        "\u0422\u043e\u0440 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Thor Martin Johnson; 10 \u0438\u044e\u043d\u044f 1913, \u0412\u0438\u0441\u043a\u043e\u043d\u0441\u0438\u043d-\u0420\u0430\u043f\u0438\u0434\u0441, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0412\u0438\u0441\u043a\u043e\u043d\u0441\u0438\u043d \u2014 16 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1975) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u041a\u0430\u0440\u043e\u043b\u0438\u043d\u044b \u0432 \u0427\u0435\u043f\u0435\u043b-\u0425\u0438\u043b\u043b. \u0412\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u0432 \u0430\u0440\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0428\u0410. \u0412 1947\u20141958 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0426\u0438\u043d\u0446\u0438\u043d\u043d\u0430\u0442\u0438; \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d\u0430 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438: \u0437\u0430 11 \u043b\u0435\u0442 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u043d\u043e \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 120 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440. \u041f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d\u0430 \u0432 1951 \u0433. \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u044b \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u00ab\u041f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0413\u0443\u0440\u0440\u0435\u00bb \u0410\u0440\u043d\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0428\u0451\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430. \u0412 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d \u043f\u043e\u0441\u0435\u0442\u0438\u043b \u042f\u043d\u0430 \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430 \u0432 \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u0438 \u2014 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u043c \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0432\u0438\u0437\u0438\u0442\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0426\u0438\u043d\u0446\u0438\u043d\u043d\u0430\u0442\u0438 \u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430 \u00ab\u041f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0433\u043d\u044f\u00bb \u0441 \u0445\u043e\u0440\u043e\u043c \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430. \u0414\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u043e \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d\u0430 \u0441 \u0444"@ru;
    owl:sameAs viaf:100986359;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thor_Johnson>,
        <http://viaf.org/viaf/100986359>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fecffb97-57f4-4dc7-8e83-244abbb515da>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thor_Johnson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thor_Johnson.
doremus_artist:1cc7b0bb-e82b-3c9f-8691-4c7bdd634718
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Joseph C. Schwantner (Chicago, 22 maart 1943) is een Amerikaans componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Joseph Clyde Schwantner (born March 22, 1943 in Chicago, Illinois) is a Pulitzer Prize-winning American composer, educator and a member of the American Academy of Arts and Letters since 2002. He was awarded the 1970 Charles Ives Prize. Schwantner is prolific, with many works to his credit. His style is coloristic and eclectic, drawing on such diverse elements as French impressionism, African drumming, and minimalism. His orchestral work Aftertones of Infinity received the 1979 Pulitzer Prize for Music."@en,
        "Joseph Schwantner (* 22. M\u00e4rz 1943 in Chicago, Illinois) ist ein US-amerikanischer Komponist. Er ist Pulitzer-Preistr\u00e4ger."@de,
        "\u30b8\u30e7\u30bb\u30d5\u30fb\u30b7\u30e5\u30ef\u30f3\u30c8\u30ca\u30fc\uff08Joseph Schwantner\u30011943\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6559\u80b2\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7580222;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Schwantner>,
        <http://viaf.org/viaf/7580222>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8351401c-7adc-4f15-abeb-36d21a3c0c5d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Schwantner.
doremus_artist:1ce0f86f-e83d-33eb-800a-36138668f9cf
owl:sameAs viaf:164652473; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/164652473>.
doremus_artist:1efdf125-aa53-30de-9731-ced249ff6d56
    dbp:birthPlace dbr:Merchtem;
    dbp:deathPlace dbr:Merchtem;
    rdfs:comment
        "Auguste De Boeck est un compositeur, organiste et p\u00e9dagogue musical belge flamand n\u00e9 le 9 mai 1865 \u00e0 Merchtem, et qui y d\u00e9c\u00e9da le 9 octobre 1937."@fr,
        "Julianus Maria Augustinus (August) De Boeck (Merchtem, Belgi\u00eb, 9 mei 1865 \u2013 aldaar, 9 oktober 1937) was een Belgisch componist, organist en muziekpedagoog. Hij was de zoon van de organist en dirigent Florentinus (Flor) De Boeck (1826-1892)."@nl,
        "Julianus Marie August de Boeck (* 9. Mai 1865 in Merchtem; \u2020 9. Oktober 1937 ebenda) war ein belgischer Komponist und Organist."@de,
        "Julianus Marie August de Boeck (Merchtem, Belgium, May 9, 1865 \u2013 Merchtem, October 9, 1937) was a Flemish composer, organist and music pedagogue. He was the son of organist and director Florentinus (Flor) De Boeck (1826-1892) From 1880 he studied organ at the Royal Conservatory of Brussels under Alphonse Mailly, whose assistant he became until 1902.In 1889 he met the young Paul Gilson who became a close friend and, despite being the same age, his teacher for orchestration. Gilson encouraged de Boeck's composition work."@en;
    owl:sameAs viaf:8308545;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/August_de_Boeck>,
        <http://viaf.org/viaf/8308545>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Statua_in_onore_di_August_de_Boeck.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:August_de_Boeck.
doremus_artist:1f0c912a-2738-3bd7-9e45-27627e7a2f5e
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "John Milford Rutter CBE (born 24 September 1945) is a British composer, conductor, editor, arranger and record producer, mainly of choral music."@en,
        "John Milford Rutter CBE est un compositeur et chef de ch\u0153ur britannique, n\u00e9 le 24 septembre 1945 \u00e0 Londres."@fr,
        "John Rutter (Londen, 24 september 1945) is een Brits componist, organist en koordirigent. Hij schrijft hoofdzakelijk composities voor koren."@nl,
        """John Rutter Milford, CBE (nacido 24 de septiembre de 1945 y comandante del Imperio Brit\u00e1nico) es un compositor brit\u00e1nico, director de coro, director orquestal, arreglista y productor musical. Nacido en Londres, fue educado en la Highgate School. En 1981 fund\u00f3 su propio coro, el "Cambridge Singers", con quienes presenta muy variado repertorio sacro que los ha de caracterizar (incluida su propia obra), y tiene varias grabaciones, en particular bajo su propia etiqueta: Collegium Records.Vive cerca de Cambridge, pero con frecuencia dirige otros coros y orquestas de todo el mundo."""@es,
        "John Rutter, CBE (* 24. September 1945 in London) ist ein englischer Chorleiter und Komponist."@de,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30e9\u30bf\u30fc\uff08John Rutter\u30011945\u5e749\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u4e3b\u306b\u5408\u5531\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u305d\u306e\u66f2\u306f\u82f1\u7c73\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30e9\u30c3\u30bf\u30fc\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002\u4f5c\u54c1\u306e\u591a\u304f\u306f\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u51fa\u7248\u5c40\u304b\u3089\u520a\u884c\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7d04\u7ff0\u00b7\u7c73\u723e\u798f\u5fb7\u00b7\u76e7\u7279\uff0cCBE\uff08John Milford Rutter\uff0c1945\u5e749\u670824\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u82f1\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u53ca\u5408\u5531\u6307\u63ee\uff0c\u64c5\u9577\u8655\u7406\u5927\u578b\u8056\u6a02\u5408\u5531\u4f5c\u54c1\uff0c\u66fe\u7de8\u5beb\u591a\u9996\u8056\u6a02\u4f5c\u54c1\uff0c\u5305\u62ec\u300a\u69ae\u8000\u980c\u300b(Gloria)\u3001\u300a\u5b89\u9b42\u66f2\u300b(Requiem)\u3001\u300a\u5927\u5730\u597d\u98a8\u5149\u300b(For the Beauty of the Earth)\u3001\u300a\u4e00\u5207\u7f8e\u9e97\u5149\u660e\u7269\u300b(All Things Bright and Beautiful)\u7b49\u3002 \u76e7\u7279\u65bc\u528d\u6a4bClare College\u9032\u4fee\u97f3\u6a02\uff0c\u4e26\u65bc1975\u81f31979\u5e74\u671f\u9593\u65bc\u8a72\u5b78\u9662\u4efb\u8077\u7ba1\u98a8\u7434\u5b78\u8005\u53ca\u97f3\u6a02\u4e3b\u4efb\u3002\u4ed6\u65bc1981\u5e74\u6210\u7acb\u528d\u6a4b\u5408\u5531\u5718(Cambridge Singers)\uff0c\u65bc\u5176\u4e2d\u64d4\u4efb\u6307\u63ee\uff0c\u4e26\u4ee5\u4ed6\u65d7\u4e0b\u7684Collegium Records\u540d\u7fa9\u88fd\u4f5c\u591a\u9996\u8056\u6a02\u4f5c\u54c1\u9304\u97f3\u3002\u76e7\u7279\u73fe\u5c45\u82f1\u570b\u528d\u6a4b\uff0c\u4e26\u7d93\u5e38\u8207\u5404\u5730\u4e0d\u540c\u5408\u5531\u5718\u53ca\u4ea4\u97ff\u6a02\u5718\u5408\u4f5c\u3002 \u76e7\u7279\u7684\u5275\u4f5c\u591a\u5c6c\u5408\u5531\u985e\u578b\uff0c\u5176\u4e2d\u5305\u62ec\u6709\u8b9a\u7f8e\u8a69\u3001\u8056\u8a95\u6b4c\u53ca\u6559\u6703\u79ae\u5100\u7528\u8a69\u6b4c\u3002\u9664\u6b64\u4ee5\u5916\uff0c\u4ed6\u4ea6\u6709\u5275\u4f5c\u975e\u5b97\u6559\u6027\u8cea\u7684\u8a69\u6b4c\u3002\u76e7\u7279\u4ea6\u64c5\u9577\u7de8\u66f2\uff0c\u4ee5\u61f7\u53e4\u7684\u624b\u6cd5\u878d\u5165\u97f3\u6a02\u4e2d\uff0c\u4ed6\u7684\u8056\u6a02\u4f5c\u54c1\u4ee4\u4eba\u611f\u5230\u5e73\u975c\u3001\u838a\u56b4\uff0c\u537b\u53c8\u4e0d\u6703\u6d41\u65bc\u9673\u820a\u3001\u904e\u6642\uff1b\u4ed6\u4ea6\u66fe\u6539\u7de8\u591a\u9996\u7f8e\u570b\u9ed1\u4eba\u9748\u6b4c\uff0c\u4ee5\u4e0d\u540c\u7684\u5143\u7d20\u878d\u5165\u4f5c\u54c1\u4e2d\uff0c\u4e0d\u65b7\u64f4\u5c55\u8056\u6a02\u5408\u5531\u7684\u9818\u57df\uff0c\u4ee4\u4ed6\u6210\u70ba\u4e8c\u5341\u4e16\u7d00\u773e\u591a\u97f3\u6a02\u5bb6\u4e2d\uff0c\u5728\u8056\u6a02\u5408\u5531\u65b9\u9762\u8f03\u53d7\u91cd\u8996\u7684\u4e00\u4f4d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100914136;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Rutter>,
        <http://viaf.org/viaf/100914136>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c6985804-1f68-436f-b46b-e3e72529568f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Rutter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Rutter.
doremus_artist:1f6de9c6-38f4-3a06-a465-dfb8c1c57d0b
    dbp:birthPlace dbr:Caracas;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Montero (homonymie).Gabriela MonteroFichier:GMontero.jpg Gabriela Montero est une pianiste v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lienne, n\u00e9e \u00e0 Caracas le 10 mai 1970."@fr,
        "Gabriela Montero (* 10. Mai 1970 in Caracas, Venezuela) ist eine venezolanische Pianistin und Komponistin."@de,
        "Gabriela Montero (Caracas, 10 de maio de 1970), \u00e9 uma pianista venezuelana. Tornou-se mundialmente conhecida por seu talento para o improviso Em 1975, aos 5 anos, Gabriela estreou em p\u00fablico ao piano acompanhada pela Orquestra Sinf\u00f3nica Sim\u00f3n Bol\u00edvar, conduzida por Jos\u00e9 Antonio Abreu. A exibi\u00e7\u00e3o lhe proporcionou uma bolsa de estudos do Governo da Venezuela para estudar nos Estados Unidos. . Em 1995, Gabriela foi laureada na prestigiosa Competi\u00e7\u00e3o Internacional de Piano Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin."@pt,
        "Gabriela Montero (Caracas, 10 mei 1970) is een Venezolaans-Amerikaanse pianiste die bekend is om haar improvisaties van complexe muziekstukken op thema's voorgesteld door haar publiek en andere inspiratiebronnen, alsmede om haar vertolkingen van het standaard klassieke repertoire."@nl,
        "Gabriela Montero (Caracas, Venezuela, 10 de mayo de 1970) es una pianista venezolana. Es conocida por sus improvisaciones sobre temas cl\u00e1sicos."@es,
        "Gabriela Montero (born May 10, 1970, in Caracas) is a Venezuelan pianist, known in particular for her real-time improvisation of complex musical pieces on themes suggested by her audience and other sources, as well as for performances of standard classical repertoire."@en,
        "Gabriela Montero (ur. 10 maja 1970 w Caracas) \u2013 ameryka\u0144ska pianistka klasyczna pochodzenia wenezuelskiego, laureatka III nagrody na XIII Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Pianistycznym im. Fryderyka Chopina w Warszawie w 1995."@pl,
        "\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30e9\u30fb\u30e2\u30f3\u30c6\u30fc\u30ed\uff08Gabriela Montero, 1970\u5e745\u670810\u65e5 \u30ab\u30e9\u30ab\u30b9 - \uff09\u306f\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u51fa\u8eab\u3067\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u5373\u8208\u6f14\u594f\u5bb6\u3002 \u7236\u306f\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u4eba\u3001\u6bcd\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u3002\u30bb\u30eb\u30b8\u30aa\u30fb\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30dd\u306e\u6bcd\u30ea\u30eb\u3089\u306b\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u30015\u6b73\u3067\u521d\u3081\u3066\u516c\u958b\u6f14\u594f\u3092\u884c\u306a\u3046\u30028\u6b73\u3067\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u9752\u5c11\u5e74\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3001\u6f14\u594f\u4f1a\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u653f\u5e9c\u3088\u308a\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u5f97\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u7559\u5b66\u300212\u6b73\u3067\u30dc\u30fc\u30eb\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u56fd\u6c11\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3068AMSA\u9752\u5c11\u5e74\u82b8\u8853\u5bb6\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u5165\u8cde\u3002\u3053\u306e\u6642\u306f\u30b7\u30f3\u30b7\u30ca\u30c6\u30a3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2 \u7b2c1\u756a\u300b\u3092\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30d8\u30a4\u30df\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30df\u30eb\u30f3\u3089\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u30011995\u5e74\u306b\u7b2c13\u56de\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u30fb\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u3066\u9285\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 \u30a6\u30a3\u30b0\u30e2\u30a2\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u3084\u30b1\u30cd\u30c7\u30a3\u30fb\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3001\u30aa\u30bf\u30ef\u56fd\u6c11\u82b8\u8853\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3001\u30aa\u30fc\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30db\u30fc\u30eb\u3001\u30c6\u30a2\u30c8\u30ed\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u30fb\u30d8\u30eb\u30af\u30ec\u30b9\u30b6\u30fc\u30eb\u3001\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u30fb\u30e0\u30b8\u30fc\u30af\u30cf\u30ec\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30c4\u30a7\u30eb\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u306a\u3069\u3067\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u884c\u306a\u3063\u3066\u304d\u305f\u307b\u304b\u3001\u4e16\u754c\u306e\u6570\u3005\u306e\u97f3\u697d\u796d\u306b\u62db\u5f85\u3055\u308c\u3066\u6f14\u594f\u3055\u308c\u3066\u304d\u305f\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u3001\u30de\u30eb\u30bf\u30fb\u30a2\u30eb\u30b2\u30ea\u30c3\u30c1\u304c\u4e3b\u5bb0\u3059\u308b\u30eb\u30ac\u30fc\u30ce\u3084\u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u796d\u306e\u5e38\u9023\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u30a2\u30eb\u30b2\u30ea\u30c3\u30c1\u672c\u4eba\u304b\u3089\u7a00\u6709\u306e\u624d\u80fd\u306e\u6301\u3061\u4e3b\u3068\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:107490136;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gabriela_Montero>,
        <http://viaf.org/viaf/107490136>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GMontero.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gabriela_Montero.
doremus_artist:1f7df57c-516a-311d-8eb9-16a0cee326ea
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Nel corso della sua vita si guadagn\u00f2 fama a livello europeo come autore umanista e occup\u00f2 numerose cariche pubbliche, compresa quella di Lord Cancelliere d'Inghilterra tra il 1529 e il 1532 sotto il re Enrico VIII.Cattolico, il suo rifiuto di accettare l'Atto di Supremazia del re sulla Chiesa in Inghilterra e di disconoscere il primato del Papa misero fine alla sua carriera politica e lo condussero alla pena capitale con l'accusa di tradimento. La Chiesa cattolica lo venera come santo; nel 2000 papa Giovanni Paolo II lo proclam\u00f2 patrono dei governanti e dei politici cattolici. Dal 1980 \u00e8 commemorato anche dalla Chiesa anglicana, come martire della riforma protestante."@it,
        "Sir Thomas More (/\u02c8m\u0254\u02d0r/; 7 February 1478 \u2013 6 July 1535), venerated by Roman Catholics as Saint Thomas More, was an English lawyer, social philosopher, author, statesman and noted Renaissance humanist. He was also a councillor to Henry VIII, and Lord High Chancellor of England from October 1529 to 16 May 1532."@en,
        "Thomas More (in gelatiniseerde vorm: Thomas Morus en onder katholieken bekend als Sint-Thomas More) (Londen, 7 februari 1478 \u2013 Tower Hill, 6 juli 1535) was een Engels renaissance-humanist, jurist, filosoof en staatsman. Hij werd beroemd door zijn boek Utopia (1516), waarin hij het politieke systeem van een ideale niet-bestaande eilandstaat beschrijft. De beschrijving van Utopia vertoont overeenkomsten met een socialistische heilstaat. More gebruikte dit boek om zich af te zetten tegen het economische en politieke beleid van Engeland. Hij werd in 1935 door paus Pius XI heilig verklaard en wordt gevierd op 22 juni."@nl,
        """Thomas More, Thomas Morus ou Tom\u00e1s Moro (Londres, 7 de fevereiro de 1478 \u2014 Londres, 6 de julho de 1535) foi homem de estado, diplomata, escritor, advogado e homem de leis, ocupou v\u00e1rios cargos p\u00fablicos, e em especial, de 1529 a 1532, o cargo de "Lord Chancellor" (Chanceler do Reino - o primeiro leigo em v\u00e1rios s\u00e9culos) de Henrique VIII da Inglaterra. \u00c9 geralmente considerado como um dos grandes humanistas do Renascimento. Sua principal obra liter\u00e1ria \u00e9 Utopia. Foi canonizado como m\u00e1rtir da Igreja Cat\u00f3lica em 19 de maio de 1935 e sua festa lit\u00fargica celebra-se em 22 de junho."""@pt,
        "Thomas More, latinis\u00e9 en Thomas Morus (7 f\u00e9vrier 1478, Londres \u2013 6 juillet 1535, Londres), est un juriste, historien, philosophe, humaniste, th\u00e9ologien et homme politique anglais. Grand ami d'\u00c9rasme, \u00e9rudit, philanthrope, il participe pleinement au renouveau de la pens\u00e9e qui caract\u00e9rise cette \u00e9poque, ainsi qu'\u00e0 l'humanisme, dont il est le plus illustre repr\u00e9sentant anglais. B\u00e9atifi\u00e9 par l'\u00c9glise catholique romaine en 1886, Thomas More est canonis\u00e9 \u2014 saint Thomas More \u2014 en 1935."@fr,
        "Thomas More, tambi\u00e9n conocido por su nombre castellanizado Tom\u00e1s Moro, o por su nombre en lat\u00edn Thomas Morus y venerado por los cat\u00f3licos como Santo Tom\u00e1s Moro (Londres, 7 de febrero de 1478-ib\u00eddem, 6 de julio de 1535), fue un pensador, te\u00f3logo, pol\u00edtico, humanista y escritor ingl\u00e9s, que fue adem\u00e1s poeta, traductor, lord canciller de Enrique VIII, profesor de leyes, juez de negocios civiles y abogado. Su obra m\u00e1s famosa es Utop\u00eda donde busca relatar la organizaci\u00f3n de una sociedad ideal, asentada en una naci\u00f3n en forma de isla del mismo nombre. Adem\u00e1s, Moro fue un importante detractor de la Reforma protestante y, en especial, de Mart\u00edn Lutero y de William Tyndale."@es,
        "Thomas Morus (englisch Thomas More; * wahrscheinlich 7. Februar 1478 in London; \u2020 6. Juli 1535 ebenda) war ein englischer Staatsmann und humanistischer Autor. Er ist ein Heiliger und M\u00e4rtyrer der r\u00f6misch-katholischen Kirche (Gedenktag 22. Juni) und Patron der Regierenden und Politiker."@de,
        "Tomasz More (ang. Thomas More /\u02c8t\u0252m\u0259s \u02c8m\u0254\u02d0/), lub Morus (ur. 7 lutego 1478 w Londynie, zm. 6 lipca 1535 tam\u017ce) \u2013 angielski my\u015bliciel, pisarz i polityk, cz\u0142onek Izby Lord\u00f3w i kanclerz kr\u00f3lewski, tercjarz franciszka\u0144ski (OFS), m\u0119czennik chrze\u015bcija\u0144ski czczony przez anglikan\u00f3w, \u015bwi\u0119ty Ko\u015bcio\u0142a katolickiego."@pl,
        "\u0422\u043e\u0301\u043c\u0430\u0441 \u041c\u043e\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sir Thomas More; 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1478, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 6 \u0438\u044e\u043b\u044f 1535, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044e\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c-\u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041b\u043e\u0440\u0434-\u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438 (1529\u20141532). \u0412 1516 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043a\u043d\u0438\u0433\u0443 \u00ab\u0423\u0442\u043e\u043f\u0438\u044f\u00bb, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0431 \u0438\u0434\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440\u0435 \u0432\u044b\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430."@ru,
        "\u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u062a\u0648\u0645\u0627\u0633 \u0645\u0648\u0631 (Sir Thomas More\u061b 7 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1478 - 6 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1535) \u0643\u0627\u0646 \u0642\u0627\u0626\u062f\u0627\u064b \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0627\u064b \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u064b \u0648\u0639\u0627\u0644\u0645\u0627\u064b \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0627\u064b \u0639\u0627\u0634 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 16. \u064a\u062a\u0630\u0643\u0631 \u0639\u0627\u062f\u0629 \u0644\u0645\u0641\u0647\u0648\u0645 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0637\u0648\u0628\u064a\u0627 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0636\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0643\u062a\u0627\u0628\u0647 \u0627\u0644\u064a\u0648\u062a\u0648\u0628\u064a\u0627. \u0648\u0647\u0648 \u0642\u062f\u064a\u0633 \u062d\u0633\u0628 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0639\u0627\u0631\u0636 \u0637\u0644\u0627\u0642 \u0647\u0646\u0631\u064a \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646 \u0644\u0643\u0627\u062b\u0631\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0622\u0631\u0627\u063a\u0648\u0646\u060c \u0648\u0631\u0641\u0636 \u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u0631\u0627\u0641 \u0628\u0647 \u0643\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0644\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627\u060c \u0641\u062d\u0628\u0633 \u0648\u0642\u0637\u0639 \u0631\u0623\u0633\u0647 \u0641\u064a \u0628\u0631\u062c \u0644\u0646\u062f\u0646."@ar,
        "\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30e2\u30a2\uff08\u82f1\u8a9e: Thomas More\u30011478\u5e742\u67087\u65e5 - 1535\u5e747\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6cd5\u5f8b\u5bb6\u3001\u601d\u60f3\u5bb6\u3002\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u3068\u8056\u516c\u4f1a\u3067\u8056\u4eba\u3002\u653f\u6cbb\u30fb\u793e\u4f1a\u3092\u98a8\u523a\u3057\u305f\u300e\u30e6\u30fc\u30c8\u30d4\u30a2\u300f\u306e\u8457\u8ff0\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u6258\u9a6c\u65af\u00b7\u83ab\u5c14\u7235\u58eb\uff08Sir Thomas More\uff0c1478\u5e742\u67087\u65e5\uff0d1535\u5e747\u67086\u65e5\uff09\uff0c\u7531\u65bc\u88ab\u5929\u4e3b\u6559\u6703\u5c01\u70ba\u8056\u4eba\uff0c\u53c8\u7a31\u300c\u8056\u6258\u9a6c\u65af\u00b7\u83ab\u5c14\u300d\uff08Saint Thomas More\uff09\u662f\u82f1\u683c\u862d\u653f\u6cbb\u5bb6\u3001\u4f5c\u5bb6\u3001\u793e\u6703\u54f2\u5b78\u5bb6\u8207\u7a7a\u60f3\u793e\u4f1a\u4e3b\u4e49\u8005\uff0c\u70ba\u5317\u65b9\u6587\u85dd\u5fa9\u8208\u7684\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u4e4b\u4e00\u30021516\u5e74\u7528\u62c9\u4e01\u6587\u5199\u6210\u300a\u4e4c\u6258\u90a6\u300b\u4e00\u4e66\uff0c\u6b64\u4e66\u5bf9\u4ee5\u540e\u793e\u4f1a\u4e3b\u4e49\u601d\u60f3\u7684\u53d1\u5c55\u6709\u5f88\u5927\u5f71\u54cd\u3002 1478\u5e74\u751f\u4e8e\u4f26\u6566\u7684\u4e00\u4e2a\u6cd5\u5b66\u5bb6\u5ead\uff0c\u6bd5\u4e1a\u4e8e\u725b\u6d25\u5927\u5b66\uff0c\u66fe\u5f53\u8fc7\u5f8b\u5e08\u3001\u56fd\u4f1a\u8bae\u5458\u3001\u8d22\u653f\u526f\u5927\u81e3\u3001\u56fd\u4f1a\u4e0b\u8bae\u9662\u8bae\u957f\u3001\u5927\u6cd5\u5b98\u30021535\u5e74\u53cd\u5bf9\u82f1\u738b\u4ea8\u5229\u516b\u4e16\u517c\u4efb\u6559\u4f1a\u9996\u8111\u800c\u88ab\u5904\u6b7b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29541174;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_More>,
        <http://viaf.org/viaf/29541174>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Hans_Holbein,_the_Younger_-_Sir_Thomas_More_-_Google_Art_Project.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_More.
doremus_artist:1fa95da9-5b8a-36f1-9b58-63331f01b70b
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Paavo Johannes Heininen (* 13. Januar 1938 in J\u00e4rvenp\u00e4\u00e4) ist ein finnischer Komponist, Pianist und Hochschullehrer. Heininen studierte Komposition an der Sibelius-Akademie in Helsinki, u.a. bei Aarre Merikanto, an der Juilliard School in New York bei Vincent Persichetti und an der Hochschule f\u00fcr Musik K\u00f6ln, u.a. bei Bernd Alois Zimmermann. Als Pianist trat er unter anderem als Solist bei der Urauff\u00fchrung eigener Werke hervor. Heininen unterrichtete zun\u00e4chst an der Musikschule in Turku und war ab 1966 Dozent, sp\u00e4ter Professor f\u00fcr Komposition an der Sibelius-Akademie."@de,
        "Paavo Johannes Heininen (Helsinki, 1938), es un compositor y ensayista finland\u00e9s, uno de los m\u00e1s importantes de la actualidad. Tiene un gran n\u00famero de composiciones entre las que destaca la m\u00fasica de c\u00e1mara, la m\u00fasica vocal y trabajos para piano y orquesta Durante los a\u00f1os 1980 compuso dos \u00f3peras El cuchillo (1985-88) y la Damask Drum (1981-83). Tambi\u00e9n ha dirigido la Academia Sybelius (v\u00e9ase Jan Sibelius) de Helsinki desde donde ha dado paso a gran n\u00famero de nuevos autores. La reconstrucci\u00f3n de trabajos de Aarre Merikanto, su profesor, es un cap\u00edtulo importante del quehacer de Heininen."@es,
        "Paavo Johannes Heininen (born 13 January 1938 in J\u00e4rvenp\u00e4\u00e4) is a Finnish composer and pianist. He studied at the Sibelius Academy in Helsinki, where he was taught composition by Aarre Merikanto, Einojuhani Rautavaara, Einar Englund, and Joonas Kokkonen. He continued his studies in Cologne with Bernd Alois Zimmermann; at the Juilliard School of Music in New York with Vincent Persichetti and Eduard Steuermann; and privately in Poland with Witold Lutos\u0142awski. He has also studied musicology at the University of Helsinki."@en,
        "Paavo Johannes Heininen est un compositeur et un pianiste finlandais n\u00e9 le 13 janvier 1938 \u00e0 J\u00e4rvenp\u00e4\u00e4."@fr;
    owl:sameAs viaf:114902410;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paavo_Heininen>,
        <http://viaf.org/viaf/114902410>,
        <https://musicbrainz.org/artist/09f41e75-99ff-4a7e-b041-73f62466600c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PaavoHeininen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paavo_Heininen.
doremus_artist:1fddd33f-3ff6-3f9b-abe0-a1a39cf2fe83
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Atlantic_City,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_London,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Anne Francine (August 8, 1917 \u2013 December 3, 1999) was an American actress and cabaret singer. She is well known for her role as villain Flora Simpson Reilly in the American television series Harper Valley PTA."@en;
    owl:sameAs viaf:128015181;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anne_Francine>,
        <http://viaf.org/viaf/128015181>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anne_Francine.
doremus_artist:202a7e9b-d25c-3079-9b6e-96b7bddf9054
    dbp:birthPlace dbr:Bat_Yam;
    rdfs:comment
        "Matt Haimovitz (Bat Yam, Isra\u00ebl, 3 d\u00e9cembre 1970) est un violoncelliste isra\u00e9lien de naissance, exer\u00e7ant aujourd'hui aux \u00c9tats-Unis et au Canada. Il joue principalement un violoncelle Matteo Goffriller de 1710."@fr,
        "Matt Haimovitz (geb. 3. Dezember 1970 in Bat Yam, Israel) ist ein Cellist, klassischer Komponist, Hochschullehrer und Musikproduzent, der mittlerweile in den USA und in Montreal, Kanada lebt. Er spielt \u00fcberwiegend ein Cello von Matteo Goffriller aus dem Jahre 1710."@de,
        "Matt Haimovitz was born in the Israeli town of Bat Yam as son of Meir and Marlena Haimovitz, a Jewish couple who moved to Israel from Romania. When he was 5 years old, the family settled in Palo Alto, California."@en;
    owl:sameAs viaf:22329446;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matt_Haimovitz>,
        <http://viaf.org/viaf/22329446>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9bde975a-29a4-490c-83db-5707a9266559>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matt_Haimovitz.
doremus_artist:21066724-d2fe-3b2e-ba5c-6768525d9e2e
owl:sameAs viaf:5194182; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5194182>.
doremus_artist:218f549d-a07b-34e8-ad7e-c99e1250a80c
owl:sameAs viaf:225101031; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/225101031>.
doremus_artist:21ca3812-b193-394f-b9c3-86534468ce5f
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Professor G\u00e9za Szilvay (born 13 September 1943) is a Hungarian violinist, teacher and conductor. He is the brother of the cellist Csaba Szilvay and the father of the violinist R\u00e9ka Szilvay. With his brother Csaba Szilvay he founded the Helsinki Strings, a youth orchestra, in 1972. They conducted it until they retired in 2010."@en,
        "\u0413\u0435\u0301\u0437\u0430 \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u0301\u0438 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Szilvay G\u00e9za; \u0440\u043e\u0434. 13 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1943, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 (\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430) \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:115864912;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e9za_Szilvay>,
        <http://viaf.org/viaf/115864912>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Géza_Szilvay.
doremus_artist:2203ac76-c6d0-370b-9752-557859726298
owl:sameAs viaf:37109494; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37109494>.
doremus_artist:22dfaea0-7e09-314b-a497-d6cf96100a3e
    rdfs:comment
        "Christophe Izard est un homme de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7ais n\u00e9 le 30 mai 1937 \u00e0 Paris.Il est surtout connu comme concepteur de programmes pour la jeunesse sur TF1 entre 1974 et 1987, o\u00f9 il a notamment lanc\u00e9 le personnage de Casimir."@fr;
    owl:sameAs viaf:79124132;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christophe_Izard>,
        <http://viaf.org/viaf/79124132>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9ae44be1-3053-4962-b41d-6db32f27d352>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christophe_Izard.
doremus_artist:2356ecc1-ea19-3a2a-bc12-9f12c351a492
owl:sameAs viaf:52523431; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52523431>.
doremus_artist:239b3cc7-0f19-3885-bdc9-5f74eb71a522
    rdfs:comment
        "George Weldon (5 June 1908, in Chichester, England \u2013 17 August 1963, in South Africa) was an English conductor."@en,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30a6\u30a7\u30eb\u30c9\u30f3\uff08George Weldon, 1906\u5e746\u67085\u65e5 - 1963\u5e748\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30fb\u30b5\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u5dde\u30c1\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30de\u30eb\u30b3\u30e0\u30fb\u30b5\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30c8\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021943\u5e74\u304b\u30891951\u5e74\u307e\u3067\u30d0\u30fc\u30df\u30f3\u30ac\u30e0\u5e02\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d0\u30eb\u30d3\u30ed\u30fc\u30ea\u306b\u8acb\u308f\u308c\u3066\u30cf\u30ec\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u88dc\u52a9\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021955\u5e74\u304b\u3089\u7fcc\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u306f\u3001\u30b5\u30c9\u30e9\u30fc\u30ba\u30fb\u30a6\u30a7\u30eb\u30ba\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3082\u52d9\u3081\u3066\u3044\u305f\u30021963\u5e74\u306b\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u5171\u548c\u56fd\u306e\u30b1\u30fc\u30d7\u30bf\u30a6\u30f3\u3067\u5ba2\u6b7b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:4083881;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Weldon>,
        <http://viaf.org/viaf/4083881>,
        <https://musicbrainz.org/artist/03def428-7894-4efc-b8bf-64936d67d77e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Weldon.
doremus_artist:23a48f1a-3b48-3b4d-9c8c-041b4f72a140
owl:sameAs viaf:107012948; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107012948>.
doremus_artist:23acaf84-795f-318d-afbc-1d0d06b44bec
owl:sameAs viaf:5133966; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5133966>.
doremus_artist:2469fa62-75c9-3317-b89e-eb832545977d
    rdfs:comment
        "Ir\u00e9n Marik (1905 - 1986) was a classical pianist born in Hungary. Although she studied with composer B\u00e9la Bart\u00f3k and studied at Budapest's Liszt Academy, she fled Hungary after World War II and moved to the United States, where she taught at Sweet Briar College and eventually moved to the small town of Independence, California, outside of Death Valley, where she lived with author Evelyn Eaton. She taught piano there and occasionally recorded in studios, but for the most part gave performances in her desert home for her neighbors and friends. Ir\u00e9n Marik died in 1986."@en,
        "\u0418\u0440\u0435\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ir\u00e9n Marik; 1905\u20141986) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:250056069;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ir\u00e9n_Marik>,
        <http://viaf.org/viaf/250056069>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Irén_Marik.
doremus_artist:248a6d2e-fc78-31c5-9220-fbd1d2c707a1
owl:sameAs viaf:34465985; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34465985>.
doremus_artist:2574864e-7c88-3580-9a13-28d9ec5f2353
owl:sameAs viaf:2658529; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2658529>.
doremus_artist:25c9c21b-7567-394f-954a-bedc9a220fbd
    dbp:birthPlace dbr:San_Francisco;
    rdfs:comment
        "Jeremy Louis Eugene Menuhin (born 2 November 1951) is a British pianist and the son of violinist Yehudi Menuhin."@en,
        "Jeremy Louis Eugene Menuhin (ur. 2 listopada 1951 roku w San Francisco w Kalifornii USA) \u2013 ameryka\u0144ski pianista, syn skrzypka Yehudi Menuhina i tancerki baletowej w zespole Marie Rambert Ballet Rambert, primabaleriny \u2013 Diany Gould."@pl,
        "Jeremy Louis Eugene Menuhin, n\u00e9 le 2 novembre 1951 \u00e0 San Francisco, est un pianiste am\u00e9ricain."@fr,
        "\u30b8\u30a7\u30ec\u30df\u30fc\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30e6\u30fc\u30b8\u30f3\u30fb\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\uff08Jeremy Louis Eugene Menuhin, 1951\u5e7411\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002 \u30e6\u30fc\u30c7\u30a3\u30fb\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u306e\u606f\u5b50\u3067\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306b\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u3067\u30df\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30ab\u30c3\u30c4\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b9\u30ef\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306b\u6307\u63ee\u3092\u5e2b\u4e8b\u300215\u6b73\u3067\u7236\u30a4\u30a7\u30d5\u30c7\u30a3\u306e\u6307\u63ee\u3059\u308b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021970\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u304c\u30011974\u5e74\u306b\u8171\u3092\u75db\u3081\u3066\u4e00\u6642\u7684\u306b\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u4e2d\u65ad\u3057\u305f\u30021984\u5e74\u306b\u30e4\u30f3\u30b0\u30fb\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30fb\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c4\u4e3b\u5bb0\u306e\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u6539\u3081\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:255875042;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeremy_Menuhin>,
        <http://viaf.org/viaf/255875042>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeremy_Menuhin.
doremus_artist:25d24824-8757-3df4-ae46-ec5a75dacf6b
    rdfs:comment
        "Martyn Hill (b. 13 Sept 1944) is a British operatic tenor. He was born in Kent and studied at King\u2019s College, Cambridge, followed by the Royal College of Music. For the 2013/14 Royal Opera House season, Hill will be singing the role of Spoletta in Puccini's Tosca."@en,
        "Martyn Hill (n\u00e9 le 14 septembre 1944) est un t\u00e9nor britannique."@fr;
    owl:sameAs viaf:116584626;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martyn_Hill>,
        <http://viaf.org/viaf/116584626>,
        <https://musicbrainz.org/artist/847ff745-866f-4480-8ed6-4d07228b3e50>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b2ae278a-a0ca-44bf-9d98-a2f05c5b7d40>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martyn_Hill.
doremus_artist:26092a49-a0e6-3ccf-8359-abceadac26d7
owl:sameAs viaf:44506534; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44506534>.
doremus_artist:263d1d3e-1a2c-3003-abb4-bcc9ca306b9e
owl:sameAs viaf:49407309; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49407309>.
doremus_artist:27e5e724-c9fe-33a8-84b3-9ed993c1c4e8
owl:sameAs viaf:76524086; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76524086>.
doremus_artist:286e79be-c9da-38e1-a841-3b7ca0e9c178
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Stephen Vitiello is a visual and sound artist. Originally a punk guitarist he is influenced by video artist Nam June Paik who he worked with after meeting in 1991. He has collaborated with Pauline Oliveros, Scanner aka Robin Rimbaud, and Frances-Marie Uitti as well as visual artists Julie Mehretu, Tony Oursler and Joan Jonas."@en;
    owl:sameAs viaf:102732657;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_Vitiello>,
        <http://viaf.org/viaf/102732657>,
        <http://viaf.org/viaf/196016551>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dd6a95fb-28e8-4863-a94c-4232459cef99>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stephen_Vitiello.
doremus_artist:291e5972-3035-30c9-90a2-1e914e92b3cd
owl:sameAs viaf:79199772; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79199772>.
doremus_artist:2958e823-b2ff-3e4d-a27f-cc7c3f234afa
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bremgarten,_Aargau>;
    dbp:deathPlace dbr:Augsburg;
    rdfs:comment
        "Johann Melchior Gletle (* Juli 1626 in Bremgarten, Aargau; \u2020 6. September 1683 in Augsburg) war ein Schweizer Organist, Kapellmeister und Komponist."@de,
        "Johann Melchior Gletle (July 1626 \u2013 6 September 1683) was a Swiss organist, Kapellmeister and composer. Gletle was born in Bremgarten. He was a prolific composer of church music - masses, psalms, motets, and also several pieces for the tromba marina. He died, aged 57, in Augsburg."@en;
    owl:sameAs viaf:46967793;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Melchior_Gletle>,
        <http://viaf.org/viaf/46967793>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Melchior_Gletle.
doremus_artist:2a03ac8e-f497-3d6a-8cc4-dd462dcd6b34
    dbp:birthPlace dbr:Milwaukee;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Otto Clarence Luening (* 15. Juni 1900 in Milwaukee, Wisconsin; \u2020 2. September 1996 in New York City) war ein deutschst\u00e4mmiger US-amerikanischer Komponist, Dirigent und Fl\u00f6tist. Er war einer der Pioniere der Elektroakustischen Musik (Elektronische Musik und Tape Music) in den USA."@de,
        "Otto Clarence Luening (June 15, 1900 \u2013 September 2, 1996) was a German-American composer and conductor, and an early pioneer of tape music and electronic music. Luening was born in Milwaukee, Wisconsin to German parents, Eugene, a conductor and composer, and Emma (nee Jacobs), an amateur singer. When he was 12, his family moved to Munich, where he studied music at the State Academy of Music. At age 17, he moved to Switzerland and attended the Municipal Conservatory of Music in Zurich and University of Zurich, where he studied with Ferruccio Busoni and Philipp Jarnach, and was also an actor and stage manager for James Joyce's English Players Company. He returned to the United States in 1924, and appeared mainly as a conductor of operas, in Chicago and the Eastman School of Music."@en,
        "Otto Clarence Luening (n\u00e9 le 15 juin 1900 et mort le 2 septembre 1996) est un compositeur et traducteur germano-am\u00e9ricain, pionnier de la musique \u00e9lectroacoustique et de la musique \u00e9lectronique."@fr,
        "\u30aa\u30c3\u30c8\u30fc\u30fb\u30eb\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\uff08Otto Luening\u30011900\u5e746\u670815\u65e5 - 1996\u5e749\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u7c73\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u7c73\u56fd\u306b\u304a\u3051\u308b\u96fb\u5b50\u97f3\u697d\u306e\u5148\u99c6\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u754c\u306e\u767a\u5c55\u306b\u591a\u5927\u306a\u8ca2\u732e\u3092\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46987584;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Otto_Luening>,
        <http://viaf.org/viaf/46987584>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Otto_Luening.
doremus_artist:2aebf89e-01cb-37bb-b55f-74a1c0ce71c0
owl:sameAs viaf:61757664; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61757664>.
doremus_artist:2af13248-55e9-36bf-b8d5-f871829bb0f0
owl:sameAs viaf:8527636; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8527636>.
doremus_artist:2bc4a758-d554-3881-9039-6b6f9f6ea6c2
owl:sameAs viaf:19948233; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19948233>.
doremus_artist:2c348597-5158-335b-9f71-292840e20e81
owl:sameAs viaf:34668073; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34668073>.
doremus_artist:2c3e2a4a-dc4d-321a-bf10-5ee628679375
    rdfs:comment
        "Daniel Benyamini (Tel Aviv, 1925\u20131993) was an Israeli violist, who studied at the Shulamit Conservatory. He served as the Israel Philharmonic's principal violist (1960\u20131990), a chair he also held at the Orchestre de Paris under Daniel Barenboim. In addition, he was internationally active as a soloist and a chamber musician, and was a professor at the newly founded Escuela Superior de M\u00fasica Reina Sof\u00eda for the two last years of his life."@en;
    owl:sameAs viaf:85971600;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Benyamini>,
        <http://viaf.org/viaf/85971600>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Benyamini.
doremus_artist:2c565177-a3dd-36d4-a3ae-91dc07220788
    rdfs:comment "Andrew Dalton est un contret\u00e9nor australien."@fr;
    owl:sameAs viaf:77478917;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andrew_Dalton>,
        <http://viaf.org/viaf/77478917>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Andrew_Dalton.
doremus_artist:2c5e1649-2052-3050-9725-9e7cfec25ed2
owl:sameAs viaf:102406790; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102406790>.
doremus_artist:2cadf3f2-6dfa-3994-a294-9560a1828d5f
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Jakob Dont (* 2 mars 1815 \u00e0 Vienne en Autriche; \u2020 17 novembre 1888 \u00e0 Vienne) fut un violoniste, p\u00e9dagogue et compositeur."@fr,
        "Jakob Dont (* 2. M\u00e4rz 1815 in Wien; \u2020 17. November 1888 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Violinist, Violinp\u00e4dagoge und Komponist."@de,
        "Jakob Dont (March 2, 1815 \u2013 November 17, 1888) was an Austrian violinist, composer, and teacher. He was born and died in Vienna.His father Valentin Dont was a noted cellist. Jakob was a student of Josef B\u00f6hm (1795\u20131876) and of Georg Hellmesberger (1800\u20131873). At the age of sixteen, he became a member of the Hofburgtheater orchestra and in 1834 entered service at the Vienna Hofkapelle. During this time Dont appeared frequently as a soloist. Despite his success, he decided against a career as a soloist. In 1853 he became a professor at the P\u00e4dagogisches Institut in Vienna. From 1871, Dont was employed at the Wiener Konservatorium. He would eventually leave this post as the use of his own instructional compositions was forbidden. Dont's compositions are mainly limited to innovative teaching m"@en,
        "Jakob Dont (Viena, 3 de Mar\u00e7o de 1815, onde faleceu em 17 de Novembro de 1888), violinista e compositor austr\u00edaco. Filho do violoncelista Josef Valentin Dont, foi aluno de Joseph B\u00f6hm (1795-1876) e de Georg Hellmesberger senior (1800\u20131873) no Conservat\u00f3rio de Viena. Ingressou como violinista na Orquestra do Teatro da Corte (1831) e da Capela Imperial (1834). Foi considerado um excelente pedagogo, e suas obras furam muito recomendadas pelos melhores mestres de violino - entre seus disc\u00edpulos figura o c\u00e9lebre violinista Leopold Auer (1845-1930)."@pt,
        "Jakob Dont (Wenen, 2 maart 1815 - aldaar, 17 november 1888) was een Oostenrijks violist, componist en muziekpedagoog. Dont ontving zijn opleiding van Joseph B\u00f6hm en Georg Hellmesberger, Sr. aan het Weens conservatorium. Onder zijn studenten bevond zich Leopold Auer. Dont werd vooral bekend door zijn vioolmethodes en -etudes."@nl,
        "\u042f\u043a\u043e\u0431 \u0414\u043e\u043d\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Jakob Dont; 2 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1815, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 17 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1888, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u044b\u043d \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0414\u043e\u043d\u0442\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0411\u0451\u043c\u0430 \u0438 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430 \u0425\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440\u0430. \u0421 1853 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435, \u0441 1871 \u0433. \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u0438 \u0414\u043e\u043d\u0442\u0430 \u2014 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f: \u0442\u0430\u043a, \u0414\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u044d\u0442\u044e\u0434\u0430 \u0438 \u043a\u0430\u043f\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0414\u043e\u043d\u0442\u0430 \u00abGradus ad Parnassum\u00bb (Op. 35) \u0434\u043e \u0441\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0440 \u043d\u0435 \u0443\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u043b\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0414\u043e\u043d\u0442\u0430 \u0431\u044b\u043b, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434 \u0410\u0443\u044d\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:49489171;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jakob_Dont>,
        <http://viaf.org/viaf/49489171>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jakob_Dont.
doremus_artist:2cc0c1e3-1594-3eaa-8843-26d8218a2998
owl:sameAs viaf:79240038; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79240038>.
doremus_artist:2ccc0919-1143-38d9-b991-47cf7cb97191
owl:sameAs viaf:32275701; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32275701>.
doremus_artist:2d73b2f2-b2e9-388c-854d-bfdac398ca2c
owl:sameAs viaf:13282217; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13282217>.
doremus_artist:2e9ba8f1-9315-3a2e-a640-b8d753543077
owl:sameAs viaf:54356318; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54356318>.
doremus_artist:2f85054a-a2df-3627-95c7-d739dbfa29eb
owl:sameAs viaf:14966682; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14966682>.
doremus_artist:2fb700a8-02b5-3e6d-953e-c34b89726286
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Steve Nieve (born Steven Nason, 19 February 1958) is an English musician and composer. In a career spanning more than 30 years, Nieve has been a member of Elvis Costello and the Attractions, the Imposters and Madness. He has also experienced success as a prolific session musician, featured on a wide array of other artists' recordings. In 2003, he was inducted into the Rock and Roll Hall of Fame as a member of Elvis Costello and the Attractions."@en,
        "Steve Nieve (nacido como Steven Nason en Londres el 19 de febrero de 1958) es un m\u00fasico brit\u00e1nico. Es conocido por haber trabajado durante m\u00e1s de veinte a\u00f1os con el m\u00fasico Elvis Costello. Public\u00f3 un \u00e1lbum como solista, Mumu, en 2001. Igualmente ha colaborado con numerosos m\u00fasicos, como Morrissey, David Bowie, Squeeze, Robert Wyatt y m\u00e1s recientemente en el \u00e1lbum de Daniel Darc Amours supr\u00eames. Ha compuesto bandas sonoras, entre las cuales se pueden citar:"@es,
        "Steve Nieve, n\u00e9 Steven Nason \u00e0 Londres le 19 f\u00e9vrier 1958, est un musicien britannique. Il est connu pour avoir \u00e9t\u00e9 pendant pr\u00e8s de vingt ans le pianiste d'Elvis Costello. Il a \u00e9galement collabor\u00e9 avec de nombreux musiciens comme Morrissey, David Bowie, Squeeze, Robert Wyatt, Cali et Daniel Darc sur l'album Amours supr\u00eames. Steve Nieve publie un album solo, Mumu, en 2001. La m\u00eame ann\u00e9e, il accompagne Vanessa Paradis au piano sur la tourn\u00e9e Bliss Tour. Il a compos\u00e9 de nombreuses musiques de films dont celle du film de Muriel Teodori Sans plomb, avec Elvis Costello, Emma de Caunes et \u00c9ric Caravaca, en 2000 ; et d'autres comme Le bleu de Villes, Le Passager, L'annulaire, et Desaccord Parfait en 2006."@fr;
    owl:sameAs viaf:27268650;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Nieve>,
        <http://viaf.org/viaf/27268650>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c304ac23-276d-4137-8b2c-ae38f624acaa>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Steve_Nieve.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steve_Nieve.
doremus_artist:30033e72-709a-3491-9aab-19cde30797c9
owl:sameAs viaf:34023667; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34023667>.
doremus_artist:30864835-93ac-3f42-b2f7-b5e6bbc9e51f
owl:sameAs viaf:61813650; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61813650>.
doremus_artist:30e8478b-f8d0-334b-8040-66c23fdbc719
    rdfs:comment
        "Michel Puig, n\u00e9 en 1930, est un musicien, compositeur et metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre, fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:29795260;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Puig_(compositeur)>,
        <http://viaf.org/viaf/29795260>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Michel_Puig_(compositeur)>.
doremus_artist:31ed36e0-246c-3c0b-872b-06d70dead09e
owl:sameAs viaf:266633285; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/266633285>.
doremus_artist:3298c2ef-56bc-3d8b-a169-e5bceb700fd6
owl:sameAs viaf:233429682; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233429682>.
doremus_artist:330be314-a86a-3d3e-855f-376377fe8f71
owl:sameAs viaf:71589009; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71589009>.
doremus_artist:35c6462d-f86b-3a0b-accb-bf7640f9f38a
    dbp:birthPlace dbr:Rabat;
    rdfs:comment
        "Myriem Roussel (* 26. Dezember 1962 in Rabat) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin."@de,
        "Myriem Roussel est une actrice fran\u00e7aise n\u00e9e \u00e0 Rabat (Maroc) le 26 d\u00e9cembre 1961."@fr,
        "Myriem Roussel is a French actress born in Rabat (Morocco) on 26 December 1961. She is most noted for her role as Marie in Jean-Luc Godard's 1985 film Je Vous Salue Marie/Hail Mary which was controversial at the time. She had come to Godard's attention when she appeared as an extra in Passion. Other film appearances include The Patriots (1994), Dark at Noon (1993), the 1985 adaptation of Yasunari Kawabata's 1964 novel Beauty and Sadness, and First Name: Carmen (1983)"@en;
    owl:sameAs viaf:6019684;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Myriem_Roussel>,
        <http://viaf.org/viaf/6019684>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Myriem_Roussel.
doremus_artist:370c055e-676f-3b35-ba7d-6ba13ea42426
owl:sameAs viaf:102610601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102610601>.
doremus_artist:3732f6f2-833c-3255-b42c-3f32cac855a3
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Ferdinand Lemaire (1832-10 ao\u00fbt 1879) est aujourd'hui principalement connu comme le librettiste de Samson et Dalila de Camille Saint-Sa\u00ebns, et l\u2019auteur de quatre m\u00e9lodies de Saint-Sa\u00ebns, dont Tristesse et Souvenances. Il fut un simple amateur dans le domaine des lettres et fut mis en relation avec Saint-Sa\u00ebns gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019une des filles de sa famille."@fr,
        "Ferdinand Lemaire (1832-1879) was a French librettist and poet, best known for writing the libretto of Camille Saint-Sa\u00ebns's opera Samson et Dalila. Lemaire was a creole, originally from Martinique, and had married a cousin of Saint-Sa\u00ebns's wife. Saint-Sa\u00ebns had previously set two of his poems, \u201cSouvenance\u201d and \u201cTristesse\u201d, for voice and piano. Approached by the composer to write an oratorio on the story of Samson and Delilah, Lemaire agreed, but only if the work was to be an opera."@en;
    owl:sameAs viaf:161423054;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ferdinand_Lemaire>,
        <http://viaf.org/viaf/161423054>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ferdinand_Lemaire.
doremus_artist:375a4ded-4d89-3366-8693-75474e4149eb
    dbp:birthPlace dbr:Guildford;
    rdfs:comment
        "Michael John Cleote Crawford Rutherford (Guildford (Surrey), 2 oktober 1950) is een Brits musicus, bekend geworden als medeoprichter, basgitarist en gitarist van de progressieve rockband Genesis."@nl,
        "Michael John Cleote Crawford Rutherford dit Mike est un musicien britannique n\u00e9 le 2 octobre 1950 \u00e0 Guildford dans le Surrey. Un des Membre fondateur du groupe Genesis, il est tout d'abord le bassiste du groupe, il joue \u00e9galement de la guitare rythmique 12 cordes. Apr\u00e8s le d\u00e9part de Steve Hackett, Mike Rutherford prend sa place comme guitariste tout en assurant les parties de basse. En concert, il alternera basse et guitare avec Daryl Stuermer. En 1985,il fondera le groupe Mike + The Mechanics avec lequel il sortit le tube Silent Running.Pendant une dizaine d'ann\u00e9es, Mike alternera Genesis et Mike and the Mechanics. Dix ans plus tard, le groupe conna\u00eet de nouveau le succ\u00e8s en France avec Over My Shoulder."@fr,
        "Michael John Cleote Crawford Rutherford, conocido como Mike Rutherford, es un guitarrista y bajista ingl\u00e9s nacido el 2 de octubre de 1950 en Guildford, Surrey. Es uno de los miembros fundadores de Genesis, grupo en el que toca la guitarra y el bajo. Tiene un particular instrumento de dos brazos; el primer brazo es una guitarra de doce cuerdas y el otro brazo es un bajo. Cuando tocaba la guitarra de doce cuerdas, los bajos eran hechos con un Moog Taurus, una octava de Do a Do en pedales. Estos eran a veces interpretados por Steve Hackett y a veces por este bajista."@es,
        "Michael John Cleote Crawford \u201eMike\u201c Rutherford (* 2. Oktober 1950 in Guildford, Surrey) ist Bassist, Gitarrist und Songwriter der britischen Bands Genesis und Mike & the Mechanics."@de,
        "Michael John Cleote Crawford \u201eMike\u201c Rutherford (Guildford, Surrey, 2 de outubro de 1950) \u00e9 o baixista, guitarrista e compositor da banda brit\u00e2nica Genesis e Mike and the Mechanics. Enquanto estudava na Charterhouse School, tornou-se membro fundador da banda de rock progressivo Genesis, inicialmente no baixo, viol\u00e3o de 12 cordas e vocal de apoio. Posteriormente tamb\u00e9m tornou-se guitarrista."@pt,
        """Michael John Cloete Crawford "Mike" Rutherford (born 2 October 1950) is an English musician. He is a founding member of Genesis and one of the band's only two original members. Initially serving as Genesis' bass guitarist and backing vocalist, Rutherford also performed most of the band's rhythm guitar parts - frequently on twelve-string guitar - in collaboration with successive Genesis lead guitarists Anthony Phillips and Steve Hackett. Following Hackett's departure from Genesis in 1977, Rutherford assumed the additional role of lead guitarist on the band's studio albums (beginning with ...And Then There Were Three... in 1978). Rutherford was one of the main Genesis songwriters throughout their career and wrote the lyrics for some of the band's biggest international hits, such as "Follow Y"""@en,
        "Mike Rutherford, w\u0142a\u015bc. Michael John Cleote Crawford Rutherford (ur. 2 pa\u017adziernika 1950 w Guildford) \u2013 angielski gitarzysta i basista rockowy, znany z wyst\u0119p\u00f3w w progresywnej grupie Genesis oraz popowej grupie Mike and the Mechanics."@pl,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b (\u041c\u0430\u0439\u043a) \u0414\u0436\u043e\u043d \u041a\u043b\u0301\u0438\u043e\u0442 \u041a\u0440\u0301\u043e\u0443\u0444\u043e\u0440\u0434 \u0420\u0435\u0301\u0437\u0435\u0440\u0444\u043e\u0440\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Michael John Cleote Crawford Rutherford; 2 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1950, \u0413\u0438\u043b\u0444\u043e\u0440\u0434, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u0431\u0435\u0441\u0441\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0439 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Genesis; \u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Mike & the Mechanics."@ru,
        """\u30de\u30a4\u30af\u30fb\u30e9\u30b6\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\uff08Michael John Cleote Crawford "Mike" Rutherford, 1950\u5e7410\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3002\u30d7\u30ed\u30b0\u30ec\u30c3\u30b7\u30d6\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u4e2d\u5fc3\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30b8\u30a7\u30cd\u30b7\u30b9\u306e\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u30fb\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u30661969\u5e74\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u81ea\u3089\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u30d0\u30f3\u30c9\u3067\u3042\u308b\u30de\u30a4\u30af&\u30b6\u30fb\u30e1\u30ab\u30cb\u30c3\u30af\u30b9\u3067\u3082\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3092\u9023\u767a\u3057\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:2657681;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mike_Rutherford>,
        <http://viaf.org/viaf/2657681>,
        <https://musicbrainz.org/artist/661288a1-6d34-46aa-900b-77d18aa82d21>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mike_Rutherford.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mike_Rutherford.
doremus_artist:3800710c-906d-35ec-b26e-fb69eadc704c
    dbp:birthPlace dbr:Bucharest;
    rdfs:comment
        "Rona Hartner (born March 9, 1973, Bucharest) is a Romanian actress, painter and singer. She is best known for her role in Tony Gatlif's film Gadjo Dilo. Hartner currently focuses on her music career, specializing in Gypsy music."@en,
        "Rona Hartner (n. Bucarest; 9 de marzo de 1973) es una actriz y compositora francesa y rumana."@es,
        """Rona Hartner (ur. 9 marca 1973 w Bukareszcie) \u2013 rumu\u0144ska kompozytorka, tancerka i aktorka filmowa, pochodzenia niemieckiego. Absolwentka szko\u0142y muzycznej II stopnia. W 1996 uko\u0144czy\u0142a studia w Akademii Teatru i Filmu w Bukareszcie, w klasie Olgi Tudorache. Nauk\u0119 kontynuowa\u0142a w Pary\u017cu, u boku Laurenta Azimioary i Ady d'Albon. W latach 1992-1997 wyst\u0119powa\u0142a w Teatrze Narodowym w Bukareszcie. Gra na fortepianie i saksofonie. Skomponowa\u0142a muzyk\u0119 do filmu Gadjo dilo. Uczestniczy\u0142a w kilku projektach muzycznych, w tym w programie "Pablo Veron Show" i realizacji CD z muzyk\u0105 Bucoviny."""@pl,
        "Rona Hartner, n\u00e9e le 9 mars 1973 \u00e0 Bucarest, est une actrice et compositrice franco-roumaine d\u2019origine allemande. Elle a \u00e9t\u00e9 officiellement naturalis\u00e9e fran\u00e7aise \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e 2010."@fr,
        "\u30ed\u30fc\u30ca\u30fb\u30cf\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc(Rona Hartner, 1973\u5e743\u67089\u65e5\u30d6\u30ab\u30ec\u30b9\u30c8\u751f)\u306f\u3001\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306e\u5973\u512a\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51894731;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rona_Hartner>,
        <http://viaf.org/viaf/51894731>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Manif_pour_tous_Paris_2013-01-13_n22.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rona_Hartner.
doremus_artist:392f5115-2b5f-351f-8a1a-a9b57d795124
    dbp:birthPlace dbr:Ghent;
    rdfs:comment
        "Edith Volckaert (August 27, 1949 \u2013 July 2, 1992) was a Belgian violinist and music educator. She was born in Ghent. By the age of four, she had already given a public performance of a Vivaldi concerto. Volckaert received private lessons from Carlo Van Neste, who was to be her only teacher. Volckaert won a number of international awards including the International Tibor Varga Violin Competition, the Mozart Competition, the UNESCO competition and the prize from the Taormina Festival in Sicily. In 1967, she placed first for violin in the Maria Canals International Music Competition. At the age of 19, she received a scholarship from the Belgian National Pro Civitate competition. In 1971, she was a prize winner in the Queen Elisabeth Competition, placing fifth in the final standings. She became"@en,
        "Edith Volckaert est une violoniste belge n\u00e9e \u00e0 Gand le 27 ao\u00fbt 1949 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 2 juillet 1992."@fr;
    owl:sameAs viaf:28479660;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edith_Volckaert>,
        <http://viaf.org/viaf/28479660>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edith_Volckaert.
doremus_artist:396be5e7-752e-3e4b-8650-5ebdfc91949b
owl:sameAs viaf:34669773; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34669773>.
doremus_artist:3afd7502-3c2d-3947-91ab-d0ebd590d811
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Redding,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Igor Kipnis (* 27. September 1930 in Berlin; \u2020 24. Januar 2002 in Redding / Connecticut) war ein US-amerikanischer Cembalist. Der Sohn des ukrainischen Bassisten Alexander Kipnis kam im Alter von acht Jahren in die USA, wo er bei seinem Gro\u00dfvater m\u00fctterlicherseits, dem Pianisten und Komponisten Heniot Levy, ersten Klavierunterricht erhielt. Nach dem Besuch der Westport School of Music studierte er bis 1952 an der Harvard University bei Randall Thompson und Thurston Dart. Daneben nahm er Cembalounterricht bei Fernando Valenti."@de,
        "Igor Kipnis (27 September 1930 \u2013 23 January 2002) was a well-known American harpsichordist, pianist and conductor."@en,
        "Igor Kipnis (Berlin, 27 septembre 1930 \u2013 Redding, Connecticut, 23 janvier 2002) est un claveciniste, pianiste, pianofortiste, critique et chef d'orchestre am\u00e9ricain."@fr,
        "\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30ad\u30d7\u30cb\u30b9\uff08Igor Kipnis, 1930\u5e749\u670827\u65e5 - 2002\u5e741\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30c6\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002 \u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u4eba\u306e\u30d0\u30b9\u6b4c\u624b\u30a2\u30ec\u30b0\u30b6\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30ad\u30d7\u30cb\u30b9\u3092\u7236\u89aa\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u30011938\u5e74\u306b\u5bb6\u65cf\u306b\u9023\u308c\u3089\u308c\u6e21\u7c73\u3059\u308b\u3002\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u306e\u6bcd\u65b9\u306e\u7956\u7236\u30d8\u30cb\u30aa\u30c3\u30c8\u30fb\u30ec\u30f4\u30a3\uff081879\u5e74 - 1946\u5e74\uff09\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3076\u3002\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30dd\u30fc\u30c8\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u901a\u3044\u3001\u30cf\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u3067\u6587\u5b66\u58eb\u53f7\u3092\u53d6\u5f97\u3002\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u3092\u30d5\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\u30c9\u30fb\u30f4\u30a1\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011959\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u30021993\u5e74\u306b\u30a4\u30ea\u30ce\u30a4\u30fb\u30a6\u30a7\u30ba\u30ea\u30a2\u30f3\u5927\u5b66\u3088\u308a\u540d\u8a89\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u6388\u4e0e\u3002 \u30ad\u30d7\u30cb\u30b9\u306f\u30b3\u30cd\u30c1\u30ab\u30c3\u30c8\u5dde\u30ec\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u306b\u4f4f\u307f\u30015\u5e74\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u540c\u5dde\u30d5\u30a7\u30a2\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u90e1\u697d\u53cb\u5354\u4f1a\uff08the Friends of Music of Fairfield County\uff09\u306e\u4f1a\u9577\u517c\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u300113\u5e74\u306e\u9593\u3001\u30b3\u30cd\u30c1\u30ab\u30c3\u30c8\u53e4\u697d\u796d\uff08the Connecticut Early Music Festival\uff09\u306e\u5171\u540c\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u306b\u540d\u3092\u9023\u306d\u305f\u3002 \u30ad\u30d7\u30cb\u30b9\u306f\u5373\u8208\u6f14\u594f\u306e\u540d\u624b\u3067\u3082\u3042\u308a\u3001\u697d\u8b5c\u306b\u53cd\u5fa9\u8a18\u53f7\u304c\u3042\u308b\u5834\u5408\u306f\u5fc5\u305a\u53cd\u5fa9\u3057\u3001\u30c8\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30de\u30f3\u3068\u540c\u3058\u304f\u3001\u7e70\u308a\u8fd4\u3057\u306e\u697d\u7bc0\u306b\u5fc5\u305a\u5909\u594f\u3084\u88c5\u98fe\u3092\u65bd\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61732244;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Igor_Kipnis>,
        <http://viaf.org/viaf/61732244>,
        <https://musicbrainz.org/artist/54a49aee-7eb5-4676-afdb-0e6f3e974bc9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Igor_Kipnis.
doremus_artist:3b2009c6-153b-3ca4-b94e-6904409f832a
    dbp:birthPlace dbr:Boston;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Carney debutt\u00f2 come altoista ma pass\u00f2 quasi subito al sax baritono, con l'uso occasionale del clarinetto e del clarinetto basso come secondi strumenti. Il suo sassofono dal timbro robusto serviva spesso come base per il lavoro dell'orchestra."@it,
        "Harry Howell Carney (* 1. April 1910 in Boston, Massachusetts, USA; \u2020 8. Oktober 1974 in New York City) war ein US-amerikanischer Saxophonist und ein wichtiges langj\u00e4hriges Mitglied des Duke-Ellington-Orchesters."@de,
        "Harry Howell Carney (April 1, 1910 \u2013 October 8, 1974) was an American jazz musician whose virtuosity on the baritone saxophone influenced generations of subsequent players. He also performed on clarinet and bass clarinet, as well as alto saxophone in the early years of his career. Mainly known for his 45-year tenure in Duke Ellington's Orchestra, Carney's strong, steady saxophone often served as the anchor of Duke's music."@en,
        "Harry Howell Carney (Boston, 1 april 1910 - New York City, 8 oktober 1974) was een Amerikaanse saxofonist (baritonsaxofoon en altsaxofoon) en klarinettist (ook basklarinet) in de jazz, die vooral bekend werd door zijn werk in het orkest van Duke Ellington. Geen enkele musicus heeft zo lang bij Ellington gewerkt: zo'n 45 jaar. Zijn baritonspel was medebepalend voor het geluid van Ellington's orkest."@nl,
        "Harry Howell Carney (Boston, 1 de abril de 1910 - Nueva York, 8 de octubre de 1974) fue un m\u00fasico estadounidense de jazz, clarinetista y saxofonista alto y bar\u00edtono. Encuadrado estil\u00edsticamente en el swing, est\u00e1 considerado como uno de los pioneros del saxo bar\u00edtono en la historia del jazz."@es,
        "Harry Howell Carney est un saxophoniste baryton, alto et clarinettiste (clarinette et clarinette basse), am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 Boston (Massachusetts, \u00c9tats-Unis) le 1er avril 1910 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 New York (\u00c9tats-Unis) le 8 octobre 1974. Son instrument de pr\u00e9dilection est le saxophone baryton. Il a d'ailleurs suscit\u00e9 de nombreuses vocations, comme celles de Cecil Payne, Leo Parker, Sahib Shihab, Gerry Mulligan, Serge Chaloff, Bob Gordon, Pepper Adams, Ronnie Cuber, Hamiet Bluiett. Aucun n'est r\u00e9ellement disciple, mais tous ont prolong\u00e9 un des aspects de son jeu."@fr,
        "\u30cf\u30ea\u30fc\u30fb\u30cf\u30a6\u30a8\u30eb\u30fb\u30ab\u30fc\u30cd\u30a4\uff08Harry Howell Carney\uff1a1910\u5e744\u67081\u65e5\uff5e1974\u5e7410\u67088\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002 \u5f7c\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u30fb\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u306b\u304a\u3051\u308b\u540d\u4eba\u82b8\u306f\u5f8c\u9032\u306e\u4e16\u4ee3\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002 \u521d\u671f\u306b\u306f\u30a2\u30eb\u30c8\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u3001\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3001\u30d0\u30b9\u30fb\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3082\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002 \u4e3b\u306b\u30c7\u30e5\u30fc\u30af\u30fb\u30a8\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u697d\u56e3\u3067\u306e45\u5e74\u9593\u306e\u6d3b\u52d5\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u529b\u5f37\u304f\u5b89\u5b9a\u3057\u305f\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u306f\u30a8\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u97f3\u697d\u306e\u304b\u306a\u3081\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:195550;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_Carney>,
        <http://viaf.org/viaf/195550>,
        <https://musicbrainz.org/artist/48f34bd6-dc5d-41ba-8cd5-0495787f13fa>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/At_the_Palomar.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harry_Carney.
doremus_artist:3bfedf92-142d-31c3-b307-77c8467bd017
    owl:sameAs viaf:32311944;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Simmes>,
        <http://viaf.org/viaf/32311944>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Simmes.
doremus_artist:3c30511a-e56b-3c17-9bf0-615248b0bb86
owl:sameAs viaf:69183444; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69183444>.
doremus_artist:3de7a1ea-214a-395e-85ab-3f3a7ebf9ac6
owl:sameAs viaf:79733644; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79733644>.
doremus_artist:3e97de5b-eab7-3c22-a47a-42aeea74ac54
owl:sameAs viaf:7598635; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7598635>.
doremus_artist:3ef4dd2f-5081-3a86-84f6-50f052497680
owl:sameAs viaf:209340363; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/209340363>.
doremus_artist:3f141709-4b04-374e-b1d8-1f6362e11a03
owl:sameAs viaf:37182858; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37182858>.
doremus_artist:3f1b60e7-fc19-3a9a-b8fb-dc719d5d722a
owl:sameAs viaf:291854049; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/291854049>.
doremus_artist:40a17297-7bca-3277-ae5e-349a40020744
owl:sameAs viaf:158795247; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/158795247>.
doremus_artist:40d9190e-4f0c-309a-a19e-68bd3391148e
owl:sameAs viaf:39683889; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39683889>.
doremus_artist:41ad96a4-8144-3e96-98df-cfcc650f6833
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Marek Kopelent (* 28. April 1932 in Prag) ist ein tschechischer Komponist."@de,
        """Marek Kopelent (born April 28, 1932) is a Czech contemporary composer, who is considered to be at the forefront of the "New Music" movement."""@en,
        """Marek Kopelent (n\u00e9 \u00e0 Prague le 28 avril 1932) est un compositeur tch\u00e8que renomm\u00e9, qui est consid\u00e9r\u00e9 comme une figure de premier plan du mouvement "New Music"."""@fr;
    owl:sameAs viaf:116710015;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marek_Kopelent>,
        <http://viaf.org/viaf/116710015>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marek_Kopelent.
doremus_artist:4277f5c5-62cd-3313-bebb-2baf6608a9a5
owl:sameAs viaf:2749643; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2749643>.
doremus_artist:427d87b2-f5d9-30ef-b0a7-266276dd04aa
owl:sameAs viaf:42037245; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42037245>.
doremus_artist:428407f3-36b0-3b7d-ab49-aede38e44471
owl:sameAs viaf:69125364; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69125364>.
doremus_artist:42843c9a-c764-3438-84a3-05d013334552
owl:sameAs viaf:229710440; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/229710440>.
doremus_artist:4284cc2d-a556-3ecf-ae51-609bb363b65c
owl:sameAs viaf:303614504; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/303614504>.
doremus_artist:42957856-f394-34c7-b9d0-d1697ddc4057
owl:sameAs viaf:24856897; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24856897>.
doremus_artist:42f0dcd9-d39d-353e-afe1-67d70842af53
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Kaufmann. Dieter Kaufmann est un compositeur de musique \u00e9lectroacoustique n\u00e9 \u00e0 Vienne le 22 avril 1941."@fr,
        "Dieter Kaufmann (* 22. April 1941 in Wien) ist ein \u00f6sterreichischer Komponist. Er ist einer der Pioniere der Elektroakustischen Musik in \u00d6sterreich."@de,
        "Dieter Kaufmann (born 22 April 1941) is an Austrian composer."@en,
        "\u0414\u0438\u0301\u0442\u0435\u0440 \u041a\u0430\u0301\u0443\u0444\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Dieter Kaufmann, 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1941 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0430\u043a\u0443\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:20944422;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dieter_Kaufmann>,
        <http://viaf.org/viaf/20944422>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dieter_Kaufmann.
doremus_artist:44e16aaf-78c7-3063-9d07-6b24936f1c09
owl:sameAs viaf:233135000; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233135000>.
doremus_artist:455c6399-d042-3ed7-8404-fd1bc4029693
    dbp:birthPlace dbr:Bonn;
    dbp:deathPlace dbr:Dortmund;
    rdfs:comment
        "Wilhelm Sch\u00fcchter (* 15. Dezember 1911 in Bonn; \u2020 27. Mai 1974 in Dortmund) war ein deutscher Dirigent."@de,
        "Wilhelm Sch\u00fcchter (15 December 1911 \u2013 27 May 1974) was a German conductor. He was Generalmusikdirektor in Dortmund and left a legacy of opera recordings."@en,
        "Wilhelm Sch\u00fcchter (n\u00e9 le 15 d\u00e9cembre 1911 \u00e0 Bonn, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 27 mai 1974 \u00e0 Dortmund) est un chef d'orchestre allemand. Il a \u00e9t\u00e9 chef principal \u00e0 Dortmund et a laiss\u00e9 des enregistrements d'op\u00e9ras."@fr,
        "\u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u0428\u044e\u0445\u0442\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Wilhelm Sch\u00fcchter; 15 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1911, \u0417\u0438\u0433\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 27 \u043c\u0430\u044f 1974, \u0414\u043e\u0440\u0442\u043c\u0443\u043d\u0434) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0412\u044b\u0441\u0448\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 (\u0443 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0430 \u042f\u0440\u043d\u0430\u0445\u0430) \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f (\u0443 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0410\u0431\u0435\u043d\u0434\u0440\u043e\u0442\u0430). \u0412 1937 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041a\u043e\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435, \u0432 \u0441\u0435\u0437\u043e\u043d\u0435 1940/41\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0412\u044e\u0440\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435, \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0444\u043e\u043d \u041a\u0430\u0440\u0430\u044f\u043d\u0430 \u0432 \u0410\u0445\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435, \u0432 \u0441\u0435\u0437\u043e\u043d\u0435 1943/44 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0431\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u041d\u043e\u043b\u043b\u0435\u043d\u0434\u043e\u0440\u0444\u0435\u0440\u043f\u043b\u0430\u0446. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u0428\u044e\u0445\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e (1945\u20141957) \u043f\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e\u043c \u0425\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0428\u043c\u0438\u0434\u0442\u0430-\u0418\u0441\u0441\u0435\u0440\u0448\u0442\u0435\u0434\u0442\u0430. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 1953\u20141955 \u0433\u0433. \u0428\u044e\u0445\u0442\u0435\u0440 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e-\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438. \u0412 1959\u20141962 \u0433\u0433. \u043e\u043d \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u0438, \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u044f "@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30b7\u30e5\u30d2\u30bf\u30fc\uff08Wilhelm Sch\u00fcchter\u30011911\u5e7412\u670815\u65e5 - 1974\u5e745\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u5ca9\u57ce\u5b8f\u4e4b\u66f0\u304f\u3001\u300c\u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u3055\u3093\u306e\u4f55\u5341\u500d\u3082\u6016\u3044\u4eba\u300d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37103383;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Sch\u00fcchter>,
        <http://viaf.org/viaf/37103383>,
        <https://musicbrainz.org/artist/584c0ee8-318a-4fbb-8b9e-8cbcc9718846>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilhelm_Schüchter.
doremus_artist:45a68c33-4238-37fc-9676-9a3074af3fca
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Marie Cantagrill est une violoniste concertiste soliste fran\u00e7aise n\u00e9e en 1979."@fr,
        "Marie Cantagrill is a French concert violinist and soloist."@en;
    owl:sameAs viaf:15095825;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie_Cantagrill>,
        <http://viaf.org/viaf/15095825>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marie_Cantagrill.
doremus_artist:47328259-ea79-3fe2-9688-be60300bec54
    owl:sameAs n0:d59668ef-dd9d-476e-8e27-f25e187aa9c7;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/d59668ef-dd9d-476e-8e27-f25e187aa9c7>.
doremus_artist:4772d451-69a5-3a48-9626-15576c11078b
    dbp:birthPlace dbr:Barnstaple;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "John Gay (* 16. September 1685 in Barnstaple, Devonshire; \u2020 4. Dezember 1732 in London) war ein englischer Schriftsteller, der vor allem Gedichte, Erz\u00e4hlungen, Romane und Fabeln verfasste. Zusammen mit Jonathan Swift, Alexander Pope und John Arbuthnot bildete Gay die als Scriblerus Club bekannte Gruppe von Tory-Satirikern. Life is a jest, and all things show it;I thought so once, and now I know it.Das Leben ist ein Witz, und alles deutet darauf hin;so dachte ich einst, nun wei\u00df ich es."@de,
        "John Gay (/\u0261e\u026a/; 30 June 1685 \u2013 4 December 1732) was an English poet and dramatist and member of the Scriblerus Club. He is best remembered for The Beggar's Opera (1728), a ballad opera. The characters, including Captain Macheath and Polly Peachum, became household names."@en,
        "John Gay (Barnstaple (Devon), 30 juni 1685 \u2013 Londen, 4 december 1732) was een Engels dichter en dramaturg, vooral bekend door zijn toneelstuk The Beggar's Opera. Gay was van 1712 tot 1714 secretaris van de hertogin van Monmouth. In 1713 verscheen het gedicht Rural sports, opgedragen aan Alexander Pope, met wie hij bevriend was. In 1714 publiceerde hij Gay's Sheperd's week, een serie herdersgedichten. In 1716 verscheen Trivia, or the Art of Walking the Streets of London, een gedicht in drie delen, mede ge\u00efnspireerd door Jonathan Swift.In 1727 verscheen zijn eerste serie van de populaire Fables."@nl,
        "John Gay (Barnstaple, Devon, 30 de junio de 1685 - Londres, 4 de diciembre de 1732) fue un poeta y dramaturgo ingl\u00e9s, conocido como el primero en escribir en su idioma materno f\u00e1bulas en verso."@es,
        "John Gay (Branstaple, condado de Devon, 30 de Junho de 1685 \u2013 Londres, 4 de Dezembro de 1732) foi um poeta e dramaturgo ingl\u00eas do s\u00e9culo XVIII. Com um estilo neocl\u00e1ssico, escreveu poesia no estilo de Milton, farsas e com\u00e9dias. Ele est\u00e1 enterrado na Abadia de Westminster."@pt,
        "John Gay (ur. 30 czerwca 1685, zm. 4 grudnia 1732) \u2013 angielski poeta i dramaturg. Najbardziej znany jako autor libretta do Beggar\u2019s Opera (1728), do kt\u00f3rej muzyk\u0119 napisa\u0142 Niemiec Johann Christoph Pepusch. Bohaterowie tej sztuki, tacy jak: kapitan Macheath czy Polly Peachum, stali si\u0119 tak s\u0142awni, \u017ce nadawano sobie te imiona na chrzcie. Sztuka Gaya w dwudziestym wieku sta\u0142a si\u0119 inspiracj\u0105 dla Opery za trzy grosze Bertolda Brechta. Poeta pisa\u0142 te\u017c epigramaty. W\u015br\u00f3d nich by\u0142o Moje w\u0142asne epitafium (fraszka)."@pl,
        "John Gay, n\u00e9 le 30 juin 1685 \u00e0 Barnstaple, dans le Devon, et mort le 4 d\u00e9cembre 1732 \u00e0 Londres, est un po\u00e8te et dramaturge anglais. Il est surtout connu pour avoir \u00e9crit le livret de L'Op\u00e9ra du gueux (1728), sur une musique de Johann Christoph Pepusch. Ce dernier a, en fait, dans un esprit nationaliste et anti-italien, collect\u00e9 et mis bout \u00e0 bout des airs traditionnels britanniques pour cr\u00e9er le premier anti-op\u00e9ra. Figurent aussi quelques airs d'op\u00e9ra italien tourn\u00e9s en ridicule, interpr\u00e9t\u00e9s qu'ils sont par des mendiants et bandits des bas-fonds londoniens, cens\u00e9s mimer la haute soci\u00e9t\u00e9 d'alors. Les personnages de cet anti-op\u00e9ra, dont le capitaine Macheath et Polly Peachum, ont inspir\u00e9 Bertolt Brecht et Kurt Weill pour leur Op\u00e9ra de quat'sous. Cette \u0153uvre injustement oubli\u00e9e n'est plus gu\u00e8"@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0413\u0435\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Gay; 30 \u0438\u044e\u043d\u044f 1685, \u0411\u0430\u0440\u043d\u0441\u0442\u0435\u0431\u043b, \u0414\u0435\u0432\u043e\u043d\u0448\u0438\u0440 \u2014 4 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1732, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0431\u0430\u0441\u0435\u043d, \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043f\u0430\u0441\u0442\u043e\u0440\u0430\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0439."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b2\u30a4\uff08\u307e\u305f\u306f\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30ac\u30a4\u3001John Gay, 1685\u5e746\u670830\u65e5 - 1732\u5e7412\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u3002\u30b2\u30a4\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u6709\u540d\u306a\u3082\u306e\u306f\u3001\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30da\u30fc\u30d7\u30b7\u30e5\u304c\u66f2\u3092\u3064\u3051\u305f\u300e\u30d9\u30ac\u30fc\u30ba\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\uff08\u4e5e\u98df\u30aa\u30da\u30e9\uff09\u300f\uff081728\u5e74\uff09\u3067\u3001\u30dd\u30ea\u30fc\u30fb\u30d4\u30fc\u30c1\u30e3\u30e0\u3001\u30de\u30af\u30d2\u30fc\u30b9\u3068\u3044\u3063\u305f\u767b\u5834\u4eba\u7269\u305f\u3061\u306e\u540d\u524d\u306f\u4e00\u822c\u306b\u5e83\u304f\u6d78\u900f\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2480890;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Gay>,
        <http://viaf.org/viaf/2480890>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b99916a0-eb72-4145-80ad-1b4516db1d5f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Gay_-_Project_Gutenberg_eText_13790.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Gay.
doremus_artist:49504f08-b20d-3d32-b478-0d74a2ebc281
owl:sameAs viaf:120547394; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120547394>.
doremus_artist:4a326aa1-802c-3816-b00d-02b48484d79d
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Juan Jos\u00e9 Mosalini (* 1943 in Buenos Aires) ist ein argentinischer Bandoneonist und Komponist."@de,
        "Juan Jos\u00e9 Mosalini (Jos\u00e9 C. Paz, provincia de Buenos Aires, Argentina, 29 de noviembre de 1943) es un m\u00fasico y compositor argentino, ejecutante de bandone\u00f3n. Interpreta principalmente m\u00fasica de tango moderno. En 1977 se exili\u00f3 en Francia debido a la dictadura c\u00edvico-militar instaurada en Argentina, radic\u00e1ndose all\u00ed desde entonces."@es,
        "Juan Jos\u00e9 Mosalini (born November 29, 1943) is an Argentinian bandoneon player. He specializes in tango nuevo and currently resides in France."@en,
        "Juan Jos\u00e9 Mosalini est un musicien bandon\u00e9oniste argentin n\u00e9 en 1943 dans une famille d'artisans amateurs de musique."@fr;
    owl:sameAs viaf:88076005;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_Jos\u00e9_Mosalini>,
        <http://viaf.org/viaf/88076005>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8019364f-e30b-477f-9e04-35d1a7d19eab>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_José_Mosalini.
doremus_artist:4a5f94de-b9ae-3712-b48c-5e4b27339ac2
    rdfs:comment
        "Beatriz Ferreyra (21 de junio de 1937, C\u00f3rdoba, Argentina) es una compositora argentina."@es,
        """Beatriz Mercedes Ferreyra (born 21 June 1937) is an Argentine composer. 
* Festival Zeppelin 2015 @ Barcelona 
* Festival Zeppelin 2015 @ Barcelona Ferreyra was born in Cordoba, Argentina, and studied piano with Celia Bronstein in Buenos Aires. She continued her study of music with Nadia Boulanger in Paris, and Edgardo Canton, Earle Brown and Gyorgy Ligeti in Germany."""@en;
    owl:sameAs viaf:43949012;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Beatriz_Ferreyra>,
        <http://viaf.org/viaf/43949012>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Beatriz_Ferreyra.
doremus_artist:4a8ddf1a-74db-3e5c-a548-62537c1b0651
    dbp:birthPlace dbr:Bogotá;
    rdfs:comment
        "Carlos Barbosa Romero (Bogot\u00e1, 15 de enero de 1944) es un actor colombiano de teatro y televisi\u00f3n."@es,
        "Carlos Barbosa Romero is a Colombian theatre and television actor, born 15 January 1944 in Bogot\u00e1. Mr Barbosa majored in Architecture at the Universidad del Valle in Cali, where he joined a theatre group which would become its Scenic Arts Department. Later, he would join the Compa\u00f1\u00eda de Teatro Nacional de Colombia, which started a failed tour which would end in Costa Rica, where he ended up living briefly. Later he moved to San Andr\u00e9s y Providencia before going back to Bogot\u00e1 in the early 1970s, to join the Teatro Popular de Bogot\u00e1. His television debut would occur in 1975 in anthology series Teatro Popular Caracol and Cuento del domingo. He also has performed in several films."@en;
    owl:sameAs viaf:74040391;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Barbosa_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/74040391>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Carlos_Barbosa_(actor)>.
doremus_artist:4ae83756-e7f2-30b4-b993-4d0e0d9f4800
    owl:sameAs n0:a7ebc682-78f1-46e3-bc42-67d1fb892e84;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/a7ebc682-78f1-46e3-bc42-67d1fb892e84>.
doremus_artist:4b25f3af-2c26-3272-82f0-41cc6959f978
owl:sameAs viaf:24799086; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24799086>.
doremus_artist:4c2a5f0f-5634-3175-affe-2d4a9b52dc59
owl:sameAs viaf:110097018; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/110097018>.
doremus_artist:4d8768cd-b300-35d0-b446-0797f1989982
owl:sameAs viaf:4535067; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4535067>.
doremus_artist:4f2c4716-9848-3687-afc2-0f1476cf1f80
owl:sameAs viaf:76744051; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76744051>.
doremus_artist:4f7c1e84-c50f-3ac1-90bc-451975c196dc
    rdfs:comment
        "Henry Defreyn est un acteur et chanteur (baryton Martin) d'origine belge, n\u00e9 le 29 novembre 1878 \u00e0 Bruxelles (Belgique), mort le 10 d\u00e9cembre 1948 (\u00e0 70 ans) \u00e0 Paris.\u2191 Henry Defreyn sur lesGensduCin\u00e9ma.com"@fr;
    owl:sameAs viaf:54342668;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henry_Defreyn>,
        <http://viaf.org/viaf/54342668>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henry_Defreyn-Rêve_de_valse-1925.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henry_Defreyn.
doremus_artist:4ff5b090-5dbe-3f54-8589-57778f3975cd
    dbp:birthPlace dbr:Cairo;
    rdfs:comment
        "Aida Stucki (* 19. Februar 1921 in Kairo; \u2020 9. Juni 2011) war eine in Winterthur lebende Schweizer Geigerin und P\u00e4dagogin. Aida Stucki erhielt ihre Ausbildung bei Ernst Wolters in Winterthur, Stefi Geyer in Z\u00fcrich und Carl Flesch in Luzern. Als Preistr\u00e4gerin im Genfer Wettbewerb 1940 \u00f6ffneten sich ihr die T\u00fcren zu einer vielseitigen Konzertt\u00e4tigkeit unter den namhaftesten Dirigenten in ganz Europa. Klavierpartner waren Pina Pozzi, Walter Frey, Christoph Lieske, Clara Haskil und Elly Ney."@de,
        "Aida Stucki (19 February 1921 in Cairo \u2013 9 June 2011) was a Swiss violinist and educator."@en,
        "Aida Stucki, po m\u0119\u017cu Piraccini (ur. 19 lutego 1921 w Kairze, zm. 9 czerwca 2011 w Winterthur) - szwajcarska skrzypaczka i nauczycielka gry, nauczycielka Anne-Sophie Mutter. Koncertowa\u0142a z m\u0119\u017cem w kwartecie smyczkowym Piraccini-Stucki."@pl,
        "\u30a2\u30a4\u30c0\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30ad\uff1d\u30d4\u30e9\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\uff08Aida Stucki - Piraccini, 1921\u5e742\u670819\u65e5 - 2011\u5e746\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a8\u30b8\u30d7\u30c8\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002 \u30ab\u30a4\u30ed\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u7236\u306e\u6545\u90f7\u3067\u3042\u308b\u30f4\u30a3\u30f3\u30bf\u30fc\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u3067\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30f4\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30b9\u306b\u3001\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u3067\u30b7\u30e5\u30c6\u30d5\u30a3\u30fb\u30b2\u30a4\u30a8\u30eb\u306b\u3001\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u3067\u30d5\u30ec\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30ab\u30fc\u30ed\u30a4\u306e\u5404\u6c0f\u306b\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021940\u5e74\u306b\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u90e8\u9580\u3067\u5165\u8cde\u30021945\u5e74\u304b\u30891950\u5e74\u307e\u3067\u30af\u30e9\u30e9\u30fb\u30cf\u30b9\u30ad\u30eb\u3068\u30c7\u30e5\u30aa\u3092\u7d44\u3093\u3060\u30021959\u5e74\u304b\u3089\u592b\u306e\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30d4\u30e9\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u3089\u3068\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u305f\u3002 1948\u5e74\u304b\u3089\u30f4\u30a3\u30f3\u30bf\u30fc\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u3001\u5f1f\u5b50\u306b\u306f\u30a6\u30eb\u30ba\u30e9\u30fb\u30d0\u30b0\u30c0\u30b6\u30eb\u30e4\u30f3\u30c4\u3084\u30a2\u30f3\u30cd\uff1d\u30be\u30d5\u30a3\u30fc\u30fb\u30e0\u30bf\u30fc\u3089\u304c\u3044\u308b\u30021983\u5e74\u306b\u5f15\u9000\u3057\u305f\u3002 \u30f4\u30a3\u30f3\u30bf\u30fc\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:103656628;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aida_Stucki>,
        <http://viaf.org/viaf/103656628>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aidastucki.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aida_Stucki.
doremus_artist:502cdd70-505d-3d08-baae-041d7348c959
    dbp:birthPlace dbr:Caracas;
    rdfs:comment
        """Oscar D\u2019Le\u00f3n, b\u00fcrgerlich Oscar Emilio Le\u00f3n Somoza, (* 11. Juli 1943 in Caracas) ist ein venezolanischer Salsa-Musiker. Seine Spitznamen sind El Diablo de la Salsa ("der Teufel der Salsa"), El Bajo Danzante, El Le\u00f3n de la Salsa ("der L\u00f6we der Salsa"), El Sonero del Mundo ("der Son-S\u00e4nger der Welt") und El Sonero Mayor ("der gr\u00f6\u00dfte Son-S\u00e4nger"). Der graduierte Topograph  hat (mindestens) zw\u00f6lf Kinder."""@de,
        "Oscar Emilio Le\u00f3n Simosa (Caracas, Venezuela, 11 de julio de 1943), m\u00e1s conocido por su nombre art\u00edstico de Oscar D'Le\u00f3n, es un cantante venezolano del g\u00e9nero de la salsa. Es mundialmente conocido como El Sonero del Mundo y El Fara\u00f3n de la Salsa, pero tambi\u00e9n conocido como El Diablo de la Salsa, apodo que le fue dado en Panam\u00e1."@es,
        """Oscar Emilio Le\u00f3n Simoza, meglio conosciuto come Oscar D'Le\u00f3n \u00e8 un musicista venezuelano che \u00e8 diventato famoso a livello internazionale per il suo caratteristoco modo di interpretare la salsa, conosciuto anche come "El Sonero del Mundo". Probabilmente il suo pezzo pi\u00f9 famoso \u00e8 "Llorar\u00e1s", registrato nel 1975 con il suo gruppo "La Dimensi\u00f3n Latina"."""@it,
        """Oscar Emilio Le\u00f3n Somoza, dit Oscar D'Le\u00f3n, n\u00e9 \u00e0 Caracas le 11 juillet 1943 dans le quartier Antimano de est un musicien (bassiste) et chanteur v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien, c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 de la musique latine, et particuli\u00e8rement de la salsa. Il a gagn\u00e9 diff\u00e9rents surnoms, comme el Sonero del Mundo, el Sonero Mayor, "el Fara\u00f3n de la salsa" ainsi que "El Diablo de la salsa"."""@fr,
        """Oscar Emilio Le\u00f3n Somoza, known as Oscar D'Le\u00f3n (Caracas, Venezuela on July 11, 1943) is a Venezuelan musician of salsa music. He is the author of "Llorar\u00e1s," which he recorded in 1975 with his group La Dimensi\u00f3n Latina. He is also ambassador for Operation Smile."""@en;
    owl:sameAs viaf:37110963;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oscar_D'Le\u00f3n>,
        <http://viaf.org/viaf/37110963>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b6059fbd-b176-4585-bb58-ea2f34269500>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oscar_D_Leon_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Oscar_D'León>.
doremus_artist:50a0f203-9d76-3495-b267-c77c7d709762
    dbp:birthPlace dbr:Cento;
    dbp:deathPlace dbr:Neustrelitz;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Campagnoli. Bartolomeo Campagnoli (n\u00e9 le 10 septembre 1751 \u00e0 Cento di Ferrara, dans la province de Ferrare en \u00c9milie-Romagne et mort le 6 novembre 1827 (\u00e0 76 ans) \u00e0 Neustrelitz) \u00e9tait un violoniste et compositeur italien de la seconde moiti\u00e9 du XVIIIe et du d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle."@fr,
        "Bartolomeo Campagnoli (* 10. September 1751 in Cento (Emilia-Romagna); \u2020 6. November 1827 in Neustrelitz) war ein italienischer Violinist, Konzertmeister und Komponist der Klassik."@de,
        "Bartolomeo Campagnoli (Cento di Ferrara, Emilia-Roma\u00f1a, 10 de septiembre de 1751 - Neustrelitz, Mecklemburgo-Pomerania Occidental, 6 de noviembre de 1827) fue un violinista y compositor italiano."@es,
        "Bartolomeo Campagnoli (Cento, 10 september 1751 \u2013 Neustrelitz, 6 november 1827) was een Italiaans violist en componist."@nl,
        """Bartolomeo Campagnoli (September 10, 1751 \u2013 November 6, 1827) was an Italian violinist and composer. Campagnoli was a virtuoso violinist who toured Europe propagating the 18th Century Italian violin style. He also has a number of compositions to his name, notably: 
*  Divertissements for solo violin, which are highly regarded in music schools 
*  41 Caprices for solo viola, frequently used by student violists 
*  Nouvelle M\u00e9thode for the violin (1827). 
*  A number of Duos for flute and violin 
*  30 Preludes for violin in all 24 keys"""@en;
    owl:sameAs viaf:51954976;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bartolomeo_Campagnoli>,
        <http://viaf.org/viaf/51954976>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bartolomeo_Campagnoli_-_Geiger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bartolomeo_Campagnoli.
doremus_artist:51a289e6-cd27-3090-9a2e-f1903e36e171
owl:sameAs viaf:12597249; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12597249>.
doremus_artist:520cdde3-55c8-32c4-a783-1011cb9cee9e
owl:sameAs viaf:260636290; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/260636290>.
doremus_artist:52dc9d21-f386-3184-b005-8f8581a4153a
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Zürich;
    rdfs:comment
        "Era padre di Carlos Kleiber, anch'egli celebre direttore d'orchestra."@it,
        "Erich Kleiber (* 5. August 1890 in Wien; \u2020 27. Januar 1956 in Z\u00fcrich) war ein \u00f6sterreichischer Dirigent."@de,
        "Erich Kleiber (5 August 1890, Alsergrund, Vienna \u2013 27 January 1956, Zurich) was an Austrian conductor, composer. He is widely considered to be one of the legendary conductors of the 20th century."@en,
        "Erich Kleiber (Viena, 5 de agosto de 1890 \u2013 27 de enero de 1956) fue un director de orquesta austr\u00edaco."@es,
        "Erich Kleiber (Viena, 5 de agosto de 1890 \u2013 Zurique, 27 de janeiro de 1956) foi um maestro austr\u00edaco. Estudou em Praga. Em 1923, ap\u00f3s conduzir a performance da \u00f3pera Fidelio de Beethoven na \u00d3pera Estatal de Berlim ele se tornou o diretor musical da institui\u00e7\u00e3o. Ganhou notoriedade pelas suas interpreta\u00e7\u00f5es de obras sinf\u00f4nicas e repert\u00f3rio oper\u00edstico. Em 1925 conduziu a estr\u00e9ia mundial de Wozzeck de Alban Berg. Quando a segunda \u00f3pera de Berg, Lulu foi proibida pelo Partido Nazista, Kleiber renunciou o seu posto na \u00d3pera de Berlim em sinal de protesto aos nazistas. Kleiber tamb\u00e9m repudiou seu contrato com o teatro La Scala de Mil\u00e3o em abril de 1939, rapidamente ap\u00f3s o regime de Mussolini anunciar o anti-semismo."@pt,
        "Erich Kleiber (Wenen, 5 augustus 1890 - Z\u00fcrich, 27 januari 1956) was een Oostenrijks dirigent van Boheemse afkomst."@nl,
        "Erich Kleiber (ur. 5 sierpnia 1890 w Wiedniu zm. 27 stycznia 1956 w Zurychu) \u2013 austriacki dyrygent i kompozytor. Ojciec Carlosa Kleibera."@pl,
        "Erich KleiberFichier:Erich Kleiber 01.jpg Erich Kleiber Erich Kleiber est un chef d'orchestre autrichien, n\u00e9 le 5 ao\u00fbt 1890 \u00e0 Vienne (Autriche) et mort le 27 janvier 1956 \u00e0 Zurich. Il est le p\u00e8re de Karl, devenu Carlos Kleiber, \u00e9galement chef d'orchestre."@fr,
        "\u042d\u0301\u0440\u0438\u0445 \u041a\u043b\u0430\u0301\u0439\u0431\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Erich Kleiber; 5 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1890, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1956, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441\u0430 \u041a\u043b\u0430\u0439\u0431\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30a8\u30fc\u30ea\u30d2\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\uff08Erich Kleiber, 1890\u5e748\u67085\u65e5 - 1956\u5e741\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u51fa\u8eab\u306720\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u6307\u63ee\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u306f\u606f\u5b50\u3002\u53e4\u5178\u6d3e\u304b\u3089\u65b0\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u697d\u6d3e\u307e\u3067\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u3001\u5f15\u304d\u7de0\u307e\u3063\u305f\u6f14\u594f\u3092\u8074\u304b\u305b\u305f\u540d\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u57c3\u91cc\u5e0c\u00b7\u514b\u83b1\u4f2f\uff08Erich Kleiber\uff0c1890\u5e748\u67085\u65e5\u751f\u4e8e\u7ef4\u4e5f\u7eb3\uff0c1956\u5e741\u670827\u65e5\u901d\u65bc\u82cf\u9ece\u4e16\uff09\u662f20\u4e16\u7eaa\u4e00\u4f4d\u5f88\u91cd\u8981\u7684\u5965\u5730\u5229\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u57c3\u91cc\u5e0c\u00b7\u514b\u83b1\u4f2f\u662f\u8457\u540d\u6307\u6325\u5bb6\u5361\u6d1b\u65af\u00b7\u514b\u83b1\u4f2f\u7684\u7236\u4eb2\uff0c\u56e0\u6b64\u53c8\u7a31\u4f5c\u5927\u514b\u840a\u4f2f\u4ee5\u5340\u5225\u65bc\u5152\u5b50\u5c0f\u514b\u840a\u4f2f\u3002 \u57c3\u91cc\u5e0c\u00b7\u514b\u83b1\u4f2f\u64c5\u957f\u6307\u6325\u5fb7\u5965\u97f3\u4e50\u5bb6\u7684\u4f5c\u54c1\u3002\u4ed6\u66fe\u7ecf\u5728\u67cf\u6797\u570b\u7acb\u6b4c\u5287\u9662\u62c5\u4efb\u97f3\u4e50\u603b\u76d1\u3002\u540e\u67651935\u5e74\u8fc1\u5c45\u5230\u963f\u6839\u5ef7\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37102342;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erich_Kleiber>,
        <http://viaf.org/viaf/37102342>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Erich_Kleiber_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erich_Kleiber.
doremus_artist:530907bf-bda2-310e-a335-7b7e6d1306ca
owl:sameAs viaf:167049246; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167049246>.
doremus_artist:530b466c-c7eb-33c4-9304-f377d880448d
owl:sameAs viaf:100247377; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100247377>.
doremus_artist:535a6ac4-18c9-3000-ad32-5f8317f1c4f3
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Pistoia;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Viviani. Giovanni Buonaventura Viviani (n\u00e9 le 15 juillet 1638 \u00e0 Florence et mort en d\u00e9cembre 1692 \u00e0 Pistoia) est un compositeur italien baroque du XVIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Giovanni Buonaventura Viviani (* 15. Juli 1638 in Florenz; \u2020 im Dezember 1692 in Pistoia) war ein italienischer Komponist und Violinist."@de,
        "Giovanni Buonaventura Viviani (15 July 1638 Florence \u2013about 1693 Pistoia) was an Italian composer and violinist. He worked in the court at Innsbruck as a violinist at least between 1656 and 1660. Between 1672 and 1676 he was director of the court music at Innsbruck, which, after the extinction of the Tyrolean Habsburgs, had come under the control of the emperor. Although in publications of 1678 Viviani still described himself as holding this position, it seems more likely that he was in fact in Venice working on his arrangement of Francesco Cavalli\u2019s Scipione affricano and his own opera Astiage, which were both performed in Venice that year. Also that year, Viviani directed an oratorio at the Oratorio di San Marcello in Rome with Arcangelo Corelli and Bernardo Pasquini. He was probably ele"@en,
        "Giovanni Buonaventura Viviani (Florence, 15 juli 1638 - Pistoia, rond 1693) was een Italiaanse componist van barokmuziek en violist."@nl,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0411\u0443\u043e\u043d\u0430\u0432\u0435\u043d\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0412\u0438\u0432\u0438\u0430\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Buonaventura Viviani; 15 \u0438\u044e\u043b\u044f 1638, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044c 1693, \u041f\u0438\u0441\u0442\u043e\u044f, \u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u0430) \u2014 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 XVII \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d6\u30aa\u30ca\u30d9\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\u30fb\u30f4\u30a3\u30f4\u30a3\u30a2\u30fc\u30cb\uff08Giovanni Buonaventura Viviani, 1638\u5e747\u670815\u65e5 - 1693\u5e74\u9803\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56797868;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Buonaventura_Viviani>,
        <http://viaf.org/viaf/56797868>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5e3f74ad-fa91-4a48-bcaf-ad56ce904e01>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Buonaventura_Viviani.
doremus_artist:54a14ac9-d30f-3260-9b3f-608a0c42d34e
    owl:sameAs viaf:37109350;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37109350>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zdenk_Kroupa.
doremus_artist:54a81c98-83d6-3838-9802-240fac67c3b7
owl:sameAs viaf:95531685; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95531685>.
doremus_artist:54a89429-a6c8-3923-9ecb-ed72c0806955
owl:sameAs viaf:101050314; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101050314>.
doremus_artist:54a9cde6-5809-3acf-84af-9ba8ac041461
owl:sameAs viaf:29786470; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29786470>.
doremus_artist:54c10ba9-6369-3076-a0bb-53cd6d4722df
owl:sameAs viaf:306352013; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306352013>.
doremus_artist:54cb3cf2-68d6-34d3-a9eb-fdce079817e6
owl:sameAs viaf:71527738; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71527738>.
doremus_artist:54e34f29-5950-3f4a-99a3-5b324f85adb8
owl:sameAs viaf:6646369; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6646369>.
doremus_artist:54f2eb0e-3660-313f-9af7-8bdecc3ee0de
owl:sameAs viaf:79656586; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79656586>.
doremus_artist:5698d606-914f-36ae-8fc0-2c74a56d4cbb
owl:sameAs viaf:30891051; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30891051>.
doremus_artist:56b7bfbd-4ad6-34fc-9baa-bf0d48326273
owl:sameAs viaf:22339437; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22339437>.
doremus_artist:57b9fe53-d188-32ac-9a5f-b3652c2e5e04
    dbp:birthPlace dbr:Voghera;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Castana,_Lombardy>;
    rdfs:comment
        """Pino Calvi (Voghera, Pavia, 12 January 1930 \u2013 Palazzina di Castana, Pavia, 4 January 1989) was an Italian pianist, arranger, conductor and soundtrack composer for films and TV series. His song "Accarezzame" was performed by famous Italian artists such as, among others, Roberto Murolo, Ornella Vanoni, Peppino Di Capri, Achille Togliani, Teddy Reno, Fred Bongusto, Gigliola Cinquetti, Paolo Fresu. He became popular in the 1970s for his participation in some RAI TV programs, such as Senza Rete in Naples, when he was a polite Maestro."""@en,
        "Prolifico compositore, ha scritto tra le tante Accarezzame, una delle canzoni pi\u00f9 note della musica napoletana, interpretata da artisti come Roberto Murolo, Ornella Vanoni, Peppino Di Capri, Achille Togliani, Teddy Reno, Fred Bongusto, Gigliola Cinquetti, Paolo Fresu."@it;
    owl:sameAs viaf:37125565;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pino_Calvi>,
        <http://viaf.org/viaf/37125565>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pino_Calvi_1970.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pino_Calvi.
doremus_artist:581708a1-bb30-32ff-ae7c-646758f7b062
owl:sameAs viaf:10070647; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10070647>.
doremus_artist:58452cbd-2907-339d-befb-a3d7aff5445d
owl:sameAs viaf:251089849; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/251089849>.
doremus_artist:5a191d36-de8f-3c09-9b6c-b405599176ff
owl:sameAs viaf:74045091; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74045091>.
doremus_artist:5aecbf7d-0c95-384a-ac80-e45386e7684c
owl:sameAs viaf:210943058; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/210943058>.
doremus_artist:5b1c08f2-150f-3009-b61a-05049c974608
owl:sameAs viaf:232484549; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232484549>.
doremus_artist:5b4ac1fa-ab18-3399-abed-ed57e4f30f6f
    dbp:birthPlace dbr:Stechford;
    rdfs:comment
        "Harvey John Andrews (born 7 May 1943 in Stechford, Birmingham) is an English singer-songwriter and poet."@en;
    owl:sameAs viaf:79573928;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harvey_Andrews>,
        <http://viaf.org/viaf/79573928>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c3a35f5a-9ad2-437b-b699-a97a15827189>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Harvey_Andrews_-_Popzien_1973_2.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harvey_Andrews.
doremus_artist:5b7fe348-5f75-325c-8295-84cb2999bdf7
owl:sameAs viaf:12638853; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12638853>.
doremus_artist:5b8876d6-2fef-32da-abb5-5da95c543cdc
owl:sameAs viaf:2778674; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2778674>.
doremus_artist:5c7a0a95-b999-37dc-af9c-0a5f9e66b9c9
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Mark Stone is a British baritone appearing in concerts, recitals, and opera."@en;
    owl:sameAs viaf:24389343;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Stone_(baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/24389343>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Mark_Stone_(baritone)>.
doremus_artist:5d57bff7-6f6c-3541-b43a-6d52f5765c68
owl:sameAs viaf:100480357; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100480357>.
doremus_artist:5d9f4384-d961-3687-aa12-a0523a80e0af
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Ebbe un ruolo importante nello sviluppo del cosiddetto "organo sinfonico." Fu grande amico dell'organaro Aristide Cavaill\u00e9-Coll, di cui inaugur\u00f2 parecchi importanti strumenti."""@it,
        "Louis James Alfred Lef\u00e9bure-Wely, n\u00e9 le 13 novembre 1817 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 31 d\u00e9cembre 1869, est un pianiste, organiste, improvisateur et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Louis James Alfred Lef\u00e9bure-W\u00e9ly (* 13. November 1817 in Paris; \u2020 31. Dezember 1869 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Organist und Komponist."@de,
        "Louis James Alfred Lef\u00e9bure-W\u00e9ly (13 November 1817 \u2013 31 December 1869) was a French organist and composer. He played a major role in the development of the French symphonic organ style and was closely associated with the organ builder Aristide Cavaill\u00e9-Coll, inaugurating many new Cavaill\u00e9-Coll organs. His playing was virtuosic, and as a performer he was rated above eminent contemporaries including C\u00e9sar Franck. His compositions, less substantial than those of Franck and others, have not held such a prominent place in the repertory."@en,
        "Louis James Alfred Lef\u00e9bure-W\u00e9ly (Parijs, 13 november 1817 - aldaar, 31 december 1869) was een Frans organist en componist."@nl,
        "Louis James Alfred Lef\u00e9bure-W\u00e9ly (ur. 13 listopada 1817 w Pary\u017cu, zm. 31 grudnia 1869 tam\u017ce) \u2212 francuski organista i kompozytor. By\u0142 organist\u0105 w ko\u015bciele Saint Roch w Pary\u017cu (1841\u22121846), nast\u0119pnie w ko\u015bciele de la Madeleine w Pary\u017cu (1847\u22121857) i w ko\u015bciele \u015bw. Sulpicjusza w Pary\u017cu (1863\u22121869). Zosta\u0142 pochowany na cmentarzu P\u00e8re Lachaise w Pary\u017cu. Wa\u017cniejsze utwory:"@pl,
        "\u041b\u0443\u0438\u0301 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0301\u0434 \u041b\u0435\u0444\u0435\u0431\u044e\u0301\u0440-\u0412\u0435\u043b\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Louis James Alfred Lef\u00e9bure-Wely; 13 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1817, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u2014 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1869, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 XIX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041b\u0435\u0444\u0435\u0431\u044e\u0440-\u0412\u0435\u043b\u0438 \u0431\u044b\u043b \u0448\u0442\u0430\u0442\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0445\u0440\u0430\u043c\u0430\u0445 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0420\u043e\u0445\u0430 (1841\u20141846, \u0432\u0441\u043b\u0435\u0434 \u0437\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043e\u0442\u0446\u043e\u043c), \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0439 \u041c\u0430\u0433\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u044b (1846\u20141858) \u0438 \u0421\u0435\u043d-\u0421\u044e\u043b\u044c\u043f\u0438\u0441 (1863\u20141869)."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30fb\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30eb\u30d5\u30a7\u30d3\u30e5\u30fc\u30eb\uff1d\u30f4\u30a7\u30ea\uff08\u30fc\uff09\uff08Louis James Alfred Lef\u00e9bure-Wely, 1817\u5e74 - 1869\u5e74\uff09\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5373\u8208\u6f14\u594f\u306e\u540d\u624b\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u69d8\u5f0f\u306e\u767a\u5c55\u3067\u91cd\u8981\u306a\u5f79\u5272\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u5efa\u9020\u5bb6\u306e\u30a2\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30c9\u30fb\u30ab\u30f4\u30a1\u30a4\u30a8\uff1d\u30b3\u30eb\u3068\u89aa\u53cb\u3060\u3063\u305f\u3002\u591a\u304f\u306e\u30ab\u30f4\u30a1\u30a4\u30a8\uff1d\u30b3\u30eb\u65b9\u5f0f\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u843d\u6210\u5f0f\u3067\u6f14\u594f\u3092\u884c\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b5\u30f3\uff1d\u30ed\u30c3\u30b7\u30e5\u6559\u4f1a\uff081841\u5e74\uff5e1846\u5e74\uff09\u3068\u30de\u30c9\u30ec\u30fc\u30cc\u6559\u4f1a\uff081846\u5e74\uff5e1858\u5e74\uff09\u3001\u30b5\u30f3\uff1d\u30b7\u30e5\u30eb\u30d4\u30b9\u6559\u4f1a\uff081863\u5e74\uff5e1869\u5e74\uff09\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u30d1\u30ea\u306b\u6ca1\u3057\u3066\u30da\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30b7\u30a7\u30fc\u30ba\u5893\u5730\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30b5\u30f3\uff1d\u30b5\u30fc\u30f3\u30b9\u306e\u6069\u5e2b\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54332989;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_James_Alfred_Lef\u00e9bure-W\u00e9ly>,
        <http://viaf.org/viaf/54332989>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Lefébure-Wély.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_James_Alfred_Lefébure-Wély.
doremus_artist:5e09b6d8-e4a6-3bfc-b68c-ddba8c59cb09
    owl:sameAs viaf:39561028;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172000429>,
        <http://viaf.org/viaf/39561028>,
        <http://viaf.org/viaf/64130201>,
        <https://musicbrainz.org/artist/753deb54-5a00-4552-bab4-c63a98eec171>.
doremus_artist:5e0c43d6-aa52-310f-a338-132a7d4ca398
    owl:sameAs n0:adb5e90e-7eaa-4d4e-88b7-3d548f2e2555;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/adb5e90e-7eaa-4d4e-88b7-3d548f2e2555>.
doremus_artist:5e76c3d8-29ca-3a3b-8fc4-9d59d65b3519
    rdfs:comment
        "Stan Golestan est un compositeur roumain n\u00e9 \u00e0 Vaslui le 7 juin 1875 et mort \u00e0 Paris le 21 avril 1956."@fr;
    owl:sameAs viaf:17488728;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Stan_Golestan>,
        <http://viaf.org/viaf/17488728>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Père-Lachaise_-_Division_87_-_Columbarium_1329-1610.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Stan_Golestan.
doremus_artist:5f09d5dd-9bfd-30c1-9868-62d2e6fc0083
owl:sameAs viaf:9435667; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9435667>.
doremus_artist:5f542053-9877-381e-8cf2-8a5f33d2564f
owl:sameAs viaf:26973823; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26973823>.
doremus_artist:5f5688fb-4d8c-3646-8423-9504a18c8e31
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Viktoria Valentinovna Postnikova (born 12 January 1944) is a Russian pianist."@en,
        "Viktoria Valentinovna Postnikova (en russe : \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041f\u043e\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430) est une pianiste sovi\u00e9tique, puis russe n\u00e9e le 12 janvier 1944 \u00e0 Moscou, en Union sovi\u00e9tique."@fr,
        "Wiktorija Walentinowna Postnikowa (russisch \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041f\u043e\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430; * 12. Januar 1944 in Moskau) ist eine russische Pianistin. Sie ist seit 1969 die Gattin und regelm\u00e4\u00dfige Konzert- und Aufnahmepartnerin des Dirigenten Gennadi Nikolajewitsch Roschdestwenski."@de,
        "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0301\u0440\u0438\u044f \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041f\u043e\u0301\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430 (\u0440\u043e\u0434. 12 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1944, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u0421 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435, \u0443\u0436\u0435 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0433\u043e\u0434 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430. \u041f\u043e \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0426\u041c\u0428 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b\u0430 \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u042f\u043a\u043e\u0432\u0430 \u0424\u043b\u0438\u0435\u0440\u0430. \u0415\u0449\u0451 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043a\u043e\u0439, \u041f\u043e\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430 \u0432 1965 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0435, \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u0432 \u043f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442\u0437\u044b\u0432 \u0436\u044e\u0440\u0438, \u0430 \u0442\u0440\u0438 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f, \u0443\u0436\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0412\u0438\u0430\u043d\u044b \u0434\u0430 \u041c\u043e\u0442\u0430 \u0432 \u041b\u0438\u0441\u0441\u0430\u0431\u043e\u043d\u0435 (\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0441 \u0424\u0430\u0440\u0445\u0430\u0434\u043e\u043c \u0411\u0430\u0434\u0430\u043b\u0431\u0435\u0439\u043b\u0438). \u0412 1970 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041f\u043e\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b\u0430 \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0451\u0440\u0442\u043e\u043c \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e (\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u043e\u043c \u041c\u043e\u0440\u0435\u0439\u0440\u0430-\u041b\u0438\u043c\u043e\u0439), \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0435."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30ea\u30e4\u30fb\u30f4\u30a1\u30ec\u30f3\u30c1\u30ce\u30f4\u30ca\u30fb\u30dd\u30b9\u30c8\u30cb\u30b3\u30f4\u30a1\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041f\u043e\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30fc\u30ea\u30e4\u30fb\u30f4\u30a1\u30ea\u30f3\u30c1\u30fc\u30ca\u30f4\u30ca\u30fb\u30dd\u30fc\u30b9\u30c8\u30cb\u30ab\u30f4\u30a1\uff1b\u82f1\u8a9e\u5f0f\u306e\u8ee2\u5199\u4f8b:Viktoria Postnikova\uff1b\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u5f0f\u306e\u8ee2\u5199\u4f8b:Wiktorija Postnikowa\u30011944\u5e741\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30021969\u5e74\u306b\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30b2\u30f3\u30ca\u30b8\u30fc\u30fb\u30ed\u30b8\u30a7\u30b9\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3066\u4ee5\u6765\u3001\u5b9a\u671f\u7684\u306b\u6f14\u594f\u4f1a\u3084\u9332\u97f3\u3067\u592b\u5a66\u5171\u6f14\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u30022004\u5e74\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u56fd\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19866599;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Viktoria_Postnikova>,
        <http://viaf.org/viaf/19866599>,
        <https://musicbrainz.org/artist/563564ca-3286-41ff-a9fe-dbcda20ad8ac>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Viktoria_Postnikova.
doremus_artist:5f5b041a-07a9-3e0b-bfcc-9c79f3184b24
owl:sameAs viaf:79830045; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79830045>.
doremus_artist:5f5b3cc9-9ab8-33f7-878b-9b62e46f8ec5
    owl:sameAs n0:d238bd23-c115-4278-8e5c-46287ad1feca;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/d238bd23-c115-4278-8e5c-46287ad1feca>.
doremus_artist:6023b096-397a-3f8a-9500-1d03ff1df925
owl:sameAs viaf:162196753; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/162196753>.
doremus_artist:603697a5-50b0-386a-a754-26635d336424
    dbp:birthPlace dbr:Rapla;
    rdfs:comment
        "Direttore di coro e di orchestra, ha conseguito il diploma di composizione al conservatorio di Tallinn nel 1985 sotto la guida di Ren\u00e9 Eespere. Autore stilisticamente eclettico, ama permeare la sua musica di significati simbolici, ma \u00e8 soprattutto la sua grande passione per l'astronomia ad indirizzare la sua arte compositiva verso un continuo parallelismo tra armonia cosmica e armonia musicale: egli stesso si definisce un \u00ab astromusicista \u00bb. Vive e compone nel piccolo villaggio di J\u00e4neda."@it,
        "Urmas Sisask (* 9. September 1960 in Rapla) ist ein estnischer Komponist und Musiker."@de,
        "Urmas Sisask (Rapla, 9 september 1960) is een Estse componist en koor- en orkestdirigent. Sisask woont en werkt in het kleine dorp J\u00e4neda. Al op 15-jarige leeftijd componeerde Sisask zijn Starry Sky-pianocyclus. Na zijn afstuderen in 1985 bij Ren\u00e9 Eespere aan het conservatorium van Tallinn verdiepte hij zich in de Gregoriaanse zang en de barokmuziek. Sisask is rooms-katholiek, en een groot deel van wat hij schrijft is religieuze muziek. Zijn composities zijn eclectisch van stijl, en hij houdt ervan om ze te doordrenken van symboliek. Bovenal bleef de astronomie zijn grootste inspiratiebron, en zijn hartstocht is om een parallellisme te bewerkstelligen tussen kosmische en muzikale harmonie. Op de banen van de planeten van het zonnestelsel baseerde hij de planetaire schaal, een modus die bes"@nl,
        """Urmas Sisask (born 9 September 1960 in Rapla) is an Estonian composer. One of the major inspirations for his music is astronomy. Based on the trajectories of the planets in the solar system, he created the "planetal scale", a mode consisting of the pitches C#, D, F#, G#, and A. Later, he discovered to his surprise that this was exactly the same as the Japanese Kumayoshi mode, which is also known as the Japanese pentatonic scale. Sisask is a Roman Catholic, and much of what he composes is sacred music."""@en,
        "Urmas Sisask, n\u00e9 le 9 septembre 1960 \u00e0 Rapla, est un compositeur estonien."@fr,
        "\u30a6\u30eb\u30de\u30b9\u30fb\u30b7\u30b5\u30b9\u30af\uff08Urmas Sisask, 1960\u5e749\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30e9\u30d7\u30e9\u51fa\u8eab\u30021985\u5e74\u306b\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3092\u5352\u696d\u3057\u305f\u3002\u7279\u306b\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u8056\u6b4c\u3068\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3092\u5c02\u653b\u3057\u305f\u3002 \u5e7c\u3044\u9803\u3088\u308a\u5929\u4f53\u89b3\u6e2c\u306b\u8208\u5473\u304c\u3042\u308a\u3001\u592a\u967d\u7cfb\u306e\u60d1\u661f\u306e\u8ecc\u9053\u8a08\u7b97\u306b\u57fa\u3065\u3044\u305f\u3001\uff03\u30c9\u30fb\u30ec\u30fb\uff03\u30d5\u30a1\u30fb\uff03\u30bd\u30fb\u30e9\u3068\u3044\u3046\u97f3\u968e\u3092\u7de8\u307f\u51fa\u3057\u305f\u3002\u5076\u7136\u306b\u3082\u3053\u308c\u306f\u65e5\u672c\u306e\u97f3\u968e\u3068\u540c\u3058\u3082\u306e\u306b\u306a\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u795e\u79d8\u7684\u304b\u3064\u53e4\u98a8\u306a\u4f5c\u98a8\u3092\u3082\u305f\u3089\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4f5c\u54c1\u306f\u5b97\u6559\u66f2\u3084\u5929\u4f53\u306b\u3061\u306a\u3093\u3060\u3082\u306e\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3059\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76509154;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Urmas_Sisask>,
        <http://viaf.org/viaf/76509154>,
        <https://musicbrainz.org/artist/09a9f614-52e7-40bc-9d11-f9d806c1775d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Urmas_Sisask_2011.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Urmas_Sisask.
doremus_artist:617b9dc9-42d1-3db1-8318-4349af9f6c01
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kenosha,_Wisconsin>;
    rdfs:comment
        """Chester Biscardi (b. Kenosha, Wisconsin, October 19, 1948; nicknamed Chet) is an Italian American composer and educator. He received a B.A. degree in English literature from the University of Wisconsin\u2013Madison (1970); he studied during 1969-1970 at the University of Bologna and the Conservatorio di Musica "G. B. Martini"; he received an M.A. in Italian literature from the University of Wisconsin\u2013Madison (1972); he received an M.M. in composition from the University of Wisconsin\u2013Madison (1974); Major compositional study with Les Thimmig; electronic music with Burt Levy; he received a M.M.A. in composition from Yale University (1976); and he received a D.M.A. in composition from Yale University (1980)."""@en;
    owl:sameAs viaf:34875879;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chester_Biscardi>,
        <http://viaf.org/viaf/34875879>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chester_Biscardi.
doremus_artist:61d1c558-41ee-3067-9c0a-ba937107dd0b
owl:sameAs viaf:59352828; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59352828>.
doremus_artist:62ab48ce-8347-3119-88e5-a3d503b811ae
    dbp:birthPlace dbr:Rennes;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Elleviou (14 June 1769, Rennes \u2013 5 May 1842, Paris) was a French operatic tenor, one of the most celebrated French singers of his time. Born Pierre-Jean-Baptiste-Fran\u00e7ois Elleviou, he made his debut at the Com\u00e9die-Italienne in Paris in 1790, as a baritone in the role of Alexis in Monsigny's Le d\u00e9serteur, and the following year as a tenor in Dalayrac's Philippe et Georgette. According to contemporaries, his voice was very sweet and flexible, he was noted for his eloquent diction, and had a handsome and charming stage presence which made him a great favorite by Paris audience."@en,
        "Jean Elleviou est un chanteur, com\u00e9dien et librettiste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Rennes le 14 juin ou 2 novembre 1769 et mort \u00e0 Paris le 5 mai 1842."@fr;
    owl:sameAs viaf:76454031;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Elleviou>,
        <http://viaf.org/viaf/76454031>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ElleviouParBerny.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Elleviou.
doremus_artist:6338d86f-5872-3c9c-85e8-9d10b5907f5b
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Mittersill;
    rdfs:comment
        "Anton (von) Webern (Viena, 3 de diciembre de 1883-Mittersill, Salzburgo; 15 de septiembre de 1945) fue un compositor austr\u00edaco. Fue miembro de la llamada Segunda Escuela de Viena. Como estudiante y brillante seguidor de Arnold Schoenberg, es uno de los m\u00e1s conocidos exponentes del dodecafonismo; adem\u00e1s, sus innovaciones referentes a la organizaci\u00f3n sistem\u00e1tica de altura, ritmo y din\u00e1mica fueron decisivas para el estilo musical conocido m\u00e1s tarde como serialismo."@es,
        "Anton Friedrich Wilhelm (von) Webern (Wenen, 3 december 1883 \u2013 Mittersill, 15 september 1945) was een Oostenrijks componist en als leerling van Arnold Sch\u00f6nberg lid van de Tweede Weense School. Als zeer vooruitstrevend componist is zijn invloed op met name de naoorlogse avant-garde nauwelijks te overschatten."@nl,
        "Anton Webern (* 3. Dezember 1883 in Wien; \u2020 15. September 1945 in Mittersill, Salzburg, \u00d6sterreich; vollst\u00e4ndiger Name: Anton Friedrich Wilhelm von Webern; das \u201evon\u201c musste er 1919 aufgrund des Adelsaufhebungsgesetzes vom 3. April 1919 ablegen) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Dirigent. Als einer der ersten Sch\u00fcler von Arnold Sch\u00f6nberg geh\u00f6rte er zum inneren Kreis der Wiener Schule."@de,
        "Anton Webern (Fichier:Speaker Icon.svg audio) (3 d\u00e9cembre 1883 \u00e0 Vienne \u2013 15 septembre 1945 \u00e0 Mittersill) est un compositeur et chef d'orchestre autrichien. Un des premiers \u00e9l\u00e8ves d\u2019Arnold Sch\u00f6nberg, il appartient au premier cercle de la Seconde \u00e9cole de Vienne. Son nom \u00e0 la naissance est Anton Friedrich Wilhelm von Webern, mais il abandonne la particule von en 1918."@fr,
        "Anton Webern (German: [\u02c8ant\u0254n \u02c8ve\u02d0b\u0250n] ; 3 December 1883 \u2013 15 September 1945) was an Austrian composer and conductor. Along with his mentor Arnold Schoenberg and his colleague Alban Berg, Webern comprised the core among those within and more peripheral to the circle of the Second Viennese School, including Ernst Krenek and Theodor W. Adorno. As an exponent of atonality and twelve-tone technique, Webern exerted influence on contemporaries Luigi Dallapiccola, K\u0159enek, and even Schoenberg himself. As tutor Webern guided and variously influenced Arnold Elston, Frederick Dorian (Friederich Deutsch), Fr\u00e9 Focke, Karl Amadeus Hartmann, Philipp Herschkowitz, Ren\u00e9 Leibowitz, Humphrey Searle, Leopold Spinner, and Stefan Wolpe."@en,
        "Anton Webern (Viena, 3 de dezembro de 1883 \u2014 Mittersill, Salzburgo, 15 de setembro de 1945) foi um compositor austr\u00edaco, pertencente \u00e0 chamada Segunda Escola de Viena, liderada por Arnold Sch\u00f6nberg, cujo estilo e po\u00e9tica musical foi denominado de m\u00fasica dodecaf\u00f4nica, m\u00fasica expressionista ou m\u00fasica pontilhista. \u00c9 conhecido e admirado entre os m\u00fasicos p\u00f3s-modernos pelas inova\u00e7\u00f5es r\u00edtmicas, timbr\u00edsticas e din\u00e2micas que formaram o estilo musical conhecido como serialismo."@pt,
        "Anton Webern (ur. 3 grudnia 1883 w Wiedniu, zm. 15 wrze\u015bnia 1945 w Mittersill) \u2013 austriacki kompozytor wsp\u00f3\u0142czesny. Jedna z czo\u0142owych postaci drugiej szko\u0142y wiede\u0144skiej. B\u0119d\u0105c uczniem Arnolda Sch\u00f6nberga przej\u0105\u0142 jego koncepcje atonalno\u015bci i dodekafonii oraz wraz z Albanem Bergiem rozwin\u0105\u0142 serializm jako jedn\u0105 z najwa\u017cniejszych technik kompozytorskich XX wieku. Webern by\u0142 tak\u017ce prekursorem punktualizmu. W swej pracy kompozytorskiej skupi\u0142 si\u0119 na atonalnych pie\u015bniach i muzyce kameralnej. Dorobek muzyczny Weberna, aczkolwiek bardzo skromny (sumaryczne trwanie opusowanych kompozycji wynosi trzy godziny, nieopusowanych i opusowanych \u0142\u0105cznie \u2013 oko\u0142o sze\u015bciu godzin), by\u0142 bardzo wa\u017cnym etapem rozwoju muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej. Utwory komponowane przez Weberna, niekiedy bardzo kr\u00f3tkie, charakteryzowa\u0142y si"@pl,
        "Fu uno dei primi allievi e seguaci di Arnold Sch\u00f6nberg e appartenne alla cosiddetta Seconda scuola di Vienna. Nel 1925 Webern adott\u00f2 definitivamente la dodecafonia appena essa fu teorizzata dal suo maestro Arnold Sch\u00f6nberg: tecnica compositiva della quale - anche per gli sviluppi tecnici che ebbero le sue idee da parte della successiva generazioni di compositori - si sarebbe rivelato esponente originalissimo. La sua embrionale organizzazione dei sistemi di altezze, ritmo e dinamica divenne infatti il modello originario di una delle principali tecniche compositive della seconda met\u00e0 del XX secolo, del quale si parla in generale come di serialismo integrale."@it,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0412\u0435\u0301\u0431\u0435\u0440\u043d, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0444\u043e\u043d \u0412\u0435\u0301\u0431\u0435\u0440\u043d (\u043d\u0435\u043c. Anton Webern, \u043d\u0435\u043c. Anton von Webern; 3 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1883, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 15 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1945, \u041c\u0438\u0442\u0442\u0435\u0440\u0437\u0438\u043b\u043b\u044c, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\uff08\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\uff09\u30f4\u30a7\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\uff08Anton (von) Webern, 1883\u5e7412\u67083\u65e5 - 1945\u5e749\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002\u30a6\u30a7\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u3068\u3082\u66f8\u304b\u308c\u308b\u3002\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u3084\u30d9\u30eb\u30af\u3068\u4e26\u3093\u3067\u65b0\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u697d\u6d3e\u306e\u4e2d\u6838\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3067\u3042\u308a\u3001\u306a\u304a\u304b\u306420\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6700\u3082\u524d\u885b\u7684\u306a\u4f5c\u98a8\u3092\u5c55\u958b\u3057\u305f\u3002\u3053\u306e\u305f\u3081\u3001\u751f\u524d\u306f\u9867\u3089\u308c\u308b\u6a5f\u4f1a\u304c\u307b\u3068\u3093\u3069\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u6226\u5f8c\u306e\u524d\u885b\u97f3\u697d\u52c3\u8208\u306e\u4e2d\u3067\u518d\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306b\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002"@ja,
        """\u5b89\u4e1c\u00b7\u5f17\u96f7\u5fb7\u91cc\u514b\u00b7\u5a01\u5ec9\u00b7\u51af\u00b7\u97e6\u4f2f\u6069\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aAnton Friedrich Wilhelm von Webern\uff0c1883\u5e7412\u67083\u65e5\uff0d1945\u5e749\u670815\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8bd1\u9b4f\u672c\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7b2c\u4e8c\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u4e50\u6d3e\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u4e4b\u4e00\u3002 \u97e6\u4f2f\u60691883\u5e74\u51fa\u751f\u4e8e\u7ef4\u4e5f\u7eb3\uff0c1902\u5e74\u5165\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u5927\u5b66\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\u5b66\uff0c1904\u5e74\uff0d1908\u5e74\u5e08\u4ece\u4e8e\u52cb\u4f2f\u683c\uff0c\u4e0e\u52cb\u4f2f\u683c\u3001\u8d1d\u5c14\u683c\u7ec4\u6210\u65b0\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u4e50\u6d3e\uff08\u6216\u79f0\u7b2c\u4e8c\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u4e50\u6d3e\uff09\uff0c1920\u5e74\u8d77\u5b9a\u5c45\u7ef4\u4e5f\u7eb3\uff0c\u4ece\u4e8b\u6307\u6325\u548c\u6559\u5b66\u3002\u7eb3\u7cb9\u5360\u9886\u5965\u5730\u5229\u671f\u95f4\uff0c\u56e0\u53d7\u7eb3\u7cb9\u8feb\u5bb3(\u5e0c\u7279\u52d2\u660e\u4ee4\u7981\u6b62\u6f14\u51fa\u7b2c\u4e8c\u7dad\u4e5f\u7d0d\u6a02\u6d3e\u7684\u97f3\u6a02)\uff0c\u4e0d\u5f97\u4e0d\u8fc7\u9690\u5c45\u751f\u6d3b\u30021945\u5e74\u524d\u5f80\u8428\u5c14\u8328\u5821\u770b\u671b\u5973\u513f\u3001\u5973\u5a7f\uff0c\u5728\u5bb5\u7981\u3001\u706f\u706b\u7ba1\u5236\u6642\u65bc\u6237\u5916\u5438\u70df\uff0c\u88ab\u4e00\u7f8e\u56fd\u58eb\u5175\u8aa4\u6740\uff08\u8be5\u58eb\u5175\u5728\u6230\u5f8c\u56e0\u61ca\u6094\u800c\u9157\u9152\uff0c\u65bc1955\u5e74\u8eab\u4ea1\uff09\u3002 \u521b\u4f5c\u4e0a\u5206\u4e09\u4e2a\u9636\u6bb5\uff1a 
*  \u7b2c\u4e00\u9636\u6bb5\uff0c\u665a\u671f\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u97f3\u4e50\uff1a\u521b\u4f5c\u98ce\u683c\u53d7\u53e4\u65af\u5854\u592b\u00b7\u9a6c\u52d2\u7b49\u665a\u671f\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u4e3b\u8981\u4f5c\u54c1Op.1\u5e15\u8428\u5361\u91cc\u4e9a\u821e\u66f2\u3002 
*  \u7b2c\u4e8c\u9636\u6bb5\uff0c\u81ea\u7531\u65e0\u8c03\u6027\u97f3\u4e50\uff1a\u5728\u5176\u8001\u5e08\u52cb\u4f2f\u683c\u7684\u5f71\u54cd\u4e0b\u521b\u4f5c\u4e86\u5927\u91cf\u65e0\u8c03\u5f0f\u97f3\u4e50\uff0c\u4f5c\u54c1\u7684\u89c4\u6a21\u8d8a\u6765\u8d8a\u5c0f\uff0c\u5728\u914d\u5668\u4e0a\u7b80\u6d01\u7684\u4e0d\u80fd\u518d\u7b80\u6d01\uff0c\u540c\u65f6\u97e6\u4f2f\u6069\u7684\u521b\u4f5c\u5f00\u59cb\u4f7f\u7528\u97f3\u8272\u5e8f\u5217\u6cd5\uff0c\u5373\u97f3\u8272\u7ec4\u5408\u5728\u4e0d\u505c\u5730\u53d8\u6362\u4e2d\uff0c\u4e00\u4e2a\u97f3\u8272\u7ec4\u5408\u4e00\u822c\u53ea\u6301\u7eed1\u30012\u79d2\u3002\u4e3b\u8981\u4f5c\u54c1Op.21\u4ea4\u54cd\u66f2\u3002 
*  \u7b2c\u4e09\u9636\u6bb5\uff0c\u5341\u4e8c\u97f3\u97f3\u4e50:\u8fd9\u4e00\u65f6\u671f\u97e6\u4f2f\u6069\u9664\u4f7f\u7528\u5341\u4e8c\u97f3\u4f5c\u66f2\u6280\u6cd5\u521b\u4f5c\u5916\uff0c\u8fd8\u8fdb\u884c\u4e86\u70b9\u63cf\u4e3b\u4e49\u97f3\u4e50\u7684\u5c1d\u8bd5\uff0cOp.27\u94a2\u7434\u53d8\u594f\u66f2\u5c31\u662f\u8fd9\u4e00\u65f6\u671f\u7684\u4ee3\u8868\u4f5c\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:22329168;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton_Webern>,
        <http://viaf.org/viaf/22329168>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7be0b588-030c-4904-836f-71ff43a2dfec>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anton_Webern_in_Stettin,_October_1912.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton_Webern.
doremus_artist:63b17254-4ffc-3ffd-a456-5a4c228b880d
owl:sameAs viaf:69114629; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69114629>.
doremus_artist:63e815cc-b9c8-3a86-a3b8-f7dfb4562de3
    dbp:birthPlace res:Q2104955;
    rdfs:comment
        "Leontina Vaduva [V\u0103duva] (born in Ro\u0219iile, on December 1, 1960) is an acclaimed Romanian soprano. She studied at the Bucharest Conservatory and with Ileana Cotruba\u0219, and debuted in the title role of Manon at Toulouse, in 1987. A recipient of the Laurence Olivier Opera Award, she has often appeared at Covent Garden, in Rigoletto (opposite Ingvar Wixell and Jerry Hadley, 1989), Carmen (as Mica\u00ebla, 1991 and 1994), and Rom\u00e9o et Juliette (1994). Leontina Vaduva is the daughter of the Romanian popular music singer Maria Ciobanu."@en,
        "Leontina Vaduva est une soprano fran\u00e7aise d'origine roumaine, n\u00e9e en 1960."@fr,
        "Leontina V\u0103duva, eigentlich Liliana Ciobanu, (* 29. November 1960 in Ro\u0219iile, Kreis V\u00e2lcea) ist eine rum\u00e4nisch-franz\u00f6sische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de;
    owl:sameAs viaf:218254093;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leontina_Vaduva>,
        <http://viaf.org/viaf/218254093>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9ed010b6-5dd5-4b41-92b7-4c33ce833165>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leontina_Vaduva.
doremus_artist:63fdc73c-9ac0-38f6-852f-9f5c0876f38f
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Eve Queler (Nova Iorque, 11 de Janeiro de 1936) \u00e9 uma maestrina americana. Em 1971 ela fundou a Opera Orchestra of New York."@pt,
        "Eve Queler (born January 11, 1931) is an American conductor and the emerita Artistic Director of the Opera Orchestra of New York (OONY). She founded the OONY in 1971, after having worked on the staff of the Metropolitan Opera and the New York City Opera. She is notable for her advocacy for, and conducting of, lesser known and less-frequently performed operas, such as Rienzi and Jen\u016ffa. Eve Queler is the recipient of a 2010 National Endowment for the Arts Opera Honors Award."@en,
        "\u042d\u0432\u0430 \u041a\u0443\u044d\u043b\u0435\u0440 (\u0418\u0432 \u041a\u0443\u044d\u043b\u0435\u0440, \u0430\u043d\u0433\u043b. Eve Queler, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0420\u0430\u0431\u0438\u043d, Rabin; \u0440\u043e\u0434. 11 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1931) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u041c\u0430\u043d\u043d\u0435\u0441-\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u0442\u0430\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0443 \u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0417\u044e\u0441\u043a\u0438\u043d\u0434\u0430 \u0438 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0421\u043b\u0430\u0442\u043a\u0438\u043d\u0430 \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0418\u0433\u043e\u0440\u044f \u041c\u0430\u0440\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430 \u0438 \u0425\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0411\u043b\u043e\u043c\u0441\u0442\u0435\u0434\u0442\u0430 \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435."@ru,
        "\u30a4\u30f4\u30fb\u30e9\u30d3\u30f3\u30fb\u30af\u30a6\u30a7\u30e9\u30fc\uff08Eve Queler\u30011931\u5e741\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5973\u6027\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30a4\u30f4\u30fb\u30af\u30a8\u30e9\u30fc\u3001\u30a4\u30f4\u30fb\u30b1\u30e9\u30fc\u3068\u3082\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u306b\u30a4\u30f4\u30fb\u30e9\u30d3\u30f3\uff08Eve Rabin\uff09\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002 \u30b8\u30e7\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u3064\u3068\u3081\u30011967\u5e74\u300cOpera Orchestra of New York\u300d\u3092\u5275\u8a2d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69116586;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eve_Queler>,
        <http://viaf.org/viaf/69116586>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eve_Queler,_2015.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eve_Queler.
doremus_artist:64213ddd-4d4b-37ae-96c2-62af3ad124cb
owl:sameAs viaf:4977269; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4977269>.
doremus_artist:6442e8a9-d2a1-3552-9f5d-5abeb2ec7464
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Saint-Cloud;
    rdfs:comment
        "Robert Bloch, dit Robert Manuel, est un acteur et metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais, soci\u00e9taire honoraire de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise, n\u00e9 le 7 septembre 1916 \u00e0 Paris et mort le 9 d\u00e9cembre 1995 \u00e0 Saint-Cloud."@fr,
        "Robert Manuel (1916\u20131995) was a 20th-century French stage and film actor, and a film director."@en,
        "Robert Manuel (7 de septiembre de 1916 - 9 de diciembre de 1995) fue un actor teatral, cinematogr\u00e1fico y televisivo de nacionalidad francesa."@es;
    owl:sameAs viaf:107000266;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Manuel_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/107000266>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Manuel_(actor)>.
doremus_artist:64521430-0949-3c72-81b0-a8d904afd1d6
    rdfs:comment
        "Constance Shacklock OBE  (1913\u20131999) was an English contralto. After more than a decade of roles with the Covent Garden Opera Company, with other companies and on the concert stage, Shacklock performed for six years in The Sound of Music in London as the Mother Abbess. She taught singing at the Royal Academy of Music from 1968 to 1978."@en;
    owl:sameAs viaf:79881384;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Constance_Shacklock>,
        <http://viaf.org/viaf/79881384>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Constance_Shacklock.
doremus_artist:64a84514-2437-3402-b264-07f24c3d297f
owl:sameAs viaf:44485579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44485579>.
doremus_artist:65d1e911-82ac-30ee-8c09-26537faa135b
    dbp:birthPlace dbr:Dortmund;
    rdfs:comment
        "Theo Bleckmann (* 28. Mai 1966 in Dortmund) ist ein deutscher Jazzs\u00e4nger und Komponist, der im Grenzbereich von Jazz, Neuer, elektronischer Musik und Performance arbeitet. Er wurde f\u00fcr den Grammy nominiert und mit dem ECHO Jazz der deutschen Phono Akademie ausgezeichnet."@de,
        "Theo Bleckmann (born Theodor Raoul Bleckmann; May 28, in Dortmund, West Germany) is a vocalist and composer."@en,
        "Theo Bleckmann, n\u00e9 en 1966, est un chanteur de jazz et un compositeur de musique moderne. Son \u0153uvre est salu\u00e9e par la critique musicale aux \u00c9tats-Unis et dans d'autres pays et il obtint diff\u00e9rents prix musicaux. En 2010, son album Twelve Songs by Charles Ives with Kneebody a \u00e9t\u00e9 nomin\u00e9 aux Grammy Awards et elle remporta en Allemagne le prix Echo."@fr;
    owl:sameAs viaf:42049306;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Theo_Bleckmann>,
        <http://viaf.org/viaf/42049306>,
        <https://musicbrainz.org/artist/03feecf4-a970-40b8-adbe-a00ae293e417>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Theo_bleckmann_E5111371.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Theo_Bleckmann.
doremus_artist:66cf8348-50a0-303a-b8b1-511629cecda4
    rdfs:comment
        "Purbayan Chatterjee (Bengali \u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09a3 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc; born in Kolkata 12 September 1976) is an Indian sitar player and composer who lives in Kolkata, India. He is noted for amalgamating traditional Indian classical music with contemporary world music genres."@en;
    owl:sameAs viaf:61869635;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Purbayan_Chatterjee>,
        <http://viaf.org/viaf/61869635>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Purbayan_Chatterjee.
doremus_artist:67d1f301-7b77-303d-9bdd-55b16902dece
owl:sameAs viaf:27274991; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27274991>.
doremus_artist:685dc78d-fd9c-3eac-92ef-7c426d3d0b21
    dbp:birthPlace res:Q1521929;
    dbp:deathPlace dbr:Śrem;
    rdfs:comment
        "Dopo la ricostituzione dello Stato polacco ebbe incarichi amministrativi e militari; per questa attivit\u00e0 fu decorato da Napoleone con l'onorificenza della Legion d'onore."@it,
        "J\u00f3zef Rufin Wybicki (* 29. September 1747 in Gro\u00df Bendomin bei Berent, Preu\u00dfen K\u00f6niglichen Anteils; \u2020 19. M\u00e4rz 1822 in Manieczki bei Schrimm, Provinz Posen) war ein kaschubisch-polnischer Politiker und Schriftsteller. Sein Vater Piotr Wybicki war ein Anh\u00e4nger K\u00f6nig Stanis\u0142aw Leszczy\u0144ski. J\u00f3zef hatte acht Geschwister, von denen f\u00fcnf den geistlichen Beruf w\u00e4hlten (vier Nonnen, ein Priester). Posthum erschienen im Jahre 1840 seine Erinnerungen Mein Leben (\u201e\u017bycie Moje\u201c)."@de,
        "J\u00f3zef Rufin Wybicki (29 September 1747 \u2013 19 March 1822) was a Polish jurist, poet, political and military activist. He is best remembered as the author of Mazurek D\u0105browskiego (D\u0105browski's Mazurka), which in 1927 was adopted as the Polish national anthem."@en,
        "J\u00f3zef Rufin Wybicki (B\u0119domin, Rep\u00fablica de las Dos Naciones, 29 de septiembre de 1747 - \u015arem, Gran Ducado de Posen, 19 de marzo de 1822) fue un abogado, poeta, compositor, militar y pol\u00edtico polaco. Wybicki es conocido por componer la Mazurka de D\u0105browski (en polaco: Mazurek D\u0105browskiego), himno nacional de Polonia desde 1927."@es,
        "J\u00f3zef Rufin Wybicki herbu Rogala (ur. 29 wrze\u015bnia 1747 w B\u0119dominie, zm. 10 marca 1822 w Manieczkach) \u2013 polski pisarz i polityk, szambelan Stanis\u0142awa Augusta Poniatowskiego w 1780 roku, autor s\u0142\u00f3w polskiego hymnu narodowego \u2013 Mazurka D\u0105browskiego."@pl,
        "J\u00f3zef Wybicki (1747 \u2013 1822) foi um general, poeta e pol\u00edtico polon\u00eas. Em 1797, ele escreveu a Mazurca de Dombrowski (Mazurek D\u0105browskiego), a qual foi adotada como hino nacional da Pol\u00f4nia em 1927."@pt,
        "J\u00f3zef Wybicki ou J\u00f3zef Rufin Wybicki (B\u0119domin, Cachoubie, 1747 \u2013 1822) fut un g\u00e9n\u00e9ral polonais, po\u00e8te et personnalit\u00e9 politique. Il est le cr\u00e9ateur de l'hymne national de la Pologne. J\u00f3zef Wybicki est originaire de la minorit\u00e9 cachoube. Il naquit dans le Powiat de Ko\u015bcierzyna situ\u00e9 dans la r\u00e9gion de la Vo\u00efvodie de Pom\u00e9ranie. Il \u00e9tait un proche du g\u00e9n\u00e9ral Jean Henri Dombrowski, officier polonais de l'arm\u00e9e napol\u00e9onienne qui dirigeait les troupes polonaises au sein de l'Arm\u00e9e d'Italie dirig\u00e9e par Napol\u00e9on Bonaparte. J\u00f3zef Wybicki \u00e9tait \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9 durant la Campagne d'Italie."@fr,
        "\u042e\u0437\u0435\u0444 \u0420\u0443\u0444\u0438\u043d \u0412\u044b\u0431\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. J\u00f3zef Rufin Wybicki, 29 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1747, \u0441. \u0411\u0435\u043d\u0434\u043e\u043c\u0438\u043d \u0420\u0435\u0447\u044c \u041f\u043e\u0441\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u044f (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u041f\u043e\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u0435\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e) \u2014 10 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1822, \u0441. \u041c\u0430\u043d\u0435\u0447\u043a\u0438 (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0433\u043c\u0438\u043d\u0430 \u0411\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0421\u044c\u0440\u0435\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0432\u044f\u0442 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u0435\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0441\u043b\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438 (\u00ab\u041c\u0430\u0437\u0443\u0440\u043a\u0430 \u0414\u043e\u043c\u0431\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e\u00bb \u0438\u043b\u0438 \u00ab\u041c\u0430\u0440\u0448 \u0414\u043e\u043c\u0431\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e\u00bb)."@ru;
    owl:sameAs viaf:54191372;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00f3zef_Wybicki>,
        <http://viaf.org/viaf/54191372>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Józef_Wybicki.PNG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Józef_Wybicki.
doremus_artist:696412d8-aed9-3239-b355-eab659e87cd0
owl:sameAs viaf:64925962; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64925962>.
doremus_artist:6965e36c-1efa-3fb8-a0d7-05a7541b05e7
    rdfs:comment
        "Atanas Atanassov Margaritov, n\u00e9 \u00e0 Haskovo, en Bulgarie, le 25 janvier 1912 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Sofia le 23 septembre 1998, est un violoniste et chef d'orchestre, citoyen d'honneur de la ville de Sofia et m\u00e9daill\u00e9 de l'ordre de Cyrille et M\u00e9thode (1er degr\u00e9)[r\u00e9f. n\u00e9cessaire].\u2191 \u0415\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0430\u043b\u043d\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0442\u0443\u0440\u0430 (Encyclop\u00e9die de la culture musicale bulgare), 1967, page 301"@fr;
    owl:sameAs viaf:31044862;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Atanas_Margaritov>,
        <http://viaf.org/viaf/31044862>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Atanas_Margaritov.
doremus_artist:697137ce-adf8-349a-9cd3-6115a1a2bbb3
owl:sameAs viaf:233070783; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233070783>.
doremus_artist:698e4668-ecdb-369e-a290-6b2a516727b7
owl:sameAs viaf:56804575; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56804575>.
doremus_artist:69eacc38-bba2-3da9-b29e-70a328a09b36
owl:sameAs viaf:184803385; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/184803385>.
doremus_artist:6b2bf7ab-aa82-3377-832d-1c2db2dcf5f1
owl:sameAs viaf:239111072; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/239111072>.
doremus_artist:6b9f36fa-e678-35d2-8aa5-0bc1cccf96ae
owl:sameAs viaf:6358919; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6358919>.
doremus_artist:6c2fb11b-1776-32c3-abeb-5a2fa0113763
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Ha vinto due Premi Oscar come miglior attrice protagonista nel 1972 per Una squillo per l'ispettore Klute e nel 1979 per Tornando a casa. I suoi altri ruoli per cui \u00e8 stata nominata sono in Non si uccidono cos\u00ec anche i cavalli? (1969), Giulia (1977), Sindrome cinese (1979), Sul lago dorato (1981) e Il mattino dopo. Nel corso della sua carriera ha inoltre vinto sei Golden Globe, un Premio BAFTA e un Premio Emmy."@it,
        "Jane Fonda (New York, 21 d\u00e9cembre 1937) est une actrice et une productrice am\u00e9ricaine, \u00e9galement f\u00e9ministe et militante pacifiste. Fille de l'acteur Henry Fonda, elle est la s\u0153ur de Peter Fonda et la tante de Bridget Fonda."@fr,
        "Jane Fonda (Nueva York, 21 de diciembre de 1937) es una actriz estadounidense de larga y polifac\u00e9tica trayectoria, que ha trabajado tambi\u00e9n como escritora, editora de libros y realizando videos de aer\u00f3bic, y como activista pol\u00edtica y blogger. Se autodefine como de creencia cristiana."@es,
        "Jane Fonda (born Jayne Seymour Fonda; December 21, 1937) is an American actress, writer, political activist, former fashion model and fitness guru. She is a two-time Academy Award winner and two time BAFTA Award winner. In 2014, she was the recipient of the American Film Institute AFI Life Achievement Award."@en,
        "Jane Seymour Fonda (* 21. Dezember 1937 in New York) ist eine US-amerikanische Schauspielerin. Die zweifache Oscar-Preistr\u00e4gerin (1972 f\u00fcr Klute und 1979 f\u00fcr Coming Home \u2013 Sie kehren heim) entwickelte sich in den 1960er und 1970er Jahren vom Sexsymbol zu einer ernsthaften Charakterdarstellerin. Sie engagierte sich im Kampf gegen den Vietnamkrieg und avancierte sp\u00e4ter mit zahlreichen Aerobic-Videos zur Fitness-Queen. Nach einer f\u00fcnfzehnj\u00e4hrigen Pause bet\u00e4tigt sie sich seit 2005 wieder als Filmschauspielerin."@de,
        "Jane Seymour Fonda (New York, 21 december 1937) is een Amerikaanse actrice. Ze is ook bekend als politiek activiste en fitnessgoeroe."@nl,
        "Jane Seymour Fonda (Nova Iorque, 21 de dezembro de 1937) \u00e9 uma atriz, escritora, ativista pol\u00edtica de esquerda e ex-modelo e guru de exerc\u00edcios f\u00edsicos americana. Filha do renomado ator Henry Fonda, Jane iniciou sua carreira no cinema em 1960 no filme Tall Story, ao lado de Anthony Perkins. Mais tarde, despontou como sex symbol com os filmes Cat Ballou (1965) e Barbarella (1968). Em 1971 recebeu seu primeiro Oscar de melhor atriz pelo filme Klute. Em 1978 recebeu novamente o pr\u00eamio, pelo filme Amargo Regresso."@pt,
        "Jayne Seymour Fonda (ur. 21 grudnia 1937 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka, producentka, pisarka oraz dzia\u0142aczka polityczna."@pl,
        "\u0414\u0436\u0435\u0301\u0439\u043d \u0421\u0435\u0301\u0439\u043c\u0443\u0440 \u0424\u043e\u0301\u043d\u0434\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jane Seymour Fonda; \u0440\u043e\u0434. 21 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1937, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u0444\u0438\u043b\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f, \u0434\u043e\u0447\u044c \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0430 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u0424\u043e\u043d\u0434\u044b."@ru,
        """\u062c\u064a\u0646 \u0641\u0648\u0646\u062f\u0627 \u0623\u0648 \u062c\u0627\u064a\u0646 \u0641\u0648\u0646\u062f\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629:Jane Fonda. (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 21 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1937 \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643\u060c \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629). \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u062d\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631\u060c \u0643\u0627\u062a\u0628\u0629\u060c \u0646\u0627\u0634\u0637\u0629 \u0633\u064a\u0627\u0633\u0629\u060c \u0639\u0627\u0631\u0636\u0629 \u0623\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0648\u062e\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0644\u064a\u0627\u0642\u0629 \u0628\u062f\u0646\u064a\u0629. \u0648\u0647\u064a \u0627\u0628\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0627\u0644\u0631\u0627\u062d\u0644 \u0647\u0646\u0631\u064a \u0641\u0648\u0646\u062f\u0627. \u0628\u062f\u0623 \u0646\u062c\u0645\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0635\u0639\u0648\u062f \u0644\u062f\u0631\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0647\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0633\u062a\u064a\u0646\u064a\u0627\u062a \u0641\u064a \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u064a\u0644 Barbarella \u0648Cat Ballou,\u062d\u0635\u0644\u062a \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u062a\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 (\u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631)\u060c \u0643\u0645\u0627 \u062d\u0627\u0632\u062a \u0639\u062f\u0629 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0623\u062e\u0631\u0649 \u0648\u062a\u0631\u0634\u064a\u062d\u0627\u062a. \u0623\u0639\u0644\u0646\u062a \u0627\u0639\u062a\u0632\u0627\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0642\u0641 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0645\u062b\u064a\u0644 \u0641\u064a 1991 \u0648\u0639\u0628\u0631\u062a \u0645\u0631\u0627\u0631\u0627\u064b \u0639\u0646 \u0639\u062f\u0645 \u0639\u0648\u062f\u062a\u0647\u0627 \u0644\u0644\u062a\u0645\u062b\u064a\u0644 \u0645\u062c\u062f\u062f\u0627\u064b. \u0625\u0644\u0627 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0639\u0627\u062f\u062a \u0644\u0644\u062a\u0645\u062b\u064a\u0644 \u0641\u064a 2005 \u0641\u064a \u062f\u0648\u0631 "\u0627\u0644\u062d\u0645\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0633\u0644\u0637\u0629" \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 Monster-in-Law\u060c \u0648\u0644\u0627\u062d\u0642\u0627 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 Georgia Rule \u0627\u0644\u0630\u064a \u0648\u0632\u0639 \u0641\u064a 2007. \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0642\u0627\u0645\u062a \u0628\u0625\u0646\u062a\u0627\u062c \u0648\u062a\u0635\u0648\u064a\u0631 \u0639\u062f\u0629 \u062a\u0645\u0631\u064a\u0646\u0627\u062a \u0644\u0644\u064a\u0627\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0628\u062f\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0628\u064a\u0646 1982 \u0648 1995."""@ar,
        "\u30b8\u30a7\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30c0\uff08Jane Fonda, \u672c\u540d\uff1aJayne Seymour Fonda, 1937\u5e7412\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u512a\u3001\u4f5c\u5bb6\u3001\u653f\u6cbb\u6d3b\u52d5\u5bb6\u3002 \u7236\u306e\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30c0\u3001\u5f1f\u306e\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30c0\u3001\u59ea\u306e\u30d6\u30ea\u30b8\u30c3\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30c0\u3082\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u7b80\u00b7\u65b9\u8fbe\uff08Jane Fonda\uff0c1937\u5e7412\u670821\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u4ea6\u8bd1\u73cd\u00b7\u82b3\u8fbe\uff0c\u7f8e\u570b\u5973\u5f71\u661f\uff0c\u5176\u7236\u662f\u5965\u65af\u5361\u5f71\u5e1d\u4ea8\u5229\u00b7\u65b9\u8fbe\u30021971\u5e74\u5979\u5728\u300a\u67f3\u5df7\u82b3\u8349\u300b\uff08Klute\uff09\u4e2d\u626e\u6f14\u4e00\u4f4d\u72e1\u733e\u7684\u61c9\u53ec\u5973\u90ce\uff0c\u4e26\u7372\u5f971972\u5e74\u5ea6\u7684\u5967\u65af\u5361\u5f71\u540e\u3002\u53c8\u4ee51978\u5e74\u300a\u8363\u5f52\u300b\u83b7\u5f97\u7b2c\u4e8c\u5ea7\u5965\u65af\u5361\u5f71\u540e\u30022014\u5e74\u83b7\u5f97\u7b2c42\u5c4a\u7f8e\u56fd\u7535\u5f71\u5b66\u4f1a\uff08AFI\uff09\u9881\u53d1\u7684\u201c\u7ec8\u8eab\u6210\u5c31\u5956\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37036983;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jane_Fonda>,
        <http://viaf.org/viaf/37036983>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jane_Fonda_Cannes_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jane_Fonda.
doremus_artist:6c632ec9-e41b-3f80-a652-98565318bf9f
owl:sameAs viaf:89818836; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89818836>.
doremus_artist:6c71aae1-0f24-3249-bbe9-1e7d44a42d7f
owl:sameAs viaf:41498558; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41498558>.
doremus_artist:6cd992fe-9ad4-3fd9-8734-ec037092f5da
owl:sameAs viaf:161802315; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/161802315>.
doremus_artist:6cec303f-1ad2-39ab-97f9-8b8eaade9b7b
owl:sameAs viaf:12151889; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12151889>.
doremus_artist:6dcb0a5b-f5d4-3237-a323-7a21470a4aa7
    rdfs:comment
        """Ba Cissoko is a Guinean world music band, featuring five members, two of which are playing the traditional Kora harp. The other two band members play percussions and bass, respectively. The sound of the band has been described as "West Africa meets Jimi Hendrix"."""@en,
        """Ba Cissoko, n\u00e9 en 1967 \u00e0 Koundara, est un musicien guin\u00e9en, ma\u00eetre de kora. Avec ses partenaires S\u00e9kou Kouyat\u00e9, Kourou Kouyat\u00e9 et Ibrahima Bah "Konkour\u00e9", il a enregistr\u00e9 trois albums et effectu\u00e9 plusieurs tourn\u00e9es en Afrique de l'Ouest, en Europe et en Am\u00e9rique du Nord. En 2008, il enregistre la chanson Sunday Bloody Sunday du groupe rock U2 disponible sur l'album In The Name Of Love : Africa Celebrates U2, sorti en avril 2008."""@fr;
    owl:sameAs viaf:10127838;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ba_Cissoko>,
        <http://viaf.org/viaf/10127838>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ba_Cissoko.
doremus_artist:6eb56158-3b91-3294-a2b3-e80fb9145269
owl:sameAs viaf:68754882; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68754882>.
doremus_artist:7155859f-2256-3903-9e7a-44906a170ba4
owl:sameAs viaf:69186219; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69186219>.
doremus_artist:7174f4d5-95f9-394e-88f6-5185412d920b
owl:sameAs viaf:22409168; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22409168>.
doremus_artist:721cc382-85e0-332c-848b-3c102fe5a4a4
owl:sameAs viaf:120540605; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120540605>.
doremus_artist:72448d34-13fb-37a5-9edc-954d068ed3b6
owl:sameAs viaf:80045253; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80045253>.
doremus_artist:729c0072-d4e6-3e81-bd39-9da3d3fc5cf6
    dbp:birthPlace dbr:Drachten;
    rdfs:comment
        "Erik Bosgraaf (* 9. Mai 1980 in Drachten, Niederlande) ist ein niederl\u00e4ndischer Blockfl\u00f6tist und Musikologe."@de,
        "Erik Bosgraaf (Drachten, 9 mei 1980) is een Nederlands blokfluitist en musicoloog.Bosgraaf studeerde in 2005 af aan het Conservatorium van Amsterdam bij Walter van Hauwe en Paul Leenhouts en ontving in 2006 zijn bul voor musicologie aan Universiteit Utrecht."@nl,
        "Erik Bosgraaf (Drachten, Fr\u00edsia, 9 de maio de 1980) \u00e9 um flautista e musicologista holand\u00eas. Foi galhardeado em 2011 com o Nederlandse Muziekprijs, a mais alta distin\u00e7\u00e3o atribu\u00edda a um m\u00fasico a trabalhar nos Pa\u00edses Baixos, na \u00e1rea da m\u00fasica cl\u00e1ssica. Outras distin\u00e7\u00f5es incluem o pr\u00e9mio Borletti-Buitoni Trust, em 2009."@pt,
        "Erik Bosgraaf (born May 9, 1980) is a Dutch recorder player and musicologist who has a solo career but also plays with an ensemble called Cordevento, which combines classical with modern music. Cordevento has received several awards and their CD has received wide appreciation acclaimed by the international press."@en,
        "Erik Bosgraaf (n\u00e9 le 9 mai 1980 \u00e0 Drachten, en Frise, aux Pays-Bas) est fl\u00fbtiste et musicologue. Il conclut en 2005 ses \u00e9tudes au Conservatoire d\u2019Amsterdam apr\u00e8s y avoir suivi l\u2019enseignement des professeurs Walter van Hauwe et Paul Leenhouts. En 2006, il fut re\u00e7u \u00e0 la ma\u00eetrise de musicologie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 d\u2019Utrecht."@fr,
        "\u042d\u0440\u0438\u043a \u0411\u043e\u0441\u0433\u0440\u0430\u0444 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Erik Bosgraaf; \u0440\u043e\u0434. 1980) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0435."@ru,
        "\u827e\u5217\u514b\u6ce2\u65af\u845b\u62c9\u592b \uff08\u8377\u862d\u8a9e\uff1aErik Bosgraaf\uff09\uff08\u82f1\u8a9e\uff1aErik Bosgraaf) \uff08\u51fa\u751f\u65bc1980\u5e745\u67089\u65e5\uff09\uff0c\u8377\u862d\u6728\u7b1b\u6f14\u594f\u5bb6\u4ee5\u53ca\u97f3\u6a02\u5b78\u5bb6\u3002\u4ed6\u4e0d\u50c5\u662f\u4e00\u4f4d\u7368\u594f\u5bb6\u4e5f\u662f \u79d1\u8fea\u51e1\u6258\u5ba4\u5167\u6a02\u5718\uff08Ensemble Cordevento) \u7684\u5718\u54e1\u3002\u66fe\u7372\u5f97 \u8377\u862d\u6700\u9ad8\u97f3\u6a02\u6210\u5c31\u734e \uff08Nederlandse Muziekprijs\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71722254;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erik_Bosgraaf>,
        <http://viaf.org/viaf/71722254>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kaspar4.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erik_Bosgraaf.
doremus_artist:744b16d5-ef63-3dd5-8135-650acbaf9607
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lautaro,_Chile>;
    rdfs:comment
        "Horacio Salinas (*8 de julio, 1951 en Lautaro) es un m\u00fasico chileno de vasta trayectoria como compositor e int\u00e9rprete de guitarra. Director musical de Inti-Illimani entre 1967 y 2001 y director musical de Inti-Illimani Hist\u00f3rico desde 2004 a la fecha. Probablemente el compositor m\u00e1s tracendental luego de V\u00edctor Jara y Violeta Parra en la m\u00fasica chilena de ra\u00edz folcl\u00f3rica."@es,
        "Horacio Salinas \u00c1lvarez (born 8 July 1951 in Lautaro, Caut\u00edn Province) is a Chilean guitarist and composer. He is cofounder and musical director of the Chilean group Inti-Illimani Hist\u00f3rico. He has a huge repertory of compositions that involves folk, Andean music, protest music, world music, fusion, contemporary classical music and many Latin American styles and fusions. He has played with John Williams. In 1973, his group was touring in Europe when Pinochet seized power in Chile, after which they had to stay in exile for years."@en;
    owl:sameAs viaf:10060422;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Horacio_Salinas>,
        <http://viaf.org/viaf/10060422>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Horacio_salinas_berkeley.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Horacio_Salinas.
doremus_artist:7451ce73-cead-3812-b9ee-3c07ddc282c4
owl:sameAs viaf:32207269; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32207269>.
doremus_artist:769ee6e8-2bc3-3fbd-b6e8-cb8216524ea3
owl:sameAs viaf:233400764; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233400764>.
doremus_artist:78360c00-38d5-3af2-a9fd-c28ecc51ebcd
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    rdfs:comment
        """Grande virtuoso della pedal steel guitar, suona anche la lap steel guitar, la chitarra resofonica, il fiddle e la batteria, oltre ad alcuni strumenti inventati da lui stesso (pedal steel guitar "The Box" e pedal steel guitar baritona) o da suo padre (la "Pedabro")."""@it,
        "Paul Franklin (nascido em 31 maio de 1954 em Detroit, Michigan) \u00e9 um americano multi-instrumentista, conhecido principalmente por seu trabalho como guitarrista de a\u00e7o. Ele come\u00e7ou sua carreira na d\u00e9cada de 1970 como membro da Barbara Mandrell 's band estrada e, al\u00e9m disso, ele excursionou com Mel Tillis e Jerry Reed. Ele se tornou um m\u00fasico prol\u00edfico em Nashville, Tennessee , tocando em mais de 500 \u00e1lbuns. Ele foi nomeado pela Academia de M\u00fasica Country como Melhor Guitarrista de A\u00e7o em v\u00e1rias ocasi\u00f5es. Al\u00e9m de a guitarra pedal steel e lap steel guitar , Franklin joga Dobro , violino e bateria ,bem como tr\u00eas instrumentos custom-built chamado Pedabro, The Box, eo viol\u00e3o de a\u00e7o bar\u00edtono."@pt,
        """Paul Franklin (ur. 1953 w Detroit) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk sesyjny, gra na gitarze, gitarze Dobro, skrzypcach i innych rodzajach gitar. Mistrz elektrycznej gitary stalowej. Franklin nagrywa\u0142 z takimi zespo\u0142ami i artystami jak George Strait, Billy Joel, Dolly Parton, Harry Connick Jr., Sting, Dire Straits i Mark Knopfler. Za gr\u0119 na gitarze hawajskiej otrzyma\u0142 wiele nagr\u00f3d, mi\u0119dzy innymi od Academy of Country Music nagrod\u0119 dla "Steel Guitar Player of the Year" przez pi\u0119\u0107 lat z rz\u0119du (1994\u201398). W 2015 otrzyma\u0142 Oskara za najlepsze efekty specjalne w filmie "Interstellar"."""@pl,
        "Paul Franklin Paul V. Franklin, n\u00e9 le 31 mai 1954 \u00e0 D\u00e9troit (Michigan), est un multi-instrumentiste am\u00e9ricain principalement connu pour son travail en tant que guitariste de pedal steel guitar. Il commen\u00e7a sa carri\u00e8re dans les ann\u00e9es 1970 en tant que membre du groupe de tourn\u00e9e de Barbara Mandrell (en) ; il tourna \u00e9galement avec Mel Tillis (en), Dottie West et Jerry Reed. Il a depuis \u00e9t\u00e9 un musicien de studio particuli\u00e8rement prolifique \u00e0 Nashville,. Il a \u00e9t\u00e9 nomin\u00e9 \u00ab Best Steel Guitarist \u00bb par l'Academy of Country Music \u00e0 plusieurs occasions. En plus de la pedal steel guitar et de la lap steel guitar, Franklin joue du dobro, du fiddle, de la batterie, mais \u00e9galement des instruments originaux comme le \u00ab Pedabro \u00bb, la \u00ab Baritone Steel \u00bb et \u00ab The Box \u00bb."@fr,
        "Paul V. Franklin (born May 31, 1954 in Detroit, Michigan) is an American multi-instrumentalist, known mainly for his work as a steel guitarist. He began his career in the 1970s as a member of Barbara Mandrell's road band; in addition he toured with Mel Tillis, Jerry Reed and Dire Straits. He has since become a prolific session musician in Nashville, Tennessee, playing on more than 500 albums. He has been named by the Academy of Country Music as Best Steel Guitarist on several occasions. In addition to the pedal steel guitar and lap steel guitar, Franklin plays Dobro, fiddle, and drums, as well as three custom-built instruments called the Pedabro, The Box, and the baritone steel guitar."@en;
    owl:sameAs viaf:267590355;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Franklin_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/267590355>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Franklin_(musician)>.
doremus_artist:79dee3a7-6209-33c7-8ad7-92dc9a7cd884
    dbp:birthPlace dbr:Ascoli_Piceno;
    rdfs:comment
        "Giovanni Allevi (Ascoli Piceno, 9 de abril de 1969) es uno de los pianistas italianos m\u00e1s conocidos. Su obra se mueve entre los par\u00e1metros del blues y el jazz, el estilo de los cantantes franceses, la canci\u00f3n de autor y las m\u00fasicas del mundo. El 1991 sirvi\u00f3 en la banda de m\u00fasica del ej\u00e9rcito italiano. El capit\u00e1n de la banda, consciente de su talento pian\u00edstico, incorpor\u00f3 el piano solista en su repertorio. Como pianista solista de la banda interpret\u00f3 Rhapsody en Blue de George Gershwin y El concierto de Varsovia de Richard Addinsell, de gira por numerosos teatros de Italia."@es,
        "Giovanni Allevi ([d\u0292o\u02c8vanni al\u02c8l\u025b\u02d0vi]; born in Ascoli Piceno, April 9, 1969) is an Italian pianist and composer."@en,
        "Giovanni Allevi (nasceu em Ascoli Piceno, a 9 de Abril de 1969) \u00e9 um pianista e compositor Italiano."@pt,
        "Giovanni Allevi (ur. 9 kwietnia 1969 w Ascoli Piceno) \u2013 w\u0142oski pianista i kompozytor."@pl,
        "Giovanni Allevi est un compositeur et pianiste italien n\u00e9 \u00e0 Ascoli Piceno le 9 avril 1969."@fr,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30a2\u30ec\u30f4\u30a3\uff08Giovanni Allevi, 1969\u5e744\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17032391;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Allevi>,
        <http://viaf.org/viaf/17032391>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giovanni_Allevi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Allevi.
doremus_artist:7a3c66c6-1906-39be-bdf5-8eac6f9e1732
owl:sameAs viaf:121777743; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121777743>.
doremus_artist:7b21c9dc-b209-3828-96aa-055e29ac4ec3
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Molinari. Francesco Molinari-Pradelli (Bologne, 4 juillet 1911 - idem, 8 ao\u00fbt 1996) \u00e9tait un chef d'orchestre italien, tenu comme l'un des meilleurs garants \u00e0 son \u00e9poque de la tradition de l'op\u00e9ra italien du XIXe si\u00e8cle. Il fut \u00e9galement un grand amateur et collectionneur d'art pictural italien, surtout pour la p\u00e9riode du XVIe si\u00e8cle au XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Francesco Molinari-Pradelli (* 4. Juli 1911 in Bologna; \u2020 8. Juli 1996 ebenda) war einer der bekanntesten italienischen Opern-Dirigenten seiner Zeit. Molinari-Pradelli studierte Klavier und Komposition in Bologna und schloss sein Studium 1938 an der Accademia di Santa Cecilia in Rom ab. 1946 gab er sein Deb\u00fct an der Scala in Mailand; 1956 am Royal Opera House Covent Garden in London. Seine Einspielung von Puccinis Turandot mit Birgit Nilsson und Franco Corelli gilt gemeinhin als eine der bedeutendsten Aufnahmen dieses Werkes."@de,
        "Francesco Molinari-Pradelli (Bologna, 4 juli 1911 \u2013 aldaar 8 augustus 1996) was een Italiaanse dirigent, gehouden voor een van de beste van zijn tijd in de traditie van de Italiaanse opera van de negentiende eeuw."@nl,
        "Francesco Molinari-Pradelli (Bolonha, 6 de julho de 1911 - Bolonha, 8 de agosto de 1996) foi um maestro italiano. Francesco Molinari-Pradelli estudou piano e composi\u00e7\u00e3o e Bolonha e continuou seus estudos na Academia Nacional de Santa Cec\u00edlia em Roma, estudando condu\u00e7\u00e3o de orquestra com Bernardino Molinari (com quem ele tinha parentesco). Ele graduou-se em 1938 em condu\u00e7\u00e3o em Roma. No ano seguinte ele fez sua estreia como maestro em Bolonha com a \u00f3pera L'Elisir d'Amore de Gaetano Donizetti, tendo um grande sucesso que fez com que ele tivesse sua primeira turn\u00ea italiana, passando pelos teatros de Bergamo e Brescia. Em 1946 ele fez sua estreia no Teatro La Scala de Mil\u00e3o, o ano de reabertura do teatro depois do bombardeamento da Segunda Guerra Mundial. Fez sua estreia em 1956 no Covent Garden"@pt,
        "Francesco Molinari-Pradelli (born July 4, 1911 Bologna, died July 8, 1996 Bologna) was a prominent Italian opera conductor. He studied piano and composition at Bologna, and graduated from the Accademia di Santa Cecilia, Rome in 1938. He made his debut at La Scala in 1946 and his Covent Garden debut in 1956. His account of Puccini's Turandot with Birgit Nilsson and Franco Corelli is commonly regarded as one of the greatest recordings of that work."@en,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30e2\u30ea\u30ca\u30fc\u30ea\uff1d\u30d7\u30e9\u30c7\u30c3\u30ea\uff08Francesco Molinari-Pradelli, 1911\u5e747\u67084\u65e5 - 1996\u5e748\u67087\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u7b2c\u4e00\u4eba\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002 \u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5730\u5143\u306e\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30c1\u30a7\u30fc\u30b6\u30ec\u30fb\u30ce\u30eb\u30c7\u30a3\u30aa\u306e\u4f5c\u66f2\u30af\u30e9\u30b9\u306b\u7c4d\u3092\u7f6e\u304d\u3001\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u7f8e\u8853\u5b66\u6821\u3067\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30ed\u30f3\u30ae\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30a2\u30eb\u30ab\u30f3\u30b8\u30a7\u30ea\u3001\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30f4\u30a9\u30eb\u30da\u306e\u5404\u6c0f\u306b\u7f8e\u8853\u53f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u56fd\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u306b\u884c\u304d\u3001\u30d9\u30eb\u30ca\u30eb\u30c7\u30a3\u30fc\u30ce\u30fb\u30e2\u30ea\u30ca\u30fc\u30ea\u306e\u4e0b\u3067\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3076\u508d\u3089\u3067\u7f8e\u8853\u3092\u72ec\u5b66\u3057\u305f\u30021937\u5e74\u306b\u30c8\u30ea\u30a8\u30b9\u30c6\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u30011938\u5e74\u306b\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u306e\u30b3\u30eb\u30bd\u5287\u5834\u3067\u30ac\u30a8\u30bf\u30fc\u30ce\u30fb\u30c9\u30cb\u30bc\u30c3\u30c6\u30a3\u306e\u300a\u611b\u306e\u5999\u85ac\u300b\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021946\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ed\u30fb\u30c8\u30b9\u30ab\u30cb\u30fc\u30cb\u306e\u8981\u8acb\u3067\u30df\u30e9\u30ce\u306e\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306b\u767b\u5834\u3057\u3001\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u30c8\u30b9\u30ab\u300b\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u540d\u58f0\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u305f\u30021956\u5e74\u306b\u306f\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u3001\u30ec\u30ca\u30fc\u30bf\u30fb\u30c6\u30d0\u30eb\u30c7\u30a3\u3092\u8d77\u7528\u3057\u3066\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u30c8\u30b9\u30ab\u300b\u7b49\u3092\u4e0a\u6f14\u3057\u3066\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u30021957\u5e74\u306b\u306f\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u30011959\u5e74\u306b\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u3082\u6307\u63ee\u3092\u57f7\u3063\u305f\u30021966\u5e74\u304b\u30891973\u5e74\u307e\u3067\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u767b\u5834\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021983\u5e74\u306b\u30ab\u30bf\u30fc\u30cb\u30a2\u3067\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u3064\u3070\u3081\u300b\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u4ee5\u964d\u306f\u3001\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u304b\u3089\u9060\u3056\u304b\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56797071;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Molinari-Pradelli>,
        <http://viaf.org/viaf/56797071>,
        <https://musicbrainz.org/artist/775f2850-dfa4-410f-bc71-b7d0ebe5e042>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Molinari-Pradelli.
doremus_artist:7b35f1f5-119d-36fe-9f91-0cbaca94aa78
owl:sameAs viaf:80336150; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80336150>.
doremus_artist:7ba0b512-a8a0-303a-b95b-4bdf62a4dba1
owl:sameAs viaf:77079198; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77079198>.
doremus_artist:7bb2774c-111d-3694-92ce-196a65f3c9d4
    rdfs:comment
        "Bernard Richter est un t\u00e9nor suisse. Form\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole de l'Op\u00e9ra-Studio \u00e0 Bienne, finaliste au Concours international de Paris (2001), il est pr\u00e9sent sur les sc\u00e8nes helv\u00e9tiques (Bienne, Neuch\u00e2tel, Lucerne) et internationales (Leipzig, Dublin, Eisenstadt, Paris)."@fr;
    owl:sameAs viaf:107050124;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bernard_Richter>,
        <http://viaf.org/viaf/107050124>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bernard_Richter.
doremus_artist:7c36c9d4-b938-3991-9a2f-d4457b773e19
owl:sameAs viaf:42104231; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42104231>.
doremus_artist:7ca1006d-5720-3633-b464-6d632c1a0647
owl:sameAs viaf:22351457; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22351457>.
doremus_artist:7cc0a9b5-d98d-335d-aa69-a06a1db59140
owl:sameAs viaf:34660013; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34660013>.
doremus_artist:7d46d443-813d-3da1-84bf-48e32ed58f49
    rdfs:comment
        "Renaud de Vilbac, (ou Charles-Renaud de Vilbac), n\u00e9 \u00e0 Montpellier en France, le 3 juin 1829, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Ixelles (pr\u00e8s de Bruxelles) en Belgique, le 19 mars 1884, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:54413159;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Renaud_de_Vilbac>,
        <http://viaf.org/viaf/54413159>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Renaud_de_Vilbac.
doremus_artist:7dce570c-211c-3841-8cee-dec2c98cb4e3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nikopol,_Ukraine>;
    rdfs:comment
        "Al Goodman (August 12, 1890 in Nikopol, Ukraine \u2013 January 10, 1972 in New York City, New York) was a conductor, songwriter, stage composer, musical director, arranger, and pianist. Graduate of the Baltimore City College and the Peabody Conservatory in Baltimore, musician in a nickelodeon, and chorus boy in one of the Milton Aborn's operettas, Al Goodman was first introduced to musical comedy by the late Earl Carroll who persuaded him to collaborate in producing his musical, So Long Letty."@en,
        "Al Goodman (ur. 12 sierpnia 1890, zm. 10 stycznia 1972) \u2013 ameryka\u0144ski dyrygent, kierownik muzyczny, aran\u017cer, pianista i kompozytor pochodzenia rosyjskiego."@pl;
    owl:sameAs viaf:37183474;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Al_Goodman>,
        <http://viaf.org/viaf/37183474>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Al_Goodman_1938.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Al_Goodman.
doremus_artist:7e7595e7-3a8a-34d8-b178-c63ffe3a78ae
owl:sameAs viaf:100353708; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100353708>.
doremus_artist:80124f87-b639-37e4-9d25-c44dae5f7f98
owl:sameAs viaf:61745607; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61745607>.
doremus_artist:8156e298-3abc-34a5-b04f-376c03ff944a
    owl:sameAs n0:1eecae18-a0b6-4ca8-821a-14fea60c0c59;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/1eecae18-a0b6-4ca8-821a-14fea60c0c59>.
doremus_artist:8175024c-0424-3446-b7ec-b10091137c2a
    dbp:birthPlace dbr:Alicante;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Ha effettuato studi in filosofia ed ingegneria, discipline delle quali ha ottenuto la laurea. Contemporaneamente ha sviluppato la sua passione per la musica e nel 1909 ha vinto il primo premio in un concorso viennese grazie ad una suite orchestrale intitolata Suite levantina. Ha studiato musica in Germania sotto la guida di Max Reger e in Francia con Camille Saint-Saens. Dopo questo successo ha optato per una carriera musicale a tempo pieno."@it,
        "\u00d3scar Espl\u00e1 y Triay (5 August 1886 \u2013 6 January 1976) was a Spanish composer. The Conservatorio Superior de M\u00fasica (conservatory) of the city of Alicante is dedicated to him. The Premio internacional de composici\u00f3n \u00d3scar Espl\u00e1 (\u00d3scar Espl\u00e1 international prize for composition) was created in 1955 and is awarded by the city of Alicante."@en,
        "\u00d3scar Espl\u00e1 y Triay (Alicante, 5 ao\u00fbt 1886 \u2013 Madrid, 6 janvier 1976) est un compositeur espagnol de la m\u00eame g\u00e9n\u00e9ration que Turina et Mompou et contemporain de Manuel de Falla. Un prix international de composition \u00d3scar Espl\u00e1, qu'il a cr\u00e9\u00e9 en 1955, est d\u00e9cern\u00e9 par la ville d'Alicante. Le Conservatoire de musique de la ville d'Alicante porte son nom ; ainsi que, pr\u00e8s de la gare, l'une des avenues les plus importantes du centre-ville."@fr,
        "\u00d3scar Espl\u00e1 y Triay (n. Alicante; 5 de agosto de 1886 \u2013 Madrid; 6 de enero de 1976) fue un compositor espa\u00f1ol."@es;
    owl:sameAs viaf:34643062;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00d3scar_Espl\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/34643062>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Óscar_Esplá_(Vicente_Bañuls)_MRABASF_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Óscar_Esplá.
doremus_artist:81ae3dc0-a992-34e6-9470-5c818a4dc73a
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Barbara Scherler (born 10 January 1938) is a German classical mezzo-soprano and contralto singer in opera and concert. She was a member of the Deutsche Oper Berlin and active in performances and recordings of operas of the 20th century."@en;
    owl:sameAs viaf:2661954;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barbara_Scherler>,
        <http://viaf.org/viaf/2661954>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barbara_Scherler.
doremus_artist:8277524d-e260-3bf3-acfd-ab5f23fe543a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Omaha,_Nebraska>;
    rdfs:comment
        "Steve Turre (n\u00e9 Stephen Johnson Turre; born 12 September 1948 Omaha, Nebraska) is an American jazz trombonist, a pioneering musical seashell virtuoso, a composer, arranger, and educator at the collegiate-conservatory level who, for fifty-three years, has been active in jazz, rock, and Latin jazz \u2013 in live venues, recording studios, television, and cinema production. As a studio musician, Turre is among the most prolific living jazz trombonists in the world. As a member of a television orchestra, this is Turre's thirty-third year as trombonist with the Saturday Night Live Band."@en,
        "Steve Turre es un trombonista y compositor estadounidense de jazz."@es,
        "Steve Turre, auch Steve Turr\u00e9, (* 12. September 1948 in Omaha, Nebraska, USA) ist ein amerikanischer Jazz-Musiker und spielt vor allem Posaune, daneben aber auch auf Schneckenh\u00f6rnern."@de,
        "Steve Turre, n\u00e9 Stephen Johnson Turre, le 12 septembre 1948, est un tromboniste de jazz am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 Omaha (Nebraska), connu pour son utilisation de la conque et d'autres coquillages, dont il est un des pionniers dans leurs utilisations dans les musiques occidentales. Il joue fr\u00e9quemment avec des orchestres de composition d'Am\u00e9rique centrale et Cara\u00efbes."@fr,
        "\u0421\u0442\u0438\u0432 \u0422\u0443\u0440\u0440\u0435\u0301 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Steve Turre, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0421\u0442\u0438\u0301\u0432\u0435\u043d \u0414\u0436\u043e\u0301\u043d\u0441\u043e\u043d \u0422\u0443\u0440\u0440\u0435\u0301, \u0430\u043d\u0433\u043b. Stephen Johnson Turre; \u0440\u043e\u0434. 12 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1948, \u041e\u043c\u0430\u0445\u0430, \u041d\u0435\u0431\u0440\u0430\u0441\u043a\u0430, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440, \u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437 \u043d\u0430 \u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430\u0445, \u043f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0443\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0432\u0431\u0435\u043b\u043b\u0435 \u0438 \u0432\u0435\u043d\u0435\u0441\u0443\u044d\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0430\u0440\u0430\u043a\u0430\u0441\u0430\u0445. \u0421\u0442\u0438\u0432 \u0422\u0443\u0440\u0440\u0435 \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u043f\u043e\u0431\u0435\u0436\u0434\u0430\u043b \u0432 \u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0430\u0445 \u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 Jazz Times, Downbeat \u0438 Jazziz \u043a\u0430\u043a \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0421 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b, \u043d\u0430\u0447\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439\u0441\u044f \u0432 1960-\u0445, \u0422\u0443\u0440\u0440\u0435 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u043a \u0438 \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u043d\u0430, \u0440\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u043d, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438, \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438, \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u044c\u044f\u043d\u043e, \u0431\u0430\u0441\u0430 \u0438 \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:42026924;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Turre>,
        <http://viaf.org/viaf/42026924>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Steve_Turre_in_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steve_Turre.
doremus_artist:82b0741e-1daf-3097-a113-c89ce6f93d25
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "G\u00e1bor Gabos (4 January 1930 \u2013 27 August 2014) was a Hungarian pianist. Born in Budapest, in 1960 he was awarded a 5th prize at the Queen Elisabeth competition, and one year later he won the Liszt-Bart\u00f3k competition; an intercontinental concert career ensued. In 1976 he was decorated a Merited Artist of the Hungarian People's Republic."@en,
        "G\u00e1bor Gabos (n\u00e9 \u00e0 Budapest le 4 janvier 1930, et mort dans cette ville le 27 ao\u00fbt 2014) est un pianiste classique hongrois."@fr,
        "\u30ac\u30dc\u30b7\u30e5\u30fb\u30ac\u30dc\u30fc\u30eb\uff08Gabos G\u00e1bor\u30011930\u5e741\u67084\u65e5 - 2014\u5e744\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30ac\u30dc\u30b7\u30e5\u306f\u30011948\u5e74\u306b\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u306e\u30ea\u30b9\u30c8\u30fb\u30d5\u30a7\u30ec\u30f3\u30c4\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30d8\u30eb\u30ca\u30fc\u30c7\u30a3\u30fb\u30e9\u30db\u30b9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021952\u5e74\u306b\u540c\u5927\u5b66\u3092\u5352\u696d\u3057\u3001\u540c\u5e74\u306b\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u3002\u4ee5\u964d\u3001\u6570\u591a\u304f\u306e\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306a\u3069\u3067\u591a\u6570\u306e\u8cde\u3092\u7372\u5f97\u3057\u30011955\u5e74\u306b\u306f\u30d1\u30ea\u306e\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u30fb\u30ed\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u30673\u4f4d\u3068\u306a\u308a\u30011960\u5e74\u306b\u306f\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306e\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30fc\u30c8\u738b\u5983\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u30675\u4f4d\u30011961\u5e74\u306b\u306f\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u306e\u56fd\u969b\u30ea\u30b9\u30c8/\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u30fb\u30d9\u30fc\u30e9\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3057\u305f\u3002\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30bd\u3068\u3057\u3066\u306e\u30ac\u30dc\u30b7\u30e5\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u56fd\u5185\u5916\uff08\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u3001\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3001\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u5171\u548c\u56fd\u3001\u65e5\u672c\u306a\u3069\uff09\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u6d3b\u52d5\u3067\u4eba\u6c17\u3092\u535a\u3057\u305f\u3002\u30ac\u30dc\u30b7\u30e5\u306f\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u30fb\u30d9\u30fc\u30e9\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3001\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u4f5c\u66f2\u4f5c\u54c1\u3092\u5f97\u610f\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u30ac\u30dc\u30b7\u30e5\u306f\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u30fb\u30d5\u30a7\u30ec\u30f3\u30c4\u8cde\u3001\u304a\u3088\u3073\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u512a\u79c0\u82b8\u8853\u5bb6\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ac\u30dc\u30b7\u30e5\u306f\u3001\u3084\u306f\u308a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u59bb\u30a4\u30f3\u30b2\u30dc\u30eb\u30b0 (Ingeborg) \u30681951\u5e74\u306b\u7d50\u5a5a\u3057\u3001\u606f\u5b50\u3072\u3068\u308a\u3001\u5a18\u3072\u3068\u308a\u3092\u3082\u3046\u3051\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39561834;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e1bor_Gabos>,
        <http://viaf.org/viaf/39561834>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gábor_Gabos.
doremus_artist:83f69e5c-1763-36c2-a641-acf1f9141d23
owl:sameAs viaf:17488335; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17488335>.
doremus_artist:8468b37e-a963-3e34-9660-2ed8c3343df4
    dbp:birthPlace dbr:Larvik;
    dbp:deathPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Arne Nordheim (* 20. Juni 1931 in Larvik; \u2020 5. Juni 2010 in Oslo) war ein norwegischer Komponist."@de,
        "Arne Nordheim (20 June 1931 \u2013 5 June 2010) was a Norwegian composer. Nordheim received numerous awards for his compositions, and from 1982 lived in the Norwegian government's honorary residence, Grotten, next to the Royal Palace in Oslo. He was elected an honorary member of the International Society for Contemporary Music in 1997. On 18 August 2006, Arne Nordheim received a doctor honoris causa degree at the Norwegian Academy of Music. He died at the age of 78 and was given a state funeral."@en,
        "Arne Nordheim (Larvik, 20 juni 1931 \u2013 Oslo, 5 juni 2010) was een Noors componist, organist en muziekcriticus."@nl,
        "Arne Nordheim, n\u00e9 le 20 juin 1931 \u00e0 Larvik et mort le 5 juin 2010 \u00e0 Oslo, est un compositeur norv\u00e9gien."@fr,
        "\u30a2\u30eb\u30cd\u30fb\u30ce\u30fc\u30eb\u30d8\u30a4\u30e0\uff08\u307e\u305f\u306f\u30a2\u30eb\u30cd\u30fb\u30ce\u30fc\u30eb\u30cf\u30a4\u30e0\u3001Arne Nordheim, 1931\u5e746\u670820\u65e5- 2010\u5e746\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021982\u5e74\u3088\u308a\u3001\u30aa\u30b9\u30ed\u306e\u738b\u5bae\u8fd1\u304f\u306e\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u653f\u5e9c\u4fdd\u6709\u306e\u6804\u8a89\u90b8\u5b85Grotten\u306b\u5c45\u4f4f\u3002\u6570\u3005\u306e\u53d7\u8cde\u6b74\u3092\u6301\u3061\u30011997\u5e74\u306bISCM\uff08\u56fd\u969b\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u5354\u4f1a\uff09\u306e\u540d\u8a89\u4f1a\u54e1\u306b\u9078\u51fa\u3055\u308c\u308b\u30022006\u5e748\u670818\u65e5\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3088\u308a\u540d\u8a89\u535a\u58eb\u53f7\uff08doctor honoris causa\uff09\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:83654376;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arne_Nordheim>,
        <http://viaf.org/viaf/83654376>,
        <https://musicbrainz.org/artist/608fd414-5dc1-4593-98a9-73b246bc887a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arne_Nordheim_(1968).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arne_Nordheim.
doremus_artist:8473e1ef-c9be-35d3-a6b1-4aa774871759
owl:sameAs viaf:18581617; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18581617>.
doremus_artist:847fb02e-3a09-33af-8169-dcd1cc686eaa
owl:sameAs viaf:27264261; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27264261>.
doremus_artist:848b6b97-8ab6-342f-89e4-c81899cea340
    dbp:birthPlace dbr:Frankfurt;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Siegfried Ochs (* 19. April 1858 in Frankfurt am Main; \u2020 6. Februar 1929 in Berlin) war ein deutscher Chorleiter und Komponist. Als Komponist benutzte er auch das Pseudonym Diego Fischers."@de,
        "Siegfried Ochs (19 April 1858 in Frankfurt \u2013 6 February 1929 in Berlin) was a German choir-leader and composer."@en,
        "Siegfried Ochs (Frankfurt am Main, 19 april 1858 - Berlijn, 6 februari 1929) was een Duits componist en koordirigent. Voor bepaalde werken gebruikte hij ook het pseudoniem: Diego Fischers."@nl;
    owl:sameAs viaf:74958643;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Siegfried_Ochs>,
        <http://viaf.org/viaf/74958643>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Siegfried_Ochs.
doremus_artist:85bf68f4-dfd3-3ea9-9602-0a0dda8f0085
owl:sameAs viaf:230039677; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/230039677>.
doremus_artist:85ecc50d-41aa-34c2-ba28-fafd1444f213
owl:sameAs viaf:326786; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/326786>.
doremus_artist:86b5ce13-7467-3979-a38a-61f5952cb5df
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Plattsburgh_(city),_New_York>;
    rdfs:comment
        "Rockwell Blake (born January 10, 1951) is an American operatic tenor, particularly known for his roles in Rossini operas. He was the first winner of the Richard Tucker Award."@en,
        "Rockwell Blake (n\u00e9 le 10 janvier 1951 \u00e0 Plattsburgh, New York) est un t\u00e9nor am\u00e9ricain."@fr,
        "Rockwell Blake \u00e9 um tenor leggero americano de \u00f3peras. Nasceu em Plattsburgh em Nova Iorque no dia 10 de janeiro de 1951. Particularmente conhecido por seus pap\u00e9is em \u00f3peras de Rossini. Foi o primeiro vencedor do Pr\u00e9mio Richard Tucker Award."@pt,
        "\u0420\u043e\u043a\u0432\u0435\u043b\u043b \u0411\u043b\u0435\u0439\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Rockwell Blake; 10 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1951, \u041f\u043b\u0430\u0442\u0442\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u0421\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u00ab\u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430\u00bb. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439, \u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u0438 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:17417355;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rockwell_Blake>,
        <http://viaf.org/viaf/17417355>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rockwell_Blake.
doremus_artist:8751c4f1-1410-3fed-a405-9f51d3d7a0d7
owl:sameAs viaf:206547; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/206547>.
doremus_artist:87b42be9-5916-3e9a-8e3b-bf693771d620
owl:sameAs viaf:74038350; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74038350>.
doremus_artist:87cff2b1-0379-395d-a37f-ce2059993551
owl:sameAs viaf:10045411; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10045411>.
doremus_artist:89cbb6fd-467d-3c86-935c-945644f9b23c
    rdfs:comment
        "Jane Morlet (Jeanne, Juliette, Louise Morlet) est une actrice et chanteuse fran\u00e7aise, n\u00e9e le 22 janvier 1879 \u00e0 Paris 9e et morte le 24 d\u00e9cembre 1957 \u00e0 Paris 16e."@fr;
    owl:sameAs viaf:71593486;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jane_Morlet>,
        <http://viaf.org/viaf/71593486>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jane_Morlet.
doremus_artist:8a1dfa43-f10d-3102-85bb-f6987d92d788
    dbp:birthPlace res:Q979037;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Giacomo Meyerbeer (* 5. September 1791 in Tasdorf, Mark Brandenburg; \u2020 2. Mai 1864 in Paris), geboren als Jakob Liebmann Meyer Beer, war ein deutsch-j\u00fcdischer Komponist und Dirigent. Er war einer der erfolgreichsten Opernkomponisten des 19. Jahrhunderts und gilt als Meister der franz\u00f6sischen Grand op\u00e9ra."@de,
        "Giacomo Meyerbeer (Yaakov Liebmann Beer) (Tasdorf, desde 1931 barrio de R\u00fcderdorf cerca de Berl\u00edn, 5 de septiembre de 1791 \u2013 Par\u00eds, 2 de mayo de 1864) fue un compositor prusiano, favorito del p\u00fablico parisino por la composici\u00f3n de \u00f3peras en el estilo Grand Op\u00e9ra. Su obra m\u00e1s conocida es Los Hugonotes."@es,
        "Giacomo Meyerbeer (born Jacob Liebmann Beer; 5 September 1791 \u2013 2 May 1864) was a German opera composer of Jewish birth who has been described as perhaps the most successful stage composer of the nineteenth century. With his 1831 opera Robert le diable and its successors, he gave the genre of grand opera 'decisive character'. Meyerbeer's grand opera style was achieved by his merging of German orchestra style with Italian vocal tradition. These were employed in the context of sensational and melodramatic libretti created by Eug\u00e8ne Scribe and were enhanced by the up-to-date theatre technology of the Paris Op\u00e9ra. They set a standard which helped to maintain Paris as the opera capital of the nineteenth century."@en,
        "Giacomo Meyerbeer (ur. 5 wrze\u015bnia 1791 w Tasdorf, zm. 2 maja 1864 w Pary\u017cu) \u2013 niemiecki kompozytor operowy, najwa\u017cniejszy tw\u00f3rca grand op\u00e9ry, wolnomularz."@pl,
        "Giacomo Meyerbeer, de son vrai nom Jakob Liebmann Meyer Beer, est un compositeur allemand n\u00e9 \u00e0 Tasdorf, pr\u00e8s de Berlin le 5 septembre 1791 et mort \u00e0 Paris le 2 mai 1864. Compositeur d\u2019op\u00e9ras le plus c\u00e9l\u00e8bre (et le plus jou\u00e9) au XIXe si\u00e8cle avant m\u00eame Mozart, Verdi ou Wagner, il rencontre un succ\u00e8s croissant en Italie en \u00e9crivant des op\u00e9ras dans le style de Rossini qu\u2019il consid\u00e8re comme son ma\u00eetre (alors qu\u2019il est plus \u00e2g\u00e9 que lui de six mois). Mais c\u2019est en s\u2019\u00e9tablissant \u00e0 Paris qu\u2019il remporte ses plus grands triomphes avec seulement trois \u0153uvres, Robert le Diable (1831), Les Huguenots (1836) et Le Proph\u00e8te (1849), consid\u00e9r\u00e9es comme fondatrices du \u00ab Grand op\u00e9ra fran\u00e7ais \u00bb (son quatri\u00e8me \u00ab grand op\u00e9ra \u00bb L'Africaine a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 de fa\u00e7on posthume en 1865). R\u00e9ussissant la d\u00e9licate synth\u00e8se entr"@fr,
        "Giacomo Meyerbeer, geboren als Jakob Liebmann Meyer Beer (Tasdorf (thans gemeente R\u00fcdesdorf) bij Berlijn, 5 september 1791 - Parijs, 2 mei 1864) was een Duits componist en dirigent. Hij was een van de succesvolste operacomponisten uit de 19e eeuw en de voornaamste vertegenwoordiger van de grand op\u00e9ra."@nl,
        """Giacomo Meyerbeer, nascido Jakob Liebmann Meyer Beer (Tasdorf, R\u00fcdersdorf bei Berlin, 5 de setembro de 1791 \u2014 Paris, 2 de maio de 1864) foi um compositor e maestro alem\u00e3o da \u00e9poca do Romantismo. Jovem ainda, comp\u00f4s in\u00fameras pe\u00e7as para piano e canto, o que levou seu pai a inscrev\u00ea-lo como aluno de Bernard Anselm Weber, diretor da Orquestra de \u00d3pera de Berlim, para estudos de composi\u00e7\u00e3o. Meyerbeer morreria sem ter assistido ao sucesso de sua \u00faltima obra, "A africana"."""@pt,
        "\u0414\u0436\u0430\u0301\u043a\u043e\u043c\u043e \u041c\u0435\u0439\u0435\u0440\u0431\u0435\u0301\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Giacomo Meyerbeer, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u042f\u043a\u043e\u0431 \u041b\u0438\u0431\u043c\u0430\u043d \u0411\u0435\u0440 \u2014 \u043d\u0435\u043c. Jacob Liebmann Beer; 5 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1791, \u0422\u0430\u0441\u0434\u043e\u0440\u0444, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 2 \u043c\u0430\u044f 1864, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0412 1831 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0441 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0435\u0433\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u00ab\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442-\u0434\u044c\u044f\u0432\u043e\u043b\u00bb \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u0435\u043c\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a \u0436\u0430\u043d\u0440 \u00ab\u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b\u00bb. \u0421\u0442\u0438\u043b\u044c \u043c\u0435\u0439\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0431\u044b\u043b \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u043d\u0443\u0442 \u043f\u0443\u0442\u0451\u043c \u0441\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438, \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 bel canto \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u043a\u043b\u0430\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u0435 \u043d\u0430\u0448\u0443\u043c\u0435\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e \u042d\u0436\u0435\u043d\u0430 \u0421\u043a\u0440\u0438\u0431\u0430 \u0438 \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u044b \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438 \u043d\u0430 \u0442\u043e\u0442 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0422\u0430\u043a\u0438\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u0441\u0443\u043c\u0435\u043b \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u044b XIX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u300a\u8036\u5f17\u5854\u7684\u8a93\u8a00\u300b\uff0c1812\u5e74\u9996\u6f14\u3002 \u300a\u683c\u62c9\u7eb3\u8fbe\u7684\u6d41\u4ea1\u300b\uff0c1822\u5e74\u9996\u6f14 \u300a\u5341\u5b57\u519b\u5728\u57c3\u53ca\u300b\uff0c1824\u5e74\u9996\u6f14 \u300a\u6076\u9b54\u7f57\u52c3\u300b\uff0c1831\u5e74\u9996\u6f14 \u300a\u80e1\u683c\u8bfa\u6559\u5f92\u300b\uff0c1836\u5e74\u9996\u6f14 \u300a\u897f\u91cc\u897f\u4e9a\u519b\u8425\u300b\uff0c1844\u5e74\u9996\u6f14 \u300a\u5148\u77e5\u300b\uff0c1849\u5e74\u9996\u6f14 \u300a\u5317\u65b9\u4e4b\u661f\u300b\uff0c1854\u5e74\u9996\u6f14 \u300a\u8fea\u8bfa\u62c9\u300b\uff0c1859\u5e74\u9996\u6f14 \u300a\u975e\u6d32\u5973\u300b\uff0c1865\u5e74\u9996\u6f14"@zh,
        "\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30de\u30a4\u30a2\u30d9\u30fc\u30a2\uff08\u307e\u305f\u306f\u30de\u30a4\u30e4\u30d9\u30fc\u30a2\u3001Giacomo Meyerbeer, 1791\u5e749\u67085\u65e5 - 1864\u5e745\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u306e\u6b4c\u5287\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u672c\u540d\u306f\u30e4\u30fc\u30b3\u30d7\u30fb\u30ea\u30fc\u30d7\u30de\u30f3\u30fb\u30d9\u30fc\u30a2 (Jacob Liebmann Beer) \u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71578779;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giacomo_Meyerbeer>,
        <http://viaf.org/viaf/71578779>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Meyerbeer_d'après_P._Petit_b_1865.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giacomo_Meyerbeer.
doremus_artist:8a4f350d-81e7-3996-931c-69e122604267
owl:sameAs viaf:39090350; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39090350>.
doremus_artist:8ae9471d-fc36-3044-90fb-5178db77cf10
owl:sameAs viaf:184803827; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/184803827>.
doremus_artist:8b00724f-8f93-30a4-b657-177bc583ebcf
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cruces,_Cuba>;
    dbp:deathPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        "Richard Eg\u00fces (n\u00e9 le 26 janvier 1924 \u00e0 Cruces et mort le 1er septembre 2006 \u00e0 La Havane) est un fl\u00fbtiste cubain."@fr,
        """Richard Eg\u00fces, nicknamed "la flauta m\u00e1gica" (the magic flute), (October 26, 1923 - September 1, 2006) was a Cuban flautist and musician, one of the country's most famous artists. Eg\u00fces was a member of the Orquesta Arag\u00f3n band which he joined in 1955. He was also a strong supporter of the Cuban Revolution. A few days before he died, Richard Eg\u00fces stated "I would give my life for him", referring to the Cuban President Fidel Castro, who was very sick at the time."""@en;
    owl:sameAs viaf:39578336;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Eg\u00fces>,
        <http://viaf.org/viaf/39578336>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Egües.
doremus_artist:8b0c69c3-8b35-3926-8d40-21b444953d26
    rdfs:comment
        "Giuseppe Antonio Paganelli (Padoue, 6 mars 1710 - 1764, probablement \u00e0 Madrid) est un chanteur et compositeur d'origine italienne, qui a travaill\u00e9 dans diff\u00e9rentes villes europ\u00e9ennes. Il a \u00e9t\u00e9 un repr\u00e9sentant musical du baroque tardif, qui utilisait les formules du style galant."@fr;
    owl:sameAs viaf:22338815;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Giuseppe_Antonio_Paganelli>,
        <http://viaf.org/viaf/22338815>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giuseppe_Antonio_Paganelli.
doremus_artist:8b10a9de-6623-340f-939e-ee1c920a9cc2
    dbp:birthPlace dbr:Bratislava;
    rdfs:comment
        "Magdal\u00e9na Haj\u00f3ssyov\u00e1 (born 25 July 1946, Bratislava) is a classical Slovak soprano who has had an active international career singing in operas, concerts, and recitals since the late 1960s. She has been particularly active at the Prague State Opera where she has been a principal artist since 1972. She has also had a long and fruitful partnership with the Berlin State Opera beginning in 1975. In 1977, 1981, and 1987, she won the Berlin Critic's Prize for her portrayal of the roles of Margarete in Charles Gounod's Faust, the Elektra in Mozart's Idomeneo, Carl Maria von Weber's Euryanthe, and Christoph Willibald Gluck's Iphig\u00e9nie en Aulide."@en;
    owl:sameAs viaf:64191857;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Magdal\u00e9na_Haj\u00f3ssyov\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/64191857>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Magdaléna_Hajóssyová.
doremus_artist:8b1c006c-95d9-3c6e-88fb-3990c0bf9e7d
owl:sameAs viaf:27277334; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27277334>.
doremus_artist:8bbd9a18-c807-34bd-9820-4485a5698c08
owl:sameAs viaf:233297137; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233297137>.
doremus_artist:8ca022a6-56f7-3838-b988-800a1d0a7f27
owl:sameAs viaf:58966984; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58966984>.
doremus_artist:8d72049b-841b-3a76-9499-1e3be59b5a24
owl:sameAs viaf:73985117; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73985117>.
doremus_artist:8d774c30-8394-30cd-9e35-094fcf12f6a2
owl:sameAs viaf:15011913; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15011913>.
doremus_artist:8d79b976-dcb6-3635-bd9c-6e6f37e9fa97
owl:sameAs viaf:23329351; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23329351>.
doremus_artist:8e29e5bd-5dda-3a2e-b5ab-34fc975b21dd
owl:sameAs viaf:293518409; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/293518409>.
doremus_artist:8e3abbb6-e942-3264-a0f6-120f8917b49f
    rdfs:comment
        "Serafino Amedeo De Ferrari (6 May 1824 \u2013 27 March 1885) was an Italian composer, conductor, organist, and pianist. He is best known for his operas, of which his most popular were Pipel\u00e8 (1855) and Il Menestrello (1859). Born in Genoa, Ferrari studied in his native city and in Milan. He performed widely as a concert organist and pianist. In 1852 he was highly active as a conductor in Amsterdam, after which he worked as the director of singing at the Teatro Carlo Felice in Genoa. He then worked in a similar capacity at the Teatro Carignano in Turin. He died in Genoa."@en;
    owl:sameAs viaf:42033660;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Serafino_Amedeo_De_Ferrari>,
        <http://viaf.org/viaf/42033660>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Serafino_Amedeo_De_Ferrari.
doremus_artist:8eafc2b6-f6f1-3869-82a5-5b4d36c57d09
    dbp:birthPlace dbr:San_Antonio;
    rdfs:comment
        """Leticia ("Tish") Hinojosa (born December 6, 1955, San Antonio, Texas) is a folksinger recording in both Spanish and English. Hinojosa was the youngest of 13 children. Hinojosa's parents were Mexican immigrants. Known for singing both traditional Mexican folksongs and her own original songs, both in Spanish and English, Hinojosa accompanies herself on guitar, which she plays right-handed although she is naturally lefthanded. Hinojosa has charted twice on the Billboard country charts and has recorded several albums, primarily for Rounder Records."""@en,
        "Leticia \u201eTish\u201c Hinojosa (* 6. Dezember 1955 in San Antonio, USA) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin und Songwriterin. Sie singt in englischer und spanischer Sprache in einer Mischung der Musikrichtungen Folk, Country (Bluegrass, Tex-Mex), Pop und Latin Pop."@de;
    owl:sameAs viaf:7590624;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tish_Hinojosa>,
        <http://viaf.org/viaf/7590624>,
        <https://musicbrainz.org/artist/59d624fd-13c0-43b3-a36c-1f3e1b1b5775>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tish_Hinojosa_Hamburg_Germany_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tish_Hinojosa.
doremus_artist:8f4f3e9b-9cea-3ae3-95f9-bfa66e7c3a37
owl:sameAs viaf:46972037; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46972037>.
doremus_artist:90661540-ae1f-375d-ab6b-1d2a2b853adc
owl:sameAs viaf:29797600; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29797600>.
doremus_artist:919cd243-b831-3a61-aeff-c76d8af2fbaf
    owl:sameAs viaf:85520132;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85520132>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cbdcc973-ebce-4a66-b73a-c2bbac171f8f>.
doremus_artist:92612b59-1b43-307b-a7a2-658cff480ed8
    rdfs:comment
        "Solveig Kringlebotn (born 4 June 1963), better known outside Norway as Solveig Kringelborn, is an internationally known Norwegian operatic soprano. In April 2006, she created the role of Refka in the world premiere of Kaija Saariaho's opera Adriana Mater at the Op\u00e9ra National de Paris One of Norway\u2019s most well-known classical music singers and a particular champion of the music of Edvard Grieg, she trained at the Norwegian State Academy of Music and the Royal Academy of Opera in Stockholm. She made her operatic debut in 1987 at the Royal Swedish Opera."@en,
        "Solveig Kringlebotn (geboren am 4. Juni 1963 in Frogn, Norwegen), au\u00dferhalb von Norwegen bekannt unter ihrem K\u00fcnstlernamen Solveig Kringelborn, ist eine norwegische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de;
    owl:sameAs viaf:116524808;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Solveig_Kringlebotn>,
        <http://viaf.org/viaf/116524808>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Solveig_Kringlebotn.
doremus_artist:92ba866e-1b36-3176-9000-914a39ca670d
    dbp:birthPlace dbr:Verona;
    dbp:deathPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0648\u0632\u064a\u0628\u064a \u062a\u0648\u0631\u064a\u0644\u064a (Giuseppe Torelli)\u061b (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f \u0641\u064a\u0631\u0648\u0646\u0627 22 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1658 - \u0628\u0648\u0644\u0648\u0646\u064a\u0627 1709)\u060c \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a. \u0633\u0627\u0647\u0645 \u0641\u064a \u0625\u062b\u0631\u0627\u0621 \u0641\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0648 \u063a\u0631\u0648\u0633\u0648. \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0648\u0645\u0628\u064a\u062a (\u0627\u0644\u0628\u0648\u0642) \u0623\u064a\u0636\u0627."@ar,
        "Fratello del noto pittore Felice Torelli, \u00e8 principalmente ricordato per il suo contributo allo sviluppo del concerto grosso e del concerto solista e per le sue composizioni per archi e tromba."@it,
        "Giuseppe Torelli (* 22. April 1658 in Verona; \u2020 8. Februar 1709 in Bologna) war ein italienischer Violinist und Komponist des Barock."@de,
        "Giuseppe Torelli (22 April 1658, Verona \u2013 8 February 1709, Bologna) was an Italian violist, violinist, teacher, and composer. Torelli is most remembered for contributing to the development of the instrumental concerto (, p. 142), especially concerti grossi and the solo concerto, for strings and continuo, as well as being the most prolific Baroque composer for trumpets ()."@en,
        "Giuseppe Torelli (Verona, 22 de abril de 1658 - Bolonia, 8 de febrero de 1709) fue un compositor, violinista y maestro de m\u00fasica italiano del Barroco. Era hermano del pintor Felice Torelli y recordado especialmente por su contribuci\u00f3n al desarrollo del concerto grosso y por su m\u00fasica para instrumentos de arco y trompeta."@es,
        "Giuseppe Torelli (ur. 22 kwietnia 1658, zm. 8 lutego 1709) \u2013 w\u0142oski altowiolista, skrzypek, nauczycieli i kompozytor okresu p\u00f3\u017anego baroku. Jego bratem by\u0142 malarz Felice Torelli. Giuseppe Torelli jest znany jako wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca (niezale\u017cnie ode\u0144 form\u0119 t\u0119 rozwija Arcangelo Corelli) formy Concerto grosso i koncertu solowego. Jednym z jego najlepszych uczni\u00f3w by\u0142 Francesco Manfredini."@pl,
        "Giuseppe Torelli n\u00e9 le 22 avril 1658 \u00e0 V\u00e9rone et mort le 8 f\u00e9vrier 1709 \u00e0 Bologne, est un violoniste et un compositeur italien de musique baroque. Il est le fr\u00e8re du peintre Felice Torelli."@fr,
        "Giuseppe Torelli was een Italiaans componist. Hij werd geboren op 22 april 1658 in Verona, en stierf op 8 februari 1709 te Bologna."@nl,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u0301\u043f\u043f\u0435 \u0422\u043e\u0440\u0435\u0301\u043b\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe Torelli; 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1658, \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430 \u2014 8 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1709, \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0411\u0440\u0430\u0442 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0424\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435 \u0422\u043e\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438. \u0412 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u0435 (1686\u20141695, 1701\u20141709), \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u0410\u043d\u0441\u0431\u0430\u0445\u0435 (1697\u20141699) \u0438 \u0412\u0435\u043d\u0435 (1699\u20141701). \u0420\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u043b \u0436\u0430\u043d\u0440 \u043a\u043e\u043d\u0447\u0435\u0440\u0442\u043e \u0433\u0440\u043e\u0441\u0441\u043e, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0442\u0440\u0443\u0431\u0443, \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0441\u0432\u044b\u0448\u0435 30 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0434\u043b\u044f \u0442\u0440\u0443\u0431\u044b \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c."@ru,
        """\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30c8\u30ec\u30c3\u30ea\uff08\u307e\u305f\u306f\u30c8\u30ec\u30eb\u30ea\uff09\uff08Giuseppe Torelli, 1658\u5e744\u670822\u65e5\u30f4\u30a7\u30ed\u30fc\u30ca - 1709\u5e742\u67088\u65e5\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u300a\u5408\u594f\u5354\u594f\u66f2\u300b\u4f5c\u54c18\u3084\u300a\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u5354\u594f\u66f2\u300b\u3001\u300a\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u300b\u3067\u6709\u540d\u3002 \u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u3067\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30da\u30eb\u30c6\u30a3\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021684\u5e746\u670827\u65e5\u306b\u3001\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u306e\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30a2\u30eb\u30e2\u30cb\u30ab\u306e\u4f1a\u54e1\u3068\u306a\u308b\u30021685\u5e74\u304b\u30891695\u5e74\u307e\u3067\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u306e\u30b5\u30f3\u30fb\u30da\u30c8\u30ed\u30cb\u30aa\u5927\u8056\u5802\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011697\u5e74\u304b\u30891699\u5e74\u307e\u3067\u30d6\u30e9\u30f3\u30c7\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\uff1d\u30a2\u30f3\u30b9\u30d0\u30c3\u30cf\u8fba\u5883\u4f2f\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d22\u4e16\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u3067\u904e\u3054\u3059\u30021699\u5e7412\u6708\u3001\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u3078\u306e\u5e30\u8def\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u304a\u3044\u3066\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u3092\u4e0a\u6f14\u3057\u305f\u3002 
*  \u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u901a\u594f\u4f4e\u97f3\u306e\u305f\u3081\u306e12\u306e\u30bd\u30ca\u30bf \u4f5c\u54c14\uff081688\u5e74\uff09 
*  4\u58f0\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u66f2 \u4f5c\u54c16\uff081698\u5e74\uff09 
*  \u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u5354\u594f\u66f2 \u4f5c\u54c18-6 \uff081709\u5e74\uff09"""@ja,
        "\u6731\u585e\u4f69\u00b7\u6258\u96f7\u5229\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aGiuseppe Torelli\uff0c1658\u5e744\u670822\u65e5\uff0d1709\u5e742\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3001\u6559\u5e08\u3001\u5df4\u6d1b\u514b\u98ce\u683c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u662f\u72ec\u594f\u534f\u594f\u66f2\u4f53\u88c1\u7684\u521b\u59cb\u4eba\uff0c\u4f5c\u54c1\u5bf9\u5df4\u8d6b\u548c\u7ef4\u74e6\u5c14\u7b2c\u90fd\u6709\u5f88\u5927\u5f71\u54cd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37103591;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Torelli>,
        <http://viaf.org/viaf/37103591>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f346a19a-e909-4a0d-9a66-4c32a92e8abc>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giuseppe_Torelli.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Torelli.
doremus_artist:92e9a061-dd93-36b4-863e-b3ff00138d7c
    rdfs:comment
        "Gr\u00e9 Brouwenstijn (Gerarda Demphina van Swol-Brouwenstijn) (Den Helder, 26 augustus 1915 \u2013 Amsterdam, 14 december 1999) was een wereldberoemde Nederlandse sopraan."@nl,
        "Gr\u00e9 Brouwenstijn (Gerda Demphina) fue una soprano lirico-dram\u00e1tica holandesa nacida en Den Helder en 1915 y fallecida en \u00c1msterdam en 1999 que se destac\u00f3 en roles de Wagner, Verdi y Mozart. Estudio en el Amsterdam Muzieklyceum, con Jaap Stroomenbergh, Boris Pelsky and Ruth Horna debutando como la Primera Dama en La flauta m\u00e1gica de Mozart en 1940. Desde su debut en 1946 integro la compa\u00f1\u00eda Opera Amsterdam con gran \u00e9xito como Tosca y Leonore. Se retir\u00f3 en 1971."@es,
        "Gr\u00e9 Brouwenstijn (born Gerda Demphina: 26 August 1915 in Den Helder \u2013 14 December 1999 in Amsterdam) was a Dutch soprano singer whose stage career spanned from the early 1940s to the mid-1970s."@en;
    owl:sameAs viaf:42027445;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gr\u00e9_Brouwenstijn>,
        <http://viaf.org/viaf/42027445>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6cb363f5-e707-4e96-84ba-1d4a2037be52>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gre_Brouwenstijn_(1968).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gré_Brouwenstijn.
doremus_artist:93a6eabd-cca7-3cc4-8528-fe215596ce3a
owl:sameAs viaf:17545812; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17545812>.
doremus_artist:93bce0bf-f4f5-301b-827e-aacad8946987
    dbp:birthPlace dbr:Georgian_Soviet_Socialist_Republic;
    rdfs:comment
        "Chatia Buniatiszwili gruz. \u10ee\u10d0\u10e2\u10d8\u10d0 \u10d1\u10e3\u10dc\u10d8\u10d0\u10d7\u10d8\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8 (ur. 21 czerwca 1987 roku w Tbilisi) \u2013 gruzi\u0144ska pianistka."@pl,
        "Khatia Buniatishvili (Georgian: \u10ee\u10d0\u10e2\u10d8\u10d0 \u10d1\u10e3\u10dc\u10d8\u10d0\u10d7\u10d8\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8; born June 21, 1987) is a Georgian concert pianist."@en,
        "Khatia Buniatishvili (Georgiano: \u10ee\u10d0\u10e2\u10d8\u10d0 \u10d1\u10e3\u10dc\u10d8\u10d0\u10d7\u10d8\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8; 21 de junio de 1987) es una pianista de concierto georgiana."@es,
        "Khatia Buniatishvili (en g\u00e9orgien \u10ee\u10d0\u10e2\u10d8\u10d0 \u10d1\u10e3\u10dc\u10d8\u10d0\u10d7\u10d8\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8), n\u00e9e le 21 juin 1987 \u00e0 Batoumi en G\u00e9orgie, est une pianiste g\u00e9orgienne."@fr,
        "Khatia Buniatishvili (georgisch \u10ee\u10d0\u10e2\u10d8\u10d0 \u10d1\u10e3\u10dc\u10d8\u10d0\u10d7\u10d8\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8; * 21. Juni 1987 in Batumi) ist eine georgische Pianistin. Neben der \u00fcberwiegend verwendeten Namensschreibweise Khatia Buniatishvili ist auch die deutsche Transkription Chatia Buniatischwili gebr\u00e4uchlich."@de,
        "\u0425\u0430\u0442\u0438\u044f \u0411\u0443\u043d\u0438\u0430\u0442\u0438\u0448\u0432\u0438\u043b\u0438 (\u0433\u0440\u0443\u0437. \u10ee\u10d0\u10e2\u10d8\u10d0 \u10d1\u10e3\u10dc\u10d8\u10d0\u10d7\u10d8\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8; \u0440\u043e\u0434. 1987) \u2014 \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru,
        "\u062e\u0627\u062a\u064a\u0627 \u0628\u0648\u0646\u064a\u0627\u062a\u064a\u0634\u0641\u064a\u0644\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Khatia Buniatishvili) (\u0648\u0625\u0633\u0645\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0631\u062c\u064a\u0629 \u10ee\u10d0\u10e2\u10d8\u10d0 \u10d1\u10e3\u10dc\u10d8\u10d0\u10d7\u10d8\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8) \u0648\u0647\u064a \u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a \u062c\u0648\u0631\u062c\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 21 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1987 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u062a\u0628\u064a\u0644\u064a\u0633\u064a \u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u062c\u0648\u0631\u062c\u064a\u0627\u060c \u062a\u0639\u0644\u0645\u062a \u0639\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0645\u0646 \u0623\u0645\u0647\u0627 \u0648\u0647\u064a \u0628\u0639\u0645\u0631 3 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a\u060c \u0648\u0639\u0632\u0641 \u0623\u0648\u0644 \u0639\u0631\u0636 \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0648\u0647\u064a \u0641\u064a \u0639\u0645\u0631 6 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a\u060c \u0648\u062a\u0646\u0642\u0644\u062a \u0641\u064a \u0639\u0645\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0641\u064a \u0639\u062f\u0629 \u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0645\u0646 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0648 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0627 \u0648 \u0623\u0648\u0643\u0631\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0648 \u0623\u0631\u0645\u064a\u0646\u064a\u0627 \u0648 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 \u0648 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629."@ar;
    owl:sameAs viaf:166815724;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Khatia_Buniatishvili>,
        <http://viaf.org/viaf/166815724>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fce26bb5-6332-4cbe-88c1-0b324301ae10>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Khatia_Buniatishvili,_2008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Khatia_Buniatishvili.
doremus_artist:9449ec0c-06c4-3641-9905-47449c97b062
    owl:sameAs viaf:116702085;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116702085>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Andrea_Lucchesini.
doremus_artist:95588494-cc7a-3a98-95dc-f7c5375df15d
owl:sameAs viaf:54166340; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54166340>.
doremus_artist:96927d0b-9a07-3345-b270-e069df07accf
owl:sameAs viaf:113336471; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113336471>.
doremus_artist:96a0330f-a468-36c4-8e63-6544747cf2a7
owl:sameAs viaf:17089666; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17089666>.
doremus_artist:96b00701-6cf7-3a31-a9d2-c910123c6664
    dbp:birthPlace dbr:Papal_States;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        """Felipe Mancini (em franc\u00eas: Philippe; 26 de maio de 1641 em Roma - 8 de maio de 1707 em Paris), Duque de Nevers, conhecido como "de Nivernais", sobrinho de Mazarino, era irm\u00e3o de Laure-Victoire, Paul, Olympe, Marie, Hortense, Alphonse e Marie Anne Mancini."""@pt,
        "Philippe Jules Mancini (1641, Rome - 1707, Paris), Duke of Nevers, was the nephew of Cardinal Mazarin, chief minister of France immediately after the death of King Louis XIII. He was the brother of the five famous Mancini sisters, who along with two of their female Martinozzi cousins, were known at the court of King Louis XIV of France as the Mazarinettes."@en,
        "Philippe Mancini (26 mai 1641 \u00e0 Rome-8 mai 1707 \u00e0 Paris) \u00e9tait un neveu du cardinal Mazarin. Il profita de la faveur dont il jouissait (parrain du roi et premier ministre) pour faire venir sa famille en France, anoblir et titrer ses neveux, marier avantageusement ses ni\u00e8ces. Ainsi Philippe fut-il fait duc de Nevers et pair de France. Il \u00e9tait le fr\u00e8re de :"@fr,
        "\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30de\u30f3\u30c1\u30fc\u30cb\uff08Philippe Mancini, 1641\u5e74 - 1707\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8cb4\u65cf\u3001\u30cb\u30f4\u30a7\u30eb\u30cd\u30fc\u516c\u7235\uff08\u30cc\u30f4\u30a7\u30fc\u30eb\u516c\u7235\uff09\u3002\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30b6\u30e9\u30f3\u67a2\u6a5f\u537f\u306e\u7525\u306b\u3042\u305f\u308b\u3002 \u30df\u30b1\u30fc\u30ec\u30fb\u30de\u30f3\u30c1\u30fc\u30cb\u3068\u30b8\u30a7\u30ed\u30fc\u30e9\u30de\u30fb\u30de\u30b6\u30ea\u30fc\u30cb\u306e\u6b21\u7537\u3068\u3057\u3066\u30ed\u30fc\u30de\u3067\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u59c9\u306b\u30e9\u30a6\u30e9\u3001\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30a2\u3001\u30de\u30ea\u30fc\u3001\u5144\u306b\u30dd\u30fc\u30eb\u3001\u59b9\u306b\u30aa\u30eb\u30c6\u30f3\u30b7\u30a2\u3001\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30a2\u30f3\u30ca\u304c\u3044\u308b\u3002\u7236\u304c\u82e5\u304f\u3057\u3066\u6b7b\u3093\u3060\u305f\u3081\u3001\u6bcd\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u3044\u308b\u5144\u30de\u30b6\u30e9\u30f3\u67a2\u6a5f\u537f\u3092\u983c\u308a\u3001\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u3092\u9023\u308c\u3066\u79fb\u4f4f\u3057\u305f\u3002\u59c9\u59b9\u306f\u30de\u30b6\u30e9\u30f3\u67a2\u6a5f\u537f\u306e\u51fa\u4e16\u306e\u99d2\u3068\u3057\u3066\u653f\u7565\u7d50\u5a5a\u306b\u5229\u7528\u3055\u308c\u305f\u3002\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u306f\u9752\u5e74\u6642\u4ee3\u306b\u4f5c\u5bb6\u306e\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30b9\u30ab\u30ed\u30f3\u306e\u30b5\u30ed\u30f3\u306b\u51fa\u5165\u308a\u3092\u3057\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u59c9\u306e\u30de\u30ea\u30fc\u306f\u5f8c\u306b\u30b9\u30ab\u30ed\u30f3\u592b\u4eba\u3068\u306a\u308b\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fc\u30ba\u3068\u53cb\u4eba\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u306f\u30e2\u30f3\u30c6\u30b9\u30d1\u30f3\u4faf\u7235\u592b\u4eba\u306e\u59ea\u3067\u3042\u308b\u30c7\u30a3\u30a2\u30fc\u30cc\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u306f1707\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u3067\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f\u3002 \u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u306e\u5b6b\u3067\u3001\u56fd\u52d9\u5927\u81e3\u3067\u8a69\u4eba\u306e\u30cb\u30f4\u30a7\u30eb\u30cd\u30fc\u516c\u7235\u30eb\u30a4\uff1d\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30f3\u30b7\u30fc\u30cb\uff1d\u30de\u30b6\u30ea\u30fc\u30cb\u306f\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bb\u30fc\u30ba\u306e\u4f1a\u54e1\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\uff08\u5ea7\u5e2d\u756a\u53f74\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27331199;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Jules_Mancini>,
        <http://viaf.org/viaf/27331199>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Jules_Mancini.
doremus_artist:97854650-2ab6-3841-aae4-e180123b0fdd
owl:sameAs viaf:44509529; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44509529>.
doremus_artist:97afaccf-f382-3675-b454-d4d5de9b0ba2
    dbp:birthPlace dbr:Levallois-Perret;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9a Parisy (Levallois-Perret, 4 december 1935 \u2013 27 april 2014) was een Frans actrice. Ze speelde in films met onder andere Lino Ventura, Bourvil, Brigitte Bardot, Charles Boyer, Jean-Paul Belmondo, Laurent Terzieff en Louis de Fun\u00e8s."@nl,
        "Andr\u00e9a Parisy (a veces acreditado como Andr\u00e9e Parizy; 4 de diciembre de 1935 - 27 de abril de 2014), fue una actriz de cine francesa. Nacida como Andr\u00e9e Marcelle Henriette Parisy en Levallois-Perret, fue mejor conocida por sus papeles en pel\u00edculas como Le Petit Baigneur y B\u00e9b\u00e9s \u00e0 gogo; Ella tambi\u00e9n apareci\u00f3 en la pel\u00edcula de 1968, Mayerling, en la que interpretaba a la princesa Estefan\u00eda de B\u00e9lgica."@es,
        "Andr\u00e9a Parisy (sometimes credited as Andr\u00e9e Parizy; 4 December 1935 \u2013 27 April 2014), was a French film actress. Born Andr\u00e9e Marcelle Henriette Parisy in Levallois-Perret, she was best known for her roles in films such as Le Petit Baigneur and B\u00e9b\u00e9s \u00e0 gogo; she also appeared in the 1968 film Mayerling, in which she played Princess St\u00e9phanie of Belgium."@en,
        "Andr\u00e9a Parisy, eigentlich Andr\u00e9e Marcelle Henriette Parisy, (* 4. Dezember 1935 in Levallois-Perret; \u2020 27. April 2014) war eine franz\u00f6sische Schauspielerin."@de,
        "Andr\u00e9a ParisyFichier:Andrea parisy.jpg Andr\u00e9a Parisy \u00e0 l'a\u00e9roport d'Amsterdam en 1967. Andr\u00e9a Parisy (autre nom : Andr\u00e9e Parizy), \u00e0 l'\u00e9tat-civil Andr\u00e9e Marcelle Henriette Parisy, est une actrice fran\u00e7aise, n\u00e9e le 4 d\u00e9cembre 1935 \u00e0 Levallois-Perret en France et morte le 27 avril 2014 dans le 15e arrondissement de Paris."@fr,
        "\u5b89\u5fb7\u4e3d\u00b7\u5e15\u91cc\u897f\uff08Andr\u00e9e Marcelle Henriette Parisy\uff0c1935\u5e7412\u67084\u65e5\uff0d2014\u5e744\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u6cd5\u56fd\u6f14\u5458\u3002\u5979\u6700\u6709\u4ee3\u8868\u6027\u7684\u7535\u5f71\u5305\u62ec\u6709\u300aBabes a GoGo\u300b\u3001\u300a\u5c0f\u6cf3\u8005\u300b\u3001\u300a\u9b42\u65ad\u6885\u8036\u6797\u300b\u7b49\u3002 2014\u5e744\u670827\u65e5\u53bb\u4e16\uff0c\u4eab\u5e7478\u5c81\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12517018;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9a_Parisy>,
        <http://viaf.org/viaf/12517018>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andrea_parisy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andréa_Parisy.
doremus_artist:97b64d77-a00f-3661-8cae-12fa93d0824e
owl:sameAs viaf:22405025; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22405025>.
doremus_artist:97c13d1b-82e5-3d7a-ab14-fa94399ccecd
    dbp:birthPlace dbr:Stralsund;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Figlio dell'organista e compositore Cristoph Raupach, inizi\u00f2 la sua attivit\u00e0 musicale a San Pietroburgo, dove il 24 febbraio 1755 fu nominato vice-clavicembalista dell'orchestra della corte impieriale russa. Successivamente, nel 1758, divent\u00f2 maestro di cappella e compositore di corte, succedendo cos\u00ec a Francesco Araja; egli fu l'unico compositore non italiano a dirigere l'opera italiana di San Pietroburgo durante il XVIII secolo. Nello stesso anno debutt\u00f2 anche come operista con lavoro serio, Al'cesta (Sumarokov) (Alceste in italiano), il quale si basava su un libretto in russo. Il 18 gennaio 1762 egli fu sostituito nella carica di direttore della cappella imperiale da Vincenzo Manfredini e quindi decise di lasciare per alcuni anni la Russia. Fu prima ad Amburgo e successivamente a Parigi"@it,
        "Hermann Friedrich Raupach (* 21. Dezember 1728 in Stralsund; \u2020 22. Dezember 1778 in Sankt Petersburg) war ein deutscher Komponist."@de,
        "Hermann Friedrich Raupach (December 21, 1728 \u2013 December 12, 1778) was a German composer."@en,
        "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0430\u0301\u0443\u043f\u0430\u0445 (\u043d\u0435\u043c. Hermann Friedrich Raupach; 21 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1728, \u0428\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u0437\u0443\u043d\u0434 \u2014 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1778, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0440\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0448\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u0437\u0443\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0430 \u0420\u0430\u0443\u043f\u0430\u0445\u0430 (1686\u20141744), \u043f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0420\u0430\u0443\u043f\u0430\u0445\u0430. \u0412 1762\u20141768 \u0433\u0433. \u0420\u0430\u0443\u043f\u0430\u0445 \u0436\u0438\u043b \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0432 1762 \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u0428\u0435\u0441\u0442\u044c \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0434\u043b\u044f \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0440\u0430 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438. \u0422\u0435\u043c\u044b \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0412.\u0410. \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0445 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u0445 (\u2116 1 KV 37, \u2116 2 KV 39 \u0438 \u2116 4 KV 41)."@ru;
    owl:sameAs viaf:5196270;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hermann_Raupach>,
        <http://viaf.org/viaf/5196270>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Mozart_4Pf_Concerto_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hermann_Raupach.
doremus_artist:97cc04f3-d296-3527-8105-cad9ccdff815
owl:sameAs viaf:49487415; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49487415>.
doremus_artist:98213f80-063e-3368-8bfb-bf686e19e874
owl:sameAs viaf:100315288; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100315288>.
doremus_artist:9835951a-791b-3e31-92cd-63fceaf35325
owl:sameAs viaf:12506602; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12506602>.
doremus_artist:984c2497-d2c5-345a-844a-36a53d5b6e0c
owl:sameAs viaf:71661085; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71661085>.
doremus_artist:98f10dc7-f7d4-3f75-bdfb-3fe3f1f97963
owl:sameAs viaf:40185728; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40185728>.
doremus_artist:98ff124f-c4ac-31a8-a08e-27a4c28345bc
owl:sameAs viaf:17473866; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17473866>.
doremus_artist:99c29931-e6a4-3f18-a178-531d3a92170c
owl:sameAs viaf:29822243; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29822243>.
doremus_artist:9ae6f8a9-74e4-322d-83b1-f57bf72c84d8
owl:sameAs viaf:66720801; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66720801>.
doremus_artist:9b4df236-576a-32da-98f3-d7ca72d28a75
    dbp:birthPlace dbr:Kamakura;
    rdfs:comment
        "Aki Takahashi (\u9ad8\u6a4b \u30a2\u30ad Takahashi Aki, b. 1944) is a Japanese pianist specializing in contemporary classical music."@en,
        "Aki Takahashi (\u9ad8\u6a4b \u30a2\u30ad, Takahashi Aki) est une pianiste japonaise sp\u00e9cialis\u00e9e en musique contemporaine."@fr,
        "\u0410\u043a\u0438 \u0422\u0430\u043a\u0430\u0445\u0430\u0441\u0438 (\u044f\u043f. \u9ad8\u6a4b \u30a2\u30ad \u0422\u0430\u043a\u0430\u0445\u0430\u0441\u0438 \u0410\u043a\u0438, \u0440\u043e\u0434. 1944) \u2014 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0421\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u042e\u0434\u0437\u0438 \u0422\u0430\u043a\u0430\u0445\u0430\u0441\u0438."@ru,
        "\u9ad8\u6a4b \u30a2\u30ad\uff08\u305f\u304b\u306f\u3057 \u3042\u304d\u30011944\u5e749\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u9ad8\u6a4b\u60a0\u6cbb\u306f\u5b9f\u5144\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100987518;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aki_Takahashi>,
        <http://viaf.org/viaf/100987518>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aki_Takahashi.
doremus_artist:9d62937c-7759-3323-a1b0-43f9a553225d
owl:sameAs viaf:73082570; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73082570>.
doremus_artist:9de3a11e-cf0d-353f-a8bf-2d79ef1070b5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Queens_Village,_Queens>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Darien,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        """Gerald Joseph "Gerry" Mulligan (April 6, 1927 \u2013 January 20, 1996) was an American jazz saxophonist, clarinetist, composer and arranger. Though Mulligan is primarily known as one of the leading baritone saxophonists in jazz history \u2013 playing the instrument with a light and airy tone in the era of cool jazz \u2013 he was also a notable arranger, working with Claude Thornhill, Miles Davis, Stan Kenton, and others. Mulligan's pianoless quartet of the early 1950s with trumpeter Chet Baker is still regarded as one of the more important cool jazz groups. Mulligan was also a skilled pianist and played several other reed instruments."""@en,
        "Gerald Joseph 'Gerry' Mulligan (New York, 6 april 1927 \u2013 Darien, 20 januari 1996) was een Amerikaans jazzsaxofonist, klarinettist, componist en arrangeur. Hij geldt als \u00e9\u00e9n van de toonaangevende baritonsaxofonisten uit de jazzgeschiedenis, met name uit de periode van de cool jazz. Hij werkte samen met onder andere Claude Thornhill, Miles Davis, Stan Kenton en Chet Baker. Mulligan was ook een ervaren pianist."@nl,
        "Gerald Joseph \u201eGerry\u201c Mulligan (* 6. April 1927 in Queens, New York City; \u2020 20. Januar 1996 in Darien, Connecticut) war ein US-amerikanischer Jazzmusiker (Baritonsaxophon), Arrangeur und Komponist. Mit seinem klarinettenartigen, in Motivketten elegant perlenden und zugleich leicht anmutenden Spiel hat er dem Baritonsaxophon im Modern Jazz zur solistischen Anerkennung verholfen."@de,
        "Gerry Mulligan (Nueva York, 6 de abril de 1927 - Darien, 20 de enero de 1996) fue un m\u00fasico estadounidense de jazz, saxofonista bar\u00edtono y arreglista. Se trata de una de las figuras legendarias del saxo jazz\u00edstico, y de uno de los principales representantes del cool."@es,
        "Gerry Mulligan Gerald Joseph \u00ab Gerry \u00bb Mulligan, n\u00e9 le 6 avril 1927 \u00e0 New York et mort le 20 janvier 1996 \u00e0 Darien (Connecticut), est un musicien de jazz am\u00e9ricain, saxophoniste baryton et soprano, pianiste, chef d'orchestre, compositeur et arrangeur,"@fr,
        """Gerry Mulligan, nome art\u00edstico de Gerald Joseph Mulligan (Nova Iorque, 6 de abril de 1927 \u2014 Darien, 20 de janeiro de 1996) foi um saxofonista de jazz norte-americano. Mulligan aprendeu piano e instrumentos de sopro quando adolescente e aos 17 anos escrevia arranjos para a banda de r\u00e1dio de Johnny Warrington. Especializou-se no sax bar\u00edtono, instrumento no qual tornou-se, talvez, a maior refer\u00eancia mundial. Com um timbre riqu\u00edssimo e grande agilidade, com improvisa\u00e7\u00f5es extremamente mel\u00f3dicas, dando prefer\u00eancia por atmosferas mais intimistas, foi um dos principais expoentes do cool jazz, participando das grava\u00e7\u00f5es do c\u00e9lebre disco do trompetista Miles Davis, "Birth of the Cool"."""@pt,
        "Gerry Mulligan, w\u0142a\u015bc. Gerald Joseph Mulligan (ur. 6 kwietnia 1927 w Nowym Jorku, zm. 20 stycznia 1996 w Darien) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk jazzowy i instrumentalista, saksofonista barytonowy, pianista, kompozytor i aran\u017cer. Karier\u0119 muzyczn\u0105 rozpocz\u0105\u0142 w zespole Milesa Davisa w 1948 roku. W latach 50. XX wieku prowadzi\u0142 w\u0142asne formacje jazzowe. Uznawany jest za reformatora cool jazzu - m.in. rozwin\u0105\u0142 znaczenie fraz riffowych."@pl,
        "\u0414\u0436\u0435\u0440\u0440\u0438 \u041c\u0430\u043b\u043b\u0438\u0433\u044d\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gerry Mulligan, 6 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1927 \u2014 20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1996) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u00ab\u043a\u0443\u043b\u00bb. \u041a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d-\u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u041c\u0430\u043b\u043b\u0438\u0433\u044d\u043d \u0441\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0443\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0432 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430\u0445 \u0441 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0432 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u043e\u0432."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30ea\u30fc\u30fb\u30de\u30ea\u30ac\u30f3\uff08Gerry Mulligan\u3001\u672c\u540dGerald Joseph Mulligan\u30011927\u5e744\u67086\u65e5 - 1996\u5e741\u670820\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3002\u30b8\u30e3\u30ba\u754c\u3067\u306f\u6570\u5c11\u306a\u3044\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u30fb\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u594f\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22328253;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerry_Mulligan>,
        <http://viaf.org/viaf/22328253>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gerry_Mulligan_by_Erling_Mandelmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerry_Mulligan.
doremus_artist:9e559f62-35f5-35bf-9a20-55823a773998
    dbp:birthPlace dbr:Christchurch;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Rhodes (homonymie). Teddy Tahu Rhodes (n\u00e9 le 30 ao\u00fbt 1966 \u00e0 Christchurch) est un chanteur d'op\u00e9ra n\u00e9o-z\u00e9landais, baryton. Sa m\u00e8re est Britannique et son p\u00e8re N\u00e9o-Z\u00e9landais. En maori, son nom signifie allumer le feu."@fr,
        "Teddy Tahu Rhodes (30 de agosto de 1966, Christchurch, Nueva Zelandia) es un bar\u00edtono neozeland\u00e9s."@es,
        "Teddy Tahu Rhodes (born 30 August 1966) is a New Zealand operatic baritone."@en;
    owl:sameAs viaf:95035003;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Teddy_Tahu_Rhodes>,
        <http://viaf.org/viaf/95035003>,
        <https://musicbrainz.org/artist/797c6813-c41c-4a0f-9194-da0fbe6da537>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Teddy_Tahu_Rhodes_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Teddy_Tahu_Rhodes.
doremus_artist:9f28bdc4-1624-399a-9444-4cba1f7987e9
owl:sameAs viaf:32192290; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32192290>.
doremus_artist:a24a9d43-7303-38fb-8d08-7dd642731abf
    rdfs:comment
        "Joe Hajos, ou Hajos Jozsef, est un compositeur d'origine hongroise, n\u00e9 le 10 mars 1907 \u00e0 Malenice (Empire austro-hongrois), mort le 26 ao\u00fbt 1982 \u00e0 Eaubonne (Val-d'Oise). Joe Hajos\u2191 Malenice ou Malenzce, lesgensducinema.com"@fr;
    owl:sameAs viaf:41309754;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Joe_Hajos>,
        <http://viaf.org/viaf/41309754>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gérard.Carlier,_Joe.Hajos_1946.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joe_Hajos.
doremus_artist:a3810036-dff6-3a92-a713-cf3102c8b55b
    owl:sameAs viaf:15992633;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15992633>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Luigi_Caruso.
doremus_artist:a50b06ce-d386-3986-92c3-af6221f89013
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Fratello di Giovanni Animuccia, fu maestro di cappella alla Basilica di San Giovanni in Laterano a Roma dal 1550 al 1552, dopodich\u00e9 fu musicista di corte ad Urbino. Fu apprezzato autore di madrigali."@it,
        "Paolo Animuccia (Floren\u00e7a - Roma, 1563) foi um compositor italiano do Renascimento."@pt,
        "Paolo Animuccia (died 1563) was a Renaissance Italian composer. He was the brother of Giovanni Animuccia. It is uncertain whether he was older or younger than his brother Giovanni. Giuseppe Ottavio Pitoni, with inaccuracy, takes upon himself to doubt the relationship altogether; but their contemporary Poccianti distinctly affirms it, speaking of Paolo as, \"Animuccia, laudatissimi Joannis frater.\""@en,
        "Paolo Animuccia, n\u00e9 \u00e0 la fin du XVe si\u00e8cle ou au d\u00e9but du XVIe si\u00e8cle \u00e0 Florence et mort \u00e0 Rome vers le 1563, est un compositeur italien de la Renaissance. Fr\u00e8re de Giovanni Animuccia, il a \u00e9t\u00e9 ma\u00eetre de chapelle \u00e0 la Basilique Saint-Jean-de-Latran \u00e0 Rome de 1550 \u00e0 1552, puis musicien \u00e0 la cour d'Urbino. Il \u00e9tait un auteur appr\u00e9ci\u00e9 de madrigaux."@fr;
    owl:sameAs viaf:26739443;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paolo_Animuccia>,
        <http://viaf.org/viaf/26739443>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paolo_Animuccia.
doremus_artist:a582c690-5494-3a6e-ab72-a64ec66d411d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Taneytown,_Maryland>;
    rdfs:comment
        "Fred Gwynne (eigentlich Frederick Hubbard Gwynne; * 10. Juli 1926 in New York City; \u2020 2. Juli 1993 in Taneytown, Maryland) war ein US-amerikanischer Schauspieler und Kinderbuchautor."@de,
        "Fred Gwynne, w\u0142a\u015bc. Frederick Hubbard Gwynne (ur. 10 lipca 1926 w Nowym Jorku; zm. 2 lipca 1993 w Taneytown) \u2013 ameryka\u0144ski aktor. W latach 60. zagra\u0142 g\u0142\u00f3wne role w serialach komediowych: Car 54, Where Are You? (1961-63) oraz The Munsters (Rodzina Potwornickich; 1964-66). W ostatnich latach \u017cycia stworzy\u0142 pami\u0119tne aktorskie kreacje w tak znanych filmach jak: Cotton Club (1984), Sm\u0119tarz dla zwierzak\u00f3w (1989), M\u00f3j kuzyn Vinny (1992). Zmar\u0142 na raka trzustki."@pl,
        "Fred GwynneFichier:Fred Gwynne Joe E. Ross Car 54 Where Are You 1962.jpg Fred Gwynne (\u00e0 gauche) avec Joe E. Ross en 1962 Fred Gwynne est un acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 10 juillet 1926 \u00e0 New York et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 2 juillet 1993 \u00e0 Taneytown (Maryland)."@fr,
        """Frederick Hubbard "Fred" Gwynne (July 10, 1926 \u2013 July 2, 1993) was an American actor. Gwynne was best known for his roles in the 1960s sitcoms Car 54, Where Are You? and The Munsters, as well as his later roles in The Cotton Club, Pet Sematary and My Cousin Vinny."""@en,
        """Frederick Hubbard Gaynne (10 de julho de 1926 \u2013 2 de julho de 1993) foi um ator americano, conhecido por sua altura (1,96 m), assim como por suas participa\u00e7\u00f5es em diversas sitcoms, tais quais Car 54, Where Are You? e Os Monstros. Gwynne formou-se pela universidade de Harvard em 1951. Ele era cartunista do jornal "Harvard Lampoon" e tornou-se seu presidente; ele atuou no Hasty Pudding Club, e juntou-se ao Brattle Theatre Repertory Company ap\u00f3s se formar. Seu primeiro papel na Broadway foi o de um gangster numa com\u00e9dia de 1952, "Mrs. McThing,", na qual estrelava Helen Hayes."""@pt,
        "Frederick Hubbard Gwynne, m\u00e1s conocido como Fred Gwynne (Nueva York, 10 de julio de 1926-Taneytown, Maryland, 2 de julio de 1993), fue un actor estadounidense."@es,
        "\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30b0\u30a6\u30a3\u30f3\uff08Fred Gwynne, 1926\u5e747\u670810\u65e5 - 1993\u5e747\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:62820486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fred_Gwynne>,
        <http://viaf.org/viaf/62820486>,
        <https://musicbrainz.org/artist/36c51c5e-6cef-4c47-b434-2002affaabb4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fred_Gwynne_Joe_E._Ross_Car_54_Where_Are_You_1962.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fred_Gwynne.
doremus_artist:a60e66b4-b10e-3821-9575-ba7fbcff8ed6
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """George Benjamin (Londen, 31 januari 1960) is een Engels componist van (moderne) klassieke muziek. Daarnaast is hij ook dirigent, pianist en leraar. Hij wordt beschouwd als een van de belangrijkste leerlingen van Olivier Messiaen, bij wie hij studeerde aan het Parijse conservatorium in de jaren 70. Reeds in 1980 werd een compositie van hem uitgevoerd op de beroemde Proms in Londen. Hij is oud-student van het Royal College of Music te Londen. Sedert 2001 is hij zelf leraar compositie aan het King's College te Londen. Hij treedt ook vaak op als dirigent van het "London Sinfonietta" - orkest."""@nl,
        "George Benjamin, CBE (Londres, 31 de enero de 1960), es un compositor contempor\u00e1neo brit\u00e1nico, as\u00ed como pianista, director de orquesta y pedagogo. Estudio con Olivier Messiaen en el Conservatorio de Par\u00eds durante la segunda mitad de los a\u00f1os 70, y lleg\u00f3 a ser uno de sus alumnos favoritos. A la muerte de Messiaen ayud\u00f3 a su mujer Yvonne Loriod a finalizar el Concierto a cuatro que el maestro dej\u00f3 inacabado. La m\u00fasica de Benjamin es vista por muchos como una cuidada artesan\u00eda, de una gran seriedad, aunque llena de colorido e incluso de estilo extravagante."@es,
        "George Benjamin, n\u00e9 le 31 janvier 1960 \u00e0 Londres, est un compositeur britannique contemporain. Il est \u00e9galement pianiste et chef d'orchestre."@fr,
        "George William John Benjamin, CBE (* 31. Januar 1960 in London) ist ein britischer Komponist, Dirigent, Pianist und Lehrer."@de,
        "George William John Benjamin, CBE (born 31 January 1960) is a British composer of classical music. He is also a conductor, pianist and teacher."@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0411\u0435\u043d\u0434\u0436\u0430\u043c\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. George William John Benjamin, 31 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1960, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\uff08George Benjamin, 1960\u5e741\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u82f1\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u5927\u5b66\u6559\u6388\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46951536;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Benjamin_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/46951536>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5d625cf7-0963-42bd-8488-d524758194ed>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/George_Benjamin_(composer)>.
doremus_artist:a657fa00-da39-33da-9f6a-b2e6b28c4eba
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Porcile est un r\u00e9alisateur, historien du cin\u00e9ma et musicologue fran\u00e7ais, n\u00e9 le 14 d\u00e9cembre 1944 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:17264423;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Porcile>,
        <http://viaf.org/viaf/17264423>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François_Porcile.
doremus_artist:a710b578-beac-3fff-aad3-9e32323f8d57
owl:sameAs viaf:39658226; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39658226>.
doremus_artist:a7153730-cabe-3275-984d-d437ae02e305
    rdfs:comment
        "Lucien Gourong, n\u00e9 le 11 octobre 1943 dans l'\u00eele de Groix dans une famille o\u00f9 l\u2019on est marin de p\u00e8re en fils, est un conteur, \u00e9crivain, voyageur (il a \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9 de globe-conteur) fran\u00e7ais d'origine et de culture bretonne."@fr;
    owl:sameAs viaf:64148880;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lucien_Gourong>,
        <http://viaf.org/viaf/64148880>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lucien_Gourong.
doremus_artist:a7b7acf7-3b2d-35aa-a19f-0b43262892e0
    dbp:deathPlace re:Paris;
    rdfs:comment
        "Nicolas Capron est un violoniste et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 vers 1740 et mort \u00e0 Paris le 14 septembre 1784."@fr;
    owl:sameAs viaf:10113519;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nicolas_Capron>,
        <http://viaf.org/viaf/10113519>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nicolas_Capron.
doremus_artist:a84938de-7e09-315f-adfd-998da91316ec
owl:sameAs viaf:100848322; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100848322>.
doremus_artist:a8c6deeb-ce41-3188-9a24-605de091d875
    dbp:birthPlace dbr:Zeitz;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Anna Magdalena Bach (* 22. September 1701 in Zeitz; \u2020 27. Februar 1760 in Leipzig; geboren als Anna Magdalena Wilcke) war eine deutsche S\u00e4ngerin (Sopran) und die zweite Ehefrau Johann Sebastian Bachs."@de,
        "Anna Magdalena Bach (n\u00e9e Wilcke or Wilcken) (22 September 1701 \u2013 22 February 1760) was an accomplished singer and the second wife of Johann Sebastian Bach."@en,
        "Anna Magdalena Bach (ur. jako Anna Magdalena Wilcke 22 wrze\u015bnia 1701 w Zeitz, zm. 27 lutego 1760 w Lipsku) \u2013 druga \u017cona Johanna Sebastiana Bacha."@pl,
        "Anna Magdalena Bach n\u00e9e Wilcke le 22 septembre 1701 \u00e0 Zeitz et morte le 27 f\u00e9vrier 1760 \u00e0 Leipzig, est une chanteuse et musicienne allemande, qui fut la seconde \u00e9pouse de Johann Sebastian Bach."@fr,
        "Anna Magdalena Bach, geboren Wilcke of Wilcken (Zeitz, 22 september 1701 - Leipzig, 22 februari 1760) was de tweede vrouw van Johann Sebastian Bach. Anna Magdalena werd geboren in Zeitz als dochter van de militaire hoftrompettist Johann Caspar Wilcke. Samen met haar oudere zus was ze opgeleid als professionele zangeres. Ze werd ge\u00ebngageerd aan het hof van K\u00f6then, waar ze actief werd vanaf de zomer van 1721. Enkele maanden later, op 3 december 1721, trouwde zij met Johann Sebastian, die 16 jaar ouder was dan zij, en wiens vrouw anderhalf jaar ervoor was overleden."@nl,
        "Anna Magdalena Bach-Wilcken (22 de setembro de 1701 \u2013 22 de fevereiro de 1760) foi a segunda esposa de Johann Sebastian Bach."@pt,
        "Nacida Anna Magdalena Wilcken (o Wilcke) (22 de diciembre de 1701 - 22 de febrero de 1760), fue una soprano alemana, segunda esposa de Johann Sebastian Bach, la c\u00e9lebre destinataria del Peque\u00f1o libro de Anna Magdalena Bach."@es,
        "\u0410\u043d\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0433\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445 (\u043d\u0435\u043c. Anna Magdalena Bach) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0432\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0436\u0435\u043d\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30de\u30af\u30c0\u30ec\u30fc\u30ca\uff08\u30de\u30b0\u30c0\u30ec\u30fc\u30ca\uff09\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\uff08Anna Magdalena Bach, 1701\u5e749\u670822\u65e5 - 1760\u5e742\u670822\u65e5\u307e\u305f\u306f2\u670827\u65e5 \u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u3001\u65e7\u59d3\u30f4\u30a3\u30eb\u30b1 Wilcke \uff09\u306f\u3001\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u5f8c\u59bb\u3067\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u58f0\u697d\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u5b89\u5a1c\u00b7\u739b\u5fb7\u83b2\u5a1c\u00b7\u5df4\u8d6b\uff081701\u5e749\u670822\u65e5\uff0d1760\u5e742\u670822\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4e2a\u6b4c\u5531\u5bb6\u4ee5\u53ca\u8457\u540d\u97f3\u4e50\u5bb6\u5df4\u8d6b\u7684\u7b2c\u4e8c\u4efb\u592b\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:5033042;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Magdalena_Bach>,
        <http://viaf.org/viaf/5033042>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anna_Magdalena_Bach.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna_Magdalena_Bach.
doremus_artist:a9084816-ec08-34e2-a589-9968f0d5007d
owl:sameAs viaf:74045977; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74045977>.
doremus_artist:a9d6aa21-78fb-397c-93b4-d641a17a6476
owl:sameAs viaf:67897686; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67897686>.
doremus_artist:a9f51b4b-7a67-3be9-a388-efaafda24fe9
owl:sameAs viaf:18531364; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18531364>.
doremus_artist:aa82fa16-2822-35a5-b1d7-a06c233e0f4c
owl:sameAs viaf:29789553; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29789553>.
doremus_artist:aaaaf744-c8db-3bb6-9726-50921b9a863f
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Martin Turnovsky (n\u00e9 le 29 septembre 1928 \u00e0 Prague) est un chef d'orchestre tch\u00e8que naturalis\u00e9 autrichien."@fr,
        "Martin Turnovsk\u00fd (* 29. September 1928 in Prag) ist ein tschechischer Dirigent."@de,
        "Martin Turnovsk\u00fd (born 29 September 1928) is a Czech conductor."@en,
        "\u0421\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0448\u0430\u0433\u0438 \u0432 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u043f\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0430 \u0421\u0435\u043b\u043b\u0430, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0431\u044b\u043b \u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d \u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0435\u0446. \u0412\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u0431\u044b\u043b \u0430\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u0432\u0430\u043d \u0438 \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0451\u043d \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0433\u0435\u0440\u044c \u0432 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u041a\u0430\u0440\u0435\u043b\u0430 \u0410\u043d\u0447\u0435\u0440\u043b\u0430. \u0412 1958 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0411\u0435\u0437\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\uff65\u30c8\u30a5\u30eb\u30ce\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Martin Turnovsk\u00fd, 1928\u5e749\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30d7\u30e9\u30cf\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66677877;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Turnovsk\u00fd>,
        <http://viaf.org/viaf/66677877>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ed5a1c32-5970-4c40-a81d-eece33e4a8c5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Turnovský.
doremus_artist:aac3cc87-8e44-3b97-8ecc-2818b418b280
    dbp:birthPlace dbr:California;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Berkeley,_California>;
    rdfs:comment
        "Malvina Reynolds (* 23. August 1900 in San Francisco als Malvina Milder; \u2020 17. M\u00e4rz 1978) war eine US-amerikanische S\u00e4ngerin, Komponistin und politische Aktivistin.Einer ihrer bekanntesten Songs ist Little Boxes, der in der Fernsehserie Weeds \u2013 Kleine Deals unter Nachbarn als Titelmusik gespielt wurde."@de,
        "Malvina Reynolds (23 de agosto de 1900 \u2013 17 de marzo de 1978) fue una  cantautora de folk/blues y activista pol\u00edtica estadounidense, m\u00e1s conocida por su estilo de composici\u00f3n, particularmente las canciones \"Little Boxes\" y \"Morningtown Ride\""@es,
        "Malvina Reynolds (August 23, 1900 \u2013 March 17, 1978) was an American folk/blues singer-songwriter and political activist, best known for her songwriting, particularly the songs \"Little Boxes\" and \"Morningtown Ride.\""@en,
        "Malvina Reynolds (San Francisco, 23 de agosto de 1900 \u2013 Berkeley, 17 de mar\u00e7o de 1978) foi uma cantora e compositora americana de folk e blues, mais conhecida por suas composi\u00e7\u00f5es, especialmente as can\u00e7\u00f5es \"Little Boxes\" e \"Morningtown Ride.\""@pt,
        "Malvina Reynolds n\u00e9e Malvina Milder le 23 ao\u00fbt 1900 et morte le 17 mars 1978 est une chanteuse et auteur-compositeur de folk et de blues ainsi qu'une militante politique am\u00e9ricaine. Elle est surtout connue pour avoir \u00e9crit la chanson Little Boxes."@fr,
        "Malvina Reynolds, meisjesnaam Milder, (San Francisco, 23 augustus 1900 - 17 maart 1978) was een Amerikaans singer/songwriter en politiek activist. Haar muziek behoort tot de genres folk en blues. Reynolds schreef met name nummers met een boodschap. Ze kwam daarin op voor onder meer burger- en vrouwenrechten en het recht op vakbonden en ze sprak zich uit tegen de Vietnamoorlog. Enkele door Reynolds geschreven liedjes zijn Little Boxes (bekendgemaakt door Pete Seeger en titelsong van de televisieserie Weeds) en Morningtown Ride (waarmee The Seekers op \u00e9\u00e9n kwamen in Engeland)."@nl,
        """\u041c\u0430\u043b\u044c\u0432\u0438\u043d\u0430 \u0420\u0435\u0439\u043d\u043e\u043b\u044c\u0434\u0441  (\u0430\u043d\u0433\u043b. Malvina Reynolds) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0432 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 "Little Boxes". \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c 23 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1900 \u0432 \u0421\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u043e. \u0423\u043c\u0435\u0440\u043b\u0430 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1978."""@ru;
    owl:sameAs viaf:23493785;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Malvina_Reynolds>,
        <http://viaf.org/viaf/23493785>,
        <https://musicbrainz.org/artist/33253c93-a45a-4f56-96fc-0897fd95d8db>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Malvina_Reynolds.
doremus_artist:aac762bb-21e0-30e7-8a9c-3fa8b08e91e9
owl:sameAs viaf:79169488; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79169488>.
doremus_artist:aaccdbb3-1f81-357a-99f9-d845b5440c5f
    rdfs:comment
        "Niels Otto Raasted (born in Copenhagen, November 26, 1888; died there on December 31, 1966) was a Danish composer and organist at Copenhagen Cathedral. He was founder and leader of the Danish Bach Association from 1925-1945 and his choral works are strongly influenced by Bach, Reger and Renaissance music. He studied at the Copenhagen Conservatory and with Max Reger in Leipzig."@en;
    owl:sameAs viaf:56877254;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Niels_Otto_Raasted>,
        <http://viaf.org/viaf/56877254>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Niels_Otto_Raasted.
doremus_artist:ab2bbd59-7d4d-3bda-bf0c-1ec4aa3f9cf4
    dbp:birthPlace dbr:Santiago_do_Cacém;
    rdfs:comment
        """Ant\u00f3nio Chainho (born Santiago do Cac\u00e9m, 1938) is a Portuguese fado guitarist. He has worked with many of the great names in fado music, like Herm\u00ednia Silva, Carlos do Carmo and Jos\u00e9 Afonso, and world music, like Paco de Luc\u00eda. In 1998, Chainho contributed "Fado Da Adi\u00e7a" and "Interlude: Varia\u00e7\u00f5es Em Mi Menor" to the AIDS benefit compilation album Onda Sonora: Red Hot + Lisbon produced by the Red Hot Organization."""@en,
        "Ant\u00f3nio D\u00e2maso Chainho (* 27. Januar 1938 in S\u00e3o Francisco da Serra, einer Gemeinde im Kreis Santiago do Cac\u00e9m) ist ein portugiesischer Komponist und gilt als ein Meister der Portugiesischen Gitarre."@de,
        "Ant\u00f3nio D\u00e2maso Chainho mais conhecido por Ant\u00f3nio Chainho (Santiago do Cac\u00e9m, 1938) \u00e9 um guitarrista e compositor portugu\u00eas, reconhecido internacionalmente, considerado um embaixador da guitarra portuguesa."@pt;
    owl:sameAs viaf:233492421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ant\u00f3nio_Chainho>,
        <http://viaf.org/viaf/233492421>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antonio_Chainho.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:António_Chainho.
doremus_artist:ab4895a8-14a4-3bdb-a70b-7bcfac0ed0f7
owl:sameAs viaf:56807950; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56807950>.
doremus_artist:ab4d8ddc-1183-3632-8c4e-b5844ae7c7ce
owl:sameAs viaf:51955094; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51955094>.
doremus_artist:ab5132b2-e075-338d-97e1-f8d9cd835722
owl:sameAs viaf:17421193; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17421193>.
doremus_artist:abc654f0-3d0d-3856-8501-226f4aeba90c
owl:sameAs viaf:102398983; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102398983>.
doremus_artist:ac42186e-cdb2-3470-9d2c-6970c7af53a6
owl:sameAs viaf:9847612; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9847612>.
doremus_artist:acf9f82f-9214-3783-807b-ec05c1c6a66b
owl:sameAs viaf:281883199; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/281883199>.
doremus_artist:ad00ae04-d293-3f75-a02f-c2f4fc3702df
    dbp:birthPlace dbr:Ploudalmézeau;
    rdfs:comment
        "Didier Squiban (* 23. September 1959 in Ploudalm\u00e9zeau) ist ein franz\u00f6sischer Pianist und Komponist aus der Bretagne. Von der Klassik und vom Jazz kommend, ist er heute ein wichtiger Musiker in der modernen bretonischen Musik-Szene, deren Instrumentarium er um das Klavier bereichert hat. Sein Werk ist eine Kombination von traditioneller bretonischer Musik, Jazz-Improvisation und klassischem Romantizismus."@de,
        "Didier Squiban (born 23 September 1959 in Saint-Renan (Finist\u00e8re)) is a French pianist and composer. His musical work is a combination of traditional Breton music, jazz improvisation and classical romanticism and has added the piano to the repertoire of modern Breton music."@en,
        "Didier Squiban, n\u00e9 le 23 septembre 1959 \u00e0 Ploudalm\u00e9zeau, est un compositeur et pianiste fran\u00e7ais, dont le r\u00e9pertoire se situe entre la musique traditionnelle bretonne, le jazz et la musique symphonique dite \u00ab classique \u00bb. Ces deux derni\u00e8res formes d'expression sont fortement influenc\u00e9es chez l'artiste par sa source d'inspiration que sont la mer et la tradition bretonne, notamment par l'utilisation d'instruments sp\u00e9cifiques comme la bombarde, les th\u00e8mes traditionnels du Barzaz Breiz ou les danses bretonnes."@fr;
    owl:sameAs viaf:56804552;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Didier_Squiban>,
        <http://viaf.org/viaf/56804552>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1c939844-4995-483b-bf8a-16bd8a4d43fe>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Didier_Squiban.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Didier_Squiban.
doremus_artist:ad2f7a47-9f1b-3a21-a8d8-c1d29a1e6643
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Sebastian Lee (* 24. Dezember 1805 in Hamburg; \u2020 ebenda am 4. Januar 1887) war der \u00e4ltere von zwei Br\u00fcdern, die beide Cello spielten (der j\u00fcngere Bruder war Louis Lee)."@de,
        "Sebastian Lee (24 December 1805 \u2013 4 January 1887) was a German cellist and pedagogue active in France and Germany."@en,
        "S\u00e9bastien Lee (24 d\u00e9cembre 1805 - 4 janvier 1887) est un violoncelliste d'origine allemande, \u00e9l\u00e8ve de Johann Nikolaus Prell (1773-1849), lui-m\u00eame \u00e9l\u00e8ve de Bernhard Romberg. Il se produit comme concertiste \u00e0 Hambourg, sa ville natale, puis Leipzig, Kassel, Francfort, Londres et Paris. Soliste de l'orchestre de l'op\u00e9ra de Paris et professeur au conservatoire de Paris pendant une trentaine d'ann\u00e9es, il quitte la France pour Hambourg avant la guerre de 1870."@fr;
    owl:sameAs viaf:59394111;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sebastian_Lee>,
        <http://viaf.org/viaf/59394111>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sebastian_Lee.
doremus_artist:ad3c3ecc-15b7-3c82-a621-92306462894c
owl:sameAs viaf:37203514; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37203514>.
doremus_artist:ae3b6544-fea8-36e6-8e17-7e07fee3d8b2
owl:sameAs viaf:21957387; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21957387>.
doremus_artist:b056c100-2169-30dc-9dd0-790d6022fe62
owl:sameAs viaf:15063122; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15063122>.
doremus_artist:b075589a-656e-3506-9b45-3f7044eab4e0
owl:sameAs viaf:199494; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/199494>.
doremus_artist:b0b319b7-56cb-321d-bf76-7afcc060d41b
owl:sameAs viaf:7653784; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7653784>.
doremus_artist:b1071663-6c54-33cc-bc89-701cfe23399e
owl:sameAs viaf:72562415; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72562415>.
doremus_artist:b11d3d1f-cd37-3dc5-81ca-a2fa78e044f4
owl:sameAs viaf:59273959; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59273959>.
doremus_artist:b147912b-1ead-33d3-b687-fcb60c3f51d2
    dbp:birthPlace dbr:Timișoara;
    dbp:deathPlace dbr:Van_Nuys;
    rdfs:comment
        "Margaret Matzenauer (sometimes spelled Margarete Matzenauer or Margarethe Matzenaur) (1 June 1881 \u2013 19 May 1963) was a mezzo-soprano singer with an opulent timbre and a wide range to her voice. She performed key works from both the Italian and German operatic repertoires in Europe and the United States."@en,
        "Margarete Matzenauer (1881-1963) fue una famosa cantante h\u00fangara que triunf\u00f3 tanto como soprano y contralto."@es;
    owl:sameAs viaf:14960796;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margaret_Matzenauer>,
        <http://viaf.org/viaf/14960796>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Margarete_Matzenauer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Margaret_Matzenauer.
doremus_artist:b16d47d9-f0a9-3359-974a-ca1d32bceff2
    owl:sameAs viaf:51882225;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/298258068>,
        <http://viaf.org/viaf/51882225>,
        <https://musicbrainz.org/artist/51e22904-499b-4af4-a495-867dec67388b>.
doremus_artist:b1841d91-d9ba-392a-bafe-eb26d8da6ed2
    dbp:birthPlace dbr:Mainz;
    dbp:deathPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Josef Friedrich Traxel (* 29. September 1916 in Mainz; \u2020 8. Oktober 1975 in Stuttgart) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Josef Traxel (29 September 1916 in Mainz \u2013 8 October 1975 in Stuttgart) was a German operatic tenor, particularly associated with Mozart roles and the German repertory. He studied at the Darmstadt Conservatory, but was conscripted into the army before beginning his career. However, he was able to make his debut in Mainz, as Don Ottavio, in 1942, while on sick-leave from the army. After internment in Britain as a prisoner of war, he returned to Germany and resumed his career in Nuremberg in 1946, where he remained until 1952, he then joined the Stuttgart Opera. The same year, he appeared at the Salzburg Festival, where he sang the role of Mercury at the premiere of Richard Strauss's Die Liebe der Danae. In 1954, he first appeared at the Bayreuth Festival as Froh in Rheingold, returning as W"@en,
        "Josef Traxel (Mayence, 29 septembre 1916 - Stuttgart, 8 octobre 1975) est un t\u00e9nor allemand, particuli\u00e8rement associ\u00e9 aux op\u00e9ras de Mozart et le r\u00e9pertoire allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:7576217;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Traxel>,
        <http://viaf.org/viaf/7576217>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c29b5893-207f-4650-829d-e4da63eae35d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josef_Traxel.
doremus_artist:b1b48692-a497-3f8f-802f-f392da660fac
owl:sameAs viaf:19456483; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19456483>.
doremus_artist:b1b6aa0c-5da1-3a17-9617-55a4fb9e6863
owl:sameAs viaf:24864391; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24864391>.
doremus_artist:b1d43a10-623f-39cf-9aba-2567d69983d4
    owl:sameAs viaf:61757693;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61757693>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c8ce9829-cc9e-410e-bde0-dcdf19dc8881>.
doremus_artist:b1f5087d-6dbf-30e1-a015-017960aadc09
owl:sameAs viaf:7589158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7589158>.
doremus_artist:b228b330-8dc7-30f8-9e4a-20c45df39782
    dbp:birthPlace dbr:Castlebar;
    dbp:deathPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        "Margaret Burke Sheridan [Burke-Sheridan] (15 October 1889 \u2014 16 April 1958) was an Irish opera singer. Born in Castlebar, County Mayo, Ireland, she was known as Maggie from Mayo and is regarded as Ireland's second prima donna, after Catherine Hayes (1818-1861)."@en,
        "Nel 1918 debutt\u00f2 a Roma ne La boh\u00e8me di Giacomo Puccini, ma nel 1921 si spost\u00f2 alla Scala e in seguito (1925) al Covent Garden. Fu la seconda primadonna irlandese."@it;
    owl:sameAs viaf:5119037;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margaret_Burke_Sheridan>,
        <http://viaf.org/viaf/5119037>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Margaret_Burke_Sheridan.
doremus_artist:b235a038-35b1-3cf6-b951-0cfaee489d8e
owl:sameAs viaf:74048094; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74048094>.
doremus_artist:b23c85c9-3245-3558-bcda-45425b4bfaf5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Anaheim,_California>;
    rdfs:comment
        "Donald Davis Romain (nacido el 4 de febrero de 1957) es un compositor estadounidense de m\u00fasica para pel\u00edculas y director de orquesta. Es m\u00e1s conocido por su trabajo en las pel\u00edculas de la serie Matrix y ha trabajado en una gran variedad de pel\u00edculas desde terror a comedia. Actualmente est\u00e1 trabajando en la composici\u00f3n de una \u00f3pera titulada R\u00edo de Sangre."@es,
        "Donald Romain (Don) Davis (Anaheim (Californi\u00eb), 4 februari, 1957) is een Amerikaanse componist van filmmuziek. Hij is het best bekend met zijn soundtrack voor The Matrix. Hij heeft echter filmmuziek gecomponeerd voor een variatie aan films, van horror tot komedie. Hij is momenteel bezig met het componeren van een operastuk genaamd Rio De Sangre. Don Davis is getrouwd met Megan MacDonald."@nl,
        "Donald Romain Davis (Anaheim, 4 de fevereiro de 1957) \u00e9 um compositor norte-americano de trilhas sonoras, maestro, e orquestrador. Muito conhecido por seu trabalho em The Matrix e Jurassic Park 3, ele trabalhou em uma variedade de filmes, de horror \u00e0 com\u00e9dia. Ele tamb\u00e9m est\u00e1 compondo uma \u00f3pera, intitulada R\u00edo de Sangre."@pt,
        "Donald Romain Davis (born February 4, 1957) is an American composer, conductor, and orchestrator. Best known for his work on The Matrix franchise, he has worked on numerous film scores, in genres ranging from horror to comedy."@en,
        """Donald Romain Davis (ur. 4 lutego 1957 w Anaheim, Kalifornia, USA) - ameryka\u0144ski kompozytor muzyki filmowej, dyrygent i aran\u017cer. Tw\u00f3rca muzyki m.in. do trylogii "Matrix"."""@pl,
        "Donald Romain Davis est un compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 4 f\u00e9vrier 1957 \u00e0 Anaheim, Californie (\u00c9tats-Unis). Il est principalement connu pour avoir compos\u00e9 la musique de la trilogie Matrix r\u00e9alis\u00e9e par Andy et Lana Wachowski."@fr,
        "Donald Romain \u201eDon\u201c Davis (* 4. Februar 1957 in Anaheim, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Filmmusik-Komponist, der vor allem durch seine Soundtracks f\u00fcr die Matrix-Spielfilme bekannt wurde."@de,
        "\u0414\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434 \u0420\u043e\u043c\u0435\u0439\u043d \u00ab\u0414\u043e\u043d\u00bb \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Don Davis; \u0440\u043e\u0434. 4 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1957) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0428\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0437\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u0432 \u00ab\u041c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0446\u0435\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:10047115;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_Davis_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/10047115>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Don_Davis_(composer)>.
doremus_artist:b2408e46-bb27-38a1-9083-8c07daa0866f
owl:sameAs viaf:6385187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6385187>.
doremus_artist:b267ebe2-688d-35be-9d13-701479df66c3
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Tucson,_Arizona>;
    rdfs:comment
        "Larry Clinton (* 17. August 1909 in Brooklyn, New York City; \u2020 2. Mai 1985 in Tucson, Arizona) war ein US-amerikanischer Trompeter, Posaunist, Arrangeur und Bandleader im Bereich des Swing und der Popul\u00e4ren Musik."@de,
        "Larry Clinton (August 17, 1909 \u2013 May 2, 1985) was a trumpeter who became a prominent American bandleader and arranger."@en,
        """Larry Clinton (Brooklyn, 17 augustus 1909 - Tucson, 2 mei 1985) was een Amerikaanse trompettist, trombonist, componist, arrangeur en bigband-leider die vooral in de jaren dertig succes had. Clinton was een autodidact als trompettist en trombonist. Zijn muzikale loopbaan kwam pas goed van de grond in het begin van de jaren dertig, toen hij als arrangeur werkte voor verschillende dansorkesten. Hij was actief bij Claude Hopkins (1933), de gebroeders Dorsey (1934), Jimmy Dorsey (1935-1936) en Glen Gray's Casa Loma Orchestra (1936-1937). Vervolgens schreef hij kort voor Louis Armstrong en Bunny Berigan. In 1938 componeerde hij voor Tommy Dorsey de hit "Dipsy Doodle", zijn meest bekende compositie."""@nl;
    owl:sameAs viaf:10038411;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Larry_Clinton>,
        <http://viaf.org/viaf/10038411>,
        <https://musicbrainz.org/artist/609a9615-b7d6-482a-8243-fb60946b122f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Larry_Clinton_and_Betty_George.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Larry_Clinton.
doremus_artist:b28ed342-d47d-3fac-9064-0ca9691f2287
    dbp:birthPlace dbr:Ontario;
    rdfs:comment
        "Louise Pitre (born January 1, 1957) is an actress in musical theatre on Broadway and in Canada. She is best known for her role as Donna Sheridan in the ABBA-themed musical Mamma Mia!, which earned her a 2002 Tony Award nomination."@en,
        "Louise \u00e8 nota soprattutto come attrice di musical a Broadway, in Francia e Canada ed il ruolo per cui \u00e8 pi\u00f9 famosa \u00e8 quello di Donna nella produzione originale newyorchese di Mamma Mia! per cui \u00e8 stata nominata al Tony Award alla miglior attrice protagonista in un musical. In precedenza, Louise aveva interpretato Fantine nella produzione parigina di Les Mis\u00e9rables del 1991; altri musical in cui ha recitato sono Tell Me on a Sunday, Mame, Gypsy e Sweeney Todd: the demon barber of Fleet Street nel ruolo di Mrs. Lovett. Ha recitato anche per la televisione, in film come A Christmas Wedding."@it;
    owl:sameAs viaf:121788778;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louise_Pitre>,
        <http://viaf.org/viaf/121788778>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louise_Pitre.
doremus_artist:b3074e85-0806-337c-ad1c-381e2aad37de
owl:sameAs viaf:49435490; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49435490>.
doremus_artist:b31bf960-2260-3ca0-aca9-627c48f95722
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Juan D'Arienzo (Buenos Aires, 14 de diciembre de 1900 \u2013 Ib\u00edd 14 de enero de 1976) fue un m\u00fasico y director de orquesta argentino de tango, conocido como \u201cEl rey del comp\u00e1s\u201d. A diferencia de otras orquestas de la \u00e9poca de oro (1940-1950), D\u2019Arienzo retorn\u00f3 al sentimiento del 2 \u00d7 4 caracter\u00edstico de la \u201cguardia vieja\u201d, pero con arreglos e instrumentaci\u00f3n modernos. Sus orquestas \u201ct\u00edpicas\u201d grabaron centenares de discos. Considerado una de las mejores orquestas junto a la de Alfredo de Angelis, Francisco Canaro, H\u00e9ctor Varela (m\u00fasico), Anibal Troilo, Ricardo Tanturi, Osvaldo Fresedo entre otros."@es,
        "Juan D\u2019Arienzo Am\u00e9ndola (* 14. Dezember 1900 in Buenos Aires; \u2020 14. Januar 1976 ebenda), genannt \u201eEl Rey del Comp\u00e1s\u201c, war ein argentinischer Musiker (Violinist), Arrangeur, Bandleader, Komponist des Tangos."@de,
        "Juan d'Arienzo (14 december 1900 \u2013 14 januari 1976) was een Argentijnse tangomuzikant. Hij werd wel 'de koning van het ritme' (El Rey del Compas) genoemd. D'Arienzo begon met traditionele tangomuziek maar ging langzaamaan moderne arrangementen spelen. Zijn populaire groep maakte honderden opnames. Zijn muziek wordt in Argentini\u00eb nog veel gebruikt voor het dansen van milonga, een tangovariant. Vaak zijn deze nummers ritmisch en staccato."@nl,
        "Juan d'Arienzo (14 d\u00e9cembre 1900 \u00e0 Buenos Aires \u2013 14 janvier 1976) Violoniste et chef d'orchestre de tango argentin connu sous le surnom de \u00ab El Rey del Comp\u00e1s \u00bb (Le Roi du tempo). Fils d'immigrant italien, Juan d'Arienzo commence \u00e0 12 ans ses \u00e9tudes de violon au conservatoire Mascagni, sous la tutelle de Pane. Rapidement, il joue en public et monte un trio avec Angel d'Agostino et Ernesto Bianchi. Mort en 1976, Juan d'Arienzo est enterr\u00e9 au cimeti\u00e8re Chacarita de Buenos Aires."@fr,
        "Juan d'Arienzo (Buenos Aires, 14 de dezembro de 1900 \u2014 14 de janeiro de 1976) foi um diretor de orquestra e compositor de tangos argentino, dos mais populares de todos os tempos. Desde muito cedo participava de conjuntos musicais como violinista, e chegou a organizar uma jazzband nos anos 1920. Posteriormente, ingressou nas orquestras de teatro. Deixou muitas grava\u00e7\u00f5es, sendo por 40 anos (1935 a 1975) artista exclusivo da RCA Victor, encontrando muito \u00eaxito, inclusive fora de seu pa\u00eds. Foi enterrado no cemit\u00e9rio da Chacarita."@pt,
        """Juan d'Arienzo (December 14, 1900 \u2013 January 14, 1976) was an Argentine tango musician, also known as "El Rey del Comp\u00e1s" (King of the Beat). He was son of Italian immigrants and used more modern arrangements and instrumentation; his popular group produced hundreds of recordings. His music is played often at milongas in Buenos Aires, and the instrumentals are the classic harder rhythmic tangos with a strong staccato dance rhythm. He also recorded many great milongas and fast valses. Upon his death in 1976, his body was interred in the La Chacarita Cemetery in Buenos Aires, Argentina."""@en,
        "Juan d\u2019Arienzo (ur. 14 grudnia 1900 w Buenos Aires, zm. 14 stycznia 1976 tam\u017ce) \u2013 argenty\u0144ski skrzypek i kompozytor, muzyk tanga argenty\u0144skiego znany tak\u017ce jako El Rey del Compas (Kr\u00f3l Rytmu), tak\u017ce aktor. W odr\u00f3\u017cnieniu od innych orkiestr z\u0142otego wieku tanga D\u2019Arienzo wr\u00f3ci\u0142 do rytmu 2x4 ale doda\u0142 nowoczesn\u0105 aran\u017cacj\u0119. Jego muzyka jest cz\u0119sto grana na milongach w Buenos Aires. Juan D\u2019Arienzo jest pochowany na cmentarzu La Chacarita w Buenos Aires."@pl,
        "Partendo da altre orchestre degli anni d'oro del tango, D'Arienzo ritorn\u00f2 alla musica in 2/4 che caratterizza la musica della vecchia guardia anche se utilizz\u00f2 molti arrangiamenti moderni e strumentali. Durante la sua carriera di artista, D'Arienzo e la sua band, produssero centinaia di pezzi che li resero tra i pi\u00f9 famosi compositori nella scena del tango. Alla sua morte nel 1976, Juan D'Arienzo fu sepolto a Buenos Aires (Argentina)."@it,
        "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0414\u2019\u0410\u0440\u044c\u0435\u043d\u0446\u043e (\u0438\u0441\u043f. Juan \u0438\u0442\u0430\u043b. D'Arienzo; 14 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1900, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441 \u2014 14 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1976, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441) \u2014 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0430\u043d\u0433\u043e. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0435 1910-\u0445 \u0433\u0433. \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441\u0430\u0439\u0440\u0435\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u0445. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043a 1935 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0451\u043b \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0447\u0435\u0440\u0442\u044b: \u0432 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043e\u0442 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u00ab\u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0433\u043e \u0432\u0435\u043a\u0430\u00bb, \u0414\u2019\u0410\u0440\u044c\u0435\u043d\u0446\u043e \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u043a \u0440\u0438\u0442\u043c\u0443 2\u04454, \u0447\u0442\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0441\u0442\u0430\u0440\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b, \u043d\u043e \u043e\u043d \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0438 \u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0432 1976 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0425\u0443\u0430\u043d \u0414\u2019\u0410\u0440\u0438\u0435\u043d\u0446\u043e \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u0433\u0440\u0435\u0431\u0451\u043d \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0434\u0431\u0438\u0449\u0435 \u041b\u0430-\u0427\u0430\u043a\u0430\u0440\u0438\u0442\u0430 \u0432 \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441\u0435."@ru,
        "\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30c0\u30ea\u30a8\u30f3\u30bd\uff08Juan D'Arienzo\u30011900\u5e7412\u670814\u65e5 - 1976\u5e741\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u30fb\u30bf\u30f3\u30b4\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3001\u30aa\u30eb\u30b1\u30b9\u30bf\u30fb\u30c6\u30a3\u30d4\u30ab\uff08\u30bf\u30f3\u30b4\u306b\u304a\u3051\u308b\u5178\u578b\u7684\u306a\u7de8\u6210\u306e\u697d\u56e3\uff09\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u92ed\u3044\u30b9\u30bf\u30c3\u30ab\u30fc\u30c8\u306b\u3088\u308b\u30ea\u30ba\u30e0\u3092\u5f37\u8abf\u3057\u305f\u6f14\u594f\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3067\u3001\u4eca\u3082\u306a\u304a\u6839\u5f37\u3044\u4eba\u6c17\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u80e1\u5b89\u00b7\u8fbe\u91cc\u6069\u4f50\uff08Juan D`Arienzo\uff0c1900\u5e7412\u670814\u65e5\uff0d1976\u5e741\u670814\u65e5\uff09\uff0c\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u963f\u6839\u5ef7\u63a2\u6208\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u53ca\u6f14\u594f\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u4e3a\u963f\u6839\u5ef7\u63a2\u6208\u97f3\u4e50\u821e\u8e48\u7684\u53d1\u5c55\u8d77\u5230\u4e86\u5de8\u5927\u7684\u63a8\u52a8\u4f5c\u7528\u3002\u88ab\u79f0\u4e3a\u8282\u62cd\u4e4b\u738b\uff08El Rey del Comp\u00e1s\uff09\u3002\u5176\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\u6210\u4e3a\u963f\u6839\u5ef7\u63a2\u6208\u56db\u5927\u4ee3\u8868\u6d3e\u522b\u4e4b\u4e00\u3002\u56db\u5927\u97f3\u4e50\u6d3e\u522b\u4e3a\u80e1\u5b89\u00b7\u8fbe\u91cc\u6069\u4f50\uff08Juan D`Arienzo\uff09,\u5361\u6d1b\u65af\u00b7\u5e95\u8428\u91cc\uff08Carlos Di Sarli\uff09,\u963f\u5c3c\u5df4\u00b7\u7279\u7f57\u4f0a\u6d1b\uff08Anibal Troilo\uff09,\u5965\u65af\u74e6\u5c14\u591a\u00b7\u666e\u683c\u5217\u65af\uff08Osvaldo Pugliese\uff09."@zh;
    owl:sameAs viaf:37113607;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_d'Arienzo>,
        <http://viaf.org/viaf/37113607>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d09ac963-025f-4eb6-853c-cc383838ee60>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Darienzo_photo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Juan_d'Arienzo>.
doremus_artist:b3c69860-4d35-35d0-ad6f-92e7a19d534f
owl:sameAs viaf:12516386; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12516386>.
doremus_artist:b40aa25d-1343-3780-abc3-45b67858251d
owl:sameAs viaf:80077854; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80077854>.
doremus_artist:b4dc0efd-0765-3386-9998-352db9ffce46
owl:sameAs viaf:28476862; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28476862>.
doremus_artist:b4f4df3a-6420-37b8-bc84-eebab537028f
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_France;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Inizialmente amato dal popolo, sostenne la guerra d'indipendenza americana, ma non fu in grado di comprendere appieno gli eventi successivi in patria. Durante la Rivoluzione venne chiamato Luigi Capeto, in quanto discendente di Ugo Capeto, fondatore della dinastia, nell'intenzione di dissacrarne lo status di re, e soprannominato derisoriamente Louis le Dernier (Luigi l'Ultimo; in realt\u00e0 non sar\u00e0 l'ultimo re di Francia, onore che spetter\u00e0 a Luigi Filippo, figlio di suo cugino Luigi Filippo II di Borbone-Orl\u00e9ans)."@it,
        """Lodewijk XVI August van Frankrijk (Versailles, 23 augustus 1754 \u2013 Parijs, 21 januari 1793) regeerde als koning van Frankrijk en Navarra van 1774 tot 1791 en daarna als koning der Fransen van 1791 tot 1792. Hij werd geschorst en gearresteerd na de Bestorming van de Tuilerie\u00ebn tijdens de Franse Revolutie. Hij werd berecht door de Nationale Conventie, schuldig bevonden aan hoogverraad en ge\u00ebxecuteerd door de guillotine op 21 januari 1793 als een ontheiligde Franse burger "citoyen Louis Capet". Hij is de enige koning van Frankrijk die ooit ge\u00ebxecuteerd werd."""@nl,
        "Louis XVI (French pronunciation: \u200b[lwi s\u025b\u02d0z]; 23 August 1754 \u2013 21 January 1793), born Louis-Auguste, also known as Louis Capet, was King of France from 1774 until his deposition in 1792, although his formal title after 1791 was King of the French. He was guillotined on 21 January 1793. His father, Louis, Dauphin of France, was the son and heir apparent of Louis XV of France, but his father died in 1765, and Louis succeeded his grandfather as king in 1774."@en,
        "Louis XVI, n\u00e9 \u00e0 Versailles le 23 ao\u00fbt 1754 et mort \u00e0 Paris le 21 janvier 1793, est le dernier roi de France de la p\u00e9riode dite de l'Ancien R\u00e9gime et le dernier d'entre eux \u00e0 avoir habit\u00e9 le ch\u00e2teau de Versailles. Il est roi de France et de Navarre de 1774 \u00e0 1791 puis roi des Fran\u00e7ais de 1791 \u00e0 1792. Louis XVI est le fils du Dauphin Louis-Ferdinand de France et de Marie-Jos\u00e8phe de Saxe. Il succ\u00e8de \u00e0 son grand-p\u00e8re Louis XV en 1774. Il est le fr\u00e8re a\u00een\u00e9 des futurs rois Louis XVIII et Charles X."@fr,
        "Ludwig XVI. August von Frankreich (* 23. August 1754 in Versailles; \u2020 21. Januar 1793 in Paris) aus dem Haus der Bourbonen war als Louis Auguste zun\u00e4chst Herzog von Berry und wurde nach dem Tode seines Vaters 1765 Dauphin sowie nach dem Tode seines Gro\u00dfvaters 1774 schlie\u00dflich K\u00f6nig von Frankreich und Navarra. Er war der letzte K\u00f6nig des Ancien R\u00e9gime. Ludwig XVI. erhielt von seinem Gro\u00dfvater Ludwig XV. ein schwieriges Erbe. Frankreich stand am Rande des finanziellen Ruins, und im Rahmen der absolutistischen Monarchie konnte der K\u00f6nig die Krise nicht bew\u00e4ltigen."@de,
        "Ludwik XVI, Ludwik Ostatni, fr. Louis August de Bourbon, Obywatel Louis Capet (ur. 23 sierpnia 1754 w Wersalu, zm. 21 stycznia 1793 w Pary\u017cu) \u2013 ksi\u0105\u017c\u0119 de Berry, nast\u0119pnie delfin de Viennois, ostatecznie kr\u00f3l Francji i Nawarry od 1774 do 1791, potem kr\u00f3l Francuz\u00f3w (Roi des Fran\u00e7ais) do 1792. W latach 1757\u20131773 by\u0142 wielkim mistrzem Po\u0142\u0105czonych Zakon\u00f3w \u015bw. \u0141azarza z Jerozolimy i Naj\u015bwi\u0119tszej Marii Panny z G\u00f3ry Karmel, a nast\u0119pnie przyj\u0105\u0142 tytu\u0142y protektora zakonu \u015bw. \u0141azarza z Jerozolimy i suwerena zakonu NMP z G\u00f3ry Karmel."@pl,
        "Luis XVI de Francia (en franc\u00e9s Louis XVI de France) (Versalles, 23 de agosto de 1754-Par\u00eds, 21 de enero de 1793) fue rey de Francia y de Navarra entre 1774 y 1789, copr\u00edncipe de Andorra entre 1774 y 1793, y rey de los franceses entre 1789 y 1792. Su llegada al trono hizo pensar en grandes reformas del Estado, pero su falta de car\u00e1cter, las intrigas de su corte y la oposici\u00f3n de los nobles le impidieron llevar a cabo las medidas oportunas. En cuanto a pol\u00edtica exterior tuvo m\u00e1s \u00e9xito, debilitando a Gran Breta\u00f1a y manteniendo la paz en Europa."@es,
        "Lu\u00eds XVI (Versalhes, 23 de agosto de 1754 \u2013 Paris, 21 de janeiro de 1793) foi Rei da Fran\u00e7a e Navarra de 1774 at\u00e9 ser deposto em 1792 durante a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa, sendo executado no ano seguinte. Seu pai, Lu\u00eds, Delfim de Fran\u00e7a, era o filho e Herdeiro aparente do rei Lu\u00eds XV de Fran\u00e7a. Como resultado da morte de seu pai, em 1765, Lu\u00eds se tornou o novo delfim e sucedeu seu av\u00f4 em 1774. Era irm\u00e3o mais velho dos futuros reis Lu\u00eds XVIII e Carlos X."@pt,
        "\u041b\u044e\u0434\u043e\u0301\u0432\u0438\u043a XVI (\u0444\u0440. Louis XVI; 23 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1754 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c, \u2014 21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1793 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0438\u0437 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u0411\u0443\u0440\u0431\u043e\u043d\u043e\u0432, \u0441\u044b\u043d \u0434\u043e\u0444\u0438\u043d\u0430 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u0430 \u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434\u0430, \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c\u0443 \u0434\u0435\u0434\u0443 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u0443 XV \u0432 1774 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0440\u0445 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0421\u0442\u0430\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0430. \u041f\u0440\u0438 \u043d\u0451\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043e\u0437\u044b\u0432\u0430 \u0413\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0448\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0432 1789 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u044f. \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a \u0441\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u044e 1791 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u043e\u0442\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0441\u044f \u043e\u0442 \u0430\u0431\u0441\u043e\u043b\u044e\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c \u043c\u043e\u043d\u0430\u0440\u0445\u043e\u043c, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0432\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043d\u0435\u0440\u0435\u0448\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0440\u0430\u0434\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043c\u0435\u0440\u0430\u043c \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u0434\u0430\u0436\u0435 \u043f\u043e\u043f\u044b\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u0431\u0435\u0436\u0430\u0442\u044c \u0438\u0437 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b. 21 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1792 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0438\u0437\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0430\u043d \u0441\u0443\u0434\u0443 \u041a\u043e\u043d\u0432\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0438 \u0432\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435 \u043a\u0430\u0437\u043d\u0451\u043d \u043d\u0430 \u0433\u0438\u043b\u044c\u043e\u0442\u0438\u043d\u0435."@ru,
        "\u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0639\u0634\u0631 (23 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1754 - 21 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1793) \u0645\u0644\u0643 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u0646\u0627\u0641\u0627\u0631\u0627\u060c \u0622\u062e\u0631 \u0645\u0644\u0648\u0643 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629\u060c \u0641\u064a \u0639\u0647\u062f\u0647 \u0642\u0627\u0645\u062a \u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0623\u062f\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0625\u0637\u0627\u062d\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0637\u0644\u0642. \u062a\u0632\u0648\u062c \u0645\u0646 \u0645\u0627\u0631\u064a \u0627\u0646\u0637\u0648\u0627\u0646\u064a\u062a \u0648\u0647\u0648 \u0641\u064a \u0639\u0645\u0631 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633\u0629 \u0639\u0634\u0631\u060c \u0648\u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631\u0629 \u062a\u0635\u063a\u0631\u0647 \u0628\u0642\u0631\u0627\u0628\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645. \u0648\u0623\u0646\u062c\u0628 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0645\u0627\u062a \u0635\u063a\u064a\u0631\u0627. \u0633\u0627\u0639\u062f \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0639\u0634\u0631 \u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1776\u0645 \u0641\u0623\u0631\u0633\u0644 \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0647 \u0628\u0642\u064a\u0627\u062f\u0647 \u0644\u0627\u0641\u0627\u064a\u064a\u062a \u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u064a\u0646. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1793\u0645 \u062d\u0627\u0648\u0644 \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0639\u0634\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0627\u0631 \u0645\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0628\u0631\u0641\u0642\u0629 \u0632\u0648\u062c\u062a\u0647 \u0645\u0627\u0631\u064a \u0627\u0646\u0637\u0648\u0627\u0646\u064a\u062a\u060c \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0623\u064f\u0644\u0642\u064a \u0627\u0644\u0642\u0628\u0636 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0645\u0627 \u0648\u062a\u0645 \u0625\u0639\u062f\u0627\u0645\u0647\u0645\u0627 \u0639\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0635\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633."@ar,
        "\u30eb\u30a416\u4e16\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Louis XVI\u30011754\u5e748\u670823\u65e5 - 1793\u5e741\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30eb\u30dc\u30f3\u671d\u7b2c5\u4ee3\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u738b\uff08\u5728\u4f4d\uff1a1774\u5e745\u670810\u65e5 - 1792\u5e748\u670810\u65e5\uff09\u3002\u30ca\u30d0\u30e9\u56fd\u738b\u3068\u3057\u3066\u306f\u30eb\u30a4\u30b95\u4e16\uff08\u30d0\u30b9\u30af\u8a9e: Luis V.a\uff09\u3002\u30eb\u30a415\u4e16\u306e\u5b6b\u3002\u738b\u5983\u306f\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u7687\u5e1d\u30d5\u30e9\u30f3\u30c41\u4e16\u3068\u7687\u540e\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30c6\u30ec\u30b8\u30a2\u306e\u5a18\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30cd\u30c3\u30c8\u3002 \u521d\u52c5\u3067\u4eca\u5f8c\u30c7\u30d5\u30a9\u30eb\u30c8\u3057\u306a\u3044\u3068\u5ba3\u8a93\u3057\u305f\u304c\u30011775\u5e747\u6708\u306b\u6e1b\u50b5\u57fa\u91d1\u3092\u505c\u6b62\u3055\u305b\u305f\u3002\u3082\u3063\u3068\u3082\u3001\u30c6\u30e5\u30eb\u30b4\u30fc\u3068\u30cd\u30c3\u30b1\u30eb\u306f\u521d\u52c5\u306b\u5f93\u3044\u5de8\u984d\u306e\u501f\u63db\u50b5\u3092\u767a\u884c\u3057\u305f\u3002 \u5728\u4f4d\u4e2d\u306e1789\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u9769\u547d\u304c\u8d77\u3053\u308a\u30011792\u5e74\u306b\u738b\u6a29\u304c\u505c\u6b62\u3057\u3001\u7fcc\u5e74\u51e6\u5211\u3055\u308c\u305f\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6700\u5f8c\u306e\u7d76\u5bfe\u541b\u4e3b\u306b\u3057\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6700\u521d\u306e\u7acb\u61b2\u541b\u4e3b\u3067\u3042\u308b\u30021791\u5e74\u61b2\u6cd5\u306b\u5ba3\u8a93\u3057\u3066\u4ee5\u5f8c\u306f\u3001\u79f0\u53f7\u306f\u300c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u738b\u300d\u3067\u306f\u306a\u304f\u300c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u306e\u738b\u300d\u3068\u306a\u308b\u3002"@ja,
        "\u8def\u6613\u5341\u516d\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aLouis XVI\uff1b1754\u5e748\u670823\u65e5\uff0d1793\u5e741\u670821\u65e5\uff09\uff0c\u539f\u540d\u8def\u6613-\u5965\u53e4\u65af\u7279\uff08Louis-Auguste\uff09\uff0c\u4ea6\u540d\u8def\u6613-\u5361\u4f69\uff08Louis Capet\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u56fd\u738b\uff0c1774\u5e74\u5373\u4f4d\uff0c1791\u5e74\u540e\u6b63\u5f0f\u5934\u8854\u66f4\u6539\u4e3a\u6cd5\u56fd\u4eba\u7684\u56fd\u738b\uff0c1792\u5e74\u88ab\u5e9f\u9edc\uff0c\u5e76\u4e8e\u6b21\u5e741\u670821\u65e5\u88ab\u9001\u4e0a\u65ad\u5934\u53f0\u3002\u5176\u7236\u6cd5\u5170\u897f\u592a\u5b50\u8def\u6613\u4e3a\u8def\u6613\u5341\u4e94\u4e4b\u5b50\u53ca\u7ee7\u627f\u4eba\uff0c\u4f46\u4e8e1765\u5e74\u65e9\u901d\uff1b1774\u5e74\uff0c\u8def\u6613\u7ee7\u627f\u5176\u7956\u7236\u738b\u4f4d\u3002 \u8def\u6613\u5728\u5176\u7edf\u6cbb\u524d\u671f\u8bd5\u56fe\u6839\u636e\u542f\u8499\u8fd0\u52a8\u7406\u5ff5\u5bf9\u6cd5\u56fd\u8fdb\u884c\u6539\u9769\u3002\u8fd9\u4e9b\u4e3e\u63aa\u5305\u62ec\u8bd5\u56fe\u5e9f\u9664\u519c\u5974\u5236\u548c\u5854\u8036\uff0c\u5e76\u5bf9\u975e\u5929\u4e3b\u6559\u5f92\u5b9e\u884c\u5b97\u6559\u5bbd\u5bb9\u653f\u7b56\u3002\u6cd5\u56fd\u8d35\u65cf\u53cd\u5bf9\u6539\u9769\uff0c\u5e76\u6210\u529f\u6291\u6b62\u4e86\u8fd9\u4e9b\u63aa\u65bd\u7684\u63a8\u884c\u3002\u8def\u6613\u4ea6\u5728\u5176\u81ea\u7531\u6d3e\u5927\u81e3\u675c\u5c14\u54e5\u652f\u6301\u4e0b\u653e\u677e\u4e86\u5bf9\u7cae\u98df\u5e02\u573a\u7684\u7ba1\u5236\uff0c\u4f46\u8fd9\u4e00\u63aa\u65bd\u5bfc\u81f4\u4e86\u9762\u5305\u4ef7\u683c\u7684\u4e0a\u5347\uff0c\u52a0\u4e4b\u8fd9\u4e00\u65f6\u671f\u7cae\u98df\u6b49\u6536\uff0c\u98df\u7269\u77ed\u7f3a\u6700\u7ec8\u5f15\u53d1\u6c11\u4f17\u66b4\u52a8\u30021776\u5e74\u8d77\u8def\u6613\u5341\u516d\u5f00\u59cb\u79ef\u6781\u652f\u6301\u5317\u7f8e\u6b96\u6c11\u8005\u7684\u53cd\u82f1\u72ec\u7acb\u6597\u4e89\uff0c\u6700\u7ec8\u901a\u8fc7\u300a\u5df4\u9ece\u6761\u7ea6\u300b\u5f97\u4ee5\u5b9e\u73b0\u3002 \u503a\u52a1\u548c\u8d22\u653f\u5371\u673a\u5bfc\u81f4\u65e7\u5236\u5ea6\u6108\u53d1\u4e0d\u5f97\u4eba\u5fc3\uff0c\u6700\u7ec8\u4fc3\u6210\u4e861789\u5e74\u6cd5\u56fd\u4e09\u7ea7\u4f1a\u8bae\u7684\u53ec\u5f00\u3002\u6cd5\u56fd\u4e2d\u5c42\u9636\u7ea7\u548c\u4e0b\u5c42\u9636\u7ea7\u5bf9\u6cd5\u56fd\u8d35\u65cf\u53ca\u6cd5\u56fd\u541b\u4e3b\u4e13\u5236\u6108\u53d1\u4e0d\u6ee1\uff0c\u8def\u6613\u5341\u516d\u53ca\u5176\u738b\u540e\u739b\u4e3d\u00b7\u5b89\u6258\u74e6\u5185\u7279\u5219\u6210\u4e3a\u4e86\u8fd9\u4e00\u5236\u5ea6\u7684\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u30021789\u5e74\uff0c\u5df4\u9ece\u53d1\u751f\u52a8\u4e71\uff0c\u5df4\u58eb\u5e95\u72f1\u88ab\u51b2\u51fb\uff0c\u6cd5\u56fd\u5927\u9769\u547d\u5c31\u6b64\u5f00\u59cb\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:212882453;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_XVI_of_France>,
        <http://viaf.org/viaf/212882453>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Antoine-François_Callet_-_Louis_XVI,_roi_de_France_et_de_Navarre_(1754-1793),_revêtu_du_grand_costume_royal_en_1779_-_Google_Art_Project.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_XVI_of_France.
doremus_artist:b5bc5813-c26d-3922-b55b-824c0cb3ebbd
owl:sameAs viaf:26634535; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26634535>.
doremus_artist:b717849b-be46-3cb5-9368-64711e529c99
owl:sameAs viaf:1702812; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1702812>.
doremus_artist:b717cbd6-1164-3b9d-af10-f149f56c9655
    owl:sameAs viaf:2661516;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2661516>,
        <https://musicbrainz.org/artist/33444609-435c-4b53-b13e-048aeeb6bf5d>.
doremus_artist:b7c446b8-2808-364a-a343-68943091e259
owl:sameAs viaf:19961515; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19961515>.
doremus_artist:b7c75f31-f76c-377a-bf12-4a64e5c9380b
    owl:sameAs n0:4586db61-284f-42dd-9b19-69111ea08149;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/4586db61-284f-42dd-9b19-69111ea08149>.
doremus_artist:b908ab59-77a4-365f-a3e3-20f8cfabc516
    rdfs:comment
        "Jim Larriaga, de son vrai nom Georges Larriaga, est un parolier fran\u00e7ais n\u00e9 le 30 juin 1941 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:100330212;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jim_Larriaga>,
        <http://viaf.org/viaf/100330212>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jim_Larriaga.
doremus_artist:b979cea0-8c86-3f18-b717-797991ad49d5
owl:sameAs viaf:116515735; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116515735>.
doremus_artist:ba69f270-0efe-3f14-b7c7-b43c4f5f3426
    owl:sameAs viaf:22329229;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22329229>,
        <http://viaf.org/viaf/232920114>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b036212b-c319-45ad-8bcd-e01725ab567a>.
doremus_artist:bead6158-0a3c-375a-ae66-5e136ce137b6
owl:sameAs viaf:54343367; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54343367>.
doremus_artist:beb46b0f-9d7f-3acf-8d90-3b75f7550f6a
owl:sameAs viaf:19944541; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19944541>.
doremus_artist:bf1f0de8-1e62-3640-ac32-e991624d5a8b
owl:sameAs viaf:21371893; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21371893>.
doremus_artist:bf5db41d-413b-3890-9b30-ae072ff714b3
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Axel Ejnar Hakon B\u00f8rresen (* 2. Juni 1876 in Kopenhagen; \u2020 6. Oktober 1954 ebenda) war ein d\u00e4nischer Komponist."@de,
        "Axel Ejnar Hakon B\u00f8rresen (June 2, 1876, Copenhagen \u2013 October 6, 1954, Copenhagen) was one of the foremost Danish composers of the 20th century."@en,
        "Axel Ejnar Hakon B\u00f8rresen (n\u00e9 le 2 juin 1876 \u00e0 Copenhague \u2013 mort le 6 octobre 1954 dans la m\u00eame ville) est un compositeur danois."@fr;
    owl:sameAs viaf:76591712;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hakon_B\u00f8rresen>,
        <http://viaf.org/viaf/76591712>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Harkon_Boerresen.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hakon_Børresen.
doremus_artist:bf6174dd-3bf5-3601-bf00-1d31ad17c29d
    dbp:birthPlace dbr:Angoulême;
    rdfs:comment
        "Christian Escoud\u00e9 (* 23. September 1947 in Angoul\u00eame) ist ein franz\u00f6sischer Jazz-Gitarrist. Escoud\u00e9 wurde durch seinen Vater und seinen Onkel Gusti Malha, dem er sp\u00e4ter das Album Gousti widmete, in die Tradition der Zigeunermusik eingef\u00fchrt. Seine musikalischen Vorbilder waren neben Django Reinhardt auch Charlie Parker, Erroll Garner und Coleman Hawkins, die er im Rundfunk h\u00f6rte. Als Heranwachsender spielte er in einer amerikanischen Kapelle in den US-Soldatenclubs bei Angoul\u00eame, wo er die Klassiker der amerikanischen Unterhaltungsmusik und Jazzstandards kennenlernte."@de,
        "Christian Escoud\u00e9 (born 1947 in Angoul\u00eame, Charente) is a French jazz guitarist. He grew up in Angoul\u00eame and is of Romani descent on his father's side; his father was also a guitarist, influenced by Django Reinhardt. Christian became a musician at 15 and started work in a trio with Aldo Romano in 1972. By the 1980s, he was in John Lewis's quartet. He also played with Philip Catherine for a time. In his forties, he signed for the French division of Verve Records."@en,
        "Christian Escoud\u00e9, n\u00e9 le 23 septembre 1947 \u00e0 Angoul\u00eame, est un guitariste et compositeur de jazz fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:46946218;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Escoud\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/46946218>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8ff3b91f-e05f-4afb-be53-d68d44c2ab7e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Escoudé.
doremus_artist:bf745300-9395-3f30-951c-f031ce5527a0
    owl:sameAs viaf:2658125;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2658125>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leo_Marian_Vodika.
doremus_artist:bf85b426-c4ce-38d1-ba3b-15ac986fa80a
owl:sameAs viaf:118811910; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118811910>.
doremus_artist:c0716d66-499e-3300-b90f-42c85c45058b
    owl:sameAs viaf:229381608;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/229381608>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4dbccc40-ae3f-4fd2-b65d-fd28da89cc34>.
doremus_artist:c0e7517e-d54d-39c9-a2e1-b71c274ca371
    owl:sameAs viaf:22417501;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22417501>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bachar_Mar-Khalifé.
doremus_artist:c0ff71f4-821a-3f9d-864f-4ed190a76e14
    dbp:birthPlace re:Antony;
    rdfs:comment
        "Benoit Carr\u00e9 est un chanteur, compositeur et musicien fran\u00e7ais, n\u00e9 le 27 mai 1970 \u00e0 Antony.Un autre Benoit Carr\u00e9 (sans lien de parent\u00e9) est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 en 1977. Il a notamment jou\u00e9 dans la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e Le Bureau.\u2191 Ariane et B\u00e9atrice Massenet, \u00ab Invit\u00e9s : Isabelle et Benoit Carr\u00e9 \u00bb dans l'\u00e9mission C'est de famille sur Europe 1, 6 juillet 2011."@fr;
    owl:sameAs viaf:51953596;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Benoit_Carr\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/51953596>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e05ce28c-233d-47fe-910c-d80dbb1bcc0c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Benoit_Carré.
doremus_artist:c1298ee9-c593-3ed3-9a04-050d983622bd
owl:sameAs viaf:100330103; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100330103>.
doremus_artist:c13f84ae-aea7-300f-8c85-6b3e6ed0e542
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint-Jean-d'Angély>;
    rdfs:comment
        "Jac Berrocal, n\u00e9 Jacques- Antoine-Jean- Evariste Berrocal le 22 octobre 1946 \u00e0 Saint-Jean-d'Ang\u00e9ly, est un trompettiste, chanteur et compositeur fran\u00e7ais. Figure inclassable de la sc\u00e8ne alternative fran\u00e7aise, ce personnage excentrique a travaill\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s de nombreux musiciens issus d'univers musicaux tr\u00e8s vari\u00e9s, avec un style ind\u00e9finissable  oscillant entre rock ind\u00e9pendant et free jazz."@fr,
        """Jacques "Jac" Berrocal (22 de outubro 1946, Charente Maritime) \u00e9 um trompetista, cantor e compositor franc\u00eas activo desde o inicio dos anos 70 na cena musical avant-garde, j\u00e1 com uma extensa discografia no curriculum, fundou os Catalogue no final do anos 70 e tem colaborado com uma serie de personagens da m\u00fasica experimental europeia, como Ron Anderson, o duo portugu\u00eas Telectu, Vince Taylor, Steve Stapleton, Yvette Hornere e mais recentemente com o japon\u00eas Aki Onda. No presente faz tamb\u00e9m parte do projecto Mesa of the Lost Women."""@pt,
        """Jacques "Jac" Berrocal (born 22 October 1946, Saint-Jean d'Ang\u00e9ly) is a French trumpeter, singer and composer. He has been active since the 1970s in the independent and avant-garde music scene, and has released many albums. He also founded and performed in the group Catalogue, and has collaborated with Ron Anderson. Berrocal has appeared in several films."""@en;
    owl:sameAs viaf:265716102;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jac_Berrocal>,
        <http://viaf.org/viaf/265716102>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1c7e5850-e835-4ab3-b679-390cb766def2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jac_Berrocal.
doremus_artist:c1e4d592-4e2d-382e-937d-3aacf581d66c
owl:sameAs viaf:10168396; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10168396>.
doremus_artist:c2e9fd04-ea5a-3216-b17a-6c1dc2d14e77
owl:sameAs viaf:76503653; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76503653>.
doremus_artist:c2f7c230-e96b-30fc-a9ed-4e7c00b0cb20
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Patrick Rondat (12 oktober 1960) is een Frans fusion/rockgitarist."@nl,
        "Patrick Rondat est un guitariste de metal instrumental fran\u00e7ais, dans la veine des guitaristes instrumentaux n\u00e9oclassiques tels que Yngwie Malmsteen ou Tony MacAlpine. Il explore le jazz rock acoustique, le metal progressif ou atmosph\u00e9rique. Il est connu pour sa ma\u00eetrise des techniques de m\u00e9diator, la propret\u00e9 de son jeu et ses techniques de l'arp\u00e8ge et de l'aller-retour."@fr,
        "Patrick Rondat is a French guitarist. He plays instrumental heavy metal associated with diverse influences such as new-age music, progressive metal, classical music and jazz. He appears in some shows by Jean Michel Jarre."@en,
        "Patrick Rondat, es un guitarrista franc\u00e9s nacido el 12 de octubre de 1960, se ha caracterizado en el rock mel\u00f3dico, Jazz fusi\u00f3n, Rock Progresivo, Hard Rock, entre otros estilos. Se ha influenciado fuertemente artistas como Van Halen, Gary Moore y Eric Clapton. Ha colaborado con Jean Michel Jarre, Michel Petrucciani, Didier Lockwood y Stone Age, entre otros artistas, y a\u00fan sigue en actividad. Su modelo de guitarra es Ibanez."@es;
    owl:sameAs viaf:10036633;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patrick_Rondat>,
        <http://viaf.org/viaf/10036633>,
        <https://musicbrainz.org/artist/49e88f01-86d2-4d1f-b78d-4f7273348e5b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patrick_Rondat.
doremus_artist:c3577c63-8a77-371a-8828-f44a7bef57ed
owl:sameAs viaf:19889912; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19889912>.
doremus_artist:c3844855-3ac4-3dfa-bdfc-ed77df3c1adb
owl:sameAs viaf:100261936; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100261936>.
doremus_artist:c38c94c1-9aa4-39ca-ae97-1fa7080741be
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Oldwick,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "George David Weiss (* 9. April 1921 in New York City; \u2020 23. August 2010 in Oldwick, New Jersey) war ein amerikanischer Songwriter und Komponist."@de,
        "George David Weiss (9 de abril de 1921 - 23 de agosto de 2010) foi um compositor americano."@pt,
        "George David Weiss (April 9, 1921 \u2013 August 23, 2010) was an American songwriter and former President of the Songwriters Guild of America."@en,
        "George David Weiss (Nueva York, Nueva York, 9 de abril de 1921 \u2013 Oldwick, Nueva Jersey, 23 de agosto de 2010) fue un compositor y arreglista estadounidense, autor o coautor de algunos temas muy reconocidos, como \u00abWhat a Wonderful World\u00bb, interpretado originalmente por Louis Armstrong."@es,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0412\u0430\u0439\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. George David Weiss, 9 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1921, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 23 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2010, \u041e\u043b\u0434\u0443\u0438\u043a, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a, \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0433\u0438\u043b\u044c\u0434\u0438\u0438 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0421\u0428\u0410."@ru;
    owl:sameAs viaf:100400827;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_David_Weiss>,
        <http://viaf.org/viaf/100400827>,
        <https://musicbrainz.org/artist/95bcfc2e-1517-4af3-b7b9-c1679fdf53c3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_David_Weiss.
doremus_artist:c407f697-ffdf-3d7c-a255-0a22683cbb16
    dbp:birthPlace dbr:Godalming;
    dbp:deathPlace dbr:Ealing;
    rdfs:comment
        "Ernest Irving (6 November 1878 \u2013 24 October 1953) was an English composer and conductor, primarily remembered for his involvement in film music. Irving was born in Godalming, Surrey. He composed, among others, scores for the Ealing comedy Whisky Galore! and Turned Out Nice Again starring George Formby. Ralph Vaughan Williams dedicated his Sinfonia antartica (1953) to him. Irving's achievements earned him the rarely awarded honorary membership of the Royal Philharmonic Society in 1951. William Walton's second string quartet in A minor was dedicated to him. He died in Ealing, London, aged 74."@en;
    owl:sameAs viaf:11870142;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernest_Irving>,
        <http://viaf.org/viaf/11870142>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernest_Irving.
doremus_artist:c5428fb1-715e-3a85-8518-c3efd6d1dfcb
    rdfs:comment
        "Carson Cooman (n\u00e9 le 12 juin 1982 \u00e0 Rochester) est un compositeur am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:56255893;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Carson_Cooman>,
        <http://viaf.org/viaf/56255893>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Carson_Cooman.
doremus_artist:c610567c-2463-3637-a7ec-32b84503f0db
    dbp:birthPlace dbr:Kraków;
    dbp:deathPlace dbr:Warsaw;
    rdfs:comment
        "Jan Ekier (29 August 1913 \u2013 15 August 2014) was a Polish pianist and composer known for his authoritative edition of Chopin's music for the Polish National Edition. Ekier was born in Krak\u00f3w, Poland. As a youth, he studied piano with Olga Stolfowa, and later composition with Bernardino Rizzi at the W\u0142adys\u0142aw \u017bele\u0144ski School of Music. He continued formal music studies at the Warsaw Conservatory, where his teachers included Zbigniew Drzewiecki (piano) and Kazimierz Sikorski (composition). He was awarded the International Chopin Piano Competition's 8th prize in 1937. He was later an organ student with Bronis\u0142aw Rutkowski."@en,
        "Jan EkierFichier:Jan ekier, halina ekier.jpg Jan Ekier et sa s\u0153ur Halina Ekier lors d'un concert en 1934 Jan Ekier est un musicien polonais (pianiste et compositeur) n\u00e9 \u00e0 Cracovie le 29 ao\u00fbt 1913 et mort le 15 ao\u00fbt 2014 \u00e0 Varsovie, pr\u00e9sident du jury \u00e0 trois reprises du Concours international de piano Fr\u00e9d\u00e9ric-Chopin."@fr,
        "Jan Stanis\u0142aw Ekier (Krakau, 29 augustus 1913 \u2013 Warschau, 15 augustus 2014) was een Pools pianist, componist en Chopindeskundige. Ekier studeerde af aan de Jagiellonische Universiteit in 1934 en ging daarna studeren aan de Fryderyk Chopin Universiteit voor Muziek in Warschau en kreeg onder meer les van de bekende pianist Zbigniew Drzewiecki en van componist Kazimierz Sikorski. Hij vocht mee in de Opstand van Warschau (1944). Na het einde van de Tweede Wereldoorlog hervatte Ekier zijn artistieke carri\u00e8re. Hij trad op in Europa, Zuid-Amerika en Japan. Hij was mede-oprichter van en leraar aan de Stanis\u0142aw Moniuszko Muziekacademie Gda\u0144sk, en vanaf 1953 hoogleraar aan de muziekacademie Krakau."@nl,
        "Jan Stanis\u0142aw Ekier (ur. 29 sierpnia 1913 w Krakowie, zm. 15 sierpnia 2014 w Warszawie) \u2013 polski pianista, pedagog i kompozytor, profesor sztuk muzycznych. Wielokrotny juror Konkurs\u00f3w Chopinowskich w Warszawie. Wydawca dzie\u0142 Fryderyka Chopina. Kawaler Orderu Or\u0142a Bia\u0142ego. Pochowany 25 sierpnia 2014 na Pow\u0105zkach. Jego pierwsz\u0105 \u017con\u0105 by\u0142a Danuta Szaflarska, z kt\u00f3r\u0105 mia\u0142 c\u00f3rk\u0119 Mari\u0119 (ur. 1943). Z jego drugiego ma\u0142\u017ce\u0144stwa, z nauczycielk\u0105 fortepianu Mari\u0105 Hanus (1923-2007), wywodz\u0105 si\u0119 synowie Stanis\u0142aw (ur. 1955) i Jakub (ur. 1961)."@pl,
        "\u30e4\u30f3\u30fb\u30a8\u30ad\u30a8\u30eb\uff08Jan Ekier\u30011913\u5e748\u670829\u65e5 - 2014\u5e748\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306e\u7814\u7a76\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30af\u30e9\u30af\u30d5\u751f\u307e\u308c\u3002\u59b9\u306e\u30cf\u30ea\u30fc\u30ca\u30fb\u30a8\u30ad\u30a8\u30eb\uff081915\u5e74-1962\u5e74\uff09\u3082\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3060\u3063\u305f\u3002 \u30e4\u30ae\u30a7\u30a6\u30a9\u5927\u5b66\u3067\u97f3\u697d\u5b66\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ba\u30d3\u30b0\u30cb\u30a7\u30d5\u30fb\u30b8\u30a7\u30f4\u30a3\u30a8\u30c4\u30ad\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u305d\u3057\u3066\u30ab\u30b8\u30df\u30a7\u30b7\u30e5\u30fb\u30b7\u30b3\u30eb\u30b9\u30ad\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30d6\u30ed\u30cb\u30b9\u30ef\u30d5\u30fb\u30eb\u30c8\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u306b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3002 1937\u5e74\u3001\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u7b2c8\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3002 1944\u5e74\u306b\u306f\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u8702\u8d77\u306b\u53c2\u52a0\u30021947\u5e74\u306b\u306f\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af\u306e\u30b9\u30bf\u30cb\u30b9\u30ef\u30d5\u30fb\u30e2\u30cb\u30e5\u30fc\u30b7\u30b3\u97f3\u697d\u9662\u306e\u8a2d\u7acb\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u7fcc\u5e74\u307e\u3067\u5b66\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021962\u5e74\u304b\u30891969\u5e74\u307e\u3067\u30af\u30e9\u30af\u30d5\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 2013\u5e748\u670829\u65e5\u306b100\u6b73\u306e\u8a95\u751f\u65e5\u3092\u8fce\u3048\u305f\u3002 2014\u5e748\u670815\u65e5\u3001\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u5e02\u5185\u306e\u75c5\u9662\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85378061;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Ekier>,
        <http://viaf.org/viaf/85378061>,
        <https://musicbrainz.org/artist/acc73910-c8d2-4473-a8c2-f18989e3a249>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Janekier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Ekier.
doremus_artist:c6207f8d-2dbb-3d49-ad83-ebc5681680e9
    owl:sameAs viaf:56800878;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56800878>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivo_ídek.
doremus_artist:c71307ad-fc5a-325a-9113-59bba3278354
    dbp:birthPlace dbr:Cahors;
    dbp:deathPlace dbr:Turin;
    rdfs:comment
        "Cl\u00e9ment Marot (* 23. November (?) 1496 in Cahors; \u2020 12. September (?) 1544 in Turin) war ein franz\u00f6sischer Dichter. Er gilt als der bedeutendste franz\u00f6sische Lyriker der ersten H\u00e4lfte des 16. Jahrhunderts."@de,
        "Cl\u00e9ment Marot (Cahors, 1496 - Tur\u00edn, 1544) fue un poeta franc\u00e9s del Siglo XVI, protegido por el rey de Francia Francisco I."@es,
        "Cl\u00e9ment Marot (Cahors, 23 november 1496 - Turijn, 12 september 1544) was een Franse hofdichter, die vooral bekend is vanwege zijn elegante wereldse po\u00ebzie (\u00e9l\u00e9gant badinage): chansons, brieven, puntdichten en psalmberijmingen."@nl,
        "Cl\u00e9ment Marot (ur. 1496 w Cahors, zm. w 1544 w Turynie) \u2013 francuski poeta renesansowy."@pl,
        "Cl\u00e9ment Marot, n\u00e9 \u00e0 Cahors en 1496 et mort le 12 septembre 1544 \u00e0 Turin, est un po\u00e8te fran\u00e7ais. Bien qu'encore marqu\u00e9 par l'h\u00e9ritage m\u00e9di\u00e9val, Cl\u00e9ment Marot est l'un des premiers grands po\u00e8tes fran\u00e7ais modernes. Pr\u00e9curseur de la Pl\u00e9iade, il est le po\u00e8te officiel de la cour de Fran\u00e7ois Ier. Malgr\u00e9 la protection de Marguerite de Navarre, s\u0153ur du roi de France Fran\u00e7ois Ier, ses sympathies marqu\u00e9es pour la R\u00e9forme et pour Luther lui ont cependant valu la prison puis l'exil en Suisse et en Italie"@fr,
        """Marot was born at Cahors, the capital of the province of Quercy, some time during the winter of 1496-1497. His father, Jean Marot (c. 1463-1523), whose more correct name appears to have been des Mares, Marais or Marets, was a Norman from the Caen region and was also a poet. Jean held the post of escripvain (a cross between poet laureate and historiographer) to Anne of Brittany, Queen of France. Cl\u00e9ment was the child of his second wife. The boy was "brought into France" \u2014 it is his own expression, and is not unnoteworthy as showing the strict sense in which that term was still used at the beginning of the 16th century \u2014 in 1506. He appears to have been educated at the University of Paris, and to have then begun studying law. Jean Marot instructed his son in the fashionable forms of verse-ma"""@en,
        "\u041a\u043b\u0435\u043c\u0430\u0301\u043d \u041c\u0430\u0440\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Cl\u00e9ment Marot; 23 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1496, \u041a\u0430\u0433\u043e\u0440 \u2014 13 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1544, \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0420\u0435\u043d\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0441\u0430. \u0421\u0438\u043c\u043f\u0430\u0442\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0420\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438."@ru,
        "\u0643\u0644\u064a\u0645\u0627\u0646 \u0645\u0627\u0631\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Cl\u00e9ment Marot) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0645\u0646 \u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u0637\u060c \u0648\u064f\u0644\u062f \u0641\u064a \u0643\u0627\u0647\u0648\u0631 \u0628\u062c\u0646\u0648\u0628 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0639\u0627\u0645 1496. \u064a\u0646\u062a\u0645\u064a \u0645\u0627\u0631\u0648 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0639\u0634\u0631 \u0648\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629. \u0627\u062a\u0647\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0644\u062d\u0627\u062f \u0648\u062a\u0645 \u0633\u062c\u0646\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0645\u0646 1527 \u062d\u062a\u0649 1532. \u0623\u0644\u0641 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u062c\u0646 \u0643\u062a\u0627\u0628 \u0627\u0644\u062c\u062d\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0627\u0639\u062a\u0645\u062f \u0641\u064a\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u0645\u0632. \u062a\u0631\u062c\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0632\u0627\u0645\u064a\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0639\u0627\u0645 1514. \u0643\u0627\u0646 \u0630\u0627\u0626\u0639 \u0627\u0644\u0635\u064a\u062a \u0648\u0639\u0627\u0634 \u062a\u062d\u062a \u062d\u0645\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0644\u0643 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627."@ar,
        "\u30af\u30ec\u30de\u30f3\u30fb\u30de\u30ed\uff08Cl\u00e9ment Marot, 1496\u5e74\u304b1497\u5e74 - 1544\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u671f\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8a69\u4eba\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59086239;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cl\u00e9ment_Marot>,
        <http://viaf.org/viaf/59086239>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3fe94412-661a-4a15-8874-62b3bb8f5499>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ClementMarot.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clément_Marot.
doremus_artist:c7326eb5-52bb-3cc5-8923-838c49c516b3
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Hans Lang (* 5. Juli 1908 in Wien; \u2020 28. Januar 1992 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Komponist von Unterhaltungsmusik und Wienerliedern."@de,
        "Hans Lang (5 July 1908, in Vienna \u2013 28 January 1992, in Vienna) was an Austrian composer of light music, film music and Viennese songs. He wrote one operetta, the musikalisches Lustspiel, Lisa, benimm dich!, which premiered in Vienna on 21 March 1939."@en,
        "Hans Lang (Viena, 5 de julho de 1908 \u2013 Viena, 28 de janeiro de 1992) foi um compositor austr\u00edaco de m\u00fasica para filmes, e sons Vienenses. Escreveu uma opereta o musikalisches Lustspiel opereta Lisa, benimm dich! Que estreou em Viena em 21 de Mar\u00e7o de 1939."@pt;
    owl:sameAs viaf:34641981;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Lang_(Austrian_composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/34641981>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Hans_Lang_(Austrian_composer)>.
doremus_artist:c8b4b23f-e0ba-369f-ac7f-1d2d808dd56d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lima,_Ohio>;
    dbp:deathPlace dbr:San_Francisco;
    rdfs:comment
        "In periodi diversi si \u00e8 imposto come una delle voci pi\u00f9 originali del sassofono tenore: dal debutto come leader nel 1963 su etichetta Blue Note, in una session capitanata da Andrew Hill (Black Fire, Point of Departure), Kenny Dorham (Trompeta Toccata, Una Mas), McCoy Tyner (The Real McCoy), Bobby Hutcherson (The Kicker), Horace Silver (Song for my Father), Lee Morgan (The Sidewinder), Grant Green (Idle Moments, Solid), il personale Mode for Joe, sempre con Lee Morgan, Herbie Hancock (The Prisoner), fino alle incisioni fusion - discutibili, a detta di alcuni, notevoli, secondo altri - degli anni settanta, e soprattutto al ritorno in grande stile negli anni ottanta (The State of Tenor, Vol. 1 & 2) e novanta (i fondamentali So Near So Far, Lush Life, Big Band e The Standard Joe)."@it,
        "Joe Henderson (* 24. April 1937 in Lima, Ohio; \u2020 30. Juni 2001 in San Francisco, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Jazzmusiker (Tenorsaxophonist)."@de,
        "Joe Henderson (24 april 1937 - 30 juni 2001) was een Amerikaans jazzmuzikant en componist die vooral bekend werd als tenorsaxofonist. Hij werd geboren in Lima (Ohio), en studeerde muziek aan het Kentucky State College en aan Wayne State University. Zijn carri\u00e8re als muzikant begon in Detroit."@nl,
        "Joe Henderson (April 24, 1937 \u2013 June 30, 2001) was an American jazz tenor saxophonist. In a career spanning more than 40 years Henderson played with many of the leading American players of his day and recorded for several prominent labels, including Blue Note."@en,
        "Joe Henderson (Lima 24 de Abril de 1937 - S\u00e3o Francisco, 30 de Junho de 2001) foi um saxofonista tenor de jazz, norte-americano. Em uma carreira de mais de quarenta anos, Joe Henderson tocou com muitos dos principais m\u00fasicos americanos de sua \u00e9poca e gravou para v\u00e1rias etiquetas de destaque, incluindo a Blue Note. O seu estilo musical tem influ\u00eancias que v\u00e3o desde o hard bop \u00e0 bossa nova, soul jazz ou jazz de fus\u00e3o."@pt,
        "Joe Henderson (Lima, de Ohio, 24 de abril de 1937 - 30 de junio de 2001) fue un instumentista y compositor estadounidense de jazz, especializado en el saxo tenor."@es,
        "Joe Henderson (ur. 24 kwietnia 1937 w Limie, zm. 30 czerwca 2001 w San Francisco) \u2013 ameryka\u0144ski saksofonista tenorowy. Laureat NEA Jazz Masters Award 1999. Henderson pochodzi\u0142 z bardzo licznej rodziny sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z pi\u0119ciu si\u00f3str i dziewi\u0119ciu braci. Zosta\u0142 zach\u0119cony do studiowania muzyki przez ojca i starszego brat Jamesa T. Jego wczesne zainteresowania muzyczne obejmowa\u0142y gr\u0119 na perkusji, fortepianie, saksofonie oraz komponowanie. S\u0142ucha\u0142 Lestera Younga, Flipa Phillipsa, Stana Getza, Lee Konitza i Charliego Parkera. Ucz\u0119szcza\u0142 do Wayne State University razem z Yusefem Lateefem, Barrym Harrisem i Donaldem Byrdem."@pl,
        "Joe Henderson, n\u00e9 Joseph Henderson le 24 avril 1937 et mort le 30 juin 2001, est un saxophoniste t\u00e9nor et compositeur de jazz am\u00e9ricain."@fr,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30fb\u30d8\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3\uff08Joe Henderson, 1937\u5e744\u670824\u65e5 - 2001\u5e746\u670830\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30c6\u30ca\u30fc\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u594f\u8005\u3002\u30d8\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3\u306f\u305d\u306e\u8f1d\u304b\u3057\u304440\u5e74\u4ee5\u4e0a\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u306e\u4e2d\u3067\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u591a\u304f\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u4e00\u6d41\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3001\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fc\u30c8\u3092\u542b\u3080\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u3067\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115064662;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Henderson>,
        <http://viaf.org/viaf/115064662>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bcab8301-c7e5-4689-a4ad-9ee947b4ce37>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joe_Henderson_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joe_Henderson.
doremus_artist:cb0f05c7-017f-3229-ad2e-febec0f9db3b
owl:sameAs viaf:79700757; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79700757>.
doremus_artist:cb2f685c-292b-3de0-aea4-5b38f46956c0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Springfield,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "Adele Addison (* 24. Juli 1925 in Springfield, Massachusetts) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Adele Addison (born July 24, 1925 in Springfield, Massachusetts) is an African-American lyric soprano who was an acclaimed figure in the classical music world during the 1950s and 1960s. Although she did appear in several operas, Addison spent most of her career performing in recital and concert. Her performances spanned a wide array of literature from the Baroque period to contemporary compositions. She is best remembered today as the singing voice for Bess (played by Dorothy Dandridge) in the 1959 movie Porgy and Bess. Addison can be heard on numerous recordings, of which her baroque music recording are perhaps her best work. Known for her polished and fluent tone, Addison made a desirable baroque vocal artist. Many of her recordings were made with the New York Philharmonic under the bat"@en;
    owl:sameAs viaf:201728726;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adele_Addison>,
        <http://viaf.org/viaf/201728726>,
        <https://musicbrainz.org/artist/58a0f472-f327-4d3b-936c-d7f8d5483d99>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adele_Addison.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adele_Addison.
doremus_artist:cb5833ed-972d-3e27-b07b-6716fc73c9dc
owl:sameAs viaf:23026436; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23026436>.
doremus_artist:cba5f89a-6961-3e1e-8a51-b2111753e7c5
    dbp:birthPlace re:Pau;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Minvielle, est un chanteur fran\u00e7ais, \u00e9galement percussionniste et un des plus proches collaborateurs de Bernard Lubat. Il chante en fran\u00e7ais ou en occitan, et pratique ce qu'il appelle la vocalchimie, un m\u00e9lange de scat, de blues et de rap, qu'il accompagne parfois de vielle \u00e0 roue, de percussions et de bruitages, d'un porte-voix ou d'une bouteille en plastique."@fr;
    owl:sameAs viaf:42036828;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Minvielle>,
        <http://viaf.org/viaf/42036828>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c3d127ea-e74b-4cdb-adb7-f84c06c45f95>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/André_Minvielle_-_20090718.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:André_Minvielle.
doremus_artist:cbe102f8-d150-3d90-9aff-eb8c8aa5723b
    owl:sameAs viaf:95871832;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95871832>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5355d2bf-a83b-4799-bb5e-e99c15bd9dcf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:_.
doremus_artist:ccd79f58-dc23-31fc-8b03-0a0f6cf21003
owl:sameAs viaf:43217707; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43217707>.
doremus_artist:cd8fff51-10e0-33ca-8cac-cad7cefcf188
owl:sameAs viaf:71660345; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71660345>.
doremus_artist:ce56dd61-fba9-35cd-b444-4faffef5baf2
owl:sameAs viaf:32184190; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32184190>.
doremus_artist:cf4678f6-31c4-3125-b1b5-c5d4ad39d38a
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0648\u0631\u062c \u0628\u0631\u0646\u0627\u0646\u0648\u0633 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 20 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1888 \u0628\u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0648\u062a\u0648\u0641\u0649 \u0641\u064a 5 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1948 \u0628\u0646\u0648\u064a\u064a-\u0633\u0648\u0631-\u0633\u064a\u0646 \u0639\u0646 \u0639\u0645\u0631 \u064a\u0646\u0627\u0647\u0632 \u0627\u0644 60 \u0639\u0627\u0645\u0627\u064b."@ar,
        "Georges Bernanos (* 20. Februar 1888 in Paris; \u2020 5. Juli 1948 in Neuilly-sur-Seine) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller. In einzelnen deutschen Ausgaben lautet die Schreibweise des Vornamens auch \u201eGeorg\u201c."@de,
        "Georges Bernanos (French: [\u0292\u0254\u0281\u0292 b\u025b\u0281nan\u0254s]; 20 February 1888 \u2013 5 July 1948) was a French author, and a soldier in World War I. Of Roman Catholic and monarchist leanings, he was critical of bourgeois thought and was opposed to what he identified as defeatism. He thought this led to France's eventual occupation by Germany in 1940 during World War II. Most of his novels have been translated into English and frequently published in both Great Britain and the United States."@en,
        "Georges Bernanos (Parijs, 20 februari 1888 - Neuilly-sur-Seine, 5 juli 1948) was een Frans schrijver."@nl,
        "Georges Bernanos (Paris, 20 de fevereiro de 1888 \u2014 Neuilly-sur-Seine, 5 de julho de 1948) foi um escritor e jornalista franc\u00eas. Bernanos participou intensamente da vida pol\u00edtica francesa: foi soldado de trincheira na Primeira Guerra Mundial e rep\u00f3rter na Guerra Civil espanhola. Ap\u00f3s a derrota da Fran\u00e7a para os alem\u00e3es, em 1940, j\u00e1 exilado no Brasil, decide apoiar a a\u00e7\u00e3o da Fran\u00e7a livre atrav\u00e9s de uma s\u00e9rie de artigos de jornal, onde se coloca contra o regime de Vichy e ao servi\u00e7o da Resist\u00eancia francesa."@pt,
        "Georges Bernanos (Par\u00eds, 20 de febrero de 1888 - Neuilly-sur-Seine, 5 de julio de 1948) fue un novelista, ensayista y dramaturgo franc\u00e9s. En su primera novela, Bajo el sol de Satan\u00e1s (1926), ya est\u00e1n patentes sus preocupaciones religiosas. Bernanos ahonda en la psicolog\u00eda del hombre donde tiene lugar el enfrentamiento entre el bien y el mal, la fe y la desesperaci\u00f3n. Public\u00f3, entre otros t\u00edtulos, La alegr\u00eda, Los grandes cementerios bajo la luna y Diario de un cura rural (1936)."@es,
        "Georges Bernanos (wym. /\u0292\u0254\u0280\u0292 b\u025b\u0280nanos/; ur. 20 lutego 1888 w Pary\u017cu, zm. 5 lipca 1948 w Neuilly-sur-Seine ko\u0142o Pary\u017ca) \u2013 francuski pisarz katolicki, prawnik, monarchista."@pl,
        "Georges Bernanos est un \u00e9crivain fran\u00e7ais, n\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 1888 dans le 9e arrondissement de Paris et mort le 5 juillet 1948 \u00e0 Neuilly-sur-Seine \u00e0 l'\u00e2ge de 60 ans. Georges Bernanos passe sa jeunesse \u00e0 Fressin en Artois et cette r\u00e9gion du Nord constituera le d\u00e9cor de la plupart de ses romans. Il participe \u00e0 la Premi\u00e8re Guerre mondiale et est plusieurs fois bless\u00e9, puis il m\u00e8ne une vie mat\u00e9rielle difficile et instable en s'essayant \u00e0 la litt\u00e9rature. Il obtient le succ\u00e8s avec ses romans Sous le soleil de Satan en 1926 et Journal d'un cur\u00e9 de campagne en 1936."@fr,
        "\u0416\u043e\u0440\u0436 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u043e\u0441 (\u0444\u0440. Georges Bernanos; 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1888, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 5 \u0438\u044e\u043b\u044f 1948, \u041d\u0451\u0439\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b. \u0411\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u043a\u043e\u043c \u0438 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0440\u0445\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c, \u043e\u043d \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0440\u044c\u044f\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0431\u0443\u0440\u0436\u0443\u0430\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435, \u043f\u043e \u0435\u0433\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e, \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u043b\u043e \u043a \u043f\u0430\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0432 1940 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30d9\u30eb\u30ca\u30ce\u30b9\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Goerges Bernanos\u30011888\u5e742\u670820\u65e5 \uff0d 1948\u5e747\u67085\u65e5\uff09\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u5bb6\u3001\u601d\u60f3\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44295297;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Bernanos>,
        <http://viaf.org/viaf/44295297>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Georges-Bernanos.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Bernanos.
doremus_artist:cf629c09-c2c7-3b7f-b959-c2d58aa5d911
owl:sameAs viaf:69193434; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69193434>.
doremus_artist:cf8f6105-ab24-32a6-b9a6-ea9f01b2e217
    dbp:birthPlace dbr:Nantes;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jacques Legras (16 de octubre de 1923 \u2013 15 de marzo de 2006) fue un actor teatral, cinematogr\u00e1fico y televisivo de nacionalidad francesa."@es,
        "Jacques Legras (1923\u20132006) was a French actor."@en,
        "Jacques LegrasFichier:Jean-Paul Rouland, Gabrielle Sainderichin, Jacques Rouland et Jacques Legras..jpg Jacques Legras (\u00e0 droite) Jacques Legras, n\u00e9 le 16 octobre 1924 \u00e0 Bois Colombes et mort le 15 mars 2006 \u00e0 Paris, est un acteur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:10044698;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Legras>,
        <http://viaf.org/viaf/10044698>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Legras.
doremus_artist:cfb3b680-8b3e-3624-8274-4998dd6f37ae
    rdfs:comment
        "David Briggs (* 1. November 1962 in England) ist ein englischer Organist, Komponist und Hochschullehrer."@de,
        "David John Briggs (born November 1, 1962) is an English organist and composer. He started his career as a cathedral organist as Assistant Organist in Hereford Cathedral before becoming the organist of Truro and Gloucester Cathedrals. Heavily influenced by Jean Langlais and Pierre Cochereau, Briggs is regarded as one of the world's finest improvisors, and now works as a concert organist. Briggs is a composer of choral and organ music, and has also transcribed many orchestral works into versions for solo organ, and has also transcribed many of Cochereau's recorded improvisations."@en;
    owl:sameAs viaf:49423036;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Briggs_(English_musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/49423036>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Briggs_(English_musician)>.
doremus_artist:d16cc51a-96a9-3b71-957d-0b5769b94344
    dbp:birthPlace res:Q1166502;
    rdfs:comment
        "Dariush Pirniakan (Persian: \u062f\u0627\u0631\u06cc\u0648\u0634 \u067e\u06cc\u0631\u0646\u06cc\u0627\u06a9\u0627\u0646) (b. 1955 in East Azerbaijan) is an Iranian musician, tar and setar player, and music researcher."@en;
    owl:sameAs viaf:102415062;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dariush_Pirniakan>,
        <http://viaf.org/viaf/102415062>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dariush_Pirniakan.
doremus_artist:d18f3dc1-5276-3a71-987e-9e4313fdfb35
owl:sameAs viaf:2217637; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2217637>.
doremus_artist:d1da0cfc-6f88-3c0c-8f0a-f14a4e284bd2
owl:sameAs viaf:42162062; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42162062>.
doremus_artist:d24c49f6-807d-3b44-b311-7bc072ceefa0
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0627\u0646 \u0645\u0627\u0631\u0643 \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a\u0633 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 3 \u0645\u0627\u064a\u0648 1951 \u0628\u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0648\u062a\u0648\u0641\u0649 \u0641\u064a 25 \u0645\u0627\u0631\u0633 2013. \u0648\u0647\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0631\u064a\u0646\u0648\u062f\u0648 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1979."@ar,
        "Jean-Marc Roberts (* 3. Mai 1951 in Paris, Frankreich; \u2020 25. M\u00e4rz 2013 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Autor, Herausgeber und Drehbuchautor."@de,
        "Jean-Marc Roberts (born 3 May 1954 - Paris and died 25 March 2013) was a French editor, novelist, and screenwriter."@en,
        "Jean-Marc Roberts, n\u00e9 \u00e0 Paris le 3 mai 1954 et mort le 25 mars 2013, est un \u00e9diteur, \u00e9crivain et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440, \u0416\u0430\u043d-\u041c\u0430\u0440\u043a (1 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1954 \u2014 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2013, Jean-Marc Roberts) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:44304531;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Marc_Roberts>,
        <http://viaf.org/viaf/44304531>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Marc_Roberts.
doremus_artist:d2788230-01ec-371c-975e-156cd698662c
    rdfs:comment
        "Vladimir Krpan (Croatian pronunciation: [\u028bl\u01cedimi\u02d0r kr\u0302pa\u02d0n]) (born January 11, 1938) is a Croatian pianist and piano pedagogue. He was born in Sveti Ivan Zelina in 1938. He graduated at the Zagreb Academy of Music in the class of Svetislav Stancic and won a master's degree at the Santa Cecilia Music Academy in Rome with Carlo Zecchi. He also studied with Guido Agosti, Renzo Silvestri and Arturo Benedetti Michelangeli in Rome, Arezzo, Siena, Bergamo and Lugano. He is a juror at international piano competitions and regularly holds master classes in his country and abroad."@en;
    owl:sameAs viaf:84445265;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Krpan>,
        <http://viaf.org/viaf/84445265>,
        <https://musicbrainz.org/artist/583b51ae-5535-45d2-9600-f3e2e43dd777>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimir_Krpan.
doremus_artist:d3004b6b-b94b-3900-984b-31acdd15b79d
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Jonas Kaufmann (* 10. Juli 1969 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        """Jonas Kaufmann (Munique, 10 de julho de 1969) \u00e9 um tenor lirico spinto, alem\u00e3o. Kaufmann, depois de estudar matem\u00e1tica, completou seus estudos no conservat\u00f3rio de sua cidade natal em 1994, tendo participado em "master classes" com James King, Hans Hotter e Josef Metternich. Em 2008/2009 atuou como Manon em Chicago contracenando com Natalie Dessay, no papel t\u00edtular, e na nova produ\u00e7\u00e3o da \u00f3pera Lohengrin, na \u00d3pera do Estado B\u00e1varo. Cantou essa obra no Festival de Bayreuth, na noite de abertura a 25 julho de 2010, com encena\u00e7\u00e3o de Hans Neuenfels e conduzido por Andris Nelsons."""@pt,
        "Jonas Kaufmann (born 10 July 1969) is a German operatic tenor. He is best known for his performances in spinto roles such as Don Jos\u00e9 in Carmen, Cavaradossi in Tosca, Maurizio in Adriana Lecouvreur, and the title role in Don Carlos. He has also sung leading tenor roles in the operas of Richard Wagner with success in Germany and abroad, most notably the Metropolitan Opera in New York. He is also an accomplished Lieder singer. In 2014 The New York Times described Kaufmann as \"a box-office draw, and... the most important, versatile tenor of his generation.\""@en,
        "Jonas Kaufmann (ur. 10 lipca 1969 w Monachium) \u2013 niemiecki \u015bpiewak (tenor)."@pl,
        "Jonas Kaufmann est un chanteur d'op\u00e9ra allemand avec une voix de t\u00e9nor n\u00e9 le 10 juillet 1969 \u00e0 Munich."@fr,
        "Kammers\u00e4nger Jonas Kaufmann (M\u00fanich, 10 de julio de 1969) es un tenor alem\u00e1n de fama internacional, c\u00e9lebre por sus interpretaciones de Werther, Don Jos\u00e9, Parsifal, Siegmund y Lohengrin."@es,
        "\u0419\u043e\u043d\u0430\u0441 \u041a\u0430\u0443\u0444\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Jonas Kaufmann; \u0440\u043e\u0434. 10 \u0438\u044e\u043b\u044f 1969, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d, \u0411\u0430\u0432\u0430\u0440\u0438\u044f, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440)."@ru;
    owl:sameAs viaf:14447644;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonas_Kaufmann>,
        <http://viaf.org/viaf/14447644>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4b873b02-cfdf-43d0-ac84-9cdd8e26903b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jonas_Kaufmann_La_Scala_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jonas_Kaufmann.
doremus_artist:d43056e2-e36e-3b47-a444-6a249b304eca
owl:sameAs viaf:69142063; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69142063>.
doremus_artist:d43e5806-7a6a-3c56-8e1e-0f6cba0012f7
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        """Kai Wessel (* 1964 in Hamburg) ist ein deutscher Countertenor, Komponist, Dirigent und Musikp\u00e4dagoge. Kai Wessels musikalische Ausbildung begann mit Klavier- und Orgelunterricht im Kindesalter. Durch Mitgliedschaft in mehreren Hamburger (Kirchen-)Ch\u00f6ren durchschritt er kontinuierlich die stimmliche Mutation vom Knabensopran \u00fcber Alt und Tenor zum Bass. Mit dem Ziel, Komponist zu werden, begann Kai Wessel 1983 sein Studium der Musiktheorie und Komposition an der Musikhochschule L\u00fcbeck bei Roland Ploeger und Friedhelm D\u00f6hl (Abschluss Musiktheorie 1989, Jean-Philippe Rameaus "Trait\u00e9 de l'Harmonie" - \u00dcbersetzung des Vorwortes und des ersten Buches mit Kommentar; Abschluss Komposition 1991). Nach Entdeckung seiner Countertenorstimme durch Prof. Ute von Garczynski wurde Gesang 1984 zum dritten S"""@de,
        "Kai Wessel (born 1964 in Hamburg) is a German countertenor and teacher at the Hochschule f\u00fcr Musik K\u00f6ln."@en;
    owl:sameAs viaf:37989564;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kai_Wessel>,
        <http://viaf.org/viaf/37989564>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kai_Wessel.
doremus_artist:d44060bc-314c-3fe4-bc65-a3860293a009
owl:sameAs viaf:257330513; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/257330513>.
doremus_artist:d47e77ac-ff13-3c02-8500-1e2ce36c42ac
owl:sameAs viaf:47015880; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47015880>.
doremus_artist:d4960ff1-9edc-348a-b5d4-33ae6d9a9fe3
owl:sameAs viaf:5261474; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5261474>.
doremus_artist:d49ac94b-2c86-32f2-884a-615ea4b91767
owl:sameAs viaf:34130932; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34130932>.
doremus_artist:d4e38497-6dcc-3367-a16c-bd7ffbdf4c45
    rdfs:comment
        "Elena Ruehr (born 1963, Ann Arbor) is an American musician, music educator and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:34366551;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elena_Ruehr>,
        <http://viaf.org/viaf/34366551>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elena_Ruehr.
doremus_artist:d6cd3260-19e4-316c-89cb-cd6c89b0650d
owl:sameAs viaf:59406474; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59406474>.
doremus_artist:d6db64c4-3a61-309d-bbe2-fe5bb952eb09
    dbp:birthPlace dbr:Melbourne;
    dbp:deathPlace dbr:Sydney;
    rdfs:comment
        "Alfred Francis Hill (* 16. Dezember 1869 in Melbourne; \u2020 30. Oktober 1960 in Sydney) war ein australischer Komponist, Dirigent und Musikp\u00e4dagoge. Obwohl in Melbourne geboren, verbrachte Hill seine fr\u00fchen Lebensjahre vorrangig in Neuseeland. 1887 reiste er nach Deutschland, um am Leipziger Konservatorium zu studieren. Bis 1891 waren dort Gustav Schreck, Hans Sitt und Oscar Paul seine Lehrer. Sp\u00e4ter spielte Hill eine Zeit lang unter den zweiten Violinen des Gewandhausorchesters, auch in von ber\u00fchmten Komponisten wie Carl Reinecke, Johannes Brahms, Max Bruch, Pjotr Tschaikowski oder Edvard Grieg dirigierten Konzerten."@de,
        "Alfred Francis Hill (Melbourne, 16 d\u00e9cembre 1869 \u2013 Sydney, 30 octobre 1960) est un compositeur, chef d'orchestre et enseignant de musique australo-n\u00e9o-z\u00e9landais."@fr,
        "Alfred Francis Hill CMG OBE (16 December 1869 \u2013 30 October 1960) was an Australian/New Zealand composer, conductor and teacher."@en,
        "\u041f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u044e\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u0412\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d\u0435. \u0412 1887\u20141891 \u0433\u0433. \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u0428\u0440\u0435\u043a\u0430 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f), \u0425\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0417\u0438\u0442\u0442\u0430 (\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430), \u0410\u043b\u043e\u0438\u0441\u0430 \u0420\u0435\u043a\u0435\u043d\u0434\u043e\u0440\u0444\u0430 (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e) \u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0420\u0430\u0439\u043d\u0435\u043a\u0435 (\u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044c). \u0421 1888 \u0433. \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0413\u0435\u0432\u0430\u043d\u0434\u0445\u0430\u0443\u0437\u0430. \u0420\u0430\u043d\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0425\u0438\u043b\u043b\u0430 \u2014 \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u2014 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435."@ru,
        "\u963f\u5c14\u5f17\u96f7\u5fb7\u00b7\u5f17\u6717\u897f\u65af\u00b7\u5e0c\u5c14\uff0cCMG\uff0cOBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aAlfred Francis Hill\uff0c1869\u5e7412\u670816\u65e5\uff0d1960\u5e7410\u670830\u65e5\uff09\uff0c\u6fb3\u5927\u5229\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u751f\u4e8e\u58a8\u5c14\u672c\uff0c\u65e9\u5e74\u5728\u65b0\u897f\u5170\u751f\u6d3b\u3002\u66fe\u5728\u83b1\u6bd4\u9521\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\uff0c\u5e76\u5728\u83b1\u6bd4\u9521\u5e03\u5546\u5927\u53a6\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u6f14\u594f\u5c0f\u63d0\u7434\u3002\u8fd4\u56de\u5927\u6d0b\u6d32\u540e\u5728\u65b0\u897f\u5170\u5f85\u4e86\u4e00\u6bb5\u65f6\u95f4\uff0c\u6700\u540e\u5728\u6089\u5c3c\u5b9a\u5c45\uff0c\u5e76\u81f4\u529b\u4e8e\u6fb3\u5927\u5229\u4e9a\u7684\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u57fa\u7840\u5efa\u8bbe\u3001\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u4ee5\u53ca\u4f5c\u66f2\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u6570\u91cf\u5f88\u5927\uff0c\u5305\u62ec\u591a\u90e8\u6b4c\u5267\u3001\u4ea4\u54cd\u66f2\u4ee5\u53ca\u5f26\u4e50\u56db\u91cd\u594f\u7b49\uff0c\u6709\u5bf9\u5927\u6d0b\u6d32\u539f\u4f4f\u6c11\u5982\u6bdb\u5229\u4eba\u5143\u7d20\u7684\u8fd0\u7528\u30021960\u5e74\u5e0c\u5c14\u901d\u4e16\u4e8e\u6089\u5c3c\u3002\u4ed6\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u5927\u6d0b\u6d32\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u7684\u91cd\u8981\u5148\u9a71\u8005\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:69735216;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Hill_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/69735216>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Alfred_Hill_(composer)>.
doremus_artist:d7181fac-7967-327a-b336-898327ef8eb1
owl:sameAs viaf:71004960; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71004960>.
doremus_artist:d7cb61cd-1f2e-314a-9766-c785808c3cad
owl:sameAs viaf:12580770; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12580770>.
doremus_artist:d847d139-14a8-3d64-96f1-78c86f4bdf7c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Magenta,_Lombardy>;
    rdfs:comment
        "Sonia Prina (* 1975 in Magenta) ist eine italienische Operns\u00e4ngerin im Stimmfach Alt. Sie ist vor allem f\u00fcr ihre Vivaldi- und H\u00e4ndel-Interpretationen bekannt."@de,
        "Sonia Prina (30 de noviembre de 1975) es una contralto italiana, especializada en repertorio barroco; en concreto, las obras de Haendel."@es,
        "Sonia Prina (born 30 November 1975) is an Italian operatic contralto who has had an active career in concerts and operas since the mid-1990s. She is particularly known for her appearances in Baroque operas and for her performances of the Baroque concert repertoire. She has recorded works by composers George Frideric Handel and Antonio Vivaldi."@en,
        "Sonia Prina (ur. 30 listopada 1975 w Magenta) \u2013 w\u0142oska \u015bpiewaczka operowa (kontralt), specjalizuj\u0105ca si\u0119 w muzyce barokowej. Uko\u0144czy\u0142a Conservatorio Giuseppe Verdi w Mediolanie w klasie \u015bpiewu i tr\u0105bki. W 1994 zosta\u0142a przyj\u0119ta do akademii \u015bpiewu przy Teatro alla Scala. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142a z wieloma, \u015bwiatowej s\u0142awy, dyrygentami jak m.in. Giovannim Antoninim, Rinaldem Alessandrinim, Fabiem Biondim, Antoniem Florio, Ottaviem Dantone, Emmanuelle Ha\u00efm, Williamem Christiem, Ivorem Boltonem, Alessandrem de Marchim, Alanem Curtisem, Adamem Fischerem czy Jordim Savallem."@pl,
        "\u00c8 specializzata nel repertorio barocco, segnatamente quelli vivaldiano e haendeliano. Ha debuttato al teatro alla Scala di Milano a ventitr\u00e9 anni interpretando il ruolo di Rosina ne Il barbiere di Siviglia, al fianco di Juan Diego Fl\u00f3rez. Nel 2000, ancora a fianco di Fl\u00f3rez, e Roberto De Simone \u00e8 stata Tisbe ne La Cenerentola di Rossini diretta da Carlo Rizzi, trasmessa il 7 agosto in televisione."@it,
        "\u0421\u043e\u043d\u044f \u041f\u0440\u0438\u043d\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b.  Sonia Prina; \u0440\u043e\u0434. 30 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1975, \u041c\u0430\u0434\u0436\u0435\u043d\u0442\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:76542598;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sonia_Prina>,
        <http://viaf.org/viaf/76542598>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sonia_Prina-IMG_1129bis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sonia_Prina.
doremus_artist:d92388c0-892f-3e30-92c6-e0eec023fac5
owl:sameAs viaf:27260254; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27260254>.
doremus_artist:d95e2c4f-fb8f-32e4-ae69-5658d0cdbd04
    dbp:birthPlace dbr:Occitania;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Antoine Marie Joseph Artaud com\u00fanmente llamado Antonin Artaud (Marsella, Francia, 4 de septiembre de 1896 - Par\u00eds, 4 de marzo de 1948) fue un poeta, dramaturgo, ensayista, novelista, director esc\u00e9nico y actor franc\u00e9s. No ha quedado demostrado, ni mucho menos, que el lenguaje de las palabras sea el mejor posible. Antonin Artaud"@es,
        "Antoine Marie Joseph Artaud, better known as Antonin Artaud (French: [a\u0281to]; 4 September 1896 \u2013 4 March 1948), was a French dramatist, poet, essayist, actor, and theatre director, widely recognized as one of the major figures of twentieth-century theatre and the European avant-garde."@en,
        "Antoine Marie Joseph Artaud, conhecido como Antonin Artaud (Marselha, 4 de setembro de 1896 \u2014 Paris em 4 de mar\u00e7o de 1948) foi um poeta, ator, escritor, dramaturgo, roteirista e diretor de teatro franc\u00eas de aspira\u00e7\u00f5es anarquistas. Ligado fortemente ao surrealismo, foi expulso do movimento por ser contr\u00e1rio a filia\u00e7\u00e3o ao partido comunista. Sua obra O Teatro e seu Duplo \u00e9 um dos principais escritos sobre a arte do teatro no s\u00e9culo XX, refer\u00eancia de grandes diretores como Peter Brook, Jerzy Grotowski e Eugenio Barba. Seus restos mortais se encontram no Cimetiere de Marseille, Fran\u00e7a."@pt,
        "Antonin Artaud (* 4. September 1896 in Marseille; \u2020 4. M\u00e4rz 1948 in Ivry-sur-Seine) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler, Dramatiker, Regisseur, Zeichner, Dichter und Theater-Theoretiker."@de,
        "Antonin Artaud (Marseille, 4 september 1896 - Ivry-sur-Seine, 4 maart 1948) was een Frans avant-gardistisch toneelschrijver- en criticus, dichter, acteur en regisseur. Hij behoorde enige tijd tot de surrealisten."@nl,
        "Antonin Artaud, n\u00e9 Antoine Marie Joseph Paul Artaud, \u00e0 Marseille, le 4 septembre 1896 et mort \u00e0 Ivry-sur-Seine le 4 mars 1948, est un th\u00e9oricien du th\u00e9\u00e2tre, acteur, \u00e9crivain, essayiste, dessinateur et po\u00e8te fran\u00e7ais. La po\u00e9sie, la mise en sc\u00e8ne, la drogue, les p\u00e8lerinages, le dessin et la radio, chacune de ces activit\u00e9s a \u00e9t\u00e9 un outil entre ses mains, \u00ab un moyen pour atteindre un peu de la r\u00e9alit\u00e9 qui le fuit \u00bb."@fr,
        "Antonin Artaud, wym. \u0251\u0303ton\u025b\u0303 a\u0280to:, w\u0142a\u015bc. Antoine Marie Joseph Artaud (ur. 4 wrze\u015bnia 1896 w Marsylii, zm. 4 marca 1948 w Pary\u017cu) \u2013 francuski aktor, dramaturg, re\u017cyser, pisarz, teoretyk teatru. Wyst\u0119powa\u0142 w 22 filmach, napisa\u0142 26 ksi\u0105\u017cek."@pl,
        """Nel libro Il teatro e il suo doppio, Artaud espresse la sua ammirazione verso le forme orientali di teatro, in particolare quello balinese. L'ammirazione ispiratagli dalla fisicit\u00e0 ritualizzata e codificata della danza balinese, gli ispir\u00f2 le teorie esposte nei due manifesti del "Teatro della Crudelt\u00e0". Per crudelt\u00e0 non intendeva sadismo, o causare dolore, ma intesa come pura catarsi. Per poter giungere a ci\u00f2, si deve ricorrere a tutto ci\u00f2 che possa disturbare la sensibilit\u00e0 dello spettatore, provocando in lui una sensazione acuta di disagio interiore per cui vivesse con agitazione tutta la rappresentazione proposta."""@it,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0435\u0301\u043d \u0410\u0440\u0442\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Antonin Artaud, 1896\u20141948) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430, \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u0438 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0443 \u043e \u043d\u043e\u0432\u043e\u043c \u043e\u0431\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0435\u0433\u043e \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435. \u0410\u0440\u0442\u043e \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u044e, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u0443\u044e \u00ab\u0442\u0435\u0430\u0442\u0440 \u0436\u0435\u0441\u0442\u043e\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438\u00bb (\u00ab\u043a\u0440\u044e\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u00bb)."@ru,
        """\u0623\u0646\u0637\u0648\u0646\u064a\u0646 \u0623\u0631\u062a\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Antonin Artaud) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0645\u0631\u0633\u064a\u0644\u064a\u0627 \u0641\u064a 4 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1896 - \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 4 \u0645\u0627\u0631\u0633 1948) \u0647\u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0633\u0631\u064a\u0627\u0644\u064a \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0646\u0627\u0642\u062f \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u0633\u0627\u0647\u0645 \u0641\u064a \u0628\u0644\u0648\u0631\u0629 \u0645\u0627 \u064a\u0639\u0631\u0641 \u0628\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0642\u0633\u0648\u0629 \u0641\u064a \u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635 " \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0648 \u0642\u0631\u064a\u0646\u0647 " \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0639\u062f \u0627\u0644\u0645\u0631\u062c\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0644\u062a\u0648\u062c\u0647\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a . \u0648 \u064a\u0639\u062f \u0623\u0631\u062a\u0648 \u0627\u0645\u062a\u062f\u0627\u062f\u0627 \u0637\u0628\u064a\u0639\u064a\u0627 \u0644\u0627\u062a\u062c\u0627\u0647\u0627\u062a \u0631\u0641\u0636 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639\u064a\u0629 \u0648 \u0627\u0644\u062a\u0645\u0631\u062f \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u060c \u0648 \u0644\u0643\u0646\u0647 \u0630\u0647\u0628 \u0625\u0644\u064a \u0645\u062f\u064a \u0623\u0628\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0630\u0647\u0628 \u0625\u0644\u064a\u0647 \u0623\u0635\u062d\u0627\u0628 \u0627\u062a\u062c\u0627\u0647\u0627\u062a \u0645\u0646\u0627\u0647\u0636\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639\u064a\u0629 . \u0644\u0642\u062f \u0627\u0644\u062a\u0642\u062a \u0623\u0641\u0643\u0627\u0631 \u0623\u0631\u062a\u0648 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0622\u0631\u0627\u0621 \u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a " \u0643\u0631\u064a\u062c \u0648 \u0623\u0628\u064a\u0627 " \u0648 \u0644\u0643\u0646\u0647 \u062a\u0645\u064a\u0632 \u0639\u0646\u0647\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0642\u062f\u0631\u062a\u0647 \u0639\u0644\u064a \u0635\u064a\u0627\u063a\u0629 \u0646\u0638\u0631\u064a\u0629 \u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0628\u0630\u0627\u062a\u0647\u0627 \u060c \u0628\u0644 \u062a\u0633\u062a\u0646\u062f \u0625\u0644\u064a \u0627\u0633\u0633 \u0641\u0644\u0633\u0641\u064a\u0629 \u0631\u0627\u0633\u062e\u0629 \u0648 \u0647\u064a \u0645\u0627 \u064a\u0637\u0644\u0642 \u0646\u0638\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0633\u0648\u0629 "Theory of Cryelty " .\u0648 \u0642\u062f \u0622\u062b\u0631\u062a \u0628\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0645\u062e\u0631\u062c\u064a \u0645\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 ."""@ar,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30ca\u30f3\u30fb\u30a2\u30eb\u30c8\u30fc\uff08Antonin Artaud, 1896\u5e749\u67084\u65e5 - 1948\u5e743\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4ff3\u512a\u30fb\u8a69\u4eba\u30fb\u5c0f\u8aac\u5bb6\u30fb\u6f14\u5287\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u5b89\u6258\u5357\u00b7\u963f\u5c14\u6258\uff08Antonin Artaud\uff09\uff0c\u5168\u540d\u5b89\u6258\u5357\u00b7\u9a6c\u91cc\u00b7\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u4fdd\u7f57\u00b7\u963f\u5c14\u6258(Antoine Marie Joseph Paul Artaud)\uff0c1896\u5e749\u67084\u65e5\u751f\u4e8e\u9a6c\u8d5b\uff0c1948\u5e743\u67084\u65e5\u5352\u4e8e\u585e\u7eb3\u6cb3\u7554\u4f0a\u592b\u91cc\uff0c\u662f\u6cd5\u56fd\u8bd7\u4eba\u3001\u6f14\u5458\u548c\u620f\u5267\u7406\u8bba\u5bb6\u3002 \u963f\u5c14\u6258\u5728\u5176\u7406\u8bba\u8457\u4f5c\u300a\u620f\u5267\u53ca\u5176\u91cd\u5f71\u300b\u63d0\u51fa\u4e86\u6b8b\u9177\u620f\u5267\u7684\u6982\u5ff5\uff0c\u8bd5\u56fe\u6539\u53d8\u6587\u5b66\u3001\u620f\u5267\u548c\u7535\u5f71\u7684\u57fa\u672c\u5143\u7d20\u3002\u901a\u8fc7\u8bd7\u6b4c\u3001\u836f\u7269\u3001\u671d\u5723\u3001\u7ed8\u753b\u548c\u5e7f\u64ad\u5267\uff0c\u4ed6\u4e00\u76f4\u5c06\u8fd9\u4e9b\u6d3b\u52a8\u4f5c\u4e3a\u9003\u907f\u73b0\u5b9e\u7684\u5de5\u5177\u3002\u4ed6\u901a\u8fc7\u4e0d\u65ad\u6ce8\u5c04\u836f\u7269\u6765\u6446\u8131\u51e0\u5341\u5e74\u6765\u4e00\u76f4\u56f0\u6270\u4ed6\u7684\u6162\u6027\u5934\u75db\u3002\u8fd9\u79cd\u65e0\u5904\u4e0d\u5728\u7684\u75bc\u75db\u4f1a\u5f71\u54cd\u5176\u521b\u4f5c\u3002\u4ed6\u66fe\u5728\u7cbe\u795e\u75c5\u9662\u5f85\u4e86\u8fd1\u4e5d\u5e74\uff0c\u9891\u7e41\u4f7f\u7528\u7535\u51fb\u6cbb\u7597\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71386527;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonin_Artaud>,
        <http://viaf.org/viaf/71386527>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antonin_Artaud_1926.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonin_Artaud.
doremus_artist:d9a664a7-9833-37c4-91c7-02e1660176b7
owl:sameAs viaf:59407182; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59407182>.
doremus_artist:d9b358f0-9781-30a1-b663-e52579d47cca
    rdfs:comment
        """\u00c9mile Joulain, surnomm\u00e9 L'Gars Mile, est un \u00e9crivain et po\u00e8te patoisant fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Maz\u00e9, en Maine-et-Loire dans les Bas-Pays de la vall\u00e9e de l'Authion en 1900, mort en 1989.Il causait, avec ce parler angevin, des gens des "Bas-Pays", les "Vallerots" vivant  entre vall\u00e9e de l'Authion et vall\u00e9e de la Loire."""@fr;
    owl:sameAs viaf:79028184;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9mile_Joulain>,
        <http://viaf.org/viaf/79028184>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Émile_Joulain.
doremus_artist:d9d46199-f2a7-3cdc-9c62-ba816342e439
owl:sameAs viaf:49556636; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49556636>.
doremus_artist:d9da9d3a-6d7d-3461-a4e4-332764435611
owl:sameAs viaf:30753557; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30753557>.
doremus_artist:da6510dc-9da2-35b3-a422-978dcdfb68e4
owl:sameAs viaf:49480460; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49480460>.
doremus_artist:da7f20ef-d96b-3d28-bee2-8f7b39a102a8
owl:sameAs viaf:100392886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100392886>.
doremus_artist:daa0cef4-b7aa-391e-a11e-542bcb8e4d75
    rdfs:comment
        "Alexandre Danilevsky (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0414\u0430\u043d\u0438\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; born in 1957 in St. Petersburg) is a Russian-born French composer, lutenist, vielle player, active in Metz, France. He is the artistic director of 'Syntagma', an early music ensemble noted in particular for interpretations of music by the trouv\u00e8res, Italian composers from Trecento, and Russian and Ukrainian baroque composers. In 2012 Danilevsky was profiled in an hour-long program on the Dutch radio station Concertzender."@en;
    owl:sameAs viaf:29735010;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Danilevsky>,
        <http://viaf.org/viaf/29735010>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Danilevsky2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandre_Danilevsky.
doremus_artist:dab69a0c-89cd-3268-85d8-649f81815862
owl:sameAs viaf:93474558; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93474558>.
doremus_artist:dad8dc51-df28-3bc6-b733-7db5e5d47b3e
owl:sameAs viaf:66656248; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66656248>.
doremus_artist:dbd66e16-1bc1-3489-b035-704a27463bac
owl:sameAs viaf:79708954; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79708954>.
doremus_artist:dd412223-060f-34aa-bab5-7dfc27d9de76
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Juliette Nadia Boulanger (French: [\u0292y.lj\u025bt na.dja bu.l\u0251\u0303.\u0292e]; 16 September 1887 \u2013 22 October 1979) was a French composer, conductor, and teacher. She is notable for having taught many of the leading composers and musicians of the 20th century. She also performed occasionally as a pianist and organist. Boulanger was the first woman to conduct many major orchestras in America and Europe, including the BBC Symphony, Boston Symphony, Hall\u00e9, New York Philharmonic and Philadelphia orchestras. She conducted several world premieres, including works by Copland and Stravinsky."@en,
        """Nadia Boulanger (Parijs, 16 september 1887 - aldaar, 22 oktober 1979) was een Franse dirigente, organiste en docente compositie aan het Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique te Parijs. Ze werd minder bekend als componiste, in tegenstelling tot haar veel te jong overleden zuster Lili Boulanger, voor wie zij na haar dood "Vers la Vie nouvelle" schreef."""@nl,
        "Nadia Boulanger (Par\u00eds, 16 de septiembre de 1887 - ib\u00eddem, 22 de octubre de 1979) fue una compositora, pianista, organista, directora de orquesta, intelectual y profesora francesa que form\u00f3 y ense\u00f1\u00f3 a muchos de los grandes compositores del siglo XX. Seg\u00fan el compositor Ned Rorem \u00abfue la pedagoga musical m\u00e1s importante que jam\u00e1s existi\u00f3\u00bb."@es,
        "Nadia Boulanger est n\u00e9e le 16 septembre 1887 \u00e0 Paris et morte le 22 octobre 1979 dans la m\u00eame ville \u00e0 l'\u00e2ge de 92 ans. C'est une p\u00e9dagogue, pianiste, organiste, chef de ch\u0153ur, chef d'orchestre et compositrice fran\u00e7aise. Ayant su user de m\u00e9thodes et de techniques modernes, Nadia Boulanger a \u00e9t\u00e9 durant plus de soixante dix ans l'un des professeurs de composition les plus influents du XXe si\u00e8cle, comptant parmi ses quelques mil deux cents \u00e9l\u00e8ves plusieurs g\u00e9n\u00e9rations de compositeurs am\u00e9ricains, tels Aaron Copland et Philip Glass, un des chefs de file de la musique minimaliste."@fr,
        "Nadia Juliette Boulanger (* 16. September 1887 in Paris; \u2020 22. Oktober 1979 ebenda) war eine franz\u00f6sische Komponistin, Pianistin, Dirigentin, Musiktheoretikerin und -p\u00e4dagogin."@de,
        "Nadia Juliette Boulanger (16 de Setembro de 1887 - 22 de Outubro de 1979) foi uma compositora francesa de m\u00fasica erudita renomada educadora musical. Foi professora de diversos compositores de grande relev\u00e2ncia no s\u00e9culo XX. Nadia era filha Ernst Boulanger, compositor e professor do Conservat\u00f3rio de Paris. Sua m\u00e3e, de origem russa, foi aluna de seu pai em Paris, antes de se casarem."@pt,
        "Nadia Juliette Boulanger (ur. 16 wrze\u015bnia 1887 w Pary\u017cu, zm. 22 pa\u017adziernika 1979 tam\u017ce) \u2013 francuska kompozytorka, pedagog, dyrygentka, pianistka i organistka."@pl,
        "\u0416\u044e\u043b\u044c\u0435\u0442\u0442 \u041d\u0430\u0434\u044f \u0411\u0443\u043b\u0430\u043d\u0436\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Juliette Nadia Boulanger, 16 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1887 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 22 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1979 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru,
        "\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\uff08Nadia Boulanger, 1887\u5e749\u670816\u65e5 \u2013 1979\u5e7410\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6559\u80b2\u8005\uff08\u5927\u5b66\u6559\u6388\uff09\u3002\u6700\u9ad8\u6c34\u6e96\u306b\u3042\u308b\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u300120\u4e16\u7d00\u306e\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3084\u6f14\u594f\u5bb6\u306e\u6570\u3005\u3092\u4e16\u306b\u9001\u308a\u51fa\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u5a1c\u8fea\u4e9a\u00b7\u8331\u4e3d\u53f6\u00b7\u5e03\u6717\u70ed\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aNadia Juliette Boulanger\uff0c1887\u5e749\u670816\u65e5\uff0d1979\u5e7410\u670822\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u5973\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u5979\u51fa\u751f\u4e8e\u5df4\u9ece\u7684\u4e00\u4e2a\u97f3\u4e50\u4e16\u5bb6\uff0c\u5976\u5976\u746a\u9e97\u00b7\u8331\u8389\u662f\u97f3\u6a02\u5bb6\uff0c\u723a\u723a\u5f17\u96f7\u5fb7\u91cc\u514b\u662f\u5927\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u8005\uff0c\u800c\u5176\u7236\u89aa\u6069\u65af\u7279\u00b7\u5e03\u6717\u71b1\u662f\u7f57\u9a6c\u5927\u5956\u5f97\u4e3b\uff0c\u5176\u6bcd\u89aa\u840a\u838e\u00b7\u7a46\u6b47\u8332\u5361\u4e9e\u662f\u4fc4\u56fd\u516c\u4e3b\uff0c\u5176\u59b9\u59b9\u8389\u8389\u00b7\u5e03\u6717\u70ed\u4e5f\u662f\u8457\u540d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5979\u672c\u4eba\u66fe\u4ece\u4e8b\u8fc7\u4f5c\u66f2\uff0c\u5176\u5eb7\u5854\u5854\u300a\u7f8e\u4eba\u9c7c\u300b\u66fe\u83b7\u7f57\u9a6c\u5927\u5956\u7b2c\u4e8c\u540d\u3002\u4f46\u5979\u4e3b\u8981\u4f5c\u4e3a\u4e00\u4f4d\u6770\u51fa\u7684\u97f3\u4e50\u6559\u5e08\u8457\u79f0\uff0c\u5979\u4ece1907\u5e74\u5f00\u59cb\u6267\u6559\uff0c\u8bb8\u591a20\u4e16\u7eaa\u8457\u540d\u7684\u97f3\u4e50\u5bb6\u90fd\u51fa\u81ea\u5979\u7684\u95e8\u4e0b\uff0c\u5176\u4e2d\u5305\u62ec\u4e86\u4ece\u8f9f\u65af\u987f\u5230\u83f2\u5229\u666e\u00b7\u683c\u62c9\u65af\u7684\u51e0\u4ee3\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4e3a\u7f8e\u56fd20\u4e16\u7eaa\u7684\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u53d1\u5c55\u505a\u51fa\u4e86\u5f88\u5927\u7684\u8d21\u732e\u3002\u5979\u7684\u5b66\u751f\u4e2d\u9664\u4e86\u5927\u91cf\u6b63\u7edf\u7684\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5916\uff0c\u8fd8\u6709\u8de8\u754c\u7684\u963f\u6839\u5ef7\u63a2\u6208\u97f3\u4e50\u5927\u5e08\u76ae\u4e9a\u4f50\u62c9\u3002\u6b64\u5916\u5979\u8fd8\u81f4\u529b\u4e8e\u5bf9\u8499\u7279\u5a01\u5c14\u7b2c\u3001\u8bb8\u8328\u7b49\u65e9\u671f\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7684\u7814\u7a76\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61731139;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nadia_Boulanger>,
        <http://viaf.org/viaf/61731139>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nadia_Boulanger_1925.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nadia_Boulanger.
doremus_artist:dde7f8e1-6548-3f1c-a4d2-6d60839ba409
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "I suoi insegnanti sono stati Max Bruch, Otto Malling, Ludwig Thuille. \u00c8 stato direttore del teatro di Friburgo dal 1907 al 1914, e ha assunto la guida della Societ\u00e0 Filarmonica di Copenaghen e di Vienna. Tra le sue composizioni pi\u00f9 importanti, vi sono : 9 sinfonie, il poema sinfonico Paolo e Francesca; la ballata Ebbe Skammelsen; 6 romanze per orchestra; l'opera Sulamith; il balletto Klein Idas Blumen; quartetti; romanze; brani per pianoforte."@it,
        "Paul August von Klenau (* 11. Februar 1883 in Kopenhagen; \u2020 31. August 1946 ebenda) war ein d\u00e4nischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Paul August von Klenau (11 February 1883 in Copenhagen \u2013 31 August 1946 in Copenhagen) was a Danish-born composer who worked primarily in Germany and Austria."@en,
        "Paul August von Klenau (11 f\u00e9vrier 1883 \u2013 31 ao\u00fbt 1946) est un compositeur danois qui travailla principalement en Allemagne et en Autriche."@fr,
        "Paul Von Klenau (Copenhaga, 11 de Fevereiro de 1883 \u2014 ibid, 31 de Agosto de 1946) foi um compositor dinamarqu\u00eas. Foi diretor de orquestra em Freiburg im Breisgau e em Copenhaga. Autor de \u00f3peras como Sulamik, (1913), Gudrum na Isl\u00e2ndia (1918), Michael Kohlhaas (1933), Rembrandt Van Rijn (193/) e ainda do bailado Florinhas de Ida (1916)."@pt,
        "\u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 \u0444\u043e\u043d \u041a\u043b\u0435\u043d\u0430\u0443 (\u043d\u0435\u043c. Paul August von Klenau; 11 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1883, \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d \u2014 31 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1946, \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u306e\u5bb6\u7cfb\u306b\u751f\u307e\u308c\u30011900\u5e74\u306b\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u5c02\u653b\u3059\u308b\u30021902\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u6e21\u308a\u3001\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30d5\u306b\u5165\u9580\u30022\u5e74\u5f8c\u306b\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306b\u3066\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30c8\u30a5\u30a4\u30ec\u306e\u3082\u3068\u3067\u66f4\u306a\u308b\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3080\u30021907\u5e74\u306b\u30c8\u30a5\u30a4\u30ec\u304c\u6ca1\u3059\u308b\u3068\u30d5\u30e9\u30a4\u30d6\u30eb\u30af\u5e02\u7acb\u5287\u5834\u306e\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u4eca\u5ea6\u306f\u3055\u3089\u306b\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30b7\u30ea\u30f3\u30b0\u30b9\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002 \u300a\u4ea4\u97ff\u66f2 \u7b2c1\u756a\u300b\u306e\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u521d\u6f14\uff081908\u5e74\uff09\u306f\u6210\u529f\u88e1\u306b\u7d42\u308f\u308b\u30021919\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u5354\u4f1a\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3001\u7fcc1920\u5e74\u306b\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u8af8\u56fd\u3092\u904d\u6b74\u3057\u3066\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u5834\u6570\u3092\u8e0f\u3080\uff081920\u5e74\u306b\u306f\u90f7\u91cc\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u306b\u3066\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u5354\u4f1a\u3092\u5275\u8a2d\u3057\u30011922\u5e74\u306b\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u6f14\u594f\u5354\u4f1a\u306e\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\uff09\u3002\u30ca\u30c1\u30b9\u306e\u6cbb\u4e16\u306b\u3042\u3063\u3066\u30af\u30ec\u30fc\u30ca\u30a6\u306f\u6a29\u529b\u8005\u306b\u647a\u308a\u5bc4\u308a\u3001\u65e9\u304f\u30821933\u5e74\u304b\u30891945\u5e74\u307e\u3067\u306e\u30ca\u30c1\u30b9\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u3068\u308a\u308f\u3051\u6b4c\u5287\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u6307\u63ee\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u63da\u3052\u305f\u30021940\u5e74\u306b\u306f\u518d\u3073\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u3072\u305f\u3059\u3089\u4f5c\u66f2\u306b\u6ca1\u982d\u3059\u308b\u30021946\u5e74\u306b\u4ed6\u754c\uff0863\u6b73\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:4919575;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_von_Klenau>,
        <http://viaf.org/viaf/4919575>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_von_Klenau.
doremus_artist:ddf8c3ad-343c-39b8-91df-2d069971f138
owl:sameAs viaf:51280716; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51280716>.
doremus_artist:de8af264-6786-3bab-b01b-1b829b283648
owl:sameAs viaf:32301369; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32301369>.
doremus_artist:deeb6d28-052b-3155-89db-de3c80ab239e
owl:sameAs viaf:150518233; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/150518233>.
doremus_artist:def7a966-d24c-3b4e-a645-4aea648a80b4
owl:sameAs viaf:69263623; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69263623>.
doremus_artist:dfa1471c-c017-3a9e-bff7-abf5ac796155
owl:sameAs viaf:96829598; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/96829598>.
doremus_artist:e03719ab-cfb3-3743-a244-ecae09e0ce82
owl:sameAs viaf:66074889; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66074889>.
doremus_artist:e110fb25-ccdf-3c08-bc3a-e6ea7f57f839
owl:sameAs viaf:66181368; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66181368>.
doremus_artist:e17a9e92-d7cd-395f-b1f3-d8d30dccdbe4
    dbp:birthPlace dbr:Ivrea;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Roberto Leydi (Ivrea, February 21, 1928 \u2013 Milan, February 15, 2003) was an Italian ethnomusicologist."@en,
        "\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30ec\u30a4\u30c7\u30a3\uff08Roberto Leydi, 1928\u5e742\u670821\u65e5\u30a4\u30f4\u30ec\u30fc\u30a2-2003\u5e742\u670815\u65e5\u30df\u30e9\u30ce\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002 1950\u5e74\u4ee3\u306a\u304b\u3070\u304b\u3089\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8abf\u67fb\u3068\u7814\u7a76\u306b\u529b\u3092\u6ce8\u3044\u3060\u3002 1973\u5e74\u304b\u3089\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u5927\u5b66\u82b8\u8853\u5b66\u79d1\uff08DAMS\uff09\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u3002 \u6b7b\u306e\u6570\u30f6\u6708\u524d\u3001\u305d\u308c\u305e\u308c\u304a\u3088\u305d\u66f8\u7c4d1\u4e07\u70b9\u3001\u697d\u5668700\u70b9\u3001\u30c7\u30a3\u30b9\u30af6\u5343\u70b9\u3001\u30c6\u30fc\u30d71400\u70b9\u3092\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30d9\u30c3\u30ea\u30f3\u30c4\u30a9\u30fc\u30ca\u65b9\u8a00\u5b66\u30fb\u6c11\u65cf\u5b66\u7814\u7a76\u6240\u306b\u5bc4\u8d08\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19699105;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roberto_Leydi>,
        <http://viaf.org/viaf/19699105>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roberto_Leydi,_Milano_1994.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roberto_Leydi.
doremus_artist:e2e68a60-80ae-3c2c-bfab-bf56067ae9dc
owl:sameAs viaf:34346629; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34346629>.
doremus_artist:e35ff7d0-6eb1-39cc-89de-d9c37a2384cc
owl:sameAs viaf:300984412; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/300984412>.
doremus_artist:e3cfafd7-7d4d-3fd0-a311-719e2a96638d
owl:sameAs viaf:88077914; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88077914>.
doremus_artist:e3f7a832-fb9f-3604-aa67-781062c9bced
owl:sameAs viaf:65165795; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65165795>.
doremus_artist:e68850e6-f810-3c69-8b36-cee79764ffdb
owl:sameAs viaf:8537476; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8537476>.
doremus_artist:e74503fa-015d-3383-95d9-29f0bc93b531
    dbp:birthPlace dbr:Skellefteå;
    rdfs:comment
        "Niklas Sivelov (born April 11, 1968) is a Swedish concert pianist, composer and teacher."@en,
        "Niklas Sivel\u00f6v Lars Gunnar Niklas Sivel\u00f6v, n\u00e9 le 11 avril 1968 \u00e0 Skellefte\u00e5, est un pianiste, enseignant et compositeur su\u00e9dois. Il est professeur \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie royale danoise de musique."@fr;
    owl:sameAs viaf:117174224;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Niklas_Sivel\u00f6v>,
        <http://viaf.org/viaf/117174224>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Niklas_Sivelöv.
doremus_artist:e81ac797-907c-3805-ba49-13102926de05
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Seine_(département)>;
    dbp:deathPlace re:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Baptiste Cl\u00e9ment est un chansonnier, montmartrois et communard fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Boulogne-Billancourt (Seine) le 31 mai 1836, mort \u00e0 Paris le 23 f\u00e9vrier 1903. La plus grande partie de son r\u00e9pertoire est aujourd'hui oubli\u00e9e, except\u00e9 quelques chansons et en particulier les tr\u00e8s c\u00e9l\u00e8bres Le Temps des cerises et La Semaine sanglante."@fr;
    owl:sameAs viaf:71402603;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Baptiste_Cl\u00e9ment>,
        <http://viaf.org/viaf/71402603>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d11e88fb-fa54-49ea-89b2-6e52dbc477f9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Baptiste_Clément_recadré.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Baptiste_Clément.
doremus_artist:e82b3af2-6776-3594-858a-1df6420a723b
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Étienne;
    rdfs:comment
        """At the beginning of his music career, Serge favoured the use of the Gibson Les Paul guitar. However, since the release of Noir D\u00e9sir's 1996 album 666.667 Club, a custom Fender Stratocaster closely resembling the Lite Ash model has become his most frequently used guitar. His brand new one is a Meloduende model "Black Sword"."""@en,
        "Serge Teyssot-Gay, n\u00e9 le 16 mai 1963 \u00e0 Saint-\u00c9tienne dans la Loire, est un guitariste fran\u00e7ais, cofondateur du groupe Noir D\u00e9sir en activit\u00e9 entre 1980 et le 29 novembre 2010. Il a \u00e9galement cr\u00e9\u00e9 les groupes Zone libre et Interzone."@fr;
    owl:sameAs viaf:26819938;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Serge_Teyssot-Gay>,
        <http://viaf.org/viaf/26819938>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6eba0f25-f0e5-4ed2-9b31-1a79318cfca9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Serge_Teyssot-Gay_Août_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Serge_Teyssot-Gay.
doremus_artist:e887b6f0-5437-30fc-9c7d-e25bb502af69
owl:sameAs viaf:76526769; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76526769>.
doremus_artist:e920d494-6543-34fe-83e8-9f4dd962a554
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Anton (Antonin o Antoine) Reicha (o Rejcha) (Praga, 1770 \u2014 Par\u00eds, 1836), fue un flautista, compositor y te\u00f3rico musical checo. Su padre muere cuando era ni\u00f1o y lo cr\u00eda su t\u00edo Josef en Bonn, en 1794 se traslada a Hamburgo por cinco a\u00f1os. En 1803 compone 36 fugas, que dedica a Haydn. En 1808 se traslada definitivamente a Par\u00eds. Se nacionaliza franc\u00e9s en 1829. Compuso catorce sinfon\u00edas."@es,
        "Anton (Anton\u00edn, Antoine) Reicha (Rejcha) (26 February 1770 \u2013 28 May 1836) was a Czech-born, later naturalized French composer. A contemporary and lifelong friend of Beethoven, he is now best remembered for his substantial early contributions to the wind quintet literature and his role as teacher of pupils including Franz Liszt, Hector Berlioz and C\u00e9sar Franck. He was also an accomplished theorist, and wrote several treatises on various aspects of composition. Some of his theoretical work dealt with experimental methods of composition, which he applied in a variety of works such as fugues and \u00e9tudes for piano and string quartet."@en,
        "Anton Reicha (Praga, 26 de Fevereiro de 1770 \u2013 Paris, 28 de Maio de 1836) foi um compositor checo. Nesta \u00faltima cidade ensinou no Conservat\u00f3rio e pertenceu ainda \u00e0 Academia de Belas-Artes."@pt,
        "Anton Reicha (auch: Anton\u00edn, Antoine-Joseph Reicha oder Rejcha, siehe unten) (* 26. Februar 1770 in Prag; \u2020 28. Mai 1836 in Paris) war ein b\u00f6hmischer Komponist, Musikp\u00e4dagoge und Fl\u00f6tist, der seine wesentlichen k\u00fcnstlerischen Erfolge in Paris feierte."@de,
        "Anton\u00edn Rejcha (Tsjechisch aangepaste naam, hij werd als Antonius Josephus Reicha in Praag in het in het Latin gestelde doopregister ingeschreven, noemde zichzelf Anton Reicha, en na zijn vestiging in Parijs Antoine-Joseph Reicha) (Praag, 26 februari 1770 - Parijs, 28 mei 1836). Reicha was een Boheemse en later Franse componist. Als kind verloor hij zijn vader, en op 11-jarige leeftijd vluchtte hij weg van huis, eerst naar zijn grootvader in Klattau (Klatovy) en vervolgens naar een kinderloze oom Josef Reicha, hofkapelmeester in Wallerstein in W\u00fcrttemberg, die hem toen als kind adopteerde."@nl,
        "Anton\u00edn Rejcha, appel\u00e9 aussi Antoine ou Anton Reicha, n\u00e9 \u00e0 Prague le 26 f\u00e9vrier 1770 et mort \u00e0 Paris le 28 mai 1836 (\u00e0 66 ans), est un compositeur tch\u00e8que, th\u00e9oricien et professeur de musique."@fr,
        "Formatosi alla Cappella di Bonn per interessamento dello zio Joseph Reicha, che dal 1785 divenne Konzertmeister in sostituzione di Gaetano Mattioli, suonava il flauto nell'orchestra di corte, ove pot\u00e9 conoscere sicuramente anche Andrea Luca Luchesi, Christian Gottlob Neefe e Ludwig van Beethoven, suo coetaneo.Riconosciuto e apprezzato didatta, si stabil\u00ec al Conservatorio di Parigi dove divenne insegnante di Armonia e Contrappunto. Tra i suoi allievi si ricordano Franz Liszt, Hector Berlioz, George Onslow, Henry Vieuxtemps, C\u00e9sar Franck.Nella corposa produzione musicale del compositore ceco si ricordano in particolar modo i quintetti di fiati (opp. 88, 91, 99 e 100): un totale di 24 quintetti pi\u00f9 uno senza numero d'opera che rappresentano uno straordinario omaggio a questa formazione e un e"@it,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d \u0420\u0435\u0439\u0445\u0430 (\u0447\u0435\u0448. Anton\u00edn Rejcha; 25 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1770, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430 \u2014 28 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1836, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30fc\u30f3\u30fb\u30ec\u30a4\u30cf\uff08Anton\u00edn Rejcha \u30c1\u30a7\u30b3\u8a9e\u767a\u97f3, 1770\u5e742\u670826\u65e5 - 1836\u5e745\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u53ca\u3073\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u306e\u6d3b\u52d5\u304c\u9577\u304b\u3063\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u540d\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30e9\u30a4\u30b7\u30e3\uff08\u307e\u305f\u306f\u30ec\u30a4\u30b7\u30e3\u3001\u30ec\u30b7\u30e3\u3001Antoine Reicha\uff09\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u540d\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30e9\u30a4\u30d2\u30e3\uff08Anton Reicha\uff09\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 24\u66f2\u306e\u6728\u7ba1\u4e94\u91cd\u594f\u66f2\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3059\u308b\u7ba1\u697d\u5668\u306e\u305f\u3081\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u591a\u6570\u6b8b\u3057\u3001\u3053\u306e\u5206\u91ce\u3067\u306e\u958b\u62d3\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u9762\u3067\u306f\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306e\u4f5c\u66f2\u79d1\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30a8\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30d9\u30eb\u30ea\u30aa\u30fc\u30ba\u3001\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30b0\u30ce\u30fc\u3001\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u3089\u3092\u80b2\u3066\u305f\u3002\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3068\u306f\u540c\u5e74\u751f\u307e\u308c\u3067\u3001\u53cb\u4eba\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5b89\u4e1c\u00b7\u96f7\u54c8\uff08\u6377\u514b\u8a9e\uff1aAnton\u00edn Rejcha\uff0c\u5fb7\u8bed\uff1aAnton Reicha\uff0c1770\u5e742\u670826\u65e5\uff0d1836\u5e745\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u6ce2\u897f\u7c73\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u7406\u8bba\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39563060;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton_Reicha>,
        <http://viaf.org/viaf/39563060>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3903b08e-fc55-42f9-826c-f66faab3b98d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Reicha.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton_Reicha.
doremus_artist:e955efcf-5e19-3edf-847c-3f8e39e7536b
    dbp:birthPlace dbr:Bahía_Blanca;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Olivos,_Buenos_Aires>;
    rdfs:comment
        "Carlos Di Sarli (* 7. Januar 1903 in Bah\u00eda Blanca; \u2020 12. Januar 1960 in Olivos, Provinz Buenos Aires; eigentlich Cayetano Di Sarli), genannt \u201eEl Se\u00f1or del Tango\u201c, war ein argentinischer Musiker (Pianist), Arrangeur, Bandleader und Komponist des Tango."@de,
        "Carlos Di Sarli (Bah\u00eda Blanca, 7 de Janeiro de 1900 - Olivos, 12 de Janeiro de 1960) foi um compositor, pianista e diretor de orquestra argentino. Come\u00e7ou acompanhando cantores ao piano, e em 1925 come\u00e7a a formar a sua orquestra, que se tornaria uma das mais populares do meio tangueiro. Di Sarli imprimiu ao tango um romantismo nunca dantes verificado,agradando a muitos dan\u00e7arinos do g\u00eanero; mas a sua principal contribui\u00e7\u00e3o para a m\u00fasica rioplatense foi o resgate de muitos dos tangos da chamada Guardia vieja, que haviam ca\u00eddo no esquecimento."@pt,
        "Carlos Di Sarli (January 7, 1903 \u2013 January 12, 1960) was an Argentine tango musician, orchestra leader, composer and pianist."@en,
        "Carlos Di Sarli (ur. 7 stycznia 1903, zm. 12 stycznia 1960) \u2013 argenty\u0144ski muzyk tanga, dyrygent orkiestry tanga, kompozytor i pianista. Pocz\u0105tkowo gra\u0142 w orkiestrze Osvaldo Fresedo. Nagra\u0142 27 album\u00f3w ze swoj\u0105 orquesta t\u00edpica."@pl,
        """Carlos di Sarli (Bah\u00eda Blanca, 7 de enero de 1903 \u2014 Buenos Aires, 12 de enero de 1960) cuyo verdadero nombre era Cayetano Di Sarli y que era apodado "El Se\u00f1or del Tango", fue un director de orquesta, compositor y pianista argentino considerado una importante figura dentro de la m\u00fasica de tango."""@es,
        "Carlos di Sarli, n\u00e9 le 7 janvier 1903 \u00e0 Bah\u00eda Blanca et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 12 janvier 1960 (\u00e0 57 ans) \u00e0 Olivos, province de Buenos Aires, \u00e9tait un musicien argentin de tango, chef d'orchestre, compositeur et pianiste."@fr,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30b5\u30eb\u30ea\uff08Carlos Di Sarli\u30011903\u5e741\u67087\u65e5 - 1960\u5e741\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u30fb\u30bf\u30f3\u30b4\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30de\u30a8\u30b9\u30c8\u30ed\u3002\u92ed\u3044\u30b9\u30bf\u30c3\u30ab\u30fc\u30c8\u3068\u8c4a\u304b\u306b\u6d41\u308c\u308b\u30ec\u30ac\u30fc\u30c8\u306e\u898b\u4e8b\u306a\u5bfe\u6bd4\u304c\u6f14\u594f\u306e\u7279\u5fb4\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30c0\u30ea\u30a8\u30f3\u30bd\u3068\u4e26\u3073\u300c\u30bf\u30f3\u30b4\u65b0\u53e4\u5178\u6d3e\u306e2\u5927\u30de\u30a8\u30b9\u30c8\u30ed\u300d\u3068\u79f0\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39574023;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_di_Sarli>,
        <http://viaf.org/viaf/39574023>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlos_di_Sarli_1969.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_di_Sarli.
doremus_artist:e95b8f88-1793-3917-92d5-e24ed62bfe71
    owl:sameAs viaf:46958294;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46958294>,
        <https://musicbrainz.org/artist/70558aa2-0b65-4ded-8a7f-666510df282d>.
doremus_artist:e9f9ce9f-e59b-3abc-b056-1ce1631536b3
owl:sameAs viaf:44565304; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44565304>.
doremus_artist:ea4939d1-af41-374e-bb66-1c3899f3900f
owl:sameAs viaf:15049427; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15049427>.
doremus_artist:eb19d619-512d-3953-8ede-80e3ea2f9d05
owl:sameAs viaf:37114540; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37114540>.
doremus_artist:eb23cdda-30ad-3700-8035-1f671f275467
owl:sameAs viaf:44353888; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44353888>.
doremus_artist:eb743fbc-d39d-35b8-8635-48a91480a69e
    rdfs:comment
        """Norma Duffield Stong "Duffy" Lyon (July 29, 1929 \u2013 June 26, 2011) was an American farmer and artist nicknamed The Butter Cow Lady. She was known for creating elaborate butter sculptures at the Iowa State Fair from 1960 until 2006, when she retired. She also created sculptures for other state fairs, as well as commissioned works for celebrities and politicians."""@en;
    owl:sameAs viaf:55933834;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norma_Lyon>,
        <http://viaf.org/viaf/55933834>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Norma_Lyon.
doremus_artist:ec281ccf-86e8-3a57-8665-76fa0e1f751c
owl:sameAs viaf:306268523; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306268523>.
doremus_artist:ecdff2ef-adaa-3997-94af-dadcc9ee98e0
owl:sameAs viaf:79706044; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79706044>.
doremus_artist:ece39f05-54d2-3bc6-856c-1ef6c884c535
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "George Templeton Strong (* 26. Mai 1856 in New York City; \u2020 27. Juni 1948 in Genf) war ein US-amerikanischer Komponist, der einen Gro\u00dfteil seines Lebens in Europa verbrachte."@de,
        "George Templeton Strong (May 26, 1856 \u2013 June 27, 1948) was an American composer of classical music and a professional painter as well. His work has been described as Romantic. He moved to Vevey, Switzerland in 1897 and lived there and in Geneva for the remainder of his life. Although his career was in Europe, he is considered an American composer."@en,
        "George Templeton Strong (n\u00e9 \u00e0 New York le 26 mai 1856, mort \u00e0 Gen\u00e8ve le 27 juin 1948) est un compositeur am\u00e9ricain. Il fit l'essentiel de sa carri\u00e8re en Europe."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0422\u0435\u043c\u043f\u043b\u0442\u043e\u043d \u0421\u0442\u0440\u043e\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Templeton Strong; 26 \u043c\u0430\u044f 1856, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 27 \u0438\u044e\u043d\u044f 1948, \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0430 \u0422\u0435\u043c\u043f\u043b\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0442\u0440\u043e\u043d\u0433\u0430 (1820\u20141875), \u044e\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0438 \u043c\u0435\u043c\u0443\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0438 \u043a\u0430\u043a \u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442-\u0434\u0438\u043b\u0435\u0442\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u0447\u043b\u0435\u043d \u043f\u043e\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0421\u0442\u0440\u043e\u043d\u0433-\u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u0447\u0451\u043b \u0438\u043c \u0433\u043e\u0431\u043e\u0439, \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430. \u0421 1879 \u0433. \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0421\u0430\u043b\u043e\u043c\u043e\u043d\u0430 \u042f\u0434\u0430\u0441\u0441\u043e\u043d\u0430 \u0438 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0425\u043e\u0444\u043c\u0430\u043d\u0430, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0438\u0433\u0440\u0430\u044f \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0413\u0435\u0432\u0430\u043d\u0434\u0445\u0430\u0443\u0441\u0430 \u043d\u0430 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435. C 1881 \u0433. \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0436\u0438\u043b \u0432 \u0412\u0435\u0439\u043c\u0430\u0440\u0435, \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f \u0432 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u2014 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u043e\u044d\u043c\u0443 \u00ab\u0423\u043d\u0434\u0438\u043d\u0430\u00bb Op. 14 (1883). \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0436\u0438\u043b \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0438\u0441\u0431\u0430\u0434\u0435\u043d\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u0434\u0440\u0443\u0436\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 "@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30c6\u30f3\u30d7\u30eb\u30c8\u30f3\u30fb\u30b9\u30c8\u30ed\u30f3\u30b0\uff08George Templeton Strong Jr., 1856\u5e745\u670826\u65e5\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af \u2013 1948\u5e746\u670827\u65e5\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6c34\u5f69\u753b\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17427658;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Strong_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/17427658>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/George_Strong_(composer)>.
doremus_artist:ecf0fede-16fa-3094-84b2-b8f8eab796f5
owl:sameAs viaf:61758484; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61758484>.
doremus_artist:ecfc4394-08f4-311f-a56a-2463a8504421
owl:sameAs viaf:47024524; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47024524>.
doremus_artist:ed00f569-7fc7-33ff-a45d-05c0811f11b1
owl:sameAs viaf:308244360; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/308244360>.
doremus_artist:ed7944ea-e9fd-3239-9c48-4518ce48565e
    dbp:birthPlace dbr:Carcassonne;
    rdfs:comment
        "Claudi Mart\u00ed (6 de marzo de 1941) es un poeta, escritor y cantautor franc\u00e9s en lengua occitana; concretamente, en dialecto languedociano. A partir de los 80, comienza a utilizar tambi\u00e9n el franc\u00e9s."@es,
        "Claudi Mart\u00ed (born 6 March 1940 in Carcassonne, Aude) is an Occitan singer from the Carcassonne region in Occitania. He was one of the main figures of N\u00f2va can\u00e7on in the 1970s."@en,
        "Claudi Mart\u00ed Claudi Mart\u00ed (Claude Marti-Salazar), n\u00e9 le 6 mars 1940 \u00e0 Carcassonne, est un chanteur, po\u00e8te, romancier et essayiste fran\u00e7ais de langue occitane, qui a aussi \u00e9t\u00e9 instituteur. Occitan aux racines catalanes et aragonaises, Mart\u00ed porte en lui la m\u00e9moire de ces pays du sud qui ont les Pyr\u00e9n\u00e9es pour horizon. Il a \u00e9t\u00e9 l'un des premiers chanteurs engag\u00e9s en langue occitane. Sa popularit\u00e9, n\u00e9e avec les \u00e9v\u00e8nements de mai 68 et tout le mouvement de retour \u00e0 la terre comme Gardarem lo Larzac ou l'Institut d'\u00e9tudes occitanes, reste tr\u00e8s vivace car il est, pour beaucoup de militants occitanistes actuels, celui qui \u00e9veilla leur conscience r\u00e9gionaliste."@fr;
    owl:sameAs viaf:46764631;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claudi_Mart\u00ed>,
        <http://viaf.org/viaf/46764631>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claudi_Martí.
doremus_artist:ed7d794f-3cf1-3e86-938e-bce268187356
    rdfs:comment
        """Iarla \u00d3 Lion\u00e1ird (born 18 June 1964) is an Irish singer and record producer. He sings in the traditional sean-n\u00f3s style. He was a member of the Afro Celt Sound System and is a member of the Irish-American supergroup The Gloaming. He has recorded several solo albums for Real World Records. He appeared in the 2015 film Brooklyn singing an a cappella version of the Irish folk song "Casadh an tSugain"."""@en,
        "Iarla \u00d3 Lion\u00e1ird est un chanteur irlandais n\u00e9 le 18 juin 1964. Il est particuli\u00e8rement connu pour sa participation dans le groupe Afro Celt Sound System. Il est l'auteur de trois albums solo \u00e9dit\u00e9s sur le label Real World de Peter Gabriel."@fr;
    owl:sameAs viaf:267576181;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Iarla_\u00d3_Lion\u00e1ird>,
        <http://viaf.org/viaf/267576181>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Iarla.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Iarla_Ó_Lionáird.
doremus_artist:eda6427c-5b47-36cb-80c5-09aabc0d16ee
owl:sameAs viaf:298101493; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/298101493>.
doremus_artist:ee210ce4-9342-3249-b5fb-51e5e969deef
owl:sameAs viaf:12587235; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12587235>.
doremus_artist:ef672ec5-fe0a-318d-a4bd-b1e32721582e
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Eugenio Giraldoni (20 May 1871, Marseille \u2013 23 June 1924, Helsinki) was an Italian operatic baritone who enjoyed a substantial international career. In 1900, he created the role of Baron Scarpia in Giacomo Puccini's Tosca. He was the son of another leading baritone, Leone Giraldoni, and the soprano and violinist Carolina Ferni. His mother gave him voice lessons and he made his opera debut in Barcelona, as Escamillo in Carmen, in 1891. Giraldoni made a number of recordings prior to World War One, some of which have been reissued on CD."@en,
        "Eugenio Giraldoni (Marseille, 20 mai 1871 - Helsinki, 23 juin 1924) est un baryton italien qui a eu une riche carri\u00e8re internationale. En 1900, il a cr\u00e9\u00e9 le r\u00f4le du Baron Scarpia dans Tosca de Giacomo Puccini."@fr;
    owl:sameAs viaf:19865340;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eugenio_Giraldoni>,
        <http://viaf.org/viaf/19865340>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eugenio_Giraldoni.
doremus_artist:f1c0c153-f126-3a55-a1b2-45dd137a5e99
owl:sameAs viaf:22137790; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22137790>.
doremus_artist:f2106e78-0952-369f-9af7-9b7726b6a3a1
owl:sameAs viaf:79087070; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79087070>.
doremus_artist:f2dc863e-db70-31e9-8b79-02d86d37610a
owl:sameAs viaf:76582193; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76582193>.
doremus_artist:f51c6240-3403-3765-b032-7efe1fd754d4
owl:sameAs viaf:56798196; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56798196>.
doremus_artist:f527277d-7ea4-3724-91dd-2e108e78ddc9
owl:sameAs viaf:44048108; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44048108>.
doremus_artist:f53183b7-ad0c-3355-a031-711c0710be38
    rdfs:comment
        "Rajeev Janardan (born 1967), is a Hindustani classical sitar player of the Imdadkhani gharana (school), taught by Bimalendu Mukherjee. He lives in New Delhi. At the age of 15, Janardan won the All India Music Competition. He was the youngest musician ever winning the national classical music competition. He has also won the Prayag Sangit Samiti All-India Music Competition and the Sur Singar Samsad competition in Mumbai, and at the age of 19, he became an A grade artist of All India Radio and Doordarshan. Janaradan also has a master's degree in psychology."@en;
    owl:sameAs viaf:170912300;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rajeev_Janardan>,
        <http://viaf.org/viaf/170912300>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rajeev_Janardan.
doremus_artist:f5474f75-147d-3ba7-9ec7-1716cb2d87be
owl:sameAs viaf:22407964; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22407964>.
doremus_artist:f5bd5fd7-3616-3192-9537-11d67e25c8c1
owl:sameAs viaf:84231804; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84231804>.
doremus_artist:f5c924b1-6d93-3d59-aec5-aad5a8b7311d
owl:sameAs viaf:261704905; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261704905>.
doremus_artist:f6528749-f50d-3174-b864-d872d137814a
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Charles Nuitter, de son vrai nom Charles-Louis-\u00c9tienne Truinet, n\u00e9 le 24 avril 1828 \u00e0 Paris et mort le 24 f\u00e9vrier 1899 \u00e0 Paris, est un dramaturge et librettiste fran\u00e7ais. Avocat \u00e0 la Cour d'appel de Paris, il se passionne pour le th\u00e9\u00e2tre, l'op\u00e9ra et la danse et d\u00e9couvre, dans les ann\u00e9es 1860, les archives de l'Op\u00e9ra de Paris, alors non class\u00e9es. Il d\u00e9cide d\u00e8s lors de consacrer tout son temps \u00e0 leur classement, \u00e0 leur conservation et \u00e0 leur enrichissement. Il collabore \u00e0 de nombreux livrets d'op\u00e9ras, d'op\u00e9ras-comiques, de pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre et de ballets."@fr,
        "Charles-Louis-\u00c9tienne Nuitter (eigentlich: Truinet, * 24. April 1828 in Paris; \u2020 24. Februar 1899 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Librettist, \u00dcbersetzer und Archivar. Der gelernte Jurist widmete sich ab 1861 gemeinsam mit Th\u00e9odore de Lajarte der Archivierung der Quellen im Besitz der Pariser Oper und machte sie der \u00d6ffentlichkeit zug\u00e4nglich. 1875 wurden Archiv und Bibliothek im Palais Garnier untergebracht."@de,
        "Charles-Louis-\u00c9tienne Nuitter was a French librettist, translator, writer and librarian born in Paris, France on 24 April 1828. He died there on 23 February 1899 after suffering a stroke a few days before."@en,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\uff1d\u30eb\u30a4\uff1d\u30a8\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30cc\u30fb\u30cb\u30e5\u30a4\u30c3\u30c6\u30eb\uff08Charles-Louis-\u00c9tienne Nuitter, 1828\u5e744\u670824\u65e5 - 1899\u5e742\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u53f0\u672c\u4f5c\u5bb6\u3001\u7ffb\u8a33\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30cb\u30e5\u30a4\u30c3\u30c6\u30eb\u306f\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u300e\u30b3\u30c3\u30da\u30ea\u30a2\u300f\u3084\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u7b49\u306e\u53f0\u672c\u3092\u5275\u4f5c\u3057\u305f\u3053\u3068\u3084\u3001\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306a\u3069\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u53f0\u672c\u3092\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u306b\u7ffb\u8a33\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54152126;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles-Louis-\u00c9tienne_Nuitter>,
        <http://viaf.org/viaf/54152126>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Nuitter_-_Ivor_Guest_1981_p62f.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles-Louis-Étienne_Nuitter.
doremus_artist:f7196ec8-6e95-33c7-950b-8a8ed6cf9349
    dbp:birthPlace re:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace re:Paris;
    rdfs:comment
        "Eduardo de Gregorio est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste, dialoguiste et enseignant argentin n\u00e9 le 12 septembre 1942 \u00e0 Buenos Aires (Argentine), et mort le 13 octobre 2012 \u00e0 Paris,.\u2191 Nouvelobs.com\u2191 Culturopoing.com"@fr;
    owl:sameAs viaf:19331402;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Eduardo_de_Gregorio>,
        <http://viaf.org/viaf/19331402>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Eduardo_de_Gregorio.
doremus_artist:f72328f9-6315-3808-9092-52e4d2b0ffff
owl:sameAs viaf:51727467; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51727467>.
doremus_artist:f83edb13-fc52-3cb8-8185-10cef8d829a7
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "Luca Antonio Predieri (13 September 1688 \u2013 3 January 1767) was an Italian composer and violinist. A member of a prominent family of musicians, Predieri was born in Bologna and was active there from 1704. In 1737 he moved to Vienna, eventually becoming Kapellmeister to the imperial Habsburg court in 1741, a post he held for ten years. In 1765 he returned to his native city where he died two years later at the age of 78. A prolific opera composer, he was also known for his sacred music and oratorios. Although his operas were largely forgotten by the end of his own lifetime and most of their scores lost, individual arias as well some of his sacred music are still performed and recorded."@en,
        "Luca Antonio Predieri (auch: Luc\u2019Antonio Predieri, * 13. September 1688 in Bologna; \u2020 3. Januar 1767 ebenda) war ein italienischer Komponist und Violinist."@de,
        "Trascorse in Italia la prima parte della sua vita, ma nel 1737 fu invitato alla corte di Vienna, ove si stabil\u00ec definitivamente. Compose in prevalenza opere."@it;
    owl:sameAs viaf:46948469;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luca_Antonio_Predieri>,
        <http://viaf.org/viaf/46948469>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Luca_Antonio_Predieri_(enhanced).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luca_Antonio_Predieri.
doremus_artist:f87e0857-fac2-3989-8d3c-42db2bcbbc5e
owl:sameAs viaf:24876336; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24876336>.
doremus_artist:f883eff9-8b3f-3d1f-a9e3-ad0ae57f7972
    rdfs:comment
        "Miriam Beatrice Hyde AO, OBE (15 January 1913 \u2013 11 January 2005) was an Australian composer, pianist, music educator and poet. She composed over 150 works for piano, 50 songs, other instrumental and orchestral works and performed as a concert pianist with eminent conductors including Sir Malcolm Sargent, Constant Lambert, Georg Schn\u00e9evoigt, Sir Bernard Heinze and Geoffrey Simon. She also had books of poetry published, and wrote an autobiography."@en,
        "Miriam Hyde (15 stycznia 1913 w Adelajdzie - 11 stycznia 2005), australijska kompozytorka, pianistka, poetka; pedagog muzyczny. W dorobku kompozytorskim mia\u0142a utwory na fortepian i inne instrumenty, tak\u017ce utwoy na orkiestr\u0119 oraz piosenki. Wyst\u0119powa\u0142a jako pianistka ze znanymi dyrygentami, m.in. Sir Malcolmem Sargentem, Sir Bernardem Heinze oraz Geoffreyem Simonem. Wykszta\u0142cenie muzyczne zdoby\u0142a w konserwatorium w Adelajdzie oraz Royal College of Music w Londynie. Obok aktywnej dzia\u0142alno\u015bci kompozytorskiej i koncertowej nagra\u0142a wiele p\u0142yt oraz przez lata by\u0142a pedagogiem muzycznym w Sydney."@pl,
        "\u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u0425\u0430\u0439\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Miriam Beatrice Hyde; 15 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1913 \u2014 11 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2005) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432: \u043c\u0430\u0442\u044c \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438 \u041a\u043b\u0430\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0413\u043c\u0430\u0439\u043d\u0435\u0440 (1881\u20141965) \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 (\u0432 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u042e\u0436\u043d\u043e-\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430). \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1925\u20141931 \u0433\u0433. \u0443\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u042d\u043b\u0434\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u0410\u0434\u0435\u043b\u0430\u0438\u0434\u0435 \u0438 \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u0432 1932\u20141935 \u0433\u0433. \u2014 \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0451 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0413\u043e\u0440\u0434\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043a\u043e\u0431 \u0438 \u0420. \u041e. \u041c\u043e\u0440\u0440\u0438\u0441 \u043f\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438, \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0411\u0435\u043d\u0434\u0436\u0430\u043c\u0438\u043d \u0438 \u0425\u043e\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0425\u044d\u0434\u043b\u0438 \u043f\u043e \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:10649379;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Miriam_Hyde>,
        <http://viaf.org/viaf/10649379>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miriam_Hyde.
doremus_artist:f8a0794e-2bd9-32ac-b8e9-500948bfd04d
    dbp:birthPlace dbr:Seine-et-Marne;
    rdfs:comment
        "Christophe Marchand (born August 6, 1972 in Villeparisis, Seine-et-Marne) is a retired freestyle swimmer from France. He competed at two consecutive Summer Olympics for his native country, starting in 1988. He twice claimed the gold medal at the Mediterranean Games in the men's 400 metres freestyle event."@en,
        "Christophe Marchand, n\u00e9 le 9 f\u00e9vrier 1972, est compositeur et organiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:67577745;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christophe_Marchand>,
        <http://viaf.org/viaf/67577745>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christophe_Marchand.
doremus_artist:f8ad6142-9e82-353c-aadd-f1a4ee5046ed
owl:sameAs viaf:151846192; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/151846192>.
doremus_artist:f8fc8658-768f-3357-ae51-be432f9571b3
owl:sameAs viaf:19874446; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19874446>.
doremus_artist:f92beb34-28b4-397d-b592-463648207013
owl:sameAs viaf:115921430; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115921430>.
doremus_artist:f9870add-8a01-3c62-b6ae-c373f702763e
    dbp:birthPlace dbr:Montpellier;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre-Louis Moline (c.\u20091740 \u2013 20 March 1820) was a prolific French dramatist, poet and librettist. His play La R\u00e9union du six ao\u00fbt was one of the longest-running patriotic pieces during the time of the French Revolution with 52 performances at the Paris Op\u00e9ra. He also wrote the epitaph for the tomb of Jean-Paul Marat. However, he is best remembered today for having adapted Calzabigi's libretto for Gluck's Orph\u00e9e et Euridice (a reworked version of his Orfeo ed Euridice)."@en,
        "Pierre-Louis Moline, n\u00e9 en 1739 \u00e0 Montpellier et mort le 2 mars 1820 \u00e0 Paris, est un dramaturge et librettiste d\u2019op\u00e9ras fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:90672702;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre-Louis_Moline>,
        <http://viaf.org/viaf/90672702>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre-Louis_Moline_by_Cochin_1780_-_Gallica_2010_(adjusted).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre-Louis_Moline.
doremus_artist:f9999510-3f19-3090-9eb8-0cd1f541591d
owl:sameAs viaf:110970216; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/110970216>.
doremus_artist:f9cc458a-452f-3f65-817c-5c86af4cff0b
    owl:sameAs viaf:12581598;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12581598>,
        <https://musicbrainz.org/artist/92016bc2-b1ce-435b-a84b-1dd140662987>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c305a410-07dc-4e6e-80b6-9212e19b9a3b>.
doremus_artist:f9f3a291-0f72-3334-a176-0b4a5ab85dd5
owl:sameAs viaf:61811584; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61811584>.
doremus_artist:fa9149fa-5673-356e-a138-0855a755a10c
    rdfs:comment
        "David Wikander (21 July 1884 \u2013 15 November 1955), was a Swedish musicologist, organist and composer. Born in S\u00e4fsn\u00e4s parish in Dalarna, Wikander was organist at Stockholm's Storkyrkan. He arranged many traditional songs of the Dalarna region. Wikander died in Stockholm at the age of 71."@en;
    owl:sameAs viaf:37116438;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Wikander>,
        <http://viaf.org/viaf/37116438>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a846eec8-8b10-4352-bfba-f8235c0605e8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Wikander.
doremus_artist:fb76b486-3adf-3596-9753-5e8a603bdfc9
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        """Horacio Adolfo Salg\u00e1n (Buenos Aires, 15 de junio de 1916-ib\u00eddem, 19 de agosto de 2016) fue un pianista, compositor y director de orquesta argentino, considerado uno de los m\u00e1ximos referentes del tango y uno de los iniciadores del llamado "tango de vanguardia". En su desempe\u00f1o como ejecutante musical se destaca su d\u00fao con el guitarrista Ubaldo de L\u00edo, uno de los hitos de la historia del tango y el Quinteto Real, que ambos formaron en la d\u00e9cada de 1960 junto a otras grandes figuras del tango, como Enrique Mario Francini (viol\u00edn), Pedro Laurenz (bandone\u00f3n) y Rafael Ferro (contrabajo). Entre sus obras se destaca el conocido tango A fuego lento. En 2005 recibi\u00f3 el Premio Konex de Brillante, m\u00e1ximo reconocimiento de la Fundaci\u00f3n Konex, por su lugar en la M\u00fasica Popular."""@es,
        "Horacio Adolfo Salg\u00e1n (June 15, 1916 \u2013 August 19, 2016) was an Argentine tango musician. He was born in Buenos Aires. Some of Salg\u00e1n's most well-known compositions include Del 1 al 5 (D\u00edas de pago) (1944), Don Agust\u00edn Bardi (1947), Entre tango y tango (1953), Grillito, La llamo silbando, Cortada de San Ignacio, and A fuego lento. He turned 100 in June 2016 and died two months later on August 19, 2016."@en,
        "Horacio Salg\u00e1n (* 15. Juni 1916 in Buenos Aires, Argentinien; \u2020 19. August 2016 ebenda) war ein argentinischer Orchesterleiter in den 1940- und 1950er-Jahren. Er pr\u00e4gte mit seinen Kompositionen, seinem Klavierspiel und seinen Arrangements sowie seiner jahrelangen Lehrt\u00e4tigkeit den Tango in der zweiten H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts ma\u00dfgeblich. Er schuf Klassiker des Tango wie A Fuego Lento und Don Agustin Bardi."@de,
        "\u30aa\u30e9\u30b7\u30aa\u30fb\u30b5\u30eb\u30ac\u30f3\uff08Horacio Salg\u00e1n, 1916\u5e746\u670815\u65e5 - 2016\u5e748\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u51fa\u8eab\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30bf\u30f3\u30b4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u30bf\u30f3\u30b4\u697d\u56e3\u4ee3\u8868\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54338872;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Horacio_Salg\u00e1n>,
        <http://viaf.org/viaf/54338872>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0ad96fd8-063b-4c31-8d02-f7309c158cf6>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HoracioSalgan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Horacio_Salgán.
doremus_artist:fbad44a9-cd8b-355d-8d42-f5d2da1699b4
owl:sameAs viaf:7220208; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7220208>.
doremus_artist:fbaf9a13-ccc8-31bc-b7f4-c2ae25441c1b
    dbp:birthPlace dbr:Leicester;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Fu un grande innovatore dell'organo hammond di cui \u00e8 stato uno dei pi\u00f9 famosi utilizzatori, riuscendo a rendere il suo suono ruggente e adatto al sound Hard Rock. Fu anche membro della band Whitesnake."@it,
        "John Douglas \u201eJon\u201c Lord (* 9. Juni 1941 in Leicester, England; \u2020 16. Juli 2012 in London) war ein britischer Musiker, der in erster Linie als Gr\u00fcndungsmitglied der Hardrock-Band Deep Purple bekannt wurde. Lord gilt als einer der Wegbereiter der Kombination von Rock mit Klassik."@de,
        "Jon Douglas Lord (Leicester, 9 juni 1941 \u2013 Londen, 16 juli 2012) was een Brits muzikant, die voornamelijk bekend is geworden als toetsenist van de hardrockband Deep Purple."@nl,
        """Jonathan Douglas "Jon" Lord (9 June 1941 \u2013 16 July 2012) was an English composer, pianist, and Hammond organ player known for his pioneering work in fusing rock with classical or baroque forms, especially with Deep Purple, as well as Whitesnake, Paice Ashton Lord, The Artwoods, and The Flower Pot Men. In 1968, Lord co-founded Deep Purple, a hard rock band of which he was regarded as the leader until 1970. Together with the other members, he collaborated on most of his band's most popular songs. He and drummer Ian Paice were the only continuous presence in the band during the period from 1968 to 1976, and also from when it was reestablished in 1984 until Lord's retirement from Deep Purple in 2002. On 11 November 2010, he was inducted as an Honorary Fellow of Stevenson College in Edinburgh, """@en,
        "Jonathan Douglas Lord (9 juin 1941, Leicester \u2013 16 juillet 2012, Londres) est un compositeur, pianiste et organiste britannique. Membre fondateur du groupe de hard rock Deep Purple, il a \u00e9galement collabor\u00e9 avec Whitesnake et produit de nombreuses compositions classiques (concertos)."@fr,
        "Jonathan Douglas Lord, mais conhecido como Jon Lord (Leicester, 9 de junho de 1941 \u2014 Londres, 16 de julho de 2012), foi um compositor, pianista e organista ingl\u00eas, mais conhecido por ter integrado as bandas Deep Purple, Whitesnake, Paice, Ashton & Lord, The Artwoods e Flower Pot Men, al\u00e9m de ser pioneiro na fus\u00e3o do rock com m\u00fasica cl\u00e1ssica. Em 11 de novembro de 2010, Jon Lord foi eleito membro honor\u00e1rio da Faculdade de Stevenson, em Edimburgo. Em 15 de julho de 2011, foi concedido a ele um grau honor\u00e1rio de Doutor em M\u00fasica pela Universidade de Leicester, em sua cidade natal."@pt,
        "Jonathan Douglas Lord, m\u00e1s conocido como Jon Lord (Leicester, 9 de junio de 1941 - Londres, 16 de julio de 2012), fue un m\u00fasico brit\u00e1nico famoso por haber pertenecido al grupo Deep Purple. Tocaba el \u00f3rgano Hammond y el piano y es considerado uno de los mejores de la historia en su campo. Comenz\u00f3 practicando este \u00faltimo instrumento a la edad de cinco a\u00f1os, cuando su padre decidi\u00f3 que el peque\u00f1o Jon deber\u00eda ser un pianista cl\u00e1sico."@es,
        "Jonathan \u201eJon\u201d Douglas Lord (ur. 9 czerwca 1941 w Leicester, zm. 16 lipca 2012 w Londynie) \u2013 brytyjski muzyk rockowy, cz\u0142onek zespo\u0142u Deep Purple (1968\u20132002), Paice, Ashton & Lord (1976\u20131977) i Whitesnake (1978\u20131984). Chorowa\u0142 na raka trzustki. Zmar\u0142 16 lipca 2012 w Londynie w wyniku zatoru t\u0119tnicy p\u0142ucnej. W 2016 zosta\u0142 wprowadzony do Rock and Roll Hall of Fame."@pl,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u043e\u0440\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jon Lord, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0430\u043d\u0433\u043b. Jonathan Douglas Lord \u2014 \u0414\u0436\u043e\u0301\u043d\u0430\u0442\u0430\u043d \u0414\u0430\u0301\u0433\u043b\u0430\u0441 \u041b\u043e\u0440\u0434; 9 \u0438\u044e\u043d\u044f 1941, \u041b\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440 \u2014 16 \u0438\u044e\u043b\u044f 2012, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u0438\u043a, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435\u043c \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 Deep Purple. \u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f Artwoods, Flower Pot Men, Deep Purple, Paice, Ashton & Lord, Whitesnake. \u0421 2002 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u043e\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0435. \u0421\u0442\u0438\u043b\u044c \u0438\u0433\u0440\u044b \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u041b\u043e\u0440\u0434\u0430 \u043b\u0435\u0433\u043a\u043e \u0443\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u0435\u043c, \u043a\u0430\u043a \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0432\u0443\u043a\u0430 \u0425\u0430\u043c\u043c\u043e\u043d\u0434-\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430, \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c \u0434\u043b\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u044f \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30ed\u30fc\u30c9\uff08Jon Lord \u30011941\u5e746\u67089\u65e5 - 2012\u5e747\u670816\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30cf\u30e2\u30f3\u30c9\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u5f37\u7d0d\u68ee\u00b7\u9053\u683c\u62c9\u65af\u00b7\u6d1b\u5fb7\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJonathan Douglas Lord\uff0c1941\u5e746\u67089\u65e5\uff0d2012\u5e747\u670816\u65e5\uff09\uff0c\u66b1\u7a31\u74ca\u00b7\u6d1b\u5fb7\uff08Jon Lord\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u82f1\u570b\u82f1\u683c\u862d\u840a\u65af\u7279\uff0c\u8457\u540d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u92fc\u7434\u5bb6\u3001\u8207\u96fb\u5b50\u7434\uff08Hammond organ\uff09\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\u5c07\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\u8207\u5df4\u6d1b\u514b\u97f3\u6a02\u66f2\u98a8\u878d\u5165\u6416\u6efe\u4e4b\u4e2d\uff0c\u66fe\u4efb\u6df1\u7d2b\u6a02\u5718\u8207\u767d\u86c7\u6a02\u5718\uff08Whitesnake\uff09\u7684\u9375\u76e4\u624b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71594287;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jon_Lord>,
        <http://viaf.org/viaf/71594287>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jon2_sunflower_2007.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jon_Lord.
doremus_artist:fc9186b6-3945-32f7-ae6a-39675b5e3f94
    dbp:birthPlace dbr:New_Jersey;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Erskine.Peter ErskineFichier:Peter Erskine.jpg Peter Erskine & Michel Benita en 2008 Peter Erskine est un batteur de jazz, n\u00e9 le 5 juin 1954 \u00e0 Somers Point, dans le New Jersey. Il a commenc\u00e9 la musique \u00e0 4 ans, et sa carri\u00e8re professionnelle a d\u00e9but\u00e9 en 1972 quand il a rejoint l'orchestre de Stan Kenton. Trois ans apr\u00e8s, il le quitte pour celui de Maynard Ferguson (o\u00f9 il restera deux ans). En 1978, il rejoint Weather Report. Apr\u00e8s 4 ans et 5 albums, il rejoint Steps Ahead. Il a jou\u00e9 sur l'album Pacifique de Claude Nougaro."@fr,
        "Peter Erskine (* 5. Juni 1954 in Somers Point, New Jersey) ist ein US-amerikanischer Jazz-Schlagzeuger. Er gilt als einer der vielseitigsten und meistbesch\u00e4ftigten Jazzdrummer der letzten Jahrzehnte. Bekannt wurde er als Mitglied von Weather Report, wo er von 1978 mit Unterbrechungen bis 1986 spielte."@de,
        "Peter Erskine (Somers Point, New Jersey, 5 juni 1954) is een Amerikaanse jazzdrummer die vooral bekend werd van opnames die hij samen met de band Weather Report maakte in de tijd dat bassist Jaco Pastorius er deel van uitmaakte."@nl,
        "Peter Erskine (born June 5, 1954) is an American jazz drummer and composer. Erskine has recorded and toured with many famous jazz and rock artists, including Steely Dan, Weather Report, Steps Ahead and Kate Bush. Erskine also produces teaching materials, such as books, videos, and online content. He lives in Los Angeles."@en,
        "Peter Erskine (ur. 5 czerwca 1954 w Somers Point, stan New Jersey) - ameryka\u0144ski perkusista jazzowy."@pl,
        "Peter Erskine es un baterista estadounidense de jazz y jazz fusion."@es,
        "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30a2\u30fc\u30b9\u30ad\u30f3\uff08Peter Erskine\u30011954\u5e746\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u53ca\u3073\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u306e\u30c9\u30e9\u30e0\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u5728\u4f4f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85683489;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Erskine>,
        <http://viaf.org/viaf/85683489>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Erskine.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Erskine.
doremus_artist:fc9d3eca-2203-3775-9998-066a02465413
    rdfs:comment
        "William Boughton is an English conductor. Boughton has guest conducted with many of the world\u2019s leading orchestras from San Francisco to Helsinki. As founder, artistic and music director with the English Symphony Orchestra (ESO), Boughton developed the orchestra\u2019s repertoire through the Viennese classics to contemporary music. Together, he and the ESO built an impressive discography of internationally acclaimed recordings with Nimbus Records, a number of which have reached the top ten in the US charts. He has also recorded with the Philharmonia, Royal Philharmonic and London Symphony Orchestras."@en;
    owl:sameAs viaf:2659390;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Boughton>,
        <http://viaf.org/viaf/2659390>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Boughton.
doremus_artist:fc9e4a8d-bdea-3c87-9c49-9c2c2d63a57e
owl:sameAs viaf:61402417; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61402417>.
doremus_artist:fcf8a94f-01e2-3884-8227-f6fe9abe8a84
    dbp:birthPlace dbr:Verviers;
    dbp:deathPlace dbr:Algiers;
    rdfs:comment
        "Henri Fran\u00e7ois Joseph Vieuxtemps (17 de fevereiro de 1820 \u2013 6 de junho de 1881) foi um compositor e violinista belga activo em Fran\u00e7a."@pt,
        "Henri Fran\u00e7ois Joseph Vieuxtemps (French: [\u0251\u0303\u0281i f\u0281\u0251\u0303swa \u0292\u0254z\u025bf vj\u00f8t\u0251\u0303] 17 February 1820 \u2013 6 June 1881) was a Belgian composer and violinist. He occupies an important place in the history of the violin as a prominent exponent of the Franco-Belgian violin school during the mid-19th century. He is also known for playing upon what is now known as the Vieuxtemps Guarneri del Ges\u00f9, a violin of superior workmanship."@en,
        "Henri Fran\u00e7ois Joseph Vieuxtemps, n\u00e9 le 17 f\u00e9vrier 1820 \u00e0 Verviers (Belgique) et mort le 6 juin 1881 \u00e0 Mustapha (Alg\u00e9rie), est un violoniste et compositeur belge, l'un des plus c\u00e9l\u00e8bres du XIXe si\u00e8cle."@fr,
        "Henri Fran\u00e7ois Vieuxtemps (Verviers, 17 de febrero de 1820 \u2014 Argel, 6 de junio de 1881), fue un violinista y compositor belga, quiz\u00e1 el mayor representante de la escuela violin\u00edstica franco-belga."@es,
        "Henri Vieuxtemps (* 17. Februar 1820 in Verviers; \u2020 6. Juni 1881 in Mustapha Sup\u00e9rieur, einem Vorort von Algier) war ein belgischer Komponist und einer der bedeutenden Violinisten des 19. Jahrhunderts."@de,
        "Henri Vieuxtemps (Verviers, 17 februari 1820 - Mustapha, Algerije, 6 juni 1881) was een Belgisch violist en componist. Als wonderkind gaf Vieuxtemps al op jonge leeftijd concerten in Parijs. Na zijn vioolstudie bij Charles Auguste de B\u00e9riot begon hij aan zijn solistenloopbaan. Hij trad veelvuldig op met zijn eigen composities, waaronder 7 vioolconcerten, kamermuziek en werken voor viool en piano en viool solo. Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe behoorde tot zijn leerlingen. Hij stierf in Algerije."@nl,
        "Henri Vieuxtemps (ur. 17 lutego 1820 w Verviers, zm. 6 czerwca 1881 w Mustapha k. Algieru) \u2013 belgijski skrzypek i kompozytor, ucze\u0144 Charlesa B\u00e9riota w Pary\u017cu, Simona Sechtera w Wiedniu i Antona Reichy w Pary\u017cu. Vieuxtemps wiele podr\u00f3\u017cowa\u0142 (bywa\u0142 m.in. w Warszawie). W latach 1846-1851 by\u0142 nadwornym skrzypkiem cara Miko\u0142aja I w Petersburgu, 1871-1873 profesorem konserwatorium w Brukseli. Jest autorem wirtuozowskich utwor\u00f3w skrzypcowych. Napisa\u0142 m.in. 7 koncert\u00f3w, 6 etiud koncertowych, liczne duety, wariacje i fantazje m.in. na tematy z Halki."@pl,
        "\u0410\u043d\u0440\u0438\u0301 \u0412\u044c\u0451\u0442\u0430\u0301\u043d (\u0444\u0440. Henri Vieuxtemps; 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1820, \u0412\u0435\u0440\u0432\u044c\u0435, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u041b\u044c\u0435\u0436, \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u044f \u2014 6 \u0438\u044e\u043d\u044f 1881, \u041c\u0443\u0441\u0442\u0430\u0444\u0430, \u0410\u043b\u0436\u0438\u0440) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30f4\u30e5\u30fc\u30bf\u30f3\uff08Henri Fran\u00e7ois Joseph Vieuxtemps, 1820\u5e742\u670817\u65e5 - 1881\u5e741\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u4eba\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30f4\u30a7\u30eb\u30f4\u30a3\u30a8\uff08Verviers\uff09\u51fa\u8eab\u3002"@ja,
        "\u4ea8\u5229\u00b7\u5f17\u6717\u7d22\u74e6\u00b7\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u7ef4\u5384\u5f53\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aHenri Fran\u00e7ois Joseph Vieuxtemps\uff0c1820\u5e742\u670817\u65e5\uff0d1881\u5e746\u67086\u65e5\uff09\uff0c\u6bd4\u5229\u65f6\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37103723;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Vieuxtemps>,
        <http://viaf.org/viaf/37103723>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a3552f21-dd32-4ff7-8310-dbc102f6a224>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henri_Vieuxtemps_1842_Litho.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Vieuxtemps.
doremus_artist:fd9cbd44-3411-3dfb-ab93-cdd3b0716d92
    dbp:birthPlace dbr:Trieste;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Hans Herbert Fiedler (* 10. November 1907 in Triest; \u2020 14. Februar 2004 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Bass) und Schauspieler.Seine bekannteste Rolle war die des Moses in der Urauff\u00fchrung von Arnold Sch\u00f6nbergs Oper Moses und Aron 1954. Fiedler galt auch als Spezialist f\u00fcr Sprechgesang."@de,
        "Hans Herbert Fiedler (November 10, 1907 in Triest \u2013 February 14, 2004 in Munich) was a German operatic bass and actor. He is best known today for portraying the role of Moses in the original 1954 production of Arnold Schoenberg's Moses und Aron."@en;
    owl:sameAs viaf:51878552;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Herbert_Fiedler>,
        <http://viaf.org/viaf/51878552>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Herbert_Fiedler.
doremus_artist:fe530858-c3d5-3f0b-a0c7-3e015baefe52
owl:sameAs viaf:49369540; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49369540>.
doremus_artist:fec88ecf-4c91-3521-841f-9285ab253d0b
owl:sameAs viaf:115612864; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115612864>.
doremus_artist:ffc98c3c-7017-3bcc-accd-cb66f63b9f02
    rdfs:comment
        "Otto Goritz (* 8. Juni 1873 in Berlin \u2013 11. April 1929 in Hamburg) war ein deutscher Theaterschauspieler und Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Otto Goritz (1873 - April 13, 1929) was a baritone with the Metropolitan Opera from 1903 to 1917. He then sang for the Hamburg State Opera."@en;
    owl:sameAs viaf:40138369;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Otto_Goritz>,
        <http://viaf.org/viaf/40138369>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Otto_Goritz_(LOC)_(15841094108).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Otto_Goritz.
