@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:018bd383-3238-3616-9a77-2ee609d25b1f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Francis Perrin (physicien) et Perrin.Francis PerrinFichier:Francis Perrin Cannes 2012.jpg Francis Perrin au festival de Cannes 2012 Francis Perrin, n\u00e9 le 10 octobre 1947 \u00e0 Versailles, est un acteur, sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais."@fr,
        "Francis Perrin (* 10. Oktober 1947 in Versailles, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler, Filmregisseur und Drehbuchautor."@de,
        "Francis Pierre Horton Perrin (born 10 October 1947) is a French actor, screenwriter and film director. He was taken on by the Com\u00e9die-Fran\u00e7aise in 1972, for whom his roles included Les Fourberies de Scapin by Moli\u00e8re. He headed the Th\u00e9\u00e2tre Montansier in his birthplace from 1992 to 2000. In April 2007, he was made an Officier de la L\u00e9gion d'honneur."@en,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0301\u0441 \u041f\u0435\u0440\u0440\u0435\u0301\u043d (\u0444\u0440. Francis Perrin; \u0440\u043e\u0434. 10 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1947, \u0412\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0437\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u043e \u0440\u043e\u043b\u0438 \u00ab\u0428\u0430\u0440\u043b\u044f-\u042e\u0431\u0435\u0440\u0430 \u041f\u043e\u0448\u0435\u00bb \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0423\u043a\u0440\u0430\u043b\u0438 \u0431\u0435\u0434\u0440\u043e \u042e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:107578705;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francis_Perrin_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/107578705>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francis_Perrin_Cannes_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Francis_Perrin_(actor)>.
doremus_artist:01f6c561-f80b-3021-8762-c6842cbe9a68
owl:sameAs viaf:12515385; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12515385>.
doremus_artist:0227ec0d-99d8-3566-82c0-0017a0991b40
    dbp:birthPlace dbr:Couture-sur-Loir;
    dbp:deathPlace dbr:Kingdom_of_France;
    rdfs:comment
        "Conosciuto come Il principe dei poeti, \u00e8 celebre anche per la partecipazione al movimento poetico la Pl\u00e9iade."@it,
        "Pierre de Ronsard (* 6. September 1524 im Ch\u00e2teau de la Possonni\u00e8re bei Couture-sur-Loir; \u2020 27. Dezember 1585 im Priorat Saint-Cosme bei La Riche, Touraine) war ein franz\u00f6sischer Autor. Von den Zeitgenossen hochgesch\u00e4tzt, danach lange vergessen, gilt er heute als der bedeutendste franz\u00f6sische Lyriker der zweiten H\u00e4lfte des 16. Jahrhunderts."@de,
        "Pierre de Ronsard (1 september 1524 - 27 of 28 december 1585) was een Frans dichter uit de renaissance. Ronsard vormt samen met Du Bellay en enkele andere dichters de groep van de Pl\u00e9iade (genoemd naar de zeven sterren). Ondanks hun grote belangstelling voor de klassieke po\u00ebzie verkiezen zij voor hun gedichten het Frans boven het Latijn. De dichters van de Pl\u00e9iade zetten zich in voor de bescherming van de Franse taal ten opzichte van het Latijn, dat door het gebruik in de kerk de boventoon voerde, en ook door de humanisten meer en meer werd gebruikt voor het maken van profane literatuur. De Pl\u00e9iade daarentegen zet zich in om het Frans te ontwikkelen en aan te vullen, met neologismen en leenwoorden uit verschillende Franse dialecten, het Italiaans, en ook met verbasteringen van Latijnse woo"@nl,
        """Pierre de Ronsard (11 September 1524 \u2013 27 December 1585) was a French poet or, as his own generation in France called him, a "prince of poets"."""@en,
        "Pierre de Ronsard (11 de dezembro de 1524 \u2014 27 de dezembro de 1585) foi um poeta renascentista franc\u00eas nascido no castelo de La Possonni\u00e8re, condado de Vend\u00f4me, \u00e9 o principal representante da La Pl\u00e9iade, grupo de poetas cujos principais modelos foram os l\u00edricos greco-romanos e italianos, de grande import\u00e2ncia na renova\u00e7\u00e3o da literatura francesa."@pt,
        "Pierre de Ronsard (Castillo de la Possoni\u00e8re, Couture-sur-Loir, 11 de septiembre de 1524 \u2013 Saint-Cosme-en-l'Isle, cerca de Tours, 27 de diciembre de 1585) fue un escritor y poeta franc\u00e9s del siglo XVI. Se le conoci\u00f3 como \u00abel pr\u00edncipe de los poetas y poeta de los pr\u00edncipes\u00bb (\u00ab Prince des po\u00e8tes et po\u00e8te des princes \u00bb) de Francia y lider\u00f3, junto al tambi\u00e9n poeta Joachim du Bellay, el grupo po\u00e9tico del Renacimiento franc\u00e9s conocido como La Pl\u00e9yade."@es,
        "Pierre de Ronsard (n\u00e9 en septembre 1524 au ch\u00e2teau de la Possonni\u00e8re, pr\u00e8s du village de Couture-sur-Loir en Vend\u00f4mois et mort le 27 d\u00e9cembre 1585 au Prieur\u00e9 de Saint-Cosme en Touraine), est un des po\u00e8tes fran\u00e7ais les plus importants du XVIe si\u00e8cle."@fr,
        "Pierre de Ronsard (ur. 11 wrze\u015bnia 1524, zm. 27 grudnia 1585) - poeta francuski, g\u0142\u00f3wny przedstawiciel renesansowej poezji francuskiej, przyw\u00f3dca Plejady, nazywany ksi\u0119ciem poet\u00f3w. W swojej tw\u00f3rczo\u015bci, doskona\u0142ej formalnie, nasyconej erudycyjnymi aluzjami wprowadzi\u0142 do poezji francuskiej formy antyczne (ody, elegie, hymny czy epopeje) oraz w\u0142oskie sonety mi\u0142osne inspirowane przez Petrark\u0119. To w\u0142a\u015bnie dwa zbiory sonet\u00f3w: Do Marii i Na \u015bmier\u0107 Marii ugruntowa\u0142y jego s\u0142aw\u0119. By\u0142 poet\u0105 opiewaj\u0105cym subtelne doznania mi\u0142osne i erotyczne. Podobnie jak w wierszach Petrarki, r\u00f3wnie\u017c w jego lirykach dominuj\u0105 uczuciowo\u015b\u0107 i emocjonalizm."@pl,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0434\u0435 \u0420\u043e\u043d\u0441\u0430\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Pierre de Ronsard; \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f \u0438 11 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1524, \u0437\u0430\u043c\u043e\u043a \u041b\u0430-\u041f\u043e\u0441\u0441\u043e\u043d\u044c\u0435\u0440, \u0412\u0430\u043d\u0434\u043e\u043c\u0443\u0430\u2014 27 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1585, \u0430\u0431\u0431\u0430\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e \u0421\u0435\u043d-\u041a\u043e\u043c, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0422\u0443\u0440\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 XVI \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0412\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u00ab\u041f\u043b\u0435\u044f\u0434\u0430\u00bb, \u043f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0435 \u043e\u0431\u043e\u0433\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u0438 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440.\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u00ab\u041f\u043b\u0435\u044f\u0434\u0430\u00bb, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u044d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0441\u0435\u0440\u044c\u0435\u0437\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u0441\u0442\u0430\u043b \u0435\u0435 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u043d\u0438\u0444\u0435\u0441\u0442 \u0417\u0430\u0449\u0438\u0442\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430 (1549), \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 \u0416\u043e\u0430\u0448\u0435\u043d\u0443 \u0414\u044e \u0411\u0435\u043b\u043b\u0435 (1522\u20131560), \u0433\u0434\u0435 \u044f\u0441\u043d\u043e \u0434\u0435\u043a\u043b\u0430\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u043d\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0435 \u0438 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0441\u0432\u044f\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e\u0434\u044a\u0435\u043c \u0438 \u0440\u0430\u0441\u0446\u0432\u0435\u0442 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0441 \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u0434\u044a\u0435\u043c\u043e\u043c \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0432\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c; \u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b, \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u043b\u0441\u044f \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435\u043c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u0628\u064a\u064a\u0631 \u062f\u0648 \u0631\u0648\u0646\u0633\u0627\u0631 (1524-1585) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u064a\u0639\u062f \u0631\u0648\u0646\u0633\u0627\u0631 \u0634\u0627\u0639\u0631\u0627\u064b \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0627\u064b \u0644\u0627\u0645\u0639\u0627\u064b\u060c \u0648\u0642\u062f \u062a\u0645\u064a\u0632 \u0628\u0627\u0644\u062d\u0633\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0631\u0637\u0629\u060c \u0623\u0635\u064a\u0628 \u0628\u0627\u0644\u0635\u0645\u0645 \u0648\u0647\u0648 \u062f\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0648\u0628\u0627\u0644\u0627\u0634\u062a\u0631\u0627\u0643 \u0645\u0639 \u062c\u0648\u0627\u0634\u0627\u0646 \u062f\u064a \u0628\u064a\u0644\u064a\u0647\u200f  \u0648\u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0623\u0635\u062f\u0642\u0627\u0621 \u0623\u0633\u0633 \u062c\u0645\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0644\u064a\u0627\u062f \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u064a\u0629\u060c \u062d\u0631\u0643\u0629 \u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0646\u0628\u0630\u062a \u0627\u0644\u062a\u0642\u0627\u0644\u064a\u062f \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a \u0633\u0627\u0626\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649 \u0648\u062d\u0627\u0648\u0644\u062a \u0645\u062d\u0627\u0643\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a. \u0648\u0644\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u062a\u0639\u0637\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628 \u0648\u062a\u0631\u0639\u0627\u0647\u0645 \u0645\u0646\u0630 \u0648\u062c\u062f\u062a \u060c \u0641\u0642\u062f \u0646\u0639\u0645 \u0631\u0648\u0646\u0633\u0627\u0631 \u0628\u062d\u0638\u0648\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0644\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0634\u0627\u0631\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631 \u0627\u0644\u0630\u064a \u062c\u0645\u0639\u0647 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u0637 ."@ar,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30ed\u30f3\u30b5\u30fc\u30eb\uff08Pierre de Ronsard, 1524\u5e749\u670811\u65e5 - 1585\u5e7412\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u671f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8a69\u4eba\u3002\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u30c9\u6d3e\u306e\u4e2d\u5fc3\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308a\u3001\u300c\u8a69\u4eba\u305f\u3061\u306e\u541b\u4e3b\u300d\uff08le prince des po\u00e8tes \uff09\u3068\u79f0\u3048\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u6bd4\u57c3\u5c14\u00b7\u5fb7\u00b7\u9f99\u6c99\uff08Pierre de Ronsard\uff0c\u53c8\u8bd1\u4f5c\u9f99\u8428\uff0c1524\u5e749\u670811\u65e5-1585\u5e74)\uff0c\u6cd5\u570b\u8a69\u4eba\u3002\u5341\u4e5d\u5c81\u65f6\u6210\u4e3a\u4e86\u4e00\u540d\u795e\u804c\u4eba\u5458\u3002\u5728\u8fd9\u4f4d\u672c\u6765\u4e00\u5fc3\u4f8d\u5949\u795e\u7684\u5c11\u5e74\u60c5\u7aa6\u521d\u5f00\u7684\u65f6\u5019\uff0c\u51fa\u4e8e\u5bf9\u7f8e\u4e3d\u7684\u5361\u6851\u5fb7\u62c9\uff08Cassandre\uff09\u7684\u7231\u6155\uff0c\u9f99\u6c99\u5f00\u59cb\u4e86\u7231\u60c5\u8bd7\u7684\u521b\u4f5c\u3002\u4ed6\u57281552\u5e74\u4e3a\u81ea\u5df1\u7684\u5973\u795e\u5199\u4e0b\u4e86\u8457\u540d\u7684\u5341\u56db\u884c\u8bd7\u300a\u7231\u60c5\u300b\u3002\u56e0\u4e3a\u4f5c\u54c1\u5927\u83b7\u6210\u529f\uff0c\u9f99\u8428\u4ece\u6b64\u4fbf\u88ab\u627f\u8ba4\u4e86\u4f5c\u5bb6\u7684\u8eab\u4efd\uff0c\u5e76\u88ab\u516c\u8ba4\u4e3a\u5353\u8d8a\u7684\u7231\u60c5\u8bd7\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61551687;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_de_Ronsard>,
        <http://viaf.org/viaf/61551687>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PierredeRonsard1620.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_de_Ronsard.
doremus_artist:0245a99e-7038-38ec-811d-6161870e0702
owl:sameAs viaf:90675903; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90675903>.
doremus_artist:02a7edd5-78f4-3f72-b59a-8a08dea94b81
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Mich\u00e8le Bernard (French: [mi\u0283\u025bl b\u025b\u0281na\u0281], born 26 October 1947) is a French singer and songwriter."@en,
        "Mich\u00e8le Bernard est une auteur-compositrice-interpr\u00e8te fran\u00e7aise n\u00e9e le 26 octobre 1947 \u00e0 Lyon."@fr;
    owl:sameAs viaf:69117481;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mich\u00e8le_Bernard>,
        <http://viaf.org/viaf/69117481>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ca4696e3-308b-49d1-98b2-e3f917e8bd3b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michèle_Bernard.
doremus_artist:02edf53d-6876-3d87-94f3-3899c41011f6
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Jean-de-Luz;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Cet article concerne l'acteur Michel Etcheverry. Pour le chanteur, voir Michel Etcheverry (chanteur). Pour les articles homonymes, voir Etcheverry. Michel-Adrien Etcheverry est un com\u00e9dien fran\u00e7ais, soci\u00e9taire honoraire de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise, n\u00e9 le 16 d\u00e9cembre 1919 \u00e0 Saint-Jean-de-Luz (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) et mort le 30 mars 1999 \u00e0 Paris."@fr,
        "Michel Etcheverry (16 December 1919 \u2013 30 March 1999) was a French actor."@en;
    owl:sameAs viaf:24725429;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Etcheverry>,
        <http://viaf.org/viaf/24725429>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Etcheverry.
doremus_artist:032a0445-fd50-3a36-879f-10dd54dbe452
owl:sameAs viaf:263562181; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/263562181>.
doremus_artist:0335ff00-82f3-3fbf-8b52-f4bdb3847d64
    dbp:birthPlace dbr:Ölbronn-Dürrn;
    dbp:deathPlace dbr:Mühlacker;
    rdfs:comment
        "Cantante lirico dalle considerevoli risorse vocali ed espressive, Gottlob Frick era apprezzato soprattutto per il suo ampio repertorio wagneriano, nonch\u00e9 per alcuni, significativi, ruoli mozartiani, cos\u00ec come per le opere di Carl Otto Nicolai e Albert Lortzing.Cresciuto in una famiglia numerosa, era il pi\u00f9 giovane di tredici fratelli; suo insegnante fu Fritz Windgassen, padre ed insegnante del tenore Wolfgang Windgassen, coevo di Frick."@it,
        "Gottlob Frick (* 28. Juli 1906 in \u00d6lbronn; \u2020 18. August 1994 in M\u00fchlacker) war ein deutscher Operns\u00e4nger in der Stimmlage Bass."@de,
        "Gottlob Frick (28 July 1906 in \u00d6lbronn-D\u00fcrrn \u2013 18 August 1994 in Muhlacker) was a German bass who sang in opera. He was known for his wide repertory including Wagner and Mozart roles, as well as those of Nicolai and Lortzing."@en,
        "Gottlob Frick (Olbronn, Alemania, 28 de julio de 1906 - Muhlacker, Alemania, el 18 de agosto de 1994) fue un bajo alem\u00e1n cantante de \u00f3pera. Era conocido por su amplio repertorio, que inclu\u00eda papeles wagnerianos y mozartianos, as\u00ed como obras de Nicolai y Lortzing. Entre sus maestros estuvieron Fritz Windgassen (padre y maestro del tenor contempor\u00e1neo de Frick, Wolfgang Windgassen). En 1950 se traslad\u00f3 a la \u00d3pera Alemana de Berl\u00edn, (Deutsche Oper Berlin) y su carrera internacional le llev\u00f3 a los principales teatros de \u00f3pera de Europa. Otras grabaciones destacadas son:"@es,
        "Gottlob Frick (\u00d6lbronn, 28 de julho de 1906 - M\u00fchlacker, 18 de agosto de 1994) foi um baixo alem\u00e3o, especializado em \u00f3pera. Celebrizou-se por um amplo repert\u00f3rio, que inclu\u00eda papeis em obras de Wagner e Mozart, assim como nas de Nicolai e Lortzing."@pt,
        "Gottlob Frick est une basse allemande (n\u00e9 le 28 juillet 1906 \u00e0 \u00d6lbronn - mort le 18 ao\u00fbt 1994 \u00e0 M\u00fchlacker), chanteur d'op\u00e9ra avant tout. Cadet d'une famille de 13 enfants, sa voix d'une profondeur exceptionnelle est d\u00e9couverte tr\u00e8s t\u00f4t. La carri\u00e8re de Gottlob Frick, qui durera jusque vers la fin des ann\u00e9es 1970, fut l'une des plus brillantes de toutes les basses du XXe si\u00e8cle. Se produisant sur toutes les grandes sc\u00e8nes mondiales, de Berlin \u00e0 New York, en passant par Bayreuth, Vienne, Salzbourg, Paris, Barcelone, Londres, il fait officiellement ses adieux \u00e0 la sc\u00e8ne en 1970, mais continue \u00e0 enregistrer et faire quelques apparitions occasionnelles, \u00e0 Vienne, Munich et Stuttgart jusqu'en 1985."@fr,
        "\u0413\u043e\u0442\u043b\u043e\u0431 \u0424\u0440\u0438\u043a (\u043d\u0435\u043c. Gottlob Frick; 28 \u0438\u044e\u043b\u044f 1906, \u042d\u043b\u044c\u0431\u0440\u043e\u043d-\u0414\u044e\u0440\u043d, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 18 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1994, \u041c\u044e\u043b\u0430\u043a\u0435\u0440, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441). \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u043c \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u043c \u0431\u0430\u0441\u043e\u043c \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:114123908;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gottlob_Frick>,
        <http://viaf.org/viaf/114123908>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gottlob_Frick.
doremus_artist:037cbe10-06d4-3c24-9b1b-781504058aa1
    rdfs:comment
        "Norma Burrowes (born 24 April 1944) is an Irish coloratura soprano, particularly associated with Handel and Mozart roles."@en,
        "Norma Burrowes (ur. 24 kwietnia 1944 roku) - irlandzka sopranistka koloraturowa, zwi\u0105zana szczeg\u00f3lnie z rolami Haendlowskimi i Mozartowskimi."@pl;
    owl:sameAs viaf:85102255;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norma_Burrowes>,
        <http://viaf.org/viaf/85102255>,
        <https://musicbrainz.org/artist/07986101-b7dc-4595-8a02-a6e595f2b343>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Norma_Burrowes.
doremus_artist:03a38fb2-b313-398f-a1e2-15f5a7626d99
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Karl Terkal (* 7. Oktober 1919 in Wien; \u2020 12. August 1996 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Karl Terkal (7 October 1919, Vienna - 12 August 1996, Vienna) was an Austrian operatic tenor, particularly associated with lyric roles of the German repertory, both opera and operetta. Terkal was working as a furniture carpenter in Vienna, while taking voice lessons with Valerie Wilhelm. He later entered the Vienna Music Academy, where he was a pupil of Hermann Gallos. He made his stage debut in Graz, as Don Ottavio, in 1950, and remained there until 1952. He made his debut at the Vienna State Opera in 1951, again as Don Ottavio, under Clemens Krauss, and began a long association with that theatre that would last some thirty years. He also sang frequently at the Vienna Volksoper, where he became a great favorite in operetta. He was also a guest at the Bregenz Festival and Salzburg Festival."@en,
        "Karl Terkal (n\u00e9 \u00e0 Vienne le 7 octobre 1919 et mort dans cette m\u00eame ville le 12 ao\u00fbt 1996) est un t\u00e9nor autrichien."@fr;
    owl:sameAs viaf:23327455;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Terkal>,
        <http://viaf.org/viaf/23327455>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Terkal.
doremus_artist:05083b8b-b25b-30dc-b879-a1c42c7d578d
owl:sameAs viaf:103290527; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103290527>.
doremus_artist:0584e383-3899-3240-a96a-e19c48cfd68f
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "Jennifer Higdon (* 31. Dezember 1962 in Brooklyn, New York City) ist eine US-amerikanische Komponistin Klassischer Musik."@de,
        "Jennifer Higdon (born December 31, 1962) is an American composer of classical music. She has received many awards including the 2010 Pulitzer Prize in Music for her Violin Concerto and the 2009 Grammy Award for Best Contemporary Classical Composition for her Percussion Concerto."@en,
        """Jennifer Higdon (ur. 31 grudnia 1962 w Nowym Jorku) \u2013 wsp\u00f3\u0142czesna kompozytorka ameryka\u0144ska, dyrygentka i instrumentalistka. Urodzona w nowojorskim Brooklynie, dorasta\u0142a na g\u00f3rskich terenach wschodniego Tennessee, wcze\u015bniej sp\u0119dzaj\u0105c dziesi\u0119\u0107 lat w Atlancie. W swojej karierze odebra\u0142a liczne nagrody (m.in. Stypendium Guggenheima i dwie nagrody od American Academy of Arts & Letters). Jej orkiestrowy utw\u00f3r Shine zosta\u0142 przez "USA Today" wybrany najlepsz\u0105 klasyczn\u0105 kompozycj\u0105 roku 1996. Jennifer jest te\u017c znakomit\u0105 flecistk\u0105 i dyrygentk\u0105. Obecnie pracuje w The Curtis Institute of Music. Jest zdeklarowan\u0105 lesbijk\u0105. \u017byje wraz ze swoj\u0105 d\u0142ugoletni\u0105 partnerk\u0105 Cheryl Lawson w Filadelfii."""@pl,
        "Jennifer Higdon, n\u00e9e le 31 d\u00e9cembre 1962 dans le quartier de Brooklyn \u00e0 New York, est une compositrice de musique classique am\u00e9ricaine r\u00e9compens\u00e9e par le prix Pulitzer de musique en 2010."@fr,
        "\u0414\u0436\u0435\u043d\u043d\u0438\u0444\u0435\u0440 \u0425\u0438\u0433\u0434\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b.  Jennifer Higdon, 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1962, \u0411\u0440\u0443\u043a\u043b\u0438\u043d, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30cb\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30d2\u30b0\u30c9\u30f3 \uff08Jennifer Higdon\u30011962\u5e7412\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24485206;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jennifer_Higdon>,
        <http://viaf.org/viaf/24485206>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d290f880-28bb-4985-b6e5-de678b0077cb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jennifer_Higdon.
doremus_artist:059e9223-2b77-3061-9aff-ff0f50032dca
    dbp:birthPlace dbr:Albania;
    rdfs:comment
        "Nel 2014 gli \u00e8 stata conferita la cittadinanza italiana dal Presidente della Repubblica italiana Giorgio Napolitano."@it,
        "Saimir Pirgu (* 23. September 1981 in Elbasan) ist ein albanisch-italienischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Saimir Pirgu (born 23 September 1981 in Elbasan) is an Albanian international opera singer (tenor). In 2014 he was awarded the Italian citizenship by the President of the Italian Republic Giorgio Napolitano."@en,
        """Saimir Pirgu (ur. 23 wrze\u015bnia 1981 w Elbasanie) - alba\u0144ski \u015bpiewak operowy (tenor). Przez swoich rodak\u00f3w nazywany "alba\u0144skim Pavarottim"."""@pl;
    owl:sameAs viaf:7112955;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Saimir_Pirgu>,
        <http://viaf.org/viaf/7112955>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PirguWikineu.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Saimir_Pirgu.
doremus_artist:082eed2c-0ac9-3c71-9205-0f9de2213f0a
    dbp:birthPlace dbr:Kanagawa_Prefecture;
    rdfs:comment
        "Kazuki Yamada (jap. \u5c71\u7530\u548c\u6a39, Yamada Kazuki; * 1979 in der Pr\u00e4fektur Kanagawa, Japan) ist ein japanischer Dirigent und Orchesterleiter."@de,
        "Kazuki Yamada (\u5c71\u7530 \u548c\u6a39; born 1979, Hadano, Kanagawa Prefecture, Japan) is a Japanese conductor. Yamada studied music at the Tokyo University of the Arts, where his conducting teachers included Ken-Ichiro Kobayashi and Yoko Matsuo. Whilst at the university, he and fellow students founded an orchestra, the TOMATO Philharmonic Orchestra, with Yamada as its music director. The orchestra renamed itself the Yokohama Sinfonietta in 2005, and incorporated professionally in 2011. Yamada was the first prize winner in the 51st Besan\u00e7on International Conducting Competition in 2009. Other honours include the Akeo Watanabe Music Foundation Music Award and the Hideo Saito Memorial Fund Award, both dating from 2012. He holds the post of 'permanent conductor' of the Japan Philharmonic, and is contracted with"@en,
        "Kazuki Yamada est un chef d'orchestre n\u00e9 en 1979 \u00e0 Kanagawa, au Japon."@fr,
        "\u5c71\u7530 \u548c\u6a39\uff08\u3084\u307e\u3060 \u304b\u305a\u304d\u30011979\u5e741\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u795e\u5948\u5ddd\u770c\u79e6\u91ce\u5e02\u751f\u307e\u308c\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:173631310;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kazuki_Yamada>,
        <http://viaf.org/viaf/173631310>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kazuki_Yamada.
doremus_artist:084efaa4-9e6a-3421-9cda-9802552ee73f
owl:sameAs viaf:69138144; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69138144>.
doremus_artist:097e7475-6e45-3743-92bb-b6925605c8de
    owl:sameAs viaf:1863001;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1863001>,
        <https://musicbrainz.org/artist/da5a4aaf-cc5d-4f5e-a10b-75b42841f4f3>.
doremus_artist:0aeb0465-0d35-30d1-98c3-ba7e19e354c9
    dbp:birthPlace dbr:Canosa_di_Puglia;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Enzo de Muro Lomanto (11 April 1902, Canosa di Puglia \u2013 15 February 1952, Naples) was an Italian operatic tenor, particularly associated with the lyric repertory."@en;
    owl:sameAs viaf:14117430;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enzo_de_Muro_Lomanto>,
        <http://viaf.org/viaf/14117430>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enzo_de_Muro_Lomanto.
doremus_artist:0b51d7b1-273e-3867-bc3a-e21ea363bb3d
    rdfs:comment
        "Jan Vogler (* 18. Februar 1964 in Berlin) ist ein deutscher Cellist."@de,
        "Jan Vogler (born February 18, 1964, Germany) is a German-born classical cellist who lives in New York City. A cello prodigy, he studied first with his father Peter Vogler and subsequently with Josef Schwab in Berlin, Heinrich Schiff in Basel and Siegfried Palm. At the age of 20 he won the principal cello position of the Staatskapelle Dresden, becoming the youngest concertmaster in the history of this orchestra. He left the position in 1997 to pursue a solo career, moving to New York with his wife, violinist Mira Wang and their two children."@en;
    owl:sameAs viaf:12556326;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Vogler>,
        <http://viaf.org/viaf/12556326>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Vogler.
doremus_artist:0c0348f7-bca2-3655-b2c5-55452568549c
owl:sameAs viaf:27251124; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27251124>.
doremus_artist:0c298b66-7c14-35e7-8a63-29741f51d849
    dbp:birthPlace dbr:Frankfurt;
    dbp:deathPlace dbr:San_Francisco;
    rdfs:comment
        "Alfred Hertz (* 15. Juli 1872 in Frankfurt am Main; \u2020 17. April 1942 in San Francisco) war ein US-amerikanischer Dirigent deutscher Herkunft. Alfred Hertz erkrankte in seiner Kindheit an Kinderl\u00e4hmung. Obwohl er zeitlebens am Stock ging, wird sein Gang als \u201elebhaft und fr\u00f6hlich\u201c (\u201cbrisk and cheerfully\u201d) beschrieben. Seine musikalische Ausbildung erhielt Hertz von 1883 bis 1891 an Dr. Hoch\u2019s Konservatorium in seiner Heimatstadt. Erste Engagements f\u00fchrten ihn nach Halle (Saale) (1891\u20131892), Altenburg(1892\u20131895) und Barmen-Elberfeld (heute Wuppertal) (1895\u20131899). W\u00e4hrend er an der Oper von Breslau(1899\u20131902) war, gab er 1899 eine Reihe von Konzerten in London."@de,
        "Alfred Hertz (July 15, 1872 \u2013 April 17, 1942) was a German conductor."@en,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30d8\u30eb\u30c4\uff08Alfred Hertz, 1872\u5e747\u670815\u65e5 - 1942\u5e744\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30cf\u30ec\u3001\u30a2\u30eb\u30c6\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u3001\u30d0\u30eb\u30e1\u30f3\u3001\u30a8\u30eb\u30d0\u30fc\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u306a\u3069\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8af8\u90fd\u5e02\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u6307\u63ee\u8005\u3092\u7d4c\u3066\u30011902\u5e74\u3088\u308a\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u6307\u63ee\u8005\u30021915\u5e74\u304b\u3089\u306f\u3001\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u3001\u540c\u697d\u56e3\u521d\u306e\u9752\u5c11\u5e74\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3001\u653e\u9001\u9332\u97f3\u306b\u643a\u308f\u3063\u305f\u307b\u304b\u3001\u5f53\u66426\u6b73\u306e\u795e\u7ae5\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u306e\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3067\u3082\u6307\u63ee\u3092\u57f7\u3063\u305f\uff08\u30e9\u30ed\uff1a\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u4ea4\u97ff\u66f2\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5691085;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Hertz>,
        <http://viaf.org/viaf/5691085>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Alfred_Hertz.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Hertz.
doremus_artist:0dac8856-6b69-329f-b0c3-2a31c801028b
    dbp:birthPlace dbr:Atlanta;
    rdfs:comment
        "Andrew York (1958) \u00e9 um guitarrista cl\u00e1ssico e compositor norte-americano."@pt,
        "Andrew York (born 1958) is an American classical guitarist, lutenist and composer."@en,
        "Dal 1990 al 2006 \u00e8 stato componente (assieme a Scott Tennant, William Kanengiser e John Dearman) del Los Angeles Guitar Quartet, col quale ha vinto un Grammy Award nel 2005. Ha al suo attivo moltissimi concerti e diverse registrazioni sia da solista che in formazione. Andrew York \u00e8 noto anche come compositore: suoi lavori per chitarra sola e per due chitarre sono stati registrati da importanti interpreti, come John Williams, Christopher Parkening, Andrea Vettoretti."@it,
        """\u30a2\u30f3\u30c9\u30ea\u30e5\u30fc\u30fb\u30e8\u30fc\u30af\uff08Andrew York, 1958\u5e74 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d0\u30fc\u30b8\u30cb\u30a2\u5dde\u3067\u751f\u307e\u308c\u80b2\u3061\u3001\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30de\u30c7\u30a3\u30bd\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u30ae\u30bf\u30fc\u6f14\u594f\u3092\u5c02\u653b\u3057\u5b66\u58eb\u53f7\u30921980\u5e74\u306b\u5f97\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u5357\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u306b\u3066\u4fee\u58eb\u53f7\u30921986\u5e74\u306b\u4fee\u5f97\u3059\u308b\u3002\u4e21\u5927\u5b66\u3092\u300c\u6700\u512a\u7b49\u300d\u3067\u5352\u696d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u5357\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u5728\u5b66\u4e2d\u306b\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30de\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u8a18\u5ff5\u5968\u5b66\u91d1\u53ca\u3073\u30de\u30cb\u30ed\u30a6\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u4e0e\u3048\u3089\u308c\u3001\u307e\u305f\u30c7\u30eb\u30fb\u30a2\u30e2\u8ca1\u56e3\u304b\u3089\u306e\u5968\u5b66\u91d1\u3067\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u3057\u305f\u3002 \u30ed\u30b5\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30b9\u30fb\u30ae\u30bf\u30fc\u30fb\u30ab\u30eb\u30c6\u30c3\u30c8(LAGQ)\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc(2006\u5e74\u306b\u8131\u9000)\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u4ed6\u306b\u3082\u3001\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30fb\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306e\u66f2\u3092\u6570\u591a\u304f\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u304c\u5f7c\u4f5c\u66f2\u306e\u300c\u30e9\u30e9\u30d0\u30a4\u300d\u3068\u300c\u30b5\u30f3\u30d0\u30fc\u30b9\u30c8\u300d\u3092\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u5e83\u304f\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30022009\u5e74\u5ea6\u306e\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u30b7\u30e3\u30ed\u30f3\u30fb\u30a4\u30ba\u30d3\u30f3\u306eCD\u3001"Journey to the New World"\u306b\u306f\u300c\u30a2\u30f3\u30c7\u30b7\u30fc\u300d\u304c\u53ce\u9332\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u307e\u305f\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u30ae\u30bf\u30fc\u30fb\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3082\u719f\u9054\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u5b66\u751f\u6642\u4ee3\u306b\u306f\u30b8\u30e7\u30fc\u30fb\u30c7\u30a3\u30aa\u30ea\u30aa\u3068\u30ec\u30cb\u30fc\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:27258660;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrew_York_(guitarist)>,
        <http://viaf.org/viaf/27258660>,
        <https://musicbrainz.org/artist/180ba54f-c531-4d29-9754-22fd2a693ae8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Andrew_York_(guitarist)>.
doremus_artist:0dd57e15-8092-3bd7-8467-7f3f96b397aa
    dbp:birthPlace res:Viareggio;
    rdfs:comment
        "Battista Lena, n\u00e9  le 8 juin 1960 \u00e0 Viareggio (Italie), est un guitariste et compositeur de jazz, de musiques de films, et d'op\u00e9ras-jazz.Guitariste de jazz reconnu par des musiciens aussi diff\u00e9rents que Daniel Humair, Jon Christensen, Billy Cobham, Richard Galliano ou John Scofield avec lesquels il a jou\u00e9, il est \u00e9galement f\u00e9ru de musique contemporaine.Il est mari\u00e9 avec la r\u00e9alisatrice de cin\u00e9ma italienne Francesca Archibugi."@fr;
    owl:sameAs viaf:120742591;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Battista_Lena>,
        <http://viaf.org/viaf/120742591>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Battista_Lena.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Battista_Lena.
doremus_artist:0e65f589-8b2a-33e1-8942-f2b3d217eddb
    dbp:birthPlace dbr:Jyväskylä;
    dbp:deathPlace dbr:Kuhmoinen;
    rdfs:comment
        """Figlio del compositore Pekka Juhani Hannikainen e fratello dell'arpista V\u00e4in\u00f6 Hannikainen, del violoncellista e direttore d'orchestra Tauno Hannikainen e del violinista Arvo Hannikainen, fu autore di una cinquantina di pi\u00e8ces per pianoforte, di un centinaio di canzoni, vari pezzi per orchestra, ecc.. Tenne inoltre concerti come pianista in vari Paesi europei e negli Stati Uniti d'America e fu insegnante di pianoforte all'Istituto di Musica di Helsinki (poi denominato "Accademia Sibelius").."""@it,
        "Toivo Ilmari Hannikainen (* 19. Oktober 1892 in Jyv\u00e4skyl\u00e4; \u2020 25. Juli 1955 in Helsinki) war ein finnischer Komponist. Der Sohn von Pekka Juhani Hannikainen studierte von 1911 bis 1914 an der Universit\u00e4t von Helsinki. Er war dann Sch\u00fcler von Franz Schreker an der Musikakademie in Wien, 1915 bis 1917 von Alexander Siloti in Sankt Petersburg und 1919 von Alfred Cortot in Paris. Er wirkte dann als Klavierlehrer am Konservatorium und sp\u00e4ter als Professor an der Sibelius-Akademie in Helsinki."@de,
        "Toivo Ilmari Hannikainen (19 October 1892, Jyv\u00e4skyl\u00e4 \u2013 25 July 1955, Kuhmoinen) was a Finnish composer. Hannikainen was the son of Pekka Juhani Hannikainen and the brother of V\u00e4in\u00f6 Hannikainen, both of whom were composers and of Tauno Hannikainen who was a conductor. After studying at the University of Helsinki (1911\u201314), he became a pupil of Franz Schreker at the Musikakademie in Vienna, and continued his studies with Alexander Siloti in Saint Petersburg (1915\u201317) and with Alfred Cortot in Paris (1919). Returning to Finland, he taught piano at the Helsinki Conservatory and later gained a Professorship at the Sibelius Academy."@en,
        "Toivo Ilmari Hannikainen (geboren 19 oktober 1892 in Jyv\u00e4skyl\u00e4; overleden 25 juli 1955 in Helsinki) was een Fins klassiek pianist en componist. Hannikainen was een zoon van Pekka Juhani Hannikainen en broer van V\u00e4in\u00f6 Hannikainen, die beide eveneens componist waren. Hij studeerde van 1911 tot 1914 aan de universiteit van Helsinki. Hij was leerling van Franz Schreker aan de Muziekacademie in Wenen, van 1915 tot 1917 van Aleksandr Ziloti in Sint Petersburg en in 1919 van Alfred Cortot in Parijs. Hij werkte vervolgens als pianoleraar aan het conservatorium van Helsinki, en later als docent aan de Sibelius-Academie in Helsinki."@nl,
        "Toivo Ilmari Hannikainen est un pianiste et compositeur finlandais, n\u00e9 \u00e0 Jyv\u00e4skyl\u00e4 le 19 octobre 1892, mort \u00e0 Kuhmoinen le 25 juillet 1955."@fr,
        "\u30c8\u30a4\u30f4\u30a9\u30fb\u30a4\u30eb\u30de\u30ea\u30fb\u30cf\u30f3\u30cb\u30ab\u30a4\u30cd\u30f3\uff08Toivo Ilmari Hannikainen, *1892\u5e7410\u670819\u65e5 \u30e6\u30f4\u30a1\u30b9\u30ad\u30e5\u30e9 \u2013 \u20201955\u5e747\u670825\u65e5 \u30af\u30d5\u30e2\u30a4\u30cd\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u5b9f\u306e\u5144\u5f1f\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u4e09\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3066\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002 \u7236\u89aa\u30da\u30c3\u30ab\u30fb\u30e6\u30cf\u30cb\u3068\u5144\u30f4\u30a1\u30a4\u30ce\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u5f1f\u30bf\u30a6\u30ce\u306f\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\uff08\u5f8c\u306b\u6307\u63ee\u8005\uff09\u3001\u3082\u3046\u4e00\u4eba\u306e\u5f1f\u30a2\u30eb\u30f4\u30a9\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3044\u3046\u97f3\u697d\u5bb6\u4e00\u5bb6\u306b\u80b2\u3064\u30021911\u5e74\u304b\u30891914\u5e74\u307e\u3067\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30ad\u5927\u5b66\u306b\u5b66\u3073\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30ab\u30fc\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u30011915\u5e74\u304b\u30891917\u5e74\u307e\u3067\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b8\u30ed\u30c6\u30a3\u306b\u30011919\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u3067\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30b3\u30eb\u30c8\u30fc\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u5e30\u56fd\u5f8c\u306f\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30ad\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u306e\u6559\u54e1\u306b\u63a1\u7528\u3055\u308c\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30ad\u30fb\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002 \u30cf\u30f3\u30cb\u30ab\u30a4\u30cd\u30f3\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u754c\u304c\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u304b\u3089\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u3078\u3068\u5411\u304b\u3046\u6642\u671f\u306b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u4e94\u91cd\u594f\u66f2\u3001\u6b4c\u5287\u30921\u3064\u305a\u3064\u907a\u3057\u305f\u307b\u304b\u306b\u3001\u6570\u3005\u306e\u5370\u8c61\u6df1\u3044\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3084\u6b4c\u66f2\u3092\u624b\u61f8\u3051\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002 1955\u5e74\u306b\u30af\u30d5\u30e2\u30a4\u30cd\u30f3\u3067\u8239\u65c5\u306e\u6700\u4e2d\u306b\u6eba\u6b7b\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30a2\u30fc\u30c3\u30ec\u30fb\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3\u30c8\u306a\u3069\u306e\u540c\u50da\u304b\u3089\u306f\u3001\u81ea\u6bba\u3092\u56f3\u3063\u305f\u306e\u3067\u306f\u306a\u3044\u304b\u3068\u770b\u505a\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42029430;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ilmari_Hannikainen>,
        <http://viaf.org/viaf/42029430>,
        <https://musicbrainz.org/artist/81ac1801-adf9-42d5-8d3d-39d5176fad1a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ilmari-Hannikainen-1920s.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ilmari_Hannikainen.
doremus_artist:0ea93c15-e29b-38a1-94be-a4a53e43bf43
    rdfs:comment
        "Maartje Offers (27 February 1891, Koudekerk (aan den Rijn) \u2013 28 January 1944, Tholen) was a Dutch contralto classical singer."@en,
        "Maartje Offers (Koudekerk aan den Rijn, 27 februari 1891 - Tholen, 28 januari 1944) was een Nederlands klassiek zangeres. Ze was de eerste Nederlandse zangeres die optrad in de Scala van Milaan. Tijdens de Tweede Wereldoorlog weigerde ze om lid te worden van de Kultuurkamer. Dit betekende het einde van haar zangcarri\u00e8re. In 1944 is ze overleden aan suikerziekte door het ontbreken van medicijnen en door de slechte voedingstoestand."@nl;
    owl:sameAs viaf:15960700;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maartje_Offers>,
        <http://viaf.org/viaf/15960700>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MaartjeOffers.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maartje_Offers.
doremus_artist:0fcfbd78-4865-3594-b869-6525f54d855f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Vienna,_Austria>;
    dbp:deathPlace dbr:Austrian_Empire;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2016) \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0628\u062a\u064a\u0633\u062a \u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633 (\u0627\u0644\u0627\u0628\u0646) 25 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1825 \u0641\u064a \u0633\u0627\u0646\u0643\u062a \u0623\u0648\u0644\u0631\u064a\u0634 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0631\u0628 \u0645\u0646 \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627 - 3 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1899 \u0641\u064a \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0623\u0634\u0647\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0630\u064a \u0642\u062f\u0645 \u0631\u0648\u0639\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0641\u0627\u0644\u0632 \u0627\u0644\u062f\u0627\u0646\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0632\u0631\u0642. \u0643\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633 \u0627\u0644\u0623\u0628 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631\u064b\u0627 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646\u064b\u0627.\u0648\u0644\u062f \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633 \u0641\u064a \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627\u060c \u0648\u0639\u0627\u0626\u0644\u062a\u0647 \u062a\u062f\u0639\u0649 \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633 (\u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0634\u0647\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a \u0644\u064a\u0648\u0647\u0627\u0646) \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0627\u0633\u0645\u0647 \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646."@ar,
        "Johann Baptist Strauss (* 25. Oktober 1825 in St. Ulrich bei Wien, heute ein Teil von Wien Neubau; \u2020 3. Juni 1899 in Wien) war ein \u00f6sterreichisch-deutscher Kapellmeister und Komponist und wurde als \u201eWalzerk\u00f6nig\u201c international gesch\u00e4tzt. Zur Unterscheidung von seinem gleichnamigen Vater wird er auch als \u201eJohann Strauss Sohn\u201c bezeichnet."@de,
        """Johann Baptist Strauss jr., ook wel Johann Strauss II (Wenen, 25 oktober 1825 \u2013 aldaar, 3 juni 1899) was een Oostenrijks violist en componist van vele walsen en operettes. Zijn vader, de componist Johann Strauss sr., wilde niet dat hij musicus zou worden. Hij studeerde als kind stiekem viool, onder anderen bij de grootste 'rivaal' van zijn vader, Joseph Lanner. Hij heeft ook les gevolgd bij de Weense professor in compositieleer Joseph Drechsler, die bekend is geworden door zijn theaterlied "Br\u00fcderlein fein". Johann Strauss jr. kon zich pas echt gaan toeleggen op een carri\u00e8re als componist, toen Johann sr. in 1842 de familie verliet."""@nl,
        "Johann Strauss (syn) (ur. 25 pa\u017adziernika 1825 w Wiedniu, zm. 3 czerwca 1899 tam\u017ce) \u2013 austriacki kompozytor, dyrygent i skrzypek. Rozs\u0142awiony przez walce taneczne swojego autorstwa, m.in. Nad pi\u0119knym modrym Dunajem (An der sch\u00f6nen blauen Donau). Przedstawiciel tzw. dynastii Strauss\u00f3w."@pl,
        """Johann Strauss II (October 25, 1825 \u2013 June 3, 1899), also known as Johann Strauss Jr., the Younger, the Son (German: Sohn), Johann Baptist Strauss, was an Austrian composer of light music, particularly dance music and operettas. He composed over 500 waltzes, polkas, quadrilles, and other types of dance music, as well as several operettas and a ballet. In his lifetime, he was known as "The Waltz King", and was largely then responsible for the popularity of the waltz in Vienna during the 19th century."""@en,
        "Johann Strauss II (St. Ulrich, Viena, Austria, 25 de octubre de 1825-Viena, 3 de junio de 1899) fue un compositor austriaco conocido especialmente por sus valses, como El Danubio azul. Hijo del compositor Johann Strauss I y hermano de los compositores Josef Strauss y Eduard Strauss, Johann II es el m\u00e1s famoso de la familia Strauss. Fue conocido en su vida como \u00abel rey del vals\u00bb y a \u00e9l se debe en gran medida la popularidad del vals en la Viena del siglo XIX. Revolucion\u00f3 el vals, elev\u00e1ndolo de una danza campesina a una de entretenimiento apta para la Corte Imperial de los Habsburgo. Sus obras gozan de mayor popularidad que las de sus predecesores, como su padre y Josef Lanner. Algunas de sus polcas y marchas son tambi\u00e9n muy conocidas, as\u00ed como su opereta Die Fledermaus (El Murci\u00e9lago)."@es,
        """Johann Strauss II (Viena, 25 de outubro de 1825 \u2014 Viena, 3 de junho de 1899), tamb\u00e9m conhecido como Johann Strauss, Jr.  o mais novo, o Filho (alem\u00e3o: Sohn ), Johann Baptist Strauss, foi um compositor austr\u00edaco de m\u00fasica ligeira, particularmente a m\u00fasica de dan\u00e7a e operetas. Comp\u00f4s mais de 500 valsas, polcas, quadrilhas e outros tipos de m\u00fasica de dan\u00e7a, bem como v\u00e1rias operetas e um ballet. Em sua vida, ele era conhecido como "Rei da Valsa", e, em seguida, foi em grande parte respons\u00e1vel pela popularidade da valsa em Viena durante o s\u00e9culo XIX."""@pt,
        "Johann Strauss II, dit Johann Strauss fils (Johann Strauss Sohn) ou Johann Strauss le jeune, est un compositeur autrichien n\u00e9 le 25 octobre 1825 \u00e0 Vienne o\u00f9 il est mort le 3 juin 1899. Son p\u00e8re, Johann Strauss (dit Johann Strauss p\u00e8re), et ses fr\u00e8res Josef et Eduard sont \u00e9galement compositeurs, mais Johann II est le plus c\u00e9l\u00e8bre de la famille. Surnomm\u00e9 \u00ab le roi de la valse \u00bb, il est l'auteur entre autres du Beau Danube bleu. Plusieurs de ses polkas et marches sont \u00e9galement tr\u00e8s connues, de m\u00eame que son op\u00e9rette Die Fledermaus (\u00ab La Chauve-Souris \u00bb)."@fr,
        "Riconosciuto come uno dei pi\u00f9 importanti musicisti di ogni epoca, Strauss \u00e8 principalmente noto per la sua attivit\u00e0 di compositore di musica da ballo e di operette. Un sondaggio di opinione nel 1890 lo rivel\u00f2 essere il terzo tra le personalit\u00e0 pi\u00f9 celebri d'Europa: era preceduto nell'ordine dalla Regina Vittoria e dal Cancelliere Otto von Bismarck. Suoi fratelli furono i compositori Josef ed Eduard Strauss. "@it,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441-\u0441\u044b\u043d (\u043d\u0435\u043c. Johann Strauss Sohn; 25 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1825, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 3 \u0438\u044e\u043d\u044f 1899, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u00ab\u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0432\u0430\u043b\u044c\u0441\u0430\u00bb, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b92\u4e16\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Johann Strauss II. (Sohn), 1825\u5e7410\u670825\u65e5 - 1899\u5e746\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u97f3\u697d\u5bb6\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b91\u4e16\u306e\u9577\u7537\u3002\u5f1f\u306b\u306f\u3001\u6b21\u7537\u306e\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u3068\u56db\u7537\u306e\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b91\u4e16\u304c\u3044\u308b\u3002 \u751f\u6daf\u306e\u307b\u3068\u3093\u3069\u3092\u30a6\u30a3\u30f3\u30ca\u30fb\u30ef\u30eb\u30c4\u3001\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u3001\u30dd\u30eb\u30ab\u306a\u3069\u306e\u4f5c\u66f2\u306b\u6367\u3052\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u5730\u3067\u7d76\u5927\u306a\u4eba\u6c17\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3001\u300c\u30ef\u30eb\u30c4\u738b\u300d\u300c\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u592a\u967d\u300d\u300c\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u3082\u3046\u4e00\u4eba\u306e\u7687\u5e1d\u300d\u306a\u3069\u3068\u79f0\u3048\u3089\u308c\u305f\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3068\u4eba\u6c17\u3092\u4e8c\u5206\u3059\u308b\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u8096\u50cf\u306f\u304b\u3064\u3066\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e100\u30b7\u30ea\u30f3\u30b0\u7d19\u5e63\u306b\u63cf\u304b\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002 \u6bce\u5e74\u5143\u65e5\u306b\u884c\u308f\u308c\u308b\u300c\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30e4\u30fc\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u300d\u3067\u306f\u3001\u5f7c\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3059\u308b\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30d5\u30a1\u30df\u30ea\u30fc\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u30e1\u30a4\u30f3\u306b\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u304c\u7d44\u307e\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5df4\u666e\u8482\u65af\u7279\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJohann Baptist Strauss\uff0c1825\u5e7410\u670825\u65e5\uff0d1899\u5e746\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u56e0\u4e0e\u5176\u7236\u540c\u540d\uff0c\u6545\u901a\u5e38\u79f0\u4e3a\u7ea6\u7ff0\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u4e8c\u4e16\u6216\u5c0f\u7ea6\u7ff0\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ee5\u5706\u821e\u66f2\u4f5c\u54c1\u6700\u4e3a\u8457\u540d\uff0c\u5982\u300a\u84dd\u8272\u591a\u7459\u6cb3\u300b\u3002 \u7ea6\u7ff0\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u662f\u8457\u540d\u97f3\u4e50\u5bb6\u8001\u7ea6\u7ff0\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u7684\u513f\u5b50\u3002\u4ed6\u7684\u4e24\u4f4d\u5f1f\u5f1f\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u548c\u7231\u5fb7\u534e\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u4e5f\u662f\u8457\u540d\u7684\u97f3\u4e50\u5bb6\u3002\u4e0d\u8fc7\u5c0f\u7ea6\u7ff0\u662f\u6574\u4e2a\u5bb6\u65cf\u4e2d\u6210\u5c31\u6700\u5927\uff0c\u540d\u671b\u6700\u9ad8\u7684\u4e00\u4f4d\u3002\u4ed6\u88ab\u8a89\u4e3a\u201c\u5706\u821e\u66f2\u4e4b\u738b\u201d\uff0c\u4e3a19\u4e16\u7eaa\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u5706\u821e\u66f2\u7684\u6d41\u884c\u4f5c\u51fa\u4e86\u5de8\u5927\u7684\u8d21\u732e\u3002\u4ed6\u201c\u5706\u821e\u66f2\u4e4b\u738b\u201d\u7684\u79f0\u53f7\u662f\u7531\u4e8e\u4ed6\u628a\u534e\u5c14\u5179\u8fd9\u79cd\u539f\u672c\u53ea\u5c5e\u4e8e\u519c\u6c11\u7684\u821e\u66f2\u5f62\u5f0f\u63d0\u5347\u4e3a\u4e86\u54c8\u5e03\u65af\u5821\u5bab\u5ef7\u4e2d\u7684\u4e00\u9879\u9ad8\u5c1a\u7684\u5a31\u4e50\u5f62\u5f0f\u3002\u6b64\u5916\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u7684\u827a\u672f\u6210\u5c31\u5927\u5927\u8d85\u8d8a\u4e86\u4ed6\u7684\u524d\u8f88\u4eec\uff08\u4f8b\u5982\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u5170\u7eb3\u548c\u8001\u7ea6\u7ff0\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\uff09\uff0c\u4e5f\u66f4\u4e3a\u4eba\u6240\u719f\u77e5\u3002\u4e0d\u4ec5\u662f\u5706\u821e\u66f2\uff0c\u4ed6\u7684\u4e00\u4e9b\u6ce2\u5c14\u5361\u3001\u8fdb\u884c\u66f2\u4ee5\u53ca\u8f7b\u6b4c\u5267\u4e5f\u76f8\u5f53\u8457\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:197746;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Strauss_II>,
        <http://viaf.org/viaf/197746>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8255db36-4902-4cf6-8612-0f2b4288bc9a>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Strauss_II_by_Fritz_Luckhardt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Strauss_II.
doremus_artist:11028e82-e723-3e81-ac3c-d718442eaebd
    dbp:birthPlace dbr:Iran;
    rdfs:comment
        "Salar Aghili (Persian: \u0633\u0627\u0644\u0627\u0631 \u0639\u0642\u06cc\u0644\u06cc\u200e\u200e, full-name: Mir Salar Moslemi Aghili Persian: \u0645\u06cc\u0631\u0633\u0627\u0644\u0627\u0631 \u0645\u0633\u0644\u0645\u06cc \u0639\u0642\u06cc\u0644\u06cc\u200e\u200e) (born 2 December 1977) classical and Persian traditional singer. His spouse, Harir Shariat\u2013Zadeh is a Persian musician as well who plays Piano and Daf. His main teacher was Sedigh Ta'rif. Salar Aghili is the singer of Iran's National Orchestra. He has also worked with some Persian classical music ensemble such as Dastan Ensemble."@en,
        "Salar Aghili (Persisch: \u0633\u0627\u0644\u0627\u0631 \u0639\u0642\u06cc\u0644\u06cc S\u0101l\u0101r \u02bbAq\u012bl\u012b; * 2. Dezember 1977 in Teheran) ist ein iranischer S\u00e4nger. Aghili ist Sch\u00fcler von Sediq Taarif. Er studierte neben traditionellem persischem Gesang auch die zeitgen\u00f6ssische iranische Musik Mohammad Reza Shajarians. 1988 gr\u00fcndete er Raz o Niaz, ein Ensemble f\u00fcr traditionelle persische Musik. Mit diesem und dem Ensemble Dastan unternahm er internationale Konzertreisen. Mit dem M\u00fcnchner Rundfunkorchester nahm er Nader Mashayekhis Moulana und fi\u00e9 me fi\u00e9 II auf. Er arbeitete in Deutschland auch mit dem Berliner Rundfunkchor und dem Osnabr\u00fccker Sinfonieorchester und im Iran mit dem Iranischen Nationalorchester und dem Teheraner Sinfonieorchester zusammen. Regelm\u00e4\u00dfig tritt er auch mit seiner Frau, der Daf-Spielerin und Pianistin Harir Shariatzadeh "@de,
        "Salar AghiliFichier:Salar Aghili in World Food Day Commemoration.jpg Salar Aghili en 2013. Salar Aghili (en persan : \u0633\u0627\u0644\u0627\u0631 \u0639\u0642\u06cc\u0644\u06cc), n\u00e9 le 2 d\u00e9cembre 1977 \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran en Iran, est un chanteur iranien de musique classique persane."@fr;
    owl:sameAs viaf:69255202;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Salar_Aghili>,
        <http://viaf.org/viaf/69255202>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Salar_Aghili_in_World_Food_Day_Commemoration.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Salar_Aghili.
doremus_artist:11c9dc53-a475-3a32-bc0b-0b65f105fc6e
owl:sameAs viaf:46530393; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46530393>.
doremus_artist:133f9b79-4568-35a3-88dd-c3e54f4f4783
owl:sameAs viaf:58777163; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58777163>.
doremus_artist:140add98-0fb2-3b5d-8217-d422cc5e1bae
owl:sameAs viaf:14961824; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14961824>.
doremus_artist:157157ef-1cb3-3fc7-a4f7-2531989fc942
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    dbp:deathPlace dbr:Garmisch-Partenkirchen;
    rdfs:comment
        "(For other people with similar names, see Richardt Strauss or Strauss.) Richard Georg Strauss (11 June 1864 \u2013 8 September 1949) was a leading German composer of the late Romantic and early modern eras. He is known for his operas, which include Der Rosenkavalier, Elektra, Die Frau ohne Schatten and Salome; his Lieder, especially his Four Last Songs; his tone poems, including Don Juan, Death and Transfiguration, Till Eulenspiegel's Merry Pranks, Also sprach Zarathustra, Ein Heldenleben, Symphonia Domestica, and An Alpine Symphony; and other instrumental works such as Metamorphosen and his Oboe Concerto. Strauss was also a prominent conductor throughout Germany and Austria."@en,
        "Noto soprattutto per i suoi poemi sinfonici e le sue opere liriche, Richard Strauss non \u00e8 da confondere con gli Strauss viennesi, famosi compositori di musica da ballo, con i quali non aveva parentela."@it,
        "Richard Georg Strauss (* 11. Juni 1864 in M\u00fcnchen; \u2020 8. September 1949 in Garmisch-Partenkirchen) war ein deutscher Komponist des sp\u00e4ten 19. und des fr\u00fchen 20. Jahrhunderts, der vor allem f\u00fcr seine orchestrale Programmmusik (Tondichtungen), sein Liedschaffen und seine Opern bekannt wurde. Strauss war au\u00dferdem ein bedeutender Dirigent und Theaterleiter sowie ein K\u00e4mpfer f\u00fcr eine Verbesserung des Urheberrechts. Er wird zu den Komponisten der Romantik gerechnet \u2013 trotz des zeitlichen Abstandes zu den anderen K\u00fcnstlern der Epoche."@de,
        "Richard Georg Strauss (Munique, 11 de junho de 1864 - Garmisch-Partenkirchen, 8 de setembro de 1949) foi um compositor e maestro alem\u00e3o. \u00c9 considerado como um dos mais destacados representantes da m\u00fasica entre o final da Era Rom\u00e2ntica e a primeira metade do s\u00e9culo XX. Strauss se notabilizou como maestro na Alemanha e na \u00c1ustria. Com Gustav Mahler, \u00e9 um dos principais representantes do Romantismo alem\u00e3o tardio, depois de Richard Wagner."@pt,
        "Richard Georg Strauss (M\u00fanich, 11 de junio de 1864-8 de septiembre de 1949) fue un destacado compositor y director de orquesta alem\u00e1n cuya larga trayectoria abarca desde el romanticismo tard\u00edo hasta la mitad del siglo XX. Es conocido particularmente por sus \u00f3peras, poemas sinf\u00f3nicos y lieder. Strauss, junto con Gustav Mahler, representa el extraordinario florecimiento tard\u00edo del romanticismo germ\u00e1nico despu\u00e9s de Richard Wagner, en el cual un desarrollo elaborado y complejo de la orquestaci\u00f3n se une a un estilo arm\u00f3nico avanzado. La m\u00fasica de Strauss influy\u00f3 profundamente en el desarrollo de la m\u00fasica del siglo XX."@es,
        "Richard Georg Strauss (M\u00fcnchen, 11 juni 1864 \u2014 Garmisch-Partenkirchen, 8 september 1949) was een Duitse componist en dirigent. Hij is niet verwant met Johann Strauss en diens familie uit Wenen."@nl,
        "Richard Strauss (ur. 11 czerwca 1864 w Monachium, zm. 8 wrze\u015bnia 1949 w Garmisch-Partenkirchen) \u2013 niemiecki kompozytor muzyki p\u00f3\u017anego romantyzmu, dyrygent."@pl,
        """Richard Strauss est un compositeur et chef d'orchestre allemand n\u00e9 \u00e0 Munich le 11 juin 1864 et mort \u00e0 Garmisch-Partenkirchen le 8 septembre 1949. Richard Strauss est surtout un sp\u00e9cialiste et un connaisseur hors-pair de l'orchestre : ses quelques \u0153uvres pour formation de chambre sont tr\u00e8s peu jou\u00e9es, \u00e0 part les m\u00e9lodies pour piano et chant, po\u00e8mes symphoniques et op\u00e9ras forment le c\u0153ur de son \u0153uvre. Si son nom est connu du grand public, c'est avant tout gr\u00e2ce aux trois op\u00e9ras Salom\u00e9, Elektra et Le Chevalier \u00e0 la rose, et aussi par les po\u00e8mes symphoniques " comme Mort et Transfiguration, Till l'espi\u00e8gle, ou Dom Juan. Le patronyme Strauss, qui signifie \u00ab bouquet \u00bb, est extr\u00eamement commun dans les pays germaniques, et il n'existe aucun lien de parent\u00e9 entre le bavarois Richard Strauss et les """@fr,
        "\u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Richard Strauss, 11 \u0438\u044e\u043d\u044f 1864, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 8 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1949, \u0413\u0430\u0440\u043c\u0438\u0448-\u041f\u0430\u0440\u0442\u0435\u043d\u043a\u0438\u0440\u0445\u0435\u043d, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430, \u044f\u0440\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u044d\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u043e\u044d\u043c\u0430\u043c \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c. \u0411\u044b\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0441\u044f \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c. \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441 \u0438 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432 \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0435\u0446 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f \u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Richard Strauss \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 11 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1864 - \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 8 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1949) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a. \u0643\u0627\u0646 \u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633 \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0624\u0633\u0633\u064a \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u062b\u0627\u0631\u062a \u0636\u062f\u0647 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0627\u0641\u0638\u064a\u0646\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0643\u0633\u0628\u062a\u0647 \u0625\u0639\u062c\u0627\u0628 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0635\u0631\u064a\u0646."@ar,
        "\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\uff08Richard Georg Strauss\u30011864\u5e746\u670811\u65e5 - 1949\u5e749\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u3072\u3068\u308a\u3002\u4ea4\u97ff\u8a69\u3068\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4f5c\u66f2\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u307e\u305f\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u4e00\u65cf\u3068\u306f\u8840\u7e01\u95a2\u4fc2\u306f\u306a\u3044\u3002"@ja,
        "\u7406\u67e5\u00b7\u683c\u5965\u5c14\u683c\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aRichard Georg Strauss\uff0c1864\u5e746\u670811\u65e5\uff0d1949\u5e749\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u4ed6\u4e0e\u4ee5\u5beb\u5713\u821e\u66f2\u8457\u7a31\u7684\u5c0f\u7ea6\u7ff0\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u4e3a\u4ee3\u8868\u7684\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u5bb6\u65cf\u5b8c\u5168\u6ca1\u6709\u5173\u7cfb\uff0c\u4e00\u822c\u90fd\u4ee5\u5168\u540d\u7406\u67e5\u00b7\u53f2\u7279\u52de\u65af\uff08R. Strauss\uff09\u7a31\u547c\uff0c\u4ee5\u4e0e\u8be5\u5bb6\u65cf\u7684\u4f17\u591a\u6210\u5458\u76f8\u533a\u5206\u3002 \u4ed6\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u5f53\u65f6\u6709\u540d\u7684\u6cd5\u570b\u865f\u6f14\u594f\u5bb6\u5f17\u6717\u8328\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\uff0c\u4ece\u5c0f\u5c31\u53d7\u5230\u7236\u4eb2\u7684\u97f3\u4e50\u6559\u5bfc\uff0c\u516b\u5c81\u7684\u65f6\u5019\u5f00\u59cb\u5b66\u5c0f\u63d0\u7434\u3002\u4ed6\u7684\u7236\u4eb2\u7684\u6559\u5bfc\u975e\u5e38\u6ce8\u91cd\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\uff0c\u4f46\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u672c\u8eab\u7684\u97f3\u4e50\u6700\u540e\u537b\u6210\u4e3a\u5f8c\u671f\u6d6a\u6f2b\u6d3e\uff0c\u4ee5\u53ca20\u4e16\u7eaa\u73b0\u4ee3\u97f3\u4e50\u7684\u91cd\u8981\u7ec4\u6210\u90e8\u5206\u3002 \u7406\u67e5\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u7684\u65e9\u671f\u4f5c\u54c1\u5177\u6709\u5178\u578b\u7684\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u7684\u7279\u70b9\uff0c\u5728\u5176\u521b\u4f5c\u751f\u6daf\u7684\u6781\u76db\u671f\u88ab\u8ba4\u8bc6\u4e3a\u665a\u671f\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u7fa9\u6700\u91cd\u8981\u7684\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\uff0c\u4f46\u665a\u671f\u7684\u4f5c\u54c1\u958b\u59cb\u6d41\u9732\u51fa\u4e00\u5b9a\u7684\u73b0\u4ee3\u6d3e\u503e\u5411\uff0c\u5982\u8c03\u6027\u7684\u74e6\u89e3\u7b49\u7b49\u3002\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u7684\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\u548c\u6307\u6325\u504f\u597d\u90fd\u8868\u73b0\u51fa\u4ed6\u5bf9\u4e8e\u5fb7\u610f\u5fd7\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u4f20\u7edf\u7684\u70ed\u7231\u548c\u6df1\u523b\u7406\u89e3\uff0c\u4ed6\u6df1\u53d7\u83ab\u624e\u7279\u548c\u74e6\u683c\u7eb3\u7b49\u4eba\u7684\u5f71\u54cd\uff08\u540e\u8005\u51e0\u4e4e\u5f71\u54cd\u4e86\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u90a3\u4e2a\u65f6\u4ee3\u6240\u6709\u7684\u4f5c\u66f2\uff09\u3002\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u5177\u6709\u6781\u5176\u5353\u8d8a\u7684\u5bf9\u4f4d\u5199\u4f5c\u624d\u80fd\uff0c\u51e0\u4e4e\u6240\u6709\u4f5c\u54c1\u7684\u7ec7\u4f53\u90fd\u975e\u5e38\u590d\u6742\u3002 \u4ed6\u8fd8\u662f\u7f8e\u56fd\u7535\u5f71\u300a\u98d8\u300b\u914d\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u9a6c\u514b\u65af\u00b7\u53f2\u5766\u7eb3\u7684\u6559\u7236\u548c\u8001\u5e08\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24796264;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Strauss>,
        <http://viaf.org/viaf/24796264>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4cb43d82-824e-4034-b03d-1a98f36f6e16>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Max_Liebermann_Bildnis_Richard_Strauss.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Strauss.
doremus_artist:17a0b4ed-d889-3443-85fc-1fb5914e9e58
owl:sameAs viaf:267800199; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267800199>.
doremus_artist:17c05873-a5e4-31f0-addb-0e9a92917cc6
    dbp:birthPlace dbr:Armenia;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Arno Aroutiounovitch Babadjanian (arm\u00e9nien \u0531\u057c\u0576\u0578 \u0532\u0561\u0562\u0561\u057b\u0561\u0576\u0575\u0561\u0576, russe \u0410\u0440\u043d\u043e \u0410\u0440\u0443\u0442\u044e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0431\u0430\u0434\u0436\u0430\u043d\u044f\u043d), n\u00e9 le 22 janvier 1921 \u00e0 Erevan et mort le 11 novembre 1983 \u00e0 Moscou, est un compositeur et pianiste arm\u00e9nien sovi\u00e9tique."@fr,
        "Arno Babad\u017canian (ur. 22 stycznia 1921 w Erywaniu, zm. 11 listopada 1983 w Moskwie) \u2013 ormia\u0144ski kompozytor i pianista. Komponowa\u0142 kantaty i pie\u015bni oraz utwory instrumentalne. Potrafi\u0142 po\u0142\u0105czy\u0107 nowoczesne trendy muzyczne z tradycyjn\u0105 muzyk\u0105 ormia\u0144sk\u0105. W Polsce znana jest jego piosenka \u201eSerce na \u015bniegu\u201d w wykonaniu Muslima Magomajewa, a z polskimi s\u0142owami Zbigniewa Staweckiego b\u0119d\u0105ca w repertuarze m.in. Reny Rolskiej i Marii Warzy\u0144skiej."@pl,
        "Arno Babajanian (Armenian: \u0531\u057c\u0576\u0578 \u0532\u0561\u0562\u0561\u057b\u0561\u0576\u0575\u0561\u0576) (January 22, 1921 \u2013 November 11, 1983) was an Armenian composer and pianist during the Soviet era."@en,
        "Arno Harutjuni Babadschanjan (armenisch \u0531\u057c\u0576\u0578 \u0532\u0561\u0562\u0561\u057b\u0561\u0576\u0575\u0561\u0576; auch: Babadzhanian, Babadjanian; * 22. Januar 1921 in Jerewan; \u2020 15. November 1983 in Moskau) war ein armenischer Komponist."@de,
        "\u0410\u0440\u043d\u043e\u0301 \u0410\u0440\u0443\u0442\u044e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0431\u0430\u0434\u0436\u0430\u043d\u044f\u0301\u043d (\u0430\u0440\u043c. \u0531\u057c\u0576\u0578 \u0540\u0561\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576\u056b \u0532\u0561\u0562\u0561\u057b\u0561\u0576\u0575\u0561\u0576; 22 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1921 \u2014 11 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1983) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1971). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1951)."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30ce\u30fb\u30d0\u30d0\u30b8\u30e3\u30cb\u30a2\u30f3\uff08\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u6587\u5b57:\u0531\u057c\u0576\u0578 \u0532\u0561\u0562\u0561\u057b\u0561\u0576\u0575\u0561\u0576, \u30ad\u30ea\u30eb\u6587\u5b57:\u0410\u0440\u043d\u043e\u0301 \u0410\u0440\u0443\u0442\u044e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0431\u0430\u0434\u0436\u0430\u043d\u044f\u0301\u043d, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57:Arno Babadzhanian\u30011921\u5e741\u670822\u65e5 - 1983\u5e7411\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u6c11\u65cf\u7684\u8272\u5f69\u306e\u5f37\u3044\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3059\u3002 \u30a8\u30ec\u30d0\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u30a8\u30ec\u30d0\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011947\u5e74\u306b\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u884c\u304d\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u5c02\u653b\u3057\u305f\u30021950\u5e74\u3001\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u306b\u623b\u308a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u517c\u6bcd\u6821\u306e\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u305f\u3002\u3053\u306e\u5e74\u306b2\u3064\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u300c\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u72c2\u8a69\u66f2\u300d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u4ee3\u8868\u4f5c\u306e1\u3064\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 1952\u5e74\u306b\u300c\u30d4\u30a2\u30ce\u30c8\u30ea\u30aa\u300d\u3092\u4f5c\u66f2\u30011954\u5e74\u306b\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u305f\u3081\u306e\u300c\u8a69\u7684\u72c2\u8a69\u66f2\u300d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30021959\u5e74\u306b\u300c\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u300d\u3092\u4f5c\u66f2\u3001\u30e0\u30b9\u30c6\u30a3\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30ed\u30b9\u30c8\u30ed\u30dd\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u306b\u300c\u30c1\u30a7\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u300d\u3092\u732e\u5448\u3057\u305f\u30021965\u5e74\u306b\u306f\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u300c6\u679a\u306e\u63cf\u5199\u300d\u3092\u4f5c\u66f2\u30021981\u5e74\u306b\u306f\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u300c\u30ce\u30af\u30bf\u30fc\u30f3\u300d\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u306e\u305f\u3081\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u4ed6\u306b\u5ba4\u5185\u697d\u3001\u6b4c\u66f2\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021983\u5e74\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3067\u6b7b\u53bb\u3002 \u30bd\u9023\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\uff081971\u5e74\uff09\u3001\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u5171\u548c\u56fd\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\uff081956\u5e74\uff09\u30021950\u5e74\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u300c\u82f1\u96c4\u7684\u30d0\u30e9\u30fc\u30c9\u300d\u3067\u30b9\u30bf\u30fc\u30ea\u30f3\u8cde\u3068\u52b4\u50cd\u8d64\u65d7\u52f2\u7ae0\u3092\u53d7\u7ae0\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19871564;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arno_Babajanian>,
        <http://viaf.org/viaf/19871564>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arno_Babajanyan_2.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arno_Babajanian.
doremus_artist:18d8fa03-7665-3ef2-8e08-fc2194426205
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Alban Gerhardt (* 1969 in Berlin) ist ein deutscher Cellist. Er hat sich als Solist im letzten Jahrzehnt als einer der bekannten Cellisten unserer Zeit etabliert und ist mit vielen internationalen Orchestern aufgetreten, beispielsweise mit den Berliner Philharmonikern, dem Cleveland Orchestra oder dem London Philharmonic Orchestra. Er spielt ein Cello von Matteo Gofriller, gebaut im Jahr 1710."@de,
        "Alban Gerhardt (born 25 May 1969, Berlin) is a German cellist. From a musical family, Gerhardt is the son of a mother who sang coloratura soprano, and his father, Axel Gerhardt, was a second violinist of the Berlin Philharmonic Orchestra for over 40 years. His brother Darius is a guitarist. Gerhardt took up both the piano and the cello at age eight, and studied with Marion Vetter and G\u00f6tz Teutsch of the Berlin Philharmonic, and eventually began working under Markus Nyikos. Gerhardt has also been a pupil of Boris Pergamenschikov."@en;
    owl:sameAs viaf:33073351;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alban_Gerhardt>,
        <http://viaf.org/viaf/33073351>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alban_Gerhardt_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alban_Gerhardt.
doremus_artist:1a4e4fc5-2e13-352a-84b3-e2123c4322c0
    dbp:birthPlace dbr:Republic_of_Ireland;
    rdfs:comment
        "M\u00edche\u00e1l \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in (* 1950 in Tipperary) ist ein irischer Pianist und Komponist. Er ist seit 1993 Professor f\u00fcr Musik an der University of Limerick und gr\u00fcndete dort 1994 das Irish World Music Centre (seit 2004: Irish World Academy of Music & Dance), eine Akademie f\u00fcr irische Folklore in Musik und Tanz. Er konzertierte unter anderem mit Van Morrison und dem Irish Chamber Orchestra. Langj\u00e4hrige Zusammenarbeit verbindet ihn mit dem irischen Percussionisten und Komponisten Mel Mercier."@de,
        "M\u00edche\u00e1l \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in is an Irish musician. As a pianist, composer, recording artist and academic, he holds the Professorship of Music at the Irish World Academy of Music and Dance which he founded at the University of Limerick. His sons are known as Irish pop group size2shoes and his former wife is Irish chant singer N\u00f3ir\u00edn N\u00ed Riain, with whom he has collaborated. He was awarded an honorary D.Mus from the National University of Ireland at his alma mater University College Cork in 2004. He has recorded extensively with the Irish Chamber Orchestra."@en;
    owl:sameAs viaf:42027620;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/M\u00edche\u00e1l_\u00d3_S\u00failleabh\u00e1in>,
        <http://viaf.org/viaf/42027620>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mícheál_Ó_Súilleabháin.
doremus_artist:1aa5c19a-91a3-3510-90ce-6dfdda473e4a
owl:sameAs viaf:12570031; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12570031>.
doremus_artist:1ab63590-6fb8-3935-83b3-0edeca58b41d
owl:sameAs viaf:21400597; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21400597>.
doremus_artist:1b25d0a3-814a-327f-8eb1-8b6059a8070a
    owl:sameAs viaf:51887019;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51887019>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7f95286a-dd71-49db-896d-67dfb7c1b4a8>.
doremus_artist:1bc4a0dc-c4a4-32f7-af2b-b2a026b9633d
owl:sameAs viaf:121427479; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121427479>.
doremus_artist:1d7b06ed-db01-33ec-9cbb-13ec78f73c93
owl:sameAs viaf:59278670; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59278670>.
doremus_artist:1e430843-9805-3364-9229-7bbed7a25cbf
owl:sameAs viaf:74041970; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74041970>.
doremus_artist:1f03eaee-9c39-33fa-aca5-87faa2dc7e7e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Norman,_Oklahoma>;
    rdfs:comment
        "Vince Gill (Norman, Oklahoma, 12 de abril de 1957) \u00e9 um cantor e multi-instrumentista estadunidense."@pt,
        """Vincent Grant "Vince" Gill (born April 12, 1957) is an American country singer, songwriter and multi-instrumentalist. He has achieved commercial success and fame both as frontman to the country rock band Pure Prairie League in the 1970s and as a solo artist beginning in 1983, where his talents as a vocalist and musician have placed him in high demand as a guest vocalist and a duet partner."""@en,
        """Vincent Grant "Vince" Gill (n.12 de abril de 1957) es un cantante y compositor estadounidense de m\u00fasica country."""@es,
        "Vincent Grant Gill (Norman (Oklahoma), 12 april 1957) is een Amerikaanse countryzanger, muzikant, tekstschrijver en componist."@nl,
        "Vincent Grant \u00ab Vince \u00bb Gill (n\u00e9 en 12 avril 1957) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricain de musique country. Il se fait conna\u00eetre tout d'abord comme membre du groupe de country rock Pure Prairie League dans les ann\u00e9es 1970 et comme artiste solo \u00e0 partir de 1983."@fr,
        "Vincent \u201eVince\u201c Grant Gill (* 12. April 1957 in Norman, Oklahoma) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger, -Gitarrist und Songschreiber. Er hat mehr als 20 Studioalben aufgenommen und war mit \u00fcber 40 Singles in der amerikanischen Single-Country-Hitparade vertreten. Gill ist 20-facher Grammy-Gewinner, wurde 13 Mal von der CMA ausgezeichnet und verkaufte mehr als 24 Millionen Alben."@de,
        "\u0412\u0438\u043d\u0441\u0435\u043d\u0442 (\u0412\u0438\u043d\u0441) \u0413\u0440\u0430\u043d\u0442 \u0413\u0438\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Vincent Grant Gill; 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1957, \u041d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043d, \u041e\u043a\u043b\u0430\u0445\u043e\u043c\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0431\u043b\u044e\u0437\u0430, \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438. \u041e\u043d \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 20 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0438 60 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u0432, \u0432\u043e\u0448\u0435\u0434\u0448\u0438\u0445 \u0432 Hot Country Songs \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 Billboard, \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 4 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b\u0438 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0447\u0430\u0440\u0442."@ru,
        """\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30fb\u30ae\u30eb (Vincent Grant "Vince" Gill\u30011957\u5e744\u670812\u65e5 - ) \u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u30de\u30eb\u30c1\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u30021970\u5e74\u4ee3\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30d4\u30e5\u30a2\u30fb\u30d7\u30ec\u30a4\u30ea\u30fc\u30fb\u30ea\u30fc\u30b0\u306e\u30d5\u30ed\u30f3\u30c8\u30de\u30f3\u3068\u3057\u3066\u5546\u696d\u7684\u6210\u529f\u3068\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u308b\u30021983\u5e74\u306b\u30bd\u30ed\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u3082\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3057\u3066\u3082\u624d\u80fd\u3092\u958b\u82b1\u3055\u305b\u3001\u30b2\u30b9\u30c8\u6b4c\u624b\u3084\u30c7\u30e5\u30a8\u30c3\u30c8\u306e\u76f8\u624b\u3068\u3057\u3066\u58f0\u304c\u304b\u304b\u308b\u3002\u30ae\u30eb\u306f20\u679a\u4ee5\u4e0a\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u767a\u8868\u3057\u3001\u300e\u30d3\u30eb\u30dc\u30fc\u30c9\u300f\u8a8c\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u306b\u306f40\u66f2\u4ee5\u4e0a\u306e\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u304c\u30e9\u30f3\u30af\u30a4\u30f3\u3057\u3001\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u306e\u7dcf\u58f2\u308a\u4e0a\u3052\u306f2,200\u4e07\u679a\u3092\u8d8a\u3048\u308b\u3002\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u5354\u4f1a\u4e3b\u50ac\u306eCMA\u30a2\u30ef\u30fc\u30c9\u306b2\u56de\u306e\u6700\u9ad8\u8cde\u30a8\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30a4\u30ca\u30fc\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30b6\u30fb\u30a4\u30e4\u30fc\u30685\u56de\u306e\u7537\u6027\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u8cde\u3092\u542b\u308018\u56de\u5165\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u7537\u6027\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u6b4c\u624b\u3067\u6700\u9ad8\u306e20\u56de\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u30022007\u5e74\u3001\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u6bbf\u5802\u5165\u308a\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:85832280;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vince_Gill>,
        <http://viaf.org/viaf/85832280>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/VinceGillHWOFSept2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vince_Gill.
doremus_artist:20fcc24e-ec61-30c9-96d6-84bd3f9da569
owl:sameAs viaf:16680494; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16680494>.
doremus_artist:2181497e-ca2d-3e0f-bb3d-071534ad3b45
    dbp:birthPlace dbr:Amiens;
    rdfs:comment
        "Jean-Jacques Nattiez (Amiens, Francia, 30 de diciembre de 1945) es un semi\u00f3logo musical y profesor de Musicolog\u00eda en la Universidad de Montreal."@es,
        "Jean-Jacques Nattiez est un litt\u00e9raire, musicologue et s\u00e9miologue fran\u00e7ais n\u00e9 le 30 d\u00e9cembre 1945 \u00e0 Amiens, en France. Promoteur d'une s\u00e9miologie de la musique, il est actuellement enseignant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al. Il a principalement \u00e9tudi\u00e9 la s\u00e9miologie avec Georges Mounin, Jean Molino et Nicolas Ruwet, avant d'appliquer les concepts de cette discipline \u00e0 la musique. Il a \u00e9galement publi\u00e9 en 1968 un livre sur Fidel Castro quelque temps avant ses d\u00e9buts \u00e0 l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al."@fr,
        "Jean-Jacques Nattiez, OC, CQ, FRSC (French: [natje]; born December 30, 1945, Amiens, France) is a musical semiologist or semiotician and professor of Musicology at the Universit\u00e9 de Montr\u00e9al. He studied semiology with Georges Mounin and Jean Molino and music semiology (doctoral) with Nicolas Ruwet. He is a noted specialist on the writings of the composer and conductor Pierre Boulez. In 1990, he was made a Member of the Order of Canada. In 2001, he was made a Knight of the National Order of Quebec."@en,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30ca\u30c6\u30a3\u30a8\uff08Jean-Jacques Nattiez, 1945\u5e7412\u670830\u65e5 \u30a2\u30df\u30a2\u30f3 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30e0\u30ca\u30f3\u3068\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30e2\u30ea\u30ce\u306b\u8a18\u53f7\u5b66\u3092\u3001\u8a00\u8a9e\u5b66\u8005\u3067\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u306e\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30ea\u30e5\u30f4\u30a7\u306b\u97f3\u697d\u8a18\u53f7\u5b66\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002 \u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u3067\u97f3\u697d\u5b66\u306e\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u3084\u30b0\u30ec\u30f3\u30fb\u30b0\u30fc\u30eb\u30c9\u306e\u97f3\u697d\u7f8e\u5b66\u3001\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u697d\u5287\u3001\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30d7\u30eb\u30fc\u30b9\u30c8\u3092\u3068\u308a\u307e\u304f\u97f3\u697d\u74b0\u5883\u3001\u30a4\u30cc\u30a4\u30c3\u30c8\u3084\u30a2\u30a4\u30cc\u306e\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u306a\u3069\u3001\u97f3\u697d\u306b\u95a2\u3059\u308b\u5e45\u5e83\u3044\u984c\u6750\u3067\u8457\u4f5c\u3084\u89e3\u8aac\u66f8\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u305f\u3068\u3048\u3070\u30e6\u30cd\u30b9\u30b3\u306e\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u306b\u95a2\u3059\u308bCD\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u3067\u306f\u3001\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u5b66\u306e\u6cf0\u6597\u306e\u3072\u3068\u308a\u3068\u3057\u3066\u3001\u30a2\u30a4\u30cc\u97f3\u697d\u306b\u95a2\u3059\u308b\u5c0f\u8ad6\u3092\u5bc4\u305b\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:68933416;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Jacques_Nattiez>,
        <http://viaf.org/viaf/68933416>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Jacques_Nattiez.
doremus_artist:2196aeba-9322-37a0-823b-6be183d48c62
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Clarksburg,_West_Virginia>;
    rdfs:comment
        "Phyllis Curtin (geborene Phyllis Smith; * 3. Dezember 1921 in Clarksburg, West Virginia; \u2020 4. Juni 2016 in Great Barrington, Massachusetts) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Phyllis Curtin (n\u00e9e Smith; December 3, 1921 \u2013 June 5, 2016) was an American classical soprano who had an active career in operas and concerts from the early 1950s through the 1980s. She was known for her creation of new roles such as the title role in the Carlisle Floyd opera Susannah, Catherine Earnshaw in Floyd's Wuthering Heights, and in other works by this composer. She was a dedicated song recitalist and retired from singing in 1984. She was named Boston University's Dean Emerita, College of Fine Arts in 1991."@en;
    owl:sameAs viaf:69120573;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Phyllis_Curtin>,
        <http://viaf.org/viaf/69120573>,
        <https://musicbrainz.org/artist/39c29666-de77-4a88-9006-b8418777bdd7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PhyllisCurtin.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Phyllis_Curtin.
doremus_artist:21ca918a-aac4-30d2-bc6c-7a7f310f5e76
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Rosa Storchio (genannt Rosina; * 19. Januar 1872 in Venedig; \u2020 24. Juli 1945 in Mailand) war eine italienische Sopranistin und Operns\u00e4ngerin, die an der Mail\u00e4nder Scala, in Berlin, Paris, Moskau, New York und Buenos Aires auftrat und zu den ber\u00fchmtesten S\u00e4ngerinnen ihrer Generation z\u00e4hlte. Ihre Partner waren unter anderem Anselmi, Caruso, Ruffo und Schaljapin. Sie wurde vom Dirigenten Toscanini geliebt und vom Komponisten Puccini verehrt. Letzterer schrieb f\u00fcr sie die Titelpartie der Oper Madama Butterfly, die sie in der Urauff\u00fchrung von 1904 verk\u00f6rperte."@de,
        "Rosina Storchio (19 January 1872 \u2013 24 July 1945) was an Italian lyric soprano who starred in the world premieres of operas by Puccini, Leoncavallo, Mascagni and Giordano. Renowned throughout her homeland for her vivacious acting and sparkling stage presence, she possessed a smallish voice which deteriorated prematurely due to hard use, over-parting, and flaws in her technique."@en,
        "Rosina Storchio (Venecia, 19 de enero de 1876 - Mil\u00e1n, 24 de julio de 1945) fue una soprano l\u00edrica italiana, que protagoniz\u00f3 estrenos mundiales de \u00f3peras de Puccini, Leoncavallo, Mascagni y Giordano. Renombrada en su patria por su actuaci\u00f3n vivaz y presencia esc\u00e9nica, pose\u00eda una voz peque\u00f1a, que se deterior\u00f3 prematuramente debido al exceso de papeles y actuaciones, y a una t\u00e9cnica defectuosa."@es,
        "Rosina Storchio (Venise, 19 mai 1876 - Milan, 24 juillet 1945) \u00e9tait une soprano italienne, tr\u00e8s admir\u00e9e de Giacomo Puccini, pour qui elle cr\u00e9e Madama Butterfly."@fr;
    owl:sameAs viaf:2663502;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rosina_Storchio>,
        <http://viaf.org/viaf/2663502>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Storchio.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rosina_Storchio.
doremus_artist:21cfc109-2986-32d4-bd58-9286cb863ea8
owl:sameAs viaf:80041701; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80041701>.
doremus_artist:21f27786-f242-34c7-abbb-8c2f3d2acabe
owl:sameAs viaf:118201749; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118201749>.
doremus_artist:2245d251-61fb-3828-b068-b218bccd1d8d
owl:sameAs viaf:168344745; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168344745>.
doremus_artist:23b496b5-7219-322d-8ad1-4fdfa2e6133f
    rdfs:comment
        "Oswald Antoine Marie d'Andr\u00e9a est un compositeur de musique pour le cin\u00e9ma, la t\u00e9l\u00e9vision et la radio. Il est n\u00e9 le 9 ao\u00fbt 1934 \u00e0 Tunis,.\u2191 Sa fiche sur lesgensducinema.com.\u2191 Notice d'autorit\u00e9 de la BnF (contient une incoh\u00e9rence sur l'ann\u00e9e de naissance)."@fr;
    owl:sameAs viaf:54340981;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Oswald_d'Andr\u00e9a>,
        <http://viaf.org/viaf/54340981>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d90cef52-f303-4adf-9ced-8e57bd0b883c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://fr.wikipedia.org/wiki/Oswald_d'Andréa>.
doremus_artist:2479032e-b2fd-336b-8883-06aee3c84091
    dbp:birthPlace dbr:Manhattan;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir David Healy. David Healy (n\u00e9 le 15 mai 1929 \u00e0 New York et mort le 25 octobre 1995 (\u00e0 66 ans) \u00e0 Londres) est un acteur am\u00e9ricain de cin\u00e9ma, de t\u00e9l\u00e9vision et de th\u00e9\u00e2tre.."@fr,
        "David Healy (* 15. Mai 1929 in Manhattan, USA; \u2020 25. Oktober 1995 in London) war ein US-amerikanischer Schauspieler."@de,
        "David Healy (May 15, 1929 \u2013 October 25, 1995) was an American-born actor who appeared in British and American television shows. Healy was born in New York City. His television credits include voices for the Supermarionation series Captain Scarlet and the Mysterons, Joe 90 and The Secret Service, as well as parts in UFO, The Troubleshooters, Randall and Hopkirk (Deceased), Strange Report, Dickens of London, Space Police (a TV pilot), Space Precinct and Dallas. He also starred as Dr Watson opposite Ian Richardson's Sherlock Holmes in the 1983 TV film of The Sign of Four."@en;
    owl:sameAs viaf:87513687;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Healy_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/87513687>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Healy_(actor)>.
doremus_artist:24ac69a0-5a0b-3cd0-9bea-ae0a173dc60f
owl:sameAs viaf:77962846; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77962846>.
doremus_artist:252ca9cd-3cfe-346b-af22-c17b92a9152c
    rdfs:comment
        "David Hill (born on 13 May 1957 in Carlisle, Cumberland) is a choral conductor and organist.Beginning July 2013, he holds an appointment to the Yale Institute of Sacred Music.His highest-profile roles are as Chief Conductor of the BBC Singers since September 2007, and Musical Director of The Bach Choir since April 1998. He also holds the positions Chief Conductor of the Southern Sinfonia, and Music Director of the Leeds Philharmonic Society. Hill is President of the Incorporated Association of Organists, succeeding Catherine Ennis."@en,
        "\u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0425\u0438\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. David Hill, 13 \u043c\u0430\u044f 1957, \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0439\u043b, \u041a\u0430\u043c\u0431\u0440\u0438\u044f, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:85764055;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Hill_(choral_director)>,
        <http://viaf.org/viaf/85764055>,
        <https://musicbrainz.org/artist/71f104fa-6de1-4bf6-8c2c-19f076522840>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Hill_(choral_director)>.
doremus_artist:256cb2f9-1955-3ae8-9af5-a393d49128b4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cadiz,_Ohio>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0648\u064a\u0644\u064a\u0627\u0645 \u0643\u0644\u0627\u0631\u0643 \u063a\u064a\u0628\u0644 (1 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1901 - 16 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1960) (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Clark Gable) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u060c \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 1934 \u0643\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0639\u0646 \u062f\u0648\u0631\u0647 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u062d\u062f\u062b\u062a \u0641\u064a \u0644\u064a\u0644\u0629 \u0645\u0627 \u0643\u0645\u0627 \u0627\u0646\u0647 \u062a\u0631\u0634\u062d \u0644\u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0639\u0646 \u062f\u0648\u0631\u0647 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u062a\u0645\u0631\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0641\u064a\u0646\u0629 \u0628\u0627\u0648\u0646\u062a\u064a \u060c \u0648 \u0643\u0630\u0644\u0643 \u062f\u0648\u0631\u0647 \u0641\u064a \u0630\u0647\u0628 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0631\u064a\u062d ."@ar,
        "Clark Gable (1er f\u00e9vrier 1901 \u2013 16 novembre 1960) est un acteur am\u00e9ricain, et la plus grande star au box-office du d\u00e9but du cin\u00e9ma parlant. Au cours de sa longue carri\u00e8re, il appara\u00eet avec les plus grandes actrices de l\u2019\u00e9poque. Joan Crawford, qui \u00e9tait sa partenaire favorite, joue avec lui dans huit films, Myrna Loy est \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s dans sept films et il forme un duo avec Jean Harlow dans six productions. Il est aussi la star de quatre films avec Lana Turner, et trois avec Norma Shearer. L\u2019American Film Institute l\u2019a class\u00e9 septi\u00e8me acteur de l\u00e9gende."@fr,
        "Clark Gable, w\u0142a\u015bc. William Clark Gable (ur. 1 lutego 1901 w Cadiz, zm. 16 listopada 1960 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski aktor filmowy, ze wzgl\u0119du na sw\u00f3j status w \u015bwiecie filmu zwany do \u015bmierci \u201eKr\u00f3lem Hollywood\u201d lub po prostu \u201eKr\u00f3lem\u201d. Jeden z najbardziej dochodowych aktor\u00f3w w historii kina, ikona \u201eZ\u0142otej Ery Hollywood\u201d. American Film Institute umie\u015bci\u0142 go na 7. miejscu w rankingu \u201eNajwi\u0119kszych aktor\u00f3w wszech czas\u00f3w\u201d (The 50 Greatest American Screen Legends)."@pl,
        "Dotato di grande fascino, carisma e di una forte presenza scenica, dagli anni trenta fino alla sua morte, fu una delle maggiori star della cinematografia mondiale. Il suo nome \u00e8 indissolubilmente legato all'interpretazione di Rhett Butler nello storico film Via col vento (1939), vincitore di ben 8 Premi Oscar. L'American Film Institute ha inserito Gable al settimo posto tra le pi\u00f9 grandi star della storia del cinema."@it,
        "William Clark Gable (* 1. Februar 1901 in Cadiz, Ohio; \u2020 16. November 1960 in Los Angeles) war ein US-amerikanischer Schauspieler. Zwischen 1923 und 1960 drehte er \u00fcber 80 Filme. Er gewann den Oscar als bester Hauptdarsteller 1935 f\u00fcr seinen Auftritt in Es geschah in einer Nacht. Er spielte ebenfalls die Rolle des Rhett Butler in Vom Winde verweht aus dem Jahre 1939. Das American Film Institute w\u00e4hlte Gable in der \u201eListe der 25 gr\u00f6\u00dften m\u00e4nnlichen Filmlegenden aller Zeiten\u201c auf Rang 7."@de,
        "William Clark Gable (Cadiz, Ohio, 1 de fevereiro de 1901 \u2014 Los Angeles, Calif\u00f3rnia, 16 de novembro de 1960) foi um ator estadunidense. Em 1999 o prestigioso Instituto Americano do Cinema nomeou-o a s\u00e9tima maior estrela masculina do cinema de todos os tempos."@pt,
        "William Clark Gable (C\u00e1diz, 1 de febrero de 1901 - Los \u00c1ngeles, 16 de noviembre de 1960) fue un actor estadounidense.Ganador de un \u00d3scar al mejor actor principal, es considerado uno de los mitos del cine cl\u00e1sico."@es,
        """William Clark Gable (February 1, 1901 \u2013 November 16, 1960) was an American film actor, often referred to as "The King of Hollywood" or just simply as "The King". Gable began his career as a stage actor and appeared as an extra in silent films between 1924 and 1926, and progressed to supporting roles with a few films for MGM in 1931. The next year, he landed his first leading Hollywood role and became a leading man in more than 60 motion pictures over the next three decades."""@en,
        "William Clark Gable, beter bekend als Clark Gable (Cadiz (Ohio), 1 februari 1901 \u2013 Los Angeles (Californi\u00eb), 16 november 1960) was een Amerikaans acteur. Hij staat bekend als een van de grootste sterren uit de geschiedenis van Hollywood en als de meest succesvolle Amerikaanse acteur van voor de Tweede Wereldoorlog. Zijn bijnaam luidt dan ook The King of Hollywood. Zijn meest befaamde rol was die van Rhett Butler in Gone with the Wind uit 1939."@nl,
        "\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u041a\u043b\u0430\u0440\u043a \u0413\u0435\u0439\u0431\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. William Clark Gable; 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1901 \u2014 16 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1960) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430 \u0438 \u0441\u0435\u043a\u0441-\u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b 1930\u20141940-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u043d\u043e\u0441\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u00ab\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0430\u00bb. \u0421\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043e\u043d \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0432 1924 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u043c \u044d\u043a\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0432 \u043d\u0435\u043c\u043e\u043c \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0430 \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1930-\u0445 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0441\u043d\u044f\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0442\u0440\u0438 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c \u0432 60 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0430\u0445. \u0412 1935 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0413\u0435\u0439\u0431\u043b \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0435 \u00ab\u042d\u0442\u043e \u0441\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c \u043e\u0434\u043d\u0430\u0436\u0434\u044b \u043d\u043e\u0447\u044c\u044e\u00bb, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0435\u0449\u0451 \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u0432\u044b\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u041a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0437\u0430 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u00ab\u041c\u044f\u0442\u0435\u0436 \u043d\u0430 \u201e\u0411\u0430\u0443\u043d\u0442\u0438\u201c\u00bb (1935) \u0438 \u00ab\u0423\u043d\u0435\u0441\u0451\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0435\u0442\u0440\u043e\u043c\u00bb (1939)."@ru,
        "\u30af\u30e9\u30fc\u30af\u30fb\u30b2\u30fc\u30d6\u30eb\uff08Clark Gable, 1901\u5e742\u67081\u65e5 - 1960\u5e7411\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6620\u753b\u4ff3\u512a\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u524d\u5f8c\u306e\u6642\u4ee3\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30d3\u30c3\u30b0\u30b9\u30bf\u30fc\u3002\u306a\u304a\u30b2\u30fc\u30d6\u30eb\u306f\u5341\u4ee3\u306e\u4e00\u6642\u671f\u3001\u7236\u89aa\u306e\u540d\u524d\u3092\u81ea\u5206\u306e\u540d\u524d\u306b\u51a0\u3057\u3066\u300c\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30af\u30e9\u30fc\u30af\u30fb\u30b2\u30fc\u30d6\u30eb\u300d\u3068\u3057\u3066\u3044\u305f\u9803\u304c\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u3053\u308c\u306f\u3059\u3050\u306b\u6b62\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5a01\u5ec9\u00b7\u514b\u62c9\u514b\u00b7\u76d6\u535a\uff08\u82f1\u8bed\uff1aWilliam Clark Gable\uff0c1901\u5e742\u67081\u65e5\uff0d1960\u5e7411\u670816\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u7f8e\u56fd\u4fc4\u4ea5\u4fc4\u5dde\u52a0\u7684\u65af\uff0c\u5916\u53f7\u201c\u7535\u5f71\u7687\u5e1d\u201d\uff0c\u7f8e\u56fd\u56fd\u5b9d\u7ea7\u7535\u5f71\u7537\u6f14\u5458\uff0c\u300a\u4e71\u4e16\u4f73\u4eba\u300b\u7684\u4e3b\u6f14\u30021999\u5e74\uff0c\u7f8e\u570b\u96fb\u5f71\u5b78\u6703\u9078\u5176\u70ba\u767e\u5e74\u4f86\u6700\u5049\u5927\u7684\u7537\u6f14\u54e1\u7b2c7\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32004876;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clark_Gable>,
        <http://viaf.org/viaf/32004876>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c30d11c2-d5ac-4d57-8602-75070894f15c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Clark_Gable_-_publicity.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clark_Gable.
doremus_artist:26a8fc03-b2b8-32ef-9889-49f985c04800
    dbp:birthPlace dbr:Hillingdon;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u0648\u0646\u0627\u0644\u062f \u062f\u0627\u0641\u064a\u062f \u0631\u0648\u0646\u064a \u0648\u0648\u062f \u0648\u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0631\u0648\u0643 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648 \u0645\u0630\u064a\u0639 \u0631\u0627\u062f\u064a\u0648 \u0625\u0646\u0643\u0644\u064a\u0632\u064a \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 1 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1947 \u0641\u064a \u0645\u064a\u062f\u0644\u0633\u0643\u0633 \u0641\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0631\u0648\u0646\u064a \u0648\u0648\u062f 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0639\u0642\u062f 1980 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0644\u0646\u062f\u0646 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0645\u063a\u0646 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627.25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Ron Wood est un guitariste britannique n\u00e9 le 1er juin 1947 \u00e0 Hillingdon dans le Middlesex. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 bassiste du Jeff Beck Group et guitariste des Faces, il rejoint les Rolling Stones en 1975 en tant que guitariste aux c\u00f4t\u00e9s de Keith Richards et en remplacement de Mick Taylor, poste qu'il tient encore plus de quarante ann\u00e9es apr\u00e8s."@fr,
        "Ron Wood, w\u0142a\u015bc. Ronald David Wood (ur. 1 czerwca 1947 w Hillingdon) \u2013 gitarzysta i basista rockowy. Cz\u0142onek The Faces i The Rolling Stones."@pl,
        """Ronald David "Ronnie" Wood (Hillingdon, Middlesex, Inglaterra, 1 de junio de 1947) es un m\u00fasico de rock brit\u00e1nico conocido principalmente por ser uno de los miembros de The Rolling Stones desde 1975, y ex miembro de Faces , The Jeff Beck Group y The Birds."""@es,
        """Ronald David "Ronnie" Wood (Londres, 1 de junho de 1947) \u00e9 um guitarrista de rock and roll brit\u00e2nico, mais conhecido como ex-integrante dos The Faces e integrante, atualmente, dos The Rolling Stones. Ron Wood manteve um longo e problem\u00e1tico relacionamento com o uso de drogas, tendo estado 3 vezes internado em clinicas de reabilita\u00e7\u00e3o."""@pt,
        """Ronald David "Ronnie" Wood (born 1 June 1947) is an English rock musician, singer, songwriter, artist and radio personality best known as a member of The Rolling Stones since 1975, as well as a member of Faces and the Jeff Beck Group."""@en,
        "Ronald David Wood (Hillingdon (Londen), 1 juni 1947), vaak aangeduid als Ron Wood of Ronnie Wood, is een Brits gitarist, vooral bekend van The Faces en The Rolling Stones. Daarnaast bracht hij verschillende solo-albums uit, heeft hij een eigen radio-show en houdt hij zich bezig met schilderkunst."@nl,
        "Ronald David \u201eRon\u201c Wood, auch \u201eRonnie\u201c Wood, (* 1. Juni 1947 in Hillingdon, London) ist ein britischer Rockmusiker, der als Mitglied der Faces, der Jeff Beck Group und seit 1975 der Rolling Stones bekannt ist. Er spielt Gitarre und E-Bass."@de,
        "\u0420\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 (\u0420\u043e\u043d\u043d\u0438) \u0412\u0443\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ronald David \u00abRonnie\u00bb Wood; \u0440\u043e\u0434. 1 \u0438\u044e\u043d\u044f 1947 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0446\u044b\u0433\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e (\u00abwater gypsies\u00bb) \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f The Rolling Stones \u0438 The Faces. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u041b\u0435\u0438 \u0412\u0443\u0434."@ru,
        """\u30ed\u30ca\u30eb\u30c9\u300c\u30ed\u30f3\u300d\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30a6\u30c3\u30c9\uff08Ronald "Ron" David Wood, 1947\u5e746\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30d5\u30a7\u30a4\u30bb\u30ba\u3001\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u30ba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30ed\u30cb\u30fc\u30fb\u30a6\u30c3\u30c9\u540d\u7fa9\u3067\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u8eab\u9577171cm\u3002\u30ed\u30c3\u30af\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30b0\u30e9\u30d5\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3060\u3063\u305f\u30a2\u30fc\u30c8\u30fb\u30a6\u30c3\u30c9\u306f\u5b9f\u5144\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:37105652;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ronnie_Wood>,
        <http://viaf.org/viaf/37105652>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ron-Wood_in_CA.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ronnie_Wood.
doremus_artist:28cf6f97-e7c5-3c1c-9c8f-edd769a26389
    rdfs:comment
        "Shirley Brill, n\u00e9e \u00e0 Petah Tikva le 16 ao\u00fbt 1982, est une clarinettiste isra\u00e9lienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:305143234;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Shirley_Brill>,
        <http://viaf.org/viaf/305143234>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Shirley_Brill.
doremus_artist:28fe6d78-d1d0-30fb-8162-fa54ff1e2c82
owl:sameAs viaf:49413507; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49413507>.
doremus_artist:2bee531d-1bc6-3855-a9aa-3fa2d444c771
    dbp:birthPlace dbr:Albania;
    rdfs:comment
        """Aleksand\u00ebr Pe\u00e7i (born Tirana, 11 July 1951) is an Albanian composer; one of the most important figures of the contemporary Albanian classical music. He graduated from the State Conservatory in Tirana (1974), then worked as the director of Palace of Culture in P\u00ebrmet; from 1979 he was the artistic director of the National Ensemble of Popular Songs and Dances. Since 1986 he is a full-time composer. In 1989 he composed the song Toka E Diellit which won the major Albanian music contest, Festivali i K\u00ebng\u00ebs. Since 1992 he is also teaches at the Academy of Fine Arts in Tirana. His composition technique is based in the cartesian production and his formula is "CC2-composition"."""@en,
        "Aleksand\u00ebr Pe\u00e7i (ur. 11 lipca 1951 w Tiranie) \u2013 alba\u0144ski kompozytor."@pl;
    owl:sameAs viaf:25758639;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aleksand\u00ebr_Pe\u00e7i>,
        <http://viaf.org/viaf/25758639>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aleksandër_Peçi.
doremus_artist:2d49365b-614a-3d88-927c-507d50eb46b8
owl:sameAs viaf:34773332; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34773332>.
doremus_artist:2d8cf7b8-1f78-3781-a517-e358d690529e
owl:sameAs viaf:49419829; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49419829>.
doremus_artist:2ef91168-5b5d-3590-88f6-85ac029e4e9d
owl:sameAs viaf:10059349; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10059349>.
doremus_artist:2ffc12e0-2c88-3433-9e6d-919440b23229
    rdfs:comment
        "Jacques-Henry Rys (1909 - 1960) est un chef d'orchestre et compositeur fran\u00e7ais.Jacques-Henry Rys fut, \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1940 et durant les ann\u00e9es 1950, un chef d'orchestre de musique l\u00e9g\u00e8re r\u00e9put\u00e9, qui dirigea de nombreux enregistrements pour les grandes vedettes de la chanson de l'\u00e9poque, notamment Luis Mariano, Andrex, Yvette Giraud, Georges Gu\u00e9tary."@fr;
    owl:sameAs viaf:39567967;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques-Henry_Rys>,
        <http://viaf.org/viaf/39567967>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques-Henry_Rys.
doremus_artist:30591c19-fe75-3501-8467-f1f142cb4f08
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    dbp:deathPlace dbr:Lausanne;
    rdfs:comment
        "Piero Coppola (Itali\u00eb, Milaan, 11 oktober 1888 \u2013 Zwitserland, Lausanne, 17 maart 1971) was een Italiaans dirigent, pianist en componist. Piero werd geboren binnen een muzikaal gezin. Zijn beide ouders waren zangers. Hij zat al op zijn zevende achter de piano. Hij studeerde aan het Conservatorium van Milaan en studeerde daar in 1910 af op gebied van pianospel en compositieleer. Al in het volgende jaar stond hij de boek van het Teatro alla Scala in zijn geboortestad, hij was assistentdirigent. In 1909 vond al zijn eerste optreden plaats in Turijn. Hij zag in 1910 Claude Debussy zijn Ib\u00e9ria en Pr\u00e9lude \u00e0 l'apr\u00e8s-midi d'un faune in Turijn dirigeren en werd daardoor be\u00efnvloed. Hij ging in Brussel werken om vervolgens tijdens de Eerste Wereldoorlog uit te wijken naar Scandinavi\u00eb. Daarna ging hij "@nl,
        "Piero Coppola (Milan 11 October 1888 \u2013 Lausanne 17 March 1971), was an Italian conductor, pianist and composer."@en,
        "Piero Coppola (Mil\u00e1n, 11 de octubre de 1888 - Lausana, 17 de marzo de 1971), fue un compositor, pianista y director de orquesta italiano."@es,
        "Piero Coppola est un chef d'orchestre, pianiste et compositeur italien n\u00e9 le 11 octobre 1888 \u00e0 Milan et mort le 17 mars 1971 \u00e0 Lausanne."@fr,
        "\u30d4\u30a8\u30ed\u30fb\u30b3\u30c3\u30dd\u30e9\uff08Piero Coppola, 1888\u5e7410\u670811\u65e5 - 1971\u5e743\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30df\u30e9\u30ce\u306b\u751f\u307e\u308c\u30011909\u5e74\u307e\u3067\u306b\u5730\u5143\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3042\u3068\u3001\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u30011912\u5e74\u304b\u3089\u7fcc\u5e74\u307e\u3067\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306e\u30e2\u30cd\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021914\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u904e\u3054\u3057\u30011915\u5e74\u304b\u30891919\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30ab\u30f3\u30c7\u30a3\u30ca\u30f4\u30a3\u30a2\u3092\u8ee2\u3005\u3068\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u306b\u884c\u304d\u30011924\u5e74\u304b\u30891934\u5e74\u307e\u3067HMV\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u652f\u793e\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u3053\u306e\u9593\u306b\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306e\u300a\u30dc\u30ec\u30ed\u300b\u3084\u300a\u30c0\u30d5\u30cb\u30b9\u3068\u30af\u30ed\u30a8\u300b\u306e\u7d44\u66f2\u3001\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e\u300a\u6d77\u300b\u3001\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u7b2c3\u756a\uff08\u4f5c\u66f2\u5bb6\u81ea\u8eab\u306e\u30bd\u30ed\u306b\u3088\u308b\uff09\u3001\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2 \u30cb\u77ed\u8abf\u306a\u3069\u306e\u521d\u9332\u97f3\u304c\u884c\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 1939\u5e74\u304b\u3089\u30ed\u30fc\u30b6\u30f3\u30cc\u3067\u4f5c\u66f2\u6d3b\u52d5\u306b\u52e4\u3057\u307f\u30012\u3064\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3084\u4ea4\u97ff\u66f2\u306a\u3069\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ed\u30fc\u30b6\u30f3\u30cc\u3067\u6b7b\u53bb\u3002 \u97f3\u697d\u7551\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30ab\u30fc\u30de\u30a4\u30f3\u30fb\u30b3\u30c3\u30dd\u30e9\u3092\u7236\u89aa\u306b\u6301\u3064\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u30fb\u30b3\u30c3\u30dd\u30e9\u3068\u306e\u7e01\u621a\u95a2\u4fc2\u306f\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u3068\u306e\u3053\u3068\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74037111;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Piero_Coppola>,
        <http://viaf.org/viaf/74037111>,
        <https://musicbrainz.org/artist/40f14faf-4b02-485b-a74b-6469c5d724c4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Piero_Coppola.
doremus_artist:311cf406-3d30-37cf-8ef1-2eeb16c5791b
owl:sameAs viaf:58853713; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58853713>.
doremus_artist:3122977a-062f-384c-a7ef-303dae4c5dab
owl:sameAs viaf:7576936; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7576936>.
doremus_artist:32029ecd-27ea-3e20-b770-f188a25a3539
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Schenectady,_New_York>;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Alan Charles Mackerras (Schenectady, Nueva York, 17 de noviembre de 1925 \u2013 S\u00eddney, Australia, 14 de julio de 2010) fue un director de orquesta australiano, especialista en repertorio barroco y cl\u00e1sico y en haber impulsado la difusi\u00f3n de la m\u00fasica checa en especial la obra de Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek as\u00ed como sus series de grabaciones de \u00f3peras en ingl\u00e9s y operetas del binomio Gilbert y Sullivan."@es,
        "Alan Charles Mackerras (n\u00e9 le 17 novembre 1925 \u00e0 Schenectady, New York et mort le 14 juillet 2010) est un chef d'orchestre australien d'origine am\u00e9ricaine, particuli\u00e8rement associ\u00e9 aux op\u00e9ras de Janacek."@fr,
        "Sir Alan Charles MacLaurin Mackerras, AC, CH, CBE (* 17. November 1925 in Schenectady, Bundesstaat New York, USA; \u2020 14. Juli 2010 in London) war ein australischer Dirigent, dessen Schwerpunkte im barocken und klassischen Repertoire lagen (Henry Purcell, Georg Friedrich H\u00e4ndel, Christoph Willibald Gluck, Wolfgang Amadeus Mozart) sowie im tschechischen (insbesondere Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek, Bed\u0159ich Smetana) und im Gilbert-und-Sullivan-Repertoire. Mackerras war (zusammen mit Marion North) Pr\u00e4sident des Trinity Laban."@de,
        "Sir Alan Charles Maclaurin Mackerras AC CH CBE (/m\u0259\u02c8k\u025br\u0259s/; 17 November 1925 \u2013 14 July 2010) was an Australian conductor. He was an authority on the operas of Jan\u00e1\u010dek and Mozart, and the comic operas of Gilbert and Sullivan. He was long associated with the English National Opera (and its predecessor) and Welsh National Opera and was the first Australian chief conductor of the Sydney Symphony Orchestra."@en,
        "Sir Alan Charles Maclaurin Mackerras AC, CH, CBE (Schenectady, 17 de novembro de 1925 \u2014 Londres, 14 de julho de 2010) \u00e9 um maestro australiano nascido nos Estados Unidos. \u00c9 conhecido como uma autoridade nas \u00f3peras de Jan\u00e1\u010dek e Mozart, e nas \u00f3peras-c\u00f4micas de Gilbert e Sullivan."@pt,
        "\u0421\u044d\u0440 \u0410\u043b\u0430\u043d \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u041c\u0430\u043a\u043b\u043e\u0440\u0438\u043d \u041c\u0430\u043a\u043a\u0435\u0440\u0440\u0430\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alan Charles Maclaurin Mackerras, 17 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1925, \u0421\u043a\u0435\u043d\u0435\u043a\u0442\u0430\u0434\u0438, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 14 \u0438\u044e\u043b\u044f 2010, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0420\u044b\u0446\u0430\u0440\u044c-\u0431\u0430\u043a\u0430\u043b\u0430\u0432\u0440 (1979)."@ru,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30de\u30af\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30fb\u30de\u30c3\u30b1\u30e9\u30b9\uff08Sir Alan Charles Maclaurin Mackerras [m\u0259\u02c8k\u025br\u0259s] 1925\u5e7411\u670817\u65e5 - 2010\u5e747\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u5e45\u5e83\u3044\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u6301\u3064\u304c\u3001\u7279\u306b\u30e4\u30ca\u30fc\u30c1\u30a7\u30af\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3067\u512a\u308c\u305f\u9332\u97f3\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u30021979\u5e74\u306b\u30ca\u30a4\u30c8\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u5f97\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51672956;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Mackerras>,
        <http://viaf.org/viaf/51672956>,
        <https://musicbrainz.org/artist/69a7d073-869e-4af2-a58b-a62fe34454d6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sir_Charles_Mackerras.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Mackerras.
doremus_artist:32b3f911-b07e-3ddf-b4c6-867c30d355c2
owl:sameAs viaf:47044779; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47044779>.
doremus_artist:331bec7b-d8c6-34e9-94d6-11c90eacc659
owl:sameAs viaf:222793898; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/222793898>.
doremus_artist:35f762fc-78ef-3d48-bfe9-2d85076f6c53
    dbp:birthPlace dbr:Bad_Köstritz;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Heinrich Sch\u00fctz (8 de outubro de 1585, Bad K\u00f6stritz \u2013 6 de novembro de 1672, Dresden); foi um m\u00fasico e compositor alem\u00e3o. \u00c9 geralmente considerado o mais importante compositor alem\u00e3o antes de Johann Sebastian Bach e tamb\u00e9m considerado um dos mais importantes compositores do s\u00e9culo XVII junto com Claudio Monteverdi."@pt,
        "Heinrich Sch\u00fctz (German: [\u0283\u028f\u02a6]; 18 October [O.S. 8 October] 1585 \u2013 6 November 1672) was a German composer and organist, generally regarded as the most important German composer before Johann Sebastian Bach and often considered to be one of the most important composers of the 17th century. He wrote what is traditionally considered to be the first German opera, Dafne, performed at Torgau in 1627, the music of which has since been lost. He is commemorated as a musician in the Calendar of Saints of the Lutheran Church on 28 July with Johann Sebastian Bach and George Frideric Handel."@en,
        "Heinrich Sch\u00fctz (K\u00f6stritz, 8 oktober 1585 (JK) \u2014 Wei\u00dfenfels, 6 november 1672) was een Duitse componist, ensembleleider en, van origine, organist. Op het gebied van met name kerkmuziek wordt hij over algemeen beschouwd als de belangrijkste luthers-protestantse componist voor Johann Sebastian Bach. Daarnaast geldt hij als een van de belangrijkste componisten van de 17e eeuw. Hij schreef de eerste Duitse opera, Dafne, die werd opgevoerd in Torgau in 1627. De muziek hiervan is verloren gegaan."@nl,
        "Heinrich Sch\u00fctz (K\u00f6stritz, Turingia, bautizado el 9 de octubre de 1585 \u2013 6 de noviembre de 1672) fue un organista y compositor alem\u00e1n, generalmente recordado como uno de los m\u00e1s importantes compositores alemanes antes de Johann Sebastian Bach y a menudo considerado uno de los principales del siglo XVII, junto a Claudio Monteverdi."@es,
        "Heinrich Sch\u00fctz (n\u00e9 \u00e0 K\u00f6stritz, 8 octobre 1585 - mort \u00e0 Dresde, 6 novembre 1672, en latin Henricus Sagittarius) est un compositeur allemand, repr\u00e9sentatif du premier baroque allemand, aux c\u00f4t\u00e9s, notamment, de Samuel Scheidt et de Johann Hermann Schein. Il est g\u00e9n\u00e9ralement consid\u00e9r\u00e9 comme le plus grand musicien allemand ant\u00e9rieur \u00e0 Jean-S\u00e9bastien Bach, et l'un des plus importants de la musique occidentale au XVIIe si\u00e8cle avec Monteverdi."@fr,
        "Heinrich Sch\u00fctz, in autografen Handschriften immer Henrich, latinisiert Henricus Sagittarius (* 8. Oktoberjul./ 18. Oktober 1585greg. in K\u00f6stritz; \u2020 6. Novemberjul./ 16. November 1672greg. in Dresden) war ein deutscher Komponist des Fr\u00fchbarock."@de,
        "Heinrich Sch\u00fctz, sam podpisuj\u0105cy si\u0119 jako Henrich, \u0142ac. Henricus Sagittarius (ur. 18 pa\u017adziernika 1585 w Bad K\u00f6stritz, zm. 6 listopada 1672 w Dre\u017adnie) \u2013 niemiecki kompozytor i organista; najwybitniejszy niemiecki kompozytor tworz\u0105cy przed J.S. Bachem i jeden z najwybitniejszych kompozytor\u00f3w XVII wieku, stawiany na r\u00f3wni z Claudio Monteverdim. We wsp\u00f3\u0142pracy z poet\u0105 Martinem Opitzem von Boberfeld zaadaptowa\u0142 oper\u0119 Ottavio Rinucciniego Dafne, pierwsz\u0105 z librettem w j\u0119zyku niemieckim (zagin\u0119\u0142a). 28 lipca jest wspominany w Ko\u015bciele lutera\u0144skim wraz z J.S. Bachem i Jerzym Fryderykiem Haendlem."@pl,
        "\u00c8 considerato, insieme a Dietrich Buxtehude e Johann Sebastian Bach, uno dei massimi compositori tedeschi del periodo barocco."@it,
        "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0428\u044e\u0442\u0446 (\u043d\u0435\u043c. Heinrich Sch\u00fctz; 8 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f (\u0441\u0442. \u0441\u0442.) 1585, \u041a\u0451\u0441\u0442\u0440\u0438\u0446 \u2014 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1672, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b (\u00ab\u0414\u0430\u0444\u043d\u0430\u00bb, 1627) \u0438 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432. \u0420\u0430\u0441\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0434\u043e \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430."@ru,
        "\u0647\u0627\u064a\u0646\u0631\u064a\u0634 \u0634\u0648\u062a\u0632 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Heinrich Sch\u00fctz (\u0648. 18 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1585 \u2013 \u062a. 6 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1672) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0623\u0631\u063a\u0646. \u0643\u0627\u0646 \u0647\u0627\u064a\u0646\u0631\u064a\u0634 \u0634\u0648\u062a\u0632 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0642\u0628\u0644 \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0633\u0628\u0627\u0633\u062a\u064a\u0627\u0646 \u0628\u0627\u062e \u0648\u0647\u064a \u0645\u0643\u0627\u0646\u0629 \u062a\u062a\u0639\u0644\u0642 \u0643\u062b\u064a\u0631\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u0642\u0636\u0627\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0646\u062f\u0642\u064a\u0629 \u064a\u062c\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0631\u0627\u0644\u064a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u062f\u062f \u0644\u062c\u064a\u0648\u0641\u0627\u0646\u064a \u062c\u0627\u0628\u0631\u064a\u064a\u0644\u064a. \u0623\u0639\u0627\u062f \u0634\u0648\u062a\u0632 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0645\u064a \u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627\u060c \u062d\u064a\u062b \u0637\u0628\u0642\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0635\u0648\u0635 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0644\u0648\u062b\u0631\u064a\u0629 \u0644\u064a\u0646\u062a\u062c \u0628\u0639\u0636 \u0623\u0642\u0648\u0649 \u0648\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0645\u062a\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631."@ar,
        """\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30b7\u30e5\u30c3\u30c4\uff08Heinrich Sch\u00fctz, 1585\u5e7410\u67088\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a6\uff09/10\u670818\u65e5\uff08\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u66a6\uff09 \u30b1\u30b9\u30c8\u30ea\u30c3\u30c4 - 1672\u5e7411\u67086\u65e5 \u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u521d\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3092\u4ee3\u8868\u3057\u3001\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30b7\u30e3\u30a4\u30f3\u3084\u30b6\u30e0\u30a8\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30a4\u30c8\u3068\u3068\u3082\u306b\u300c3S\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002\u5927\u30d0\u30c3\u30cf\u751f\u8a95\u306e\u3061\u3087\u3046\u3069100\u5e74\u524d\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u97f3\u697d\u306b\u606f\u5439\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u300c\u30c9\u30a4\u30c4\u97f3\u697d\u306e\u7236\u300d\u3068\u5f62\u5bb9\u3055\u308c\u308b\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u3067 "\u30b7\u30e5\u30c3\u30c4" \u3068\u306f\u5c04\u624b\u5ea7\u3092\u610f\u5473\u3059\u308b\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u305d\u306e\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u3067\u3042\u308b "\u30b5\u30ae\u30bf\u30ea\u30a6\u30b9" \u3068\u3044\u3046\u3042\u3060\u540d\u3067\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002\u51fa\u7248\u697d\u8b5c\u306b "\u30d8\u30f3\u30ea\u30af\u30b9\u30fb\u30b5\u30ae\u30bf\u30ea\u30a6\u30b9" \u540d\u304c\u898b\u3089\u308c\u308b\u3082\u306e\u3082\u3042\u308a\u3001\u307e\u305f\u81ea\u3089\u7f72\u540d\u3059\u308b\u6642\u306b\u306f\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u3092\u610f\u8b58\u3057\u3066\u5fc5\u305a "\u30d8\u30f3\u30ea\u30d2 Henrich" \u3068\u66f8\u3044\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002"""@ja,
        "\u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u8bb8\u8328\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aHeinrich Sch\u00fctz\uff0c1585\u5e7410\u67088\u65e5\uff0d1672\u5e7411\u67086\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u8bb8\u8328\u662f\u5df4\u8d6b\u4e4b\u524d\u5fb7\u56fd\u6700\u91cd\u8981\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u66fe\u5b66\u4e60\u6cd5\u5f8b\uff0c\u4f46\u662f\u540e\u6765\u5230\u5a01\u5c3c\u65af\u8ddf\u968f\u4e54\u4e07\u5c3c\u00b7\u52a0\u5e03\u91cc\u57c3\u5229\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\u3002\u66fe\u5728\u5fb7\u7d2f\u65af\u987f\u5bab\u5ef7\u4e50\u961f\u4efb\u804c\u3002\u4ed6\u5199\u4e86\u7b2c\u4e00\u90e8\u5fb7\u56fd\u6b4c\u5267\u300a\u8fbe\u592b\u5185\u300b\uff0c\u4f46\u662f\u4ed6\u6700\u4e3b\u8981\u7684\u6210\u5c31\u5728\u4e8e\u5c06\u610f\u5927\u5229\u7684\u58f0\u4e50\u98ce\u683c\u4e0e\u5fb7\u56fd\u590d\u8c03\u97f3\u4e50\u4f20\u7edf\u4e2d\uff0c\u521b\u4f5c\u4e86\u5927\u91cf\u6770\u51fa\u7684\u5408\u5531\u4f5c\u54c1\u3002\u5176\u5730\u4f4d\u53ef\u4ee5\u4e0e\u610f\u5927\u5229\u7684\u8499\u7279\u5a01\u5c14\u7b2c\u76f8\u5ab2\u7f8e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59270840;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Sch\u00fctz>,
        <http://viaf.org/viaf/59270840>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Schutz.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinrich_Schütz.
doremus_artist:36c60b32-7a0c-35a4-8a42-59d03b9a3514
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Henri BusserFichier:Henri Busser.jpg Henri B\u00fcsser, 1895 (BnF) Henri-Paul B\u00fcsser, n\u00e9 \u00e0 Toulouse le 16 janvier 1872 et mort \u00e0 Paris le 30 d\u00e9cembre 1973, est un organiste, compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "Henri B\u00fcsser (16 January 1872 \u2013 30 December 1973) was a French classical composer, organist, and conductor."@en,
        "Henri-Paul B\u00fcsser (ook: Busser) (Toulouse, 16 januari 1872 \u2013 Parijs, 30 december 1973) was een Frans componist, muziekpedagoog, dirigent en organist. Hij was een zoon van het echtpaar Fritz B\u00fcsser (van Duitse afkomst) en C\u00e9cile Dardignac."@nl,
        "Henri-Paul B\u00fcsser (ur. 16 stycznia 1872 w Tuluzie, zm. 30 grudnia 1973 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor i dyrygent."@pl,
        "Paul Henri B\u00fcsser (* 16. Januar 1872 in Toulouse; \u2020 30. Dezember 1973 in Paris), Schreibweise des Nachnamens auch Busser, war ein franz\u00f6sischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge. B\u00fcsser war in Toulouse Sch\u00fcler von Aloys Kunc. 1885 trat er in Paris in die nach Louis Niedermeyer benannte \u00c9cole Niedermeyer de Paris ein und studierte ab 1889 am Pariser Konservatorium bei C\u00e9sar Franck und Charles-Marie Widor. Au\u00dferdem erhielt er von Ernest Guiraud, Charles Gounod und Jules Massenet Kompositionsunterricht. 1893 gewann er den Prix de Rome. Nach seiner R\u00fcckkehr war er Kapellmeister am Th\u00e9\u00e2tre du Ch\u00e2teau d'eau, an der Op\u00e9ra-Comique und der Grand Op\u00e9ra. Ab 1921 leitete er eine Kompositionsklasse am Conservatoire de Paris. Als sein wichtigster Sch\u00fcler gilt Henri Dutilleux."@de,
        "\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30d3\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\uff08\u4ecf: Henri B\u00fcsser\u30011872\u5e741\u670816\u65e5 - 1973\u5e7412\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u7de8\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u672c\u540d\u306f\u30a2\u30f3\u30ea\uff1d\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30d3\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\uff08Henri-Paul B\u00fcsser\uff09\u3067\u3001\u59d3\u306f\u30d3\u30e5\u30bb\u30fc\u30eb\u3001\u30d3\u30e5\u30c3\u30bb\u30fc\u30eb\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002\u30d1\u30ea\u3067101\u6b73\u3067\u9577\u901d\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fb\u30d5\u30ec\u30e0\u3068\u540c\u69d8\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u53f2\u3067\u975e\u5e38\u306b\u9577\u751f\u304d\u3057\u305f\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79166244;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_B\u00fcsser>,
        <http://viaf.org/viaf/79166244>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6c5964ec-812a-4a6b-bfcf-ea65c45bf8c3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henri_Busser.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Büsser.
doremus_artist:373b1894-5791-3d70-abdf-6e35088ad818
owl:sameAs viaf:171310038; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171310038>.
doremus_artist:3790dbff-bb6a-32b3-828c-de0e9bc96f87
owl:sameAs viaf:14960403; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14960403>.
doremus_artist:38823bc3-f17d-3614-bc86-b975e04b3030
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "Kurt Herbert Adler (* 2. April 1905 in Wien; \u2020 9. Februar 1988 in Ross, Kalifornien) war ein \u00f6sterreichisch-amerikanischer Dirigent."@de,
        "Kurt Herbert Adler (2 April 1905 \u2013 9 February 1988) was an Austrian-born American conductor and opera house director."@en,
        "Kurt Herbert Adler (2 de Abril de 1905 - 9 de Fevereiro de 1988) foi um maestro austr\u00edaco, naturalizado estadunidense e diretor de casas de \u00f3peras. Adler nasceu em Viena, \u00c1ustria em uma fam\u00edlia judia. Ele foi o assistente de Arturo Toscanini no Festival de Salzburgo em 1936 e tamb\u00e9m trabalhou na It\u00e1lia. Seguindo a ocupa\u00e7\u00e3o Nazista na \u00c1ustria, em1938, como um judeu, ele foi for\u00e7ado a ir para a \u00d3pera L\u00edrica de Chicago como assistente do diretor do coro, onde trabalhou por cinco anos."@pt;
    owl:sameAs viaf:100312958;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_Herbert_Adler>,
        <http://viaf.org/viaf/100312958>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kurt_Herbert_Adler_1966.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kurt_Herbert_Adler.
doremus_artist:38b0bb94-03b5-3763-ba7e-218dd28892f4
    rdfs:comment
        "Maureen Theresa Lehane Wishart (18 September 1932 \u2013 27 December 2010) was an English mezzo-soprano singer, university lecturer and founder of the Great Elm Music Festival, Jackdaws Music Education Trust and an annual Vocal Award for young singers. She was known for her recordings and performances of Handel's operas. She was married to the English composer Peter Wishart. They lived in Great Elm near Frome, Somerset."@en;
    owl:sameAs viaf:49413096;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maureen_Lehane>,
        <http://viaf.org/viaf/49413096>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maureen_Lehane.
doremus_artist:38cc951b-8559-3db2-acae-6fc02f5dc39a
    rdfs:comment
        "Fedor Ivanovich Glushchenko (Russian: \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0443\u0449\u0435\u043d\u043a\u043e; born August 15, 1944) is a Russian conductor and violinist."@en;
    owl:sameAs viaf:14966258;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fedor_Glushchenko>,
        <http://viaf.org/viaf/14966258>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fedor_Glushchenko.
doremus_artist:391b44d0-92f4-31bb-acbc-66b180b71266
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Benken,_Zürich>;
    rdfs:comment
        "Hedy Graf (12 October 1926 \u2013 31 January 1997) was a Spanish-born Swiss classically trained soprano. She traveled widely throughout Switzerland and Germany. Her concert repertory focused on both Baroque and contemporary music, including premi\u00e8res of oratorios."@en;
    owl:sameAs viaf:265700999;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hedy_Graf>,
        <http://viaf.org/viaf/265700999>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hedy_Graf.
doremus_artist:3a4c9192-a5e2-320e-9d9a-f31bbc32c4dd
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "Andy Statman (born 1950) is a noted American klezmer clarinetist and bluegrass/newgrass mandolinist."@en,
        """\u00c8 conosciuto per essere aver suonato il mandolino con i Country Cookin' ed essere stato fondatore dei Breakfast Special, gruppi di genere bluegrass. Nato in una famiglia di origine ebrea, ha in seguito esplorato le radici musicali della sua comunit\u00e0, si \u00e8 appassionato di musica klezmer, ha imparato a suonare il clarinetto e ha poi pubblicato album dove ha rielaborato alcune melodie tradizionali unendole a elementi jazz e country. Nel 2007 ha avuto la nomination al Grammy Award, categoria "country strumentale" per la sua versione di Rawhide contenuta nell'album East Flatbush Blues."""@it;
    owl:sameAs viaf:118291326;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andy_Statman>,
        <http://viaf.org/viaf/118291326>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5a3586cd-87a7-41b2-ad60-7d83d6363afd>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andy_Statman_photo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andy_Statman.
doremus_artist:3a586302-f84a-35be-8413-61cc749a9706
owl:sameAs viaf:255672906; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/255672906>.
doremus_artist:3b4bab9b-1940-3435-9337-5b7214d61f29
    owl:sameAs viaf:20866143;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20866143>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0714eb8c-b4ac-4e2c-b794-38ffc9e1cc6c>.
doremus_artist:3c0d4536-0a95-3c4c-8dc7-174c93634352
owl:sameAs viaf:32190158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32190158>.
doremus_artist:3cec2023-12e2-3046-905b-74e97ab94e70
    owl:sameAs viaf:17408291;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17408291>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a16e47f5-aa54-47fe-87e4-bb8af91a9fdd>.
doremus_artist:3cf48f45-4629-3ee3-a563-b94f54bcce30
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Rolf Lislevand (* 30. Dezember 1961 in Oslo) ist ein norwegischer Lautenist und Gitarrist."@de,
        "Rolf Lislevand (30 December 1961 in Oslo, Norway), is a Norwegian performer of Early music specialising on lute, vihuela, baroque guitar and theorbo."@en,
        "Rolf Lislevand (Oslo 30. Dezember 1961) is een Noors gitarist en bespeler van de luit en soortgelijke muziekinstrumenten. Hij studeerde klassiek gitaar aan de Noorse Staatakademie voor Muziek van 1980 tot en met 1984. Daarna zette Lislevand zijn muzikale opleiding voort aan de Schola Cantorum Basiliensis in Zwitserland. Zijn docenten Hopkinson Smith en Eug\u00e8ne Dombois begeleidden hem tot en met 1987. Lislevand ging toen spelen in ensembles als Hesp\u00e8rion XX, La Capella Reial de Catalunya en The Concert des Nations. Jordi Savall hielp hem door de jaren heen ervaringen opdoen in het repertoire van de 17e-eeuwse muziek voor de viola da gamba, Montserrat Figueras leerde hem 16e- en 17e-eeuwse Spaanse vocale muziek. Lislevand leeft sinds 1987 is Verona, waar hij een poging doet de vroeg-17e-eeuws"@nl,
        "Rolf Lislevand (Oslo, Noruega, 30 de diciembre de 1961) es un laudista, vihuelista y tiorbista noruego especializado en m\u00fasica antigua."@es,
        "Rolf Lislevand est un luthiste et th\u00e9orbiste n\u00e9 \u00e0 Oslo en 30 d\u00e9cembre 1961. Il a commenc\u00e9 par \u00e9tudier la guitare classique \u00e0 l'Acad\u00e9mie de musique d'\u00c9tat de Norv\u00e8ge, avant d'int\u00e9grer la Schola Cantorum de B\u00e2le \u00e0 B\u00e2le en Suisse, \u00e9cole comportant un important d\u00e9partement de musique ancienne et o\u00f9 il \u00e9tudie le luth et le th\u00e9orbe avec Eug\u00e8ne Dombois et Hopkinson Smith. En 1991, il participe \u00e0 l'enregistrement sonore de Tous les matins du monde, film d'Alain Corneau sur la vie de Jean de Sainte-Colombe et Marin Marais."@fr;
    owl:sameAs viaf:54335938;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rolf_Lislevand>,
        <http://viaf.org/viaf/54335938>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e4f4eab7-e864-4838-9908-8ccd37c9ce35>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rolf_Lislevand.
doremus_artist:3d214b16-f2cb-3e00-9a5d-4f34f2c90853
owl:sameAs viaf:76511811; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76511811>.
doremus_artist:3dabfd09-d921-3ab9-833d-bc36a154e006
owl:sameAs viaf:74117357; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74117357>.
doremus_artist:3dccb5a9-dd86-39fa-abf9-8f9c522f1754
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ganja,_Azerbaijan>;
    dbp:deathPlace dbr:Baku;
    rdfs:comment
        """Fikret Mashadi Jamil oghlu Amirov (Azerbaijani: Fikr\u0259t M\u0259\u015f\u0259di C\u0259mil o\u011flu \u018fmirov; November 22, 1922, Ganja - February 20, 1984, Baku) was a prominent Azerbaijani composer of the Soviet period. Fikret Amirov grew up in an atmosphere of Azerbaijani folk music. His father, Mashadi Jamil Amirov, was a famous mugam singer ("xan\u0259nd\u0259") from Shusha, who played tar and composed, including the 1915 opera Seyfal mulk. His ballets include "Nizami" (1947) and Arabian Nights, which premiered in 1979. Amirov wrote the opera "Sevil" in 1953."""@en,
        "Fikret Meshedi Jamil oglu Amirov (en az\u00e9ri : Fikr\u0259t M\u0259\u015f\u0259di C\u0259mil o\u011flu \u018fmirov), n\u00e9 le 22 novembre 1922 \u00e0 Gandja et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 1984 \u00e0 Bakou) est un compositeur et p\u00e9dagogue sovi\u00e9tique azerba\u00efdjanais. Artiste du peuple de l\u2019URSS (1965)."@fr,
        "Fikret vinse, nella sua vita, molti dei maggiori premi sovietici tra cui il premio Narodnyj artist (1965), il Premio Stalin di seconda categoria (1949) e il Premio di Stato dell'Unione Sovietica nel 1980."@it,
        "Fikr\u0259t M\u0259\u015f\u0259di C\u0259mil o\u011flu \u018fmirov (Gandzja, later ook Kirovabad, 22 november 1922 - Bakoe, 20 februari 1984) was een prominent Azerbeidzjaans componist."@nl,
        "Fikr\u0259t M\u0259\u015f\u0259di C\u0259mil o\u011flu \u018fmirov (russisch \u0424\u0438\u043a\u0440\u0435\u0442 \u041c\u0435\u0448\u0430\u0434\u0438 \u0414\u0436\u0430\u043c\u0438\u043b\u044c \u043e\u0433\u043b\u044b \u0410\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432/Fikret Meschadi Dschamil ogly Amirow; * 22. November 1922 in G\u0259nc\u0259; \u2020 20. Februar 1984 in Baku) war ein sowjetischer und aserbaidschanischer Komponist."@de,
        "Fikr\u0259t M\u0259\u015f\u0259di C\u0259mil o\u011flu \u018fmirov, ros. \u0424\u0438\u043a\u0440\u0435\u0442 \u041c\u0435\u0448\u0430\u0434\u0438 \u0414\u0436\u0430\u043c\u0438\u043b\u044c \u043e\u0433\u043b\u044b \u0410\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432, Fikret Meszadi D\u017camil og\u0142y Amirow (ur. 22 listopada 1922 w Gand\u017cy, zm. 20 lutego 1984 w Baku) \u2013 azerski kompozytor, Ludowy Artysta ZSRR (1965), Bohater Pracy Socjalistycznej (1982). Jego ojciec by\u0142 znanym muzykiem ludowym Azerbejd\u017canu. W 1939 rozpocz\u0105\u0142 studia muzyczne w Baku. W 1941 przerwa\u0142 je i poszed\u0142 na front. W 1942 wr\u00f3ci\u0142 z wojny, by od 1943 kontynuowa\u0107 studia. W 1947 zosta\u0142 szefem Filharmonii Azerbejd\u017ca\u0144skiej a od 1956 pierwszym sekretarzem Azerbejd\u017ca\u0144skiego Zwi\u0105zku Kompozytor\u00f3w i dyrektorem opery w Baku."@pl,
        "\u0424\u0438\u043a\u0440\u0435\u0301\u0442 \u041c\u0435\u0448\u0430\u0434\u0438\u0301 \u0414\u0436\u0430\u043c\u0438\u0301\u043b\u044c \u043e\u0433\u043b\u044b\u0301 \u0410\u043c\u0438\u0301\u0440\u043e\u0432 (\u0430\u0437\u0435\u0440\u0431. Fikr\u0259t M\u0259\u015f\u0259di C\u0259mil o\u011flu \u018fmirov; 1922\u20141984) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1965). \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0443\u0434\u0430 (1982). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1949) \u0438 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1980). \u0427\u043b\u0435\u043d \u041a\u041f\u0421\u0421 \u0441 1947 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30a3\u30af\u30ec\u30c8\u30fb\u30a2\u30df\u30ed\u30d5\uff08Fikret Amirov , Fikr\u0259t \u018fmirov\u30011922\u5e7411\u670822\u65e5 - 1984\u5e742\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30bc\u30eb\u30d0\u30a4\u30b8\u30e3\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e5\u672c\u8a9e\u3067\u306f\u300c\u30a2\u30df\u30fc\u30ed\u30d5\u300d\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116398422;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fikret_Amirov>,
        <http://viaf.org/viaf/116398422>,
        <https://musicbrainz.org/artist/10e81a80-6e70-4ad2-a644-d2c59bc86f08>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fikret_Amirov.
doremus_artist:40e48f2a-fe93-324b-977f-e351061b8259
    owl:sameAs viaf:19876760;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19876760>,
        <https://musicbrainz.org/artist/333af797-d2b0-4716-b48b-6875d229210b>.
doremus_artist:41295c10-aa83-3749-aec1-a710b5e66cb6
owl:sameAs viaf:59338992; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59338992>.
doremus_artist:41531f74-b185-3ee5-88a5-a78148e499a8
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Iiro Emil Rantala (nacido en 1970, en Helsinki) es un pianista finland\u00e9s de jazz. Estudi\u00f3 piano en el departamento de jazz de la Academia Sibelius y se desarroll\u00f3 en el mismo instrumento en la parte cl\u00e1sica en la Escuela de M\u00fasica de Manhattan. Es uno de los m\u00e1s conocidos pianistas finlandeses de Jazz, tomando notoriedad no solo en su pa\u00eds, sino tambi\u00e9n, fuera de este. Fue pianista del reconocido tr\u00edo de jazz Trio T\u00f6yke\u00e4t, formaci\u00f3n que se mantuvo hasta 2008, a\u00f1o de su disoluci\u00f3n ."@es,
        "Iiro Rantala (* 19. Januar 1970 in Helsinki) ist ein finnischer Komponist und Jazzpianist."@de,
        "Iiro Rantala (born 1970, in Helsinki) is a Finnish jazz pianist. He studied piano in the jazz department of Sibelius Academy and classical piano at the Manhattan School of Music. He is one of the best known Finnish jazz pianists, both in Finland and abroad. Rantala is a pianist and composer with Trio T\u00f6yke\u00e4t, a Finnish jazz trio. In addition to jazz, he has composed some classical pieces, most notably the Concerto for Piano and Concerto in G\u266f\u0394A\u266d."@en,
        "\u0418\u0439\u0440\u043e \u042d\u043c\u0438\u043b\u044c \u0420\u0430\u043d\u0442\u0430\u043b\u0430 (\u0444\u0438\u043d. Iiro Emil Rantala; 19 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1970, \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442; \u0432 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u0435 2013 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u043e\u0439 \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u2014 \u043c\u0435\u0434\u0430\u043b\u044c\u044e \u00abPro Finlandia\u00bb."@ru,
        "\u30a4\u30fc\u30ed\u30fb\u30e9\u30f3\u30bf\u30e9\uff08Iiro Rantala\u30011970\u5e741\u670819\u65e5 -\uff09\u306f\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30c8\u30ea\u30aa\u3001\u30c8\u30ea\u30aa\u30fb\u30c8\u30a6\u30b1\u30a2\u30c3\u30c8\u3067\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3002\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u66f2\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24356565;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Iiro_Rantala>,
        <http://viaf.org/viaf/24356565>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0a59b069-2fc8-452c-9876-998a941c198c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Iiro_Rantala.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Iiro_Rantala.
doremus_artist:41c72039-13b3-3a51-b9a2-435a97c8325c
owl:sameAs viaf:15034423; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15034423>.
doremus_artist:41ea72a5-f45f-3df2-a961-766570bd51ec
owl:sameAs viaf:24918749; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24918749>.
doremus_artist:43b88135-2aa4-3610-9d03-acc9e67248d8
owl:sameAs viaf:55256491; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55256491>.
doremus_artist:444a2b1d-877c-3cf7-a9a6-07ca0d5cd3e7
owl:sameAs viaf:95316372; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95316372>.
doremus_artist:486de24e-11d1-35ed-8475-1f574ce2acb2
owl:sameAs viaf:88565383; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88565383>.
doremus_artist:4897fd78-8a38-3db8-b662-5af7ee2d4616
owl:sameAs viaf:76513907; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76513907>.
doremus_artist:49c37b59-7b88-396b-88e9-c50aab809079
    dbp:birthPlace dbr:Hérault;
    dbp:deathPlace dbr:Sète;
    rdfs:comment
        "Jean Louis Come Vilar (S\u00e8te, 25 maart 1912 - aldaar, 28 mei 1971) was een Frans acteur en toneelregisseur. Hij werd vooral bekend als acteur en regisseur, terwijl hij na zijn studies ook als jazz-musicus werkte. Samen met Jacques Copeau, Gaston Baty, Louis Jouvet, Jean-Louis Barrault en Charles Dullin maakte Vilar deel uit van de Franse vernieuwingsbeweging, die in een gedecentraliseerd th\u00e9\u00e2tre populaire zou resulteren."@nl,
        "Jean Vilar (* 25. M\u00e4rz 1912 in S\u00e8te; \u2020 28. Mai 1971 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler, Theaterregisseur und Theaterintendant. Vilar erhielt seine Ausbildung bei Charles Dullin am Th\u00e9\u00e2tre de l'Atelier. Dort begann er auch als Schauspieler und Regisseur. 1941 spielte er in einem Wanderensemble und gr\u00fcndete 1943 das Th\u00e9\u00e2tre de Poche Montparnasse. Hier brachte er unter anderem Moli\u00e8res Don Juan und Strindbergs Totentanz heraus. 1945 hatte er gro\u00dfen Erfolg mit der Inszenierung von Eliots Mord im Dom am Th\u00e9\u00e2tre du Vieux-Colombier."@de,
        "Jean Vilar (25 March 1912, S\u00e8te, H\u00e9rault \u2013 28 May 1971) was a French actor and theatre director. Vilar trained under actor and theatre director Charles Dullin, then toured with an acting company throughout France. His directorial career began in 1943 in a small theatre in Paris. In 1947, he accepted an invitation to direct the first annual drama festival at Avignon."@en,
        """Jean Vilar (S\u00e8te, 25 de mar\u00e7o de 1912 - 28 de maio de 1971) foi um ator e diretor franc\u00eas. Foi uma das figuras mais influentes no teatro franc\u00eas contempor\u00e2neo. Fundou o Th\u00e9atre National Populaire (1951), que dirigiu at\u00e9 1963 e teve grande papel na moderniza\u00e7\u00e3o do gosto e na forma\u00e7\u00e3o de novos valores. Aluno de Charles Dullin, montou "A dan\u00e7a da morte", de August Strindberg e "Murder in the cathedral", de Thomas Stearns Eliot. A partir de 1963 produziu independentemente espet\u00e1culos de teatro e de \u00f3pera por toda a Europa."""@pt,
        "Jean Vilar (S\u00e8te, Francia, 25 de marzo de 1912 - S\u00e8te, Francia, 28 de mayo de 1971) fue un actor y director de teatro franc\u00e9s, que cre\u00f3 en 1947 el Festival de Teatro de Avi\u00f1\u00f3n. Despu\u00e9s de terminar sus estudios de literatura, en 1932 sigui\u00f3 en Par\u00eds un curso de filosof\u00eda de \u00c9mile Chartier y los cursos de teatro de Charles Dullin. Codirigi\u00f3 un teatro ambulante y, poco despu\u00e9s, su propia compa\u00f1\u00eda, Compagnie des Sept (1943). Su primer montaje fue La Danse de mort, de August Strindberg. Alcanz\u00f3 fama como buen actor y escen\u00f3grafo en 1945, gracias a la obra Meurtre dans la cath\u00e9drale, de T.S. Eliot."@es,
        "Jean Vilar est un com\u00e9dien de th\u00e9\u00e2tre et de cin\u00e9ma, un metteur en sc\u00e8ne et un directeur de th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais, n\u00e9 le 25 mars 1912 et mort le 28 mai 1971 \u00e0 S\u00e8te. Cr\u00e9ateur du Festival d'Avignon en 1947 qu'il dirige jusqu'\u00e0 sa mort en 1971, et directeur du Th\u00e9\u00e2tre National Populaire (TNP) de 1951 \u00e0 1963."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u0412\u0438\u043b\u0430\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Jean Vilar, 12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1912, \u0421\u0435\u0442, \u042d\u0440\u043e \u2014 28 \u043c\u0430\u044f 1971, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0410\u0432\u0438\u043d\u044c\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:7398312;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Vilar>,
        <http://viaf.org/viaf/7398312>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Vilar.
doremus_artist:4a1f8f71-231d-30a6-9cca-2ae2d3c013af
owl:sameAs viaf:64203742; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64203742>.
doremus_artist:4a3532af-3cfa-32fd-844b-62cf1716e4fb
owl:sameAs viaf:74185479; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74185479>.
doremus_artist:4a51d800-9b60-3a0e-8c29-dfefd71fe10b
owl:sameAs viaf:75626561; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75626561>.
doremus_artist:4d92a85c-db79-398d-9fd3-ec40e72ec640
    dbp:birthPlace dbr:Béziers;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre Gaveaux (* August 1761 in B\u00e9ziers; \u2020 5. Februar 1825 bei Paris) war ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger und Komponist."@de,
        "Pierre Gaveaux (9 October 1761 \u2013 5 February 1825) was a French operatic tenor and composer, notable for creating the role of Jason in Cherubini's M\u00e9d\u00e9e and for composing Leonore ou l'amour conjugal, the first operatic version of the story that later found fame as Fidelio."@en,
        "Pierre Gaveaux (9 de octubre de 1761 \u2013 5 de febrero de 1825) fue un tenor y compositor franc\u00e9s. Compuso principalmente \u00f3peras, su obra m\u00e1s famosa es L\u00e9onore, ou L\u2019amour conjugal, estrenada en 1798, en la cual interpret\u00f3 el mismo el papel de Florestan. El libreto de la obra escrito por Jean-Nicolas Bouilly, sirvi\u00f3 de base para Fidelio, la \u00fanica \u00f3pera de Beethoven. Su primera \u00f3pera L'amour filial (1792), obtuvo un gran \u00e9xito en Par\u00eds y fue interpretada postreiormente en Bruselas, Colonia, R\u00f3terdam, Berna, Mosc\u00fa, Berl\u00edn y Hamburgo."@es,
        "Pierre Gaveaux (B\u00e9ziers, 9 oktober 1761 - Charenton-le-Pont, 5 februari 1825) was een Frans zanger (tenor) en componist."@nl,
        "Pierre Gaveaux est un chanteur et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 B\u00e9ziers le 9 ao\u00fbt 1761 et mort \u00e0 Paris le 5 f\u00e9vrier 1825."@fr;
    owl:sameAs viaf:34561588;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Gaveaux>,
        <http://viaf.org/viaf/34561588>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_Gaveaux_by_Edmé_Quenedey_(1821).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Gaveaux.
doremus_artist:4ec703ad-9ccf-3399-99c2-e792b9fb278b
    owl:sameAs viaf:164688577;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/164688577>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ba4efdc4-98a6-4f56-ac8b-ddcbb6c66f6e>.
doremus_artist:4f8b7cf1-ce0f-3319-9725-15b1b9f7011b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Doniphan,_Missouri>;
    rdfs:comment
        "Billy Yates (Doniphan, 13 maart 1951) is een Amerikaans countrymuzikant. Yates maakte sinds 1997 in totaal acht albums en had met vier singles een notering in de Bilboard country charts waarvan Flowers (1997) met plaats 36 de hoogste notering haalde. Ook schreef hij mee aan twee singles van George Jones."@nl,
        """Billy Yates (born March 13, 1963 in Doniphan, Missouri) is an American country music artist. He has released ten studio albums and has charted four singles on the Billboard country charts, including the number 36 "Flowers" in 1997. Yates also co-wrote George Jones' singles "I Don't Need Your Rockin' Chair" and "Choices"."""@en;
    owl:sameAs viaf:170358193;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Billy_Yates_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/170358193>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Billyyates.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Billy_Yates_(singer)>.
doremus_artist:4fad60e3-59d3-34e9-bce0-c9ab28d8781e
owl:sameAs viaf:19771987; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19771987>.
doremus_artist:4ff0cbb7-27fc-33a1-9854-d703d942b7c5
owl:sameAs viaf:71657514; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71657514>.
doremus_artist:501fb026-5a70-38de-8d32-d983c06266dc
    rdfs:comment
        "Fabien Loris, pseudonyme de Dominique Fabien Terreran, est un acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 29 septembre 1906 \u00e0 Paris, ville o\u00f9 il est mort le 7 septembre 1979."@fr;
    owl:sameAs viaf:46959086;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fabien_Loris>,
        <http://viaf.org/viaf/46959086>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fabien_Loris.
doremus_artist:51b7bf99-ac07-3139-b43d-1cc4db60c570
owl:sameAs viaf:85681585; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85681585>.
doremus_artist:52545e03-4787-3a9a-bca2-2427c7ef3a1b
    dbp:birthPlace dbr:Obersulm;
    rdfs:comment
        "Michael (Michel) Beheim, auch Behaim, Beham oder Behm, (* 29. September 1420 in (Obersulm-)S\u00fclzbach; \u2020 sp\u00e4te 1470er Jahre in S\u00fclzbach), war ein Schriftsteller, der an vielen H\u00f6fen seiner Zeit wirkte, so auch am Kaiserhof in Wien. Wegen seines Geburtsortes S\u00fclzbach bei Weinsberg wurde er auch Poeta Weinsbergensis genannt."@de,
        "Michael Beheim (also Michel Behaim, Beham or Behm, 1416 \u2013 c.1472) was a wandering singer from the modern-day German state Baden-W\u00fcrttemberg. He is an author of a number of songs and two versed chronicles, Buch von den Wienern and Das Leben Friedrichs I von der Pfalz."@en,
        """Miguel (Michel o Michael) Beheim tambi\u00e9n Behaim, Beham o Behm, (* 29 de septiembre 1420 - \u2020 1472 en Obersulm, Sulzbach), fue un juglar y cronista germano que trabajo en varias cortes reales de Europa central incluyendo la corte vienesa. Estando al servicio del rey Mat\u00edas Corvino en Hungr\u00eda conoci\u00f3 a Vlad Draculea III sobre quien escribi\u00f3 en 1442 el poema "Von ainem w\u00fcthrich der hiess Trakle waida von der Walachei". Muri\u00f3 asesinado en 1472 sin que exista certeza de la fecha exacta. Los originales de algunos de sus manuscritos se conservan en la Biblioteca de la Universidad de Heidelberg."""@es;
    owl:sameAs viaf:13098271;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Beheim>,
        <http://viaf.org/viaf/13098271>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Beheim.
doremus_artist:527616c9-805b-3983-a83d-35856a5907cc
owl:sameAs viaf:22332676; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22332676>.
doremus_artist:534d7eb6-609e-3c00-9867-5062aaea46a6
owl:sameAs viaf:7578148; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7578148>.
doremus_artist:54530101-69a7-3fdb-8e71-d4ebba544ec9
    dbp:birthPlace dbr:Kuusalu_Parish;
    rdfs:comment
        "Veljo Tormis (* 7. August 1930 in Kuusalu) ist ein estnischer Komponist. Er gilt als einer der wichtigsten estnischen Komponisten des 20. Jahrhunderts. Er ist international bekannt f\u00fcr sein umfangreiches Werk von \u00fcber 500 Chorkompositionen, die meisten a cappella. Die Mehrheit seiner Kompositionen basieren auf traditionellen estnischen Volksliedern."@de,
        "Veljo Tormis (Kuusalu, 7 augustus 1930) is een Estse componist, die zich vooral heeft toegelegd op koormuziek."@nl,
        "Veljo Tormis (born 7 August 1930 in Kuusalu) is an Estonian composer, regarded as one of the greatest living choral composers and one of the most important composers of the 20th century in Estonia. Internationally, his fame arises chiefly from his extensive body of choral music, which exceeds 500 individual choral songs, most of it a cappella. The great majority of these pieces are based on traditional ancient Estonian folksongs (regilaulud), either textually, melodically, or merely stylistically."@en,
        "Veljo Tormis (n\u00e9 \u00e0 Vigala le 7 ao\u00fbt 1930) est un compositeur estonien consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands ma\u00eetres du chant choral actuels et comme l'un des plus importants en Estonie au XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Veljo Tormis nascido em 7 de agosto de 1930 \u00e9 um compositor estoniano, visto como um dos maiores compositores de coral ainda vivos. e um dos mais importantes compositores do s\u00e9culo XX na Est\u00f4nia.."@pt,
        "\u0412\u0435\u0301\u043b\u044c\u043e \u0422\u043e\u0301\u0440\u043c\u0438\u0441 (\u044d\u0441\u0442. Veljo Tormis; \u0440\u043e\u0434. 7 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1930, \u041a\u0443\u0443\u0441\u0430\u043b\u0443, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0422\u0430\u043b\u043b\u0438\u043d\u0430) \u2014 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u044d\u0442\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 (\u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0444\u0438\u043d\u043d\u043e-\u0443\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432), \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1987). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1974)."@ru,
        "\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3067\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u306e\u7236\u89aa\u306e\u5f71\u97ff\u306e\u4e0b\u306b\u65e9\u304f\u304b\u3089\u5408\u5531\u3092\u59cb\u3081\u308b\u3002\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u30b9\u30c8\u30c3\u30d7\u304c\u3082\u305f\u3089\u3059\u5bfe\u7167\u7684\u306a\u97f3\u8272\u306b\u89aa\u3057\u3093\u3060\u3053\u3068\u304c\u3001\u6210\u719f\u671f\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u7279\u5fb4\u7684\u306a\u3001\u5408\u5531\u66f2\u306e\u30c6\u30af\u30b9\u30c1\u30e5\u30a2\u3084\u697d\u5668\u6cd5\u306b\u3082\u5f71\u97ff\u3092\u53ca\u307c\u3057\u305f\u3088\u3046\u3060\u3002 1943\u5e74\u306b\u30bf\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u304a\u3044\u3066\u516c\u7684\u306a\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u59cb\u3081\u308b\u304c\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u3068\u75c5\u6c17\u306b\u3088\u3063\u3066\u5b66\u696d\u304c\u4e2d\u65ad\u3055\u308c\u308b\u30021949\u5e74\u306b\u30bf\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3001\u3055\u3089\u306b1951\u5e74\u304b\u30891956\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u7814\u947d\u3092\u91cd\u306d\u305f\u30021955\u5e74\u304b\u30891960\u5e74\u307e\u3067\u30bf\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u3001\u307e\u305f1962\u5e74\u304b\u30891966\u5e74\u307e\u3067\u30bf\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u9ad8\u7b49\u5b66\u6821\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u304c\u30011969\u5e74\u307e\u3067\u306b\u306f\u5c02\u3089\u81ea\u7531\u5951\u7d04\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u81ea\u6d3b\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u305d\u306e\u9803\u304b\u3089\u30012000\u5e74\u306b\u5275\u4f5c\u6d3b\u52d5\u304b\u3089\u96a0\u9000\u3059\u308b\u307e\u3067\u30c8\u30eb\u30df\u30b9\u306f\u3001500\u66f2\u4ee5\u4e0a\u306e\u500b\u5225\u306e\u5408\u5531\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u305d\u306e\u4ed6\u306e\u58f0\u697d\u66f2\u3084\u5668\u697d\u66f2\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3001\u6b4c\u5287\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30021970\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u30681980\u5e74\u4ee3\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u3001\u653f\u6cbb\u7684\u306b\u3088\u308a\u6311\u767a\u7684\u306a\u4f5c\u54c1\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u304c\u691c\u95b2\u306b\u5f15\u3063\u639b\u3063\u305f\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u30bd\u9023\u3084\u6771\u6b27\u306e\u5404\u5730\u3067\u4f5c\u54c1\u304c\u6f14\u594f\u3055\u308c\u308b\u3001\u4fe1\u3058\u96e3\u3044\u307b\u3069\u6709\u540d\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u6771\u6b27\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u306e\u5408\u5531\u66f2\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306b\u5049\u5927\u306a\u8ca2\u732e\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u4e00\u4eba\u3068\u770b\u505a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u73fe\u5728\u3067\u306f\u3001\u7c73\u56fd\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u3088\u308a\u5e83\u3044\u8a8d\u77e5\u3092\u5f97\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3064\u3064\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51881981;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Veljo_Tormis>,
        <http://viaf.org/viaf/51881981>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Veljo_Tormis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Veljo_Tormis.
doremus_artist:55c5bada-f059-30a3-be56-b87f06b416ed
owl:sameAs viaf:107055949; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107055949>.
doremus_artist:55f1f0bb-a1a0-3222-acb4-6eb4982a18aa
owl:sameAs viaf:51951393; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51951393>.
doremus_artist:56c1d13e-1338-3344-85f1-701fedfcbe1c
    dbp:birthPlace dbr:Wrocław;
    dbp:deathPlace dbr:Tel_Aviv;
    rdfs:comment
        "Yehezkel Braun (* 18. Januar 1922 in Breslau; \u2020 27. August 2014 in Tel Aviv) war ein israelischer Komponist."@de,
        "Yehezkel Braun (Hebrew: \u05d9\u05d7\u05d6\u05e7\u05d0\u05dc \u05d1\u05e8\u05d0\u05d5\u05df\u200e\u200e; January 18, 1922 \u2013 August 27, 2014) was an Israeli composer."@en;
    owl:sameAs viaf:119363985;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yehezkel_Braun>,
        <http://viaf.org/viaf/119363985>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yehezkel_Braun.
doremus_artist:584ec762-dae7-36f4-b111-238f513cd547
owl:sameAs viaf:71585504; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71585504>.
doremus_artist:587792b9-b9a2-3d96-a98a-4d55ad08ce53
owl:sameAs viaf:304138430; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/304138430>.
doremus_artist:5a301be9-aca6-3ab3-8e01-c8e5e2dc8e8f
    dbp:birthPlace dbr:Middlesbrough;
    rdfs:comment
        """Paul Bernard Rodgers (born 17 December 1949) is an English singer, songwriter and musician, best known for his success in the 1960s and 1970s as vocalist of Free and Bad Company. He now lives in Canada as a naturalized Canadian citizen. After stints in two less successful bands in the 1980s and early 1990s, The Firm and The Law, he became a solo artist. He has more recently toured and recorded with Queen. Rodgers has been dubbed "The Voice" by his fans. A poll in Rolling Stone magazine ranked him number 55 on its list of the "100 Greatest Singers of All Time". In 2011 Rodgers received the British Academy's Ivor Novello Award for Outstanding Contribution to British Music."""@en,
        "Paul Bernard Rodgers n\u00e9 le 17 d\u00e9cembre 1949, \u00e0 Middlesbrough au Royaume-Uni est un musicien britannique. Chanteur \u00e0 la voix bluesy et rauque, il est principalement connu pour avoir \u00e9t\u00e9 membre des groupes Free, Bad Company et The Firm qu'il a form\u00e9 avec Jimmy Page. Il a d'abord d\u00e9but\u00e9 en tant que bassiste au sein du groupe The Roadrunners, qui jouait dans sa ville natale de Middlesbrough. Puis apr\u00e8s avoir d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 \u00e0 Londres, ils ont chang\u00e9 le nom du groupe pour The Wildflowers, les autres membres du groupe incluaient Micky Moody \u00e0 la guitare qui jouerait plus tard avec Whitesnake et le bassiste Bruce Thomas, que l'on retrouverait \u00e9ventuellement avec Elvis Costello & The Attractions."@fr,
        "Paul Rodgers (* 17. Dezember 1949 in Middlesbrough) ist ein britischer Musiker, der auch die kanadische Staatsb\u00fcrgerschaft besitzt. Er wurde bekannt als S\u00e4nger der Rockbands Free und Bad Company. Er war S\u00e4nger beim Projekt Queen + Paul Rodgers. Seinen Austritt aus dem Projekt verk\u00fcndete er im Mai 2009."@de,
        "Paul Rodgers (Middlesbrough, 17 december 1949) is een Britse zanger, bekend van bands zoals Free, Bad Company, The Firm en van Queen + Paul Rodgers. Sinds oktober 2011 heeft Rodgers ook de Canadese nationaliteit."@nl,
        "Paul Rodgers (Middlesbrough, em 17 de dezembro de 1949), \u00e9 um m\u00fasico brit\u00e2nico de rock e blues. \u00c9 conhecido por ter sido o lend\u00e1rio vocalista das bandas Free e Bad Company nos anos 60 e 70. Durante os anos 80, o cantor iniciou carreira solo, e, ao mesmo tempo formou o The Firm com o guitarrista Jimmy Page. \u00c9 considerado pela revista Rolling Stone o 55\u00ba melhor cantor de todos os tempos."@pt,
        "Paul Rodgers (ur. 17 grudnia 1949 w Middlesbrough) \u2212 brytyjski wokalista i autor tekst\u00f3w zwi\u0105zany g\u0142\u00f3wnie z gatunkiem bia\u0142ego bluesa. Uznanie w latach 60. i 70. zyska\u0142 jako frontman bluesowej grupy Free, kt\u00f3r\u0105 nast\u0119pnie porzuci\u0142 dla wsp\u00f3\u0142pracy z Bad Company. Znany by\u0142 w\u00f3wczas z \u2212 niecz\u0119stych w \u015brodowisku bluesowym \u2212 wysokich umiej\u0119tno\u015bci wokalnych oraz z enigmatycznego wizerunku, na kt\u00f3ry sk\u0142ada\u0142 si\u0119, zak\u0142adany zawsze na wyst\u0119py, czarny str\u00f3j i sk\u00f3rzane spodnie dzwony. W 2006 roku piosenkarz zosta\u0142 sklasyfikowany na 9. miejscu listy 100 najlepszych wokalist\u00f3w wszech czas\u00f3w wed\u0142ug Hit Parader."@pl,
        """Paul Rodgers es un cantante brit\u00e1nico nacido en Middlesbrough el 17 de diciembre de 1949, conocido por ser miembro fundador de las bandas Free y Bad Company. Ambas bandas disfrutaron del \u00e9xito internacional en la d\u00e9cada de 1970. Antes de establecer su carrera en solitario, tambi\u00e9n fue miembro de The Firm y The Law. Entre 2005 y 2009 se reuni\u00f3 con dos miembros de Queen, formando la alineaci\u00f3n llamada Queen + Paul Rodgers, con la cual sali\u00f3 de gira y grab\u00f3 un \u00e1lbum. A Rodgers tambi\u00e9n se le ha dado el apodo de "The Voice" (La Voz). Ha sido calificado en el puesto #55 del r\u00e1nking "Los 100 Grandes Cantantes de Todos los Tiempos" de Rolling Stone."""@es,
        "\u00c8 noto prevalentemente come vocalist dei gruppi Free, Bad Company e Queen + Paul Rodgers. Ha anche collaborato con il chitarrista Jimmy Page in The Firm e con Slash; successivamente ha continuato proseguendo la sua attivit\u00e0 con una prolifica carriera solista. Il musicista ha realizzato, a partire dalla met\u00e0 degli anni Ottanta: Cut loose (1983), The morning after the night before/northwind (1984), e Muddy Water Blues: a tribute to Muddy Waters (1993),che riceve una nomination ai Grammy e che vede anche una serie di collaborazioni importanti con altri artisti Slash, Richie Sambora dei Bon Jovi, Jeff Beck, Steve Miller, Buddy Guy, e David Gilmour dei Pink Floyd, NowW (1997), Electric (2000), Live in Glasgow (2007)."@it,
        "\u041f\u043e\u043b \u0411\u0435\u0301\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434 \u0420\u043e\u0301\u0434\u0436\u0435\u0440\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Paul Bernard Rodgers; 17 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1949, \u041c\u0438\u0434\u043b\u0441\u0431\u0440\u043e, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a- \u0438 \u0431\u043b\u044e\u0437-\u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0431\u044b\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f Free \u0438 Bad Company, \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u043c \u0432 1970-\u0435. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043e\u043d \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f The Firm \u0438 The Law, \u0438 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443. \u0421 2004 \u0433\u043e\u0434 \u043f\u043e 2009 \u0433\u043e\u0434 \u0431\u044b\u043b \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430 Queen + Paul Rodgers \u0432 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 Queen \u0411\u0440\u0430\u0439\u0430\u043d\u043e\u043c \u041c\u044d\u0435\u043c \u0438 \u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440\u043e\u043c \u0422\u0435\u0439\u043b\u043e\u0440\u043e\u043c. \u0412 \u043c\u0430\u0435 2009 \u043e\u0431\u044a\u044f\u0432\u0438\u043b \u043e \u0440\u0430\u0441\u043f\u0430\u0434\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430 \u0438 \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 Bad Company."@ru,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30b9 \uff08Paul Rodgers\u30011949\u5e7412\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u6b4c\u624b\u3002\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30b9\u306e\u7279\u5fb4\u3067\u3042\u308b\u30ea\u30ba\u30e0\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u306b\u6839\u5dee\u3057\u305f\u30bd\u30a6\u30eb\u30d5\u30eb\u306a\u6b4c\u5531\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306f\u3001\u5f8c\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u305f\u3061\u306b\u591a\u5927\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0 \u30fb \u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c55\u4f4d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46961787;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Rodgers>,
        <http://viaf.org/viaf/46961787>,
        <https://musicbrainz.org/artist/723f72bc-b000-42cb-a20d-9f43fee17456>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Queen_2005_1010006.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Rodgers.
doremus_artist:5b481fbe-8a69-3537-afed-9e017ca3666b
owl:sameAs viaf:61739019; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61739019>.
doremus_artist:5b4d2325-bbfb-3bfd-ae2b-5e19a1e5fe6b
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Peter Mennin (born Mennini) (May 17, 1923, Erie, Pennsylvania \u2013 June 17, 1983, New York City) was an American composer and teacher of Italian descent. In 1958, he was named Director of the Peabody Conservatory in Baltimore, then in 1962 became President of the Juilliard School, a position he held until his death in 1983. Under his leadership, Juilliard moved from Claremont Avenue to its present location at Lincoln Center. Mennin is responsible for the addition of drama and dance departments at Juilliard. He also started the Master Class Program, and brought many artists to teach including Maria Callas, Pierre Fournier and others."@en,
        "Peter Mennin (eigenlijk: Peter Mennini) (Erie, 17 mei 1923 \u2013 New York City, 17 juni 1983) was een Amerikaans componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Peter Mennin Peter Mennin n\u00e9 17 mai 1923 \u00e0 \u00c9ri\u00e9 (Pennsylvanie) et mort le 17 juin 1983 \u00e0 New York, est un compositeur et un professeur am\u00e9ricain. Il a dirig\u00e9 le conservatoire Peabody de Baltimore d\u00e8s 1958. En 1962, succ\u00e9dant \u00e0 William Schuman, il pr\u00e9side la Juilliard School."@fr,
        "Peter Mennin(i) (* 17. Mai 1923 in Erie, Pennsylvania; \u2020 17. Juni 1983 in New York City) war ein US-amerikanischer Komponist. Mennin hatte Kompositionsunterricht bei Normand Lockwood am Oberlin Conservatory. Nach dem Kriegsdienst bei der U.S. Air Force studierte er von 1943 bis 1947 wie sein Bruder Louis Mennini an der Eastman School of Music in Rochester bei Howard Hanson. Von 1947 bis 1957 unterrichtete er an der Juilliard School of Music. Nach einem Studienaufenthalt in Europa war er ab 1958 Direktor des Peabody Conservatory of Music in Baltimore. Von 1962 bis zu seinem Tod war er Pr\u00e4sident der Juilliard School."@de,
        "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30e1\u30cb\u30f3\uff08Peter Mennin\u30011923\u5e745\u670817\u65e5 \u30da\u30f3\u30b7\u30eb\u30d9\u30cb\u30a2\u5dde\u30a8\u30ea\u30fc - 1983\u5e746\u670817\u65e5\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u79fb\u6c11\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u672c\u6765\u306e\u59d3\u306f\u30e1\u30cb\u30fc\u30cb (Mennini) \u3068\u3044\u3063\u305f\u3002\u30dc\u30eb\u30c6\u30a3\u30e2\u30a2\u306e\u30d4\u30fc\u30dc\u30c7\u30a3\u97f3\u697d\u9662\u306e\u9662\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u3001\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306e\u6821\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u65e9\u304f\u304b\u3089\u4f5c\u66f2\u6d3b\u52d5\u3092\u306f\u3058\u3081\u30019\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3084\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u5354\u594f\u66f2\u306e\u307b\u304b\u3001\u81a8\u5927\u306a\u5439\u594f\u697d\u66f2\u3084\u5408\u5531\u66f2\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u30e1\u30cb\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u306f\u304b\u306a\u308a\u534a\u97f3\u968e\u7684\u3067\u5f53\u6642\u3068\u3057\u3066\u306f\u6666\u6e0b\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u672c\u8cea\u7684\u306b\u8abf\u7684\u3067\u3001\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u306b\u4f9d\u62e0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79169834;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Mennin>,
        <http://viaf.org/viaf/79169834>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Mennin.
doremus_artist:5d7afe04-6609-373a-984e-254b957dd18d
owl:sameAs viaf:69185336; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69185336>.
doremus_artist:5ef64dd4-bb3f-34cf-a5f7-4dd3c409fce2
owl:sameAs viaf:37123877; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37123877>.
doremus_artist:5fa61d13-a391-39e4-bc3a-37805588a187
    dbp:birthPlace dbr:Boulogne-Billancourt;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir  Deville.Michel Deville Michel Deville, n\u00e9 le 13 avril 1931 \u00e0 Boulogne-Billancourt (Hauts-de-Seine), est un sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais. Il lui est arriv\u00e9 d'\u00eatre \u00e9galement producteur et dialoguiste de ses films.Il a aussi publi\u00e9 des recueils de po\u00e8mes."@fr,
        "Michel Deville (* 13. April 1931 in Boulogne-Billancourt, Hauts-de-Seine) ist ein franz\u00f6sischer Filmregisseur und Drehbuchautor."@de,
        "Michel Deville (Boulogne-Billancourt, 13 april 1931) is een Frans filmregisseur en scenarioschrijver. Hij verwezenlijkte vooral (dramatische) komedies en politiefilms. Hij schreef mee aan het scenario van het merendeel van zijn films. Hij heeft ook enkele dichtbundels op zijn naam staan."@nl,
        "Michel Deville (Boulogne-sur-Seine, Hauts-de-Seine, \u00cele-de-France, Fran\u00e7a, 13 de abril de 1931) \u00e9 um cineasta e roteirista franc\u00eas. Em 1984 foi membro do juri no Festival de Cinema de Cannes. \u00c9 casado com Rosalinde Deville."@pt,
        "Michel Deville (born 13 April 1931) is a French film director and screenwriter. Deville started his filmmaking career in the late 1950s, paralleling the emergence of the French New Wave directors. He never achieved the level of critical and international recognition of some of his contemporaries such as Fran\u00e7ois Truffaut, Jean-Luc Godard and Claude Chabrol, possibly because of his more conventional filmmaking style. Nevertheless, his films, especially his comedies from the 1970s and 1980s, were popular in his native France."@en,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u0414\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c (\u0444\u0440. Michel Deville; \u0440\u043e\u0434. 13 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1931 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30c9\u30f4\u30a3\u30eb\uff08Michel Deville, 1931\u5e744\u670813\u65e5 \u30d6\u30ed\u30fc\u30cb\u30e5\uff1d\u30d3\u30e4\u30f3\u30af\u30fc\u30eb - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u811a\u672c\u5bb6\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u81ea\u4f5c\u306e\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3067\u3082\u30c0\u30a4\u30a2\u30ed\u30fc\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:4484500;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Deville>,
        <http://viaf.org/viaf/4484500>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Deville.
doremus_artist:63a2258c-7369-3551-9cb3-5d9eed937e5a
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Egli oper\u00f2 nel periodo di transizione fra la musica medioevale e quella rinascimentale, nella corrente musicale che prese il nome di Ars nova."@it,
        "Paolo da Firenze (Floren\u00e7a, c. 1355 - Floren\u00e7a, c. 21 de setembro de 1436), tamb\u00e9m conhecido como Paolo Tenorista ou Magister Dominus Paulas Abbas de Florentia, foi um compositor e te\u00f3rico musical italiano."@pt,
        """Paolo da Firenze (Paolo Tenorista, "Magister Dominis Paulas Abbas de Florentia") (Florencia, 1355 \u2014 \u2020 Florencia, despu\u00e9s del 20 de septiembre de 1436), fue un compositor italiano, y un te\u00f3rico musical de finales del siglo XIV y principios del XV, que se considera la \u00e9poca de transici\u00f3n entre la m\u00fasica medieval y la renacentista. La mayor parte de la m\u00fasica que se conoce del ars nova italiano es en gran parte atribuible m\u00e1s a Paolo que a cualquier otro compositor exceptuando a Francesco Landini."""@es,
        """Paolo da Firenze (Paolo Tenorista, "Magister Dominus Paulas Abbas de Florentia") (c. 1355 \u2013 after September 20, 1436) was an Italian composer and music theorist of the late 14th and early 15th centuries, the transition from the musical Medieval era to the Renaissance. More surviving music of the Italian ars nova is attributable to Paolo than to any other composer except for Francesco Landini."""@en,
        "Paolo da Firenze (aussi appel\u00e9 Paolo Tenorista et, en latin, Magister Dominus Paulas Abbas de Florentia), n\u00e9 vers 1355 et mort apr\u00e8s le 20 septembre 1436, est un compositeur et th\u00e9oricien musical italien de la fin du XIVe si\u00e8cle et du d\u00e9but du XVe, p\u00e9riode de transition de la musique m\u00e9di\u00e9vale \u00e0 celle de la Renaissance. Il subsiste plus de musique de l'ars nova italienne attribuable \u00e0 Paolo qu'\u00e0 tout autre compositeur, si l'on exclut Francesco Landini."@fr;
    owl:sameAs viaf:49413199;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paolo_da_Firenze>,
        <http://viaf.org/viaf/49413199>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paolo_da_Firenze.
doremus_artist:63aae19e-c38f-343d-8d7a-9529f38b78cd
owl:sameAs viaf:34653866; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34653866>.
doremus_artist:669eb56b-a8d5-32e0-b155-1715ae611d54
    dbp:birthPlace dbr:Gdańsk;
    dbp:deathPlace dbr:Corseaux;
    rdfs:comment
        "Carl Adolph Schuricht (* 3. Juli 1880 in Danzig; \u2020 7. Januar 1967 in Corseaux-sur-Vevey, Kanton Waadt) war ein deutscher Komponist und Dirigent. Er war einer der bedeutendsten Orchesterleiter des 20. Jahrhunderts. Aufgrund seiner Geburt besa\u00df er von 1920 bis 1939 die Danziger Staatsb\u00fcrgerschaft. Er galt als bedeutender Interpret der Werke der Wiener Klassik und der Sinfonien Anton Bruckners."@de,
        "Carl Adolph Schuricht (3 de Julho de 1880 - 7 de Janeiro de 1967) foi um maestro alem\u00e3o."@pt,
        "Carl Adolph Schuricht (Dantzig, entonces Prusia, 3 de julio de 1880 - Vevey, Suiza, 7 de enero de 1967) fue un director de orquesta y compositor alem\u00e1n."@es,
        "Carl Adolph Schuricht (Gda\u0144sk, 3 juli 1880 - Corseaux, 7 januari 1967) was een Duitse dirigent."@nl,
        "Carl SchurichtFichier:Schuricht5.jpg Carl Schuricht est un chef d'orchestre allemand, n\u00e9 \u00e0 Dantzig, alors en Prusse-Occidentale, le 3 juillet 1880 et mort \u00e0 Vevey en Suisse le 7 janvier 1967."@fr,
        """Schuricht was born in Danzig (Gda\u0144sk), German Empire; his father's family had been respected organ-builders. His mother, Amanda Wusinowska, a widow soon after her marriage (Carl's father Carl Conrad Schuricht drowned in the Baltic Sea while saving a friend, three weeks before he was born), brought up her son alone. His childhood was surrounded by music - "every Sunday in summer we used to hire three large open carriages and go out into the country. After the picnic we would join in singing choral works by Bach, Handel and Mendelssohn." He showed a talent for music at an early age, studying piano and violin from the age of six. By eleven he was composing, and continued his academic and musical studies when his mother moved to Berlin, then to Wiesbaden."""@en,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0428\u0443\u0440\u0438\u0445\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Carl Adolph Schuricht; 3 \u0438\u044e\u043b\u044f 1880, \u0414\u0430\u043d\u0446\u0438\u0433 \u2014 7 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1967, \u0412\u0435\u0432\u0435, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0415\u0433\u043e \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u044b \u0441 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430, \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430, \u0411\u0440\u0443\u043a\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30ea\u30d2\u30c8\uff08Carl Adolph Schuricht, 1880\u5e747\u67083\u65e5 - 1967\u5e741\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u5361\u5c14\u00b7\u963f\u9053\u592b\u00b7\u8212\u674e\u5e0c\u7279\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aCarl Adolph Schuricht\uff0c1880\u5e747\u67083\u65e5\uff0d1967\u5e741\u67087\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u570b\u6307\u6325\u5bb6\u3002 \u867d\u7136\u4ed6\u5728\u6307\u6325\u754c\u540d\u58f0\u5e76\u4e0d\u663e\u8d6b\uff0c\u666e\u904d\u8ba4\u4e3a\uff0c\u5176\u827a\u672f\u4ef7\u503c\u5e76\u672a\u4e3a\u5927\u4f17\u6240\u53d1\u6398\uff0c\u4f46\u4ed6\u5374\u6df1\u53d7\u4e50\u56e2\u6210\u5458\u548c\u542c\u4f17\u7684\u7231\u6234\u3002\u4ed6\u662f\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u7231\u4e50\u4e50\u56e21956\u5e74\u8bbf\u7f8e\u4e4b\u884c\u7684\u4e3b\u8981\u6307\u6325\u3002\u5f88\u591a\u73b0\u4ee3\u6d3e\u6307\u6325\u90fd\u6df1\u53d7\u4ed6\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u867d\u7136\u4ed6\u4eec\u81ea\u5df1\u672a\u5fc5\u610f\u8bc6\u5230\u8fd9\u4e00\u70b9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:42026591;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Schuricht>,
        <http://viaf.org/viaf/42026591>,
        <https://musicbrainz.org/artist/573c0207-385a-4d04-9b3a-d0c4736dd3ed>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Schuricht5.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Schuricht.
doremus_artist:66ac317a-3a7b-371e-8e54-7e5515eb75d6
    rdfs:comment
        "Grant Gershon (born November 10, 1960) is an American conductor and pianist. He is Artistic Director of the Los Angeles Master Chorale, Resident Conductor of the Los Angeles Opera, member of the Board of Councillors for the USC Thornton School of Music and a member of the Chorus America Board of Directors."@en;
    owl:sameAs viaf:15034508;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Grant_Gershon>,
        <http://viaf.org/viaf/15034508>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Grant_Gershon.
doremus_artist:66ba629a-3033-3962-949b-16397bf93703
owl:sameAs viaf:51901637; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51901637>.
doremus_artist:6850fcc3-c3b6-3988-98bf-3dc14818686a
owl:sameAs viaf:61979455; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61979455>.
doremus_artist:6904d61b-22b5-3a0c-ac3a-81f3e155bb99
    dbp:birthPlace dbr:Malta;
    rdfs:comment
        "Maestro Chev. Carmelo Pace (August 17, 1906 \u2013 May 20, 1993) was a Maltese composer, and a professor of music theory and harmony. Born in Valletta, Malta on August 17, 1906, Pace was the eldest of three children. His parents were Anthony Pace and Maria Carmela n\u00e9e Ciappara."@en;
    owl:sameAs viaf:66741594;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carmelo_Pace>,
        <http://viaf.org/viaf/66741594>,
        <https://musicbrainz.org/artist/61cd8fb4-147e-4862-9d97-814d625bd180>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carmelo_Pace.
doremus_artist:69e1aad6-1816-3eeb-952b-6be015eaa090
    dbp:birthPlace dbr:Molières-sur-Cèze;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Alexandre Cellier (Moli\u00e8res-sur-C\u00e8ze, 17 juin 1883 - Courbevoie, 4 mars 1968) est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Alexandre Eug\u00e8ne Cellier (* 17. Juni 1883 in Moli\u00e8res-sur-C\u00e8ze; \u2020 4. M\u00e4rz 1968 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Organist."@de,
        "Alexandre Eug\u00e8ne Cellier (17 June 1883 in Moli\u00e8res-sur-C\u00e8ze \u2013 4 March 1968 in Paris) was a French organist and composer. Cellier studied organ with Alexandre Guilmant until 1908. In 1908 he won the first prize for organ at the Conservatoire de Paris. Before that he also studied with Henri Dallier and Charles-Marie Widor. He was the organist Titulaire of the Temple de l'\u00c9toile in Paris from 1910 until his death in 1968. The organ he used was a 3-manual Cavaill\u00e9-Coll organ with 32 stops, which was extended by Mutin (Cavaill\u00e9-Coll) in 1914."@en;
    owl:sameAs viaf:66651242;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Eug\u00e8ne_Cellier>,
        <http://viaf.org/viaf/66651242>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandre_Eugène_Cellier.
doremus_artist:6a3d23e2-3264-3fb4-b1f9-c71b50eed635
    dbp:birthPlace dbr:Syria;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0639\u0627\u0628\u062f \u0639\u0627\u0632\u0631\u064a\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0633\u0648\u0631\u064a \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u062d\u0644\u0628 / \u0633\u0648\u0631\u064a\u0627 \u0639\u0627\u0645 1945\u0645. \u0641\u0646\u0627\u0646 \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0639\u0634\u0642 \u0627\u0644\u0641\u0646 \u0648\u0623\u0628\u062f\u0639 \u060c \u0633\u0627\u0641\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0645\u0646\u0630 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1976 \u0645 \u0648\u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0627 \u0628\u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 . \u0635\u062f\u0631\u062a \u0644\u0647 \u0639\u062f\u0629 \u0627\u0633\u0637\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0643\u0645\u0627 \u0635\u062f\u0631\u062a \u0644\u0647 \u0639\u062f\u0629 \u0643\u062a\u0628 \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0644\u0647 \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0644\u062a\u0645\u064a\u0632 \u0627\u0639\u0645\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 . 
*  
*  \u0639\u0627\u0628\u062f \u0639\u0627\u0632\u0631\u064a\u0629 - \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0645\u0637\u0631\u0628 \u0633\u0648\u0631\u064a \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u0639\u0627\u0628\u062f \u0639\u0627\u0632\u0631\u064a\u0629:"""@ar,
        "Abed Azrie or Abed Azri\u00e9 (Arabic: \u0639\u0627\u0628\u062f \u0639\u0627\u0632\u0631\u064a\u0629\u200e\u200e) (born 1945 in Aleppo) is a French singer and composer of Syrian descent, who performs Classical music in a variety of languages, including Arabic, English, French, German, Spanish, and other. He describes his works as not belonging to any particular music tradition. In his work he sets ancient and modern Arabic, Sumerian, and other West Asian texts to traditional instruments (such as the ney, kanun, darbuka, violin, flute and lute), and synthesizers."@en,
        "Abed Azri\u00e9 (arabe : \u0639\u0627\u0628\u062f \u0639\u0627\u0632\u0631\u064a\u0629), n\u00e9 \u00e0 Alep en 1946 est un chanteur et compositeur franco-syrien, auteur de deux oratorios, quinze albums de chants, de plusieurs musiques de films et plusieurs livres dont la traduction de l'\u00e9pop\u00e9e de Gilgamesh en fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:121568779;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Abed_Azrie>,
        <http://viaf.org/viaf/121568779>,
        <https://musicbrainz.org/artist/abd51f20-f80d-4114-b139-5b71bc4bbce9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Abed-Azrie-1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Abed_Azrie.
doremus_artist:6b185dd5-f540-329b-9f01-3a6bd2f5dbe0
    rdfs:comment
        """Basil Lam (1914 - 4 March 1984) was an English early music scholar and harpsichordist. A producer for the Third Programme of the BBC since its inception in September 1946, Lam eventually became head of the classical musical division of the BBC in the 1960s. He was best known for his contributions as a commentator on early and baroque music on BBC Radio 3, particularly the series "Plainsong and the rise of European music" (1978-1979). He also played in several musical ensembles. Lam published many articles and books, specializing on Bach, Handel and Beethoven, and edited various musical scores, including editions of Handel's Messiah and the lute music of Dowland."""@en;
    owl:sameAs viaf:310507603;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Basil_Lam>,
        <http://viaf.org/viaf/310507603>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Basil_Lam.
doremus_artist:6b7a677d-4926-3cf6-9827-d6aaa9923dbe
owl:sameAs viaf:63853849; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63853849>.
doremus_artist:6c5381c1-e09d-318a-99d7-fa90f4e1f391
owl:sameAs viaf:29848128; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29848128>.
doremus_artist:6d9ab974-386c-35bc-b582-30ba4c347bca
owl:sameAs viaf:12569356; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12569356>.
doremus_artist:6f4b4706-3230-3d0f-95a1-3de4900b7a22
owl:sameAs viaf:75634422; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75634422>.
doremus_artist:6fc20957-38f0-3d13-8bf6-c2a494bd10a1
owl:sameAs viaf:37158909; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37158909>.
doremus_artist:71134f10-723e-35dc-a3fa-bd6146c230a0
owl:sameAs viaf:50305800; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50305800>.
doremus_artist:7206fdaa-f16e-386e-81d0-cf354c4dd33b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Brooklyn,_New_York>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Danbury,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Jack Lawrence (7 avril 1912 \u2013 16 mars 2009) est un parolier am\u00e9ricain. Il figure au Songwriters Hall of Fame depuis 1975."@fr,
        "Jack Lawrence (April 7, 1912 \u2013 March 16, 2009) was an American songwriter. He was inducted into the Songwriters Hall of Fame in 1975."@en,
        "Nel 1975 \u00e8 entrato nella Songwriters Hall of Fame."@it;
    owl:sameAs viaf:118975192;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jack_Lawrence>,
        <http://viaf.org/viaf/118975192>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b306fa03-712b-42c8-b866-3c1adc1846c5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jack_Lawrence.
doremus_artist:725e4453-b9d9-33d2-ba10-2654070283c9
owl:sameAs viaf:228393992; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/228393992>.
doremus_artist:73995a1b-eeb6-366b-a1df-5f2a44f833c2
owl:sameAs viaf:85531591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85531591>.
doremus_artist:73e6269c-22d0-3d02-ac2e-2a94af0f6b68
owl:sameAs viaf:9581198; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9581198>.
doremus_artist:75b0859f-80b9-35fb-8ba0-87103cf95934
owl:sameAs viaf:79688077; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79688077>.
doremus_artist:75dff96f-3f5b-36c1-a668-d8a9d57113bf
owl:sameAs viaf:8985752; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8985752>.
doremus_artist:76b2ce45-0e8d-3d54-887f-b62d3aaa2035
owl:sameAs viaf:7600196; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7600196>.
doremus_artist:76d140c0-f5b9-32e2-9fe6-987c5fc52b2a
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Jannike Kruse J\u00e5tog (born 16 June 1975) is a Norwegian singer, artist and actor. Daughter of Professor and composer Bj\u00f8rn Howard Kruse and Professor and author Gro Shetelig, sister of Anine and Benedikte Kruse known from the vocal group Pitsj, niece to Philip Antony Kruse and grand child of Colonel Erling Kruse, as well as teacher in music and piano Else Grieg Shetelig."@en;
    owl:sameAs viaf:49503416;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jannike_Kruse>,
        <http://viaf.org/viaf/49503416>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jannike_Kruse_2016-9-10.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jannike_Kruse.
doremus_artist:76f329b7-4b39-3de4-a3c4-5ce95722884f
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Michelagnolo Galilei (czasem zapisywany jako Michelangelo) (ur. 18 grudnia 1575 we Florencji, zm. 3 stycznia 1631) \u2013 w\u0142oski kompozytor doby p\u00f3\u017anego renesansu i wczesnego baroku, dzia\u0142aj\u0105cy g\u0142\u00f3wnie w Bawarii i w Polsce. By\u0142 on synem znanego kompozytora i teoretyka muzyki Vincenza Galilei oraz m\u0142odszym bratem Galileusza (Galileo Galilei)."@pl,
        "Michelagnolo Galilei (en ocasiones escrito como Michelangelo; 18 de diciembre de 1575 \u2013 3 de enero de 1631) fue un compositor y lutista italiano del Renacimiento tard\u00edo y barroco temprano eras, activo principalmente en Baviera y Polonia. Fue hijo del te\u00f3rico de la m\u00fasica y lutista Vincenzo Galilei, y el hermano menor del renombrado astr\u00f3nomo Galileo Galilei. Se deb\u00eda encontrar otro empleo para Michelagnolo, as\u00ed que 1593 se fue a Polonia, donde los m\u00fasicos extranjeros estaban muyu demandados. Muy probablemente le reclam\u00f3 la poderosa familia polaco-lituana Radziwi\u0142\u0142."@es,
        "Michelagnolo Galilei (sometimes spelled Michelangelo; 18 December 1575 \u2013 3 January 1631) was an Italian composer and lutenist of the late Renaissance and early Baroque eras, active mainly in Bavaria and Polish-Lithuanian Commonwealth. He was the son of music theorist and lutenist Vincenzo Galilei, and the younger brother of the renowned astronomer Galileo Galilei."@en,
        "Michelagnolo Galilei (soms ook gespeld Michelangelo) (Florence, 18 december 1575 \u2013 ?, 3 januari 1631) was een Italiaans componist en luitspeler van de late Renaissance en de vroege Barok. Hij was vooral actief in Beieren en Polen. Hij was de zoon van de muziektheoreticus en luitspeler Vincenzo Galilei en de jongere broer van Galileo Galilei (geboren 1564)."@nl,
        "Michelagnolo Galilei ou Michelangelo Galilei (Florence, 18 d\u00e9cembre 1575 - Munich, 3 janvier 1631) est un compositeur et luthiste italien de la Renaissance tardive et des d\u00e9buts du baroque. Fils du compositeur, luthiste et musicologue Vincenzo Galilei (1520 - 1591), Michelagnolo Galilei est \u00e9galement le fr\u00e8re du c\u00e9l\u00e8bre physicien et astronome Galileo Galilei, dit Galil\u00e9e (1564 - 1642)."@fr,
        "Michelangelo Galilei (* 18. Dezember 1575 in Florenz; \u2020 3. Januar 1631) war ein italienischer Komponist und Lautenist der Sp\u00e4trenaissance beziehungsweise des fr\u00fchen Barocks. Er war der j\u00fcngere Bruder des ber\u00fchmten Astronomen Galileo Galilei. Die meisten Kompositionen Galileis sind f\u00fcr die zehnch\u00f6rige Laute bestimmt. Seine erste Ver\u00f6ffentlichung war Il primo libro d'intavolatura di liuto (M\u00fcnchen 1620) in Tabulatur. Daneben gibt es zahlreiche Ver\u00f6ffentlichungen in anderen Publikationen."@de,
        "\u041c\u0438\u043a\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u043e \u0413\u0430\u043b\u0438\u043b\u0435\u0439 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Michelangelo Galilei, \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435 Michelangelo, 1575\u20141631) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043b\u044e\u0442\u043d\u0438\u0441\u0442 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0441\u044b\u043d \u0412\u0438\u043d\u0447\u0435\u043d\u0446\u043e \u0413\u0430\u043b\u0438\u043b\u0435\u044f, \u0438 \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0430 \u0413\u0430\u043b\u0438\u043b\u0435\u043e \u0413\u0430\u043b\u0438\u043b\u0435\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:7584510;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michelagnolo_Galilei>,
        <http://viaf.org/viaf/7584510>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fb83fd89-6354-4c63-97ac-27abb9a76730>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michelagnolo_Galilei.
doremus_artist:7898f439-364e-3433-8b29-2375f3f6adf1
    rdfs:comment
        "Jean-Michel B\u00e9riat, est un chanteur de vari\u00e9t\u00e9s et un auteur-compositeur fran\u00e7ais. Il a \u00e9crit avec Julie Pietri, les paroles de la chanson \u00c8ve l\u00e8ve-toi."@fr;
    owl:sameAs viaf:90736941;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Michel_B\u00e9riat>,
        <http://viaf.org/viaf/90736941>,
        <https://musicbrainz.org/artist/27810671-da0b-4051-890d-bbff11858bd2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Michel_Bériat.
doremus_artist:7b113771-da75-3582-8ad9-1df4f75f612a
    rdfs:comment
        "Caroline Casadesus, n\u00e9e le 30 octobre 1962, est une chanteuse lyrique soprano, fille du chef d'orchestre Jean-Claude Casadesus et petite-fille de la com\u00e9dienne Gis\u00e8le Casadesus. Elle fut mari\u00e9e au violoniste et compositeur Didier Lockwood.Elle a trois enfants : Thomas Enhco et David Enhco de son premier mariage avec Jean-\u00c9tienne Cohen-S\u00e9at, et Mathilde Lockwood."@fr;
    owl:sameAs viaf:59288688;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Caroline_Casadesus>,
        <http://viaf.org/viaf/59288688>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4f50ff09-e26e-450a-b7fe-d2f1f51431bb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Caroline_Casadesus.
doremus_artist:7d17f35c-e10b-38e8-894c-2e76a849893d
owl:sameAs viaf:27160111; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27160111>.
doremus_artist:7e27d94c-30b7-3ac9-a253-c508ae350d7a
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7oise Doreau, morte le 20 juillet 2011 \u00e0 l'\u00e2ge de 101 ans, est une pianiste fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:85960779;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7oise_Doreau>,
        <http://viaf.org/viaf/85960779>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Françoise_Doreau.
doremus_artist:7e72bbad-1c4e-329e-84d8-90d88f9df6d0
owl:sameAs viaf:59281940; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59281940>.
doremus_artist:7e881f2e-bfe1-3ddc-a21f-dba0d35f6e16
owl:sameAs viaf:54434448; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54434448>.
doremus_artist:7eb03c14-83d2-3380-9a23-807b7a2c7914
owl:sameAs viaf:311024962; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/311024962>.
doremus_artist:7ef56c91-7433-312b-9279-c7338d1d3853
    dbp:birthPlace res:Perpignan;
    rdfs:comment
        "Daniel Tosi, n\u00e9 le 11 juillet 1953 \u00e0 Perpignan (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales), est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais.\u2191 Autorit\u00e9 BnF de Daniel Tosi"@fr;
    owl:sameAs viaf:64194334;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Daniel_Tosi>,
        <http://viaf.org/viaf/64194334>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tosi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Daniel_Tosi.
doremus_artist:7f90e1fb-a509-3a1c-9d65-5322d4b556d9
owl:sameAs viaf:76499211; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76499211>.
doremus_artist:810ba6db-e7b6-3c29-9dcd-be4c52eb7235
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Ancora oggi le sue composizioni, soprattutto per pianoforte, sono largamente utilizzate da molte istituzioni musicali nel mondo, per l'efficacia tecnico-didattica e per la gradevole scrittura."@it,
        "Stephen (Istv\u00e1n) Heller (* 15. Mai 1813 in Pest, Kaisertum \u00d6sterreich; \u2020 14. Januar 1888 in Paris) war ein ungarischer Pianist und Komponist."@de,
        "Stephen (Istv\u00e1n) Heller (Boedapest, 15 mei 1813 \u2013 Parijs, 14 januari 1888) was een Hongaars componist en pianist. Heller werd al jong leerling van de beroemde pianoleraar Anton Halm in Wenen waar hij in 1827 als pianist voor het eerst openbare concerten gaf. Tijdens een concertreis, begonnen in 1829, werd hij ziek in 1830 in Augsburg, waar hij tot 1838 bleef. Hierna verhuisde hij naar Parijs waar hij omging met Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin, Hector Berlioz en Franz Liszt. Als componist schreef Heller alleen voor piano. Zijn etudes zijn, vanwege hun didactische kwaliteit, van grote waarde."@nl,
        "Stephen Heller (Hungarian: Heller Istv\u00e1n (15 May 1813 \u2013 14 January 1888) was a Hungarian pianist, teacher and composer whose career spanned the period from Schumann to Bizet, and was an influence for later Romantic composers."@en,
        "Stephen Heller (ur. 15 maja 1813 w Budapeszcie, W\u0119gry \u2013 zm. 14 stycznia 1888 w Pary\u017cu, Francja) \u2013 w\u0119gierski kompozytor i pianista okresu romantyzmu. Jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 mia\u0142a wp\u0142yw na tw\u00f3rczo\u015b\u0107 p\u00f3\u017aniejszych kompozytor\u00f3w tej epoki."@pl,
        "Stephen HellerFichier:Stephen Heller by Alfred Lemoine.jpg Portrait par Alfred Lemoine Stephen Heller, n\u00e9 Istv\u00e1n Heller le 15 mai 1813 \u00e0 Pest et mort le 14 janvier 1888 \u00e0 Paris, est un pianiste et compositeur hongrois de la p\u00e9riode romantique qui v\u00e9cut les vingt-cinq derni\u00e8res ann\u00e9es de sa vie \u00e0 Paris. Ses \u00e9tudes sont encore largement jou\u00e9es par les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 cause de leur m\u00e9thode progressive et de leur style agr\u00e9able. Il est inhum\u00e9 au cimeti\u00e8re du P\u00e8re-Lachaise (90e division)."@fr,
        "\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u0413\u0435\u043b\u043b\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Stephen Heller, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0418\u0448\u0442\u0432\u0430\u043d \u0425\u0435\u043b\u043b\u0435\u0440, \u0432\u0435\u043d\u0433. Heller Istv\u00e1n; 15 \u043c\u0430\u044f 1813 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0435\u0448\u0442 \u2014 14 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1888 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442\u043b\u0438\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30b9\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30d8\u30e9\u30fc\uff08Stephen Heller (\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u8a9e: Heller Istv\u00e1n, 1813\u5e745\u670815\u65e5 - 1888\u5e741\u670814\u65e5\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u4eba\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6559\u5e2b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u751f\u307e\u308c\u3067\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u304b\u3089\u30d3\u30bc\u30fc\u306e\u6642\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u5f8c\u306e\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u305f\u3061\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u65af\u8482\u82ac\u00b7\u6d77\u52d2\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aStephen Heller\uff0c1813\u5e745\u670815\u65e5\uff0d1888\u5e741\u670814\u65e5\uff09\uff0c\u5308\u7259\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u4ece\u8f66\u5c14\u5c3c\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u79fb\u5c45\u5df4\u9ece\uff0c\u6210\u4e3a\u8457\u540d\u7684\u94a2\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u6d77\u52d2\u76ee\u524d\u4e3b\u8981\u7531\u4e8e\u5927\u91cf\u94a2\u7434\u7ec3\u4e60\u66f2\u77e5\u540d\uff0c\u7279\u522b\u662f\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c145\uff0c46\uff0c47\u53f7\u662f\u4f18\u79c0\u7684\u7ec3\u4e60\u66f2\uff0c\u5e38\u7528\u4e8e\u94a2\u7434\u6559\u5b66\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:5121385;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_Heller>,
        <http://viaf.org/viaf/5121385>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stephen_Heller_by_Alfred_Lemoine.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stephen_Heller.
doremus_artist:8168be31-1210-32d9-8d09-3cad0f704b6d
    dbp:birthPlace dbr:New_York;
    rdfs:comment
        "Eug\u00e8ne Green (* 28. Juni 1947 in New York City) ist ein franz\u00f6sischer Theater- und Filmregisseur."@de,
        "Eug\u00e8ne Green (born 28 June 1947) is a U.S.-born French film-maker and dramatist. He is notable as an educator, training a generation of young actors in the revival of French baroque theatre technique and declamation."@en,
        "Eug\u00e8ne Green, n\u00e9 le 28 juin 1947 \u00e0 New York, est un cin\u00e9aste, \u00e9crivain et dramaturge fran\u00e7ais. Originaire des \u00c9tats-Unis, il \u00e9migre en France \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1960 et fonde \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1970 une compagnie de th\u00e9\u00e2tre baroque, le Th\u00e9\u00e2tre de la Sapience, avec laquelle il essaie de restituer sur sc\u00e8ne la diction de l'\u00e9poque baroque. Il publie son premier roman, La Reconstruction, en 2008. Suivent ensuite La Bataille de Roncevaux (2009), Un conte du Graal (2010), La Communaut\u00e9 universelle (2011) et Les Atticistes (2012)."@fr,
        "\u042d\u0436\u0435\u043d \u0413\u0440\u0438\u043d (\u0444\u0440. Eug\u00e8ne Green, 28 \u0438\u044e\u043d\u044f 1947, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0435\u0446 \u0438\u0437 \u0421\u0428\u0410."@ru;
    owl:sameAs viaf:56803628;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eug\u00e8ne_Green>,
        <http://viaf.org/viaf/56803628>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eugène_Green.
doremus_artist:81a07aa4-4481-3da1-82ba-51252965805a
    rdfs:comment
        "Charles-Louis Mion (1699-1775) \u00e0 Versailles paroisse Notre-Dame est un compositeur fran\u00e7ais. Il est le fils de L\u00e9onard Mion, officier du Roy, et de Marie-Anne Alexis Ledet. Il se maria 3 fois, sa derni\u00e8re \u00e9pouse Marie Rose Soldini lui survit. Charles-Louis Mion semble n\u2019avoir \u00e9crit que de la musique vocale (c\u2019est du moins ce qui subsiste aujourd\u2019hui)."@fr,
        "Charles-Louis Mion (17 December 1699 \u2013 12 September 1775) was a French composer of the Baroque era. He was the grand-nephew of Michel Richard Delalande who also taught him music. Between 1710 and 1718 he was a choirboy at the Sainte-Chapelle du Palais (for the French royal family). Later in life he became music teacher to his patroness Madame de Pompadour. In 1755 he was appointed master of music to Les Enfants de France. He wrote motets and operas, one of which (L'ann\u00e9e galante) earned him a royal pension of 2,000 livres."@en;
    owl:sameAs viaf:15037952;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles-Louis_Mion>,
        <http://viaf.org/viaf/15037952>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles-Louis_Mion.
doremus_artist:81d946cd-b068-3b93-99cb-9a71c6b1565c
owl:sameAs viaf:79721987; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79721987>.
doremus_artist:81ea505c-bf0a-3bce-a3d0-b3ae4ba93a45
owl:sameAs viaf:160818452; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160818452>.
doremus_artist:81f9c82b-3fe3-3cd8-9f89-eb5adce56d5a
    rdfs:comment
        """Rebecca Lynn Howard (born April 24, 1979) is an American country music artist. She has charted seven singles on the Billboard Hot Country Songs charts, and has released three studio albums. Her highest-charting single, "Forgive", peaked at No. 12 on the country music charts in 2002."""@en,
        "\u30ec\u30d9\u30c3\u30ab\u30fb\u30ea\u30f3\u30fb\u30cf\u30ef\u30fc\u30c9 (\u82f1\u8a9e: Rebecca Lynn Howard 1979\u5e744\u670824\u65e5 - ) \u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3002\u30b1\u30f3\u30bf\u30c3\u30ad\u30fc\u5dde\u30b5\u30ea\u30a2\u30fc\u30ba\u30f4\u30a3\u30eb\u751f\u307e\u308c\u3002\u300e\u30d3\u30eb\u30dc\u30fc\u30c9\u300f\u8a8c\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u306b7\u66f2\u304c\u30e9\u30f3\u30af\u30a4\u30f3\u30013\u679a\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u767a\u8868\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u6700\u3082\u30d2\u30c3\u30c8\u3057\u305f\u66f2\u306f2002\u5e74\u306e\u300eForgive \u300f\u3067\u3001\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u7b2c12\u4f4d\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:78793006;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rebecca_Lynn_Howard>,
        <http://viaf.org/viaf/78793006>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c884a0fb-ab3b-4b06-898f-f5cb9b816ad4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rebecca_Lynn_Howard.
doremus_artist:85d6ada4-7346-3ca0-8619-3e3190e8d16a
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Svetlana Vladimirovna Nemolyaeva (Russian: \u0421\u0432\u0435\u0442\u043b\u0430\u0301\u043d\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041d\u0435\u043c\u043e\u043b\u044f\u0301\u0435\u0432\u0430; born 18 April 1937, Moscow) is a Soviet and Russian actress of film and theatre. She is the widow of Alexander Lazarev."@en,
        "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043b\u0430\u0301\u043d\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041d\u0435\u043c\u043e\u043b\u044f\u0301\u0435\u0432\u0430 (\u0440\u043e\u0434. 18 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1937, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1980). C 1959 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441 \u0422\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438\u043c. \u0412. \u041c\u0430\u044f\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0430\u044f \u043c\u0430\u0441\u043a\u0430\u00bb (2013), \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0437\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0438\u043c\u043f\u0430\u0442\u0438\u0439 \u00ab\u0417\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u0430\u00bb (2012, 2014) \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445."@ru;
    owl:sameAs viaf:18157730;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Svetlana_Nemolyaeva>,
        <http://viaf.org/viaf/18157730>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Svetlana_Nemolyaeva_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Svetlana_Nemolyaeva.
doremus_artist:86b45c26-eeb3-3bbd-a6e0-4777d474a95f
owl:sameAs viaf:39587978; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39587978>.
doremus_artist:8947e3a6-7cfc-3bee-b39d-3939ac36ed17
owl:sameAs viaf:24791401; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24791401>.
doremus_artist:899c7d91-244c-3be9-992a-fccca841fa99
owl:sameAs viaf:116881709; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116881709>.
doremus_artist:8a66a63f-fc5d-38a2-888f-315c43980ef6
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Alain Plan\u00e8s (Lyon, 20 January 1948) is a French pianist. He studied at Lyon, then in Paris with Jacques F\u00e9vrier and was soloist of the Ensemble intercontemporain of Pierre Boulez till 1981. His recording of Pr\u00e9ludes (Debussy) was voted classical record of the year at the Victoires de la musique classique in 1986."@en,
        "Alain Plan\u00e8s (nacido en Lyon el 20 de enero de 1948) es un pianista franc\u00e9s."@es,
        "Alain Plan\u00e8s (n\u00e9 \u00e0 Lyon le 20 janvier 1948) est un pianiste de concert fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043d \u041f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0301\u0441 (\u0444\u0440. Alain Plan\u00e8s; \u0440\u043e\u0434. 1948) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0443 \u0416\u0430\u043a\u0430 \u0424\u0435\u0432\u0440\u044c\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0443 \u041c\u0435\u043d\u0430\u0445\u0435\u043c\u0430 \u041f\u0440\u0435\u0441\u0441\u043b\u0435\u0440\u0430. \u0412 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 1970-\u0445 \u0433\u0433. \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 Ensemble InterContemporain."@ru;
    owl:sameAs viaf:85463262;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alain_Plan\u00e8s>,
        <http://viaf.org/viaf/85463262>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alain_Planès.
doremus_artist:8b7b447a-11b2-3d58-8897-18cdd7783ae5
    dbp:birthPlace dbr:Castelsarrasin;
    rdfs:comment
        "Pierre Perret (* 9. Juli 1934 in Castelsarrasin) ist ein franz\u00f6sischer Autor und S\u00e4nger."@de,
        "Pierre Perret (born 9 July 1934 in Castelsarrasin, Tarn-et-Garonne) is a French singer and composer. Pierre Perret resides in the city of Nangis."@en,
        "Pierre Perret, n\u00e9 le 9 juillet 1934 \u00e0 Castelsarrasin (Tarn-et-Garonne), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais. Auteur jouant sur les mots et la musicalit\u00e9 de la langue fran\u00e7aise, Pierre Perret ne d\u00e9nigre pas pour autant l\u2019argot, qu'il emploie \u00e0 dessein dans de nombreux textes (il a r\u00e9\u00e9crit les fables de La Fontaine). L'interpr\u00e8te dans un style apparemment na\u00eff, voire enfantin, avec candeur et humanisme pose nombre de questions pertinentes qu'il d\u00e9clame avec un sourire malicieux."@fr;
    owl:sameAs viaf:64207216;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Perret>,
        <http://viaf.org/viaf/64207216>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_Perret.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Perret.
doremus_artist:8c4e8378-adcf-363a-86b2-9f1fede06a63
    dbp:birthPlace dbr:Tilburg;
    rdfs:comment
        "Richard Rijnvos (Tilburg, 16 december 1964) is een Nederlandse componist."@nl,
        "Richard Rijnvos (born 16 December 1964, in Tilburg) is a Dutch composer."@en;
    owl:sameAs viaf:165411228;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Rijnvos>,
        <http://viaf.org/viaf/165411228>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Rijnvos.
doremus_artist:8c608435-cd45-325e-be12-65c956182384
    dbp:birthPlace dbr:Maidstone;
    rdfs:comment
        "Fu uno dei primi musicisti della scena di Canterbury e fu tra i membri fondatori del gruppo di rock progressivo Soft Machine."@it,
        """Michael R. "Mike" Ratledge (nacido en abril de 1943) es un m\u00fasico ingl\u00e9s, conocido sobre todo por su trabajo como teclista en el grupo Soft Machine."""@es,
        """Michael R. "Mike" Ratledge, n\u00e9 le 6 mai 1943 \u00e0 Maidstone dans le Kent, est un musicien britannique. Ratledge appartient \u00e0 l'\u00e9cole dite de Canterbury et a \u00e9t\u00e9 un membre important de Soft Machine."""@fr,
        "Michael R. (Mike) Ratledge (Maidstone, april 1943) is een Brits musicus. Mike maakte deel uit van de Canterbury-scene, hij heeft lange tijd in een van de meest invloedrijke bands gespeeld, Soft Machine. Zijn verdere activiteiten binnen de muziek zijn beperkt gebleven. Hij heeft een beperkte bijdrage geleverd aan albums die door de formaties Rollercoaster en Planet Earth zijn uitgebracht. Maar eigenlijk was hij uit het oog verdwenen tot men hem eind 80'er jaren ontdekte als componist / arrangeur / producent van muziek voor de reclame-industrie."@nl,
        """Michael Roland "Mike" Ratledge (born 6 May 1943) is a British musician. He was part of the Canterbury scene and a long-time member of Soft Machine."""@en,
        "Mike Ratledge (* 6. Mai 1943 in Maidstone, Kent, England) ist ein Keyboarder und Komponist."@de,
        "Mike Ratledge, w\u0142a\u015bc. Michael R. Ratledge (ur. 6 maja 1943 w Maidstone) \u2013 angielski muzyk i kompozytor graj\u0105cy na instrumentach klawiszowych, jeden z czo\u0142owych muzyk\u00f3w sceny kanterberyjskiej, d\u0142ugoletni cz\u0142onek zespo\u0142u Soft Machine."@pl,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a \u0420\u044d\u0442\u043b\u0438\u0434\u0436 (\u0430\u043d\u0433\u043b. \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 Michael Roland \u00abMike\u00bb Ratledge, \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044c 1943 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u0435\u0439\u0434\u0441\u0442\u043e\u043d, \u041a\u0435\u043d\u0442) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u044b \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0439 \u0447\u043b\u0435\u043d \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u00abSoft Machine\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:59278322;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mike_Ratledge>,
        <http://viaf.org/viaf/59278322>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mike_Ratledge.
doremus_artist:8d3461b7-dd6d-3c69-815d-695fcbf246cf
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Ha vinto i maggiori premi assegnati al Festival di Cannes: la Palma d'oro per Dheepan, il Grand Prix Speciale della Giuria per Il profeta, e il Prix du sc\u00e9nario per Un h\u00e9ros tr\u00e8s discret. Ha inoltre vinto 4 Premi C\u00e9sar e per il film Il profeta vince un Premio BAFTA e un National Board of Review, ricevendo la candidatura all'Oscar al miglior film straniero."@it,
        "Jacques Audiard (French: [\u0292ak odja\u0281]; born 30 April 1952) is a French film director and screenwriter; the son of Michel Audiard, also a notable screenwriter and film director. He has won both the C\u00e9sar Award for Best Film and the BAFTA Award for Best Film Not in the English Language twice, in 2005 for The Beat That My Heart Skipped and in 2010 for A Prophet, as well as winning the Grand Prix at the Cannes Film Festival. His 2015 film Dheepan won the Palme d'Or at the 2015 Cannes Film Festival."@en,
        "Jacques Audiard (Parijs, 30 april 1952) is een Frans filmregisseur en scenarioschrijver."@nl,
        "Jacques Audiard (Paris, 30 de Abril de 1952) \u00e9 um realizador, argumentista e antigo montador franc\u00eas. Os seus trabalhos not\u00e1veis como realizador e argumentista s\u00e3o Regarde les hommes tomber, Sur mes l\u00e8vres, De battre mon c\u0153ur s'est arr\u00eat\u00e9, Un proph\u00e8te e De Rouille et D'os. Foi v\u00e1rias vezes premiado pelos Pr\u00e9mios C\u00e9sar."@pt,
        "Jacques Audiard (Par\u00eds, 30 de abril de 1952) es un director de cine franc\u00e9s. Ha recibido dos veces el C\u00e9sar a la mejor pel\u00edcula y el BAFTA a la mejor pel\u00edcula en habla no inglesa, en 2005 por De latir mi coraz\u00f3n se ha parado y en 2010 por Un profeta. Tambi\u00e9n logr\u00f3 el Gran Premio en el Festival de Cannes."@es,
        "Jacques Audiard (ur. 30 kwietnia 1952 w Pary\u017cu) \u2013 francuski scenarzysta, re\u017cyser i aktor. Syn popularnego we Francji scenarzysty i re\u017cysera Michela Audiarda, debiutowa\u0142 jako re\u017cyser filmu \u201ePatrz na upadaj\u0105cych m\u0119\u017cczyzn\u201d (Regarde les hommes tomber, 1994) z Mathieu Kassovitzem i Jeanem-Louisem Trintignant. Dwa lata p\u00f3\u017aniej nakr\u0119ci\u0142 dramato-komedi\u0119 \u201eWielce skromny bohater\u201d (Un h\u00e9ros tr\u00e8s discret), w kt\u00f3rej g\u0142\u00f3wn\u0105 rol\u0119 zagra\u0142 Jean-Fran\u00e7ois Deniau."@pl,
        "Jacques Audiard (\u0292ak od'ja\u0281 * 30. April 1952 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Filmregisseur und Drehbuchautor. Bekanntheit erlangte er in seinem Heimatland durch Genrefilme wie Lippenbekenntnisse (2001), Der wilde Schlag meines Herzens (2005) oder Ein Prophet (2009), mit denen er sich als einer der wichtigsten Vertreter im zeitgen\u00f6ssischen franz\u00f6sischen Kino etablierte."@de,
        "Jacques Audiard, n\u00e9 le 30 avril 1952 \u00e0 Paris, fils de Michel Audiard, est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et ancien monteur fran\u00e7ais, plusieurs fois r\u00e9compens\u00e9 aux C\u00e9sar du cin\u00e9ma et par de nombreux prix dont la Palme d'or du Festival de Cannes 2015. Jacques Audiard re\u00e7ut par deux fois le C\u00e9sar du meilleur r\u00e9alisateur, en 2006, pour De battre mon c\u0153ur s'est arr\u00eat\u00e9 et en 2010, pour Un Proph\u00e8te."@fr,
        "\u0416\u0430\u043a \u041e\u0434\u0438\u0430\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Jacques Audiard; \u0440\u043e\u0434. 30 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1952, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30fc\u30c7\u30a3\u30a2\u30fc\u30eb \uff08Jacques Audiard, 1952\u5e744\u670830\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u8cc8\u514b\u00b7\u6b50\u8fea\u4e9e\uff08\u6cd5\u8a9e\uff1aJacques Audiard\uff0c1952\u5e744\u670830\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u570b\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\uff0c\u7236\u89aa\u7c73\u6b47\u00b7\u6b50\u8fea\u4e9e\uff08Michel Audiard\uff09\u4e5f\u662f\u4e00\u4f4d\u8457\u540d\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\uff0c\u574e\u57ce\u5f71\u5c55\u91d1\u68d5\u6ada\u734e\u5f97\u4e3b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:103611240;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Audiard>,
        <http://viaf.org/viaf/103611240>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacques_Audiard_Cannes_2015_3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Audiard.
doremus_artist:8dc2ca11-5e02-3f95-9760-d61dc118e0a4
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Maestro di cappella in varie chiese romane, compose musica sacra (12 messe, salmi, inni, mottetti, ecc.) in cui adatt\u00f2 sapientemente alle voci le tecniche dello stile concertante e del concerto grosso, con ricchi effetti di contrasto. Compose inoltre 7 oratori, fra cui una Introduzione all'Oratorio della Passione (1706), commissionato dal cardinale Pietro Ottoboni per essere affiancato a lavori di Alessandro Scarlatti e Francesco Gasparini."@it,
        "Pietro Paolo Bencini (* um 1670; \u2020 6. Juli 1755 in Rom) war ein italienischer Kapellmeister und Komponist des Barock."@de,
        "Pietro Paolo Bencini (ca. 1670 \u2013 6 July 1755) was an Italian Baroque composer and Kapellmeister."@en,
        "Pietro Paolo Bencini, (n\u00e9 vers 1670 probablement \u00e0 Rome, mort le 6 juillet 1755 \u00e0 Rome) est un compositeur italien de la p\u00e9riode baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:51883707;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pietro_Paolo_Bencini>,
        <http://viaf.org/viaf/51883707>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pietro_Paolo_Bencini.
doremus_artist:8e5a7550-f60c-32dd-95a0-dcb11b2c84e4
    dbp:birthPlace dbr:Palermo;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0633\u0644\u0641\u0627\u062a\u0648\u0631\u064a \u0633\u0643\u064a\u0627\u0631\u064a\u0646\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629: Salvatore Sciarrino) \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 4 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1947 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0644\u064a\u0631\u0645\u0648 \u0641\u064a \u0635\u0642\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627. \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0635\u0631\u0629."@ar,
        "Salvatore Sciarrino (* 4. April 1947 in Palermo) ist ein zeitgen\u00f6ssischer italienischer Komponist, der besonders f\u00fcr seine Kammermusik und seine Musiktheaterwerke bekannt ist."@de,
        """Salvatore Sciarrino (Palermo, 4 april 1947) is een Italiaans componist. Hij is er trots op dat hij qua muziek een vrije opleiding heeft gehad. Hij is in basis autodidact en begon met componeren toen hij twaalf jaar oud was. De eerste uitvoering volgde in 1962. Sciarrino zelf verklaarde later dat zijn "echte" werk pas begin in 1966 en dat werken daarvoor afgeschilderd moesten worden als probeersels. Hij ontdekte pas toen zijn eigen stijl."""@nl,
        "Salvatore Sciarrino (Palermo, 4 de abril de 1947), es un compositor italiano de m\u00fasica acad\u00e9mica contempor\u00e1nea.Su trabajo es vanguardista y es conocido por el uso de sonoridades aisladas, t\u00e9cnicas ampliadas, silencios frecuentes, y por el uso de la cita ir\u00f3nica o por la confrontaci\u00f3n con m\u00fasica anterior."@es,
        "Salvatore Sciarrino (Palermo, Sic\u00edlia, 4 de abril de 1947) \u00e9 um compositor italiano contempor\u00e2neo."@pt,
        "Salvatore Sciarrino (born Palermo, Italy, on April 4, 1947) is an Italian composer of contemporary classical music."@en,
        """Salvatore Sciarrino (ur. 4 kwietnia 1947 w Palermo na Sycylii) - w\u0142oski kompozytor muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej. W zakresie edukacji muzycznej jest w\u0142a\u015bciwie autodydakt\u0105, studia muzyczne jedynie uzupe\u0142nia\u0142 u Franca Evangelistiego. Jego utwory wyro\u017cniaj\u0105 si\u0119 cz\u0119st\u0105 obecno\u015bci\u0105 ciszy, "izolowan\u0105" d\u017awi\u0119kowo\u015bci\u0105, u\u017cyciem wielu zr\u00f3\u017cnicowanych technik wydobycia d\u017awi\u0119ku, oraz bardzo wyra\u017an\u0105 organiczno\u015bci\u0105 utworu - traktowaniem go jako \u017cywy organizm. Mieszka obecnie w Citt\u00e0 di Castello w Umbrii."""@pl,
        "Salvatore Sciarrino, n\u00e9 le 4 avril 1947 \u00e0 Palerme, est un compositeur et interpr\u00e8te italien."@fr,
        "\u0421\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0435 \u0428\u044c\u044f\u0440\u0440\u0438\u043d\u043e (\u0428\u0430\u0440\u0440\u0438\u043d\u043e) (\u0438\u0442\u0430\u043b. Salvatore Sciarrino; 4 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1947, \u041f\u0430\u043b\u0435\u0440\u043c\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b5\u30eb\u30f4\u30a1\u30c8\u30fc\u30ec\u30fb\u30b7\u30e3\u30ea\u30fc\u30ce\uff08Salvatore Sciarrino,1947\u5e744\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b7\u30c1\u30ea\u30a2\u306e\u30d1\u30ec\u30eb\u30e2\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:4914104;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Salvatore_Sciarrino>,
        <http://viaf.org/viaf/4914104>,
        <https://musicbrainz.org/artist/78101aad-d417-4e39-b2b9-6779950d9c6b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SalvatoreSciarrino2016.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Salvatore_Sciarrino.
doremus_artist:8e9e5563-be8b-3457-9e92-4c35b17c6827
    dbp:birthPlace dbr:Vöcklabruck;
    rdfs:comment
        "Wolfgang Holzmair (* 1952 in V\u00f6cklabruck, Ober\u00f6sterreich) ist ein \u00f6sterreichischer Opern- und Operettens\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Wolfgang Holzmair (* 1952, Vocklabruck, Austria) es un bar\u00edtono austr\u00edaco. Estudi\u00f3 en la Academia de Viena con Hilde R\u00f6ssel-Majdan y Erik Werba ganando premios en la competencia Hertogenbosch International Vocal Competition en 1981 y en 1982 en la Musikverein International Lieder Competition Viena. Miembro estable de las compa\u00f1\u00edas de Berna y Gelsenkirchen entre 1983-1988 con celebradas interpretaciones de Pell\u00e9as et M\u00e9lisande y Don Alfonso de Cos\u00ed fan tutte entre otros. Ense\u00f1a desde 1998 en el Salzburg Mozarteum y en 2008 el Royal College of Music lo incorpor\u00f3 por sus servicios a la m\u00fasica."@es,
        "Wolfgang Holzmair (V\u00f6cklabruck, Oostenrijk, 1952) is een Oostenrijkse bariton."@nl,
        "Wolfgang Holzmair (born 1952 in V\u00f6cklabruck) is an Austrian baritone. Holzmair studied at the Vienna Academy of Music and Dramatic Art. He won 2nd prize in the baritone class of the 's-Hertogenbosch International Vocal Competition in 1981, and a year later 1st prize in the Musikverein International Lieder Competition, Vienna."@en,
        "Wolfgang Holzmair (n\u00e9 en 1952 \u00e0 V\u00f6cklabruck) est un baryton Autrichien."@fr,
        "\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30db\u30eb\u30c4\u30de\u30a4\u30a2\uff08Wolfgang Holzmair 1952\u5e74\uff0d \u30d5\u30a7\u30c3\u30af\u30e9\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u3001\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u90ca\u5916\u306e\u30d5\u30a7\u30c3\u30af\u30e9\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114880376;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Holzmair>,
        <http://viaf.org/viaf/114880376>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wolfgang_Holzmair.
doremus_artist:8efb059d-4a9c-3acd-83aa-1c6ddafe5674
owl:sameAs viaf:29731617; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29731617>.
doremus_artist:8f9dc1cf-c75d-39fa-9ad3-c02579f0453d
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Gallon (* 25. Juni 1878 in Paris; \u2020 23. Juni 1959 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Kompositionslehrer. Wie sein Bruder No\u00ebl Gallon studierte er am Pariser Konservatorium, dessen Konzerte er von 1906 bis 1914 leitete. Er unterrichtete von 1919 bis 1949 Harmonielehre am Conservatoire. Zu seinen Sch\u00fclern z\u00e4hlten unter anderem Maurice Durufl\u00e9, Olivier Messiaen, Henri Challan, Jeanne Demessieux, Jean Rivier und Pierre Sancan. Von 1909 bis 1914 leitete er den Chor der Pariser Oper. Er komponierte ein Ballett, eine Messe, sechs Antiphonen f\u00fcr Streicher und Orgel sowie Lieder."@de,
        "Jean Gallon (25 June 1878 - 23 June 1959) was a French composer, choir conductor, and music educator. His compositional output consists of six antiphons for strings and organ, one mass, one ballet, and several art songs."@en,
        "Jean Gallon (\u00b0 25 juin 1878 \u00e0 Paris ; \u2020 23 juin 1959 \u00e0 Paris) est un compositeur et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u0413\u0430\u043b\u043b\u043e\u043d (\u0444\u0440. Jean Gallon; 25 \u0438\u044e\u043d\u044f 1878, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 23 \u0438\u044e\u043d\u044f 1959, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0411\u0440\u0430\u0442 \u041d\u043e\u044d\u043b\u044f \u0413\u0430\u043b\u043b\u043e\u043d\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e. \u0412 1906\u20141914 \u0433\u0433. \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0445\u043e\u0440\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443 \u0434\u043e\u0431\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u0432, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e, \u043d\u0435 \u0432\u043e\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b\u0438 \u043d\u0435\u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0438 \u0434\u0430\u043b\u0435\u0435 \u043f\u0430\u0434\u0430\u0432\u0448\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0445\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u043f\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d\u0430\u0436\u0435\u043c \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 1909\u20141914 \u0433\u0433. \u0445\u043e\u0440\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30ae\u30e3\u30ed\u30f3\uff08\u307e\u305f\u306f\u30ac\u30ed\u30f3\u3068\u3082\u3002Jean Gallon, 1878\u5e746\u670825\u65e5 \u30d1\u30ea - 1959\u5e746\u670823\u65e5 \u540c\u5730\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u30ce\u30a8\u30eb\u30fb\u30ae\u30e3\u30ed\u30f3\u306e\u5144\u3002 \u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3073\u30011906\u5e74\u304b\u30891914\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3059\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u30011909\u5e74\u304b\u30891914\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u306e\u5408\u5531\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u30021919\u5e74\u304b\u30891949\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u548c\u58f0\u6cd5\u3092\u6307\u5c0e\u3001\u6570\u591a\u306e\u9580\u4eba\u306e\u4e2d\u3067\u3082\u7279\u7b46\u3059\u3079\u304d\u306f\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30c7\u30e5\u30ea\u30e5\u30d5\u30ec\u3001\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u3001\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30b7\u30e3\u30e9\u30f3\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\u30cc\u30fb\u30c9\u30a5\u30e1\u30b7\u30e5\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30b5\u30f3\u30ab\u30f3\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30e6\u30dc\u30fc\u3089\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3084\u6f14\u594f\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3067\u3042\u308d\u3046\u3002 \u4e3b\u8981\u306a\u4f5c\u54c1\u306b\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u3084\u30df\u30b5\u66f2\u3001\u5f26\u697d\u5408\u594f\u3068\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e6\u3064\u306e\u30a2\u30f3\u30c6\u30a3\u30d5\u30a9\u30ca\u306e\u307b\u304b\u3001\u6b4c\u66f2\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22405348;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Gallon>,
        <http://viaf.org/viaf/22405348>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Gallon.
doremus_artist:8f9e32c8-3884-3a1c-830e-39867f898008
owl:sameAs viaf:74062651; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74062651>.
doremus_artist:8fb9d4f6-d9c1-3dab-9b4b-8b90572cb03a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Portland,_Oregon>;
    rdfs:comment
        """Chris Botti (* 12. Oktober 1962 in Portland, Oregon) ist ein US-amerikanischer Jazz-Trompeter. Bekannt wurde er als Solotrompeter in der Band von Pops\u00e4nger Sting, die er ab 1999 mehr als zwei Jahre begleitete. Chris Botti hat in seiner bisherigen Karriere mit K\u00fcnstlern wie Sting, Barbra Streisand, Josh Groban, Paul Simon, Dave Koz, Jeff Lorber, Bill Bruford, Tony Levin, David Torn, Lee Ritenour, Burt Bacharach, Brian Culbertson, Michael Bubl\u00e9 und Billy Kilson zusammengearbeitet. In den ersten Jahren spielte er in der Ambient-Pop-Band "The Blue Nile"."""@de,
        "Chris Botti (Portland, Oreg\u00f3n, 12 de octubre de 1962) es un trompetista y compositor estadounidense de jazz y smooth jazz, cuyos discos han sido nominado varias veces para los Premios Grammy, y que ha logrado, con tres de ellos, alcanzar el puesto #1 en las listas de ventas de jazz de Billboard Top 200."@es,
        "Chris Botti (ur. 12 pa\u017adziernika 1962 w Corvallis w stanie Oregon) \u2013 ameryka\u0144ski tr\u0119bacz smooth jazzowy."@pl,
        "Chris Botti est un trompettiste de jazz am\u00e9ricain d'origine italienne n\u00e9 le 12 octobre 1962 \u00e0 Portland dans l'Oregon aux \u00c9tats-Unis. Il cite Miles Davis parmi ses influences principales."@fr,
        """Christopher Stephen "Chris" Botti (/\u02c8bo\u028ati/ BOH-tee; born October 12, 1962), is an American trumpeter and composer. In 2013, Botti won the Grammy Award in the Best Pop Instrumental Album category, for the album Impressions. He was also nominated in 2008 for his album Italia  and received three nominations in 2010 for the live album Chris Botti In Boston. Four of his albums have reached the No. 1 position on the Billboard jazz albums chart."""@en,
        "Christopher Stephen Botti, conhecido por Chris Botti (12 de outubro de 1962), \u00e9 um trompetista e compositor estadunidense. Em 2013, Botti foi o vencedor do Grammy de Melhor \u00c1lbum Pop Instrumental. Tamb\u00e9m foi indicado em 2008 por seu \u00e1lbum Italia e recebeu outras tr\u00eas indica\u00e7\u00f5es em 2010 pelo \u00e1lbum ao vivo Chris Botti in Boston. Quatro de seus \u00e1lbuns atingiram as primeiras posi\u00e7\u00f5es na Billboard Jazz. Ganhando notoriedade com o \u00e1lbum Night Sessions, de 2001, Botti estabeleceu sua reputa\u00e7\u00e3o como um m\u00fasico vers\u00e1til tanto no Jazz como no Pop, por sua habilidade em mesclar os dois estilos."@pt,
        "\u041a\u0440\u0438\u0301\u0441\u0442\u043e\u0444\u0435\u0440 \u0421\u0442\u0438\u0301\u0432\u0435\u043d \u0411\u043e\u0301\u0442\u0442\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Christopher Stephen Botti, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u041a\u0440\u0438\u0441 \u0411\u043e\u0301\u0442\u0442\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Chris Botti); \u0440. 12 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1962) \u2015 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 smooth jazz."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30fb\u30dc\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Chris Botti, 1962\u5e7410\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30aa\u30ec\u30b4\u30f3\u5dde\u30dd\u30fc\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u751f\u307e\u308c\u3001\u30b3\u30fc\u30f4\u30a1\u30ea\u30b9\u80b2\u3061\u306e\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u754c\u306e\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74042933;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chris_Botti>,
        <http://viaf.org/viaf/74042933>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0939452b-0c6f-422a-997f-e7c496ce1113>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chris_Botti_at_Thorton_Winery_2006_retouched.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chris_Botti.
doremus_artist:9045f5a7-3df7-3bae-8a0c-701be592bbff
    rdfs:comment
        "L\u00e9on Escala\u00efs (August 8, 1859, Cuxac-d'Aude \u2013 November 8, 1940, Cuxac-d'Aude) was a prominent Gallic tenor, particularly associated with French and Italian heroic roles. His lean, nimble and powerful voice was noted for the ease and brilliance of its upper register."@en;
    owl:sameAs viaf:22405485;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e9on_Escala\u00efs>,
        <http://viaf.org/viaf/22405485>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Léon_Escalaïs.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Léon_Escalaïs.
doremus_artist:913a33e5-401a-351f-a82b-bcc64e5572da
    dbp:birthPlace dbr:Kreuzlingen;
    rdfs:comment
        "Libero De Luca (13 March 1913 \u2013 1998) was a Swiss tenor of Italian descent particularly associated with the French repertory."@en,
        "Libero de Luca (19 mars 1913 - 4 ao\u00fbt 1997) \u00e9tait un t\u00e9nor de nationalit\u00e9 suisse, particuli\u00e8rement associ\u00e9 au r\u00e9pertoire fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:2659065;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Libero_de_Luca>,
        <http://viaf.org/viaf/2659065>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Libero_de_Luca.
doremus_artist:9271958b-e3db-3758-ae29-68e79c825fa4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Gilmer,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Donald (Don) Henley (* 22. Juli 1947 in Gilmer, Texas) ist ein US-amerikanischer Rockmusiker, der vor allem als Schlagzeuger sowie gemeinsam mit Glenn Frey als Bandleader und S\u00e4nger der Country-Rockband Eagles bekannt wurde. Gleichwohl verfolgte er seit Beginn der 1980er Jahre auch eine sehr erfolgreiche Solokarriere. Als Mitglied der Eagles und als Solist erhielt er insgesamt acht Grammy Awards. Er ist mit den Eagles seit 1998 Mitglied der Rock and Roll Hall of Fame, seit dem Jahr 2000 auch in der Songwriters Hall of Fame."@de,
        "Donald Henley, n\u00e9 le 22 juillet 1947 \u00e0 Gilmer (Texas), est un chanteur et un batteur am\u00e9ricain du groupe de rock Eagles. Il poursuit aussi une carri\u00e8re solo."@fr,
        """Donald Hugh "Don" Henley (Gilmer, Texas, 22 de julho de 1947) \u00e9 um m\u00fasico, cantor, compositor e baterista estadunidense, mais conhecido como um dos fundadores da banda de folk rock The Eagles. Mais tarde, lan\u00e7ou uma bem sucedida carreira solo, ganhando sete pr\u00eamios Grammy e atingindo os dez mais da Billboard Hot 100 seis vezes. Em 2008, foi nomeado o 87o melhor cantor de todos os tempos pela revista Rolling Stone. Desde 1994 divide sua atividade musical entre os Eagles e sua carreira solo."""@pt,
        """Donald Hugh "Don" Henley (Gilmer, Texas, 22 de julio de 1947) es un cantante de rock, guitarrista, escritor y bater\u00eda estadounidense, tambi\u00e9n conocido como miembro fundador de la banda Eagles, antes de lanzar su exitosa carrera como solista llegando a ganar un premio Grammy. Henley tambi\u00e9n ha hecho importantes aportes en diversas campa\u00f1as ambientales y de orden pol\u00edtico. Desde 1994 divide sus actividades musicales entre Eagles y su carrera como solista."""@es,
        """Donald Hugh "Don" Henley (born July 22, 1947) is an American singer-songwriter, producer, and drummer, best known as a founding member of the Eagles before launching a successful solo career. Henley was the drummer and co-lead vocalist for the Eagles from 1971\u20131980, when the band broke up, and from 1994\u20132016, when they reunited. Henley sang the lead vocals on Eagles hits such as "Witchy Woman", "Desperado", "Best of My Love", "One of These Nights", "Hotel California", "Life in the Fast Lane", "The Long Run" and "Get Over It"."""@en,
        "Donald Hugh (Don) Henley (Gilmer (Texas), 22 juli 1947), opgegroeid in Linden (Texas) is een rockmuzikant die vooral bekend is als drummer en een van de leadzangers van de Amerikaanse band Eagles. Henley zong veel bekende Eagles-hits, waaronder: Hotel California, Witchy Woman, One Of These Nights, Desperado, Life In The Fast Lane en The Long Run. Met the Eagles heeft Henley wereldwijd meer dan 150 miljoen albums verkocht en zes Grammy Awards gewonnen, naast de drie Grammy's die Henley voor zijn solowerk heeft ontvangen. Naast zijn carri\u00e8re met the Eagles heeft Henley een succesvolle solocarri\u00e8re, waarmee hij wereldwijd meer dan 10 miljoen albums verkocht en tijdens de jaren-80 grote hits scoorde waaronder: The Boys Of Summer, Dirty Laundry, The End Of The Innocence, New York Minute en The "@nl,
        "Donald Hugh Henley (ur. 22 lipca 1947 w Gilmer w stanie Teksas) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz, perkusista, autor tekst\u00f3w. Cz\u0142onek i wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel ameryka\u0144skiej grupy The Eagles."@pl,
        "\u0414\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434 (\u0414\u043e\u043d) \u0425\u044c\u044e \u0425\u0435\u043d\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Donald Hugh Henley; 22 \u0438\u044e\u043b\u044f 1947, \u0413\u0438\u043b\u043c\u0435\u0440, \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 (\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0443\u0434\u0430\u0440\u043d\u0438\u043a), \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u043e\u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 The Eagles. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0444\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0441\u043f\u0430\u0434\u0430 The Eagles \u0425\u0435\u043d\u043b\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0434\u0443\u044d\u0442 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0442\u043e\u0433\u0434\u0430\u0448\u043d\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439, \u0421\u0442\u0438\u0432\u0438 \u041d\u0438\u043a\u0441 \u0438\u0437 Fleetwood Mac. \u041f\u0435\u0441\u043d\u044f \u00abLeather and Lace\u00bb \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0445\u0438\u0442\u043e\u043c, \u0438 \u0437\u0430 \u043d\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u00abI Can\u2019t Stand Still\u00bb, \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b \u00abDirty Laundry\u00bb \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433 \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u0433\u043e \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u043f\u043e\u043f-\u0447\u0430\u0440\u0442\u0430\u0445. \u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043d\u044b\u0435 \u0444\u0430\u043a\u0442\u044b:"@ru,
        "\u30c9\u30f3\u30fb\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\uff08Donald Hugh Henley, 1947\u5e747\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u3001\u6b4c\u624b\u3002\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30a4\u30fc\u30b0\u30eb\u30b9\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c87\u4f4d\u3002 \u300cQ\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c85\u4f4d\u3002"@ja,
        "\u5510\u7d0d\u5fb7\u00b7\u96e8\u679c\u00b7\u4ea8\u5229\uff08\u82f1\u8bed\uff1aDonald Hugh Henley\uff0c1947\u5e747\u670822\u65e5\uff0d \uff09\uff0c\u66b1\u7a31\u5510\u00b7\u4ea8\u5229\uff08Don Henley\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u7f8e\u570b\u5fb7\u514b\u85a9\u65af\u5dde\u5409\u723e\u6469\uff08Gilmer\uff09\uff0c\u9f13\u624b\u53ca\u6b4c\u624b\uff0c\u70ba\u8001\u9df9\u5408\u5531\u5718\u5275\u59cb\u5718\u54e1\u3002\u5728\u8001\u9df9\u5408\u5531\u5718\u89e3\u6563\u5f8c\uff0c\u7e7c\u7e8c\u4ee5\u7368\u5531\u6b4c\u624b\u8eab\u4efd\u767c\u884c\u5c08\u8f2f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64191937;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_Henley>,
        <http://viaf.org/viaf/64191937>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b2c2d4fe-8c1e-44ec-8be6-ff500e105a90>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Don_Henley_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Don_Henley.
doremus_artist:93b1121e-2c7b-38c7-bc7d-96b7c7042d80
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/São_Luís,_Maranhão>;
    rdfs:comment
        "Turibio Soares Santos (S\u00e3o Lu\u00eds, 7 de mar\u00e7o de 1943) \u00e9 considerado um dos maiores violonistas brasileiros."@pt,
        "Turibio Soares Santos (born March 7, 1943) is a Brazilian classical guitarist, musicologist, and composer, who established himself as a performer with a wide repertoire of pieces by Heitor Villa-Lobos, Ernesto Nazareth, Francisco Mignone, and by accompanying musicians like Clara Sverner, Paulo Moura and Olivia Byington on many CDs."@en,
        "Tur\u00edbio Soares Santos (* 7. M\u00e4rz 1943 in S\u00e3o Lu\u00eds do Maranh\u00e3o) ist ein brasilianischer Gitarrist."@de;
    owl:sameAs viaf:166042590;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Turibio_Santos>,
        <http://viaf.org/viaf/166042590>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Turibio_Santos.
doremus_artist:941842b3-e4d4-3740-85a3-8d4c19a233d5
    owl:sameAs viaf:60167316;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60167316>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e154d4ba-2be5-4580-9867-4fde671c1de4>.
doremus_artist:94244dd8-b627-357c-8c67-43cf6ff26ffc
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean de Brunhoff (* 9. Dezember 1899 in Paris; \u2020 16. Oktober 1937 in Montana, Kanton Wallis, Schweiz) war ein franz\u00f6sischer Kinderbuchautor, der vor allem durch die Figur des Elefantenk\u00f6nigs Babar bekannt wurde."@de,
        "Jean de Brunhoff (9 de dezembro de 1899 \u2013 16 de outubro de 1937) foi um escritor e ilustrador franc\u00eas conhecido pela co-cria\u00e7\u00e3o de Babar, um elefante personagem de uma s\u00e9rie de livros infantis, publicado pela primeira vez em 1931. A hist\u00f3ria foi originalmente contada pela sua esposa, Cecile de Brunhoff, a seus filhos Laurent e Mathieu. Depois desta estreia, outros seis t\u00edtulos foram publicados por ele Jean de Brunhoff est\u00e1 enterrado no famoso cemit\u00e9rio de P\u00e8re Lachaise em Paris, Fran\u00e7a."@pt,
        "Jean de Brunhoff (9 de diciembre de 1899 \u2013 16 de octubre de 1937) fue un escritor e ilustrador franc\u00e9s conocido por ser co-creador de Babar, un elefante protagonista de una serie de libros infantiles, publicado por primera vez en 1931. La historia fue originalmente contada por su esposa, Cecile de Brunhoff, a sus hijos Laurent y Mathieu. Tras el primer volumen public\u00f3 otros seis t\u00edtulos. Jean de Brunhoff est\u00e1 enterrado en el famoso cementerio P\u00e8re Lachaise en Par\u00eds, Francia."@es,
        "Jean de Brunhoff (December 9, 1899 \u2013 October 16, 1937) was a French writer and illustrator known for creating the Babar books, the first of which appeared in 1931."@en,
        "Jean de Brunhoff (ur. 9 grudnia 1899, zm. 16 pa\u017adziernika 1937) \u2013 francuski autor literatury dzieci\u0119cej i ilustrator. Spisa\u0142 i zilustrowa\u0142 w siedmiu ksi\u0105\u017ckach histori\u0119 s\u0142onia Babara, kt\u00f3r\u0105 jego \u017cona Cecile opowiada\u0142a ustnie ich synowi. Zmar\u0142 w wieku 37 lat na gru\u017alic\u0119. Zosta\u0142 pochowany na paryskim cmentarzu P\u00e8re-Lachaise. Po jego \u015bmierci prawa do publikacji serii wykupi\u0142a Hachette. Kontynuowa\u0142 j\u0105 jego syn Laurent de Brunhoff. Ksi\u0105\u017cki z tej serii zosta\u0142y sprzedane w milionach egzemplarzy na ca\u0142ym \u015bwiecie."@pl,
        "Jean de Brunhoff, n\u00e9 le 9 d\u00e9cembre 1899 \u00e0 Paris, et mort le 16 octobre 1937 (\u00e0 37 ans) \u00e0 Montana, Suisse, est un auteur-illustrateur fran\u00e7ais cr\u00e9ateur de Babar."@fr;
    owl:sameAs viaf:9843941;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_de_Brunhoff>,
        <http://viaf.org/viaf/9843941>,
        <https://musicbrainz.org/artist/63f91fd4-b169-4b3f-af9e-1247391b59da>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_de_Brunhoff.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_de_Brunhoff.
doremus_artist:94fed89d-9a71-3623-bc70-1a2ed4d1a0ca
owl:sameAs viaf:100973797; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100973797>.
doremus_artist:954baa4a-445d-393d-af23-82492075c50b
owl:sameAs viaf:71590044; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71590044>.
doremus_artist:962baa48-409c-35e7-b1c4-2ef8714bf55f
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    dbp:deathPlace dbr:Germany;
    rdfs:comment
        "Susanne Lothar (* 15. November 1960 in Hamburg; \u2020 21. Juli 2012 in Berlin) war eine deutsche Schauspielerin. Bekannt wurde sie als Darstellerin schwieriger und gebrochener Charaktere auf der Theaterb\u00fchne wie auch in Film und Fernsehen."@de,
        "Susanne Lothar (15 November 1960 \u2013 21 July 2012) was a German film, television and stage actress."@en,
        "Susanne Lothar (Hamburg, 15 november 1960 \u2013 Berlijn, 21 juli 2012) was een Duits actrice. Susanne Lothar was getrouwd met acteur Ulrich M\u00fche van 1997 tot zijn dood in 2007. Samen hadden ze twee kinderen. Ze was de dochter van de acteur Hanns Lothar en actrice Ingrid Andree en was de halfzuster van acteur Marcel Werner. Ze was de stiefmoeder van actrice Anna Maria M\u00fche. Daarnaast was Susanne Lothar de nicht van de acteurs Horst Michael Neutze en G\u00fcnther Neutze."@nl,
        "Susanne Lothar (Hamburgo, Alemania Occidental, 15 de noviembre de 1960 \u2013 Berl\u00edn, Alemania, 21 de julio de 2012) fue una actriz alemana. Lothar era hija de los actores Hanns Lothar y Andree Ingrid que se divorciaron en 1965 (el a\u00f1o antes del fallecimiento de Hanns). Estudi\u00f3 arte dram\u00e1tico en la Hochschule f\u00fcr Theater und Musik (Escuela de Teatro y M\u00fasica) en Hamburgo. Fue miembro de la compa\u00f1\u00eda de la Deutsches Schauspielhaus de Hamburgo durante muchos a\u00f1os, actuando, entre otras, en Lulu juega de Frank Wedekind, Erdgeist (Esp\u00edritu de la Tierra) y Die B\u00fcchse der Pandora (La caja de Pandora) en una producci\u00f3n de Peter Zadek."@es,
        "Susanne LotharFichier:Susanne Lothar (2011) cropped.jpg Susanne Lothar, n\u00e9e \u00e0 Hambourg le 15 novembre 1960 et morte \u00e0 Berlin le 21 juillet 2012, est une actrice allemande."@fr,
        "\u0421\u044e\u0437\u0430\u0301\u043d\u043d\u0430 \u041b\u043e\u0301\u0442\u0430\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Susanne Lothar; 15 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1960, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 21 \u0438\u044e\u043b\u044f 2012, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 (1983) \u0438 \u0442\u0440\u0438\u0436\u0434\u044b \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442 (1997, 2009, 2010) \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 Deutscher Filmpreis."@ru,
        "\u30ba\u30b6\u30f3\u30cd\u30fb\u30ed\u30bf\u30fc\uff08Susanne Lothar, 1960\u5e7411\u670815\u65e5 - 2012\u5e747\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u5973\u512a\u3002\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u51fa\u8eab\u3002"@ja,
        "\u82cf\u73ca\u5a1c\u00b7\u7f57\u838e\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSusanne Lothar\uff0c1960\u5e7411\u670815\u65e5\uff0d2012\u5e747\u670821\u65e5\uff09\u662f\u5fb7\u56fd\u5973\u6f14\u5458\uff0c\u66fe\u51fa\u6f14\u8bb8\u591a\u7535\u5f71\u4e0e\u7535\u89c6\u5267\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61744183;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Susanne_Lothar>,
        <http://viaf.org/viaf/61744183>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Susanne_Lothar_(2011)_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Susanne_Lothar.
doremus_artist:96f99cbd-0dd2-38eb-8601-23e20a9703ea
    rdfs:comment
        "Roberto Sierra (* 9. Oktober 1953 in Vega Baja, Puerto Rico) ist ein puerto-ricanischer Komponist."@de,
        "Roberto Sierra (Vega Baja, 9 oktober 1953) is een Puerto Ricaans componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Roberto Sierra (born 9 October 1953 in Vega Baja, Puerto Rico) is a composer of contemporary classical music."@en,
        "Roberto Sierra (n\u00e9 le 9 octobre 1953 \u00e0 Vega Baja, Porto Rico) est un compositeur de musique classique contemporaine."@fr,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e \u0421\u044c\u0435\u0440\u0440\u0430 (\u0438\u0441\u043f.  Roberto Sierra; \u0440\u043e\u0434. 9 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1953, \u0412\u0435\u0433\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430, \u041f\u0443\u044d\u0440\u0442\u043e-\u0420\u0438\u043a\u043e) \u2014 \u043f\u0443\u044d\u0440\u0442\u043e-\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:51885023;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roberto_Sierra>,
        <http://viaf.org/viaf/51885023>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b6399bc2-f06b-45d5-95ac-1693a72bd61b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roberto_Sierra.
doremus_artist:9814a2b3-4f26-3927-8759-9a1c354a6366
    dbp:birthPlace
    <http://dbpedia.org/resource/Rumelia_Province,_Ottoman_Empire>;
    dbp:deathPlace dbr:Utah;
    rdfs:comment
        """Maurice Abravanel ("Maurice de Abravanel" jusqu'en 1938) est un chef d'orchestre am\u00e9ricain (descendant de la c\u00e9l\u00e8bre famille s\u00e9pharade des Abravanel), n\u00e9 le 6 janvier 1903 \u00e0 Salonique, Empire ottoman et mort le 22 septembre 1993 \u00e0 Salt Lake City, \u00c9.-U."""@fr,
        "Maurice Abravanel (6 de enero de 1903 \u2013 22 de septiembre de 1993) fue un director estadounidense de m\u00fasica cl\u00e1sica. Es recordado como director de la Orquesta Sinf\u00f3nica Estatal de Utah por m\u00e1s de 30 a\u00f1os."@es,
        "Maurice Abravanel (January 6, 1903 \u2013 September 22, 1993) was an American conductor of classical music. He is remembered as the conductor of the Utah Symphony Orchestra for over 30 years."@en,
        "Maurice Abravanel (geboren 6. Januar 1903 in Thessaloniki, Griechenland; gestorben 22. September 1993 in Salt Lake City, Utah) war ein US-amerikanischer Dirigent griechischer Herkunft."@de,
        "Maurice de Abravanel (Sal\u00f3nica, 1903 \u2014 1993) foi director de orquestra grego. Com 6 anos de idade partiu para a Su\u00ed\u00e7a, onde come\u00e7a por estudar medicina, abandonando esta a favor da m\u00fasica, tendo tipo por mestre K. Weill em Berlim. A partir de 1933 trabalha como maestro com o Bailei de G. Balanchine, fazendo uma carreira internacional sobretudo nos E.U.A., com a Orquestra Sinf\u00f3nica de Utah, com a qual far\u00e1 muitas grava\u00e7\u00f5es, com destaque para as integrais das sinfonias de J. Brahms, P. Tchaikovsky e G. Mahier."@pt,
        "\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30a2\u30d6\u30e9\u30f4\u30a1\u30cd\u30eb\uff08Maurice Abravanel, 1903\u5e741\u67086\u65e5 - 1993\u5e749\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30b9\u30de\u30f3\u5e1d\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30b9\u30a4\u30b9\u4eba\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30e6\u30bf\u5dde\u3068\u7e01\u304c\u6df1\u304b\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7572940;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Abravanel>,
        <http://viaf.org/viaf/7572940>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0ec34df6-acc4-4445-a05b-5969a89397df>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Abravanel.
doremus_artist:9855d365-15d1-3107-be2e-903ee8808123
owl:sameAs viaf:79165761; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79165761>.
doremus_artist:987c4ef5-dac1-3f06-9156-71e0511f55eb
    dbp:deathPlace dbr:Utrecht;
    rdfs:comment
        "Jean De Latre, \u00e9galement Joannes et nom de famille Delatre ou Delattre (aussi surnomm\u00e9 Petit Jean ou Jean Petit), n\u00e9 en Flandre ou \u00e0 Li\u00e8ge vers 1505, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Utrecht le 31 ao\u00fbt 1569, \u00e9tait un ma\u00eetre de chapelle et compositeur de l'\u00e9cole dite franco-flamande."@fr,
        "Jean de Latre (auch Joannes Petit de Latre; * um 1505 in Flandern; \u2020 31. August 1569 in Utrecht) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, S\u00e4nger und Kapellmeister der Renaissance."@de,
        "Joannes (Jean) de Latre (ook Delatre of Delattre, bijgenaamd Petit Jean of Jean Petit); (Vlaanderen of Luik omstreeks 1505 - Utrecht, 31 augustus 1569) was een Nederlandse polyfonist (kapelmeester en componist)."@nl,
        "Petit Jean De Latre (c.\u20091505 or 1510 \u2013 31 August 1569) or Joannes de Latre (his surname is also recorded as Delattre, Delatre, De Lattre and Laetrius) was a Flemish Renaissance composer and choirmaster who worked in Li\u00e8ge and Utrecht. He is no longer believed to be same person as Claude Petit Jehan who died in 1589."@en;
    owl:sameAs viaf:315211852;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_de_Latre>,
        <http://viaf.org/viaf/315211852>,
        <http://viaf.org/viaf/39529528>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/45_bedden_Petit_Jean_De_Latre.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_de_Latre.
doremus_artist:98e34eb4-c555-36b3-89a9-f796866f0056
    dbp:birthPlace dbr:Minneapolis;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Charlottesville,_Virginia>;
    rdfs:comment
        "Cornell MacNeil (* 24. September 1922 in Minneapolis; \u2020 15. Juli 2011 in Charlottesville, Virginia) war ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        """Cornell MacNeil (Minneapolis, Minnesota, 24 de septiembre de 1922 - \u2020 15 de julio de 2011) fue un bar\u00edtono estadounidense , uno de los m\u00e1ximos exponentes de su cuerda en las d\u00e9cadas de 1950 al 1980 y uno de los baluartes del Metropolitan Opera de Nueva York donde debut\u00f3 en 1959 cantando m\u00e1s de 600 representaciones hasta 1987. Ha sido un destacado int\u00e9rprete del complejo Iago, de la \u00f3pera "Otello", de Giuseppe Verdi, basada en la hom\u00f3nima obra del escritor ingl\u00e9s William Shakespeare, con libreto de Arrigo Boito."""@es,
        "Cornell MacNeil (September 24, 1922 \u2013 July 15, 2011) was an American operatic baritone known for his exceptional voice and long career with the Metropolitan Opera, which spanned 642 performances in twenty-six roles. F. Paul Driscoll wrote in Opera News that he \"was a great baritone in era of great baritones \u2014 Warren, Gobbi, Merrill, Milnes \u2014 and in the contemporary press, comparisons to his colleagues were frequent. But MacNeil's performances had singular musical richness, and moral and intellectual complexity that were his alone. MacNeil may have had rivals, but he had no equals.\""@en,
        "Cornell MacNeil est un baryton am\u00e9ricain n\u00e9 le 24 septembre 1922 \u00e0 Minneapolis au Minnesota et mort le 15 juillet 2011 \u00e0 Charlottesville, particuli\u00e8rement admir\u00e9 dans le r\u00e9pertoire italien, notamment de Giuseppe Verdi."@fr;
    owl:sameAs viaf:114528556;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cornell_MacNeil>,
        <http://viaf.org/viaf/114528556>,
        <https://musicbrainz.org/artist/72f17f2f-0f22-42aa-a615-048be33692bf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cornell_MacNeil.
doremus_artist:99d468b6-6bfd-31af-ab4b-6b0bcc19bd54
owl:sameAs viaf:171443061; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171443061>.
doremus_artist:99ed8642-810d-327b-81bd-bca6ecc05f70
owl:sameAs viaf:3726729; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3726729>.
doremus_artist:9ac417b2-b32f-314d-bac7-dfb4043eff2a
    dbp:birthPlace dbr:Guanajuato;
    dbp:deathPlace dbr:Cuba;
    rdfs:comment
        "(Jos\u00e9) Juventino (Policarpo) Rosas Cadenas (* 25. Januar 1868 in Santa Cruz, Bundesstaat Guanajuato, Mexiko; \u2020 9. Juli 1894 in Surgidero de Bataban\u00f3, Kuba) war ein mexikanischer Musiker und Komponist. Am 26. Januar 1868 wurde er in der Kirche von Santa Cruz (dem sp\u00e4teren Santa Cruz de Galeana, heute: Santa Cruz de Juventino Rosas) auf die Namen Jos\u00e9 Juventino Policarpo getauft. Noch als Kind \u00fcbersiedelte mit seiner Familie von seinem Geburtsort im heutigen Bundesstaat Guanajuato nach Mexiko-Stadt, wo er von klein an zuerst als Stra\u00dfenmusiker und sp\u00e4ter als Tanzmusiker arbeitete. In den Jahren 1884/85 und 1888 unternahm er jeweils nach kurzer Zeit - m\u00f6glicherweise wegen fehlender Mittel - wieder abgebrochene Studienanl\u00e4ufe am Conservatorio Nacional de M\u00fasica. Ab 1888 wurden viele seiner Kom"@de,
        "Jos\u00e9 Juventino Policarpo Rosas Cadenas (25 January 1868 \u2013 9 July 1894) was a Mexican composer and violinist."@en,
        "Jos\u00e9 Juventino Policarpo Rosas Cadenas (25 de janeiro de 1868 - 9 de julho de 1894) foi um compositor e violinista mexicano."@pt,
        "Jos\u00e9 Juventino Policarpo Rosas Cadenas (Santa Cruz de Galeana, nu: Santa Cruz de Juventino Rosas, (Guanajuato), 25 januari 1868 \u2013 Bataban\u00f3 (La Habana), 9 juli 1894) was een Mexicaans componist, dirigent, violist en trombonist. Hij was de zoon van Jes\u00fas Rosas en zijn echtgenote Paula Cadenas."@nl,
        "Jos\u00e9 Juventino Policarpo Rosas Cadenas (Santa Cruz, Guanajuato; 25 de enero de 1868 \u2014 Surgidero de Bataban\u00f3, Cuba, 9 de julio de 1894), fue un compositor y m\u00fasico mexicano mundialmente conocido por el vals Sobre las olas (Over the Waves - \u00dcber den Wellen)."@es,
        "Jos\u00e9 Juventino Policarpo Rosas Cadenas (n\u00e9 \u00e0 Santa Cruz (Guanajuato), 25 janvier 1868 et mort \u00e0 Surgidero de Bataban\u00f3 (Cuba), le 9 juillet 1894), est un musicien et compositeur mexicain mondialement connu pour sa valse Sobre las olas (\u00dcber den wellen - Over the Waves - Sur les vagues)."@fr,
        "\u0425\u0443\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0430\u0441 (\u0425\u043e\u0441\u0435 \u0425\u0443\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e \u041f\u043e\u043b\u0438\u043a\u0430\u0440\u043f\u043e \u0420\u043e\u0441\u0430\u0441 \u041a\u0430\u0434\u0435\u043d\u0430\u0441; 25 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1868, \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430 \u041a\u0440\u0443\u0441 \u0434\u0435 \u0413\u0430\u043b\u0435\u0430\u043d\u043e, \u0413\u0443\u0430\u043d\u0430\u0445\u0443\u0430\u0442\u043e, \u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430 \u2014 9 \u0438\u044e\u043b\u044f 1894, \u0421\u0443\u0440\u0445\u0438\u0434\u0435\u0440\u043e \u0434\u0435 \u0411\u0430\u0442\u0430\u0431\u0430\u043d\u043e, \u041a\u0443\u0431\u0430) \u2014 \u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30d9\u30f3\u30c6\u30a3\u30fc\u30ce\u30fb\u30ed\u30fc\u30b5\u30b9\uff08Juventino Rosas Cadenas, 1868\u5e741\u670825\u65e5 - 1894\u5e747\u67089\u65e5\uff09\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30d0\u30f3\u30c9\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3002 \u30b0\u30ee\u30ca\u30bf\u30d5\u30ee\u30fc\u30c8\u5dde\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30af\u30eb\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30ac\u30ec\u30a2\u30ca\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u8ca7\u3057\u3044\u5148\u4f4f\u6c11\u306e\u30aa\u30c8\u30df\u65cf\u306b\u751f\u308c\u308b\u30027\u6b73\u304b\u3089\u3001\u6559\u4f1a\u306e\u9418\u3064\u304d\u304b\u3089\u8857\u8def\u3067\u306e\u30d5\u30a3\u30c9\u30eb\u6f14\u594f\u306b\u3044\u305f\u308b\u307e\u3067\u3001\u3042\u308a\u3068\u3042\u3089\u3086\u308b\u97f3\u697d\u95a2\u4fc2\u306e\u4ed5\u4e8b\u306b\u5c31\u3044\u3066\u751f\u8a08\u3092\u7acb\u3066\u308b\u3002\u7acb\u5fd7\u51fa\u4e16\u306e\u305f\u3081\u306b\u97f3\u697d\u3092\u7528\u3044\u3001\u9774\u3092\u4e00\u8db3\u8cb7\u3046\u305f\u3081\u306b\u30ef\u30eb\u30c4\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3\u306b\u79fb\u308a\u3001\u9593\u3082\u306a\u304f\u697d\u58eb\u3084\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u306a\u3059\u300212\u6b73\u3067\u3001\u5e02\u5185\u3067\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u30c0\u30f3\u30b9\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u306b\u52a0\u308f\u308a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u6f14\u594f\u3057\u300110\u4ee3\u524d\u534a\u3067\u3001\u6709\u540d\u306a\u6b4c\u624b\u30a2\u30f3\u30d8\u30e9\u30fb\u30d1\u30e9\u30eb\u30bf\u306e\u4f34\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b2\u5ea6\u5165\u5b66\u3057\u3066\u4e00\u6642\u7684\u306b\u5b66\u3093\u3060\u3082\u306e\u306e\u3001\u305f\u3044\u3066\u3044\u306f\u72ec\u5b66\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3084\u30d6\u30e9\u30b9\u30d0\u30f3\u30c9\u3092\u7387\u3044\u3066\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306a\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002 1893\u5e74\u306b\u306f\u30b7\u30ab\u30b4\u4e07\u535a\u306b\u3082\u51fa\u5e2d\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u7fcc\u5e74\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u30b9\u30eb\u30d2\u30c7\u30ed\u30fb\u30c7\u30fb\u30d0\u30bf\u30d0\u30ce\u306b\u3066\u6025\u901d\u3002\u907a\u9ab8\u306f1909\u5e74\u306b\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306b\u623b\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u4f55\u585e\u00b7\u80e1\u6587\u8482\u8bfa\u00b7\u6ce2\u5229\u5361\u5c14\u6ce2\u00b7\u7f57\u8428\u65af\u00b7\u5361\u5fb7\u7eb3\u65af\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aJos\u00e9 Juventino Policarpo Rosas Cadenas\uff0c1868\u5e741\u670825\u65e5\uff0d1894\u5e747\u67089\u65e5)\uff0c\u58a8\u897f\u54e5\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u74dc\u7d0d\u83ef\u6258\u5dde\u8056\u00b7\u514b\u9b6f\u65af\u00b7\u5fb7\u00b7\u52a0\u5217\u5b89\u7d0d(Santa Cruz de Galeana)\u8ca7\u56f0\u7684\u5370\u5730\u5b89\u5967\u6258\u7c73(Otomi)\u4eba\uff0c\u81ea\u5e7c\u96a8\u7236\u8ce3\u85dd\u70ba\u751f\u3002 \u7576\u4ed67\u6b72\u6642\uff0c\u7121\u8ad6\u600e\u6a23\u7684\u97f3\u6a02\uff0c\u5f9e\u6559\u5802\u937e\u97ff\u81f3\u8857\u982d\u5c0f\u63d0\u7434\u6f14\u594f\uff0c\u5168\u662f\u4ed6\u8cf4\u4ee5\u7dad\u751f\u7684\u65b9\u5f0f\u3002\u4e26\u8996\u97f3\u6a02\u70ba\u7d42\u751f\u5fd7\u696d\u3001\u52c7\u65bc\u8ffd\u6c42\u66f4\u597d\u7684\u97f3\u6a02\uff0c\u5305\u62ec\u4ed6\u7528\u4e00\u9996\u5713\u821e\u66f2\u3001\u63db\u4e00\u96d9\u978b\u5b50\u3002\u4e4b\u5f8c\uff0c\u4ed6\u642c\u5165\u58a8\u897f\u54e5\u5e02\u3001\u5f88\u5feb\u5730\uff0c\u6210\u4e86\u8457\u540d\u7684\u97f3\u6a02\u5bb6\u8207\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0112\u6b72\u4ed6\u90a3\u4e00\u5e74\u52a0\u5165\u5e02\u5167\u6700\u7d05\u7684\u821e\u5718\uff0c\u5728\u4ed6\u5341\u5e7e\u6b72\u6642\u3001\u66fe\u540c\u8457\u540d\u6b4c\u624bAngela Peralta\uff08\u5b89\u742a\u62c9\u00b7\u4f69\u62c9\u723e\u5854\uff09\uff0c\u96d6\u66fe\u5169\u6b21\u7533\u8acb\u570b\u5bb6\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u4ee5\u53ca\u7c21\u7565\u7814\u7a76\u3001\u4e3b\u8981\u9084\u662f\u6191\u85c9\u81ea\u4fee\uff0c\u4f86\u5b8c\u6210\u9ad8\u7b49\u6559\u80b2\u7684\u5b78\u7fd2\u300215\u6b72\u3001\u4fbf\u6210\u70ba\u300e\u58a8\u897f\u54e5\u57ce\u6b4c\u5287\u9662\u300f\u6a02\u968a\u5c0f\u63d0\u7434\u624b\uff0c\u5f8c\u5165\u570b\u7acb\u58a8\u897f\u54e5\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\uff0c\u5b78\u7fd2\u92fc\u7434\u3001\u6a02\u7406\u4ee5\u53ca\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c\u7136\u800c\u3001\u4ecd\u4ee5\u6d41\u6d6a\u8ce3\u85dd\u70ba\u751f\u3002\u66fe\u4efb\u9678\u8ecd\u6a02\u968a\u3001\u58a8\u897f\u54e5\u57ce\u963f\u723e\u6cd5\u7f85\u79c1\u4eba\u6a02\u968a\uff0c\u540c\u6642\u4ea6\u7a4d\u6975\u7684\u5f9e\u4e8b\u97f3\u6a02\u5275\u4f5c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:46947517;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juventino_Rosas>,
        <http://viaf.org/viaf/46947517>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b2e7da33-0bab-4249-b302-40ed0736e815>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Juventino_Rosas_1894.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juventino_Rosas.
doremus_artist:9aca69c9-8bd7-3700-b375-dc4f434d1c96
owl:sameAs viaf:84008570; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84008570>.
doremus_artist:9b7dbcbc-25ea-37ba-b345-84e124d17067
owl:sameAs viaf:66750164; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66750164>.
doremus_artist:9c1a9899-1861-3e84-b050-114f6a0a2586
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2015)"@ar,
        "Fran\u00e7oise Hardy (Parijs, 17 januari 1944) is een Franse zangeres en actrice."@nl,
        "Fran\u00e7oise Hardy (Paris, 17 de Janeiro de 1944) \u00e9 uma cantora e compositora francesa, bastante popular principalmente durante os anos 1960, tornando-se uma das principais representantes do Y\u00e9-Y\u00e9 franc\u00eas."@pt,
        "Fran\u00e7oise Hardy, n\u00e9e le 17 janvier 1944 \u00e0 Paris, est une chanteuse fran\u00e7aise. Auteur-compositeur-interpr\u00e8te, elle d\u00e9bute dans le monde musical \u00e0 18 ans et rencontre un succ\u00e8s imm\u00e9diat. Apr\u00e8s s\u2019\u00eatre produite pendant six ann\u00e9es sur sc\u00e8ne, elle abandonne cet aspect du m\u00e9tier et, depuis, poursuit une carri\u00e8re essentiellement discographique. Sur des m\u00e9lodies m\u00e9lancoliques qu\u2019elle affectionne, le r\u00e9pertoire de Fran\u00e7oise Hardy est en grande partie le reflet des doutes, des interrogations et de l\u2019anxi\u00e9t\u00e9 que suscitent en elle les tourments des relations sentimentales et de la nostalgie en g\u00e9n\u00e9ral."@fr,
        "Fran\u00e7oise Madeleine Hardy (* 17. Januar 1944 in Paris) ist eine franz\u00f6sische Y\u00e9y\u00e9- und Schlagers\u00e4ngerin, Texterin, Komponistin und Filmschauspielerin."@de,
        "Fran\u00e7oise Madeleine Hardy (French: [f\u0281\u0251\u0303.swa\u02d0z a\u0281.di]; born 17 January 1944) is a French singer and actress. Hardy is a popular figure in music and fashion."@en,
        "Fran\u00e7oise Madeleine Hardy (Par\u00eds, 17 de enero de 1944), cantautora, modelo y actriz francesa. Fue la primera cantante pop francesa famosa y es una de las cantantes franc\u00f3fonas m\u00e1s conocidas."@es,
        "Fran\u00e7oise Madeleine Hardy (ur. 17 stycznia 1944 r. w Pary\u017cu) \u2013 francuska piosenkarka, kompozytorka i autorka tekst\u00f3w, aktorka. Odnios\u0142a sukces w 1962 piosenk\u0105 Tous les gar\u00e7ons et les filles. Wkr\u00f3tce przerwa\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107 koncertow\u0105, skupiaj\u0105c si\u0119 na kompozycjach i nagraniach p\u0142ytowych. Wsp\u00f3\u0142pracuje artystycznie ze swoim m\u0119\u017cem Jacques'em Dutronc i synem Thomasem."@pl,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0301\u0437\u0430 \u041c\u0430\u0434\u043b\u0435\u0301\u043d \u0410\u0440\u0434\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Fran\u00e7oise Madeleine Hardy [f\u0281\u0251\u0303swaz a\u0281\u02c8di]; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c 17 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1944, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433. \u0410\u0440\u0434\u0438 \u2014 \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0430 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043c\u043e\u0434\u044b \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fc\u30ba\u30fb\u30a2\u30eb\u30c7\u30a3(Fran\u00e7oise Hardy 1944\u5e741\u670817\u65e5-)\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u5973\u512a\u3002 1960\u5e74\u4ee3\u306b\u30a4\u30a8\u30a4\u30a8\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3067\u767b\u5834\u3057\u3066\u4ee5\u6765\u3001\u4e16\u754c\u306e\u5973\u6027\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u3066\u304d\u305f\u3002\u592b\u306f\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u4ff3\u512a\u3067\u3082\u3042\u308b\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30c7\u30e5\u30c8\u30ed\u30f3\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:104817455;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7oise_Hardy>,
        <http://viaf.org/viaf/104817455>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d2a79d20-1304-47fd-a998-b4fe1ec78373>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francoise_Hardy_(1969).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Françoise_Hardy.
doremus_artist:9ce4345b-1a05-30ab-b3b2-9572e8714e4e
owl:sameAs viaf:42024593; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42024593>.
doremus_artist:9dbc926e-841c-3cb1-8fde-d106954bdec7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.>;
    rdfs:comment
        "Si fece un nome suonando durante gli anni sessanta con Jimmy Smith, ma nello stesso periodo collabor\u00f2 anche ad altri progetti musicali con artisti come Wes Montgomery. Durante gli anni settanta suon\u00f2 con il sestetto di Herbie Hancock, con Stan Getz ed altri ancora. Oltre a ci\u00f2 \u00e8 doveroso ricordare, che Hart suon\u00f2 anche con altri musicisti di fama internazionale: Wayne Shorter, Chick Corea, Joe Zawinul, Miles Davis. Dagli anni novanta ha intensificato la sua attivit\u00e0 di maestro, incidendo anche dei DVD didattici."@it,
        """William "Billy" Hart (born November 29, 1940) is an American jazz drummer and educator who has performed with some of the most notable jazz musicians in history."""@en,
        """William \u00ab Billy \u00bb Hart, n\u00e9 le 29 novembre 1940 \u00e0 Washington, est un percussionniste et batteur de jazz am\u00e9ricain. Il a jou\u00e9 avec Miles Davis, sur les albums "Big Fun" (CBS S88024) et On the Corner (CBS CK63980) en 1972 et avec Santi Debriano, sur l'album "Obeah" (Free Lance Records FRL008) en 1987."""@fr,
        "William \u201eBilly\u201c Hart (* 29. November 1940 in Washington, D.C.) ist ein amerikanischer Jazz-Schlagzeuger."@de;
    owl:sameAs viaf:85873307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Billy_Hart>,
        <http://viaf.org/viaf/85873307>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cd98d00f-324f-4ca8-a7e0-05fe47e88aac>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Billy_Hart.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Billy_Hart.
doremus_artist:9e5cd1aa-8cac-3d82-8dd0-f9c171e5d59c
owl:sameAs viaf:90600231; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90600231>.
doremus_artist:9f4eeadc-54fd-34c6-8054-a88a90560fc2
    dbp:birthPlace dbr:Queens;
    dbp:deathPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "Dopo aver studiato il corno francese alla Saint Thomas Choir School, a 17 anni Schuller era primo corno alla Cincinnati Symphony Orchestra, passando poi due anni dopo a primo corno nella Metropolitan Opera Orchestra. Nel 1959 interruppe la sua attivit\u00e0 di strumentista per dedicarsi interamente alla composizione. Come direttore d'orchestra ha dato spettacoli in tutto il mondo e ha registrato con giganti del jazz quali Dizzy Gillespie, Miles Davis, e John Lewis. Invent\u00f2 il termine \u00abThird Stream\u00bb per descrivere un genere che combina tecniche classiche e jazz, e cre\u00f2 il corso di jazz della NEC, che \u00e8 oggi uno dei pi\u00f9 rinomati al mondo."@it,
        "Gunther Alexander Schuller (* 22. November 1925 in New York City, New York; \u2020 21. Juni 2015 in Boston, Massachusetts) war ein US-amerikanischer Hornist, Komponist, Musikwissenschaftler und Dirigent."@de,
        "Gunther Alexander Schuller (New York, 22 november 1925 \u2013 Boston, 21 juni 2015) was een Amerikaans componist, muziekpedagoog, musicoloog, dirigent, fluitist en hoornist. Zijn vader was violist in het New York Philharmonic Orchestra. Zijn ouders waren Duitse emigranten."@nl,
        "Gunther Alexander Schuller (November 22, 1925 \u2013 June 21, 2015) was an American composer, conductor, horn player, author, historian and jazz musician."@en,
        "Gunther Alexander Schuller (ur. 22 listopada 1925 w Nowym Jorku, zm. 21 czerwca 2015 w Bostonie) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor, dyrygent, nauczyciel akademicki, muzyk jazzowy. Laureat nagrody NEA Jazz Masters w 2008."@pl,
        "Gunther Schuller (Nova Iorque, 22 de Novembro, de 1925; Nova Iorque, 21 de Junho de 2015) Foi um compositor, e tocador de trompa, norte-americano. Sendo considerado como uma das principais figuras da m\u00fasica cl\u00e1ssica contempor\u00e2nea."@pt,
        "Gunther Schuller (Nueva York, 22 de noviembre de 1925 - 21 de junio de 2015), fue un compositor, trompista y director de orquesta estadounidense, uno de los principales representantes de la \u00abThird Stream Music\u00bb (\u00abTercera v\u00eda o corriente\u00bb), un t\u00e9rmino que \u00e9l acu\u00f1\u00f3 para describir la m\u00fasica que combina las t\u00e9cnicas cl\u00e1sicas y el jazz."@es,
        "Gunther Schuller est un compositeur, corniste et chef d'orchestre am\u00e9ricain, n\u00e9 le 22 novembre 1925 \u00e0 New York et mort le 21 juin 2015 \u00e0 Boston. Il est un des principaux repr\u00e9sentants du Third Stream (\u00ab Troisi\u00e8me courant \u00bb)."@fr,
        "\u30ac\u30f3\u30b5\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30e9\u30fc\uff08Gunther Schuller\u30011925\u5e7411\u670811\u65e5 - 2015\u5e746\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u8fd1\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79167723;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gunther_Schuller>,
        <http://viaf.org/viaf/79167723>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d27e05e6-ddd1-4d84-bf9f-60596bee20c1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gunther_Schuller_and_A.B._Spellman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gunther_Schuller.
doremus_artist:a0686e34-f26c-3e33-99f1-cde13d52f8e5
owl:sameAs viaf:39562864; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39562864>.
doremus_artist:a0d87389-ee3e-32f8-9911-7ddf0c1c7c3d
owl:sameAs viaf:59141888; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59141888>.
doremus_artist:a193c86c-036d-3d84-88e7-85b21cd377df
    rdfs:comment
        """Bo Holten (* 22. Oktober 1948) ist ein d\u00e4nischer Komponist und Dirigent. Er war Chefdirigent der Vokalensembles Ars Nova (Kopenhagen) und Musica Ficta (D\u00e4nemark), sowie Gast-Dirigent f\u00fcr den BBC Singers. Derzeit ist er Chefdirigent des Flemish Radio Choir (Vlaams Radio Koor) in Br\u00fcssel. Als Komponist hat er vier Opern, zwei Sinfonien und 4 Solokonzerte geschrieben. Er hat Filmmusik f\u00fcr Bille Augusts "Zappa" und "Tro, h\u00e5b og k\u00e6rlighed" und Lars von Triers "Element of Crime" geschrieben."""@de,
        "Bo Holten (born 22 October 1948) is a Danish composer and conductor. He has been the principal conductor for the vocal ensembles Ars Nova (Copenhagen) and Musica Ficta (Denmark), as well as guest-conductor for the BBC Singers. He has been the principal conductor for the Flemish Radio Choir (Vlaams Radio Koor) in Bruxelles until 2012. As a composer he has written more than 100 works, including 6 operas, 2 musicals, 2 symphonies, and 5 solo concertos. He has also composed several film scores, amongst them the music for Lars Von Trier's The Element of Crime."@en,
        "Bo Holten, n\u00e9 le 22 octobre 1948, est un compositeur et chef d'orchestre danois. Il a \u00e9t\u00e9 le premier chef des ensembles vocaux qu'il fonda respectivement en 1979 et en 1996 : Ars Nova (Copenhague) (en) et Musica Ficta (en), ainsi que principal chef invit\u00e9 des BBC Singers (en). Il dirigea Ars Nova de 1979 \u00e0 1996. En d\u00e9cembre 2007, il est nomm\u00e9 chef principal du Ch\u0153ur de la Radio flamande (nl) \u00e0 Bruxelles."@fr;
    owl:sameAs viaf:2656352;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bo_Holten>,
        <http://viaf.org/viaf/2656352>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bo_Holten.
doremus_artist:a1b648e3-dc85-3e53-a584-6c7fa3ab4bab
owl:sameAs viaf:27260671; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27260671>.
doremus_artist:a23fbef9-686d-3053-b731-c30147a1d902
owl:sameAs viaf:80024048; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80024048>.
doremus_artist:a36046c7-3f50-3ece-b710-cec2af626cc1
    dbp:birthPlace dbr:Benin;
    rdfs:comment
        "Ang\u00e9lique Kidjo (Ouidah, 14 juli 1960) is een Beninse zangeres en danseres. Rond 1980 verhuisde zij naar Parijs als gevolg van de politieke situatie in Benin. Later verhuisde ze naar New York City waar ze nu nog woont. Ang\u00e9lique Kidjo is getrouwd met producer Jean Hebrail en heeft een dochter, Na\u00efma (1993)."@nl,
        "Ang\u00e9lique Kidjo [\u0251\u0303\u0292e\u02c8lik ki\u02c8d\u0292o] (* 14. Juli 1960 in Ouidah, Benin) ist eine beninisch-franz\u00f6sische Singer-Songwriterin und Choreografin."@de,
        "Ang\u00e9lique Kidjo es una cantante y compositora originaria de Ben\u00edn, que ha sido nominada a los premios Grammy cuatro veces, artista conocida por sus distintas influencias musicales y por sus creatividad en v\u00eddeos musicales. Kidjo habla fon, franc\u00e9s, yoruba, e ingl\u00e9s y canta en estos cuatro idiomas as\u00ed como en su idioma personal que incluye palabras como Batonga en los t\u00edtulos de sus canciones. Malaika es una canci\u00f3n cantada en Suajili. Adem\u00e1s tambi\u00e9n utiliza el idioma tradicional de Ben\u00edn, el Zilin."@es,
        "Ang\u00e9lique Kidjo, w\u0142a\u015bc. Ang\u00e9lique Kpasseloko Hinto Hounsinou Kandjo Manta Zogbin Kidjo (ur. 14 lipca 1960 w Ouidah) \u2013 piosenkarka pochodz\u0105ca z Beninu tworz\u0105ca muzyk\u0119 b\u0119d\u0105c\u0105 po\u0142\u0105czeniem popu i tradycyjnych pie\u015bni afryka\u0144skich, ambasador dobrej woli UNICEF."@pl,
        """Ang\u00e9lique Kpasseloko Hinto Hounsinou Kandjo Manta Zogbin Kidjo, known as Ang\u00e9lique Kidjo (born July 14, 1960), is a Beninese Grammy Award winning singer-songwriter and activist, noted for her diverse musical influences and creative music videos. Time magazine has called her "Africa's premier diva". The BBC has included Kidjo in its list of the African continent's 50 most iconic figures. The Guardian has listed her as one of its Top 100 Most Inspiring Women in the World and Kidjo is the first woman to be listed among "The 40 Most Powerful Celebrities In Africa" by Forbes magazine. The Daily Telegraph in London described her as "The undisputed queen of African music" during the 2012 Olympic Games River of Music Festival. In March 2013, NPR, National Public Radio in America, called her "Afric"""@en,
        "Ang\u00e9lique Kpasseloko Hinto Hounsinou Kandjo Manta Zogbin Kidjo, n\u00e9e le 14 juillet 1960 \u00e0 Cotonou (B\u00e9nin), dite Ang\u00e9lique Kidjo, est une chanteuse b\u00e9ninoise, laur\u00e9ate des Grammy Awards connue pour la diversit\u00e9 de ses influences musicales, l'originalit\u00e9 de ses clips et son engagement humanitaire comme Ambassadrice de Bonne Volont\u00e9 de l'UNICEF. Parmi ses succ\u00e8s, on trouve les chansons Agolo, We We, Adouma, Wombo Lombo, Afirika et Batonga et sa propre vie. Le 6 juin 2013 elle a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue vice-pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration internationale des soci\u00e9t\u00e9s d'auteurs et compositeurs (CISAC)."@fr,
        """Ang\u00e9lique Kpasseloko Hinto Hounsinou Kango Manta Zogbin Kidjo, mais conhecida como Ang\u00e9lique Kidjo (Ouidah, 14 de Julho de 1960) \u00e9 uma cantora, compositora, dan\u00e7arina, atriz, diretora e produtora beninense. Em sua carreira, a cantora j\u00e1 lan\u00e7ou 10 \u00e1lbuns, e diversos singles, entre eles "Gimme Shelter", can\u00e7\u00e3o de Rolling Stone, cantado em parceria com Joss Stone, para seu \u00e1lbum Djin Djin."""@pt,
        "\u0410\u043d\u0436\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430 \u041a\u0438\u0434\u0436\u043e (\u0444\u0440. Ang\u00e9lique Kidjo, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c 14 \u0438\u044e\u043b\u044f 1960 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0423\u0438\u0434\u0435) \u2014 \u0431\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u043e\u0441\u043e\u043b \u0434\u043e\u0431\u0440\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u0438 \u042e\u041d\u0418\u0421\u0415\u0424. \u041f\u0440\u0438\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u043c\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b, \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u044f \u0434\u0436\u0430\u0437, \u0441\u043e\u0443\u043b, \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443, \u0440\u0435\u0433\u0433\u0438 \u0438 \u0431\u043b\u044e\u0437. \u041f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435."@ru,
        "\u0623\u0646\u062c\u064a\u0644\u064a\u0643 \u0643\u064a\u062f\u062c\u0648 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 14 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1960 \u0641\u064a \u0628\u0646\u064a\u0646 \u060c \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0643\u0644\u0645\u0627\u062a \u062a\u062d\u0645\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u062a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0646\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0648 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629. \u0641\u0627\u0632\u062a \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0631\u0627\u0645\u064a \u0639\u0646 \u0635\u0646\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0645\u0631\u062a\u064a\u0646: \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0633\u0646\u0629 2008 \u0648 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a 2015 ."@ar,
        "\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30ea\u30fc\u30af\u30fb\u30ad\u30b8\u30e7\u30fc\uff08Ang\u00e9lique Kidjo, 1960\u5e747\u670814\u65e5-\uff09\u306f\u30d9\u30ca\u30f3\u5171\u548c\u56fd\u30b3\u30c8\u30cc\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u304a\u3088\u3073\u73fe\u30e6\u30cb\u30bb\u30d5\u89aa\u5584\u5927\u4f7f\u3002\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30f3\u30dd\u30c3\u30d7\u3001\u30ec\u30b2\u30fc\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3092\u7e54\u308a\u4ea4\u305c\u305f\u97f3\u697d\u3092\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u306b4\u5ea6\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u3001\u7c73\u7d19\u30ac\u30fc\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u306b\u300c\u4e16\u754c\u3067\u3082\u3063\u3068\u3082\u5553\u767a\u7684\u306a\u5973\u6027Top100\u300d\u306e\u5185\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u3089\u308c\u305f\u3002\u82f1\u8a9e\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u3001\u30d5\u30a9\u30f3\u8a9e\u3001\u30e8\u30eb\u30d0\u8a9e\u306b\u582a\u80fd\u3067\u3042\u308a\u3001\u56fd\u5883\u3092\u8d8a\u3048\u305f\u5e45\u5e83\u3044\u30d5\u30a1\u30f3\u304c\u3044\u308b\u3002 \u71b1\u5fc3\u306a\u4eba\u9053\u652f\u63f4\u63d0\u5531\u8005\u3067\u3082\u3042\u308a\u3001\u81ea\u8eab\u3082\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u5973\u5b50\u6559\u80b2\u3092\u63f4\u52a9\u3059\u308bNPO\u3001\u300c\u30d0\u30c8\u30f3\u30ac\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30c7\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u300d\uff08\u82f1\u540d\u3001Batonga Foundation)\u30922006\u5e74\u306b\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24794258;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ang\u00e9lique_Kidjo>,
        <http://viaf.org/viaf/24794258>,
        <https://musicbrainz.org/artist/80fe34d0-6b4f-4ccd-81c3-281ab37f0451>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Angélique_Kidjo(Jarvin).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Angélique_Kidjo.
doremus_artist:a3797405-a7e6-3d98-835f-84175c95732b
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:Magdeburg;
    rdfs:comment
        "Collin Walcott (* 24. Februar 1945 in New York City, New York; \u2020 8. November 1984 nahe Magdeburg, DDR) war ein amerikanischer Perkussionist und Sitarspieler. Er war einer der Pioniere des Ethno-Jazz."@de,
        "Collin Walcott (24 avril 1945 \u00e0 New York - 8 novembre 1984 \u00e0 Magdebourg en Allemagne) est un musicien et compositeur am\u00e9ricain. Apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 le violon et les percussions, il d\u00e9couvre le sitar et les tabl\u00e2s, devenant l'\u00e9l\u00e8ve de Ravi Shankar et Alla Rakha Khan. Il en devient l'ambassadeur parmi les musiciens avant-gardistes de jazz et de musique exp\u00e9rimentale. Il jouait aussi du hammered dulcimer, des congas, de la sanza et autres percussions. il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans un accident de voiture lors d'une tourn\u00e9e."@fr,
        "Collin Walcott (24 de febrero de 1945 - 8 de noviembre de 1984), fue un percusionista norteamericano, especializado adem\u00e1s en el sitar, instrumento que estudi\u00f3 con destacados maestros de la m\u00fasica tradicional de la India como Ravi Shankar y Vasant Rai."@es,
        "Collin Walcott (April 24, 1945 \u2013 November 8, 1984) was a North American musician. Walcott was killed in an automobile accident in East Germany during a 1984 Oregon concert tour."@en,
        "Collin Walcott (New York, 24 februari 1945 - Maagdenburg, 8 november 1984) was een Amerikaanse jazz-muzikant die vele instrumenten bespeelde, maar vooral bekend werd als bespeler van de sitar. Hij was een van de eersten die in de jazz sitar speelde. Hij speelde twee jaar viool, timpanes en kleine trom toen hij op school zat. Hij studeerde muziek (percussie) en etnomusicologie aan de Universiteit van Indiana in Bloomington, Indiana en aan de Universiteit van Californi\u00eb in Los Angeles. Hij kreeg sitar-les van Ravi Shankar en leerde tabla bij Alla Rakha."@nl,
        "Fu un apprezzato musicista jazz. Studi\u00f2 con Ravi Shankar e Vasant Rai e contribu\u00ec ad introdurre il sitar nella musica occidentale. Studi\u00f2 musica ed etnomusicologia all'Indiana University a Bloomington e alla University of California a Los Angeles. Anche se viene ricordato per aver suonato il sitar e la tabla, Collin Walcott era in grado di suonare molti strumenti musicali fra cui il clarinetto, il violino, la chitarra, il pianoforte, le percussioni, la marimba nonch\u00e9 una kalimba che aveva costruito con una bombola di gas. Fu un componente del Paul Winter Consort, degli Oregon (con Ralph Towner, Paul McCandless e Glen Moore) e dei Codona (con Don Cherry e Nan\u00e1 Vasconcelos)."@it,
        "\u041a\u043e\u043b\u0438\u043d \u0423\u043e\u043b\u043a\u043e\u0442\u0442 (24 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1945 \u2014 8 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1984) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u041e\u043d \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0420\u0430\u0432\u0438 \u0428\u0430\u043d\u043a\u0430\u0440\u0430 and Vasant Rai. \u041a\u043e\u043b\u0438\u043d \u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0438\u043b \u0440\u043e\u043b\u044c \u0441\u0438\u0442\u0430\u0440\u0430 \u0432 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435. \u041e\u043d \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0432 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0432 \u0411\u043b\u0443\u043c\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d\u0435, \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u0432 \u043a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0432 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435. \u0425\u043e\u0442\u044f \u0423\u043e\u043b\u043a\u043e\u0442\u0442 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435 \u0438 \u0442\u0430\u0431\u043b\u0435, \u043e\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0438 \u043d\u0430 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0445, \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445, \u043a\u0430\u043a \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0430, \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0443\u0434\u0430\u0440\u043d\u044b\u0435, \u043c\u0430\u0440\u0438\u043c\u0431\u0430 \u0438 \u043a\u0430\u043b\u0438\u043c\u0431\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043e\u043d \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u0441\u0430\u043c \u0438\u0437 \u0433\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u043b\u043b\u043e\u043d\u0430. \u041e\u043d \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u041f\u043e\u043b\u0430 \u0423\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0430 Consort \u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430\u0445 Oregon (with Ralph Towner, Paul McCandless and Glen Moore) \u0438 Codona (\u0441 \u0414\u043e\u043d\u043e\u043c \u0427\u0435\u0440\u0440\u0438 and \u041d\u0430\u043d\u0430 \u0412\u0430\u0441\u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u043b\u0430\u0441)."@ru;
    owl:sameAs viaf:80145857809123020492;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Collin_Walcott>,
        <http://viaf.org/viaf/80145857809123020492>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c01e7631-d025-4dca-8c06-070ca3ad3c84>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Collin_Walcott.
doremus_artist:a7020a94-d105-3b3c-9a36-7bec52d121b0
owl:sameAs viaf:42033312; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42033312>.
doremus_artist:a74f4488-cb55-33fc-9dec-cf117d388dbb
owl:sameAs viaf:79201505; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79201505>.
doremus_artist:a7a3348c-174a-3a11-88c7-1d848a5a082e
owl:sameAs viaf:22100945; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22100945>.
doremus_artist:a8e5d2b1-df78-3bd2-b9ce-cb0e1b8de973
owl:sameAs viaf:264720356; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264720356>.
doremus_artist:aa1c92a7-1fd2-39c6-aa67-a16565376667
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Whitfield. Norman Jesse Whitfield (n\u00e9 le 12 mai 1940, mort le 16 septembre 2008) est un compositeur et producteur am\u00e9ricain, surtout connu pour son travail pour Motown. Il fut un des cr\u00e9ateurs du Motown sound. Il a \u00e9crit et produit de nombreux hits pendant vingt-cinq ans de carri\u00e8re, en particulier : I Heard It Through the Grapevine, Ain't Too Proud to Beg, Just My Imagination (Running Away with Me), (I Know) I'm Losing You, Cloud Nine, War, Papa Was a Rollin' Stone, Smiling Faces Sometimes. Il fait partie du Songwriters Hall of Fame depuis 2004."@fr,
        "Norman Jesse Whitfield (* 12. Mai 1941 in Harlem/New York; \u2020 16. September 2008 in Los Angeles) war ein US-amerikanischer Soul/Rhythm-and-Blues-Produzent und Songwriter, der vor allem durch seine Arbeit f\u00fcr Berry Gordys Motown-Label in den 1960er und 1970er Jahren bekannt wurde."@de,
        "Norman Jesse Whitfield (May 12, 1940 \u2013 September 16, 2008) was an American songwriter and producer, best known for his work with Berry Gordy's Motown labels during the 1960s. He has been credited as one of the creators of the Motown Sound and as an instrumental figure in the development of the late-1960s subgenre of psychedelic soul."@en,
        "Norman Jesse Whitfield (New York, 12 mei 1943 - Los Angeles, 16 september 2008) was een Amerikaanse soul/R&B-producent en songwriter. Hij kreeg vooral bekendheid door zijn werk voor het Motown-platenlabel van Berry Gordy in de jaren zestig en zeventig. Al op 18-jarige leeftijd werkte hij als producent en songwriter bij de platenmaatschappij Thelma Records in Detroit (Michigan), onder meer met The Distants. In 1962 kreeg hij een job bij Motown Records."@nl,
        """\u30ce\u30fc\u30de\u30f3\u30fb\u30b8\u30a7\u30b7\u30fc\u30fb\u30db\u30a3\u30c3\u30c8\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\uff08Norman Jesse Whitfield1940\u5e745\u670812\u65e5 \u2013 2008\u5e749\u670816\u65e5) \u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u517c\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u30fb\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002 1960\u5e74\u4ee3\u306e\u30e2\u30fc\u30bf\u30a6\u30f3\u306b\u304a\u3051\u308b\u8af8\u4f5c\u54c1\u306b\u3088\u308a\u5e83\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30e2\u30fc\u30bf\u30a6\u30f3\u30fb\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u306e\u5275\u9020\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308a\u30011960\u5e74\u4ee3\u672b\u671f\u306e\u30b5\u30a4\u30b1\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30bd\u30a6\u30eb\u306e\u767a\u5c55\u306b\u5bc4\u4e0e\u3057\u305f\u3002 25\u5e74\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u30e2\u30fc\u30bf\u30a6\u30f3\u30fb\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306b\u4e0d\u6ec5\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u3092\u5236\u4f5c\u3057\u305f\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306f 
* \u30c6\u30f3\u30d7\u30c6\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u30ba\u300eAin't Too Proud to Beg\u300f\u300e(I Know) I'm Losing You\u300f\u300eCloud Nine\u300f\u300eI Can't Get Next to You\u300f\u300eBall of Confusion (That's What the World Is Today)\u300f\u300eJust My Imagination (Running Away with Me)\u300f\u300ePapa Was a Rollin' Stone\u300f 
* \u30de\u30fc\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30b2\u30a4\u300e\u60b2\u3057\u3044\u5642\uff08I Heard It Through the Grapevine\uff09\u300f\u3001  
* \u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u300e\u9ed2\u3044\u6226\u4e89 (War)\u300f\u3001 
* The Undisputed Truth\u300eSmiling Faces Sometimes\u300f \u306a\u3069\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:87758432;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norman_Whitfield>,
        <http://viaf.org/viaf/87758432>,
        <https://musicbrainz.org/artist/01a7069c-882d-40f5-9575-c59d5bddcd61>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Norman_Whitfield.
doremus_artist:aa66325e-eb89-3d1f-ab36-5837d62d12ed
owl:sameAs viaf:42052793; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42052793>.
doremus_artist:aadc03de-fc85-34d7-9caf-dc980dabbced
    dbp:birthPlace dbr:Missouri;
    rdfs:comment
        """Ann Lee Peebles (born April 27, 1947) is an American singer and songwriter who gained celebrity for her Memphis soul albums of the 1970s for Hi Records. Two of her most popular songs are "I Can't Stand the Rain", which she wrote with her husband Don Bryant and radio broadcaster Bernie Miller, and "I'm Gonna Tear Your Playhouse Down". In 2014, Ann Peebles was inducted into the Memphis Music Hall of Fame."""@en,
        "Ann Peebles (* 27. April 1947 in St. Louis, Missouri) ist eine US-amerikanische Souls\u00e4ngerin und Songschreiberin. Sie war der erfolgreichste weibliche Star des Plattenlabels Hi Records. Zu ihren bekanntesten Titeln z\u00e4hlt I Can\u2019t Stand the Rain von 1973, das 1978 in der Disco-Version der Band Eruption ein Pop-Hit wurde."@de,
        "Ann Peebles est une chanteuse am\u00e9ricaine de musique soul et de rhythm and blues, n\u00e9e \u00e0 Saint-Louis (Missouri) le 27 avril 1947. Sa voix, qui peut \u00eatre sensuelle ou endiabl\u00e9e, lui a valu de nombreux succ\u00e8s. Ses principaux succ\u00e8s sont : Walk Away (1969), Part Time Love (1970), I Pity The Fool (1971), Breaking Up Somebody's Home (1972), I Can't Stand the Rain (1973)\u2026"@fr,
        "\u30a2\u30f3\u30fb\u30d4\u30fc\u30d6\u30eb\u30ba\uff08Ann Peebles\u30011947\u5e744\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u3002\u30d6\u30eb\u30fc\u30b8\u30fc\u306a\u30ca\u30f3\u30d0\u30fc\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3059\u308b\u3001\u30c7\u30a3\u30fc\u30d7\uff0f\u30b5\u30b6\u30f3\u30fb\u30bd\u30a6\u30eb\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3002\u30df\u30ba\u30fc\u30ea\u5dde\u30bb\u30f3\u30c8\u30eb\u30a4\u30b9\u751f\u307e\u308c\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:102398920;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ann_Peebles>,
        <http://viaf.org/viaf/102398920>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ann_Peebles_performing_at_the_Beale_Street_Music_Festival_in_2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ann_Peebles.
doremus_artist:ae44e81a-17ae-352e-8459-d71d5796a1b2
    owl:sameAs viaf:249573265;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/249573265>,
        <https://musicbrainz.org/artist/75f73b5a-917b-41b0-a685-d8006ebffd67>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Edmond_Taillet.
doremus_artist:af49d5c4-0bab-366b-9b91-f6ce638385ba
owl:sameAs viaf:250149171; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250149171>.
doremus_artist:af4e2cbe-36ba-325d-b330-e9eeec40b61c
    rdfs:comment
        "Johannes Prinz (n\u00e9 en 1958 \u00e0  Wolfsberg (Carinthie)) est un chef de ch\u0153ur et un chef d'orchestre autrichien."@fr;
    owl:sameAs viaf:3392312;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Johannes_Prinz>,
        <http://viaf.org/viaf/3392312>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johannes_Prinz.
doremus_artist:b1603769-d0c2-3ce7-a1b5-748a3813747c
    rdfs:comment
        "Siegfried Mauser (* 3. November 1954 in Straubing) ist ein deutscher Pianist und Musikwissenschaftler. Er tritt u. a. als Interpret von Klavierwerken des 20. Jahrhunderts, insbesondere von Paul Hindemith, Wilhelm Killmayer und Wolfgang Rihm, auf."@de,
        "Siegfried Mauser (born 3 November 1954) is a German pianist, academic and music manager."@en,
        "\u30b8\u30fc\u30af\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30de\u30a6\u30b6\u30fc\uff08Siegfried Mauser\u30011954\u5e7411\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3068\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59181056;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Siegfried_Mauser>,
        <http://viaf.org/viaf/59181056>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eeb7274f-78bf-4b08-aaee-ff5a282a440a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Siegfried_Mauser_in_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Siegfried_Mauser.
doremus_artist:b3005d28-d989-321b-9aa0-9c1215007894
    rdfs:comment "Ruth Holton (born 1961) is an English soprano singer."@en;
    owl:sameAs viaf:44486961;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ruth_Holton>,
        <http://viaf.org/viaf/44486961>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ruth_Holton.
doremus_artist:b3bdc7f6-00ba-3492-aa0c-b6cab77d2c22
owl:sameAs viaf:278162402; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/278162402>.
doremus_artist:b4d65c99-8773-33d6-b332-bc961b2b1058
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Elliot Bruce Goldenthal (* 2. Mai 1954 in Brooklyn, New York) ist ein US-amerikanischer Komponist von Konzert-, Kammer-, Film- und Theatermusik. Seine Gro\u00dfeltern sind j\u00fcdisch-rum\u00e4nische Einwanderer aus Bukarest und Ia\u0219i. Goldenthal ist ein Sch\u00fcler der Komponisten Aaron Copland und John Corigliano gewesen und hat an der Manhattan School of Music u.a. Trompete und Kompositionslehre studiert. Dar\u00fcber hinaus spielt Goldenthal Klavier und singt im Bariton. Er hat sowohl den Bachelor als auch den Master-Grad in Komposition erworben."@de,
        "Elliot Goldenthal (2 de mayo de 1954, Brooklyn, Nueva York) es un compositor estadounidense de m\u00fasica cl\u00e1sica contempor\u00e1nea. Fue disc\u00edpulo de Aaron Copland y John Corigliano y es bien conocido por su capacidad para mezclar varios estilos y t\u00e9cnicas musicales de una forma original y elegante. Entre sus obras destacan las bandas sonoras de Alien 3, Entrevista con el Vampiro, Heat, Esfera o Final Fantasy, as\u00ed como las dos entregas de Batman dirigidas por Joel Schumacher, y Frida, pel\u00edcula por la cual consigui\u00f3 el \u00d3scar a la mejor banda sonora en 2002."@es,
        "Elliot Goldenthal (Brooklyn, 2 mei 1954) is een Amerikaans filmcomponist. Hij won een Oscar voor de film Frida (2002). Hij werkte ook al meermaals samen met regisseur Michael Mann en verzorgde de soundtrack van bekende films als Alien\u00b3 (1992), Batman Forever (1995), Michael Collins (1996) en S.W.A.T. (2003)."@nl,
        """Elliot Goldenthal (Brooklyn, Nova Iorque, 2 de Maio de 1954) \u00e9 um compositor norte-americano. Ele trabalhou com a colabora\u00e7\u00e3o dos cineastas tais como: Neil Jordan e Julie Taymor. Desde em 1994, Goldenthal e Jordan fizeram a parceria nos filmes tais como: 
*  Entrevista com o Vampiro (Interview with the Vampire) (1994) 
*  Michael Collins (Michael Collins) (1996) 
*  O Rapaz do Talho (The Butcher Boy) (1997) 
*  Premoni\u00e7\u00e3o (In Dreams) (1999) 
*  O Bom Ladr\u00e3o (The Good Thief) (2002) Desde em 1999, Goldenthal trabalhou com a sua mulher Julie Taymor tais como:"""@pt,
        "Elliot Goldenthal (born May 2, 1954) is an American composer of contemporary classical music. He was a student of Aaron Copland and John Corigliano, and is best known for his distinctive style and ability to blend various musical styles and techniques in original and inventive ways. He is also a film-music composer, and won the Academy Award for Best Original Score in 2002 for his score to the motion picture Frida, directed by his long-time partner Julie Taymor."@en,
        "Elliot Goldenthal (ur. 2 maja 1954 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor muzyki filmowej, teatralnej i powa\u017cnej. Absolwent Manhattan School of Music. Laureat m.in. Nagrody Ameryka\u0144skiej Akademii Filmowej, Z\u0142otego Globu i World Soundtrack Award. Skomponowa\u0142 muzyk\u0119 m.in. do takich film\u00f3w jak: Obcy 3 (1992), Wywiad z wampirem (1994), Batman Forever (1995), Kula (1998) oraz Final Fantasy: Wojna dusz (2001)."@pl,
        "Elliot Goldenthal n\u00e9 \u00e0 New York le 2 mai 1954 est un compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "Tra le sue opere compaiono numerosi componimenti musicali di vario tipo, tra cui colonne sonore di diversi film e documentari. Ha scritto la colonna sonora di film come Alien\u00b3, Heat - La sfida, Michael Collins e Batman Forever, in seguito inizia una assidua collaborazione con la regista Julie Taymor, sua compagna nella vita, per la quale compone le musiche per Titus, Frida (quest'ultimo lavoro gli ha consentito di vincere sia un Golden Globe che un Oscar) e Across the Universe."@it,
        "\u042d\u043b\u043b\u0438\u043e\u0442 \u0413\u043e\u043b\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Elliot Goldenthal; \u0440\u043e\u0434. 2 \u043c\u0430\u044f 1954, \u0411\u0440\u0443\u043a\u043b\u0438\u043d, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0410\u0430\u0440\u043e\u043d\u0430 \u041a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430 \u0438 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u041a\u043e\u0440\u0438\u043b\u044c\u044f\u043d\u043e. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u2014 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb \u0437\u0430 \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u00ab\u0424\u0440\u0438\u0434\u0430\u00bb. \u041d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043d\u0430\u0434 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430\u043c \u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u0438 \u0422\u0435\u0439\u043c\u043e\u0440, \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0434\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442."@ru,
        "\u30a8\u30ea\u30aa\u30c3\u30c8\u30fb\u30b4\u30fc\u30eb\u30c7\u30f3\u30b5\u30fc\u30eb\uff08Elliot Goldenthal\u30011954\u5e745\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ea\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u827e\u7565\u7279\u00b7\u9ad8\u767b\u7d22\uff08Elliot Goldenthal\uff0c1954\u5e745\u67082\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u73b0\u4ee3\u97f3\u4e50\u5bb6\uff0c\u963f\u4f26\u00b7\u67ef\u666e\u5170\u548c\u7ea6\u7ff0\u00b7\u79d1\u91cc\u683c\u91cc\u4e9a\u8bfa\u7684\u5b66\u751f\uff0c\u5584\u4e8e\u6df7\u5408\u5404\u79cd\u97f3\u4e50\u5143\u7d20\uff0c\u4ee5\u4e3a\u5927\u91cf\u7535\u5f71\u5236\u4f5c\u914d\u4e50\u800c\u51fa\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85826650;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elliot_Goldenthal>,
        <http://viaf.org/viaf/85826650>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elliott_Goldenthal_crop_2006.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elliot_Goldenthal.
doremus_artist:b5b66f7c-3210-3901-b3c1-fa6b3e9842fd
owl:sameAs viaf:56900062; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56900062>.
doremus_artist:b6a974f3-69a6-37ee-8869-187dfba8980a
    dbp:birthPlace dbr:Pennsylvania;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Charles Wakefield Cadman (* 24. Dezember 1881 in Johnstown, Pennsylvania; \u2020 30. Dezember 1946 in Los Angeles) war ein US-amerikanischer Komponist. Cadman erhielt Klavierunterricht mit 13 Jahren und komponierte bald einfache St\u00fccke. Er studierte Musik in Pittsburgh und wurde 1908 Musikkritiker des Pittsburgh Dispatch. Ein Jahr zuvor hatte er Alice Fletchers Abhandlung \u00fcber die Lieder und Geschichten der Indianer gelesen, welche seine Komposition in neue Bahnen lenkte. Auf Fletchers Empfehlung reiste er zu den Omaha-Indianern in Nebraska, deren Melodien er aufnahm und transkribierte. Cadman erlernte die Instrumente der Indianer und idealisierte ihre Musik anschlie\u00dfend, indem er sie in die harmonische Tonsprache des 19. Jahrhunderts einf\u00fcgte."@de,
        "Charles Wakefield Cadman (24 d\u00e9cembre 1881 \u2014 30 d\u00e9cembre 1946) est un compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "Charles Wakefield Cadman (December 24, 1881 \u2013 December 30, 1946) was an American composer."@en,
        "\u5f53\u521d\u306f\u6559\u4f1a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3084\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u304c\u3001\u9593\u3082\u306a\u304f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5148\u4f4f\u6c11\u306e\u4f1d\u627f\u6587\u5316\u3078\u306e\u8208\u5473\u306b\u5c0e\u304b\u308c\u3066\u5275\u4f5c\u6d3b\u52d5\u3078\u3068\u8ee2\u3058\u305f\u3002\u9577\u5e74\u3001\u590f\u3054\u3068\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5148\u4f4f\u6c11\u306e\u6587\u5316\u3068\u97f3\u697d\u69d8\u5f0f\u3092\u7814\u7a76\u53f2\u3001\u305d\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u30021929\u5e74\u306b\u30d5\u30a9\u30c3\u30af\u30b9\u793e\u306b\u96c7\u308f\u308c\u3066\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u306b\u79fb\u308a\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u306b\u7740\u624b\u3057\u305f\u3002\u4e3b\u306a\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306b\u3001\u300c The Sky Hawk \u300d\u300c Captain of the Guard \u300d\u300c Women Everywhere \u300d\u300c Harmony at Home \u300d\u304c\u3042\u308b\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u300c\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u300d\u6587\u5316\u3078\u306e\u8208\u5473\u304c\u8870\u3048\u308b\u3068\u3001\u30ab\u30c9\u30de\u30f3\u306e\u77e5\u540d\u5ea6\u3082\u307e\u305f\u8870\u3048\u305f\u3002\u30ab\u30c9\u30de\u30f3\u306f\u5168\u90e8\u3067300\u4ee5\u4e0a\u306e\u6b4c\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u5148\u4f4f\u6c11\u306b\u57fa\u3065\u304f\u97f3\u697d\u3092\u6570\u767e\u66f2\u624b\u61f8\u3051\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19872801;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Wakefield_Cadman>,
        <http://viaf.org/viaf/19872801>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Wakefield_Cadman_1916.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Wakefield_Cadman.
doremus_artist:b78f96b2-5f7e-3080-908f-d93c89d05630
    owl:sameAs viaf:287091303;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/287091303>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4c1b77cc-9063-4cd9-8d4a-46b90560cfc2>.
doremus_artist:b86c7be6-65e9-3660-ab78-16bc0310f1ad
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/White_Plains,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Leonard Rose (* 27. Juli 1918 in Washington, D.C.; \u2020 16. November 1984 in White Plains, New York) war ein US-amerikanischer Cellist. Roses j\u00fcdische Eltern stammten aus Russland. Er selbst wuchs in Miami, Florida, auf. Von 1934 bis 1938 besuchte er das Curtis Institute of Music in Philadelphia. 1938 erhielt Rose sein erstes Engagement beim NBC Orchestra unter der Leitung von Arturo Toscanini. Von 1939 bis 1943 spielte er mit dem Cleveland Orchestra, von 1943 bis 1951 mit dem New York Philharmonic Orchestra."@de,
        "Leonard Rose (July 27, 1918 \u2013 November 16, 1984) was an American cellist and pedagogue. Rose was born in Washington, D.C.; his parents were immigrants from Kiev, Ukraine. Rose took lessons from Walter Grossman, Frank Miller and Felix Salmond and after completing his studies at Philadelphia's Curtis Institute of Music at age 20, he joined Arturo Toscanini's NBC Symphony Orchestra, and almost immediately became associate principal. At 21 he was principal cellist of the Cleveland Orchestra and at 26 was the principal of the New York Philharmonic."@en,
        "Leonard Rose (Washington, 27 de julio de 1918 -White Plains, Nueva York, 16 de noviembre de 1984) fue un violonchelista estadounidense. "@es,
        "Leonard RoseFichier:Leonard Rose 1961.jpg Leonard Rose, n\u00e9 le 27 juillet 1918 \u00e0 Washington et mort le 16 novembre 1984 \u00e0 White Plains, est un violoncelliste am\u00e9ricain consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus talentueux de sa g\u00e9n\u00e9ration."@fr,
        "\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30ed\u30fc\u30ba\uff08Leonard Rose, 1918\u5e747\u670827\u65e5 - 1984\u5e7411\u670816\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u300220\u4e16\u7d00\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u4e2d\u3067\u306f\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306a\u5e45\u5e83\u3044\u77e5\u540d\u5ea6\u3092\u5f97\u305f\u6700\u9ad8\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u306e\u3072\u3068\u308a\u3068\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u4eba\u79fb\u6c11\u306e\u4e21\u89aa\u306e\u5143\u306b\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3D.C.\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u30ef\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30b0\u30ed\u30b9\u30de\u30f3 (Walter Grossman)\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30df\u30e9\u30fc (Frank Miller)\u3001\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30b6\u30eb\u30e2\u30f3\u30c9 (Felix Salmond)\u306b\u5b66\u3093\u3060\u300220\u6b73\u3067\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u306e\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u3057\u305f\u306e\u3061\u3001\u30c8\u30b9\u30ab\u30cb\u30fc\u30cb\u6642\u4ee3\u306eNBC\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306b\u52a0\u308f\u308a\u3001\u3059\u3050\u306b\u9996\u5e2d\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u306b\u629c\u64e2\u3055\u308c\u305f\u300221\u6b73\u3067\u30af\u30ea\u30fc\u30f4\u30e9\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u300126\u6b73\u3067\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f\u3002 1951\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6570\u591a\u304f\u306e\u9332\u97f3\u3092\u884c\u3044\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30bb\u30eb\u3084\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30ef\u30eb\u30bf\u30fc\u3001\u30e6\u30fc\u30b8\u30f3\u30fb\u30aa\u30fc\u30de\u30f3\u30c7\u30a3\u3001\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u3089\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30a2\u30a4\u30b6\u30c3\u30af\u30fb\u30b9\u30bf\u30fc\u30f3\u3001\u30e6\u30fc\u30b8\u30f3\u30fb\u30a4\u30b9\u30c8\u30df\u30f3\u3089\u3068\u7d50\u6210\u3057\u305f\u30d4\u30a2\u30ce\u4e09\u91cd\u594f\u56e3\u306f\u540d\u9ad8\u304f\u3001\u5f7c\u3089\u3068\u3068\u3082\u306b\u9332\u97f3\u3057\u305f\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u4e09\u91cd\u594f\u66f2\u5168\u96c6\u306f\u30011971\u5e74\u5ea6\u306e\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u6700\u512a\u79c0\u5ba4\u5185\u697d\u90e8\u9580\u306b\u8f1d\u3044\u305f\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u30fb\u30d7\u30ec\u30a4\u30f3\u30ba\u3067\u767d\u8840\u75c5\u306e\u305f\u3081\u306b\u4ed6\u754c\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49409265;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonard_Rose>,
        <http://viaf.org/viaf/49409265>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b667c392-5b61-4cf1-bbe5-8f3324a2155f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leonard_Rose_1961.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonard_Rose.
doremus_artist:b8c87de7-d28b-32b8-ba70-b99e7c0a3cc5
owl:sameAs viaf:300342971; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/300342971>.
doremus_artist:b8d6f709-ec38-34f9-80a7-ba768fa929bd
owl:sameAs viaf:29723373; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29723373>.
doremus_artist:b8e60f83-8b80-32cb-b899-53f4b866f72b
    owl:sameAs viaf:32185253;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32185253>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8df28599-882e-458b-b1ea-ce411687656e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arto_Tunçboyacyan.
doremus_artist:b93a1c58-db62-3c14-bda6-744592c5bebe
owl:sameAs viaf:32216869; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32216869>.
doremus_artist:b9c538bf-6c93-3393-97bf-66f924429d9c
    rdfs:comment
        "Arthur Carron (12 December 1900 \u2013 10 May 1967) was an English operatic tenor. Carron was born in Swindon, United Kingdom. In his early career, he was also known as Arthur Cox. Arthur Carron studied under Florence Easton and made his operatic debut at the Old Vic as Tannh\u00e4user in 1929. In 1931 he became the Old Vic company's leading tenor when it moved to Sadler's Wells Theatre. His roles at Sadler's Wells included Fra Diavolo, Manrico of Il trovatore, Radames of Aida, Cavaradossi of Tosca, and Otello. In 1936 he made his Metropolitan Opera debut as Canio in Pagliacci. He remained at the Metropolitan until 1946, creating the role of Nolan in Damrosch's The Man Without a Country in 1937. Other roles there included Siegmund of Die Walk\u00fcre, Tristan of Tristan und Isolde, Florestan of Fidelio, "@en;
    owl:sameAs viaf:58717478;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Carron>,
        <http://viaf.org/viaf/58717478>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Carron.
doremus_artist:ba083e5e-60f5-3fa1-8c10-7c62697e4cba
owl:sameAs viaf:19880187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19880187>.
doremus_artist:bacbdb38-6ab6-3197-813e-11259abfbf64
owl:sameAs viaf:2671002; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2671002>.
doremus_artist:bacea754-e105-38c4-8be2-b112e33d8b67
    rdfs:comment
        "Dirk Sanders de son vrai nom Dirk Hans Van Hoogstraten, n\u00e9 \u00e0 Bogor (Indon\u00e9sie) le 24 d\u00e9cembre 1933 et mort \u00e0 Paris le 26 juillet 2002,,, est un danseur, acteur, chor\u00e9graphe et r\u00e9alisateur d'origine n\u00e9erlandaise et naturalis\u00e9 fran\u00e7ais[r\u00e9f. n\u00e9cessaire].Son p\u00e8re travaillait pour le gouvernement n\u00e9erlandais. Il passa toute sa jeunesse sur l'\u00eele de Java et en Europe. \u00c0 treize ans, il s\u2019installa \u00e0 Amsterdam pour y finir sa scolarit\u00e9. Les cours de th\u00e9\u00e2tre \u00e9taient son principal passe-temps."@fr;
    owl:sameAs viaf:22338668;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Dirk_Sanders>,
        <http://viaf.org/viaf/22338668>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dirk_Sanders.
doremus_artist:bb246110-5b23-3d75-89cc-df4eb176f5b8
owl:sameAs viaf:108936144; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/108936144>.
doremus_artist:bcfefeca-ab42-3e86-9ffa-0b0176319b29
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "Darius Milhaud (* 4. September 1892 in Marseille; \u2020 22. Juni 1974 in Genf) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Darius Milhaud (Aix-en-Provence, Frankrijk, 4 september 1892 \u2013 Gen\u00e8ve, Zwitserland, 22 juni 1974) was een Franse componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Darius Milhaud (French: [da\u0281jys mijo]; 4 September 1892 \u2013 22 June 1974) was a French composer and teacher. He was a member of Les Six\u2014also known as The Group of Six\u2014and one of the most prolific composers of the 20th century. His compositions are influenced by jazz and make use of polytonality. Darius Milhaud is to be counted among the modernist composers."@en,
        "Darius Milhaud (Marselha, 4 de setembro de 1892 \u2013 Genebra, 22 de junho de 1974) foi um compositor e professor franc\u00eas, um dos mais prol\u00edficos do s\u00e9culo XX. Sua obra \u00e9 conhecida por conciliar o uso da politonalidade (m\u00faltiplas tonalidades ao mesmo tempo) e do jazz. Fez parte do influente Grupo dos Seis."@pt,
        "Darius Milhaud (Marsella, Francia, 4 de septiembre de 1892 \u2013 Ginebra, 22 de junio de 1974) fue un compositor franc\u00e9s. Su obra se caracteriza por el empleo de la politonalidad (varias tonalidades simult\u00e1neas), as\u00ed como de patrones r\u00edtmicos derivados del jazz. Perteneci\u00f3 al Grupo de los Seis franc\u00e9s."@es,
        "Darius Milhaud (ur. 4 wrze\u015bnia 1892 w Marsylii, zm. 22 czerwca 1974 w Genewie) \u2013 kompozytor francuski. By\u0142 potomkiem rodziny \u017cydowskiej, zamieszka\u0142ej od pokole\u0144 w Prowansji. W wieku 7 lat rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 gry na skrzypcach. Jego pierwsze kompozycje powsta\u0142y w roku 1905. W roku 1909 rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 w Konserwatorium Paryskim, najpierw wiolinistyki, od roku 1912 kompozycji. Jego profesorami byli m.in. Charles-Marie Widor (kompozycja) i Vincent d'Indy (dyrygentura). W roku 1912 pozna\u0142 poet\u0119 Paula Claudela; przyja\u017a\u0144 z nim przetrwa\u0142a przez ca\u0142e \u017cycie."@pl,
        "Darius Milhaud, n\u00e9 le 4 septembre 1892 \u00e0 Marseille et mort \u00e0 Gen\u00e8ve le 22 juin 1974, est un compositeur fran\u00e7ais de musique classique."@fr,
        "\u0414\u0430\u0440\u0438\u044e\u0301\u0441 \u041c\u0438\u0439\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Darius Milhaud; 4 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1892, \u042d\u043a\u0441-\u0430\u043d-\u041f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0441 \u2014 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 1974, \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u00ab\u0428\u0435\u0441\u0442\u0451\u0440\u043a\u0438\u00bb. \u041c\u0438\u0439\u043e \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043b\u043e\u0434\u043e\u0432\u0438\u0442\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0430 \u2014 \u0435\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0442 443 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043d\u0435 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044f \u043d\u0435\u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445. \u0422\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0435\u043d\u043e \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435\u043c \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430 \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0435\u043c\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0439."@ru,
        "\u30c0\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30df\u30e8\u30fc\uff08Darius Milhaud, 1892\u5e749\u67084\u65e5 - 1974\u5e746\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u540d\u306f\u30c0\u30ea\u30e6\u30b9\u3001\u30c0\u30ea\u30e5\u30b9\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3084\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u81ea\u4f5c\u306e\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b96\u4eba\u7d44\u306e\u4e00\u4eba\u3002"@ja,
        "\u8fbe\u5f8b\u65af\u00b7\u7c73\u7ea6\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aDarius Milhaud\uff0c1892\u5e749\u67084\u65e5\uff0d1974\u5e746\u670822\u65e5\uff09\uff0c\u72b9\u592a\u8840\u7edf\u7684\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u516d\u4eba\u56e2\u6210\u5458\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:42026090;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Darius_Milhaud>,
        <http://viaf.org/viaf/42026090>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a7ef6698-3056-4e80-880d-0f9d106cc8e2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Darius_Milhaud_1923.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Darius_Milhaud.
doremus_artist:bf3abcb1-343c-3487-b170-1f0e02c40892
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Claremont,_California>;
    rdfs:comment
        "Ben Harper (Pomona, California, 28 de octubre de 1969) es un m\u00fasico estadounidense."@es,
        "Ben Harper, w\u0142a\u015bc. Benjamin Chase Harper (ur. 28 pa\u017adziernika 1969 w Claremont, stan Kalifornia w USA) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk."@pl,
        """Benjamin Chase "Ben" Harper (Claremont, Calif\u00f3rnia, 28 de outubro de 1969) \u00e9 um m\u00fasico norte-americano. Nascido na Calif\u00f3rnia, Ben Harper cresceu a ouvir blues, folk, soul, R&B e reggae. Aprendeu a tocar guitarra ainda crian\u00e7a e montou diversas bandas em sua adolesc\u00eancia, sempre influenciado por nomes como Blues Traveler, Hootie & the Blowfish, Phish e Taj Mahal. Ben \u00e9 muito religioso, passando sempre assim, uma mensagem crist\u00e3 nas suas m\u00fasicas."""@pt,
        """Benjamin Chase "Ben" Harper (born October 28, 1969) is an American singer-songwriter and multi-instrumentalist. Harper plays an eclectic mix of blues, folk, soul, reggae and rock music and is known for his guitar-playing skills, vocals, live performances, and activism. He has released twelve regular studio albums, mostly through Virgin Records and has toured internationally. Harper is a three-time Grammy Award winner as well, winning awards for Best Pop Instrumental Performance and Best Traditional Soul Gospel Album, in 2005. He also won a Grammy for Best Blues Album in 2014."""@en,
        "Benjamin Chase Harper (* 28. Oktober 1969 in Claremont, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Musiker und Komponist."@de,
        "Benjamin Chase Harper (Claremont (Californi\u00eb), 28 oktober 1969) is een Amerikaanse singer-songwriter. Hij is gespecialiseerd in akoestische slide-gitaar. The Innocent Criminals is zijn vaste begeleidingsband."@nl,
        "Benjamin Chase \u00ab Ben \u00bb Harper (n\u00e9 le 28 octobre 1969 \u00e0 Claremont, Californie) est un guitariste, auteur, compositeur et chanteur am\u00e9ricain, accompagn\u00e9 de diff\u00e9rents groupes (The Innocent Criminals, The Blind Boys of Alabama, Relentless Seven) avec lesquels il pratique une musique mixant les influences folk, blues, gospel, rock, funk et reggae. Depuis 2008, Ben Harper s'est lanc\u00e9 dans un nouveau projet musical vers un son plus rock au sein du groupe Relentless Seven. \u00c0 partir de 2015, il joue de nouveau avec The Innocent Criminals."@fr,
        "\u0628\u0646 \u0647\u0627\u0631\u0628\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Ben Harper) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 28 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1969 \u0641\u064a \u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627\u060c \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u060c \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1992. \u0641\u0627\u0632 \u0647\u0627\u0631\u0628\u0631 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0631\u0627\u0645\u064a \u062b\u0644\u0627\u062a \u0645\u0631\u0627\u062a \u0645\u0646\u0647\u0627 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0628\u0644\u0648\u0632 \u0641\u064a 2014."@ar,
        "\u30d9\u30f3\u30fb\u30cf\u30fc\u30d1\u30fc\uff08Ben Harper\u30011969\u5e7410\u670828\u65e5-\uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002\u672c\u540d\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30c1\u30a7\u30a4\u30b9\u30fb\u30cf\u30fc\u30d1\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:70077669;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ben_Harper>,
        <http://viaf.org/viaf/70077669>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ben_Harper_003.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ben_Harper.
doremus_artist:bf845467-fc34-37b1-b021-e19bf1d0bf17
    dbp:birthPlace dbr:Mannheim;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Ludwig August Lebrun (* 2. Mai 1752 in Mannheim; \u2020 16. Dezember 1790 in Berlin) war ein deutscher Oboist und Komponist."@de,
        "Ludwig August Lebrun (Mannheim, 2 de mayo de 1752 - Berl\u00edn, 16 de diciembre de 1790), fue un obo\u00edsta y compositor alem\u00e1n del siglo XVIII."@es,
        "Ludwig August Lebrun (Mannheim, 2 mei 1752 - Berlijn, 16 december 1790) was een Duits hobo\u00efst en componist."@nl,
        "Ludwig August Lebrun (baptized 2 May 1752 \u2013 16 December 1790) was a German oboist and composer."@en,
        "Ludwig August Lebrun, baptis\u00e9 le 2 mai 1752 \u00e0 Mannheim, mort le 16 d\u00e9cembre 1790 \u00e0 Berlin, est un hautbo\u00efste et compositeur allemand. Il entre dans un orchestre prestigieux de Mannheim, jouant du hautbois. Ludwig Lebrun devint rapidement un virtuose. Lebrun se maria \u00e0 Franziska Danzi et eut deux filles exer\u00e7ant un m\u00e9tier dans la musique. Le couple entreprit de nombreux voyages. Des compositeurs leur d\u00e9di\u00e8rent quelques \u0153uvres. Ils men\u00e8rent un amour fusionnel."@fr,
        "\u041b\u044e\u0301\u0434\u0432\u0438\u0433 \u0410\u0301\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 \u041b\u0435\u0431\u0440\u0435\u0301\u043d (\u043d\u0435\u043c. Ludwig August Lebrun \u0438\u043b\u0438 Le Br\u00fcn; \u043a\u0440\u0435\u0449\u0451\u043d 2 \u043c\u0430\u044f 1752, \u041c\u0430\u043d\u0433\u0435\u0439\u043c \u2014 12, 15 \u0438\u043b\u0438 16 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1790, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u043e\u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438. \u0412\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u043d\u0438\u043a \u041c\u0430\u043d\u0433\u0435\u0439\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b, \u043a \u0441\u0435\u043d\u0442\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0442 \u0441\u0435\u043c\u044c \u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432, \u0442\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0434\u0435\u043c\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442 \u0443\u0436\u0435 \u0447\u0435\u0440\u0442\u044b \u0437\u0430\u0440\u043e\u0436\u0434\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e\u0441\u044f \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430. \u041c\u0443\u0436 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u041b\u0435\u0431\u0440\u0435\u043d, \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0421\u043e\u0444\u0438\u0438 \u0438 \u0420\u043e\u0437\u0438\u043d\u044b \u041b\u0435\u0431\u0440\u0435\u043d."@ru,
        "\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c8\u30fb\u30eb\u30d6\u30e9\u30f3\uff08Ludwig August Lebrun, 1752\u5e745\u67082\u65e5 \u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0 - 1790\u5e7412\u670816\u65e5 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22332465;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ludwig_August_Lebrun>,
        <http://viaf.org/viaf/22332465>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ludwig_August_Lebrun.
doremus_artist:c07e2aad-327f-376e-8b37-fedd3f159112
owl:sameAs viaf:74144061; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74144061>.
doremus_artist:c0ea4037-5f0b-3890-b9f8-57d405d0f106
    dbp:birthPlace dbr:Tangier;
    rdfs:comment
        "Omar Metioui (Arabic: \u0639\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062a\u064a\u0648\u064a) (Tangiers, 1962) is a Moroccan classical musician. Metioui originally trained as a pharmacist, then concentrated on performance of the oud (Arabic: \u0639\u0648\u062f \u02bf\u016bd), or Arabic lute, as well as performance as a vocalist. He has recorded with his own Ensemble Omar Metioui, and is cofounder in 1994 with Spanish musicologist, flautist and architect Eduardo Paniagua of the group Ibn B\u00e1ya Ensemble, dedicated to the recovery of medieval Andalusian music. He also founded the group Al \u00c1la Al-Andalusiyya ( \u0627\u0644\u0627\u0644\u0640\u0640\u0640\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0646\u0640\u0640\u062f\u0644\u0640\u0633\u0640\u0640\u064a\u0640\u0640\u0629 ) for performance of Andalusi nubah (\u0646\u0648\u0628\u0629 \u0623\u0646\u062f\u0644\u0633\u064a\u0651\u0629) and Arabo-Andalusian music."@en,
        "Omar Metioui (arabe: \u0639\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062a\u064a\u0648\u064a), n\u00e9 \u00e0 Tanger en 1962, est un joueur de 'oud, le luth arabe et un musicologue de la musique arabo-andalouse."@fr,
        """\u0639\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062a\u064a\u0648\u064a ( \u0637\u0646\u062c\u0629  1962) \u0641\u0646\u0627\u0646 \u0648 \u0628\u0627\u062d\u062b \u0645\u063a\u0631\u0628\u064a \u0641\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0629\u060c \u0627\u0644\u0645\u0633\u0645\u0627\u0629 \u0643\u0630\u0644\u0643 \u0628\u0637\u0631\u0628 \u0623\u0646\u062f\u0644\u0633\u064a. \u0623\u0633\u0633 \u0627\u0644\u0645\u062a\u064a\u0648\u064a \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 "\u0631\u0648\u0627\u0641\u062f \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629" \u0628\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0637\u0646\u062c\u0629 \u0633\u0646\u0629 1994\u060c \u0648\u064a\u0639\u0648\u062f \u0623\u0648\u0651\u0644 \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644 \u0644\u0647\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0633\u0646\u0629 1997 . \u064a\u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0639\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062a\u064a\u0648\u064a \u0645\u0639 \u0628\u0627\u062d\u062b\u064a\u0646 \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0644\u0627\u0639\u0627\u062f\u0629 \u0625\u062d\u064a\u0627\u0621 \u062b\u0631\u0627\u062a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0629\u060c \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646\u0647\u0645 \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0628\u0646 \u0628\u0627\u062c\u0629 \u0645\u0639 \u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f\u0648 \u0628\u0627\u0646\u064a\u0627\u063a\u0648\u0627 \u0648 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a \u0627\u0644\u0633\u0631\u063a\u064a\u0646\u064a.\u064a\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062a\u064a\u0648\u064a \u0635\u064a\u062f\u0644\u064a\u0627 \u0625\u0630 \u064a\u062d\u0645\u0644 \u0634\u0647\u0627\u062f\u0629 \u0635\u064a\u062f\u0644\u0629 \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u0627 \u0633\u0646\u0629 1994 \u0648 \u064a\u0645\u0627\u0631\u0633 \u0645\u0647\u0646\u062a\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0632\u0627\u0629 \u0645\u0639 \u0623\u062f\u0627\u0626\u0647 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649."""@ar;
    owl:sameAs viaf:210760;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Omar_Metioui>,
        <http://viaf.org/viaf/210760>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Omar_Metioui.
doremus_artist:c129e260-8424-32ff-8213-8d1b60ddf964
owl:sameAs viaf:24797252; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24797252>.
doremus_artist:c21211ab-e80c-32d5-8db1-9ea12e6d0e6e
owl:sameAs viaf:31587003; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31587003>.
doremus_artist:c2404363-336a-3ece-a034-d231c48632b2
    dbp:birthPlace dbr:Belgrade;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Natalia Troitskaya (1951 \u2013 9 April 2006) was a Russian operatic soprano who had a major international career during the 1980s and early 1990s. She particularly excelled in the operas of Giacomo Puccini and Giuseppe Verdi. Among her signature roles were Tatyana in Pyotr Ilyich Tchaikovsky's Eugene Onegin and the title heroines in Verdi's Aida, Puccini's Manon Lescaut, and Puccini's Tosca. She was a frequent partner of Pl\u00e1cido Domingo during the 1980s and also sang opposite other great artists like Montserrat Caball\u00e9, Dmitri Hvorostovsky, and Luciano Pavarotti."@en,
        "Natalja Leonidowna Troitskaja (russisch \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0422\u0440\u043e\u0438\u0446\u043a\u0430\u044f, wiss. Transliteration Natal'ja Leonidovna Troickaja; * 1951 in Belgrad; \u2020 9. April 2006 in Moskau) war eine russische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "\u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0422\u0440\u043e\u0438\u0446\u043a\u0430\u044f (18 \u043c\u0430\u044f 1951, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 9 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2006, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 (\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440, 2004)."@ru;
    owl:sameAs viaf:102764579;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Natalia_Troitskaya>,
        <http://viaf.org/viaf/102764579>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9e741f8a-e312-4aed-8580-8ebf4e91b7f8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Natalia_Troitskaya.
doremus_artist:c3d4dda7-9501-3dee-8a28-31a8f896170e
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>;
    rdfs:comment
        "Lauritz Lebrecht Hommel Melchior (* 20. M\u00e4rz 1890 in Kopenhagen; \u2020 18. M\u00e4rz 1973 in Santa Monica, Kalifornien) war ein d\u00e4nischer Operns\u00e4nger (Heldentenor). Er gilt neben Max Lorenz als der gr\u00f6\u00dfte Wagner-Tenor der ersten H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Lauritz Lebrecht Hommel Melchior (Copenhague, 20 de mar\u00e7o de 1890 \u2013 Santa M\u00f4nica, 19 de mar\u00e7o de 1973) foi um cantor l\u00edrico dinamarqu\u00eas. Tenor, destacou-se por suas interpreta\u00e7\u00f5es de personagens wagnerianos nas d\u00e9cadas de 1920, 1930 e 1940. Est\u00e1 enterrado no Cemit\u00e9rio Assistens."@pt,
        "Lauritz Melchior (20 March 1890 \u2013 19 March 1973) was a Danish and later American opera singer. He was the pre-eminent Wagnerian tenor of the 1920s, 1930s, and 1940s and has since come to be considered the quintessence of his voice type. Late in his career, Melchior appeared in movie musicals and on radio and television. He also made numerous recordings."@en,
        "Lauritz Melchior (Lauritz Lebrecht Hommel Melchior) (20 de marzo de 1890, Copenhague - 18 de marzo de 1973, Santa M\u00f3nica, California) considerado el m\u00e1ximo tenor wagneriano - Heldentenor o tenor heroico - de su \u00e9poca, naci\u00f3 en Copenhague - el mismo d\u00eda que el c\u00e9lebre tenor italiano Beniamino Gigli -y aunque dan\u00e9s se nacionaliz\u00f3 estadounidense en 1947. Debut\u00f3 como bar\u00edtono en 1913 en la opera de Ruggero Leoncavallo il Pagliacci, debutando posteriormente como tenor en 1918, en la \u00f3pera Tannh\u00e4user. Est\u00e1 enterrado en el cementerio de Copenhague, Dinamarca."@es,
        "Lauritz Melchior (ur. 20 marca 1890 w Kopenhadze, zm. 19 marca 1973 w Santa Monica w Kalifornii) \u2013 du\u0144ski \u015bpiewak operowy. By\u0142 najbardziej znanym tenorem wagnerowskim lat dwudziestych, trzydziestych i czterdziestych. W 1947 zosta\u0142 obywatelem USA."@pl,
        "Lauritz MelchiorFichier:Lauritz Melchior.jpg Lauritz Melchior, n\u00e9 Lebrecht Hommel le 20 mars 1890 \u00e0 Copenhague, mort le 18 mars 1973 \u00e0 Santa Monica en Californie, est un t\u00e9nor danois naturalis\u00e9 am\u00e9ricain, reconnu comme un des plus \u00e9minents d\u00e9fenseurs du r\u00e9pertoire wagn\u00e9rien des ann\u00e9es 1920, 1930 et 1940. Il d\u00e9bute enfant comme soprano, puis commence en 1908 ses \u00e9tudes \u00e0 la Royal Opera School de Copenhague. L'enregistrement qui en t\u00e9moigne le mieux est le l\u00e9gendaire premier acte de La Walkyrie, avec Lotte Lehmann, sous la baguette de Bruno Walter."@fr,
        "\u041b\u0430\u0301\u0443\u0440\u0438\u0446 \u041b\u0435\u0301\u0431\u0440\u0435\u0445\u0442 \u0425\u043e\u0301\u043c\u043c\u0435\u043b\u044c \u041c\u0435\u0301\u043b\u044c\u0445\u0438\u043e\u0440 (\u0434\u0430\u0442. Lauritz Lebrecht Hommel Melchior; 1890\u20141973) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440\u043e\u0432 XX \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f."@ru,
        "\u30e9\u30a6\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30e1\u30eb\u30d2\u30aa\u30fc\u30eb\uff08Lauritz Melchior, 1890\u5e743\u670820\u65e5 - 1973\u5e743\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002\u672c\u540d\u306f\u30ec\u30d6\u30ec\u30d2\u30c8\u30fb\u30d2\u30f3\u30e0\u30eb\uff08Lebrecht Himml\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12492148;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lauritz_Melchior>,
        <http://viaf.org/viaf/12492148>,
        <https://musicbrainz.org/artist/73733a53-d987-4b2a-b5cf-60e2612f6735>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Royal_Danish_Theatre,_Copenhagen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lauritz_Melchior.
doremus_artist:c4628f1d-b1fc-3620-8e18-f338edc411eb
owl:sameAs viaf:27269517; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27269517>.
doremus_artist:c4877d62-f048-32e7-9380-439271eca809
owl:sameAs viaf:90771505; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90771505>.
doremus_artist:c61b8d57-c4de-350d-ba61-f7cdcd159b9b
owl:sameAs viaf:100986718; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100986718>.
doremus_artist:c62d69c0-cd54-35a2-880f-07f0f9ee8f07
owl:sameAs viaf:37118284; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37118284>.
doremus_artist:c66d3972-834a-359d-98ae-ac943504c9b2
    owl:sameAs viaf:53266774;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53266774>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e9db9076-5242-434d-8995-47eab459e506>.
doremus_artist:c6d08485-f90e-37c7-9fb2-7682f5e7f996
    dbp:birthPlace dbr:São_Paulo;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Francisco Mignone (* 3. September 1897 in S\u00e3o Paulo; \u2020 18/19. Februar 1986 in Rio de Janeiro) war einbrasilianischer Komponist. Der Sohn eines italienischen Fl\u00f6tisten studierte am Konservatorium von S\u00e3o Paulo Fl\u00f6te, Klavier und Komposition und spielte bereits im Alter von dreizehn Jahren in verschiedenen Orchestern Fl\u00f6te. Ein Stipendium erm\u00f6glichte ihm ab 1920 ein Studium am Konservatorium von Mailand."@de,
        "Francisco Mignone (S\u00e3o Paulo, 3 de setembro de 1897 \u2014 Rio de Janeiro, 19 de fevereiro de 1986) foi um pianista, regente e compositor erudito brasileiro."@pt,
        "Francisco Mignone (connu \u00e9galement sous le pseudonyme de \u00ab Chico Boror\u00f3 \u00bb) \u00e9tait un compositeur, pianiste, chef d'orchestre et p\u00e9dagogue br\u00e9silien, n\u00e9 Francisco Paulo Mignone \u00e0 S\u00e3o Paulo (Br\u00e9sil) le 3 septembre 1897, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Rio de Janeiro (Br\u00e9sil) le 19 f\u00e9vrier 1986."@fr,
        "Francisco Paulo Mignone (September 3, 1897, S\u00e3o Paulo \u2013 February 19, 1986, Rio de Janeiro) was one of the most significant figures in Brazilian classical music, and one of the most significant Brazilian composers after Heitor Villa-Lobos. In 1968 he was chosen as Brazilian composer of the year. Mignone was married with Liddy Chiafarelli Mignone who died in a plane crash in 1962 and after that married with Maria Josephina Mignone with whom he frequently played duets. Mignone died in Rio de Janeiro, age 88. His wife remains an interpreter of his music to this day."@en,
        "Francisco Paulo Mignone (S\u00e3o Paulo, 3 de septiembre de 1897 \u2014 R\u00edo de Janeiro, 19 de febrero de 1986), pianista, compositor, director de orquesta y pedagogo, es una de las figuras m\u00e1s significativas de la m\u00fasica cl\u00e1sica brasile\u00f1a, y uno de los m\u00e1s importantes compositores brasile\u00f1os despu\u00e9s de Heitor Villa-Lobos. En 1968 fue elegido como compositor brasile\u00f1o del a\u00f1o."@es,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30d1\u30a6\u30ed\u30fb\u30df\u30cb\u30e7\u30fc\u30cd\uff08Francisco Paulo Mignone\u30011897\u5e749\u67083\u65e5 - 1986\u5e742\u67082\u65e5\uff09\u306f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u30fb\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30f4\u30a3\u30e9\uff1d\u30ed\u30dc\u30b9\u4ee5\u964d\u3067\u306f\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3055\u308c\u308b\u30021968\u5e74\u306b\u306f\u300c\u30d6\u30e9\u30b8\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30dd\u30fc\u30b6\u30fc\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30b6\u30fb\u30a4\u30e4\u30fc\u300d\u306b\u9078\u3070\u308c\u305f\u3002\u30b5\u30f3\u30d1\u30a6\u30ed\u97f3\u697d\u9662\u3068\u30df\u30e9\u30ce\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u3057\u305f\u30df\u30cb\u30e7\u30fc\u30cd\u306f1929\u5e74\u306b\u30b5\u30f3\u30d1\u30a6\u30ed\u306b\u5e30\u9084\u3057\u3001\u548c\u58f0\u306e\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308a\u59cb\u3081\u308b\u30021933\u5e74\u306b\u306f\u30ea\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30b8\u30e3\u30cd\u30a4\u30ed\u306b\u6240\u5728\u3059\u308b\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u79fb\u52d5\u3002\u5f7c\u306f\u5927\u5909\u306a\u591a\u4f5c\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u4f5c\u66f2\u65b9\u9762\u306f\u6b4c\u66f2\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u5408\u5531\u66f2\u306a\u3069\u591a\u5c90\u306b\u6e21\u308b\u3002\u66f4\u306b5\u66f2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u30688\u66f2\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u66f2\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002 \u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u304b\u3089\u79fb\u4f4f\u3057\u305f\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3001\u30a2\u30eb\u30d5\u30a7\u30ea\u30aa\u30fb\u30df\u30cb\u30e7\u30fc\u30cd\u306e\u606f\u5b50\u3067\u3042\u3063\u305f\u5f7c\u306f\u3001\u30b7\u30e7\u30fc\u30ed\u5f62\u5f0f\u306e\u6f14\u594f\u306b\u3088\u308a10\u6b73\u306e\u9803\u306b\u306f\u65e2\u306b\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u97f3\u697d\u754c\u306b\u540d\u3092\u8f5f\u304b\u305b\u3066\u3044\u305f\u3068\u3044\u3046\u300213\u6b73\u3067\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\uff1d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u4f5c\u66f2\u3068\u6f14\u594f\u3067\u540d\u58f0\u3092\u7372\u5f97\u3002\u30df\u30cb\u30e7\u30fc\u30cd\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u5927\u304d\u304f\u8003\u3048\u30663\u3064\u306e\u4f5c\u66f2\u671f\u306b\u5206\u3051\u3089\u308c\u308b\u3002\u521d\u671f\u306e\u4f5c\u54c1\u7fa4\u3067\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3067\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u9855\u8457\u306b\u78ba\u8a8d\u3055\u308c\u3001\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u7684\u60c5\u7dd2\u304c\u9854\u3092\u51fa\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u306e\u6642\u671f\u306b\u66f8\u304b\u308c\u305f\u7b2c1\u4f5c\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u3088\u308b\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u306f1923\u5e74\u3001\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u6307\u63ee\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u3088\u3063\u3066\u30ea\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30b8\u30e3\u30cd\u30a4\u30ed\u3067\u521d\u6f14\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u897f\u65af\u79d1\u00b7\u4fdd\u7f57\u00b7\u7c73\u6208\u519c\uff08\u8461\u8404\u7259\u8a9e\uff1aFrancisco Paulo Mignone\uff0c1897\u5e749\u67083\u65e5\uff0d1986\u5e742\u670819\u65e5\uff09\uff0c\u5df4\u897f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5148\u540e\u5728\u5723\u4fdd\u7f57\u548c\u7c73\u5170\u5b66\u4e60\uff0c\u521b\u4f5c\u4e86\u6210\u540d\u4f5c\uff0c\u610f\u5927\u5229\u6b4c\u5267\u300a\u94bb\u77f3\u5546\u300b\u3002\u7406\u67e5\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u8bbf\u95ee\u5df4\u897f\u65f6\u66fe\u7ecf\u6307\u6325\u8fc7\u5176\u9009\u66f2\u3002\u56de\u56fd\u540e\u5148\u540e\u5728\u5723\u4fdd\u7f57\u548c\u91cc\u7ea6\u70ed\u5185\u5362\u4efb\u6559\u3002\u7c73\u6208\u519c\u662f\u4e00\u4f4d\u591a\u4ea7\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u53d7\u610f\u5927\u5229\u97f3\u4e50\u7684\u5f71\u54cd\u8f83\u5927\uff0c\u5bcc\u4e8e\u5df4\u897f\u6c11\u95f4\u821e\u8e48\u7684\u8282\u594f\u7279\u70b9\uff0c\u97f3\u4e50\u8272\u5f69\u4e30\u5bcc\uff0c\u8868\u73b0\u529b\u5f3a\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:116705781;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francisco_Mignone>,
        <http://viaf.org/viaf/116705781>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francisco_Mignone.
doremus_artist:c7e2ec44-09c5-3087-a7fa-ede9561af011
owl:sameAs viaf:38592051; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38592051>.
doremus_artist:c9b020cb-5efc-3473-a1be-cb8d42366250
    owl:sameAs viaf:27329920;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27329920>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Baptiste_Davaux.
doremus_artist:c9e22d38-7464-30f9-bff0-a56093ff67a2
    rdfs:comment
        "(Albert) Meredith Davies CBE (30 July 1922 - 9 March 2005) was a British conductor, renowned for his advocacy of English music by composers such as Benjamin Britten, Frederick Delius and Ralph Vaughan Williams. His co-conducting, with the composer, of the premiere of Britten\u2019s War Requiem, at the re-consecration of Coventry Cathedral on 30 May 1962, is generally regarded as one of the highlights of British 20th-century choral music."@en,
        "Meredith Davies est un organiste et chef d'orchestre britannique, n\u00e9 \u00e0 Birkenhead le 30 juillet 1923 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 9 mars 2005."@fr,
        "\u30e1\u30ec\u30c7\u30a3\u30b9\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\uff08Meredith Davies CBE, 1922\u5e747\u670830\u65e5 - 2005\u5e743\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5119627;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Meredith_Davies>,
        <http://viaf.org/viaf/5119627>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Meredith_Davies.
doremus_artist:cae00a45-1094-3681-b647-698ac52f05dc
owl:sameAs viaf:101014237; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101014237>.
doremus_artist:cb2e7e15-fa39-3c39-b1c9-cd2b2b590cb6
    rdfs:comment
        "Maurice Frigara (2 July 1874 \u2013 27 January 1955) was a French conductor of Corsican descent, mainly active in the opera house."@en;
    owl:sameAs viaf:160516056;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Frigara>,
        <http://viaf.org/viaf/160516056>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Frigara.
doremus_artist:cc5cc258-4782-3f52-9329-2c3a92a12bbe
    dbp:birthPlace dbr:Weiden_in_der_Oberpfalz;
    rdfs:comment
        "Marga Schiml (* 29. November 1945 in Weiden, Oberpfalz) ist eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "Marga Schiml (born 29 November 1945) is a German opera singer who sings mezzo-soprano and alto. She has appeared at major European opera houses and festivals, such as the Vienna State Opera, the Deutsche Oper Berlin, the Hamburg State Opera and La Scala, at the Salzburg Festival and the Bayreuth Festival. She is also an academic voice teacher."@en,
        "\u30de\u30eb\u30ac\u30fb\u30b7\u30e0\u30eb\uff08Marga Schiml, 1945\u5e7411\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30e1\u30be\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u3001\u30a2\u30eb\u30c8\u6b4c\u624b\u3002 \u30f4\u30a1\u30a4\u30c7\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3067\u30cf\u30f3\u30ce\u30fb\u30d6\u30e9\u30b7\u30e5\u30b1\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u30a4\u30eb\u30e0\u30ac\u30eb\u30c8\u30fb\u30cf\u30eb\u30c8\u30de\u30f3\uff1d\u30c9\u30ec\u30b9\u30e9\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021967\u5e74\u306b\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30cf\u30c3\u30bb\u306e\u300a\u30c6\u30a3\u30b0\u30e9\u30fc\u30cd\u300b\u306e\u4e0a\u6f14\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3084\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u307b\u304b\u3001\u30b0\u30e9\u30fc\u30c4\u3001\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u3084\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u7b49\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u306e\u5730\u6b69\u3092\u56fa\u3081\u305f\u3002 \u30ab\u30fc\u30eb\u30b9\u30eb\u30fc\u30a8\u306e\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308b\u3082\u30012011\u5e74\u306b\u6b4c\u624b\u6d3b\u52d5\u304b\u3089\u5f15\u9000\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:246815772;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marga_Schiml>,
        <http://viaf.org/viaf/246815772>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Marga_Schiml.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marga_Schiml.
doremus_artist:cc8425f7-ce02-3492-98e1-ea05371c364c
    dbp:birthPlace dbr:Perugia;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Matteo da Perugia (Perusa, (Italia) a mediados del s. XIV \u2014 Mil\u00e1n, 1418, o incluso m\u00e1s tarde), fue un compositor medieval italiano, de los m\u00e1s tard\u00edos cultivadores, junto con Iohannes Ciconia, del estilo Ars subtilior. Tambi\u00e9n fue conocido como Mateo de Perusa (en Espa\u00f1a) y Matheus de Perusio (en Francia y Alemania)."@es,
        "Matteo da Perugia (actif entre 1400 et 1416) est un compositeur italien du Moyen \u00c2ge, probablement originaire de P\u00e9rouse."@fr,
        "Matteo da Perugia (aktywny w latach 1400 \u2013 1416) \u2212 \u015bredniowieczny w\u0142oski kompozytor, prawdopodobnie pochodz\u0105cy z Perugii. W latach 1402 - 1407 by\u0142 pierwszym kapelmistrzem (magister cappellae) Katedry w Mediolanie, pracowa\u0142 te\u017c jako kantor i uczy\u0142 \u015bpiewu trzech ch\u0142opc\u00f3w wyselekcjonowanych przez delegat\u00f3w katedry. Opr\u00f3cz tego niewiele wiadomo o jego \u017cyciu. Willi Apel uwa\u017ca, \u017ce Matteo da Perugia by\u0142 g\u0142\u00f3wnym kompozytorem swojej generacji, lecz to stwierdzenie zosta\u0142o zakwestionowane przez Heinricha Besselera, dlatego historyczna pozycja tego tw\u00f3rcy pozostaje kwesti\u0105 otwart\u0105. Nie wykonano jak dot\u0105d ca\u0142kowitej analizy stylistycznej jego kompozycji. Napisa\u0142 wiele kontratenor\u00f3w do istniej\u0105cych ju\u017c dzie\u0142, co spowodowa\u0142o, \u017ce autorstwo wielu z nich zosta\u0142o b\u0142\u0119dnie przypisane w\u0142oskiemu kompozytorowi. "@pl,
        "Matteo da Perugia (ativo entre 1400 e 1416) foi um compositor italiano, presumivelmente de Perugia. Registra-se sua atua\u00e7\u00e3o de 1402 a 1407 na Catedral de Mil\u00e3o, como primeiro mestre de capela e professor. Alguns cr\u00edticos como Willi Apel o consideram o maior m\u00fasico de sua gera\u00e7\u00e3o, mas em verdade ainda h\u00e1 poucos estudos sobre seu trabalho. Seguiu o estilo Ars subtilior, e comp\u00f4s linhas de contratenor para obras j\u00e1 existentes de outros compositores, o que tem gerado alguma confus\u00e3o sobre a autenticidade de v\u00e1rias pe\u00e7as a ele atribu\u00eddas. Dedicou-se aos g\u00eaneros do virelai, da balada e do rondeau."@pt,
        "Matteo da Perugia (fl. 1400\u20131416) was a Medieval Italian composer, presumably from Perugia. From 1402 to 1407 he was the first magister cappellae of the Milan Cathedral; his duties included being cantor and teaching three boys selected by the Cathedral deputies."@en,
        "\u30de\u30c3\u30c6\u30aa\u30fb\u30c0\u30fb\u30da\u30eb\u30fc\u30b8\u30e3\uff08Matteo da Perugia, \u6d3b\u8e8d\uff1a1400\u5e74 - 1416\u5e74\uff09\u306f\u3001\u4e2d\u4e16\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30a2\u30eb\u30b9\u30fb\u30b9\u30d6\u30c6\u30a3\u30ea\u30aa\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u304a\u305d\u3089\u304f\u30da\u30eb\u30fc\u30b8\u30e3\u306e\u51fa\u8eab\u30021402\u5e74\u304b\u30891407\u5e74\u307e\u3067\u30df\u30e9\u30ce\u5927\u8056\u5802\u306e\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u4efb\u52d9\u306e\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u5927\u8056\u5802\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u304b\u3089\u9078\u629c\u3055\u308c\u305f3\u4eba\u306e\u5c11\u5e74\u306b\u97f3\u697d\u3092\u6559\u3048\u3066\u3044\u305f\u3002\u751f\u6daf\u306b\u3064\u3044\u3066\u3053\u308c\u4ee5\u4e0a\u306e\u3053\u3068\u306f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u30f4\u30a3\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30fc\u30da\u30eb\u306f\u3001\u5f7c\u3053\u305d\u304c\u5f53\u6642\u306e\u6700\u9ad8\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u65ad\u8a00\u3057\u3066\u619a\u3089\u306a\u3044\u304c\u3001\u3053\u306e\u8aac\u3092\u88cf\u4ed8\u3051\u308b\u3060\u3051\u306e\u69d8\u5f0f\u7814\u7a76\u304c\u3067\u304d\u308b\u307b\u3069\u5341\u5206\u306a\u4f5c\u54c1\u6570\u304c\u6b8b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u308f\u3051\u3067\u306f\u306a\u3044\u3002\u73fe\u5b58\u3059\u308b\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u3001\u30ab\u30a6\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u306e\u305f\u3081\u306e\u6570\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u542b\u307e\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u3053\u306e\u305f\u3081\u8aa4\u3063\u3066\u5f7c\u304c\u30ab\u30b9\u30c8\u30e9\u30fc\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3068\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u3066\u304d\u305f\u3002\u5f53\u6642\u306e\u3042\u3089\u3086\u308b\u697d\u5f0f\u3092\u624b\u61f8\u3051\u3066\u304a\u308a\u3001\u30f4\u30a3\u30eb\u30ec\u30fc\u3001\u30d0\u30e9\u30fc\u30c9\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30fc\u306a\u3069\u306b\u66f2\u4ed8\u3051\u3092\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32192226;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matteo_da_Perugia>,
        <http://viaf.org/viaf/32192226>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matteo_da_Perugia.
doremus_artist:cd078d21-3b85-3b14-b769-809524b5b923
owl:sameAs viaf:56806729; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56806729>.
doremus_artist:cd3708cd-75e1-3681-b8d8-b551cb4cbfa5
    dbp:birthPlace dbr:Cheltenham;
    rdfs:comment
        "Dame Felicity Ann Emwhyla Lott, DBE, FRAM, FRCM (born 8 May 1947) is an English soprano."@en,
        "Dame Felicity Lott, DBE (* 8. Mai 1947 in Cheltenham) ist eine englische Opern- und Konzerts\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "Dame Felicity Lott, DBE (Cheltenham, 8 de mayo de 1947) es una soprano brit\u00e1nica, conocida familiarmente como Flott. Demostr\u00f3 su talento desde la ni\u00f1ez, habiendo empezado los estudios de piano a la edad de cinco a\u00f1os. Tambi\u00e9n estudi\u00f3 viol\u00edn y el canto a los doce a\u00f1os. Estudi\u00f3 franc\u00e9s y lat\u00edn a la Universidad de Londres en los a\u00f1os 60. Durante una estancia en Francia asisti\u00f3 a clases de canto en el Conservatorio de Grenoble. Se gradu\u00f3 por la Royal Academy of Music, ganando el primer premio. Debut\u00f3 el a\u00f1o 1975 con el papel de Pamina en La flauta m\u00e1gica de Mozart en la \u00d3pera Nacional Inglesa."@es,
        "Felicity Lott (n\u00e9e le 8 mai 1947 \u00e0 Cheltenham) est une chanteuse classique soprano anglaise, francophone et francophile."@fr,
        "Felicity Lott, DBE (8 de Maio de 1947) \u00e9 uma soprano brit\u00e2nica, conhecida mundialmente. Lott come\u00e7ou a estudar piano aos cinco anos de idade e aos doze ela come\u00e7ou a receber li\u00e7\u00f5es de canto. Ela fez sua estr\u00e9ia profissional em 1975 como Pamina na \u00f3pera Die Zauberfl\u00f6te (Mozart) na \u00d3pera Nacional Inglesa. Em 1976 ela apareceu na estr\u00e9ia mundial de We Come to the River de (Henze) no Royal Opera House, Covent Garden e come\u00e7ou suas rela\u00e7\u00f5es com o Festival Glyndebourne. Casou com o actor Gabriel Woolf."@pt,
        "\u0414\u0430\u043c\u0430 \u0424\u0435\u043b\u0438\u0301\u0441\u0438\u0442\u0438 \u041b\u043e\u0442\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dame Felicity Lott, DBE; \u0440\u043e\u0434. 8 \u043c\u0430\u044f 1947, \u0427\u0435\u043b\u0442\u043d\u0435\u043c) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30c7\u30a4\u30e0\u30fb\u30d5\u30a7\u30ea\u30b7\u30c6\u30a3\u30fb\u30a2\u30f3\u30fb\u30a8\u30df\u30a6\u30a3\u30fc\u30e9\u30fb\u30ed\u30c3\u30c8\uff08 Dame Felicity Ann Emwhyla Lott, DBE, FRCM  , 1947\u5e745\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3001\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u30ca\u30e0\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29718568;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Felicity_Lott>,
        <http://viaf.org/viaf/29718568>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Felicity_Lott.
doremus_artist:ce8c5f3a-7537-3786-b3f2-3d8e233c5a4a
owl:sameAs viaf:235838057; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/235838057>.
doremus_artist:ced4baf3-5e6d-3250-853b-69aa33e783a3
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Oscar Bianchi (Oscar Bianchi, born 1975 in Milan, Italy) is a Gaudeamus Laureate composer of Italian and Swiss citizenships. He is a recipient of several international prizes and honors. He is noted for his large scale works, in particular his cantata Matra for six voices and large ensemble and his opera Thanks to My Eyes."@en;
    owl:sameAs viaf:90752343;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oscar_Bianchi>,
        <http://viaf.org/viaf/90752343>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oscar_Bianchi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oscar_Bianchi.
doremus_artist:cf6c8fca-9e83-31aa-9de8-870a68f41b0d
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Berkeley,_California>;
    rdfs:comment
        "Joaqu\u00edn Maria Nin-Culmell (5 September 1908 \u2013 14 January 2004) was a Cuban-Spanish composer, internationally known concert pianist, and emeritus professor of music at the University of California, Berkeley."@en,
        "Joaqu\u00edn Nin-Culmell (Berlin, 5 septembre 1908 \u2014 Berkeley, Californie, 14 janvier 2004) est un compositeur et pianiste am\u00e9ricain d'origine cubaine. Joaqu\u00edn Nin-Culmell \u00e9tait le fils du compositeur cubain Joaqu\u00edn Nin et de la chanteuse Rosa Culmell, et le fr\u00e8re de l'\u00e9crivain Ana\u00efs Nin. Musicien pr\u00e9coce sous la f\u00e9rule de ses parents. Il fut aussi \u00e9l\u00e8ve de la Schola Cantorum puis au Conservatoire sup\u00e9rieur de musique, \u00e0 Paris. Il eut \u00e9galement pour ma\u00eetres Manuel de Falla, Paul Braud, Ricardo Vi\u00f1es et Alfred Cortot (piano) et Paul Dukas (composition)."@fr,
        "Joaqu\u00edn Nin-Culmell (Berl\u00edn, Alemania, 5 de septiembre de 1908 - Oakland, California, Estados Unidos, 14 de enero de 2004) fue un compositor cubano de origen espa\u00f1ol naturalizado estadounidense. Hijo del tambi\u00e9n compositor cubano Joaqu\u00edn Nin y de la cantante de \u00f3pera franco-danesa nacida en Cuba Rosa Culmell y hermano de la escritora Ana\u00efs Nin, inici\u00f3 sus estudios musicales en Barcelona con Conchita Bad\u00eda (1913-1915), una estudiante de su madre, que se convertir\u00eda m\u00e1s tarde en una gran int\u00e9rprete vocal de la obra de Manuel de Falla. Desde 1914 y hasta 1923, residi\u00f3 en Nueva York, traslad\u00e1ndose a Par\u00eds en 1924 para estudiar en su Schola Cantorum. En 1930 se gradu\u00f3 con diploma superior de la clase con Paul Braud. Igualmente estudi\u00f3 con Alfred Cortot y Ricard Vi\u00f1es. En 1932, gracias a una car"@es,
        "\u0425\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041d\u0438\u043d-\u041a\u0443\u043b\u044c\u043c\u0435\u043b\u044c (\u0438\u0441\u043f. Joaqu\u00edn Maria Nin-Culmell; 5 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1908, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 14 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2004, \u0411\u0435\u0440\u043a\u043b\u0438) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0421\u044b\u043d \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0425\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u0430 \u041d\u0438\u043d\u0430-\u0438-\u041a\u0430\u0441\u0442\u0435\u043b\u044c\u044f\u043d\u043e\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u044b \u0420\u043e\u0441\u044b \u041a\u0443\u043b\u044c\u043c\u0435\u043b\u044c (\u0438\u0441\u043f. Rosa Culmell, 1871\u20141954), \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u044b \u0410\u043d\u0430\u0438\u0441 \u041d\u0438\u043d. \u0412 1939 \u0433. \u041d\u0438\u043d-\u041a\u0443\u043b\u044c\u043c\u0435\u043b\u044c \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0432\u0441\u044e \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0443\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c (\u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0435\u0437\u0434\u043a\u0438 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 1943\u20141944 \u0433\u0433., \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043e\u043d \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u0432 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u0440\u043c\u0438\u0438). \u0412 1951 \u0433. \u043e\u043d \u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u043b \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e."@ru,
        "\u30db\u30a2\u30ad\u30f3\uff08\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\uff09\u30fb\u30cb\u30f3\uff1d\u30af\u30eb\u30e1\u30eb\uff08Joaquin Maria Nin-Culmell, 1908\u5e749\u67085\u65e5 - 2004\u5e742\u670814\u65e5\uff09\u306f\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u7cfb\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u7236\u89aa\u306f\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306b\u5b66\u3093\u3060\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30db\u30a2\u30ad\u30f3\u30fb\u30cb\u30f3\uff08\u307e\u305f\u306f\u30db\u30a2\u30ad\u30f3\u30fb\u30cb\u30f3\u30fb\u30a4\u30fb\u30ab\u30b9\u30c6\u30ea\u30e3\u30fc\u30ce\u30b9\u30011879\u5e74 - 1949\u5e74\uff09\u3067\u3001\u6bcd\u89aa\u306f\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u4eba\u6b4c\u624b\u30ed\u30fc\u30b5\u30fb\u30af\u30eb\u30e1\u30eb\u3001\u59c9\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6587\u4eba\u30a2\u30ca\u30a4\u30b9\u30fb\u30cb\u30f3\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u4e21\u89aa\u304c\u96e2\u5a5a\u3057\u3066\u304b\u3089\u3001\u6bcd\u89aa\u306b\u9023\u308c\u3089\u308c\u6b27\u7c73\u5404\u56fd\u3067\u751f\u6d3b\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u59c9\u540c\u69d8\u306b\u30b3\u30b9\u30e2\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113197137;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joaqu\u00edn_Nin-Culmell>,
        <http://viaf.org/viaf/113197137>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joaquín_Nin-Culmell.
doremus_artist:cf8183a0-8b05-38e6-8827-6f5f3106e673
owl:sameAs viaf:80132714; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80132714>.
doremus_artist:cff7348d-815c-3aa3-b3a8-e8ef82eff792
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Reading,_Berkshire>;
    rdfs:comment
        "Basil Cameron, CBE (18 August 1884 \u2013 26 June 1975) was an English conductor."@en,
        "\u30d9\u30a4\u30b8\u30eb\u30fb\u30ad\u30e3\u30e1\u30ed\u30f3\uff08 Basil George Cameron Hindenberg, 1884\u5e748\u670818\u65e5 - 1975\u5e746\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71583566;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Basil_Cameron>,
        <http://viaf.org/viaf/71583566>,
        <https://musicbrainz.org/artist/165393d9-bb1a-4680-a908-7bfcd2ae9896>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Basil_Cameron.
doremus_artist:d0c8ee3e-a46b-3296-85a9-f3d3d9c0c818
    dbp:birthPlace dbr:Tallinn;
    dbp:deathPlace dbr:Kaunas;
    rdfs:comment
        "Alexei Fjodorowitsch Lwow (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432, * 25. Maijul./ 5. Juni 1798greg. in Reval, Gouvernement Estland; \u2020 16.jul./ 28. Dezember 1870greg. in Kowno, Litauen) war ein russischer Violinist und Komponist aus dem russischen rurikidischen F\u00fcrstengeschlecht der Lwow. In Westeuropa trat er unter dem Namen Alexis Lvoff auf."@de,
        "Alexei Fyodorovich Lvov (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432) (June 5, 1799 in Tallinn\u2013December 28, 1870 in Romainiai (now Kaunas) was a Russian composer. He composed the imperial Russian national anthem Bozhe, tsarya khrani (also known as God Save the Tsar). He wrote the opera Undine in 1846. He was entombed in the Pa\u017eaislis Monastery, Kaunas (Lithuania)."@en,
        "Alexe\u00ef Fiodorovitch Lvov  (en russe \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0301\u0439 \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432 ) \u00e9tait un compositeur russe. N\u00e9 le 25 mai 1798 \u00e0 Tallinn, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 16 d\u00e9cembre 1870 \u00e0 Roman (actuellement Kaunas). Il est surtout connu pour avoir compos\u00e9 la musique de l'hymne national Que dieu sauve le tsar en 1833, qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 le jour de la f\u00eate du tsar Nicolas Ier le 6 d\u00e9cembre 1833 (18 d\u00e9cembre, vieux style)."@fr,
        "El pr\u00edncipe Aleks\u00e9i Fi\u00f3dorovich Lvov (en ruso, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432) (5 de junio de 1799 en Tallin - 28 de diciembre de 1870 en Romainiai (hoy Kaunas) fue un compositor ruso. Compuso el Himno Nacional ruso Bozhe, tsary\u00e1 jran\u00ed (tambi\u00e9n conocido comos Dios salve al zar). Tambi\u00e9n escribi\u00f3 la \u00f3pera Undine en 1846. Fue enterrado en el Monasterio de Pa\u017eaislis, Kaunas (Lituania)."@es,
        "Figlio di F\u00ebdor Petrovni\u010d L'vov, che fu direttore della cappella imperiale di San Pietroburgo dal 1826 (succedendo a Bortnjanskij) al 1836.Inizi\u00f2 precocemente lo studio del violino; a 9 anni suonava in pubblico un concerto di Viotti. Ebbe vari insegnanti, ma dai 19 anni cerc\u00f2 autonomamente di creare un proprio stile lavorando sulle composizioni di famosi violinisti come Corelli, Tartini, Viotti, Kreutzer, Rode. Studi\u00f2 composizione con I.G. Miller (che fu maestro anche di Glinka)."@it,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0301\u0439 \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432 (\u0440\u0443\u0441. \u0434\u043e\u0440\u0435\u0444. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0463\u0439 \u0472\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447\u044a \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u044a; 25 \u043c\u0430\u044f [5 \u0438\u044e\u043d\u044f] 1798, \u0420\u0435\u0432\u0435\u043b\u044c \u2014 16 [28] \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1870, \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u044c) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0420\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u041f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u044b \u0432 1837-1861 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445. \u0421\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u00ab\u0411\u043e\u0436\u0435, \u0426\u0430\u0440\u044f \u0445\u0440\u0430\u043d\u0438!\u00bb (1833) \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30bb\u30a4\u30fb\u30d5\u30e7\u30fc\u30c9\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ea\u30f4\u30a9\u30d5\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432 / Alexei Fyodorovich Lvov\uff08\u307e\u305f\u306fAleksei Feodorovich L'vov\u3068\u3082\uff09, 1799\u5e746\u67085\u65e5 \u30bf\u30ea\u30f3 \u2013 1870\u5e7412\u670828\u65e5 \u30ed\u30de\u30a4\u30cb\u30a2\u30a4\uff08\u73fe\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u8cb4\u65cf\u3067\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u73fe\u5728\u3067\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u56fd\u6b4c\u300a\u795e\u3088\u30c4\u30a1\u30fc\u30ea\u3092\u8b77\u308a\u7d66\u3048\u300b\u306e\u4f5c\u8005\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17490045;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexei_Lvov>,
        <http://viaf.org/viaf/17490045>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexei_Fyodorovich_Lvov.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexei_Lvov.
doremus_artist:d0d28d4b-c2d0-34f7-9d21-34bc860763c5
owl:sameAs viaf:72588472; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72588472>.
doremus_artist:d1313698-026b-3cfc-8598-e097644205ce
owl:sameAs viaf:84109763; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84109763>.
doremus_artist:d174ba85-5680-3846-9c12-d05c301ef88c
owl:sameAs viaf:49416442; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49416442>.
doremus_artist:d35edf79-a820-3f03-8a0b-6c52f0ed164e
owl:sameAs viaf:100997804; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100997804>.
doremus_artist:d8f73b74-0240-34ad-821a-0b3bac1b7c9c
    owl:sameAs viaf:80132561;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80132561>,
        <https://musicbrainz.org/artist/576c78b0-0c08-4dd9-ba47-e7cd2164eddc>.
doremus_artist:da51fb50-6096-3506-bdb3-42cf3383bf65
    owl:sameAs viaf:76530922;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76530922>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bertrand_Renaudin.
doremus_artist:da9ec88a-c16a-3d35-bbf9-92acf59a7b8d
owl:sameAs viaf:59281634; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59281634>.
doremus_artist:dcf32d84-fee6-3e23-9651-735795365352
    rdfs:comment
        "Christian Arming,  au Japon, Christian Aruminku, est un chef d'orchestre autrichien, n\u00e9 en 1971 \u00e0 Vienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:53901431;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christian_Arming>,
        <http://viaf.org/viaf/53901431>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christian_Arming.
doremus_artist:ddbe547b-9a84-386c-bb5d-d3585c62f364
    rdfs:comment
        "Egidio Giuseppe Antonio Albanese, dont le nom a \u00e9t\u00e9 francis\u00e9 en  Antoine Alban\u00e8se (n\u00e9 \u00e0 Albano di Lucania, dans l'actuelle province de Potenza, en Basilicate en 1729 ou 1731 et mort en 1800) est un chanteur classique castrat italien du XVIIIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:24865392;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Antoine_Alban\u00e8se>,
        <http://viaf.org/viaf/24865392>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antoine_Albanèse.
doremus_artist:dfe8af1a-cced-3c7e-b861-34b4295fe176
owl:sameAs viaf:79165669; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79165669>.
doremus_artist:e009315d-7875-3bcf-8052-a6502f565f6d
    dbp:birthPlace dbr:Nizhny_Novgorod;
    rdfs:comment
        "Denis Kozhukhin (born in Nizhny Novgorod, 1986) is a Russian pianist who was awarded third prize in the 2006 Leeds International Pianoforte Competition. He was also awarded first prize in the 2010 Belgian Queen Elisabeth Music Competition (for piano). Kozhukin's discography includes his debut recording of Prokofiev's Piano Sonatas Nos. 6 to 8 (Onyx, 2013), and a 2014 release by Onyx of four piano sonatas by Joseph Haydn."@en,
        "Denis Kozjoechin (Nizjni Novgorod, 1986) is een Russisch pianist."@nl,
        "Denis Viktorovitch Kojoukhine (en russe : \u0414\u0435\u043d\u0438\u0441 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0436\u0443\u0445\u0438\u043d, transcription anglaise : Denis Kozhukhin), n\u00e9 le 2 juillet 1986 \u00e0 Gorki, en Union sovi\u00e9tique, est un pianiste russe laur\u00e9at en 2006 de la troisi\u00e8me \u00e9dition du concours international de piano de Leeds. Il remporte \u00e9galement le premier prix du Concours musical international Reine-\u00c9lisabeth-de-Belgique en 2010."@fr,
        "\u0414\u0435\u043d\u0438\u0441 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0436\u0443\u0445\u0438\u043d (\u0440\u043e\u0434. 2 \u0438\u044e\u043b\u044f 1986, \u0413\u043e\u0440\u044c\u043a\u0438\u0439) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:231944859;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Denis_Kozhukhin>,
        <http://viaf.org/viaf/231944859>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Denis_Kozhukhin.
doremus_artist:e02c7daf-9178-3ca7-942c-6ffeafa02b7d
    dbp:birthPlace dbr:Avignon;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Claude Trial (* 13. Dezember 1732 in Avignon; \u2020 23. Juni 1771 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Violinist, Komponist und Operndirektor."@de,
        "Jean-Claude Trial (13 December 1732 - 23 June 1771) was a French composer and, with Pierre Montan Berton, co-director of the Acad\u00e9mie Royale de Musique 1767-1771, following Fran\u00e7ois Franc\u0153ur and Fran\u00e7ois Rebel and preceding Antoine Dauvergne and Nicolas-Ren\u00e9 Joliveau. It was during his and Berton's directorship that the main hall at the Palais Royal burned down on 6 April 1763."@en,
        "Jean-Claude Trial est un violoniste et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Avignon le 13 d\u00e9cembre 1732 et mort \u00e0 Paris le 23 juin 1771."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u041a\u043b\u043e\u0434 \u0422\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c (13 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1732, \u0410\u0432\u0438\u043d\u044c\u043e\u043d \u2014 23 \u0438\u044e\u043d\u044f 1771, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432 \u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u043f\u0440\u0438 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u043c \u043a\u0430\u0444\u0435\u0434\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0435, \u0443\u0436\u0435 \u0432 12-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u00ab\u043c\u044d\u0442\u0440\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438\u00bb \u0432 \u0412\u0435\u0437\u043e\u043d\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u041c\u043e\u043d\u043f\u0435\u043b\u044c\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0443 \u0413\u0430\u0440\u043d\u044c\u0435 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u043e\u0442\u0435\u0442\u044b \u0438 \u043f\u044c\u0435\u0441\u044b \u0434\u043b\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438. \u0412 1740 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430-\u041a\u043e\u043c\u0438\u043a \u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0442\u0435. \u0421 1767 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0438 \u0434\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0431\u044b\u043b \u0441\u043e\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b (\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0430\u043d\u043e\u043c \u0411\u0435\u0440\u0442\u0440\u0430\u043d\u043e\u043c)."@ru;
    owl:sameAs viaf:66610904;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Trial>,
        <http://viaf.org/viaf/66610904>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vue_du_feu_prit_à_la_Salle_de_l'Opéra_de_Paris_le_6_avril_1763_-_Gallica.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Claude_Trial.
doremus_artist:e0421f1e-6eca-3921-b00a-171075513b12
    dbp:birthPlace dbr:Péruwelz;
    dbp:deathPlace dbr:Uccle;
    rdfs:comment
        "Jean Absil (23 October 1893 \u2013 2 February 1974) was a Belgian composer, organist, and professor at the Brussels Conservatoire."@en,
        "Jean Absil (Bonsecours, Hainaut, 23 de octubre de 1893 \u2013 Bruselas, 2 de febrero de 1974), fue un compositor belga. Se inici\u00f3 en la m\u00fasica en el Conservatorio Real de Bruselas, donde obtuvo los primeros premios de \u00f3rgano, armon\u00eda y fuga. Estudi\u00f3 orquestaci\u00f3n y composici\u00f3n con Paul Gilson. M\u00e1s adelante fue profesor honorario de fuga en el Conservatorio de Bruselas y director honorario de la Academia de m\u00fasica Jean Absil de Etterbeek. Tambi\u00e9n fue miembro de la Academia Real de B\u00e9lgica y presidente de la secci\u00f3n belga de la SIMC (Soci\u00e9t\u00e9 Internationale pour la M\u00fasique Comtemporaine)."@es,
        "Jean Absil (P\u00e9ruwelz, Hainaut, 23 de Outubro de 1893 \u2013 Bruxelas, 2 de Fevereiro de 1974) foi um compositor belga. Foi professor do Conservat\u00f3rio de Bruxelas. Comp\u00f4s 5 sinfonias, 4 concertos para solista, 10 quartetos e obras corais."@pt,
        "Jean Absil (ur. 23 pa\u017adziernika 1893 w Bonsecours, zm. 2 lutego 1974 w Uccle) \u2013 belgijski kompozytor. Komponowa\u0142 koncerty, opery i utwory kameralne."@pl,
        "Jean Absil est un compositeur et p\u00e9dagogue belge, n\u00e9 \u00e0 Bon-Secours en Belgique le 23 octobre 1893 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Uccle (Bruxelles) le 2 f\u00e9vrier 1974."@fr,
        "Jean Nicolas Joseph Absil (* 23. Oktober 1893 in Bon-Secours im Hennegau; \u2020 2. Februar 1974 in Uccle/Ukkel bei Br\u00fcssel) war ein belgischer Komponist."@de,
        "Jean Nicolas Joseph Absil (Bonsecours bij P\u00e9ruwelz, Henegouwen, 23 oktober 1893 \u2014 Ukkel bij Brussel, 2 februari 1974) was een Belgische componist en muziekprofessor."@nl,
        "Studi\u00f2 con Paul Gilson al conservatorio di Bruxelles, dove insegn\u00f2 dal 1930. Figura di rilievo della vita musicale belga, \u00e8 autore di numerosi lavori teatrali, sinfonici e da camera, scritti in un linguaggio svincolato dai principi tonali tradizionali."@it,
        "\u0416\u0430\u043d \u0410\u0431\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c (23 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1893, \u041f\u0435\u0440\u044e\u0432\u0435\u043b\u044c\u0437 \u2014 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1974, \u0423\u043a\u043a\u0435\u043b) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440.\u0427\u043b\u0435\u043d \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0443\u043a \u0438 \u0438\u0437\u044f\u0449\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0438."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30a2\u30d7\u30b7\u30eb\uff08Jean Absil \u30011893\u5e745\u670823\u65e5 - 1974\u5e742\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30a8\u30ce\u30fc\u5dde\u30dc\u30f3\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u51fa\u8eab\u30021913\u5e74\u3088\u308a\u3001\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30b8\u30eb\u30bd\u30f3\u306b\u3064\u3044\u3066\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3076\u3002\u305d\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u30ed\u30fc\u30de\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3001\u30d5\u30ed\u30fc\u30e9\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30df\u30c3\u30c8\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3093\u3060\u3002\u5f7c\u306f\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u3067\u3042\u308a\u3001\u307e\u305f1922\u5e74\u304b\u30891958\u5e74\u307e\u3067\u30a8\u30c3\u30c6\u30eb\u30d3\u30fc\u30af\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u738b\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u4f1a\u54e1\u3002 \u4f5c\u98a8\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u3001\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u591a\u8abf\u3001\u7121\u8abf\u3001\u5341\u4e8c\u97f3\u97f3\u697d\u3068\u3001\u975e\u5e38\u306b\u591a\u304f\u306e\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u304b\u3089\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u898b\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u8ba9\u00b7\u963f\u5e03\u897f\u5c14\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJean Absil\uff0c1893\u5e7410\u670823\u65e5\uff0d1974\u5e742\u67082\u65e5)\uff0c\u6bd4\u5229\u65f6\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u5e03\u9c81\u585e\u5c14\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c1922\u5e74\u83b7\u7f57\u9a6c\u5927\u5956\uff0c\u5230\u610f\u5927\u5229\u548c\u6cd5\u56fd\u6df1\u9020\uff0c\u7ed3\u8bc6\u4e86\u7c73\u7ea6\u548c\u4f0a\u8d1d\u5c14\u3002\u56de\u56fd\u540e\u957f\u671f\u5728\u5e03\u9c81\u585e\u5c14\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u4efb\u6559\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u98ce\u683c\u65e9\u671f\u53d7\u74e6\u683c\u7eb3\u5f71\u54cd\u8f83\u5927\uff0c\u540e\u6765\u4ea6\u4f53\u73b0\u4e00\u5b9a\u7684\u73b0\u4ee3\u6027\uff0c\u4f46\u59cb\u7ec8\u4fdd\u6301\u8c03\u6027\u3002\u4ed6\u6700\u51fa\u8272\u7684\u521b\u4f5c\u662f\u94a2\u7434\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39560833;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Absil>,
        <http://viaf.org/viaf/39560833>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e9eaa30b-8417-4ced-9897-35182c52ea40>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JeanAbsilStatueBon-Secours.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Absil.
doremus_artist:e07afcc9-1dbc-31a8-9212-4ee0f42184f5
owl:sameAs viaf:7596950; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7596950>.
doremus_artist:e0e69a00-80b3-359c-b2c6-6bd8ae719a63
owl:sameAs viaf:59280630; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59280630>.
doremus_artist:e0f3f4f0-a114-39d6-a599-d78cef0fa9c9
owl:sameAs viaf:80056538; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80056538>.
doremus_artist:e1cb04d9-5a5f-3a74-b2b1-64548906a0d0
    dbp:birthPlace res:Reims;
    rdfs:comment
        "Laurent Cuniot, n\u00e9 le 18 mai 1957 \u00e0 Reims en France, est un compositeur, chef d'orchestre et p\u00e9dagogue. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 professeur de composition li\u00e9e aux nouvelles technologies au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Paris et producteur d'\u00e9missions publiques \u00e0 Radio-France (Concerts-lecture), il conduit depuis 2000 une double carri\u00e8re de compositeur et de chef d'orchestre."@fr;
    owl:sameAs viaf:14863395;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Laurent_Cuniot>,
        <http://viaf.org/viaf/14863395>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Laurent_Cuniot.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Laurent_Cuniot.
doremus_artist:e1e110b3-db83-321c-be20-20e6f986fe05
    dbp:birthPlace dbr:Faisalabad;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Nusrat Fateh Ali Khan (* 13. Oktober 1948 in Faisalabad (Lyallpur), Pakistan; \u2020 16. August 1997 in London an Herzversagen) war ein pakistanischer Musiker, dessen Name w\u00f6rtlich \u00fcbersetzt in etwa bedeutet: \u201eDer K\u00f6nig der \u00d6ffnung zum Erfolg\u201c; gelegentlich wird er auch als Pakistans Pavarotti apostrophiert, und das Musikmagazin Rolling Stone schrieb einmal, er habe \u201edie beste Stimme der Welt\u201c. Seine Musik l\u00e4sst sich dem Qawwali, einem ekstatischen Sufi-Gesang zuordnen (siehe dazu auch Sufismus beziehungsweise Sufi-Musik)."@de,
        "Nusrat Fateh Ali Khan (Faisalabad, 13 oktober 1948 \u2013 Londen, 16 augustus 1997) was een Qawwali zanger uit Pakistan. Hij werd met zijn traditionele muziek en latere fusion wereldberoemd. Nusrat Fateh Ali Khan was een zoon van Ustad Fateh Ali Khan (1901-1964), die hem de beginselen van Qawwali bijbracht. Zijn eerste publieke optreden was op de begrafenis van zijn vader. Nusrat was op dat moment 16 jaar oud. Een jaar later vormde hij met onder andere zijn oom de groep Nusrat Fateh Ali Khan, Mujahid Mubarak Ali Khan & Party. Toen zijn oom in 1971 overleed werd Fateh Ali Khan de enige leider van de familiegroep."@nl,
        """Nusrat Fateh Ali Khan (Urdu/Punjabi: \u0646\u0635\u0631\u062a \u0641\u062a\u062d \u0639\u0644\u06cc \u062e\u0627\u0646\u200e; 13 October 1948 \u2013 16 August 1997) was a Pakistani musician, primarily a singer of Qawwali, the devotional music of the Sufis. Considered one of the greatest voices ever recorded, he possessed an extraordinary range of vocal abilities and could perform at a high level of intensity for several hours. Extending the 600-year old Qawwali tradition of his family, Khan is widely credited with introducing Qawwali music to international audiences. He is popularly known as "Shahenshah-e-Qawwali", meaning "The King of Kings of Qawwali"."""@en,
        "Nusrat Fateh Ali Khan (Urdu:\u0646\u0635\u0631\u062a \u0641\u062a\u062d \u0639\u0644\u06cc \u062e\u0627\u0646) (panyab\u00ed:\u0a28\u0a41\u0a38\u0a30\u0a24 \u0a2b\u0a24\u0a39\u0a3f \u0a05\u0a32\u0a40 \u0a16\u0a3c\u0a3e\u0a28) (13 de octubre de 1948 \u2013 16 de agosto de 1997) fue un m\u00fasico pakistan\u00ed. Tradicionalmente, el qawwali ha sido un negocio familiar. La familia de Nusrat (originaria de Afganist\u00e1n) tiene una ininterrumpida tradici\u00f3n de cantar qawwali durante los \u00faltimos 600 a\u00f1os. Entre otros t\u00edtulos honorables, Nusrat era llamado Shahenshah-e-Qawwali, que significa \u2018emperador del qawwali\u2019. Muri\u00f3 en Londres en 1997, v\u00edctima de una complicaci\u00f3n card\u00edaca."@es,
        """Nusrat Fateh Ali Khan (em urdu: \u0646\u0635\u0631\u062a \u0641\u062a\u062d \u0639\u0644\u06cc \u062e\u0627\u0646, em punjabi: \u0a28\u0a41\u0a38\u0a30\u0a24 \u0a2b\u0a24\u0a39\u0a3f \u0a05\u0a32\u0a40 \u0a16\u0a3c\u0a3e\u0a28) (Faisalabad, Punjab (Paquist\u00e3o), 13 de outubro de 1948 \u2013 Londres, 16 de agosto de 1997) foi um m\u00fasico paquistan\u00eas que atingiu uma proje\u00e7\u00e3o internacional nas d\u00e9cadas de 1980 e 1990 atrav\u00e9s de colabora\u00e7\u00f5es com Michael Brook e Eddie Vedder. Era mestre de qawwali, um estilo musical sufi. Foi listado na revista Time em 2006 na lista de "Her\u00f3is da \u00c1sia".Considerado um dos maiores cantores que j\u00e1 gravaram, tinha uma amplitude vocal de seis oitavas e conseguia cantar com fort\u00edssima intensidade durante v\u00e1rias horas."""@pt,
        "Nusrat Fateh Ali Khan (urdu \u0646\u0635\u0631\u062a \u0641\u062a\u062d \u0639\u0644\u0649 \u062e\u0627\u06ba, ur. 13 pa\u017adziernika 1948, zm. 16 sierpnia 1997) by\u0142 pakista\u0144skim \u015bpiewakiem, znanym przede wszystkim jako wykonawca qawwali \u2013 religijnego \u015bpiewu, kt\u00f3ry rozwin\u0105\u0142 si\u0119 na gruncie sufizmu, mistycznego nurtu w islamie. Urodzi\u0142 si\u0119 w Faisalabadzie w Pakistanie. Wywodzi\u0142 si\u0119 z rodziny, kt\u00f3rej cz\u0142onkowie od wielu pokole\u0144 specjalizowali si\u0119 w qawwali. Pocz\u0105tkom jego kariery po\u015bwi\u0119cono pakista\u0144ski film dokumentalny z 1997 pt. Nusrat Has Left the Building... But When?"@pl,
        "Nusrat Fateh Ali Khan (\u0646\u0635\u0631\u062a \u0641\u062a\u062d \u0639\u0644\u06cc \u062e\u0627\u0646, en ourdou et \u0646\u0635\u0631\u062a \u0641\u062a\u062d \u0639\u0644\u06cc \u062e\u0627\u0646 en pendjabi (13 octobre 1948 \u00e0 Lyallpur (aujourd\u2019hui Faisalabad), Pendjab pakistanais - 16 ao\u00fbt 1997 \u00e0 Londres en Angleterre), est un musicien pakistanais, ma\u00eetre de qawwal\u00ee, un style musical soufi."@fr,
        "Tra gli altri titoli onorifici attribuiti, Nusrat \u00e8 stato chiamato Shahenshah-e-Qawwali, che significa L'imperatore del qawwali. Oltre che interprete di musica tradizionale qawwali \u00e8 conosciuto in occidente per avere realizzato dischi per l'etichetta Real World Records di Peter Gabriel."@it,
        "\u041d\u0443\u0441\u0440\u0430\u0301\u0442 \u0424\u0430\u0442\u0435\u0301\u0445 \u0410\u043b\u0438\u0301 \u0425\u0430\u0301\u043d (13 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1948, \u0424\u0435\u0439\u0441\u0430\u043b\u0430\u0431\u0430\u0434, \u041f\u0430\u043a\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d \u2014 16 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1997, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043f\u0430\u043a\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0432 \u0441\u0443\u0444\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0430\u0432\u0432\u0430\u043b\u0438. \u041e\u043d \u0447\u0440\u0435\u0437\u0432\u044b\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0435\u043d \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043f\u043e\u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f; \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u041a\u043d\u0438\u0433\u0435 \u0440\u0435\u043a\u043e\u0440\u0434\u043e\u0432 \u0413\u0438\u043d\u043d\u0435\u0441\u0430, \u043a 2001 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u043e 125 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0441 \u0435\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439, \u0447\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0435\u043a\u043e\u0440\u0434\u043e\u043c \u0434\u043b\u044f \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0430\u0432\u0432\u0430\u043b\u0438. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u00ab\u0428\u0430\u0445\u0438\u043d\u0448\u0430\u0445 \u043a\u0430\u0432\u0432\u0430\u043b\u0438\u00bb, \u0447\u0442\u043e \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \u00ab\u0426\u0430\u0440\u044c \u0446\u0430\u0440\u0435\u0439 \u043a\u0430\u0432\u0432\u0430\u043b\u0438\u00bb."@ru,
        """\u0646\u0635\u0631\u062a \u0641\u0627\u062a\u062d \u0639\u0644\u064a \u062e\u0627\u0646 (13 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1948 - 16 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1997)\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631\u0627\u0627\u064b \u0628\u0627\u0643\u0633\u062a\u0627\u0646\u064a\u0627\u064b \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0627\u064b \u0644\u0644\u0642\u0648\u0627\u0644\u064a \u0648\u0647\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u062a\u0639\u0628\u062f\u064a\u0629 \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0645\u062a\u0635\u0648\u0641\u0629. \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0633\u062c\u0644\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0637\u0644\u0627\u0642 \u0648\u0643\u0627\u0646 \u064a\u0645\u062a\u0644\u0643 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0627\u0633\u062a\u062b\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a\u064a\u0629 \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0628\u0625\u0645\u0643\u0627\u0646\u0647 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0628\u0645\u0633\u062a\u0648\u0649 \u0639\u0627\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a\u064a\u0629 \u0644\u0639\u062f\u0629 \u0633\u0627\u0639\u0627\u062a \u0645\u062a\u0648\u0627\u0635\u0644\u0629. \u062d\u0627\u0641\u0638 \u062e\u0627\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0642\u0644\u064a\u062f \u063a\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u0644\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0645\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0626\u0644\u062a\u0647 \u0645\u0646\u0630 600 \u0633\u0646\u0629\u060c \u0648\u064a\u0639\u0648\u062f \u0625\u0644\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0636\u0644 \u0641\u064a \u062a\u0642\u062f\u064a\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u0644\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a. \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0634\u0639\u0628\u064a\u0627\u064b \u0628\u0640 "\u0634\u0627\u0647\u0646\u0634\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u0644\u064a" \u0623\u064a "\u0645\u0644\u0643 \u0645\u0644\u0648\u0643 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u0644\u064a"."""@ar,
        "\u30cc\u30b9\u30e9\u30c8\u30fb\u30d5\u30a1\u30c6\u30fc\u30fb\u30a2\u30ea\u30fc\u30fb\u30cf\u30fc\u30f3\uff08\u0646\u0635\u0631\u062a \u0641\u062a\u062d \u0639\u0644\u06cc \u062e\u0627\u0646\u200e\u3001Nusrat Fateh Ali Khan\u200e\u3001 1948\u5e7410\u670813\u65e5 \u2013 1997\u5e748\u670816\u65e5) \u306f\u4e16\u754c\u7684\u306b\u8457\u540d\u306a\u30d1\u30ad\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30e0\u6559\u795e\u79d8\u4e3b\u7fa9\u30b9\u30fc\u30d5\u30a3\u30ba\u30e0\u306b\u304a\u3051\u308b\u5100\u793c\u97f3\u697d\u30ab\u30c3\u30ef\u30fc\u30ea\u30fc\u306e\u6b4c\u3044\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30cc\u30b9\u30e9\u30c3\u30c8\u30fb\u30d5\u30a1\u30c6\u30fb\u30a2\u30ea\u30fb\u30cf\u30fc\u30f3\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u3002 \u300cQ\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c56\u4f4d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100313570;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nusrat_Fateh_Ali_Khan>,
        <http://viaf.org/viaf/100313570>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5968383c-11c1-4c5b-ada0-504a38cec8e7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nusrat_Fateh_Ali_Khan.
doremus_artist:e1f045f4-7502-381c-825d-924c2565c149
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Adrian Er\u00f6d (* 1970 in Wien) ist ein \u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger mit der Stimmlage Bariton. Er ist der Sohn des ungarischst\u00e4mmigen Komponisten Iv\u00e1n Er\u00f6d, seine Mutter, Marie-Luce Guy, stammt aus Frankreich."@de,
        "Adrian Er\u00f6d (Hungarian: Er\u0151d Adri\u00e1n) (born 1970) is an Austrian operatic baritone. He is the son of composer Iv\u00e1n Er\u0151d."@en;
    owl:sameAs viaf:11906990;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adrian_Er\u00f6d>,
        <http://viaf.org/viaf/11906990>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adrian_Eröd.
doremus_artist:e2187bb4-bf74-3300-b7c5-c485ce58953e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/La_Madeleine,_Nord>;
    dbp:deathPlace dbr:Cadenet;
    rdfs:comment
        "Jean-Daniel Pollet (* 20. Juni 1936 in La Madeleine, Nord-Pas-de-Calais; \u2020 9. September 2004 in Cadenet, D\u00e9partement Vaucluse) war ein franz\u00f6sischer Regisseur und Drehbuchautor."@de,
        "Jean-Daniel Pollet (French: [p\u0254l\u025b]; 1936\u20132004) was a French film director and screenwriter who was most active in the 1960s and 1970s. He was associated with two approaches to filmmaking: comedies which blended burlesque and melancholic elements, and poetic films based on texts by writers such as the French poet Francis Ponge."@en,
        "Jean-Daniel Pollet est un cin\u00e9aste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 20 juin 1936 \u00e0 La Madeleine (Nord), mort le 9 septembre 2004, \u00e0 Cadenet."@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30dd\u30ec\uff08Jean-Daniel Pollet\u30011936\u5e746\u670820\u65e5 \u30e9\u30fb\u30de\u30c9\u30ec\u30fc\u30cc - 2004\u5e749\u67089\u65e5 \u30ab\u30c9\u30cd\u30fc\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3002\u30cc\u30fc\u30f4\u30a7\u30eb\u30f4\u30a1\u30fc\u30b0\u306e\u521d\u671f\u306e\u5091\u4f5c\u300e\u9154\u3063\u3071\u3089\u3063\u3066\u308a\u3083\u2026\u300f\u3068\u30aa\u30e0\u30cb\u30d0\u30b9\u300e\u30d1\u30ea\u3068\u3053\u308d\u3069\u3053\u308d\u300f\u306e\u4e00\u7bc7\u306b\u3088\u3063\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:118101715;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Daniel_Pollet>,
        <http://viaf.org/viaf/118101715>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Daniel_Pollet.
doremus_artist:e261ad40-f5e1-3437-9b0f-fb63cfde9f05
    dbp:birthPlace dbr:Braunschweig;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Hans Emil Friedrich Hermann Winkelmann (n\u00e9 le 8 mars 1849 \u00e0 Brunswick, mort le 18 janvier 1912 \u00e0 Vienne) est un t\u00e9nor allemand cr\u00e9ateur du r\u00f4le de Parsifal de Wagner."@fr,
        "Hermann Winkelmann (8 March 1849 \u2013 18 January 1912) was a German Heldentenor, notable for creating the title role in Richard Wagner's Parsifal in 1882."@en,
        "Hermann Winkelmann, eigentlich Hans Emil Friedrich Winkelmann (* 8. M\u00e4rz 1847 in Braunschweig; \u2020 18. Januar 1912 in Mauer bei Wien) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u0412\u0438\u043d\u043a\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Hermann Winkelmann; 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1849, \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0448\u0432\u0435\u0439\u0433 \u2014 18 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1912, \u041c\u0430\u0443\u044d\u0440, \u0412\u0435\u043d\u0430, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430 \u00ab\u041f\u0430\u0440\u0441\u0438\u0444\u0430\u043b\u044c\u00bb \u0432 1882 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0438 \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u0446\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u044c \u0434\u0435\u043b\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430, \u0434\u043b\u044f \u0447\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044e \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u043d\u043e \u0442\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0436\u0435 \u0440\u0435\u0448\u0438\u043b \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u043c; \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443 \u041a\u043e\u0445\u0430 \u0432 \u0413\u0430\u043d\u043d\u043e\u0432\u0435\u0440\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:3247872;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hermann_Winkelmann>,
        <http://viaf.org/viaf/3247872>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hermann_Winkelmann_1895.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hermann_Winkelmann.
doremus_artist:e323e3f9-d89a-3206-bedd-2bc4cac0c561
owl:sameAs viaf:12498181; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12498181>.
doremus_artist:e3ce7cae-f63b-39b8-823b-18567047df85
    owl:sameAs viaf:6022080;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6022080>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4e9b893a-bcf5-45c7-b052-f10377d1d344>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Tadeusz_Sygietyski.
doremus_artist:e3dd4310-e4b3-36e6-9ce1-427c3c486654
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Berkhamsted;
    rdfs:comment
        "Antony Hopkins CBE (* 21. M\u00e4rz 1921 in London; \u2020 6. Mai 2014 in Ashridge, Hertfordshire) war ein britischer Komponist und Musikschriftsteller."@de,
        "Antony Hopkins CBE (21 March 1921 \u2013 6 May 2014) was an English composer, pianist and conductor, as well as a writer and radio broadcaster. He was widely known for his books of musical analysis and for his radio programmes Talking About Music, broadcast by the BBC from 1954 for approaching 40 years, first on the Third Programme, later Radio 3, and then on Radio 4."@en,
        "Antony Hopkins, n\u00e9 le 21 mars 1921 \u00e0 Londres et mort le 6 mai 2014, est un compositeur britannique. Il est connu pour ses livres d'analyse musicale et pour son \u00e9mission Talking About Music, qui a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e pendant plusieurs ann\u00e9es \u00e0 la radio de la BBC."@fr;
    owl:sameAs viaf:87983562;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antony_Hopkins>,
        <http://viaf.org/viaf/100971795>,
        <http://viaf.org/viaf/87983562>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antony_Hopkins.
doremus_artist:e3f0fc72-7967-39a4-888b-823b46576174
    dbp:birthPlace dbr:Le_Havre;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Arthur Honegger (* 10. M\u00e4rz 1892 in Le Havre; \u2020 27. November 1955 in Paris) war ein Schweizer Komponist. Er komponierte etwa 200 Werke, die ihn als bedeutenden Vertreter des Groupe des Six ausweisen. Er ist auf der Schweizer 20-Franken-Note abgebildet."@de,
        "Arthur Honegger (El Havre, 10 de marzo de 1892 - Par\u00eds, 27 de noviembre de 1955) fue un compositor suizo. Nacido como Oscar-Arthur Honegger (nunca us\u00f3 su primer nombre), estudi\u00f3 armon\u00eda y viol\u00edn en Par\u00eds y, tras una breve estancia en Z\u00farich, regres\u00f3 a la capital francesa para estudiar junto a Charles-Marie Widor y Vincent d'Indy. Durante la d\u00e9cada de 1910 sigui\u00f3 con sus estudios, antes de escribir el ballet Le dit des jeux du monde en 1918, considerada como su primera obra caracter\u00edstica. A pesar de haber nacido en Francia y de pasar parte de su vida en Par\u00eds conserv\u00f3 siempre su nacionalidad suiza. Fue miembro del Grupo de los Seis."@es,
        "Arthur Honegger (French: [a\u0281ty\u0281 \u0254n\u025b\u0261\u025b\u02d0\u0281]; 10 March 1892 \u2013 27 November 1955) was a Swiss composer, who was born in France and lived a large part of his life in Paris. He was a member of Les Six. His most frequently performed work is probably the orchestral work Pacific 231, which was inspired by the sound of a steam locomotive."@en,
        "Arthur Honegger (Le Havre, 10 de mar\u00e7o de 1892  \u2014 Paris, 27 de novembro de 1955) foi um compositor su\u00ed\u00e7o, conhecido por compor v\u00e1rios orat\u00f3rios e sua famosa Cantata de Natal. Foi membro do grupo de compositores considerado antirrom\u00e2ntico chamado Les Six (Os Seis). Escreveu diversas sinfonias, dentre as quais a famosa Sinfonia Lit\u00fargica."@pt,
        "Arthur Honegger (ur. 10 marca 1892 w Hawrze, zm. 27 listopada 1955 w Pary\u017cu) \u2013 szwajcarski kompozytor muzyki powa\u017cnej i filmowej, dzia\u0142aj\u0105cy we Francji. Studiowa\u0142 w Zurychu i w Pary\u017cu. Skomponowa\u0142 pi\u0119\u0107 symfonii, a tak\u017ce wiele koncert\u00f3w, oper, pie\u015bni, balet\u00f3w i oratori\u00f3w. By\u0142 cz\u0142onkiem Grupy Sze\u015bciu.Jednym z jego najbardziej znanych utwor\u00f3w jest Pacyfik 231 \u2013 kompozycja programowa przedstawiaj\u0105ca lokomotyw\u0119 parow\u0105 o takiej w\u0142a\u015bnie nazwie. Utw\u00f3r jest tak sugestywny, \u017ce z \u0142atwo\u015bci\u0105 mo\u017cna wyobrazi\u0107 sobie jak lokomotywa rusza, rozp\u0119dza si\u0119 do ogromnej szybko\u015bci i hamuje."@pl,
        "Arthur Honegger, n\u00e9 au Havre le 10 mars 1892 et mort \u00e0 Paris le 27 novembre 1955, est un compositeur suisse."@fr,
        "Arthur Oscar Honegger (Le Havre, 10 maart 1892 - Parijs, 27 november 1955) was een Zwitsers Franstalig componist. Hij bleef zijn hele leven Zwitsers staatsburger, hoewel hij soms meer geassocieerd wordt met Frankrijk. Hij was lid van de Groupe des Six en schreef ongeveer 200 werken, waarvan het orkestwerk Pacific 231 (1923) tot de bekendste behoort. In dit werk imiteert het symfonieorkest het geluid van een stoomlocomotief. Van zijn autobiografische boek Je suis Compositeur (1951) verscheen postuum een Nederlandse vertaling als Naklank."@nl,
        "\u0410\u0440\u0442\u044e\u0301\u0440 \u041e\u043d\u0435\u0433\u0433\u0435\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Arthur Honegger; 10 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1892, \u0413\u0430\u0432\u0440 \u2014 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1955, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30c6\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30cd\u30b2\u30eb\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Arthur Honegger\u30011892\u5e743\u670810\u65e5 - 1955\u5e7411\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u8fd1\u4ee3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b96\u4eba\u7d44\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306e\u4e00\u4eba\u3002"@ja,
        "\u963f\u5716\u723e\u00b7\u5967\u4e43\u683c\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aArthur Honegger\uff0c\uff08\u9999\u6e2f\u8b6f\u70ba\uff1a\u5eb7\u6d85\u683c\uff09\uff0c1892\u5e743\u670810\u65e5\uff0d1955\u5e7411\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u65bc\u6cd5\u570b\u51fa\u4e16\u7684\u745e\u58eb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5927\u90e8\u4efd\u6642\u9593\u751f\u6d3b\u65bc\u5df4\u9ece\uff0c\u662f\u6cd5\u570b\u516d\u4eba\u5718\u7684\u6210\u54e1\uff0c\u5176\u6700\u8457\u540d\u4f5c\u54c1\u662f\u6a21\u4eff\u84b8\u6c23\u8eca\u982d\u8072\u97f3\u7684\u7ba1\u7d43\u6a02\u4ea4\u97ff\u6a02\u7ae0\u300c\u592a\u5e73\u6d0b231\u300d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:51699915;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Honegger>,
        <http://viaf.org/viaf/51699915>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arthur_Honegger_b_Meurisse_1928.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Honegger.
doremus_artist:e48cc3ef-c0a7-364d-96b8-686424139fc3
    dbp:birthPlace dbr:Croatia;
    rdfs:comment
        "Martina Filjak (Zagreb, 14 de diciembre 1978.) es una pianista croata que gan\u00f3 el Concurso de Cleveland en 2009. Un a\u00f1o antes hab\u00eda ganado el Concurso Mar\u00eda Canals de Barcelona."@es,
        "Martina Filjak (born 1978 in Zagreb) is a Croatian concert pianist."@en,
        "Martina Filjak (n\u00e9e le 14 d\u00e9cembre 1978 \u00e0 Zagreb) est une pianiste croate."@fr;
    owl:sameAs viaf:179340812;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martina_Filjak>,
        <http://viaf.org/viaf/179340812>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martina_Filjak.
doremus_artist:e55d1b67-6108-371f-9f1f-68807823dc60
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lom,_Bulgaria>;
    rdfs:comment
        "Aleksandar Iwanow Rajtschew (bulgarisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u044a\u0440 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0420\u0430\u0439\u0447\u0435\u0432, wissenschaftliche Transliteration Aleksand\u0103r Ivanov Raj\u010dev, alternative Transkription Alexander Raichev; * 11. April 1922 in Lom; \u2020 2003 in Sofia), war ein bulgarischer Komponist. Rajtschew studierte von 1943 bis 1947 an der Nationalen Musikakademie von Sofia bei Assen Karastojanow und Pantscho Wladigerow und war dann bis 1950 am Konservatorium von Budapest Sch\u00fcler von J\u00e1nos Ferencsik und J\u00e1nos Viski. Ab 1952 unterrichtete er als Dozent, seit 1962 als Professor f\u00fcr Harmonielehre an seiner alten Musikakademie in Sofia."@de,
        "Alexander Raichev (Bulgarian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u044a\u0440 \u0420\u0430\u0439\u0447\u0435\u0432) (11 April 1922 \u2013 2003) was a Bulgarian music educator and composer. Raichev was born in Lom, Bulgaria, and studied with Pancho Vladigerov at the State Musical Academy in Sofia where he graduated in 1947. He then studied with Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly and Janos Ferencsik at the Budapest Conservatory from 1949-50. After completing his studies, he taught at the Bulgarian State Conservatory, serving as Rector from 1970 to 1978. Notable students include Rosica Petkova."@en,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432 \u0420\u0430\u0301\u0439\u0447\u0435\u0432 (\u0431\u043e\u043b\u0433. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u044a\u0440 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0420\u0430\u0439\u0447\u0435\u0432; 11 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1922, \u041b\u043e\u043c, \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f \u2014 28 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2003, \u0421\u043e\u0444\u0438\u044f, \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:69122679;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Raichev>,
        <http://viaf.org/viaf/69122679>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Raichev.
doremus_artist:e57dce27-43fd-323b-b069-47606263e329
owl:sameAs viaf:41988117; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41988117>.
doremus_artist:e60eafd1-54a5-3f37-af36-3e7936ded2c4
owl:sameAs viaf:76580325; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76580325>.
doremus_artist:e7e85567-5253-31eb-be48-2815a5fa7001
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Australia;
    rdfs:comment
        "John Arthur Lanchbery OBE (* 15. Mai 1923 in London; \u2020 27. Februar 2003 in Melbourne, Australien) war ein englischer, sp\u00e4ter auch australischer Dirigent und Komponist, der vor allem f\u00fcr seine Ballett-Kompositionen bekannt ist."@de,
        "John Arthur Lanchbery OBE (15 May 1923 \u2013 27 February 2003) was an English, later Australian, composer and conductor, famous for his ballet arrangements. He served as the Principal Conductor of the Royal Ballet from 1959 to 1972."@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0430\u043d\u0447\u0431\u0435\u0440\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Arthur Lanchbery; 15 \u043c\u0430\u044f 1923, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2003, \u041c\u0435\u043b\u044c\u0431\u0443\u0440\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30e9\u30f3\u30c1\u30d9\u30ea\u30fc\uff08John Arthur Lanchbery\u30011923\u5e745\u670815\u65e5 - 2003\u5e742\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u4e3b\u306b\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u821e\u53f0\u306e\u6307\u63ee\u3084\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u306e\u7de8\u66f2\u3067\u540d\u9ad8\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7574465;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Lanchbery>,
        <http://viaf.org/viaf/7574465>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5a11323c-b9e0-403a-b064-6dec680c8c8f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Lyons_(left)_and_John_Lanchbery_(right).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Lanchbery.
doremus_artist:e88293db-6e68-3b89-98e2-aa721d9c4ff6
    owl:sameAs viaf:56798940;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56798940>,
        <https://musicbrainz.org/artist/49f767d7-8d51-4b69-bcbf-ad511336442a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marjana_Lipovek.
doremus_artist:e8e203a2-0ead-3090-bd6c-b1a3e84f07a7
    dbp:birthPlace dbr:Nottinghamshire;
    dbp:deathPlace dbr:Cambridge;
    rdfs:comment
        "Christopher Hogwood, CBE (* 10. September 1941 in Nottingham; \u2020 24. September 2014 in Cambridge) war ein britischer Cembalist und international bekannter Dirigent."@de,
        "Christopher Hogwood, n\u00e9 le 10 septembre 1941 \u00e0 Nottingham (Angleterre) et mort le 24 septembre 2014 \u00e0 Cambridge, est un claveciniste, chef d'orchestre, musicologue et homme de radio britannique. Il est un sp\u00e9cialiste reconnu de la musique baroque."@fr,
        "Christopher Jarvis Haley Hogwood (Nottingham, 10 september 1941 \u2013 Cambridge, 24 september 2014) was een Britse dirigent en klavecinist. Hij was een voorstander van de authentieke uitvoeringspraktijk voor oude muziek."@nl,
        "Christopher Jarvis Haley Hogwood CBE (10 September 1941 \u2013 24 September 2014) was an English conductor, harpsichordist, writer, and musicologist. Founder of the early music ensemble the Academy of Ancient Music, he was an authority on historically informed performance and a leading figure in the early music revival of the late 20th century."@en,
        "Christopher Jarvis Haley Hogwood, CBE (Nottingham, 10 de septiembre de 1941 \u2013 Cambridge, 24 de septiembre de 2014) fue un profesor, director de orquesta brit\u00e1nico y clavicembalista."@es,
        "Christopher Jarvis Haley Hogwood, CBE (Nottingham, 10 de setembro de 1941 - 24 de setembro de 2014) foi um maestro, cravista, compositor e music\u00f3logo ingl\u00eas, conhecido por suas interpreta\u00e7\u00f5es de obras barrocas e cl\u00e1ssicas com instrumentos de \u00e9poca."@pt,
        "Sir Christopher Jarvis Haley Hogwood (ur. 10 wrze\u015bnia 1941 w Nottingham, zm. 24 wrze\u015bnia 2014 w Cambridge) \u2013 angielski dyrygent, klawesynista i teoretyk muzyki. Studiowa\u0142 muzyk\u0119 i filologi\u0119 klasyczn\u0105 w Pembroke College na Uniwersytecie w Cambridge, dyrygentur\u0119 u Raymonda Lepparta, Thurstona Darta, p\u00f3\u017aniej tak\u017ce Rafaela Puyana i Gustava Leonhardta. Przebywa\u0142 na rocznym stypendium w Pradze. Dokona\u0142 licznych nagra\u0144 solowych na klawesynie (Louis Couperin, Johann Sebastian Bach, William Byrd). Posiada w\u0142asn\u0105 kolekcj\u0119 historycznych instrument\u00f3w."@pl,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0435\u0440 \u0414\u0436\u0430\u0440\u0432\u0438\u0441 \u0425\u044d\u0439\u043b\u0438 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0443\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Christopher Jarvis Haley Hogwood; 10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1941, \u041d\u043e\u0442\u0442\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c \u2014 24 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2014, \u041a\u0435\u043c\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30b8\u30e3\u30fc\u30f4\u30a3\u30b9\u30fb\u30cf\u30fc\u30ec\u30a4\u30fb\u30db\u30b0\u30a6\u30c3\u30c9\uff08Christopher Jarvis Haley Hogwood, 1941\u5e749\u670810\u65e5 - 2014\u5e749\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u9375\u76e4\u697d\u5668\u594f\u8005\uff08\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\uff09\u30fb\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002\u3000"@ja,
        "\u514b\u5229\u65af\u6735\u592b\u00b7\u970d\u683c\u4f0d\u5fb7\uff08Christopher Hogwood\uff1b1941\u5e749\u670810\u65e5\uff0d2014\u5e749\u670824\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u4eab\u6709\u4e16\u754c\u58f0\u8a89\u7684\u6307\u6325\u5bb6\u548c\u7fbd\u7ba1\u952e\u7434\u6f14\u594f\u8005\u3002 \u970d\u683c\u4f0d\u5fb7\u5728\u5251\u6865\u5f6d\u5e03\u6d1b\u514b\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\u3002\u4ed6\u662f\u96f7\u5e15\u5fb7\u3001\u56fe\u65af\u987f\u3001\u62c9\u6590\u5c14\u00b7\u666e\u4e9a\u90a3\u548c\u53e4\u65af\u5854\u592b\u00b7\u83b1\u6602\u54c8\u5fb7\u7684\u5b66\u751f\u3002\u4ed6\u83b7\u5f97\u4e86\u5956\u5b66\u91d1\u5728\u5e03\u62c9\u683c\u5b66\u4e60\u4e00\u5e74\u3002\u4e4b\u540e\u4ed6\u6210\u4e3a\u4e86\u4f26\u6566\u65e9\u671f\u97f3\u4e50\u5408\u594f\u56e2\u91cc\u7684\u7fbd\u7ba1\u952e\u7434\u6f14\u594f\u8005\u3002\u8fd9\u4e2a\u5408\u594f\u56e2\u4ee5\u6f14\u594f\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f\u7684\u97f3\u4e50\u95fb\u540d\u3002 1973\u5e74\u4ed6\u6210\u7acb\u4e86\u53e4\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u4e50\u56e2,\u8fd9\u662f\u4e00\u4e2a\u4f7f\u7528\u672c\u771f\u4e50\u5668\u6f14\u594f\u7684\u97f3\u4e50\u56e2\u4f53\uff0c\u4ed6\u4eec\u5021\u5bfc\u590d\u53e4\u5f0f\u7684\u6f14\u7ece\u3002\u970d\u683c\u4f0d\u5fb7\u5728\u4e16\u754c\u8303\u56f4\u5185\u90fd\u6709\u6d3b\u52a8\u30021981\u5e74\u8d77\u4ed6\u5728\u7f8e\u56fd\u6307\u6325\u5927\u578b\u4e50\u56e2\u6f14\u51fa\u4ee5\u53ca\u6b4c\u5267\u4f5c\u54c1\u30021992\u5e74\u4ed6\u6210\u4e3a\u4f26\u6566\u7687\u5bb6\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u53e4\u4e50\u6559\u6388\u3002 \u970d\u683c\u4f0d\u5fb7\u5199\u6709\u591a\u90e8\u8457\u4f5c\uff0c\u5305\u62ec\u300a\u4e09\u91cd\u594f\u9e23\u66f2\u97f3\u4e50\u57fa\u672c\u6307\u5357\u300b\u548c\u300a\u4ea8\u5fb7\u5c14\u4f20\u300b\u3002 2014\u5e749\u670824\u65e5\u970d\u683c\u4f0d\u5fb7\u5728\u528d\u6a4b\u901d\u4e16\uff0c\u4eab\u5e7473\u6b72\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32183478;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Hogwood>,
        <http://viaf.org/viaf/32183478>,
        <https://musicbrainz.org/artist/00db6f13-4ec4-4ff9-ab10-07340b511e97>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christopher_Hogwood_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christopher_Hogwood.
doremus_artist:e911b90f-0606-3a8a-b9a4-50a122a5c69c
owl:sameAs viaf:56799073; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56799073>.
doremus_artist:e992fcb0-e00f-3842-b945-97338b1a27ee
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Martin Petzold (* 25. Juni 1955 in Leipzig) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Martin Petzold (born 1955) is a German classical tenor who performs in opera and in concert. A former member of the Thomanerchor, he is particularly known for the part of the Evangelist in oratorios and Passions of Johann Sebastian Bach."@en;
    owl:sameAs viaf:5126282;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Petzold>,
        <http://viaf.org/viaf/5126282>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Petzold.
doremus_artist:eb77559f-b89a-3833-aeb3-19efa0348dd2
    dbp:birthPlace dbr:Tashkent;
    dbp:deathPlace dbr:Texas;
    rdfs:comment
        "Aleksiej Su\u0142tanow (ros. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u0424\u0430\u0439\u0437\u0443\u043b\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0443\u043b\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432, ur. 7 sierpnia 1969, zm. 30 czerwca 2005) \u2013 pianista rosyjski, jeden z najwi\u0119kszych talent\u00f3w XX-wiecznej pianistyki."@pl,
        "Aleks\u00e9i Faizul\u00e1yevich Sult\u00e1nov. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0301\u0439 \u0424\u0430\u0439\u0437\u0443\u043b\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0443\u043b\u0442\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432 (Taskent, Uzbekist\u00e1n, 7 de agosto de 1969 - Fort Worth, Texas, 30 de junio de 2005), fue pianista de conciertos ruso de origen Uzbekistan\u00ed."@es,
        "Alexei Sultanov (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u0421\u0443\u043b\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432; August 7, 1969 \u2013 June 30, 2005) was a Russian classical pianist of Uzbek origin."@en,
        "Alexei Sultanov, n\u00e9 le 7 ao\u00fbt 1969 et mort le 30 juin 2005, est un pianiste classique russo-am\u00e9ricain d'origine ouzb\u00e8ke."@fr,
        "Alexei Sultanow (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u0424\u0430\u0439\u0437\u0443\u043b\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0443\u043b\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432; * 7. August 1969 in Taschkent; \u2020 30. Juni 2005 in Fort Worth, Texas) war ein in der Usbekischen Sozialistischen Sowjetrepublik geborener Pianist, der sp\u00e4ter die US-amerikanische Staatsb\u00fcrgerschaft annahm."@de,
        "Suo padre era violoncellista, la madre violinista. All'et\u00e0 di sei anni cominci\u00f2 le prime lezioni di pianoforte a Tashkent con Tamara Popovich. Divenne noto dopo aver vinto l'ottavo Concorso pianistico internazionale Van Cliburn nel 1989, all'et\u00e0 di 19 anni (era il concorrente pi\u00f9 giovane). Dopo aver vinto il Van Cliburn appar\u00ec al The tonight show with Johnny Carson e alla Late night with David Letterman."@it,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u0424\u0430\u0439\u0437\u0443\u043b\u0445\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0443\u043b\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432 (\u0443\u0437\u0431. Sultanov Aleksey Fayzulhakovich, 7 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1969, \u0422\u0430\u0448\u043a\u0435\u043d\u0442 \u2014 30 \u0438\u044e\u043d\u044f 2005, \u0424\u043e\u0440\u0442-\u0423\u044d\u0440\u0442, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30bb\u30a4\u30fb\u30d5\u30a1\u30a4\u30ba\u30eb\u30e9\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b9\u30eb\u30bf\u30ce\u30d5\uff08\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u0424\u0430\u0439\u0437\u0443\u043b\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0443\u043b\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432, 1969\u5e748\u67087\u65e5\u30bf\u30b7\u30b1\u30f3\u30c8 - 2005\u5e746\u670830\u65e5\u30d5\u30a9\u30fc\u30c8\u30ef\u30fc\u30b9\uff09\u306f\u3001\u65e7\u30bd\u9023\u51fa\u8eab\u306e\u30a6\u30ba\u30d9\u30af\u4eba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u3067\u306fAlexei Sultanov\u306a\u3069\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56799245;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexei_Sultanov>,
        <http://viaf.org/viaf/56799245>,
        <https://musicbrainz.org/artist/17ecf306-3aa9-4bca-b71e-64fad602d0c8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sultanov_durante_el_Concurso_Internacional_de_Piano_Prédéric_Chopin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexei_Sultanov.
doremus_artist:eb840063-0592-3028-80ad-0d2749128abe
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo_City;
    dbp:deathPlace re:Q7473516;
    rdfs:comment
        "(In this Japanese name, the family name is Konoye.) Viscount Hidemaro Konoye (\u8fd1\u885b \u79c0\u9ebf Konoe Hidemaro, 18 November 1898 \u2013 2 June 1973) was a conductor and composer of classical music in Sh\u014dwa period Japan. He was the younger brother of pre-war Japanese Prime Minister Fumimaro Konoe."@en,
        "Konoe Hidemaro (jap. \u8fd1\u885b \u79c0\u9ebf; * 18. November 1898 in Tokio; \u2020 4. September 1973 ebenda), veraltet: Konoye Hidemaro, war ein japanischer Dirigent symphonischer Orchester, der auch als Komponist klassischer Musik re\u00fcssierte."@de,
        "Le vicomte Hidemaro Konoye (\u8fd1\u885b \u79c0\u9ebf, Konoe Hidemaro), n\u00e9 le 18 novembre 1898 d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 2 juin 1973, est un chef d'orchestre et compositeur japonais de musique classique de l'\u00e8re Sh\u014dwa. Il est le fr\u00e8re cadet du premier ministre Fumimaro Konoe (1891-1945)."@fr,
        "\u8fd1\u885e \u79c0\u9ebf\uff08\u3053\u306e\u3048 \u3072\u3067\u307e\u308d\u30011898\u5e7411\u670818\u65e5 - 1973\u5e746\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5143\u5b50\u7235\u3002\u6b63\u4e09\u4f4d\u52f2\u4e09\u7b49\u3002\u5143\u8cb4\u65cf\u9662\u8b70\u54e1\u3002\u7570\u6bcd\u5144\u306b\u8fd1\u885e\u6587\u9ebf\uff08\u653f\u6cbb\u5bb6\u30fb\u5143\u5185\u95a3\u7dcf\u7406\u5927\u81e3\uff09\u3001\u5b9f\u5f1f\u306b\u8fd1\u885e\u76f4\u9ebf\uff08\u96c5\u697d\u7814\u7a76\u8005\uff09\u3001\u6c34\u8c37\u5ddd\u5fe0\u9ebf\uff08\u6625\u65e5\u5927\u793e\u5bae\u53f8\uff09\u304c\u3044\u308b\u3002 \u65e5\u672c\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u3068\u3063\u3066\u30d1\u30a4\u30aa\u30cb\u30a2\u7684\u5b58\u5728\u3067\u3042\u308a\u3001\u300c\u304a\u3084\u304b\u305f\u300d\u3068\u3044\u3046\u611b\u79f0\u3067\u89aa\u3057\u307e\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002\u8a55\u4fa1\u304c\u3055\u308c\u306a\u3044\u6642\u671f\u3082\u3042\u3063\u305f\u304c\u30012006\u5e74\u306b\u306f\u521d\u3081\u3066\u8fd1\u885e\u306b\u95a2\u3059\u308b\u307e\u3068\u307e\u3063\u305f\u672c\u304c\u51fa\u7248\u3055\u308c\u308b\u306a\u3069\u3001\u518d\u8a55\u4fa1\u306e\u52d5\u304d\u3082\u5f90\u3005\u306b\u51fa\u3066\u304d\u3066\u3044\u308b\u3002 \u6771\u4eac\u5e1d\u56fd\u5927\u5b66\u6587\u5b66\u90e8\u4e2d\u9000\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:41808136;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hidemaro_Konoye>,
        <http://viaf.org/viaf/41808136>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Konoye_Hidemaro.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hidemaro_Konoye.
doremus_artist:ec3d8783-174d-3043-b0c9-5732d8cc05cd
    dbp:birthPlace dbr:Pittsburgh;
    rdfs:comment
        "Jackie Evancho (Pittsburgh, 9 april 2000) is een Amerikaans zangeres en actrice."@nl,
        "Jackie Evancho (als Jacqueline Marie Evancho; * 9. April 2000) ist eine US-amerikanische Nachwuchss\u00e4ngerin im Bereich Klassik und Pop. Einem breiten Publikum wurde sie 2010 durch ihre Teilnahme an der f\u00fcnften Staffel der Castingshow America\u2019s Got Talent bekannt, bei der sie den zweiten Platz erreichte. Ihr Repertoire ist ein Crossover zwischen klassischer Musik und Pop. Nachdem ihre Ver\u00f6ffentlichungen anfangs verst\u00e4rkt durch klassische Arien aus dem Operngenre sowie Werken aus dem spirituellen Bereich gepr\u00e4gt waren, sodass man sie bereits als Nachwuchs-Sopranistin feierte, tendierte Evancho zuletzt vermehrt zur Popul\u00e4rmusik."@de,
        """Jacqueline Marie "Jackie" Evancho (/i\u02d0\u02c8ve\u026a\u014bko\u028a/ ee-VAYNG-koh; born April 9, 2000) is an American classical crossover singer who gained wide recognition at an early age and, since 2009, has issued an EP and five albums, including a platinum and gold album and three Billboard 200 top 10 debuts. She has made three solo Public Broadcasting Service (PBS) specials."""@en,
        """Jacqueline Marie "Jackie" Evancho (Pittsburgh, 9 de Abril de 2000) \u00e9 uma cantora estadunidense que ganhou popularidade ap\u00f3s a participa\u00e7\u00e3o na quinta temporada de America's Got Talent, ficou em segundo lugar.Evancho canta "Classical Crossover" estilo de cantoras como Hayley Westenra e Sarah Brightman. Ela estuda canto com um treinador de voz, e tamb\u00e9m toca violino e piano."""@pt,
        """Jacqueline Marie "Jackie" Evancho (se pronuncia "IVANKO") (Pittsburgh, 9 de abril de 2000) es una cantante estadounidense que gan\u00f3 popularidad despu\u00e9s de presentarse en la quinta temporada del programa televisivo America's Got Talent, con el aria de Puccini "O Mio Babbino Caro" sorprendiendo a los jueces con su potente voz de soprano a pesar de solo tener 10 a\u00f1os de edad. Jackie qued\u00f3 en segundo lugar en el programa. Su primera grabaci\u00f3n, O Holy Night, obtuvo el n\u00famero 2 en la revista Billboard y disco de platino vendiendo 1 mill\u00f3n de copias. Evancho canta en el estilo de fusi\u00f3n o classical crossover de Sarah Brightman y Hayley Westenra."""@es,
        "Jacqueline Marie Evancho znana bardziej jako Jackie Evancho (ur. 9 kwietnia 2000 w Pittsburghu) \u2013 ameryka\u0144ska wokalistka wykonuj\u0105ca muzyk\u0119 classical crossover. Karier\u0119 rozpocz\u0119\u0142a w wieku 9 lat, a znana szerszej publiczno\u015bci sta\u0142a si\u0119 w 2010 roku za spraw\u0105 udzia\u0142u w ameryka\u0144skiej edycji programu Mam talent!, w kt\u00f3rym zaj\u0119\u0142a drugie miejsce. Od 2009 roku wyda\u0142a cztery albumy studyjne, w tym jeden o statusie platynowej p\u0142yty, co uczyni\u0142o j\u0105 najm\u0142odsz\u0105 artystk\u0105, kt\u00f3rej album osi\u0105gn\u0105\u0142 ten status. Zosta\u0142a odnotowana tak\u017ce w ksi\u0119dze rekord\u00f3w Guinnessa jako najm\u0142odsza osoba, kt\u00f3rej trzy albumy osi\u0105gn\u0119\u0142y szczyt ameryka\u0144skiej listy sprzeda\u017cy."@pl,
        "Jacqueline Marie \u00ab Jackie \u00bb Evancho, prononcer (i\u02d0\u02c8v\u00e6\u014bko\u028a), est une chanteuse am\u00e9ricaine n\u00e9e le 9 avril 2000 \u00e0 Pittsburgh en Pennsylvanie. Elle a gagn\u00e9 sa popularit\u00e9 lors de la 5e saison de comp\u00e9tition de America's Got Talent \u00e0 l'\u00e2ge de 10 ans o\u00f9 elle termine \u00e0 la 2e place. Avec la sortie de son album O Holy Night, Jackie devient l'artiste d\u00e9butante avec les meilleures ventes en 2010 et elle se place l'ann\u00e9e suivante en premi\u00e8re position, sur les listes des albums am\u00e9ricains avec son disque de Sony Music. En plus de sa performance vocale, Jackie joue du violon et du piano et elle compose des chansons. Jackie impressionne le musicien David Foster avec son effusion de grandes paroles originales et elle co\u00e9crit la chanson principale de son album Dream With Me, un album produit par Foster."@fr,
        "Sebbene lei stessa si definisca musicalmente e per repertorio una cantante classical crossover, anche a causa di una carriera solo agli inizi e non ancora pienamente indirizzata, per la sua impostazione tecnica e vocale \u00e8 considerata la pi\u00f9 giovane cantante di opera lirica del mondo.Ha raggiunto la fama a soli dieci anni con la partecipazione alla quinta edizione di America's Got Talent, classificandosi al secondo posto."@it,
        "\u0414\u0436\u0435\u043a\u0438 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043a\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jackie Evancho, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0416\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438 \u0418\u0432\u044d\u043d\u043a\u043e, \u0430\u043d\u0433\u043b. Jacqueline Marie Evancho [i\u02d0\u02c8v\u00e6\u014bko\u028a]; 9 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2000, \u041f\u0438\u0442\u0442\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u044e\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043b\u0435\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0435 America's Got Talent. \u0418\u0432\u0430\u043d\u043a\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u043e\u0441\u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0430 \u043f\u043e\u0434\u043e\u0431\u043d\u043e \u0425\u044d\u0439\u043b\u0438 \u0412\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d\u0440\u0430 \u0438 \u0421\u0430\u0440\u0435 \u0411\u0440\u0430\u0439\u0442\u043c\u0430\u043d. \u0414\u0436\u0435\u043a\u0438 \u0431\u0435\u0440\u0451\u0442 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0430, \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e."@ru,
        "\u062c\u0627\u0643\u064a \u0627\u064a\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648: \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u0644\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u062d\u0627\u0635\u0644\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0639\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0645\u062b\u0644 \u0628\u064a\u0644\u0628\u0648\u0631\u062f 200 \u0648 \u0647\u064a \u0628\u0639\u0645\u0631 \u0635\u063a\u064a\u0631.\u0648 \u0643\u0627\u0646\u062a \u062c\u0627\u0643\u064a \u0642\u062f \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631\u062a \u0643\u062b\u064a\u0631\u0629 \u0633\u0646\u0629 2009 \u0639\u0644\u0649 \u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u063a\u0648\u062a \u062a\u0627\u0644\u0646\u062a \u062d\u064a\u062b \u062d\u0635\u0644\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0648 \u0643\u0627\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0647\u0627 \u062a\u0633\u0639\u0629 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a."@ar,
        """\u30b8\u30e3\u30af\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u201c\u30b8\u30e3\u30c3\u30ad\u30fc \u201d\u30fb\u30a8\u30f4\u30a1\u30f3\u30b3\uff08Jacqueline Marie "Jackie" Evancho\u30012000\u5e744\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u30af\u30e9\u30b7\u30ab\u30eb\u30fb\u30af\u30ed\u30b9\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3000\u3000"""@ja;
    owl:sameAs viaf:160536967;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jackie_Evancho>,
        <http://viaf.org/viaf/160536967>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jackie_Evancho,_November_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jackie_Evancho.
doremus_artist:ed0c8e05-59f5-3ebf-adf5-a72a4e4ecf58
owl:sameAs viaf:24790143; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24790143>.
doremus_artist:ed8b3151-a81f-35a4-8669-1ed1e0794cab
    dbp:birthPlace dbr:Azerbaijani_SSR;
    rdfs:comment
        "Alim Hamza oglu Qasimov (Azerbaijani: Alim H\u0259mz\u0259 o\u011flu Qas\u0131mov; born August 14, 1957) is an Azerbaijani musician and one of the foremost mugham singers in Azerbaijan. He was awarded the International Music Council-UNESCO Music Prize in 1999, one of the highest international accolades for music. His music is characterized by his vocal improvisation and represents a move away from the traditional style of mugham. Qasimov has recorded nine albums, three of which are mugham albums with his daughter, Farghana Qasimova."@en,
        "Alim Qasimov (aserbaidschanisch Alim Qas\u0131mov, * 1957 in \u015eamax\u0131) ist ein aserbaidschanischer S\u00e4nger des Mugham und international der bekannteste Vertreter dieses klassischen Stils. Qas\u0131mov sang seit seiner Kindheit Mugham, arbeitete aber bis zu seinem neunzehnten Lebensjahr in der Landwirtschaft und als Kraftfahrer, bevor er eine professionelle musikalische Laufbahn einschlug. Er studierte von 1978 bis 1982 am Asaf-Zeynalli-Musikkolleg und danach bis 1989 an der Aserbaidschanischen Staatlichen Universit\u00e4t f\u00fcr Kultur und Kunst. Sein Lehrer war der Mugham-S\u00e4nger Aghakhan Abdullayev. W\u00e4hrend dieser Zeit erlernte er au\u00dferdem den volkst\u00fcmlichen Stil der A\u015f\u0131k-Barden."@de,
        "Alim Qasimov ou Alem Qasimov, (1957, Shamakha, Azerba\u00efdjan - ) est un chanteur traditionnel azerba\u00efdjanais. C'est l'un des meilleurs interpr\u00e8tes de l'art du mugham, ce terme d\u00e9signant la musique savante d'Azerba\u00efdjan, mais aussi la formation traditionnelle compos\u00e9e du t\u00e2r, du kam\u00e2nche et du daf. Sa voix haut perch\u00e9e et son \u00e9motion ont fait beaucoup d'\u00e9mules et il a obtenu le prix de l'UNESCO en 1999. Il fait de nombreuses tourn\u00e9es internationales depuis des ann\u00e9es."@fr,
        "\u0410\u043b\u0438\u043c \u0425\u0430\u043c\u0437\u0430 \u043e\u0433\u043b\u044b \u0413\u0430\u0441\u044b\u043c\u043e\u0432 (\u0430\u0437\u0435\u0440\u0431. Qas\u0131mov Alim H\u0259mz\u0259 o\u011flu; 14 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1957, \u0428\u0435\u043c\u0430\u0445\u0430) \u2014 \u0430\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0445\u0430\u043d\u0435\u043d\u0434\u0435 (\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0443\u0433\u0430\u043c\u043e\u0432), \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0410\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0430, \u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u0421\u043b\u0430\u0432\u0430\u00bb. 19 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1999 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0410\u043b\u0438\u043c \u0413\u0430\u0441\u044b\u043c\u043e\u0432 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u042e\u041d\u0415\u0421\u041a\u041e."@ru,
        "\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0642\u0627\u0633\u0645\u0648\u0641 (\u0648 1957 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0623\u0630\u0631\u0628\u064a\u062c\u0627\u0646\u064a. \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0645\u0631\u064a\u062f\u064a \u0627\u0644\u0645\u0646\u0634\u062f \u0627\u0644\u0628\u0627\u0643\u0633\u062a\u0627\u0646\u064a \u0646\u0635\u0631\u062a \u0641\u062a\u062d \u0639\u0644\u064a \u062e\u0627\u0646. \u064a\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u0629."@ar;
    owl:sameAs viaf:85440399;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alim_Qasimov>,
        <http://viaf.org/viaf/85440399>,
        <https://musicbrainz.org/artist/53379c81-7201-46fa-9515-cf4d8c96a83b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pht-Vugar_Ibadov_eurovision_(2).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alim_Qasimov.
doremus_artist:ee0711f2-ef24-3f19-8e49-8bb74d9242ad
owl:sameAs viaf:120197037; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120197037>.
doremus_artist:ee7b847a-6b8c-349a-a40e-9f1996f6d090
owl:sameAs viaf:42029022; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42029022>.
doremus_artist:eedd8c92-16bb-3efb-8436-90758fc4d519
owl:sameAs viaf:29723450; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29723450>.
doremus_artist:f034ae8b-04b2-3c7e-8cb3-ab0e893ff387
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Masson (born 12 August 1936 in Paris) is a French composer."@en,
        "G\u00e9rard Masson (n\u00e9 le 12 ao\u00fbt 1936 \u00e0 Paris) est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:107599172;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Masson>,
        <http://viaf.org/viaf/107599172>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gérard_Masson.
doremus_artist:f08abc7f-8d3d-3375-a6a0-efaafc48f86f
owl:sameAs viaf:19871037; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19871037>.
doremus_artist:f0cfc886-0b00-32a8-abd1-53906e4c060f
    dbp:birthPlace dbr:Mulhouse;
    rdfs:comment
        "Huguette Dreyfus (* 30. November 1928 in M\u00fclhausen im Elsass; \u2020 16. Mai 2016 in Paris) war eine franz\u00f6sische Cembalistin."@de,
        "Huguette Dreyfus (30 November 1928 \u2013 16 May 2016) was a French harpsichordist."@en,
        "Huguette Dreyfus est une claveciniste fran\u00e7aise, n\u00e9e \u00e0 Mulhouse le 30 novembre 1928 et morte le 16 mai 2016."@fr,
        "\u30e6\u30b2\u30c3\u30c8\u30fb\u30c9\u30ec\u30d5\u30e5\u30b9\uff08Huguette Dreyfus, 1928\u5e7411\u670830\u65e5 \u30df\u30e5\u30eb\u30fc\u30ba - 2016\u5e745\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30b6\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85440306;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Huguette_Dreyfus>,
        <http://viaf.org/viaf/85440306>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a69af194-3fc4-44eb-92a0-402422470e42>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Huguette_Dreyfus_small.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Huguette_Dreyfus.
doremus_artist:f1f96c56-82c9-3169-a157-dad497493f51
    dbp:birthPlace dbr:Magdeburg;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Autodidatta, espresse gi\u00e0 nell'infanzia una spiccata facilit\u00e0 compositiva e una precoce padronanza di strumenti musicali quali violino, flauto dolce e clavicembalo. Contemporaneo di Bach e H\u00e4ndel, cui lo legava una profonda amicizia, in vita era molto famoso e considerato uno dei maggiori musicisti tedeschi. La sua lunghissima parabola creativa (quasi settant'anni di attivit\u00e0) gli consent\u00ec di attraversare le diverse fasi musicali dal pieno Barocco allo Stile galante all'Empfindsamer Stil fino alle soglie del Classicismo, con una prodigiosa capacit\u00e0 di aggiornamento stilistico fino a oltre gli 85 anni di vita."@it,
        "Georg Philipp Telemann (* 14. M\u00e4rzjul./ 24. M\u00e4rz 1681greg. in Magdeburg; \u2020 25. Juni 1767 in Hamburg) war ein deutscher Komponist des Barock. Er pr\u00e4gte durch neue Impulse, sowohl in der Komposition als auch in der Musikanschauung, ma\u00dfgeblich die Musikwelt der ersten H\u00e4lfte des 18. Jahrhunderts."@de,
        "Georg Philipp Telemann (14 March 1681 \u2013 25 June 1767) (German pronunciation: [\u02c8te\u02d0l\u0259man]) was a German Baroque composer and multi-instrumentalist. Almost completely self-taught in music, he became a composer against his family's wishes. After studying in Magdeburg, Zellerfeld, and Hildesheim, Telemann entered the University of Leipzig to study law, but eventually settled on a career in music. He held important positions in Leipzig, Sorau, Eisenach, and Frankfurt before settling in Hamburg in 1721, where he became musical director of the city's five main churches. While Telemann's career prospered, his personal life was always troubled: his first wife died only a few months after their marriage, and his second wife had extramarital affairs and accumulated a large gambling debt before leavin"@en,
        "Georg Philipp Telemann (14 mars 1681 \u00e0 Magdebourg - 25 juin 1767 \u00e0 Hambourg) fut pendant sa longue p\u00e9riode cr\u00e9atrice un des plus c\u00e9l\u00e8bres compositeurs allemands de l'\u00e2ge baroque. Par les impulsions novatrices qu'il a donn\u00e9es tant \u00e0 l'art de la composition qu'\u00e0 la sensibilit\u00e9 musicale, il a puissamment marqu\u00e9 la musique de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Georg Philipp Telemann (Maagdenburg, 14 maart 1681 \u2013 Hamburg, 25 juni 1767) was een Duits barokcomponist, dirigent en organist en vermoedelijk de meest productieve componist in de geschiedenis."@nl,
        "Georg Philipp Telemann (Magdeburgo, Sacro Imperio Romano Germ\u00e1nico, 14 de marzo de 1681 \u2013 Hamburgo, Sacro Imperio Romano Germ\u00e1nico, 25 de junio de 1767) fue un compositor barroco alem\u00e1n, aunque su obra tambi\u00e9n tuvo caracter\u00edsticas de principios del clasicismo. Est\u00e1 considerado el compositor m\u00e1s prol\u00edfico de la historia de la m\u00fasica. Autodidacta en m\u00fasica, estudi\u00f3 leyes en la Universidad de Leipzig. Fue contempor\u00e1neo de Johann Sebastian Bach y de Georg Friedrich H\u00e4ndel."@es,
        "Georg Philipp Telemann (ur. 14 marca?/24 marca 1681 w Magdeburgu, zm. 25 czerwca 1767 w Hamburgu) \u2013 niemiecki kompozytor okresu baroku. Georg Philipp Telemann urodzi\u0142 si\u0119 14 marca 1681 wed\u0142ug obowi\u0105zuj\u0105cego w\u00f3wczas w Magdeburgu kalendarza julia\u0144skiego (kalendarz gregoria\u0144ski zosta\u0142 tam przyj\u0119ty dopiero w roku 1700). W 1685 zmar\u0142 jego ojciec. Muzyk\u0105 zacz\u0105\u0142 si\u0119 interesowa\u0107 w wieku 10 lat, a w wieku 12 lat napisa\u0142 pierwsz\u0105 oper\u0119. Jednak jego talent nie by\u0142 akceptowany przez rodzin\u0119, kt\u00f3ra chcia\u0142a, by zdoby\u0142 bardziej lukratywny zaw\u00f3d. Jego matka skonfiskowa\u0142a mu wszystkie instrumenty i w 1693 wys\u0142a\u0142a do szko\u0142y w Zellerfeld, gdzie uczy\u0142 si\u0119 do 1698. Superintendent tej szko\u0142y zaakceptowa\u0142 talent muzyczny swego ucznia i Telemann nadal komponowa\u0142 muzyk\u0119 i na w\u0142asn\u0105 r\u0119k\u0119 rozszerza\u0142 swe umiej\u0119tno\u015bci"@pl,
        "George Philipp Telemann (Magdeburgo, 14 de mar\u00e7o de 1681 \u2014 Hamburgo, 25 de junho de 1767) foi um compositor e m\u00fasico alem\u00e3o. J\u00e1 aos dez anos, Telemann sabia tocar v\u00e1rios instrumentos e escrevia diversas obras. Aos 21 anos, tornou-se diretor musical da \u00f3pera de Leipzig e aos 23 tornou-se organista de uma igreja."@pt,
        "\u0413\u0435\u0301\u043e\u0440\u0433 \u0424\u0438\u0301\u043b\u0438\u043f\u043f \u0422\u0435\u0301\u043b\u0435\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Georg Philipp Telemann; 14 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1681, \u041c\u0430\u0433\u0434\u0435\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 25 \u0438\u044e\u043d\u044f 1767, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0430\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c\u043e\u043c \u041c\u0435\u043b\u0430\u043d\u0442\u0435. \u0411\u044b\u043b \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0437\u0430 \u0435\u0451 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0430\u043c\u0438. \u041a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0435\u043c\u0443 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0412\u043d\u0451\u0441 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u0443\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c, \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0434\u0435\u043b\u043e \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438."@ru,
        "\u063a\u0650\u064a\u064f\u0648\u0631\u0652\u063a\u0652 \u0641\u064a\u0644\u064a\u0628 \u062a\u064a\u0644\u064a\u0645\u0627\u0646(\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Georg Philipp Telemann) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0645\u0627\u063a\u062f\u0628\u0648\u0631\u063a \u0633\u0646\u0629 1681 \u0648\u062a\u0648\u0641\u0649 \u0641\u064a \u0647\u0627\u0645\u0628\u0648\u0631\u063a \u0633\u0646\u0629 1767 \u0639\u0627\u0634 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0648\u0643\u064a\u0629\u060c \u0642\u0627\u0645 \u0641\u064a \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0628\u0627\u0633\u062a\u062e\u0644\u0627\u0635 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0644\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631\u0647 (\u0639\u0644\u0649 \u063a\u0631\u0627\u0631 \u0645\u0627 \u0641\u0639\u0644 \u0647\u0627\u0646\u062f\u0644)\u060c \u0648\u062a\u0634\u0647\u062f \u0644\u0647 \u0628\u0630\u0644\u0643 \u0642\u0637\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0627\u0633\u064a\u0648\u0646\u0627\u062a\u0627 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0644\u0641\u0647\u0627\u060c \u0648\u0643\u0630\u0627 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0627\u062a\u064a\u0629 (\u0627\u0644\u0633\u0648\u0646\u0627\u062a\u0627\u062a\u060c \u0627\u0644\u0645\u062a\u062a\u0627\u0628\u0639\u0627\u062a\u060c \u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0648\u0647\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0627\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d\u064a\u0627\u062a). \u0646\u0638\u0631\u0627 \u0644\u0644\u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0647\u0627\u0626\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0622\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0631\u0643\u0647\u0627\u060c \u064a\u064f\u0639\u062f \u062a\u064a\u0644\u064a\u0645\u0627\u0646 \u0623\u062e\u0635\u0628 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629."@ar,
        "\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30c6\u30ec\u30de\u30f3\uff08Georg Philipp Telemann\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u767a\u97f3: [ge\u0254rk/ge\u02d0\u0254rk fi\u02d0l\u026ap te\u02d0leman]\uff08\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30ea\u30d7\u30fb\u30c6\u30fc\u30ec\u30de\u30f3\uff09\u30011681\u5e743\u670814\u65e5 - 1767\u5e746\u670825\u65e5) \u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u683c\u5965\u5c14\u683c\u00b7\u83f2\u5229\u666e\u00b7\u6cf0\u52d2\u66fc\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aGeorg Philipp Telemann\uff0c1681\u5e743\u670814\u65e5\uff0d1767\u5e746\u670825\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u5176\u5728\u4e16\u6642\u7684\u65f6\u4ee3\u6700\u8457\u540d\u7684\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u901a\u8fc7\u4f5c\u54c1\u548c\u6f14\u594f\u4e2d\u65b0\u7684\u8109\u52a8\uff0c\u5927\u5927\u7684\u5f71\u54cd\u4e8618\u4e16\u7eaa\u4e0a\u534a\u53f6\u7684\u97f3\u4e50\u4e16\u754c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71579513;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_Philipp_Telemann>,
        <http://viaf.org/viaf/71579513>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8f831f50-e409-47c3-8598-71a61bc8cfb3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Telemann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georg_Philipp_Telemann.
doremus_artist:f31da223-daa6-3083-82ec-81a7f31d9b46
owl:sameAs viaf:261308055; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261308055>.
doremus_artist:f31f5a41-8610-380e-86c4-1f63720a86b1
    rdfs:comment
        "Darrell Louis Fancourt Leverson OBE (8 March 1886 \u2013 29 August 1953), known as Darrell Fancourt, was an English bass-baritone and actor, known for his performances and recordings of the Savoy operas. After a brief concert career, Fancourt joined the D'Oyly Carte Opera Company, where he starred in more than 10,000 performances over a 33-year period until his death. He regularly played about ten different roles for the company over these years, including the Pirate King in The Pirates of Penzance, Dick Deadeye in H.M.S. Pinafore, and the title character in The Mikado, which he played more than 3,000 times. Fancourt was famous for his melodramatic style, creating the controversial Mikado laugh that was later adopted by some of his successors. His performances are preserved in nineteen of the c"@en;
    owl:sameAs viaf:18443986;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Darrell_Fancourt>,
        <http://viaf.org/viaf/18443986>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Darrell_Fancourt_Mikado.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Darrell_Fancourt.
doremus_artist:f3cec62e-2c77-3570-930a-7c872bb6dcd8
    rdfs:comment
        "Ross Pople (born 11 May 1945) is a New Zealand-born British conductor. He is the principal conductor of the London Festival Orchestra. He has worked with Yehudi Menuhin, Clifford Curzon, David Oistrakh, Kentner, George Malcolm, Sir Adrian Boult, Rudolf Kempe, Benjamin Britten, Witold Lutos\u0142awski, Krzysztof Penderecki, Michael Tippett, George Solti, Leonard Bernstein, George Benjamin, John Casken, Edwin Roxburgh, Luciano Berio, John Taverner, Malcolm Arnold, Pierre Boulez as well as many other major orchestras, choirs and soloists."@en;
    owl:sameAs viaf:22332607;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ross_Pople>,
        <http://viaf.org/viaf/22332607>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ece8398a-12ff-4abc-81f7-f3c23f8f140d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ross_Pople.
doremus_artist:f408a004-7b4d-32f4-8c2a-6f7b8113c90b
owl:sameAs viaf:55343132; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55343132>.
doremus_artist:f447666b-7379-35f6-ae4d-f8a3c2284a21
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Albert Pr\u00e9jean (* 27. Oktober 1894 in Pantin bei Paris; \u2020 1. November 1979 in Paris) war ein franz\u00f6sischer B\u00fchnen- und Filmschauspieler, zu Beginn des Tonfilmzeitalters einer der Top-Leinwandstars seines Landes."@de,
        "Albert Pr\u00e9jean (27 October 1894, Paris \u2013 1 November 1979, Paris) was a French actor, primarily in film. He served in World War I, and was decorated with the Croix de Guerre and the Legion d'honneur. With Lysiane Rey, he was the father of Patrick Pr\u00e9jean, and grandfather of Laura Pr\u00e9jean."@en,
        "Albert Pr\u00e9jean (27 de octubre de 1894 \u2013 1 de noviembre de 1979) fue un actor y cantante de nacionalidad francesa."@es,
        "Albert Pr\u00e9jean (Paris, 27 de outubro de 1894 \u2014 1 de novembro de 1979) foi um ator franc\u00eas. Passou sua inf\u00e2ncia em Cloyes e freq\u00fcentou o col\u00e9gio Nogent-sur-Marne. Mais tarde, estudou alem\u00e3o na Universidade de Fribourg-en-Brisgau. Durante a Primeira Guerra Mundial foi aviador (Esquadrille des Cigognes) e recebeu a Cruz de Guerra e a Legi\u00e3o de Honra. Foi um dos v\u00e1rios artistas criticados por continuar filmando durante a ocupa\u00e7\u00e3o da Fran\u00e7a pelos alem\u00e3es."@pt,
        "Albert Pr\u00e9jean est un acteur et chanteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 27 octobre 1894 \u00e0 Pantin (alors d\u00e9partement de la Seine), mort le 1er novembre 1979 \u00e0 Paris."@fr,
        "\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440 \u041f\u0440\u0435\u0436\u0430\u043d (\u0444\u0440. Albert Pr\u00e9jean; 27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1894, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 1 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1979, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u043a\u0438\u043d\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:197376;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Albert_Pr\u00e9jean>,
        <http://viaf.org/viaf/197376>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henry_Roussel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Albert_Préjean.
doremus_artist:f4f45dce-ad57-3530-aac2-83d66d521502
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Pickett.Philip Pickett Philip Pickett, n\u00e9 le 19 novembre 1950 \u00e0 Londres en Grande-Bretagne, est un fl\u00fbtiste, chef d'orchestre et enseignant de musique britannique. En f\u00e9vrier 2015, il est condamn\u00e9 \u00e0 11 ans de prison pour viols et agressions sexuelles sur certaines de ses \u00e9tudiantes. Philip Pickett a dirig\u00e9 plusieurs ensembles de musique ancienne. Il a cr\u00e9\u00e9 et dirig\u00e9 les ensembles New London Consort et Musicians of the Globe."@fr,
        "(For the member of the band Sailor, see Phil Pickett.) Philip Pickett (born 19 November 1950) is an English musician and convicted sex offender. Pickett was director of early music ensembles including the New London Consort, and taught at the Guildhall School of Music and Drama. In February 2015, Pickett received an 11-year prison sentence for the rape and sexual assault of pupils at the school."@en,
        "Philip Pickett (Londen, 19 november 1950) is een Britse blokfluitspeler en dirigent."@nl,
        "Philip Pickett (nacido el 19 de noviembre de 1950) es un m\u00fasico y acosador sexual ingl\u00e9s. Pickett fue director de algunos de los primeros ensambles musicales incluyendo el New London Consort, y ense\u00f1\u00f3 en la escuela Guildhall School of Music and Drama. En febrero de 2015, Pickett recovi\u00f3 una sentencia de 11 a\u00f1os en prisi\u00f3n por la violaci\u00f3n de pupilos en la escuela."@es,
        "\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30d4\u30b1\u30c3\u30c8\uff08Philip Pickett, 1952\u5e7411\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30ea\u30b3\u30fc\u30c0\u30fc\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005 \u3002 \u30ae\u30eb\u30c9\u30db\u30fc\u30eb\u97f3\u697d\u6f14\u5287\u5b66\u6821\u3067\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u3092\u5b66\u3076\u3002\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u305f\u304c\u3001\u30a2\u30f3\u30bd\u30cb\u30fc\u30fb\u30da\u30a4\u30f3\u30ba\u306e\u5f71\u97ff\u3067\u53e4\u7ba1\u697d\u5668\u3092\u6f14\u594f\u3057\u59cb\u3081\u3001\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30de\u30f3\u30ed\u30a6\u306b\u30ea\u30b3\u30fc\u30c0\u30fc\u3092\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3002\u6bcd\u6821\u3067\u6559\u97ad\u3092\u53d6\u308a\u3001\u307e\u305f\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30b3\u30f3\u30bd\u30fc\u30c8\u7b49\u3067\u30ea\u30b3\u30fc\u30c0\u30fc\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1977\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30fb\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30bd\u30fc\u30c8\u3092\u7d50\u6210\u3001\u300e\u30ab\u30eb\u30df\u30ca\u30fb\u30d6\u30e9\u30fc\u30ca\u300f\u3001\u307e\u305f\u30df\u30d2\u30e3\u30a8\u30eb\u30fb\u30d7\u30ec\u30c8\u30ea\u30a6\u30b9\u306e\u300e\u30c6\u30eb\u30d7\u30b7\u30b3\u30fc\u30ec\u300f\u306a\u3069\u3001\u4e2d\u4e16\u97f3\u697d\u30fb\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u512a\u308c\u305f\u6f14\u594f\u3067\u6ce8\u76ee\u3092\u96c6\u3081\u305f\u304c\u3001\u5f7c\u3089\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u5e83\u304f\u3001\u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\u3001\u30c6\u30ec\u30de\u30f3\u3001J\u30fbS\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u3001\u30d6\u30ed\u30a6\u4ed6\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u671f\u306b\u3082\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u97f3\u697d\u4fee\u8f9e\u5b66\u306b\u6df1\u3044\u95a2\u5fc3\u3092\u5bc4\u305b\u3001\u307e\u305f\u5f7c\u81ea\u8eab\u306b\u3088\u308b\u89e3\u8aac\u3082\u9762\u767d\u3044\u3002\u697d\u5668\u7de8\u6210\u3082\u30e6\u30cb\u30fc\u30af\u3067\u3042\u308b\u3002\u30c9\u30e9\u30a4\u30f4\u611f\u3042\u3075\u308c\u308b\u6f14\u594f\u3067\u805e\u304d\u624b\u3092\u9b45\u4e86\u3059\u308b\u30021997\u5e74\u304b\u3089\u30cb\u30e5\u30fc\u30fb\u30b0\u30ed\u30fc\u30d6\u5ea7\u306e\u4ed8\u5c5e\u697d\u56e3\u3067\u3042\u308b\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u30ba\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30b6\u30fb\u30b0\u30ed\u30fc\u30d6\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3067\u3042\u308b\u3002 1970\u5e74\u4ee3\u304b\u30891980\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u3001\u30a2\u30eb\u30d3\u30aa\u30f3\u30fb\u30c0\u30f3\u30b9\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u306b\u3044\u3066\u3001\u30c4\u30a2\u30fc\u3084\u9332\u97f3\u3092\u884c\u3046\u4ed6\u3001\u6620\u753b\u3084\u30c6\u30ec\u30d3\u306e\u97f3\u697d\u306b\u3082\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3092\u8d85\u3048\u3066\u53e4\u697d\u5668\u306e\u9b45\u529b\u3092\u4f1d\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27257446;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philip_Pickett>,
        <http://viaf.org/viaf/27257446>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philip_Pickett.
doremus_artist:f54c3bcb-4846-3613-b95e-f1415166fcbb
owl:sameAs viaf:77107497; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77107497>.
doremus_artist:f606a080-4b11-39ed-a047-27196dfcb5c8
    dbp:birthPlace dbr:Tromsø;
    rdfs:comment
        "Helge Andreas Norbakken (born 1965 in Troms\u00f8, Norway) is a Norwegian musician with drums and percussion as principal instruments, married to Dagrun Hjelleset Norbakken (b. 1969), and known for his collaborations with artists such as Mari Boine, Jon Balke (MNO/Bathagraf/Siwan), Kari Bremnes, Maria Joao, Karl Seglem, Becaye Aw, Miki N'Doye, Jovan Pavlovic, and Anne Wylie."@en,
        "Helge Andreas Norbakken ist ein norwegischer Schlagzeuger. Er spielte zusammen mit Mari Boine, Kari Bremnes und Maria Jo\u00e3o. Sein Schlagzeug ist recht ungew\u00f6hnlich aufgebaut (so spielt er eine sehr tief abgestimmte Rototom mit der Fu\u00dfmaschine als Basstrommel, w\u00e4hrend er die eigentliche Basstrommel mit den H\u00e4nden schl\u00e4gt) und enth\u00e4lt teilweise selbstgebaute oder modifizierte Schlaginstrumente (Becken, Bleche) und Alltagsgegenst\u00e4nde (Autostahlfelgen auf Beckenst\u00e4ndern). Daneben verwendet er afrikanische Trommeln. Dieses Set spielt er vorzugsweise mit Hotrods (besen\u00e4hnliche St\u00f6cke) und Reisigb\u00fcndeln und gelegentlich mit den blo\u00dfen H\u00e4nden. Sein Stil ist sehr zur\u00fcckhaltend, und nur selten (und bei Schlagzeugsolos) kommt es zu explosiven Momenten."@de;
    owl:sameAs viaf:80061558;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helge_Andreas_Norbakken>,
        <http://viaf.org/viaf/80061558>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1ff44bf8-e561-4b58-b27f-0005cb7010f8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Helge_Andreas_Norbakken_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helge_Andreas_Norbakken.
doremus_artist:f66ba987-9383-3940-bae6-0a5a770b0422
    dbp:birthPlace dbr:Bilbao;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Cinquante ans jour pour jour apr\u00e8s la naissance de Johannes Chrysostomes Wolfgangus Theophilus Mozart - aussi appel\u00e9 Wolfgang Amadeus Mozart - (27 janvier 1756 \u00e0 20 heures \u00e0 Salzbourg), Juan Sim\u00f3n de Arriaga, organiste de renom, souhaite donner \u00e0 son fils l'\u00e9quivalent espagnol des deux premiers pr\u00e9noms de Mozart, ce qui le fera appeler le Mozart espagnol. Jeune gar\u00e7on, Juan Cris\u00f3stomo participe aux activit\u00e9s de l'Acad\u00e9mia Filarm\u00f3nica de Bilbao. \u00c0 9 ans, il compose un quatuor \u00e0 cordes dont il tient le second violon."@fr,
        "Juan Cris\u00f3stomo Jacobo Antonio de Arriaga y Balzola (Bilbao, 27 januari 1806 - Parijs, 17 januari 1826) was een Spaans-Baskische componist en violist."@nl,
        "Juan Cris\u00f3stomo Jacobo Antonio de Arriaga y Balzola (Bilbau, 27 de Janeiro de 1806 \u2013 17 de Janeiro de 1826) foi um compositor espanhol. Era natural do Pa\u00eds Basco."@pt,
        """Juan Cris\u00f3stomo Jacobo Antonio de Arriaga y Balzola (January 27, 1806 \u2013 January 17, 1826) was a Spanish Basque composer. He was nicknamed "the Spanish Mozart" after he died, because, like Wolfgang Amadeus Mozart, he was both a child prodigy and an accomplished composer who died young. They also shared the same first and second baptismal names; and they shared the same birthday, January 27 (fifty years apart)."""@en,
        "Juan Cris\u00f3stomo Jacobo Antonio de Arriaga y Balzola (ur. 27 stycznia 1806, zm. 17 stycznia 1826) \u2013 hiszpa\u0144ski kompozytor nazywany hiszpa\u0144skim Mozartem, poniewa\u017c podobnie jak Mozart by\u0142 cudownym dzieckiem i zmar\u0142 bardzo m\u0142odo. Obaj mieli na pierwsze i drugie imi\u0119 tak samo (Jan Chryzostom) i dzie\u0144 urodzenia \u2013 27 stycznia."@pl,
        """Juan Cris\u00f3stomo de Arriaga (Bilbao, 27 de enero de 1806 - Par\u00eds, 17 de enero de 1826) fue un compositor vasco de m\u00fasica cl\u00e1sica apodado el \u201cMozart Espa\u00f1ol\u201d o "Mozart Vasco", debido a las grandes dotes musicales que presentaba ya desde ni\u00f1o, al igual que Wolfgang Amadeus Mozart, as\u00ed como a su prematura muerte con tan solo diecinueve a\u00f1os de edad."""@es,
        "Juan Cris\u00f3stomo de Arriaga, mit vollem Namen Juan Cris\u00f3stomo Jacobo Antonio de Arriaga y Balzola, (* 27. Januar 1806 in Rigoitia (Bilbao); \u2020 17. Januar 1826 in Paris) war ein spanischer (baskischer) Violinist und Komponist."@de,
        "Mor\u00ec a 20 anni di tubercolosi."@it,
        "\u0425\u0443\u0430\u043d \u041a\u0440\u0438\u0437\u043e\u0441\u0442\u043e\u043c\u043e \u0425\u0430\u043a\u043e\u0431\u043e \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0434\u0435 \u0410\u0440\u0440\u0438\u0430\u0433\u0430-\u0438-\u0411\u0430\u043b\u044c\u0441\u043e\u043b\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Juan Cris\u00f3stomo Jacobo Antonio de Arriaga y Balzola, 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1806, \u0411\u0438\u043b\u044c\u0431\u0430\u043e \u2014 17 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1826, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0431\u0430\u0441\u043a \u043f\u043e \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0443\u0435\u043c\u044b\u0439 \u00ab\u0431\u0430\u0441\u043a\u0441\u043a\u0438\u043c \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u043e\u043c\u00bb \u0437\u0430 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0435 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u0438 \u0440\u0430\u043d\u043d\u044e\u044e \u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043d\u0443."@ru,
        "\u30d5\u30a2\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30bd\u30b9\u30c8\u30e2\u30fb\u30cf\u30b3\u30dc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30a2\u30ea\u30a2\u30fc\u30ac\u30fb\u30a4\u30fb\u30d0\u30eb\u30bd\u30fc\u30e9\uff08Juan Cris\u00f3stomo Jacobo Antonio de Arriaga y Balzola, 1806\u5e741\u670827\u65e5 - 1826\u5e741\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d0\u30b9\u30af\u4eba\u3002\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3068\u306e\u7570\u540d\u3092\u3068\u308b\u3002 \u30d3\u30b9\u30ab\u30e4\u770c\u30d3\u30eb\u30d0\u30aa\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u3053\u306e\u5730\u3067\u7236\u89aa\u3068\u5144\u306b\u3088\u3063\u3066\u795e\u7ae5\u306b\u4ed5\u7acb\u3066\u4e0a\u3052\u3089\u308c\u305f\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d0\u30a4\u30e8\u306b\u3001\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3068\u548c\u58f0\u3092\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\uff1d\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30d5\u30a7\u30c6\u30a3\u30b9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u512a\u7b49\u751f\u3060\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u9593\u3082\u306a\u304f\u30d5\u30a7\u30c6\u30a3\u30b9\u306e\u8b1b\u7fa9\u306e\u52a9\u624b\u3068\u306a\u308b\u300220\u6b73\u306e\u8a95\u751f\u65e5\u3092\u524d\u306b\u30d1\u30ea\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002\u6b7b\u56e0\u306f\u4eca\u306a\u304a\u5224\u7136\u3068\u305b\u305a\u3001\u80ba\u75be\u60a3\u306a\u3044\u3057\u306f\u6162\u6027\u75b2\u52b4\u3068\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u308b\u304c\u3001\u80ba\u75c5\u306b\u3068\u3082\u306a\u3046\u8870\u5f31\u30fb\u6d88\u8017\u3068\u306e\u898b\u65b9\u3082\u3055\u308c\u308b\u3002\u6b7b\u5f8c\u306e1890\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30ea\u30a2\u30fc\u30ac\u306e\u540d\u3092\u51a0\u3057\u305f\u30a2\u30ea\u30a2\u30fc\u30ac\u5287\u5834\u304c\u30d3\u30eb\u30d0\u30aa\u306b\u958b\u5834\u3057\u305f\u3002 \u592d\u901d\u3057\u305f\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u6b4c\u5287\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u30013\u3064\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u306a\u3069\u3092\u624b\u304c\u3051\u305f\u304c\u3001\u4eca\u65e5\u306b\u4f1d\u308f\u308b\u4f5c\u54c1\u306f\u5c11\u306a\u3044\u3002 \u6b7b\u5f8c\u3001\u4fe1\u7528\u3067\u304d\u308b\u552f\u4e00\u306e\u8a55\u4f1d\u7684\u8cc7\u6599\u304c\u30d5\u30a7\u30c6\u30a3\u30b9\u306b\u3088\u3063\u3066\u66f8\u304b\u308c\u305f\u3082\u306e\u306e\u3001\u305d\u306e\u751f\u6daf\u306f\u811a\u8272\u3055\u308c\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0\u306b\u5229\u7528\u3055\u308c\u305f\u3002\u697d\u8b5c\u3082\u5f8c\u4e16\u306e\u6539\u8a02\u7248\u3068\u539f\u5178\u7248\u306b\u5dee\u7570\u304c\u591a\u3044\u306a\u3069\u3001\u6df7\u4e71\u3082\u6307\u6458\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u73fe\u5728\u30d3\u30eb\u30d0\u30aa\u516c\u7acb\u56f3\u66f8\u9928\u306eWeb\u30b5\u30a4\u30c8\u3067\u306f\u3001\u73fe\u5b58\u3059\u308b\u81ea\u7b46\u8b5c\u304cPDF\u30d5\u30a1\u30a4\u30eb\u3067\u516c\u958b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\uff08\u5916\u90e8\u30ea\u30f3\u30af\u53c2\u7167\uff09\u3002"@ja,
        "\u80e1\u5b89\u00b7\u514b\u91cc\u7d22\u65af\u6258\u83ab\u00b7\u96c5\u5404\u5e03\u00b7\u5b89\u4e1c\u5c3c\u5965\u00b7\u5fb7\u00b7\u963f\u91cc\u4e9a\u52a0-\u5df4\u5c14\u4f50\u62c9\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aJuan Cris\u00f3stomo Jacobo Antonio de Arriaga y Balzola \uff0c1806\u5e741\u670827\u65e5\uff0d1826\u5e741\u670817\u65e5\uff09\uff0c\u897f\u73ed\u7259\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u548c\u83ab\u624e\u7279\u7684\u751f\u65e5\u662f\u540c\u4e00\u5929\uff0c\u65e9\u5e74\u4e5f\u4ee5\u795e\u7ae5\u8457\u79f0\uff0c\u56e0\u800c\u88ab\u8a89\u4e3a\u201c\u897f\u73ed\u7259\u7684\u83ab\u624e\u7279\u201d\u3002\u5728\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\u671f\u95f4\uff0c\u4e0d\u5e78\u56e0\u80ba\u75c5\u901d\u4e16\uff0c\u6b7b\u65f6\u672a\u6ee120\u5c81\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u867d\u6570\u91cf\u5f88\u5c11\uff0c\u4f46\u4f53\u73b0\u51fa\u8f83\u9ad8\u7684\u521b\u4f5c\u6c34\u5e73\uff0c\u4ee4\u540e\u4eba\u4e3a\u4ed6\u7684\u65e9\u901d\u627c\u8155\u53f9\u606f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:74036658;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_Cris\u00f3stomo_Arriaga>,
        <http://viaf.org/viaf/74036658>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ac840215-bb00-43ba-a110-04a19dee8523>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Juan_de_Arriaga.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_Crisóstomo_Arriaga.
doremus_artist:f7420445-2039-3138-959b-26697a90f2a6
    dbp:birthPlace dbr:Odessa;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Vladimir Pachmann (Odesa, Ucrania, 27 de julio de 1848-Roma, 6 de enero de 1933), tambi\u00e9n conocido como Vladimir de Pachmann o Vladimir von Pachmann, fue un conocido pianista de m\u00fasica cl\u00e1sica. Estudi\u00f3 piano y composici\u00f3n, con Anton Bruckner, en la Universidad de M\u00fasica y Arte Dram\u00e1tico de Viena y gan\u00f3 la medalla de oro de la instituci\u00f3n. Entre los reconocimientos que recibi\u00f3, fue nombrado Caballero de la Orden de Dannebrog de Dinamarca, y en 1916, recibi\u00f3 la Medalla de Oro de la Royal Philharmonic Society."@es,
        "Vladimir de Pachmann, n\u00e9 le 27 juillet 1848 \u00e0 Odessa (Empire russe) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 janvier 1933 \u00e0 Rome, est un pianiste russe d'origine allemande qui v\u00e9cut en Italie. Il n'a laiss\u00e9 que quelques enregistrements mais il \u00e9tait, \u00e0 l'\u00e9poque, tr\u00e8s r\u00e9put\u00e9 pour sa po\u00e9sie au piano, tout particuli\u00e8rement dans Chopin. Il a marqu\u00e9 les esprits du fait de son comportement tout \u00e0 fait excentrique sur sc\u00e8ne. \u00ab Il embrassait par exemple sa main droite apr\u00e8s un trait r\u00e9ussi en s'exclamant : Bravo Pachmann! \u00bb"@fr,
        "Vladimir von Pachmann (Odessa, 27 de julho de 1848 \u2014 Roma, 6 de janeiro de 1933) foi um pianista ucraniano de ascend\u00eancia germ\u00e2nica. Pachmann fez seus estudos musicais em Viena, apresentou seu primeiro recital em sua cidade natal em 1869,e, insatisfeito com sua performance, voltou a dedicar-se aos estudos com obstina\u00e7\u00e3o, sendo que sua volta aos palcos deu-se somente em 1882.Viajou por v\u00e1rios pa\u00edses da Europa e foi at\u00e9 os Estados Unidos, ganhando reconhecimento por sua arte."@pt,
        "Vladimir von Pachmann or Pachman (27 July 1848 \u2013 6 January 1933) was a pianist of Russian-German ethnicity, especially noted for performing the works of Chopin, and also for his eccentric on-stage style."@en,
        "Wladimir von Pachmann, auch de Pachmann oder Pachmann (* 27. Juli 1848 in Odessa, Ukraine; \u2020 6. Januar 1933 in Rom) war ein russischer Pianist mit deutschen oder \u00f6sterreichischen, m\u00f6glicherweise auch j\u00fcdischen Wurzeln. Pachmann war sowohl f\u00fcr sein besonders sensibles Chopin-Spiel ber\u00fchmt als auch f\u00fcr sein ungew\u00f6hnliches Verhalten auf der B\u00fchne und bei anderen \u00f6ffentlichen Auftritten."@de,
        "\u30f4\u30e9\u30c7\u30a3\u30fc\u30df\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30d1\u30cf\u30de\u30f3\uff08\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0434\u0435 \u041f\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b:Vladimir de Pachmann, 1848\u5e747\u670827\u65e5 - 1933\u5e741\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u30aa\u30c7\u30c3\u30b5\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3084\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u306a\u304a\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u51fa\u8eab\u306e\u30c1\u30a7\u30b9\u306e\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30de\u30b9\u30bf\u30fcVladim\u00edr Pachman\u306f\u5225\u4eba\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u3067\u306f\u30f4\u30e9\u30c7\u30a3\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d1\u30cf\u30de\u30f3\uff08Wladimir von Pachmann\uff09\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71580524;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_de_Pachmann>,
        <http://viaf.org/viaf/71580524>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3df93115-609c-4305-abf3-8a9c91c7704a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vladimir_Pachmann_1848_-_1933.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimir_de_Pachmann.
doremus_artist:f870ea56-ea9b-39f5-b3db-5eac91ffb55e
    owl:sameAs viaf:10979447;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10979447>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cc860c5a-b915-4172-a602-49d7063be53a>.
doremus_artist:f89adb8b-f880-3fd5-950c-2089f020a137
    dbp:birthPlace dbr:Genoa;
    dbp:deathPlace dbr:Nice;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0648 \u0628\u0627\u063a\u0627\u0646\u064a\u0646\u064a (27 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1782 - 27 \u0645\u0627\u064a\u0648 1840) \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u0648 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u0645\u062a\u0648\u0633\u0637 \u0648 \u063a\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0647\u0648\u0628\u064a\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646\u060c \u0648 \u062a\u0631\u0643 \u0628\u0635\u0645\u062a\u0647 \u0643\u0623\u062d\u062f \u0631\u0643\u0627\u0626\u0632 \u062a\u0642\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b\u0629. \u0643\u0627\u0628\u0631\u064a\u0633 \u0631\u0642\u0645 24 \u0641\u064a \u0627\u064a\u0647 \u0645\u0627\u064a\u0646\u0648\u0631 \u0647\u064a \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0648 \u0643\u0627\u0646 \u0628\u0645\u062b\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0635\u062f\u0631 \u0625\u0644\u0647\u0627\u0645 \u0644\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062d\u0646\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0632\u064a\u0646.\u064a\u0639\u0631\u0641\u0647 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0643\u0644 \u0642\u0627\u0626\u062f \u0627\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0645\u062d\u062a\u0631\u0641 ... \u0643\u0645\u0627 \u064a\u0639\u0631\u0641\u0647 \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0648\u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0639\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646 ...\u0648\u0628\u0627\u0644\u0637\u0628\u0639 \u062a\u0639\u0631\u0641\u0647 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0643\u0645\u0644\u0647\u0627 \u0641\u0642\u062f \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0628\u0627\u0644\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a \u0627\u0644\u063a\u0627\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0648\u0639\u0629 \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0627\u0643\u062b\u0631 \u0628\u0635\u0639\u0648\u0628\u0629 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0644\u0627\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a\u0647 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0625\u0644\u0649 \u062a\u0642\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0630\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0627\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0633\u0627\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u062f\u0631\u064a\u0628 .. \u0628\u0645\u0639\u0646\u0649 \u0623\u0646 \u0644\u064a\u0633 \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u064a\u062c\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646 \u064a\u0633\u062a\u0637\u064a\u0639"@ar,
        "Continuatore della scuola violinistica italiana di Pietro Locatelli, Gaetano Pugnani e Giovanni Battista Viotti, \u00e8 considerato uno fra i maggiori violinisti dell'Ottocento, sia per la padronanza dello strumento, sia per le innovazioni apportate in particolare allo staccato e al pizzicato. La sua attivit\u00e0 di compositore fu legata a quella di esecutore, in quanto trovava innaturale eseguire musiche sulle quali non aveva un completo controllo."@it,
        "Niccol\u00f2 (oder Nicol\u00f2) Paganini (* 27. Oktober 1782 in Genua; \u2020 27. Mai 1840 in Nizza) war ein italienischer Geiger, Gitarrist und Komponist. Zu seiner Zeit war er der f\u00fchrende und ber\u00fchmteste Geigenvirtuose. Sein \u00e4u\u00dferes Erscheinungsbild und seine brillante Spieltechnik machten ihn bereits zu Lebzeiten zu einer Legende."@de,
        "Niccol\u00f2 (or Nicol\u00f2) Paganini (Italian: [ni(k)ko\u02c8l\u0254 pa\u0261a\u02c8ni\u02d0ni]; 27 October 1782 \u2013 27 May 1840) was an Italian violinist, violist, guitarist, and composer. He was the most celebrated violin virtuoso of his time, and left his mark as one of the pillars of modern violin technique. His 24 Caprices for Solo Violin Op. 1 are among the best known of his compositions, and have served as an inspiration for many prominent composers."@en,
        "Niccol\u00f2 Paganini (Genua, 27 oktober 1782 \u2013 Nice, 27 mei 1840) was een Italiaanse violist en componist, wiens virtuositeit op zijn instrument legendarisch is geworden, mede door zorgvuldig gecultiveerde mysteries rond zijn persoonlijkheid."@nl,
        "Niccol\u00f2 Paganini (G\u00e9nova, 27 de octubre de 1782 \u2013 Niza, 27 de mayo de 1840) fue un violinista, violista, guitarrista y compositor italiano, considerado entre los m\u00e1s virtuosos int\u00e9rpretes de su tiempo, reconocido como uno de los mejores violinistas que hayan existido, con o\u00eddo absoluto y entonaci\u00f3n perfecta, t\u00e9cnicas de arco expresivas y nuevos usos de t\u00e9cnicas de staccato y pizzicato.[cita requerida]"@es,
        "Niccol\u00f2 Paganini (G\u00eanes, 27 octobre 1782 \u2013 Nice, 27 mai 1840), est un violoniste et compositeur italien. Par sa technique exceptionnelle et son magn\u00e9tisme personnel, il a contribu\u00e9 \u00e0 l'histoire du violon, mais \u00e9galement \u00e0 int\u00e9grer la dimension virtuose dans l'art, dont il est un des repr\u00e9sentants les plus c\u00e9l\u00e8bres, attirant \u00e0 lui d'autres compositeurs romantiques, tel Liszt. Souvent qualifi\u00e9 de plus grand violoniste de tous les temps, il est \u00e9galement un compositeur r\u00e9put\u00e9."@fr,
        "Niccol\u00f2 Paganini (ur. 27 pa\u017adziernika 1782 w Genui, zm. 27 maja 1840 w Nicei) \u2013 w\u0142oski skrzypek, altowiolista, gitarzysta i kompozytor."@pl,
        "Nicol\u00f2 Paganini (G\u00eanova, 27 de outubro de 1782  \u2014 Nice, 27 de maio de 1840) foi um compositor e violinista italiano que revolucionou a arte de tocar violino, e deixou a sua marca como um dos pilares da moderna t\u00e9cnica de violino. O seu caprice em L\u00e1 menor, Op. 1 No. 24 est\u00e1 entre suas composi\u00e7\u00f5es mais conhecidas, e serve de inspira\u00e7\u00e3o para outros proeminentes artistas como Johannes Brahms e Sergei Rachmaninoff."@pt,
        "\u041d\u0438\u043a\u043a\u043e\u043b\u043e\u0301 \u041f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Niccol\u00f2 Paganini; 27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1782, \u0413\u0435\u043d\u0443\u044f \u2014 27 \u043c\u0430\u044f 1840, \u041d\u0438\u0446\u0446\u0430) \u2014 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437 \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30ed\u30fb\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\uff08Niccol\u00f2\uff08\u3042\u308b\u3044\u306fNicol\u00f2\uff09 Paganini, 1782\u5e7410\u670827\u65e5 - 1840\u5e745\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308a\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u7279\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u8d85\u7d76\u6280\u5de7\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u3044\u3002"@ja,
        "\u5c3c\u53ef\u7f57\u00b7\u5e15\u683c\u5c3c\u5c3c\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aNiccol\u00f2 Paganini\uff0c1782\u5e7410\u670827\u65e5\uff0d1840\u5e745\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5c5e\u4e8e\u6b27\u6d32\u665a\u671f\u53e4\u5178\u4e50\u6d3e\uff0c\u65e9\u671f\u6d6a\u6f2b\u4e50\u6d3e\u97f3\u4e50\u5bb6\u3002\u4ed6\u662f\u5386\u53f2\u4e0a\u6700\u8457\u540d\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u5927\u5e08\u4e4b\u4e00\uff0c\u5bf9\u5c0f\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u6280\u672f\u8fdb\u884c\u4e86\u5f88\u591a\u521b\u65b0\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:93850871;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Niccol\u00f2_Paganini>,
        <http://viaf.org/viaf/93850871>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d581b2f2-f945-4566-a249-2d0171466993>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/NiccoloPaganini.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Niccolò_Paganini.
doremus_artist:fa36ef48-ea4e-3808-baa1-d58ac073eca0
    rdfs:comment
        "Hubert Buchberger (* 1951 in Frankfurt am Main) ist ein deutscher Violinist, Dirigent und Musikhochschullehrer. Buchberger studierte von 1970 bis 1977 an der Hochschule f\u00fcr Musik und Darstellende Kunst Frankfurt am Main bei Heinz Stanske und G\u00fcnther Weigmann Violine und Kammermusik. Als Juror wirkt er an Landes- und Bundeswettbewerben \u201eJugend musiziert\u201c und anderen Musikwettbewerben mit. Seit 2007 hat er die k\u00fcnstlerische Leitung der Osnabr\u00fccker Kammermusiktage \u00fcbernommen. Buchberger lebt in Bad Vilbel."@de,
        "Hubert Buchberger (born 1951, in Frankfurt) is a German violinist, conductor and music university teacher. He teaches at the Frankfurt Academy of Music, and in 1985, he became an honorary professor. Buchberger studied from 1970 to 1977, at the Frankfurt University of Music and Performing Arts with Heinz Stanske and G\u00fcnther Weigmann. He lives in Bad Vilbel."@en;
    owl:sameAs viaf:79927878;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hubert_Buchberger>,
        <http://viaf.org/viaf/79927878>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hubert_Buchberger.
doremus_artist:fb0575c0-fa38-3ea5-81e0-d7417d815aa3
    dbp:birthPlace res:France;
    dbp:deathPlace res:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Jacques Berthier est un acteur et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 10 f\u00e9vrier 1916 \u00e0 Paris et mort le 2 avril 2008 \u00e0 Neuilly-sur-Seine. Il a \u00e9galement pr\u00eat\u00e9 sa voix \u00e0 de nombreux com\u00e9diens dont Raymond Burr, Gregory Peck et David Niven.Il \u00e9tait mari\u00e9 \u00e0 la com\u00e9dienne Lily Baron."@fr;
    owl:sameAs viaf:69071502;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Berthier_(acteur)>,
        <http://viaf.org/viaf/69071502>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Berthier_(acteur)>.
doremus_artist:fb4fdbf0-6c5a-3cda-8647-24c046d3836c
owl:sameAs viaf:64216567; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64216567>.
doremus_artist:fba6d232-5fba-366b-a6bb-a876f3ea20c3
    rdfs:comment
        "Ralph Rinzler (July 20, 1934 \u2013 July 2, 1994) was a mandolin player, folksinger, and the co-founder of the annual Smithsonian Folklife Festival on the Mall every summer in Washington, D.C., where he worked as a curator for American art, music, and folk culture at the Smithsonian. This festival was from the beginning and continues to be a major event for musicians, artistans, and craftsman from a broad variety of American culture, including African American, Native American, Appalachian, Southern, Western and other groups in the United States."@en;
    owl:sameAs viaf:46955450;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ralph_Rinzler>,
        <http://viaf.org/viaf/46955450>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ralph_Rinzler.
doremus_artist:fd6a7efe-8b43-38f0-8ec3-fb6dc2055278
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Warsaw,_Indiana>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Ha recitato in oltre venti spettacoli di Broadway, sia musical che opera di prosa, ed \u00e8 stato nominato a cinque Tony Award."@it,
        "John Francis McMartin (August 21, 1929 \u2013 July 6, 2016) was an American actor of stage, film and television."@en,
        "John McMartin (21 de agosto de 1929-6 de julio de 2016) fue un actor de cine teatro y television estadounidense."@es,
        "John McMartin (Warsaw, 18 november 1929 \u2013 New York, 7 juli 2016) was een Amerikaans acteur."@nl,
        "John McMartin est un acteur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 18 novembre 1929 \u00e0 Warsaw (Indiana) et mort le 6 juillet 2016 \u00e0 New York."@fr,
        "\u062c\u0648\u0646 \u0645\u0643\u0645\u0627\u0631\u062a\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: John McMartin) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 21 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1929 \u0641\u064a \u0648\u0627\u0631\u0633\u0648 - 7 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2016) \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1956."@ar;
    owl:sameAs viaf:19879308;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_McMartin>,
        <http://viaf.org/viaf/19879308>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_McMartin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_McMartin.
doremus_artist:fd78a8fc-40c4-3200-8557-3391234c0f46
    dbp:birthPlace res:Bordeaux;
    rdfs:comment
        "Deborah Nemtanu, n\u00e9e en 1983 \u00e0 Bordeaux, est une violoniste franco-roumaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:101014244;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Deborah_Nemtanu>,
        <http://viaf.org/viaf/101014244>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Deborah_Nemtanu.
doremus_artist:fdca5ada-c52c-3548-8098-da4ffd497779
    owl:sameAs viaf:29721153;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29721153>,
        <https://musicbrainz.org/artist/329aec16-560e-4c41-82e6-c07cc705ca01>.
doremus_artist:fe4b3944-e917-3f77-9a56-75cd8370d482
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Louis Heurteaux (ou Heurtaux), dit Dancourt, est un acteur et dramaturge fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris en 1725 et mort dans cette m\u00eame ville le 29 juillet 1801. Il est surnomm\u00e9 l'Arlequin de Berlin. Alors qu'il ne se faisait pas encore appeler Dancourt, Louis Heurteaux jouait la com\u00e9die en amateur chez un tapissier de la Vieille rue du Temple. C'est lors d'une de ces repr\u00e9sentations de \u00ab soci\u00e9t\u00e9 \u00bb que Longchamp, le secr\u00e9taire de Voltaire, le rep\u00e8re \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1740, jouant aux c\u00f4t\u00e9s du jeune Lekain, et qu'il les invite tous deux \u00e0 rallier la troupe que Voltaire se propose de monter pour repr\u00e9senter ses propres pi\u00e8ces. Il l'envoie ensuite \u00e0 Bayreuth, dans la troupe des com\u00e9diens fran\u00e7ais de la margravine, o\u00f9 Heurteaux prend le pseudonyme de Dancourt (probablement le nom de sc\u00e8ne de sa m\u00e8re ; "@fr,
        "Louis Hurtaut Dancourt (1725 \u2013 29 July 1801) was a French librettist, dramatist, and actor."@en,
        "\u041b\u0443\u0438 \u042d\u0440\u0442\u043e, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0414\u0430\u043d\u043a\u0443\u0440 (\u0444\u0440. Louis Heurteaux dit Dancourt; 1725, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 29 \u0438\u044e\u043b\u044f 1801, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442. \u0421 \u044e\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435, \u043e\u0442\u043a\u0443\u0434\u0430 \u0431\u044b\u043b \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 1740-\u0445 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d \u0432 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0441\u043a\u0443\u044e \u0442\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443, \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e \u043f\u043e\u0440\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e \u0412\u043e\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0435\u0433\u043e \u043f\u044c\u0435\u0441. \u0412 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u043c \u041b\u0451\u043a\u0435\u043d\u043e\u043c. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432 \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438: \u0432 \u0411\u0430\u0439\u0440\u043e\u0439\u0442\u0435 (1751\u20141752), \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435 (1753), \u0412\u0435\u043d\u0435 (1754) \u0438 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 (1755), \u043d\u043e \u0441 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e\u043c \u0421\u0435\u043c\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u0432\u044b\u043d\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d \u0431\u044b\u043b \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044e. \u0412 1761 \u0433. \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u041a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u044d\u0437, \u043d\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043b."@ru;
    owl:sameAs viaf:51928863;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Hurtaut_Dancourt>,
        <http://viaf.org/viaf/51928863>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Hurtaut_Dancourt.
doremus_artist:fe6d9f13-1db1-3087-a5fc-9587ac968dda
owl:sameAs viaf:59385504; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59385504>.
doremus_artist:fed83449-0027-3420-8fe8-832e3c0a0361
    dbp:birthPlace dbr:Augsburg;
    dbp:deathPlace dbr:Schwedt;
    rdfs:comment
        "Johann Fischer (* 25. September 1646 in Augsburg; \u2020 1716 oder 1717 in Schwedt/Oder) war ein deutscher Violinist und Komponist des Barock."@de,
        "Johann Fischer (1646\u20131716) was a German violinist, keyboardist and composer of the baroque era. His name is not to be confused with another composer named Johann Fischer, born in L\u00fcbeck and listed by Johannes Moller in Cimbria literata (v. I, p. 176). He is mentioned as a good clavier and violin player, who is said to have especially loved the return of the strings and, in this way, he mainly composed for the violin and also the viola, which he sought to write for in his overtures. In any case, his works are of historical interest since they are likely to betray the influence of the then French instrumental music."@en,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\uff08Johann Fischer, 1646\u5e74 - 1716\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u9375\u76e4\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17418017;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Fischer_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/17418017>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BM01084Am.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Fischer_(composer)>.
doremus_artist:feedb49e-60a1-3d09-9c85-8cac5cadd123
    rdfs:comment
        "Peter Cornelius was a Danish opera singer. He made his professional opera debut at the Royal Danish Theatre in 1892 as baritone in the role of Escamillo in Georges Bizet's Carmen. He was a member of that theatre until his retirement from the stage in 1922. In 1899, he began performing tenor roles while still performing many roles from the baritone repertoire. After 1902 he was heard frequently in the leading Wagnerian heldentenor parts like Lohengrin, Parsifal, Siegfried, Siegmund, Walther, Tannh\u00e4user and Tristan. He appeared as a guest artist with major opera houses throughout Europe."@en;
    owl:sameAs viaf:74037124;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Cornelius_(opera_singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/284144783062335772098>,
        <http://viaf.org/viaf/74037124>,
        <https://musicbrainz.org/artist/96863c54-d1e9-437e-8df1-1fbc43cc54e1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Cornelius_(opera_singer)>.
doremus_artist:ff13040f-82ac-32ca-b633-53039e3674c5
    dbp:birthPlace dbr:Merseburg;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Richard Eilenberg (* 13. Januar 1848 in Merseburg; \u2020 5. Dezember 1927 in Berlin) war ein deutscher Komponist."@de,
        "Richard Eilenberg (13 January 1848, Merseburg \u2013 5 December 1927, Berlin) was a German composer. His musical career began with the study of piano and composition. At 18 years old, he composed his first work - a concert overture. As a volunteer he participated in the Franco-Prussian War from 1870 to 1871. In 1873, Eilenberg became the music director and conductor in Stettin. In 1889, he decided to move to Berlin as a freelance composer, where his second marriage with his wife Dorothee started. They lived on 73 Bremer Street."@en,
        "Richard Eilenberg (Merseburg, 13 januari 1848 \u2013 Berlijn, 5 december 1927) was een Duits componist."@nl,
        "Richard Eilenberg, n\u00e9 le 13 janvier 1848 \u00e0 Mersebourg \u2013 mort le 5 d\u00e9cembre 1927 \u00e0 Berlin, est un compositeur allemand."@fr,
        """\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30a4\u30ec\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\uff08Richard Eilenberg, *1848\u5e741\u670813\u65e5 \u30e1\u30eb\u30bc\u30d6\u30eb\u30af - \u20201927\u5e7412\u67086\u65e5 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 18\u6b73\u3067\u6700\u521d\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u3042\u308b\u6f14\u594f\u4f1a\u7528\u5e8f\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3059\u308b\u3002\u5fd7\u9858\u5175\u3068\u3057\u30661870\u5e74\u304b\u3089\u7fcc1871\u5e74\u307e\u3067\u666e\u4ecf\u6226\u4e89\u306b\u5f93\u8ecd\u30021873\u5e74\u3088\u308a\u30b7\u30e5\u30c6\u30c3\u30c6\u30a3\u30f3\u306e\u697d\u9577\u3068\u306a\u308a\u30011889\u5e74\u3088\u308a\u30d5\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u540d\u3092\u63da\u3052\u3001\u518d\u5a5a\u76f8\u624b\u306e\u30c9\u30ed\u30c6\u30fc\u592b\u4eba\u3068\u30d6\u30ec\u30fc\u30e1\u30f3\u901a\u308a73\u756a\u8857\u306b\u66ae\u3089\u3057\u305f\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u90ca\u5916\u30dd\u30c4\u30c0\u30e0\u8fd1\u90ca\u306e\u30b7\u30e5\u30bf\u30fc\u30f3\u30b9\u30c9\u30eb\u30d5\u306b\u3042\u308b\u5893\u5730\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30a2\u30a4\u30ec\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306f\u3068\u308a\u308f\u3051\u821e\u66f2\u3084\u884c\u9032\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u307b\u304b\u306b\u5439\u594f\u697d\u3084\u8ecd\u697d\u3082\u624b\u61f8\u3051\u305f\u3002\u821e\u53f0\u97f3\u697d\u3067\u306f\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u300a\u30b7\u30e9\u30b9\u306e\u8594\u8587 "Die Rose von Schiras"\u300b\u4f5c\u54c1134\u3084\u3001\u300a\u4f2f\u7235\u592b\u4eba\u30af\u30ea\u30b3 "Comte\u00df Cliquot"\u300b\uff081909\u5e74\uff09\u3084\u300a\u30df\u30c0\u30b9\u738b "K\u00f6nig Midas"\u300b\u300a\u30de\u30ea\u30a8\u30c3\u30bf "Marietta"\u300b\u300a\u3044\u304b\u308c\u305f\u738b\u5b50 "Der tolle Prinz"\u300b\u306a\u3069\u306e\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u304c\u3042\u308b\u3002\u4e2d\u3067\u3082\u91cd\u8981\u306a\u306e\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u7687\u5e1d\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb3\u4e16\u306e\u305f\u3081\u306e\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u305f\u300a\u6234\u51a0\u884c\u9032\u66f2 "Kr\u00f6nungsmarsch"\u300b\u3084\u3001\u884c\u9032\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u300a\u30c8\u30eb\u30b3\u884c\u9032\u66f2 "Janitscharen-Marsch"\u300b\u4f5c\u54c1295\u304c\u3042\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:73489769;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Eilenberg>,
        <http://viaf.org/viaf/73489769>,
        <https://musicbrainz.org/artist/51252f96-f4b6-40ca-8f04-db2e42c87a58>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard_Eilenberg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Eilenberg.
doremus_artist:ffa01ece-0a09-3769-b859-2e1a436edd11
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace dbr:Fort-de-France;
    rdfs:comment
        "Marc Blitzstein (* 2. M\u00e4rz 1905 in Philadelphia; \u2020 22. Januar 1964 in Fort-de-France, Martinique) war ein US-amerikanischer Komponist, der antikapitalistische Gesellschaftskritik mit Charme und Komik verband. Am erfolgreichsten war er mit Musicals \u201ef\u00fcr die Orson-Welles-Truppe\u201c. Er trat auch mit Opern und einer englischen Fassung von Brecht/Weills Dreigroschenoper hervor."@de,
        "Marc Blitzstein (2 de marzo de 1905, Filadelfia - 22 de enero de 1964, Fort-de-France, Martinica) fue un compositor, pianista y autor estadounidense."@es,
        "Marc Blitzstein (ur. 2 marca 1905 w Filadelfii, zm. 22 stycznia 1964 w Fort-de-France) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor i autor sztuk teatralnych."@pl,
        "Marc Blitzstein est un compositeur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 2 mars 1905 \u00e0 Philadelphie, en Pennsylvanie (\u00c9tats-Unis), et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 par homicide le 22 janvier 1964 \u00e0 Fort-de-France, en Martinique (France). Il fut une des victimes du maccarthysme et inscrit sur la liste noire du cin\u00e9ma."@fr,
        """Marcus Samuel "Marc" Blitzstein (March 2, 1905 \u2013 January 22, 1964), was an American composer, lyricist, and librettist. He won national attention in 1937 when his pro-union musical The Cradle Will Rock, directed by Orson Welles, was shut down by the Works Progress Administration. He is known for The Cradle Will Rock and for his Off-Broadway translation/adaptation of The Threepenny Opera by Bertolt Brecht and Kurt Weill. His works also include the opera Regina, an adaptation of Lillian Hellman's play The Little Foxes; the Broadway musical Juno, based on Se\u00e1n O'Casey's play Juno and the Paycock; and No for an Answer. He completed translation/adaptations of Brecht's and Weill's musical play Rise and Fall of the City of Mahagonny and of Brecht's play Mother Courage and Her Children with music """@en,
        "\u30de\u30fc\u30af\u30fb\u30d6\u30ea\u30c3\u30c4\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\uff08Marc Blitzstein\u30011905\u5e743\u67082\u65e5 - 1964\u5e741\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u672c\u540d\u306f\u30de\u30fc\u30ab\u30b9\u30fb\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30d6\u30ea\u30c3\u30c4\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u3002\u30aa\u30fc\u30bd\u30f3\u30fb\u30a6\u30a7\u30eb\u30ba\u304c\u6f14\u51fa\u3057\u305f\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u300e\u3086\u308a\u304b\u3054\u306f\u63fa\u308c\u308b\u300f\u306e\u811a\u672c\u30fb\u97f3\u697d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71577167;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marc_Blitzstein>,
        <http://viaf.org/viaf/71577167>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marc_Blitzstein_1943.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marc_Blitzstein.
doremus_artist:ffcc0c62-3786-31d5-8dad-d72fcde2ada4
    dbp:birthPlace dbr:Stourport-on-Severn;
    dbp:deathPlace dbr:Harpenden;
    rdfs:comment
        "Julius Allan Greenway Harrison (26 March 1885 \u2013 5 April 1963) was an English composer who was best known as a conductor of operatic works."@en;
    owl:sameAs viaf:5133118;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julius_Harrison>,
        <http://viaf.org/viaf/5133118>,
        <https://musicbrainz.org/artist/47997ae7-ee2e-4f81-8150-bd696a07923d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julius_Harrison.
