@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.
@prefix re: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://af.wikipedia.org/wiki/>.

doremus_artist:00043ef8-bff2-3ef4-be5a-7139ea03a7eb
owl:sameAs viaf:71723735; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71723735>.
doremus_artist:001e831a-6667-3296-9603-ae433911f35a
owl:sameAs viaf:17527617; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17527617>.
doremus_artist:0049e78f-73a1-301b-b12c-169ed773dd23
owl:sameAs viaf:87560788; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87560788>.
doremus_artist:0079deba-f2b8-3eb6-9428-1e4809183369
owl:sameAs viaf:21235111; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21235111>.
doremus_artist:0091d33b-7b7b-3d0d-9256-6548e3677f34
    dbp:birthPlace dbr:Caliphate_of_Cordoba;
    dbp:deathPlace dbr:Valencia;
    rdfs:comment
        "(hebreo: \u05e9\u05dc\u05de\u05d4 \u05d1\u05df \u05d9\u05d4\u05d5\u05d3\u05d4 \u05d0\u05d1\u05df \u05d2\u05d1\u05d9\u05e8\u05d5\u05dc), Sulaym\u0101n ibn Ya\u1e25y\u00e0 ibn \u0176ab\u012br\u016bl (\u00e1rabe: \u0633\u0644\u064a\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0646 \u064a\u062d\u064a\u0649 \u0628\u0646 \u062c\u0628\u064a\u0631\u0648\u0644) o Avicebr\u00f3n, como era conocido por los latinos, fue un fil\u00f3sofo y poeta hispanojud\u00edo andalus\u00ed nacido en M\u00e1laga hacia 1021 y muerto en Valencia hacia 1058. Probablemente haya sido el m\u00e1s grande neoplat\u00f3nico de la tradici\u00f3n filos\u00f3fica medieval \u00e1rabe, y posiblemente haya sido tambi\u00e9n el m\u00e1s grande poeta medieval hebreo."@es,
        "Conosciuto nell'Europa medievale anche con altre forme latinizzate del proprio nome, quali Avicebrol, Avencebrol, Abengabirol e Avicembron, Ibn Gabirol \u00e8 stato, insieme a personalit\u00e0 di spicco come Maimonide e Yehuda Ha-Levi, uno dei pi\u00f9 grandi autori della letteratura e filosofia ebraiche di sempre, ed il primo filosofo ebreo del Medioevo."@it,
        "Salomon ben Jehuda ben Gabirol (hebr. \u05e9\u05dc\u05de\u05d4 \u05d1\u05df \u05d9\u05d4\u05d5\u05d3\u05d4 \u05d0\u05d1\u05df \u05d2\u05d1\u05d9\u05e8\u05d5\u05dc), na Zachodzie znany jako Awicebron lub Awencebrol (ur. ok. 1002 w M\u00e1ladze, zm. ok. 1070 w Walencji) \u2013 \u015bredniowieczny rabin, filozof i poeta andaluzyjsko-\u017cydowski, platonik. Jego \u017cycie jest s\u0142abo znane. Nauki pobiera\u0142 w Saragossie, ale dzia\u0142a\u0142 przede wszystkim w Kordobie."@pl,
        "Salomon ibn Gabirol (h\u00e9b. \u05e9\u05dc\u05de\u05d4 \u05d1\u05df \u05d9\u05d4\u05d5\u05d3\u05d4 \u05d0\u05d1\u05df \u05d2\u05d1\u05d9\u05e8\u05d5\u05dc, Shelomo ben Yehouda ibn Gabirol ; ar. \u0623\u0628\u0648 \u0623\u064a\u0648\u0628 \u0633\u0644\u064a\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0646 \u064a\u062d\u064a\u0649 \u0628\u0646 \u062c\u0628\u064a\u0631\u0648\u0644, Abou Ayyo\u016bb Souleiman ibn Yahya ibn Jabir\u016bl ; lat. Avicebron, une corruption d'Ibn Gabirol) (1020, Malaga - vers 1058, Valence) est un rabbin andalou, po\u00e8te, th\u00e9ologien et philosophe, rattach\u00e9 au n\u00e9oplatonisme."@fr,
        "Solomon Ibn Gabirol (M\u00e1laga, c. 1021 - Val\u00eancia, c. 1058), tamb\u00e9m conhecido como Solomon ben Judah; em hebraico: \u05e9\u05dc\u05de\u05d4 \u05d1\u05df \u05d9\u05d4\u05d5\u05d3\u05d4 \u05d0\u05d1\u05df \u05d2\u05d1\u05d9\u05e8\u05d5\u05dc, Sulaym\u0101n ibn Ya\u1e25y\u00e0 ibn \u0176ab\u012br\u016bl, em \u00e1rabe \u0633\u0644\u064a\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0646 \u064a\u062d\u064a\u0649 \u0628\u0646 \u062c\u0628\u064a\u0631\u0648\u0644, conhecido tamb\u00e9m como Avicebron, foi um judeu andaluzi, poeta e fil\u00f3sofo."@pt,
        "Solomon ben Jehuda ibn Gabirol, kurz Solomon (Salomo) ibn Gabirol oder Schlomo ibn Gevirol (geboren 1021 oder 1022 in M\u00e1laga; gestorben um 1057 in Valencia) war ein j\u00fcdischer Philosoph und Dichter im muslimischen Spanien (al-Andalus). In der lateinischsprachigen christlichen Gelehrtenwelt war er unter den latinisierten Namensformen \u201eAvicebron\u201c und \u201eAvencebrol\u201c bekannt; arabisch hie\u00df er Ab\u016b Ayy\u016bb Sulaim\u0101n ibn Ya\u1e25y\u0101 ibn \u01e6eb\u012br\u016bl. Seine gro\u00dfenteils von einer pessimistischen, weltfl\u00fcchtigen Stimmung gepr\u00e4gte hebr\u00e4ische Lyrik in arabischen Versma\u00dfen erfreute sich schon im Mittelalter bei j\u00fcdischen Lesern hoher Wertsch\u00e4tzung. Sie galt als meisterhaft und fand Eingang in Gebetb\u00fccher. Seine philosophischen Lehren hingegen fanden bei seinen j\u00fcdischen Zeitgenossen nur geringe, bei den Muslimen keine "@de,
        "Solomon ibn Gabirol (alt. Solomon ben Judah) (Hebrew: \u05e9\u05dc\u05de\u05d4 \u05d1\u05df \u05d9\u05d4\u05d5\u05d3\u05d4 \u05d0\u05d1\u05df \u05d2\u05d1\u05d9\u05e8\u05d5\u05dc\u200e\u200e Shlomo Ben Yehuda ibn Gabirol, pronounced [\u0283l\u0275.m\u0275 b\u025bn j\u025b.\u02c8hu\u02d0.d\u0259 \u02c8\u026a.bn \u02ccg\u0259.bi.\u02c8r\u0252\u02d0l]; Arabic: \u0623\u0628\u0648\u0623\u064a\u0648\u0628 \u0633\u0644\u064a\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0646 \u064a\u062d\u064a\u0649 \u0628\u0646 \u062c\u0628\u064a\u0631\u0648\u0644\u200e\u200e Abu Ayyub Sulayman bin Yahya bin Jabrirul, pronounced [\u00e6.\u02c8bu\u02d0 \u00e6y.\u02c8yu\u02d0b \u02ccsu.l\u00e6j.\u02c8m\u00e6\u02d0n\u026a bn\u026a \u02ccj\u00e6'hy\u00e6\u02d0 bn\u026a d\u0292\u00e6.bi\u02d0.'ru\u02d0l]) was an 11th-century Andalusian poet and Jewish philosopher with a Neo-Platonic bent. He published over a hundred poems, as well as works of biblical exegesis, philosophy, ethics. and satire. One source credits Ibn Gabirol with creating a golem, possibly female, for household chores."@en,
        "Solomon ibn Gabirol (soms ook vermeld als Solomon ben Judah; hebreeuws: \u05e9\u05dc\u05de\u05d4 \u05d1\u05df \u05d9\u05d4\u05d5\u05d3\u05d4 \u05d0\u05d1\u05df \u05d2\u05d1\u05d9\u05e8\u05d5\u05dc, Shelomo ben Yehuda ibn Gevirol; Arabisch: \u0623\u0628\u0648 \u0623\u064a\u0648\u0628 \u0633\u0644\u064a\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0646 \u064a\u062d\u064a\u0649 \u0628\u0646 \u062c\u0628\u064a\u0631\u0648\u0644, Abu Ayy\u016bb Suleiman ibn Yahya ibn Jabir\u016bl; Latijn: Avicebron) was een Joodse dichter en filosoof. Hij was een aanhanger van het neoplatonisme."@nl,
        "\u0428\u043b\u043e\u043c\u043e \u0431\u0435\u043d \u0418\u0435\u0445\u0443\u0434\u0430 \u0438\u0431\u043d \u0413\u0432\u0438\u0440\u043e\u043b\u044c (\u0428\u043b\u043e\u043c\u043e \u0438\u0431\u043d \u0413\u0430\u0431\u0438\u0440\u043e\u043b\u044c, \u0438\u0431\u043d \u0413e\u0431\u0438\u0440\u043e\u043b\u044c, \u0430\u0440\u0430\u0431. \u0623\u0628\u0648\u0623\u064a\u0648\u0628 \u0633\u0644\u064a\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0646 \u064a\u062d\u064a\u0649 \u0628\u0646 \u062c\u0628\u064a\u0631\u0648\u0644\u200e\u200e \u0410\u0431\u0443 \u0410\u0439\u044e\u0431 \u0421\u0443\u043b\u0435\u0439\u043c\u0430\u043d \u0438\u0431\u043d \u042f\u0445\u044c\u044f \u0438\u0431\u043d \u0414\u0436\u0430\u0431\u0438\u0440\u0443\u043b\u044c, \u043b\u0430\u0442. Avicebron, Avencebrol, Avicebrol \u2014 \u0410\u0432\u0438\u0446\u0435\u0431\u0440\u043e\u043d); \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1021\u20141058) \u2014 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444 \u0441\u0435\u0444\u0430\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e-\u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438."@ru,
        "\u0623\u0628\u064a \u0623\u064a\u0648\u0628 \u0633\u0644\u064a\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0646 \u064a\u062d\u064a\u064a \u0628\u0646 \u062c\u0628\u064a\u0631\u0648\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0639\u0628\u0631\u064a\u0629: \u05e9\u05dc\u05de\u05d4 \u05d1\u05df \u05d9\u05d4\u05d5\u05d3\u05d4 \u05d0\u05d1\u05df \u05d2\u05d1\u05d9\u05e8\u05d5\u05dc \u0634\u0644\u0648\u0645\u0648 \u0628\u0646 \u064a\u0647\u0648\u062f\u0627 \u0628\u0646 \u062c\u0628\u064a\u0631\u0648\u0644) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 1021\u0645\u060c \u0645\u0627\u0644\u0642\u0629 - \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 1058\u0645\u060c \u0628\u0644\u0646\u0633\u064a\u0629) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0641\u064a\u0644\u0633\u0648\u0641 \u064a\u0647\u0648\u062f\u064a \u0623\u0646\u062f\u0644\u0633\u064a. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u062f\u064a\u0628\u064b\u0627 \u064a\u062f\u062e\u0644 \u0645\u062c\u0627\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u0627\u0621 \u0648\u0643\u0628\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u060c \u0644\u064a\u0645\u062f\u062d\u0647\u0645 \u0645\u0646 \u0634\u0639\u0631\u0647 \u0641\u064a\u062c\u0632\u0644\u0648\u0646 \u0644\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0637\u0627\u0621\u060c"@ar,
        "\u30bd\u30ed\u30e2\u30f3\u30fb\u30d9\u30f3\u30fb\u30a4\u30a7\u30d5\u30c0\u30fc\u30fb\u30a4\u30d6\u30f3\u30fb\u30ac\u30d3\u30fc\u30ed\u30fc\u30eb\uff08\u05e8\u05d1\u05d9 \u05e9\u05dc\u05de\u05d4 \u05d0\u05b4\u05d1\u05b0\u05bc\u05df \u05d2\u05b7\u05bc\u05d1\u05b4\u05bc\u05d9\u05e8\u05d5\u05b9\u05dc (rabbi \u0160lomoh ben Yehudhah ibn Gabirol), Solomon ben Yehuda ibn Gabirol, \u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e Avicebron, Avencebrol, 1021\u5e74/1022\u5e74\u9803\u3000\u30de\u30e9\u30ac - 1058\u5e74/1070\u5e74\u9803\u3000\u30d0\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\uff09\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u6559\u5f92\u306e\u8a69\u4eba\u30fb\u65b0\u30d7\u30e9\u30c8\u30f3\u4e3b\u7fa9\u54f2\u5b66\u8005\u3002\u30d9\u30f3\u30fb\u30ac\u30d3\u30fc\u30ed\u30fc\u30eb\u3001\u30a2\u30f4\u30a3\u30b1\u30d6\u30ed\u30f3\u3001\u3068\u3082\u3002"@ja,
        "\u6240\u7f57\u95e8\u00b7\u4f0a\u672c\u00b7\u76d6\u6bd4\u9c81\u52d2\uff08\u5e0c\u4f2f\u6765\u8bed\uff1a\u05e9\u05dc\u05de\u05d4 \u05d1\u05df \u05d9\u05d4\u05d5\u05d3\u05d4 \u05d0\u05d1\u05df \u05d2\u05d1\u05d9\u05e8\u05d5\u05dc\u200e, Shelomo ben Yehuda ibn Gabirol\uff0c\u7ea61021\u5e74\uff0d\u7ea61058\u5e74\uff09\uff0c\u963f\u62c9\u4f2f\u8bed\u79f0\u827e\u5e03\u00b7\u963f\u5c24\u5e03\u00b7\u82cf\u83b1\u66fc\u00b7\u4f0a\u672c\u00b7\u53f6\u6d77\u4e9a\u00b7\u4f0a\u672c\u00b7\u76d6\u6bd4\u9c81\u52d2\uff08\u963f\u62c9\u4f2f\u8bed\uff1a\u0623\u0628\u0648\u0623\u064a\u0648\u0628 \u0633\u0644\u064a\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0646 \u064a\u062d\u064a\u0649 \u0628\u0646 \u062c\u0628\u064a\u0631\u0648\u0644\u200e, Abu Ayy\u016bb Suleiman ibn Yahya ibn Jabir\u016bl\uff09\uff0c\u62c9\u4e01\u6587\u79f0\u963f\u7ef4\u65af\u5e03\u9686\uff08Avicebron\uff09\uff0c11\u4e16\u7eaa\u5b89\u8fbe\u5362\u65af\u72b9\u592a\u5b66\u8005\u3002\u4ed6\u4ee3\u8868\u4e86\u5f53\u65f6\u5e0c\u4f2f\u6765\u5b97\u6559\u8bd7\u548c\u4e16\u4fd7\u8bd7\u7684\u9876\u5cf0\uff0c\u540c\u65f6\u8fd8\u662f\u4e00\u4f4d\u91cd\u8981\u7684\u65b0\u67cf\u62c9\u56fe\u4e3b\u4e49\u54f2\u5b66\u5bb6\uff0c\u88ab\u8a89\u4e3a\u897f\u73ed\u7259\u7b2c\u4e00\u4f4d\u54f2\u5b66\u5bb6\u3002 \u51fa\u751f\u4e8e\u9a6c\u62c9\u52a0\uff0c\u66fe\u5728\u8428\u62c9\u6208\u8428\u63a5\u53d7\u9ad8\u7b49\u6559\u80b2\u300216\u5c81\u65f6\u5373\u4ee5\u5e0c\u4f2f\u6765\u6587\u5199\u5b97\u6559\u8d5e\u7f8e\u8bd7\uff0c\u8d62\u5f97\u58f0\u8a89\u3002\u4ed6\u7684\u8bd7\u4f5c\u6781\u5176\u4e30\u5bcc\uff0c\u4f46\u5176\u8bd7\u96c6\u5df2\u5931\u4f20\uff0c\u6b8b\u5b58\u7684\u4e16\u4fd7\u8bd7\u7ea6\u6709200\u4f59\u9996\uff0c\u9898\u6750\u6781\u5176\u5e7f\u6cdb\u3002\u4ed6\u4e0d\u987e\u4fdd\u62a4\u4eba\u7684\u529d\u963b\uff0c\u70ed\u8877\u4e8e\u7814\u7a76\u65b0\u67cf\u62c9\u56fe\u4e3b\u4e49\u3002\u5176\u54f2\u5b66\u4ee3\u8868\u4f5c\u300a\u751f\u547d\u6cc9\u300b\uff08Fons Vit\u00e6\uff09\u662f\u4ee5\u62c9\u4e01\u6587\u5316\u540d\u963f\u7ef4\u65af\u5e03\u9686\u7f72\u540d\u7684\u3002\u8be5\u4f5c\u54c1\u5bf9\u72b9\u592a\u6559\u795e\u79d8\u4e3b\u4e49\u5580\u5df4\u62c9\u6d3e\u548c\u57fa\u7763\u6559\u7684\u7ecf\u9662\u54f2\u5b66\u4ea7\u751f\u8f83\u5927\u5f71\u54cd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100186412;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Solomon_ibn_Gabirol>,
        <http://viaf.org/viaf/100186412>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ibn_Gabirol.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Solomon_ibn_Gabirol.
doremus_artist:01c713a8-996b-30d2-8203-1d21041d9f4f
owl:sameAs viaf:51897840; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51897840>.
doremus_artist:02789447-d4b9-3cda-9d28-cdf9cbe09bc1
owl:sameAs viaf:107465753; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107465753>.
doremus_artist:027d5ffe-e893-3b37-a7c1-c2be30d3a29e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Syracuse,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Tony Trischka (born January 16, 1949 in Syracuse, New York) is an American five-string banjo player."@en,
        "Tony Trischka (nascido em 16 de janeiro de 1949 em Syracuse, New York) \u00e9 um banjo\u00edsta americano."@pt,
        "\u30c8\u30cb\u30fc\u30fb\u30c8\u30ea\u30b7\u30ab\uff08Tony Torischka, 1946\u5e741\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b7\u30e9\u30ad\u30e5\u30fc\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u4e94\u5f26\u30d0\u30f3\u30b8\u30e7\u30fc\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84273561;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tony_Trischka>,
        <http://viaf.org/viaf/84273561>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4ff84a40-f048-4cb7-abef-e92146f9a330>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tony_Trischka_@_Passim.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tony_Trischka.
doremus_artist:02a5203e-7a7d-309a-8b4c-b9ce216b29ae
    rdfs:comment
        "Nicolas-Joseph H\u00fcllmandel \u00e9tait un compositeur, claveciniste, pianiste et joueur d\u2019harmonica de verre alsacien, n\u00e9 \u00e0 Strasbourg le 23 mai 1756 et mort \u00e0 Londres le 19 d\u00e9cembre 1823."@fr;
    owl:sameAs viaf:54338770;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nicolas-Joseph_H\u00fcllmandel>,
        <http://viaf.org/viaf/54338770>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nicolas-Joseph_Hüllmandel.
doremus_artist:02e922c6-8ef3-3d46-a41d-480ff96b13fe
    rdfs:comment
        "Eugene Fodor (* 5. M\u00e4rz 1950 in Denver; \u2020 26. Februar 2011 in Arlington County) war ein US-amerikanischer Violinist."@de,
        "Eugene Nicholas Fodor, Jr. (Denver, 5 de marzo de 1950 - Condado de Arlington, 26 de febrero de 2011) fue un violinista estadounidense de m\u00fasica cl\u00e1sica. Fue el primer violinista de Estados Unidos en ganar el Concurso Tchaikovsky en Mosc\u00fa. Sus primeros diez a\u00f1os de estudio los realiz\u00f3 bajo la supervisi\u00f3n de Harold Wippler. Estudi\u00f3 luego en la Juilliard School of Music en Nueva York; en la Universidad de Indiana; y en la Universidad de Carolina del Sur. Cont\u00f3 con profesores como Ivan Galamian, Josef Gingold y Jascha Heifetz, respectivamente. Falleci\u00f3 por cirrosis."@es,
        """Eugene Nicholas Fodor, Jr. (March 5, 1950 \u2013 February 26, 2011) was an American classical violinist. Fodor was born in Denver, Colorado. His first 10 years of study were with Harold Wippler, who taught him from 1958 until 1968. Wippler observed that "It was very apparent that he had exceptional talent. Not just technical talent but a great, unusual understanding of music". He then studied at the Juilliard School in New York City, Indiana University and the University of Southern California, where his teachers included Ivan Galamian, Josef Gingold and Jascha Heifetz, respectively."""@en,
        "\u042e\u0434\u0436\u0438\u043d \u0424\u043e\u0434\u043e\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Eugene Fodor; 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1950 \u2014 26 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2011) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0418\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0430\u043b\u0430\u043c\u044f\u043d\u0430, \u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0435\u0442\u0430\u0445 \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u044b (\u0443 \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0413\u0438\u043d\u0433\u043e\u043b\u0434\u0430) \u0438 \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u042e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u0438 (\u0443 \u042f\u0448\u0438 \u0425\u0435\u0439\u0444\u0435\u0446\u0430). \u0412 10-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 \u0414\u0435\u043d\u0432\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0432 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0440\u0443\u0445\u0430. \u041a 17 \u0433\u043e\u0434\u0430\u043c \u0431\u044b\u043b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432, \u0430 \u0432 1972 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0435\u0439 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438 \u0432 \u0413\u0435\u043d\u0443\u0435. \u0412 1974 \u0433. \u043d\u0430 \u041f\u044f\u0442\u043e\u043c \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u042e\u0434\u0436\u0438\u043d \u0424\u043e\u0434\u043e\u0440 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u043b \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0441 \u0420\u0443\u0431\u0435\u043d\u043e\u043c \u0410\u0433\u0430\u0440\u043e\u043d\u044f\u043d\u043e\u043c \u0438 \u0420\u0443\u0441\u0443\u0434\u0430\u043d \u0413\u0432\u0430\u0441\u0430\u043b\u0438\u044f (\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f \u0432 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u0440\u0430\u0437 \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0436\u0434\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c)."@ru,
        "\u30e6\u30fc\u30b8\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30c9\u30a2\uff08Eugene Fodor\u3001Eugene Nicholas Fodor, Jr.\uff08\u30e6\u30fc\u30b8\u30f3\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30c9\u30a2\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\uff09\u30011950\u5e743\u67085\u65e5 - 2011\u5e742\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:55387060;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eugene_Fodor_(violinist)>,
        <http://viaf.org/viaf/55387060>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Eugene_Fodor_(violinist)>.
doremus_artist:0331b2d1-bbc7-3019-817e-c223e86a04cd
owl:sameAs viaf:88566780; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88566780>.
doremus_artist:0398a999-8cfb-34d2-9243-e7400994f851
    rdfs:comment
        "Bud Green (19 November 1897 \u2013 2 January 1981) was an American songwriter."@en;
    owl:sameAs viaf:37180094;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bud_Green>,
        <http://viaf.org/viaf/37180094>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4f4c472e-a372-448a-8878-3e00fc3584e5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bud_Green.
doremus_artist:03ffce14-bea9-3f5b-8404-e68794f96be7
owl:sameAs viaf:5126806; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5126806>.
doremus_artist:042ed06f-df41-3d25-a9a2-589b2969b6b6
owl:sameAs viaf:11617448; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11617448>.
doremus_artist:06926460-44be-3c29-bb1d-5b8b2247982c
owl:sameAs viaf:9856867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9856867>.
doremus_artist:06c562d3-c8d4-3fd9-96c1-169abfdc807b
owl:sameAs viaf:268610977; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/268610977>.
doremus_artist:0707f9c2-b90f-39fe-941f-d5d5847c26a1
    rdfs:comment
        "Daniel Read (November 16, 1757 \u2013 December 4, 1836) was an American composer of the First New England School, and one of the primary figures in early American classical music."@en;
    owl:sameAs viaf:14967376;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Read>,
        <http://viaf.org/viaf/14967376>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5b17c5bf-7c44-4f90-85d3-e40b4f8e883f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/WindhamWithRegularNotes.PNG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Read.
doremus_artist:070dd4f3-484c-374e-a59a-42467c14c4d6
    dbp:birthPlace dbr:Algiers;
    rdfs:comment
        "Reda Doumaz (born in 1956 in Algiers) is an important figure of the cha\u00e2bi music in Algeria, known for his interpretation of hizia and moulet el ain elzarqa (en-tr:the blue eyed lady). He was born and raised in the Casbah of Algiers."@en,
        "Reda Doumaz est un interpr\u00e8te de vari\u00e9t\u00e9s n\u00e9 en 1956 \u00e0 Alger. Il utilise le chant comme forme d'expression avec une modernit\u00e9 en empruntant des influences musicales ext\u00e9rieures. Ses th\u00e8mes musicaux \u00e9voquent l'amour impossible, la jeunesse, les quartiers populaires d'Alger, et son pays. Pour les connaisseurs Doumaz est consid\u00e9r\u00e9 comme un chanteur de vari\u00e9t\u00e9s bien qu'il ait d\u00e9but\u00e9 dans le cha\u00e2bi. il recontextualise sa musique en introduisant de nouvelles sonorit\u00e9s gnawi, hindou....[interpr\u00e9tation personnelle]"@fr;
    owl:sameAs viaf:34700379;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Reda_Doumaz>,
        <http://viaf.org/viaf/34700379>,
        <https://musicbrainz.org/artist/46ebcbcf-d322-4203-8ac8-0a2e363b10a5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Reda_Doumaz.
doremus_artist:07396d97-f571-39c5-ac63-b22e48b0e22c
owl:sameAs viaf:24793945; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24793945>.
doremus_artist:077b1c12-ecc6-3132-ad09-931fd023693f
owl:sameAs viaf:167480221; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167480221>.
doremus_artist:079d3b0d-0b10-3b0e-be26-f68af645c55d
    rdfs:comment
        "Martino Tirimo (19 December 1942) is a Cypriot classical pianist. Born in Larnaca, Cyprus, he won the Liszt Scholarship to the Royal Academy of Music at sixteen, going on to graduate with the highest honours; in 1971 and 1972 winning the International Piano Competitions in Munich and Geneva launched his international career."@en;
    owl:sameAs viaf:34649538;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martino_Tirimo>,
        <http://viaf.org/viaf/34649538>,
        <https://musicbrainz.org/artist/704b907e-0aa2-4cec-98f9-df2c76ece23b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martino_Tirimo.
doremus_artist:08d64c5f-d49b-32dd-b084-3fd954513514
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Clarksdale,_Mississippi>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Marcos,_California>;
    rdfs:comment
        "Ike Turner (* 5. November 1931 in Clarksdale, Mississippi, USA; \u2020 12. Dezember 2007 in San Marcos, Kalifornien), (eigentlich Izear Luster Turner Jr. oder Ike Wister Turner) war ein US-amerikanischer Musiker (Piano, Gitarre, Bass) und Produzent."@de,
        "Ike Turner (5 de noviembre de 1931 \u2013 12 de diciembre de 2007) fue m\u00fasico de rock y blues, considerado uno de los pioneros del Rock and Roll y el R&B. Fue esposo de la tambi\u00e9n cantante Tina Turner."@es,
        "Ike Turner (n\u00e9 le 5 novembre 1931 \u00e0 Clarksdale (Mississippi) et mort le 12 d\u00e9cembre 2007 \u00e0 San Marcos (Californie) \u00e9tait un chanteur, guitariste - et, \u00e0 ses d\u00e9buts, pianiste - de blues, de rhythm and blues et de rock."@fr,
        "Ike Turner, nome art\u00edstico de Izear Luster Turner, Jr. (Clarksdale, 5 de novembro de 1931 \u2013 San Marcos, 12 de dezembro de 2007) foi um m\u00fasico instrumentista, cantor, compositor e produtor musical norte-americano."@pt,
        "Ike Turner, w\u0142a\u015bc. Izear Luster Turner, Jr. (ur. 5 listopada 1931 w Clarksdale, zm. 12 grudnia 2007 w San Marcos) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk, producent i poszukiwacz talent\u00f3w, znany g\u0142\u00f3wnie ze wsp\u00f3\u0142pracy ze swoj\u0105 \u017con\u0105 Tin\u0105 Turner. Uhonorowany wprowadzeniem do Rock and Roll Hall of Fame w 1991, a w 2001 wprowadzony do St. Louis Walk of Fame. W 2003 zosta\u0142 sklasyfikowany na 61. miejscu listy 100 najlepszych gitarzyst\u00f3w wszech czas\u00f3w magazynu Rolling Stone."@pl,
        "Insieme alla moglie Tina fu fondatore del celebre gruppo anni sessanta-settanta Ike & Tina Turner, che si sciolse nel 1976."@it,
        """Izear "Ike" Luster Turner Jr. (Clarksdale (Mississippi), 5 november 1931 - San Marcos (Californi\u00eb), 12 december 2007) was een Amerikaans musicus (voornamelijk pianist en gitarist), producer, songwriter, bandleider en talentenjager. Hij was in het begin van de jaren vijftig een van de belangrijkste rock-'n-rollpioniers. Samen met zijn toenmalige vrouw Tina Turner vormde hij in de jaren zestig en zeventig het wereldberoemde duo Ike & Tina Turner ."""@nl,
        """Izear Luster "Ike" Turner, Jr. (November 5, 1931 \u2013 December 12, 2007) was an American musician, bandleader, songwriter, arranger, talent scout, and record producer. An early pioneer of fifties rock and roll, he is most popularly known for his work in the 1960s and 1970s with his then-wife Tina Turner in the Ike & Tina Turner Revue."""@en,
        "\u0410\u0439\u043a \u0423\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0422\u0451\u0440\u043d\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ike Wister Turner ; 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1931, \u041a\u043b\u0430\u0440\u043a\u0441\u0434\u0435\u0439\u043b, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0441\u0438\u043f\u0438, \u0421\u0428\u0410 \u2014 12 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2007, \u0421\u0430\u043d-\u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0441, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0438\u0442\u043c-\u043d-\u0431\u043b\u044e\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30a4\u30af\u30fb\u30bf\u30fc\u30ca\u30fc\uff08Ike Turner, 1931\u5e7411\u67085\u65e5 - 2007\u5e7412\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u672c\u540d\u306f\u3001\u30a2\u30a4\u30ba\u30a3\u30a2\u30fc\u30fb\u30e9\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30bf\u30fc\u30ca\u30fc\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u3002\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30d0\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3001\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u30a2\u30ec\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u3068\u3057\u3066\u5e45\u5e83\u304f\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u8349\u5275\u671f\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30c8\u30ec\u30e2\u30ed\u30fb\u30a2\u30fc\u30e0\u3092\u52b9\u304b\u305b\u305f\u92ed\u3044\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u30d7\u30ec\u30a4\u304c\u5f7c\u306e\u30c8\u30ec\u30fc\u30c9\u30de\u30fc\u30af\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u30662003\u5e74\u306f\u7b2c61\u4f4d\u30012011\u5e74\u306e\u6539\u8a02\u7248\u3067\u306f\u524a\u9664\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u827e\u514b\u00b7\u7279\u7eb3\uff08Ike Wister Turner\uff0c1931\u5e7411\u67085\u65e5 \u20132007\u5e7412\u670812\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u97f3\u4e50\u4eba\uff0c\u4e50\u961f\u9886\u961f\uff0c\u8bcd\u66f2\u4f5c\u5bb6\u3002\u57281950\u5e74\u4ee3\uff0c\u827e\u514b\u00b7\u7279\u7eb3\u4e3a\u6447\u6eda\u754c\u7684\u9886\u519b\u4eba\u7269\uff0c1960\u5e74\u4ee3\uff0c\u4e0e\u524d\u59bb\u8482\u5a1c\u00b7\u7279\u7eb3\u7ec4\u6210\u827e\u514b\u4e0e\u8482\u5a1c\u00b7\u7279\u7eb3\u4e50\u961f\u30021978\u5e74\uff0c\u56e0\u5bb6\u66b4\u95ee\u9898\u827e\u514b\u00b7\u7279\u7eb3\u4e0e\u8482\u5a1c\u00b7\u7279\u7eb3\u79bb\u5a5a\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:10035008;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ike_Turner>,
        <http://viaf.org/viaf/10035008>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b66fa5c1-ebab-402a-865d-26acaf8de3d5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Iketurner1997.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ike_Turner.
doremus_artist:08eb1908-e818-3ef1-a2fd-b7822764dfa5
owl:sameAs viaf:22330884; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22330884>.
doremus_artist:09d2e25c-f8b5-3351-8dff-da97cf2f96ec
    dbp:birthPlace dbr:Boulogne-Billancourt;
    rdfs:comment
        "Dopo un primo periodo di teatro amatoriale decide di diventare regista ma non prosegue su tale strada. Ottiene un Premio C\u00e9sar per la migliore promessa maschile nel 1992, e il Premio Jean Gabin nel 1994. Oltre che al cinema si dedica anche al teatro portando in cartellone fra l'altro Temp\u00eate sur le pays d'\u00c9gypte, e Dommage qu'elle soit une putain. Nel 2000, torna in TV con Pierre Arditi in L'\u00eele bleue realizzato da Nadine Trintignant."@it,
        "Manuel Blanc (* 12. Juni 1968 in Boulogne-Billancourt) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler und Schriftsteller."@de,
        "Manuel Blanc (born 12 June 1968) is a French television and film actor."@en,
        "Manuel Blanc (ur. 12 czerwca 1968 roku w Boulogne-Billancourt, w regionie \u00cele-de-France, w departamencie Hauts-de-Seine) \u2013 francuski aktor i re\u017cyser teatralny. Jego debiutanck\u0105 rol\u0119 kinow\u0105 naiwnego dwudziestolatka z Pirenej\u00f3w marz\u0105cego o karierze aktorskiej, wci\u0105gni\u0119tego przez geja (Philippe Noiret) do m\u0119skiej prostytucji i zakochanego w prostytutce (Emmanuelle B\u00e9art) w dramacie Nie ca\u0142uj\u0119 (J'embrasse pas, 1991) uhonorowano nagrod\u0105 Cezara. W 1994 roku odebra\u0142 nagrod\u0119 im. Jeana Gabin."@pl,
        "Manuel BlancFichier:Manuel Blanc Cannes.jpg Manuel Blanc au festival de Cannes 1996. Manuel Blanc, n\u00e9 le 12 juin 1968 \u00e0 Boulogne-Billancourt, est un acteur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:46970147;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_Blanc>,
        <http://viaf.org/viaf/46970147>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Manuel_Blanc_Cannes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manuel_Blanc.
doremus_artist:0b48e256-c0aa-3f77-a3f8-497a9563ab20
    owl:sameAs viaf:86532091;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100304834>,
        <http://viaf.org/viaf/86532091>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c0d03d9f-6e31-4b22-aa6e-30f6340975b6>.
doremus_artist:0ca5979f-0453-3610-9167-ed10985d2091
owl:sameAs viaf:90731265; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90731265>.
doremus_artist:0d1827bf-92c2-376d-a304-aabea6ee0de0
owl:sameAs viaf:14968903; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14968903>.
doremus_artist:0d8d1b59-8bbd-32b2-b909-70ffa4e5a268
    dbp:birthPlace dbr:Sterzing;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Johann Baptist G\u00e4nsbacher (* 8 mai 1778 \u00e0 Sterzing; \u2020 13 juillet 1844 \u00e0 Vienne) est un compositeur autrichien, chef d'orchestre et ma\u00eetre de chapelle."@fr,
        "Johann Baptist G\u00e4nsbacher (* 8. Mai 1778 in Sterzing; \u2020 13. Juli 1844 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist, Dirigent und Kapellmeister."@de,
        "Johann Baptist G\u00e4nsbacher (8 May 1778 \u2013 13 July 1844), Austrian musical composer, was born in 1778 in Sterzing in the County of Tyrol. His father, a schoolmaster and teacher of music, undertook his son's early education, which the boy continued under various masters until 1802, when he became the pupil of the celebrated Abb\u00e9 G. J. Vogler. In 1823-24, he was one of the 50 composers who composed a variation on a waltz by Anton Diabelli for Vaterl\u00e4ndischer K\u00fcnstlerverein."@en;
    owl:sameAs viaf:56796182;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Baptist_G\u00e4nsbacher>,
        <http://viaf.org/viaf/56796182>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Baptist_Gänsbacher.
doremus_artist:0dd02ffb-81ca-3c7a-b183-55014124dd61
    rdfs:comment
    "Claude Georgel est un saxophoniste fran\u00e7ais n\u00e9 en 1959."@fr;
    owl:sameAs viaf:59294133;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude_Georgel>,
        <http://viaf.org/viaf/59294133>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude_Georgel.
doremus_artist:0e689c02-30c1-3e9d-aa0b-86f3c036ba5d
owl:sameAs viaf:87606925; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87606925>.
doremus_artist:0f178635-0ec6-377b-a882-35734498de40
owl:sameAs viaf:37194427; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37194427>.
doremus_artist:0f5e4ed5-936d-33ca-9ebc-e9e5e96728db
owl:sameAs viaf:192823936; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/192823936>.
doremus_artist:0f62e26c-5b4e-3c77-a183-0c10787c83ea
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Nils Grevillius (March 7, 1893, Stockholm \u2013 August 15, 1970, Mariefred, Sweden) was a Swedish conductor and violinist. Grevillius studied at the Royal College of Music, Stockholm. He served as leader of the Royal Swedish Opera orchestra from 1911 to 1914. He then became a repetiteur at the Royal Swedish Opera in 1916. He was a regular conductor with the Stockholms Konsertf\u00f6rening (Stockholm Concert Association) from 1914 to 1920. He later held the title of first conductor at the Royal Swedish Opera and conducted regularly there from 1922 to 1953. From 1927 to 1939, he was principal conductor of the Radioorkestern of Sveriges Radio (Swedish Radio)."@en,
        "\u041d\u0438\u043b\u044c\u0441 \u0413\u0440\u0435\u0432\u0438\u043b\u043b\u0438\u0443\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Nils Grevillius; 7 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1893, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c \u2014 15 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1970, \u041c\u0430\u0440\u0438\u0435\u0444\u0440\u0435\u0434) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u041f\u043e \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0441\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c\u0441\u043a\u043e\u043c \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1911\u20141914 \u0433\u0433. \u0431\u044b\u043b \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c (\u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u043e\u0439) \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u044b (\u0442\u043e \u0435\u0441\u0442\u044c, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e, \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b), \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u044d\u0442\u043e\u0442 \u043f\u043e\u0441\u0442 \u0434\u043e 1920 \u0433. \u0412 1922 \u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441\u043e \u0428\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u043c \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043e\u043c \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0435\u0433\u043e \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0435\u0437\u043e\u043d\u0430. \u0412 1927\u20141939 \u0433\u0433. \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0428\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:61732007;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nils_Grevillius>,
        <http://viaf.org/viaf/61732007>,
        <https://musicbrainz.org/artist/28f23698-fd5e-4fbb-82ee-07058aa342c1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nils_Grevillius.
doremus_artist:0fbd2d1d-2656-3b49-a7fd-8bb06451cb86
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Concepci\u00f3n Superv\u00eda Pascual (en catal\u00e1n, Concepci\u00f3 Supervia i Pascual), conocida como Conchita Superv\u00eda (en catal\u00e1n, Conxita Supervia), Barcelona, 9 de diciembre de 1895 - Londres, 30 de marzo de 1936) fue una mezzosoprano l\u00edrica espa\u00f1ola de notables medios y trascendencia hist\u00f3rica pese a su tr\u00e1gica desaparici\u00f3n temprana."@es,
        "Conchita Superv\u00eda (8\u20139 December 1895 \u2013 30 March 1936) was a highly popular Spanish mezzo-soprano singer who appeared in opera in Europe and America and also gave recitals."@en,
        "Mar\u00eda de la Concepci\u00f3n Superv\u00eda Pascual (* 8. oder 9. Dezember 1895 in Barcelona; \u2020 30. M\u00e4rz 1936 in London) war eine spanische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)"@de,
        "\u041a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0442\u0430 \u0421\u0443\u043f\u0435\u0440\u0432\u0438\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Conchita Superv\u00eda; 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1895, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 30 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1936, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30b3\u30f3\u30c1\u30fc\u30bf\uff65\u30b9\u30da\u30eb\u30d3\u30a2\uff08Conchita Superv\u00eda, 1895\u5e7412\u67089\u65e5 - 1936\u5e743\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30e1\u30be\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u306e\u30d2\u30ed\u30a4\u30f3\u8af8\u5f79\u3001\u30d3\u30bc\u30fc\u300e\u30ab\u30eb\u30e1\u30f3\u300f\u3067\u306e\u540d\u5531\u3067\u6709\u540d\u3060\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12492959;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Conchita_Superv\u00eda>,
        <http://viaf.org/viaf/12492959>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Conchita_Supervía.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Conchita_Supervía.
doremus_artist:10296143-6924-3c6f-9b34-9f30d404d9ed
owl:sameAs viaf:3993017; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3993017>.
doremus_artist:10341ac3-a6f6-35c2-842a-92cc51ca65d6
owl:sameAs viaf:53158215; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53158215>.
doremus_artist:10c2f39e-8dff-37d9-be5a-adccde6293bd
    rdfs:comment
        "Pascal Bastia, n\u00e9 \u00e0 Paris le 11 septembre 1908 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Saint-Privat le 12 juillet 2007, est un compositeur fran\u00e7ais d'op\u00e9rettes."@fr;
    owl:sameAs viaf:12507599;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pascal_Bastia>,
        <http://viaf.org/viaf/12507599>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pascal_Bastia.
doremus_artist:10fee232-790d-3f48-a706-210cd92f1886
    dbp:birthPlace dbr:Anglet;
    dbp:deathPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Cl\u00e9ment Duhour (11 de diciembre de 1911 \u2013 3 de enero de 1983) fue un cantante, actor, director y productor cinematogr\u00e1fico de nacionalidad francesa. Nacido en Anglet, Francia, antes de dedicarse al cine fue atleta, participando en los Juegos Ol\u00edmpicos de Los \u00c1ngeles 1932, llegando a ser campe\u00f3n de Francia de lanzamiento de peso en 1933. Como cineasta, Duhour trabaj\u00f3 con Sacha Guitry y, en particular, fue director de La Vie \u00e0 deux (1958), film p\u00f3stumo de Guitry, realizado en su honor. Cl\u00e9ment Duhour falleci\u00f3 en Neuilly-sur-Seine, Francia, en 1983."@es,
        "Cl\u00e9ment Duhour (n\u00e9 le 11 d\u00e9cembre 1911 \u00e0 Saint-Jean d\u2019Anglet, mort le 3 janvier 1983 \u00e0 Neuilly-sur-Seine) est un chanteur, acteur, r\u00e9alisateur et producteur fran\u00e7ais."@fr,
        "Cl\u00e9ment Duhour was born in Saint-Jean d\u2019Anglet, in the Aquitaine region of south-western France on 11 December 1912. He died on 3 January 1983 in Neuilly-sur-Seine. He was a French athlete, singer, actor, film director and producer."@en;
    owl:sameAs viaf:17485859;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cl\u00e9ment_Duhour>,
        <http://viaf.org/viaf/17485859>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clément_Duhour.
doremus_artist:1148ae1f-208d-3ae1-add8-691f21aec6b2
owl:sameAs viaf:17651378; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17651378>.
doremus_artist:11dc22ee-627f-3bbf-bc36-91b66c011f1b
    rdfs:comment
        "Denis Wick (born 1931) is Britain's most influential orchestral trombonist of the 20th century. He is also an internationally respected brass teacher and designer of brass mutes and mouthpieces. On retirement in 1989 he was awarded the International Trombone Association's annual award; he served as their president 2004-2006."@en,
        "\u0414\u0435\u043d\u0438\u0441 \u0423\u0438\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Denis Wick; \u0440\u043e\u0434. 1932, \u0427\u0435\u043b\u043c\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434) \u2015 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c; \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0413\u0438\u043b\u0434\u0445\u043e\u043b\u043b\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u0435\u0446 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0439 Denis Wick Products Ltd \u0438 Denis Wick Publishing."@ru;
    owl:sameAs viaf:39566411;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Denis_Wick>,
        <http://viaf.org/viaf/39566411>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Denis_Wick.
doremus_artist:1339f636-d725-3169-b4e0-a6447455c065
    dbp:birthPlace dbr:Neath;
    rdfs:comment
        "Katherine Jenkins (Neath, 29 juni 1980) is een Welshe zangeres. Ze is een mezzosopraan en combineert diverse muziekstijlen, zoals opera, musical en popmuziek."@nl,
        "Katherine Jenkins (ur. 29 czerwca 1980 w Neath, Walia) \u2013 walijska wokalistka (mezzosopran) wykonuj\u0105ca repertuar zar\u00f3wno klasyczny, jak i nawi\u0105zuj\u0105cy do muzyki popularnej. Na swoich albumach zamieszcza arie, przeboje pop, hymny i lekkie utwory muzyki powa\u017cnej."@pl,
        "Katherine Jenkins est une chanteuse mezzo-soprano galloise n\u00e9e le 29 juin 1980 \u00e0 Neath. Elle est adepte du Crossover entre les r\u00e9pertoires classique et pop."@fr,
        "Katherine Jenkins, OBE (* 29. Juni 1980 in Neath, Wales) ist eine walisische Mezzosopranistin."@de,
        "Katherine Jenkins, OBE (Neath, 29 de Junho de 1980) \u00e9 uma cantora galesa de crossover cl\u00e1ssico. Depois de vencer concursos de canto em sua juventude, Jenkins estudou na Royal Academy of Music, aprendendo canto. Ela veio a receber aten\u00e7\u00e3o do p\u00fablico em 2003, quando ela cantou na Catedral de Westminster em honra do jubileu de prata do Papa Jo\u00e3o Paulo II. Desde 2004, ela lan\u00e7ou v\u00e1rios \u00e1lbuns que tiveram um bom desempenho nas paradas brit\u00e2nicas e estrangeiras. Em 2005 e 2006, seus \u00e1lbuns venceram o Classic Brit Awards \u00c1lbum do Ano. Ela tamb\u00e9m tem sido vista amplamente em concertos, incluindo concertos para as tropas brit\u00e2nicas no Iraque e no Afeganist\u00e3o; Ela tamb\u00e9m participa de v\u00e1rios eventos esportivos, campanhas de caridade e programas de televis\u00e3o. Foi mentora e ju\u00edza no programa brit\u00e2nico "@pt,
        "Katherine Jenkins, OBE (Neath, Gales, 29 de junio de 1980) es una mezzosoprano brit\u00e1nica galesa."@es,
        "Katherine Maria Jenkins  OBE (born 29 June 1980) is a Welsh lyric mezzo-soprano, singer and songwriter. She is a popular classical-crossover singer who performs across a spectrum of operatic arias, popular songs, musical theatre and hymns."@en,
        "\u0643\u0627\u062b\u0631\u064a\u0646 \u062c\u0646\u0643\u064a\u0646\u0632 (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 29 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1980) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u064a\u0644\u0632\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u064a\u0632\u0648-\u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648. \u0648\u0642\u062f \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631\u062a \u0628\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629-(\u0627\u0644\u0643\u0631\u0648\u0633 \u0623\u0648\u0641\u0631)  \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0646\u0641\u0630 \u0639\u0628\u0631 \u0637\u064a\u0641 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0644\u062d\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0627\u0644\u062a\u0631\u0627\u062a\u064a\u0644. \u0641\u064a \u0631\u0628\u064a\u0639 \u0639\u0627\u0645 2012\u060c \u062a\u0646\u0627\u0641\u0633\u062a \u0641\u064a \u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c \u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0644\u0644\u0631\u0642\u0635 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0648\u0645\u060c \u0648\u0627\u0646\u062a\u0647\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u060c \u062e\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0628\u0637\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0628\u0631 \u0628\u0648\u0644 \u062f\u0648\u0646\u0627\u0644\u062f \u062f\u0631\u0627\u064a\u0641\u0631 ."@ar,
        "\u30ad\u30e3\u30b5\u30ea\u30f3\u30fb\u30b8\u30a7\u30f3\u30ad\u30f3\u30b9\uff08Katherine Jenkins, 1980\u5e746\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u5357\u90e8\u306e\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30b0\u30e9\u30e2\u30fc\u30ac\u30f3\u5dde\u30cb\u30fc\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30e1\u30be\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2203815;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Katherine_Jenkins>,
        <http://viaf.org/viaf/2203815>,
        <https://musicbrainz.org/artist/864f4d00-ce12-400d-8942-9af0ca4b1c94>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Katherine_Jenkins_-_Live_2011_(39).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Katherine_Jenkins.
doremus_artist:13f8b7a5-1204-3e9d-a7b5-dea718ca6b1e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Elkhart,_Indiana>;
    rdfs:comment
        "David Darling (* 3. M\u00e4rz 1941 in Elkhart, Indiana) ist ein US-amerikanischer Cellist im Bereich zwischen Jazz, Klassik und improvisierter Musik."@de,
        "David Darling (1941 - ) est un violoncelliste et compositeur nord-am\u00e9ricain vers\u00e9 dans les musiques world, jazz et classique."@fr,
        "David Darling (Elkhart, Indiana, 3 de marzo de 1941) es un violonchelista y compositor de new age y jazz contempor\u00e1neo, ganador de un Grammy en 2010. Ha tocado y grabado con artistas como Bobby McFerrin o Spyro Gyra, adem\u00e1s de publicar diversos discos solo o con peque\u00f1os grupos."@es,
        "David Darling (born March 3, 1941) is an American cellist and composer. He won the Grammy award for Best New Age Album in 2010. He has performed and recorded with artists such as Bobby McFerrin and Spyro Gyra in addition to putting out several solo and small ensemble albums as well as albums of his compositions."@en,
        "\u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0414\u0430\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. David Darling; 3 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1941) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u0445 \u0438 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445: \u0434\u0436\u0430\u0437\u0435, \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435, \u0444\u043e\u043b\u043a\u0435, \u043d\u044c\u044e-\u044d\u0439\u0434\u0436\u0435. \u041d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0440\u0430\u0437 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438, \u0432 2010 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043d\u044c\u044e-\u044d\u0439\u0434\u0436\u00bb. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0414\u0430\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433\u0430 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0443\u0441\u043b\u044b\u0448\u0430\u0442\u044c \u0432 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u0413\u043e\u0434\u0430\u0440\u0430. \u0412 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0413\u043e\u0448\u0435\u043d \u0448\u0442\u0430\u0442\u0430 \u041a\u043e\u043d\u043d\u0435\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443\u0442."@ru,
        "\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30c0\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\uff08David Darling, 1941\u5e743\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u30b3\u30f3\u30dd\u30fc\u30b6\u30fc\u3002\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u5dde\u7acb\u5927\u5b66\u51fa\u8eab\u3002 2009\u5e74\u767a\u8868\u306ePrayer for Compassion\u3067\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u30d9\u30b9\u30c8\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30fb\u30a8\u30a4\u30b8\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54341401;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Darling_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/54341401>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Darling_(musician)>.
doremus_artist:14844632-251e-3ee6-8be2-54bcce6fd331
    owl:sameAs viaf:51880415;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51880415>,
        <https://musicbrainz.org/artist/19247021-ce94-4aaa-aec0-1d132eb30423>.
doremus_artist:14d58ae9-9307-35ee-973e-0ced0d66c73c
owl:sameAs viaf:117288986; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117288986>.
doremus_artist:14f13497-6c13-31eb-bcde-fa29692c5ac4
owl:sameAs viaf:39713740; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39713740>.
doremus_artist:1556b7df-1a0d-3d83-af9f-0134e724c931
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Vitória,_Espírito_Santo>;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Nara Le\u00e3oFichier:Euqueriasernarale\u00e3o2b.JPG Nara Le\u00e3o (n\u00e9e le 19 janvier 1942 \u00e0 Vit\u00f3ria (Esp\u00edrito Santo), Br\u00e9sil \u2013 morte le 7 juin 1989 \u00e0 Rio de Janeiro, Br\u00e9sil) \u00e9tait une chanteuse br\u00e9silienne de bossa nova et de musique populaire br\u00e9silienne (MPB) et une actrice occasionnelle. Connue sous le nom de \u00ab muse de la bossa nova \u00bb, elle chanta avec les grands noms de la musique br\u00e9silienne comme Chico Buarque, Ant\u00f4nio Carlos Jobim et S\u00e9rgio Mendes. Son mari \u00e9tait Carlos Diegues, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste de Bye Bye Brasil."@fr,
        "Nara Lofego Le\u00e3o (January 19, 1942 \u2013 June 7, 1989) was a Brazilian bossa nova and MPB (popular Brazilian music) singer and occasional actress. Her husband was Carlos Diegues, director and writer of Bye Bye Brasil. She later left Brazil for Paris and in the 1970s abandoned music to focus on her family. She returned to music later, and when she discovered in 1979 that she had an inoperable brain tumor, she increased her productivity as much as possible. She died in 1989. She was known as \"the muse of bossa nova.\""@en,
        "Nara Lofego Le\u00e3o (Vit\u00f3ria, 19 de janeiro de 1942 \u2014 Rio de Janeiro, 7 de junho de 1989) foi uma cantora brasileira."@pt,
        "Nara Lofego Le\u00e3o (Vit\u00f3ria, Esp\u00edrito Santo, 19 de enero de 1942 - R\u00edo de Janeiro, 7 de junio de 1989) fue una cantante brasile\u00f1a de bossa nova y de MPB (m\u00fasica popular brasile\u00f1a), y actriz ocasional. Su marido fue Carlos Diegues, director y escritor de Bye Bye Brasil. Se la conoci\u00f3 como \u00abla musa de la bossa nova\u00bb."@es,
        "\u00c8 stata definita \u201cla musa della bossa nova\u201d."@it,
        "\u041d\u0430\u0301\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0444\u0435\u0301\u0433\u0443 \u041b\u0435\u0430\u0301\u043d (\u043f\u043e\u0440\u0442. Nara Lofego Le\u00e3o; 19 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1942, \u0412\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u2014 7 \u0438\u044e\u043d\u044f 1989, \u0420\u0438\u043e-\u0434\u0435-\u0416\u0430\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u00ab\u043c\u0443\u0437\u0430 \u0411\u043e\u0441\u0441\u0430-\u043d\u043e\u0432\u044b\u00bb. \u0421\u0430\u043c\u0430 \u041d\u0430\u0440\u0430 \u043d\u0435 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u00ab\u0431\u043e\u0441\u0441\u044b\u00bb, \u043e\u043d\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446 \u00ab\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438\u00bb."@ru,
        "\u30ca\u30e9\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\uff08Nara Lofego Le\u00e3o\u30011942\u5e741\u670819\u65e5 - 1989\u5e746\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u672c\u540d\u3092\u30ca\u30e9\u30fb\u30ed\u30d5\u30a7\u30fc\u30b4\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\u3068\u3044\u3044\u3001\u30dc\u30b5\u30ce\u30f4\u30a1\u754c\u3067\u3082\u968f\u4e00\u306e\u540d\u6b4c\u624b\u3067\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8cb4\u65cf\u306e\u8840\u3092\u5f15\u304f\u6b4c\u624b\u517c\u5973\u512a\u3002\u540c\u3058\u30dc\u30b5\u30fb\u30ce\u30f4\u30a1\u6b4c\u624b\u306e\u30a8\u30ea\u30b9\u30fb\u30ec\u30b8\u30fc\u30ca\u3068\u306f\u72ac\u733f\u306e\u4ef2\u3060\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u30ca\u30e9\u306b\u306f\u59c9\u304c\u304a\u308a\u3001\u305d\u306e\u59c9\u30c0\u30cc\u30fc\u30b6\u306f\u30e2\u30c7\u30eb\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71582187;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nara_Le\u00e3o>,
        <http://viaf.org/viaf/71582187>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3a13549a-9578-4547-9308-4167816c51df>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Euqueriasernaraleão2b.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nara_Leão.
doremus_artist:15b48f2b-4af6-3aad-8cbc-efb73c3be68f
    rdfs:comment
        "Homero Aldo Exp\u00f3sito (November 5, 1918 \u2013 September 23, 1987) was an Argentine poet and tango songwriter. He used to compose with his brother Virgilio Exp\u00f3sito, who was responsible for the music."@en,
        "Homero Aldo Exp\u00f3sito (ur. 5 listopada, 1918, zm. 23 wrze\u015bnia, 1987) - argenty\u0144ski poeta, tw\u00f3rca liryki tanga. Znany jest z tang Percal, Naranjo en flor, Marg\u00f3, Flor de lino, Qu\u00e9 me van a hablar de amor, Ese muchacho Troilo, Te llaman Malevo, oraz  Yo soy el tango."@pl,
        "Homero Exp\u00f3sito (Z\u00e1rate, provincia de Buenos Aires, 5 de noviembre de 1918 \u2013 23 de septiembre de 1987), cuyo nombre completo era Homero Aldo Exp\u00f3sito fue un conocido poeta y letrista argentino de tango autor de muchos famosos tangos, algunos de los cuales llevan la m\u00fasica de su hermano Virgilio Exp\u00f3sito, tales como Naranjo en flor y Farol (1943)."@es;
    owl:sameAs viaf:46983273;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Homero_Exp\u00f3sito>,
        <http://viaf.org/viaf/46983273>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Homero_Expósito.
doremus_artist:16055111-4a9a-39ae-a7d0-d27eec344121
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Massignon. Genevi\u00e8ve Massignon (n\u00e9e \u00e0 Paris le 27 avril 1921, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 1966) \u00e9tait une linguiste et \u00e9crivaine fran\u00e7aise. Son p\u00e8re \u00e9tait l'universitaire et islamologue fran\u00e7ais Louis Massignon. Elle est l'auteur d'importants travaux sur le fran\u00e7ais acadien."@fr,
        "Genevi\u00e8ve Massignon (27 April 1921 \u2013 9 June 1966) was a French linguist and historian who studied Acadian speech."@en;
    owl:sameAs viaf:44389458;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Genevi\u00e8ve_Massignon>,
        <http://viaf.org/viaf/44389458>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Geneviève_Massignon.
doremus_artist:1741cc78-d5a0-33eb-a33c-d112758dfb12
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Claire-Marie Le Guay (born 13 June 1974) is a French classical pianist."@en,
        "Claire-Marie Le Guay, n\u00e9e \u00e0 Paris le 13 juin 1974, est une pianiste fran\u00e7aise."@fr,
        "\u041a\u043b\u0435\u0440-\u041c\u0430\u0440\u0438 \u041b\u0435 \u0413\u0435 (\u0444\u0440.  Claire-Marie Le Guay; \u0440\u043e\u0434. 13 \u0438\u044e\u043d\u044f 1974, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:19873039;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claire-Marie_Le_Guay>,
        <http://viaf.org/viaf/19873039>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marie-Claire_le_Guay_03473.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claire-Marie_Le_Guay.
doremus_artist:174cc9f1-b138-3d0b-8335-953a8b92fbe4
owl:sameAs viaf:42135872; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42135872>.
doremus_artist:177f50cb-6ee0-35d5-ad06-5b35eb711285
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Lucerne;
    rdfs:comment
        "Joseph Szigeti (* 5. September 1892 in Budapest; \u2020 19. Februar 1973 in Luzern) war ein US-amerikanischer Violinvirtuose und -lehrer ungarischer Herkunft."@de,
        """Joseph Szigeti (Hungarian: Szigeti J\u00f3zsef, [\u02c8jo\u02d0\u0292\u025bf \u02c8si\u0261\u025bti]; 5 September 1892 \u2013 19 February 1973) was a Hungarian violinist. Born into a musical family, he spent his early childhood in a small town in Transylvania. He quickly proved himself to be a child prodigy on the violin, and moved to Budapest with his father to study with the renowned pedagogue Jen\u0151 Hubay. After completing his studies with Hubay in his early teens, Szigeti began his international concert career. His performances at that time were primarily limited to salon-style recitals and the more overtly virtuosic repertoire; however, after making the acquaintance of pianist Ferruccio Busoni, he began to develop a much more thoughtful and intellectual approach to music that eventually earned him the nickname "The Scholarly Virtu"""@en,
        "Joseph Szigeti (en h\u00fangaro: J\u00f3zsef Szigeti, Budapest, 5 de septiembre de 1892 \u2013 Lucerna, Suiza, 20 de febrero de 1973) fue un virtuoso del viol\u00edn y profesor de m\u00fasica h\u00fangaro. Nacido en una familia musical, pas\u00f3 su primera infancia en un peque\u00f1o pueblo de Transilvania."@es,
        "Joseph Szigeti, n\u00e9 J\u00f3zsef Singer le 5 septembre 1892 \u00e0 Budapest et mort le 19 f\u00e9vrier 1973 \u00e0 Lucerne (Suisse), est un violoniste am\u00e9ricain d'origine hongroise et juive, ardent d\u00e9fenseur de la musique de son temps."@fr,
        "J\u00f3zsef Szigeti (ur. 5 wrze\u015bnia 1892 w Budapeszcie, zm. 19 lutego 1973 w Lucernie) \u2013 skrzypek ameryka\u0144ski pochodzenia w\u0119gierskiego. W dzieci\u0144stwie uczy\u0142 si\u0119 gry na skrzypcach u Jen\u0151 Hubaya. Zadebiutowa\u0142 w Berlinie w wieku trzynastu lat i wyruszy\u0142 jako cudowne dziecko w tourn\u00e9e koncertowe po Europie. W roku 1913 wyst\u0119powa\u0142 w Anglii wraz z Ferruccio Busonim. W roku 1913 zamieszka\u0142 w Szwajcarii. W latach 1917-1925 by\u0142 profesorem klasy skrzypiec w konserwatorium w Genewie. Na pocz\u0105tku II wojny \u015bwiatowej 1940 zamieszka\u0142 na sta\u0142e w USA, w roku 1951 otrzyma\u0142 obywatelstwo ameryka\u0144skie."@pl,
        """Nato in una famiglia di musicisti, trascorse i primi anni di vita in una piccola citt\u00e0 della Transilvania. Diede presto prova di essere un bambino prodigio al violino, e si trasfer\u00ec a Budapest con il padre per studiare col rinomato Maestro Jen\u0151 Hubay. Dopo aver completato i suoi studi con Hubay in giovane et\u00e0 inizi\u00f2 la sua carriera concertistica internazionale. Le sue esibizioni all'inizio erano soprattutto di musica da salotto e pi\u00f9 raramente brani virtuosistici, tuttavia dopo aver conosciuto il pianista Ferruccio Busoni ha iniziato a sviluppare un approccio molto pi\u00f9 riflessivo e intellettuale alla musica che alla fine gli \u00e8 valso il soprannome di "dotto virtuoso"."""@it,
        "\u0419\u043e\u0301\u0436\u0435\u0444 (\u0414\u0436\u043e\u0301\u0437\u0435\u0444) \u0421\u0438\u0301\u0433\u0435\u0442\u0438 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Szigeti J\u00f3zsef, \u0432\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u043e \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435 Joseph; 5 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1892, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1973, \u041b\u044e\u0446\u0435\u0440\u043d) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447."@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30b7\u30b2\u30c6\u30a3\uff08Joseph Szigeti, \u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u8a9e: Szigeti J\u00f3zsef [\u02c8si\u0261\u025bti\u02ccjo\u02d0\u0292\u025bf], 1892\u5e749\u67085\u65e5 - 1973\u5e742\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30e8\u30bc\u30d5\u30fb\u30b7\u30b2\u30c6\u30a3\u3068\u3044\u3046\u8868\u8a18\u3082\u591a\u304f\u898b\u3089\u308c\u308b\u3002\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u8a9e\u540d\u3067\u59d3\u30fb\u540d\u306e\u9806\u306b\u547c\u3076\u3068\u30b7\u30b2\u30c6\u30a3\u30fb\u30e8\u30fc\u30b8\u30a7\u30d5\u307e\u305f\u306f\u30b9\u30a3\u30b2\u30c6\u30a3\u30fb\u30e8\u30fc\u30b8\u30a7\u30d5\u3068\u306a\u308b\u3002 \u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u306b\u30b8\u30f3\u30b2\u30eb\u30fb\u30e8\u30fc\u30b8\u30a7\u30d5 (\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u8a9e: Singer J\u00f3zsef [\u02c8zi\u014b\u02d0\u0261er\u02ccjo\u02d0\u0292\u025bf]) \u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7236\u89aa\u306f\u30ab\u30d5\u30a7\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u9996\u5e2d\u594f\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u53d4\u7236\u3082\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30d0\u30b9\u3092\u5f3e\u304f\u306a\u3069\u3001\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u5bb6\u7cfb\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 1917\u5e74\u306b\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30de\u30eb\u30c8\u30fc\u306e\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u97f3\u697d\u9662\u306e\u5f8c\u4efb\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u518d\u958b\u3057\u30011924\u5e74\u307e\u3067\u305d\u306e\u4efb\u306b\u5f53\u305f\u3063\u305f\u30021923\u5e74\u306b\u306f\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30a4\u30b6\u30a4\u304b\u3089\u7121\u4f34\u594f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u7b2c1\u756a\u3092\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021924\u5e74\u306b\u306f\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u300c\u65b0\u3057\u3044\u97f3\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u56fd\u969b\u4f1a\u8b70\u300d\u97f3\u697d\u796d\u3067\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30e9\u30a4\u30ca\u30fc\u3068\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u7b2c1\u756a\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3001\u4f5c\u66f2\u8005\u3092\u3057\u3066\u300c\u30b7\u30b2\u30c6\u30a3\u4ee5\u4e0a\u306b\u3001\u3053\u306e\u66f2\u3092\u3059\u3070\u3089\u3057\u304f\u5f3e\u3051\u308b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306f\u4ed6\u306b\u3044\u306a\u3044\u300d\u3068\u8a00\u308f\u3057\u3081\u305f\u3002 \u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002\u5a18\u306f\u30cb\u30ad\u30bf\u30fb\u30de\u30ac\u30ed\u30d5\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u7d04\u745f\u592b\u00b7\u897f\u683c\u63d0\uff08\u5308\u7259\u5229\u8bed\uff1aSzigeti J\u00f3zsef\uff09\uff081892\u5e749\u67085\u65e5\uff0d1973\u5e742\u670819\u65e5\uff09\uff0c\u5308\u7259\u5229\u5c0f\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u4ed6\u751f\u65bc\u97f3\u6a02\u4e16\u5bb6\uff0c\u81ea\u5e7c\u4fbf\u5c55\u9732\u4ed6\u5728\u5c0f\u63d0\u7434\u7684\u4e0d\u51e1\u5929\u8ce6\u3002\u4ed6\u5e7c\u6642\u5c45\u4f4f\u5728\u7f85\u99ac\u5c3c\u4e9e\u7684\u5c0f\u93ae\u5916\u897f\u51e1\u5c3c\u4e9e\uff0c\u5f8c\u8207\u7236\u89aa\u9077\u5f80\u5e03\u9054\u4f69\u65af\uff0c\u5e2b\u5f9e\u56b4\u52aa\u00b7\u80e1\u62dc\u3002\u9752\u5c11\u5e74\u7684\u897f\u683c\u63d0\u96a8\u5f8c\u5728\u7236\u89aa\u5f37\u8feb\u4e0b\u5728\u570b\u969b\u9593\u5c55\u958b\u300c\u97f3\u6a02\u795e\u7ae5\u300d\u7684\u6f14\u594f\u751f\u6daf\uff0c\u5e38\u9078\u594f\u540d\u5bb6\u7684\u7d93\u5178\u66f2\u76ee\uff0c\u8209\u8fa6\u6c99\u9f8d\u5f0f\u7684\u6f14\u594f\u6703\uff1b\u7136\u800c\uff0c\u5728\u5076\u7136\u6a5f\u7de3\u4e0b\uff0c\u4ed6\u7d50\u8b58\u4e86\u7576\u6642\u9817\u5177\u76db\u540d\u7684\u92fc\u7434\u5bb6\u8cbb\u9b6f\u55ac\u00b7\u5e03\u68ad\u5c3c\uff0c\u4e26\u5728\u5e03\u68ad\u5c3c\u5f15\u5c0e\u4e0b\u62d3\u5c55\u4ed6\u7684\u97f3\u6a02\u8996\u91ce\uff0c\u6700\u7d42\u4ee5\u6df1\u539a\u7684\u97f3\u6a02\u6db5\u990a\uff0c\u8d0f\u5f97\u300c\u63d0\u7434\u54f2\u4eba\u300d\u7f8e\u8b7d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12394241;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Szigeti>,
        <http://viaf.org/viaf/12394241>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d8328ef7-c811-4e44-a56d-81a25da29ff0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Szigeti.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Szigeti.
doremus_artist:185dee1c-0db6-399e-b6dd-54a40b0fcd62
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace res:Q10612973;
    rdfs:comment
        "Adelaide Andrejewa von Skilondz (also Andrejewa de Skilondz; 27 January [O.S. 15 January] 1882 \u2013 5 April 1969) was a Russian operatic coloratura soprano. She was born in Saint Petersburg, where she studied singing and began her career in 1904. In 1909 she sang the role of the Queen of Shemakha in the Saint Petersburg premiere of Nikolai Rimsky-Korsakov's opera The Golden Cockerel. She also sang at the Berlin Hofoper until the start of World War I, at which time she moved to Stockholm, where she performed in opera up until 1920 and in concert performances until 1930. Her roles there included the Queen of the Night in Mozart's The Magic Flute, the title role in Donizetti's Lucia di Lammermoor, and Gilda in Verdi's Rigoletto. Later she taught singing. Among her students were Kerstin Meyer, Ki"@en;
    owl:sameAs viaf:74170485;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adelaide_von_Skilondz>,
        <http://viaf.org/viaf/74170485>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adelaide_von_Skilondz.
doremus_artist:18cb101f-83cf-3b3f-aad6-6e4cf3e7ffc4
    owl:sameAs viaf:29719397;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29719397>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a645bc49-7af7-4e20-82e5-d584ecbd3844>.
doremus_artist:192b7f1d-df48-37e9-a565-435f3d38d705
    dbp:birthPlace dbr:Kent;
    rdfs:comment
        "Michael Philip Jagger (Dartford (Kent), 26 juli 1943) is een Brits rockmuzikant, acteur, schrijver, componist en producer, maar is het bekendst als zanger (en mondharmonicaspeler) van The Rolling Stones."@nl,
        """Sir Michael Philip "Mick" Jagger (Dartford, 26 de julho de 1943) \u00e9 o vocalista dos The Rolling Stones, considerada uma das maiores e mais famosas bandas de rock and roll de todos os tempos."""@pt,
        """Sir Michael Philip "Mick" Jagger (Dartford, Kent, Inglaterra, 26 de julio de 1943) es un m\u00fasico de rock brit\u00e1nico conocido, sobre todo, por ser el vocalista, compositor y cofundador del grupo The Rolling Stones. Tambi\u00e9n ha trabajado como productor musical y cinematogr\u00e1fico, actor y empresario. Adem\u00e1s, el grupo ha ganado dos Grammy y \u00e9l, en solitario, un Globo de Oro."""@es,
        """Sir Michael Philip "Mick" Jagger, KBE, (born 26 July 1943) is an English singer, songwriter and actor, best known as the lead singer and a co-founder of the Rolling Stones. Jagger's career has spanned over 50 years, and he has been described as "one of the most popular and influential frontmen in the history of Rock & Roll". Jagger's distinctive voice and performance, along with Keith Richards' guitar style, have been the trademark of the Rolling Stones throughout the career of the band. Jagger gained press notoriety for his admitted drug use and romantic involvements, and was often portrayed as a countercultural figure."""@en,
        "Sir Michael Philip Jagger dit Mick Jagger, n\u00e9 le 26 juillet 1943 \u00e0 Dartford (Kent, Angleterre), est un musicien, auteur-compositeur et chanteur britannique, cofondateur en 1962, avec Keith Richards, Brian Jones et Ian Stewart du groupe de rock britannique The Rolling Stones. Avec Keith Richards, au sein d'un partenariat qu'ils ont baptis\u00e9 The Glimmer Twins (les jumeaux \u00e9tincelants), il est l'auteur-compositeur de la plupart des titres du r\u00e9pertoire original du groupe. Outre le chant, il lui arrive de jouer de l'harmonica et de la guitare au sein des Rolling Stones. Il est \u00e9galement acteur \u00e0 l'occasion."@fr,
        "Sir Michael Philip Jagger, Kt (* 26. Juli 1943 in Dartford, Kent, England) ist ein britischer Musiker, S\u00e4nger und Songwriter. Ber\u00fchmt geworden ist er als Frontmann der britischen Rockgruppe The Rolling Stones. Jagger spielt Mundharmonika, Gitarre und Klavier. Er wirkte auch als Schauspieler, Produzent und Komponist bei mehreren Filmen mit. Als K\u00fcnstler verwendet er den Namen Mick Jagger."@de,
        "Sir Mick Jagger, w\u0142a\u015bc. Michael Philip Jagger (ur. 26 lipca 1943, Dartford, Anglia) \u2013 brytyjski wokalista i wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel rockowego zespo\u0142u The Rolling Stones. Wraz z grup\u0105 odni\u00f3s\u0142 jeden z najwi\u0119kszych sukces\u00f3w komercyjnych w historii muzyki spo\u015br\u00f3d wszystkich zespo\u0142\u00f3w rockowych \u015bwiata. Jagger jest wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rc\u0105 wi\u0119kszo\u015bci repertuaru grupy (wraz z gitarzyst\u0105 Keithem Richardsem). 12 grudnia 2003 roku obdarzony brytyjskim tytu\u0142em szlacheckim. W 2006 roku piosenkarz zosta\u0142 sklasyfikowany na 15. miejscu listy 100 najlepszych wokalist\u00f3w wszech czas\u00f3w wed\u0142ug Hit Parade."@pl,
        "\u0421\u044d\u0440 \u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f (\u041c\u0438\u043a) \u0414\u0436\u0430\u0301\u0433\u0433\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Michael Philip \u00abMick\u00bb Jagger; \u0440\u043e\u0434. 26 \u0438\u044e\u043b\u044f 1943) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b The Rolling Stones."@ru,
        "\u0645\u064a\u0643 \u062c\u0627\u063a\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Mick Jagger) \u0647\u0648 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u060c \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0634\u0631\u064a\u0643 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1962 \u0645\u0639 \u0643\u064a\u062b \u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f\u0632\u060c \u0628\u0631\u064a\u0627\u0646 \u062c\u0648\u0646\u0632 \u0648\u0625\u064a\u0627\u0646 \u0633\u062a\u064a\u0648\u0627\u0631\u062a \u0645\u0646 \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0644\u064a\u0646\u062c \u0633\u062a\u0648\u0646\u0632 ."@ar,
        "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30b8\u30e3\u30ac\u30fc\uff08Sir Michael Philip Jagger\u30011943\u5e747\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u4ff3\u512a\u3002\u300c\u30df\u30c3\u30af\uff08Mick\uff09\u300d\u306e\u611b\u79f0\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u30ba\u306e\u30dc\u30fc\u30ab\u30eb\u3068\u3057\u3066\u4e16\u754c\u7684\u306b\u6709\u540d\u3002\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u30ba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u30ad\u30fc\u30b9\u30fb\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30ba\u3068\u300c\u30b8\u30e3\u30ac\u30fc/\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30ba\u300d\u306e\u540d\u7fa9\u3067\u6570\u3005\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3092\u751f\u307f\u51fa\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u30011974\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30ad\u30fc\u30b9\u3068\u300c\u30b0\u30ea\u30de\u30fc\u30fb\u30c4\u30a4\u30f3\u30ba\u300d\u3068\u3044\u3046\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b9\u30fb\u30e6\u30cb\u30c3\u30c8\u3092\u7d44\u307f\u30bb\u30eb\u30d5\u30fb\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b9\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u8eab\u9577173cm\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c16\u4f4d\u3002 \u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u96d1\u8a8c\u300cQ\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u4ee3\u306e\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c9\u4f4d\u3002 \u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u30ba\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300c\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30eb\u30fb\u30db\u30a4\u30fc\u30eb\u30ba\u300d\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3044\u308b\u4ed6\u3001\u30bd\u30ed\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u4e8c\u679a\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3057\u3066\u3044\u308b\u30af\u30ea\u30b9\u30fb\u30b8\u30e3\u30ac\u30fc\u306f\u30df\u30c3\u30af\u306e\u5b9f\u5f1f\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        """\u8fc8\u514b\u5c14\u00b7\u83f2\u5229\u666e\u00b7\u8d3e\u683c\u5c14\u7235\u58eb\uff08Sir Michael Phillip "Mick" Jagger\uff0c1943\u5e747\u670826\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u6447\u6eda\u4e50\u624b\uff0c\u6eda\u77f3\u6a02\u5718\u521b\u59cb\u6210\u5458\u4e4b\u4e00\uff0c1962\u5e74\u5f00\u59cb\u62c5\u4efb\u6a02\u5718\u4e3b\u5531\u81f3\u4eca\uff0c\u5e76\u6f14\u594f\u53e3\u7434\u3001\u5409\u4ed6\u548c\u94a2\u7434\u3002\u4f5c\u4e3a\u6f14\u5458\u3001\u5236\u7247\u4eba\u548c\u4f5c\u66f2\u4eba\u53c2\u4e0e\u8fc7\u591a\u90e8\u7535\u5f71\u7684\u5236\u4f5c\u3002\u827a\u540d\u4e3a\u201c\u7c73\u514b\u201d\u00b7\u8d3e\u683c\u5c14\u3002 \u8d3e\u683c\u5c14\u51fa\u751f\u4e8e\u80af\u7279\u90e1\u7684\u4e00\u4e2a\u4e2d\u4ea7\u9636\u7ea7\u5bb6\u5ead\u3002 \u8d3e\u683c\u5c14\u7684\u804c\u4e1a\u751f\u6daf\u6a2a\u8de8 50 \u5e74\uff0c\u88ab\u79f0\u4e3a\u201c\u6447\u6eda\u53f2\u4e0a\u6700\u53d7\u6b22\u8fce\u548c\u6700\u6709\u5f71\u54cd\u529b\u7684\u4e3b\u5531\u4e4b\u4e00\u201d\u3002\u4ed6\u72ec\u7279\u7684\u55d3\u97f3\u548c\u821e\u53f0\u52a8\u4f5c\uff0c\u4e0e\u57fa\u601d\u00b7\u7406\u67e5\u5179\u7684\u5409\u4ed6\u6f14\u594f\u98ce\u683c\u4e00\u8d77\u6210\u4e3a\u4e86\u6eda\u77f3\u6a02\u5718\u7684\u6807\u5fd7\u3002\u53e6\u5916\u6a02\u968a\u9b54\u529b\u7d05\uff08Maroon 5\uff09\u5beb\u4e86\u4e00\u9996\u300aMoves like Jagger\u300b\u8868\u793a\u5c0d\u4ed6\u7684\u5c0a\u656c\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:44485393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mick_Jagger>,
        <http://viaf.org/viaf/44485393>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b5ffc3aa-b868-4b88-905f-d73d51dbe51c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mick_Jagger_Deauville_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mick_Jagger.
doremus_artist:195f1e57-b14e-330b-a375-50be08bce981
    dbp:birthPlace dbr:Năsăud;
    dbp:deathPlace dbr:Cluj-Napoca;
    rdfs:comment
        "Nicolae Bretan (* 25. M\u00e4rz 1887 in Nasz\u00f3d, Ungarn; \u2020 1. Dezember 1968 in Cluj) war ein rum\u00e4nischer Komponist, Operns\u00e4nger (Bariton), Regisseur und Musikschriftsteller."@de,
        "Nicolae Bretan (25 March 1887 \u2013 1 December 1968) was a Romanian opera composer, baritone, conductor, and music critic. Bretan was born in N\u0103s\u0103ud. He studied in Cluj, Vienna and Budapest before becoming one of the pioneers of Romanian opera - his opera Luceaf\u0103rul (1921) is cited as the first opera in Romanian. Bretan also composed over 200 lieder. In 1944, Bretan wife's family, who were Jewish, were transported to the Nazi extermination camp at Auschwitz and murdered."@en,
        "Nicolae Bretan (Nasz\u00f3d, 25 maart 1887- 1 december 1968) was een Roemeens componist, bariton en dirigent."@nl,
        "Nicolae Bretan (n\u00e9 \u00e0 Nasz\u00f3d le 25 mars 1887 \u2013 mort \u00e0 Cluj-Napoca le 1er d\u00e9cembre 1968 (\u00e0 81 ans)) est un compositeur d'op\u00e9ras, baryton, chef d'orchestre et critique musical roumain."@fr;
    owl:sameAs viaf:64205460;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolae_Bretan>,
        <http://viaf.org/viaf/64205460>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bretan_Nicolae.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolae_Bretan.
doremus_artist:199eb699-29f7-35a0-9cd0-997ad22b6238
    owl:sameAs viaf:88342447;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88342447>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4f7c6dc7-fac9-48de-98cc-47498debcdaa>.
doremus_artist:1b72b726-fb0b-3654-a7fb-ed40e587a555
    dbp:birthPlace dbr:Ballarat;
    rdfs:comment
        "Warren Ellis (Ballarat, 1965) is een Australisch violist en multi-instrumentalist. Hij is momenteel lid van Nick Cave and the Bad Seeds en Grinderman. Ellis heeft samen met Nick Cave de soundtracks geschreven voor de films The Proposition, The Road, The Assassination of Jesse James by the Coward Robert Ford en Loin des hommes."@nl,
        "Warren Ellis (born 1965) is an Australian musician and composer. He is a member of several groups: Dirty Three, Nick Cave and the Bad Seeds and Grinderman. He has also composed film scores with Nick Cave. Ellis plays violin, piano, bouzouki, guitar, flute, mandolin, tenor guitar, and viola. Ellis has been a member of Nick Cave and the Bad Seeds since 1994."@en,
        "Warren Ellis (ur. 1965 w Ballarat w Australii) \u2013 australijski multiinstrumentalista i kompozytor, znany z wyst\u0119p\u00f3w w Dirty Three, Nick Cave and the Bad Seeds, Grinderman oraz kooperacji z Nickiem Cave'em. Gra mi\u0119dzy innymi na takich instrumentach jak: elektryczne buzuki, gitara hohner guitaret, fendocastor, alt\u00f3wka, flet, skrzypce, gitara akustyczna, mandolina. Obecnie mieszka w Pary\u017cu ze swoj\u0105 \u017con\u0105 Delphine Ciampi Ellis i dzie\u0107mi Roscoe i Jackson. Z Nickiem Cave'em skomponowa\u0142 \u015bcie\u017cki d\u017awi\u0119kowe do film\u00f3w: Propozycja, Zab\u00f3jstwo Jesse'ego Jamesa przez tch\u00f3rzliwego Roberta Forda, Droga."@pl,
        "Warren EllisFichier:Dirty Three-6.jpg Warren Ellis lors d'un concert des Dirty Three, en 2007. Warren Ellis, n\u00e9 le 14 f\u00e9vrier 1965 \u00e0 Ballarat (Victoria), est un musicien et compositeur australien, membre de Dirty Three, Nick Cave and the Bad Seeds et Grinderman. Il joue principalement du violon mais aussi du piano, du bouzouki, de la guitare, de la mandoline et programme \u00e9galement des boucles \u00e9lectroniques."@fr,
        "\u0423\u043e\u0440\u0440\u0435\u043d \u042d\u043b\u043b\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Warren Ellis; \u0440\u043e\u0434. 1965) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0441 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430\u043c\u0438 Dirty Three, Nick Cave and the Bad Seeds \u0438 Grinderman, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0434 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0442\u0443\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a\u043e\u0432 \u0441 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043c \u041a\u0435\u0439\u0432\u043e\u043c. \u0412\u043b\u0430\u0434\u0435\u0435\u0442 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u043e\u0439, \u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0431\u0443\u0437\u0443\u043a\u0438 (\u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u043e\u0439), \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u043e\u0439, \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u043e\u0439 \u0438 \u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0447\u0440\u0435\u0437\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u044d\u043a\u0441\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439, \u0445\u043e\u0442\u044f \u0438 \u0443\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439, \u043c\u0430\u043d\u0435\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0448\u0443\u0447\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u043c\u0438 \u043d\u0430 \u0436\u0438\u0432\u044b\u0445 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 Dirty Three. (\u0430\u043d\u0433\u043b.) \u0412 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0441 \u0436\u0435\u043d\u043e\u0439 Delphine Ciampi \u0438 \u0434\u0432\u0443\u043c\u044f \u0434\u0435\u0442\u044c\u043c\u0438 \u2014 \u0420\u043e\u0441\u043a\u043e \u0438 \u0414\u0436\u0435\u043a\u0441\u043e\u043d\u043e\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:31799506;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Warren_Ellis_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/31799506>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/WarrenEllisParis3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Warren_Ellis_(musician)>.
doremus_artist:1bc4e913-ba6f-3cd1-a566-1fc57198cf36
owl:sameAs viaf:76546009; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76546009>.
doremus_artist:1bda58a3-ef55-3bea-b4a2-4528fc0960fc
owl:sameAs viaf:17417774; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17417774>.
doremus_artist:1d1d8ba9-fc63-3e0f-b728-dc24659ca629
owl:sameAs viaf:10060229; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10060229>.
doremus_artist:1d6e7724-23e4-3e05-86b5-1d785681d21a
    dbp:birthPlace dbr:Vologda;
    dbp:deathPlace dbr:Saint-Petersburg;
    rdfs:comment
        "Valeri Alexandrovitch Gavriline (\u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0430\u0432\u0440\u0438\u043b\u0438\u043d), n\u00e9 le 17 ao\u00fbt 1939 \u00e0 Vologda et mort le 29 janvier 1999 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg (Russie) est un compositeur russe et sovi\u00e9tique, qui fut un chantre du romantisme. Il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 Artiste du peuple de la r\u00e9publique sovi\u00e9tique f\u00e9d\u00e9rative de Russie en 1985."@fr,
        "Valery Aleksandrovich Gavrilin (Russian: \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0430\u0432\u0440\u0438\u043b\u0438\u043d, (17 August 1939 \u2013 28 January 1999) was a Russian composer, Honoured Artist of Russia, People's Artist of the USSR and a recipient of the USSR State Prize."@en,
        "\u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0430\u0432\u0440\u0438\u0301\u043b\u0438\u043d (17 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1939 \u2014 28 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1999) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1985). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1985)."@ru;
    owl:sameAs viaf:49415249;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Valery_Gavrilin>,
        <http://viaf.org/viaf/49415249>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Valery_Gavrilin.
doremus_artist:1dddb58e-bc3c-321a-9ff6-019e9113049e
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Reichenbach (3 July 1921 \u2013 2 February 1993) was a French film director, cinematographer producer and screenwriter. He directed 40 films between 1954 and 1993."@en,
        "Fran\u00e7ois Reichenbach, n\u00e9 dans le 16e arrondissement de Paris le 3 juillet 1921 et mort \u00e0 Neuilly-sur-Seine le 2 f\u00e9vrier 1993, est un cin\u00e9aste fran\u00e7ais."@fr,
        "Ha diretto 40 lungometraggi tra il 1954 e il 1993. Ha vinto la Vela d'Oro al Festival internazionale del film di Locarno nel 1962 e il Prix Louis-Delluc con Un cuore grosso cos\u00ec (Un coeur gros comme \u00e7a) e l'Oscar al miglior documentario nel 1970 per L'amour de la vie - Artur Rubinstein diretto assieme a G\u00e9rard Patris. A Cannes vinse nel 1964 il Gran Prix du court m\u00e9trage con La douceur du village e l'anno successivo fu membro della giuria."@it,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30ec\u30b7\u30e3\u30f3\u30d0\u30c3\u30af\uff08Fran\u00e7ois Reichenbach\u30011921\u5e747\u67083\u65e5 - 1993\u5e742\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u64ae\u5f71\u76e3\u7763\u3001\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002\u9577\u7de8\u30c9\u30ad\u30e5\u30e1\u30f3\u30bf\u30ea\u30fc\u300e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u88cf\u7a93\u300f\u3067\u30bb\u30f3\u30bb\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u5dfb\u304d\u8d77\u3053\u3057\u3001\u300e\u30aa\u30fc\u30bd\u30f3\u30fb\u30a6\u30a7\u30eb\u30ba\u306e\u30d5\u30a7\u30a4\u30af\u300f\u3092\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b9\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u653e\u6d6a\u306e\u6620\u753b\u4f5c\u5bb6\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f1968\u5e74\u306e\u51ac\u5b63\u4e94\u8f2a\u30b0\u30eb\u30ce\u30fc\u30d6\u30eb\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u306e\u8a18\u9332\u6620\u753b\u300e\u767d\u3044\u604b\u4eba\u305f\u3061\u300f\u3092\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30eb\u30eb\u30fc\u30b7\u30e5\u3068\u5171\u540c\u76e3\u7763\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14775754;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Reichenbach>,
        <http://viaf.org/viaf/14775754>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/François_Reichenbach_par_Claude_Truong-Ngoc.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Reichenbach.
doremus_artist:1df9e523-7fe8-3522-94bc-d96d71312732
    rdfs:comment
        "Bruce Fowler (born 1965) is an American classical tenor who has had a major international performance career in operas and concerts since the early 1990s. He is particularly known for his appearances in bel canto operas. His first recording, as the tenor soloist for Handel's Messiah with Telarc, was nominated for a Grammy Award. He has also recorded Gioachino Rossini's Stabat Mater for Harmonia Mundi, Rossini's Armida for Sony, Jacques Ibert's Angelique for Cetra, Georg Philipp Telemann's Der Tag des Gerichts and Hugo Weisgall's Six Characters in Search of an Author on New World Records."@en;
    owl:sameAs viaf:79597643;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruce_Fowler_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/79597643>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Bruce_Fowler_(tenor)>.
doremus_artist:1f3743bb-fcf1-36cf-8bd4-f7c447f5cf4a
    rdfs:comment
        "Gabrielle Ritter-Ciampi (November 2, 1886 \u2013 July 18, 1974), was a French operatic soprano. Ritter was born in Paris. The niece of Th\u00e9odore Ritter, she originally trained as a pianist, and at age 16 she started to receive singing lessons from her parents; her Italian father, tenor Enzo Ciampi-Cellai; and French mother, C\u00e9cile Ritter-Ciampi. She debuted in 1917 as Violetta in La Traviata, and two years later she was engaged at Op\u00e9ra-Comique, where she became famous as an interpreter in Mozart operatic roles. Her activity was centered predominantly in France, but she took part also in the Salzburg Festival in 1932, again in Mozart's roles."@en;
    owl:sameAs viaf:39563115;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gabrielle_Ritter-Ciampi>,
        <http://viaf.org/viaf/39563115>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gabrielle_Ritter-Ciampi.
doremus_artist:1f41dbad-6565-3f73-b5de-878f04728cc7
owl:sameAs viaf:159990053; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/159990053>.
doremus_artist:1f6e386e-3580-3690-82ce-0cfbea6df813
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Wolfgang Plagge (born 23 August 1960 in Oslo, Norway by Dutch parents) is a Norwegian composer and pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:31171581;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Plagge>,
        <http://viaf.org/viaf/31171581>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wolfgang_Plagge.
doremus_artist:1fefe89c-ecef-3819-a92c-c24860fba63f
owl:sameAs viaf:61755827; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61755827>.
doremus_artist:20c23618-c781-3a05-892c-797906f29736
owl:sameAs viaf:161786953; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/161786953>.
doremus_artist:22279c66-960e-3d88-91cd-ff43c3828d56
    rdfs:comment
        "Roald Reitan (11 November 1928, Tacoma, Washington - 21 February 2011, Tacoma) was an American operatic baritone who had an active international career from the 1950s through the 1970s."@en;
    owl:sameAs viaf:231980648;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roald_Reitan>,
        <http://viaf.org/viaf/231980648>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roald_Reitan.
doremus_artist:2232c4ce-6759-329e-9b5a-9f5fafd419a9
owl:sameAs viaf:213151; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/213151>.
doremus_artist:223c1bfc-0f67-3f80-b834-d7e8d2d57e68
owl:sameAs viaf:120324756; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120324756>.
doremus_artist:230982d8-c177-3c42-aaa6-634e6bd67b2c
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Helmuth Lohner (24 April 1933 \u2013 23 June 2015) was an Austrian actor, theatre director, and from 1997 to 2006 director of the Theater in der Josefstadt."@en,
        "Helmuth Lohner (ur. 24 kwietnia 1933 w Wiedniu, zm. 23 czerwca 2015 tam\u017ce) \u2013 austriacki aktor i re\u017cyser."@pl,
        "Helmuth Lohner, auch Helmut Lohner, (* 24. April 1933 in Wien; \u2020 23. Juni 2015 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Schauspieler und Theaterregisseur. Er spielte von 1990 bis 1994 den Jedermann bei den Salzburger Festspielen und war von 1997 bis 2006 Direktor des Theaters in der Josefstadt."@de;
    owl:sameAs viaf:231392019;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helmuth_Lohner>,
        <http://viaf.org/viaf/231392019>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Helmuth_Lohner,_Schauspieler_und_Theaterregisseur_(16776479663).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helmuth_Lohner.
doremus_artist:230e03f1-f6a5-3ce6-a458-92a57ad72856
    rdfs:comment
        "Simon Rowland-Jones (born 1950) is a violist, composer, and music editor. He is best known for his arrangement of the Bach Cello Suites for Viola, which is widely praised as one of the best scholarly editions of the work for viola."@en;
    owl:sameAs viaf:130381424;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simon_Rowland-Jones>,
        <http://viaf.org/viaf/130381424>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simon_Rowland-Jones.
doremus_artist:246e638e-0711-3dfa-957b-df1732e832df
    rdfs:comment
        "Arthur Newman (1908 \u2013 August 6, 2000) was an American operatic baritone and actor. He began his career as a stage actor in St. Louis in the early 1930s and in 1939 began an opera career. He was notably a member of the New York City Opera between 1945 and 1959 during which time he performed in more than 1,300 performances with the company in over 50 roles."@en;
    owl:sameAs viaf:2654924;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Newman>,
        <http://viaf.org/viaf/2654924>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Newman.
doremus_artist:251d8fa8-e6a6-33eb-bcc8-0437240e4622
owl:sameAs viaf:275387; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/275387>.
doremus_artist:25eca36e-db0a-3fe7-9c59-808fe5b98cf6
owl:sameAs viaf:64267646; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64267646>.
doremus_artist:2679f01b-c7bf-3942-ab24-209cbee81a78
    rdfs:comment
        "Gunnar Berg (11 January 1909 \u2013 25 August 1989) was a Swiss-born Danish composer. A leading exponent of serialism in Denmark, he is considered to have written the first Danish serial piece, his Cosmogonie for two pianos, in 1952."@en,
        "\u30b4\u30ca\u30fb\u30d9\u30a2\u30a6\uff08Gunnar Berg, 1909\u5e741\u670811\u65e5 - 1989\u5e748\u670825\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306b\u304a\u3051\u308b\u30bb\u30ea\u30fc\u4e3b\u7fa9\u306e\u5148\u5c0e\u7684\u63d0\u5531\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u4eba\u3068\u30b9\u30a4\u30b9\u4eba\u306e\u5b50\u3068\u3057\u3066\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30021938\u5e74\u304b\u30891942\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u3067\u30d8\u30a2\u30de\u30f3\u30fb\u30c0\u30fc\u30f4\u30a3\u30c9\u30fb\u30b3\u30c3\u30da\u30eb\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011948\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u306b\u79fb\u4f4f\u3002\u30aa\u30cd\u30b2\u30eb\u3001\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3093\u3060\u30021952\u5e74\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30d9\u30a2\u30c8\u30ea\u30b9\u30fb\u30c7\u30e5\u30d5\u30eb\uff08B\u00e9atrice Duffour\uff09\u3068\u7d50\u5a5a\u3002\u5f7c\u5973\u306f\u5f8c\u306b\u30d9\u30a2\u30a6\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306e\u591a\u304f\u3092\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3002\u540c\u5e74\u3001\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u4eba\u3067\u521d\u3081\u3066\u30c0\u30eb\u30e0\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u590f\u5b63\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u8b1b\u7fd2\u4f1a\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002 \u30d9\u30a2\u30a6\u304c1950\u5e74\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u300a\u30c1\u30a7\u30ed\u306e\u70ba\u306e\u7d44\u66f2\u300b\u306f\u3001\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u3067\u6700\u521d\u306e\u30bb\u30ea\u30fc\u4e3b\u7fa9\u7684\u4f5c\u54c1\u3067\u3042\u308b\u3068\u8003\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u65e5\u672c\u4eba\u3067\u306e\u6f14\u594f\u8005\u306b\u306f\u9ad8\u6a4b\u60a0\u6cbb\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117214914;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gunnar_Berg_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/117214914>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Gunnar_Berg_(composer)>.
doremus_artist:26a26a4b-8aa7-37c2-8fd0-58bf06487c3e
owl:sameAs viaf:32206826; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32206826>.
doremus_artist:26c341b4-6561-3915-8d96-b950a502f189
owl:sameAs viaf:17416798; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17416798>.
doremus_artist:29d1d1b0-cebf-3ccc-a572-2f730f55990d
owl:sameAs viaf:34659418; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34659418>.
doremus_artist:2a636161-7659-30cd-a2e5-3adb5fd15fe1
    dbp:birthPlace dbr:Oran;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Yves Henri Donat Mathieu Saint Laurent (Oran (Algerije), 1 augustus 1936 - Parijs, 1 juni 2008) was een Franse modeontwerper."@nl,
        "Yves Henri Donat Mathieu Saint Laurent (Or\u00e1n, Argelia, 1 de agosto de 1936-Par\u00eds, 1 de junio de 2008) fue un dise\u00f1ador de moda y empresario franc\u00e9s, fundador de la marca hom\u00f3nima de ropa de alta costura."@es,
        "Yves Henri Donat Mathieu-Saint Laurent (Oran, 1 de Agosto de 1936 \u2014 Paris, 1 de Junho de 2008) foi um estilista franc\u00eas e um dos nomes mais significativos da alta-costura do s\u00e9culo XX. Nascido na Arg\u00e9lia, ent\u00e3o possess\u00e3o francesa, St. Laurent era filho do presidente de uma companhia de seguros e seu gosto pela moda lhe foi despertado pela m\u00e3e. Aos 17 anos, deixou a casa dos pais para trabalhar com o estilista Christian Dior, de quem herdou o controle criativo da casa Dior ap\u00f3s a morte de seu mentor em 1957, com apenas 21 anos de idade, e assumiu o desafio de salvar o neg\u00f3cio da ru\u00edna financeira."@pt,
        """Yves Henri Donat Mathieu-Saint-Laurent (French pronunciation: \u200b[iv s\u025b\u0303 l\u0254\u0281\u0251\u0303]; 1 August 1936 \u2013 1 June 2008), known as Yves Saint Laurent, was a French fashion designer, and is regarded as one of the greatest names in fashion history. In 1985, Caroline Rennolds Milbank wrote, "The most consistently celebrated and influential designer of the past twenty-five years, Yves Saint Laurent can be credited with both spurring the couture's rise from its sixties ashes and with finally rendering ready-to-wear reputable." He is also credited with having introduced the tuxedo suit for women and was known for his use of non-European cultural references, and non-white models."""@en,
        "Yves Henri Donat Mathieu-Saint-Laurent (frz. [iv s\u025b\u0303 l\u0254\u0281\u0251\u0303]; * 1. August 1936 in Oran, Algerien; \u2020 1. Juni 2008 in Paris) war ein international bekannter franz\u00f6sischer Modesch\u00f6pfer, der 1961 das Modeunternehmen Yves Saint Laurent in Paris gr\u00fcndete."@de,
        "Yves Mathieu-Saint-Laurent, dit Yves Saint Laurent, n\u00e9 le 1er ao\u00fbt 1936 \u00e0 Oran en Alg\u00e9rie et mort le 1er juin 2008 \u00e0 Paris en France, est un grand couturier fran\u00e7ais, l'un des plus c\u00e9l\u00e8bres au monde et dont les collections de haute couture font partie de l'histoire du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Yves Saint Laurent, w\u0142a\u015bc. Yves Henri Donat Mathieu Saint Laurent (ur. 1 sierpnia 1936 w Oranie w Algierii, zm. 1 czerwca 2008 w Pary\u017cu we Francji) \u2013 francuski projektant mody, wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca domu mody Yves Saint Laurent SAS."@pl,
        "\u0418\u0432 \u0410\u043d\u0440\u0438\u0301 \u0414\u043e\u043d\u0430\u0301 \u041c\u0430\u0442\u044c\u0451 \u0421\u0435\u043d-\u041b\u043e\u0440\u0430\u0301\u043d (\u0444\u0440. Yves Henri Donat Mathieu-Saint-Laurent; 1 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1936, \u041e\u0440\u0430\u043d, \u0410\u043b\u0436\u0438\u0440 \u2014 1 \u0438\u044e\u043d\u044f 2008, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c\u0435\u0440, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0434\u044b \u0441 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 1950-\u0445 \u0434\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 1980-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u043c\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438. \u0412\u0432\u0451\u043b \u0432 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u043e\u0434\u0443 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u0430\u0440\u0434\u0435\u0440\u043e\u0431\u0430, \u043a\u0430\u043a \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0430\u043f\u043e\u0433\u0438 \u0438 \u0441\u043c\u043e\u043a\u0438\u043d\u0433, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u0443\u043d\u0438\u0441\u0435\u043a\u0441. \u0411\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c, \u043a\u0442\u043e \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u043b \u0442\u0435\u043c\u043d\u043e\u043a\u043e\u0436\u0438\u0445 \u043c\u0430\u043d\u0435\u043a\u0435\u043d\u0449\u0438\u0446 \u0434\u043b\u044f \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u044f \u0432 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0445 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u0439."@ru,
        "\u0625\u064a\u0641 \u0633\u0627\u0646 \u0644\u0648\u0631\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Yves Saint Laurent) \u200f(1 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1936 - 1 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2008)\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0635\u0645\u0645 \u0623\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0648\u0647\u0631\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u0629. \u0627\u0644\u062a\u062d\u0642 \u0628\u062f\u0627\u0631 \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u064a\u0627\u0646 \u062f\u064a\u0648\u0631 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0639\u0627\u0645 1954 \u0628\u0639\u062f \u0641\u0648\u0632\u0647 \u0628\u0645\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0635\u0645\u064a\u0645 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0647 18 \u0639\u0627\u0645\u0627\u060c \u0648\u0628\u0639\u062f 3 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0641\u0642\u0637 \u0639\u064a\u0646 \u0631\u0626\u064a\u0633\u0627 \u0644\u062f\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0628\u0639\u062f \u0648\u0641\u0627\u0629 \u0635\u0627\u062d\u0628\u0647 \u062f\u064a\u0648\u0631. \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0645\u0635\u0645\u0645\u064a \u0627\u0644\u0623\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a. \u0623\u0641\u062a\u062a\u062d \u062f\u0627\u0631 \u0623\u0632\u064a\u0627\u0621 \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0628\u0647 \u0639\u0627\u0645 1962 \u0648\u0628\u0639\u062f 40 \u0639\u0627\u0645 \u0645\u0646 \u062a\u0635\u0645\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0641\u0631\u064a\u062f\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0627\u0642\u064a\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0646 \u0627\u0639\u062a\u0632\u0627\u0644\u0647 \u0639\u0627\u0645 2002 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0638\u0631\u0648\u0641\u0647 \u0627\u0644\u0635\u062d\u064a\u0629\u060c \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 1 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0639\u0627\u0645 2008 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0628\u0641\u0631\u0646\u0633\u0627."@ar,
        "\u30a4\u30f4\u30fb\u30b5\u30f3=\u30ed\u30fc\u30e9\u30f3\uff08\u30ed\u30e9\u30f3\uff09\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Yves Saint-Laurent \u767a\u97f3\u4f8b\u30011936\u5e748\u67081\u65e5 - 2008\u5e746\u67081\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u9818\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30c7\u30b6\u30a4\u30ca\u30fc\u3002\u307e\u305f\u306f\u3001\u5f7c\u306e\u540d\u3092\u51a0\u3057\u305f\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u304c\u8a87\u308b\u4e16\u754c\u7684\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30b3\u30b3\u30fb\u30b7\u30e3\u30cd\u30eb\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30c7\u30a3\u30aa\u30fc\u30eb\u3001\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30dd\u30ef\u30ec\u3089\u3068\u3068\u3082\u306b20\u4e16\u7d00\u306e\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u696d\u754c\u3092\u30ea\u30fc\u30c9\u3057\u305f\u30022002\u5e74\u306e\u5f15\u9000\u307e\u3067\u3001\u30c8\u30c3\u30d7\u30c7\u30b6\u30a4\u30ca\u30fc\u3068\u3057\u306640\u5e74\u306b\u308f\u305f\u308a\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u300c\u30e2\u30fc\u30c9\u306e\u5e1d\u738b\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002 \u7cfb\u5217\u306e\u300c\u30a4\u30f4\u30fb\u30b5\u30f3\u30ed\u30fc\u30e9\u30f3\u30fb\u30dc\u30fc\u30c6\u300d\u3068\u3057\u3066\u30b3\u30b9\u30e1\u5546\u54c1\u306e\u5c55\u958b\u3082\u5e45\u5e83\u304f\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u73fe\u5728\u306f\u30b1\u30ea\u30f3\u30b0\u306b\u5c5e\u3059\u308b\u3002"@ja,
        "\u4f0a\u592b\u00b7\u8056\u7f85\u862d\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aYves Saint Laurent\uff0c1936\u5e748\u67081\u65e5\uff0d2008\u5e746\u67081\u65e5\uff09\u662f\u6cd5\u570b\u6642\u5c1a\u8a2d\u8a08\u5e2b\uff0c\u4e5f\u88ab\u8a8d\u70ba\u662f20\u4e16\u7d00\u6cd5\u570b\u6700\u5049\u5927\u7684\u8a2d\u8a08\u5e2b\u4e4b\u4e00\u3002 \u53e4\u99b3\u96c6\u5718\u65bc2002\u5e74\u8cb7\u4e0b\u4e86\u4f0a\u592b\u00b7\u5723\u6d1b\u6717\u7684\u54c1\u724c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84274414;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yves_Saint_Laurent_(designer)>,
        <http://viaf.org/viaf/84274414>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/YSL_et_Gilles_Bernard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Yves_Saint_Laurent_(designer)>.
doremus_artist:2ac53c94-7ffb-3ce2-97e4-9f36330464a8
owl:sameAs viaf:107074654; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107074654>.
doremus_artist:2b4b368a-e945-30cb-bdbc-03b1fd7a9028
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Gilberto Miguel Calder\u00f3n Cardona, conocido art\u00edsticamente como Joe Cuba (Nueva York, Estados Unidos, 22 de abril de 1931 - Ib\u00eddem, 15 de febrero de 2009) fue un cantante y percusionista de jazz latino estadounidense, de origen puertorrique\u00f1o, que recibi\u00f3 el apelativo de "Padre del Boogaloo"."""@es,
        """Gilberto Miguel Calder\u00f3n, better known as Joe Cuba (April 22, 1931 \u2013 February 15, 2009), was an American conga drummer of Puerto Rican descent widely regarded as the "Father of Latin boogaloo"."""@en,
        "Joe Cuba (* 1931 in New York City; \u2020 15. Februar 2009 ebenda; eigentlich Gilberto Miguel Calder\u00f3n) war ein puerto-ricanischer Musiker, der den Boogaloo begr\u00fcndete."@de,
        "Joe Cuba Joe Cuba (Gilberto Calderon de son vrai nom) est un musicien d'origine portoricaine n\u00e9 en 1931 \u00e0 New York et mort le 15 f\u00e9vrier 2009. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme le p\u00e8re du boogaloo (\u00e9galement appel\u00e9 Latin Soul, fusion de la Soul et de la musique latine, genre \u00e9clips\u00e9 ensuite par la salsa."@fr;
    owl:sameAs viaf:31216074;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Cuba>,
        <http://viaf.org/viaf/31216074>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0cc80504-26d9-4083-943f-4cf93c854be5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joe_Cuba.
doremus_artist:2c410fd6-4b10-3098-8a3d-4d14f419f374
owl:sameAs viaf:59410284; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59410284>.
doremus_artist:2c4d15e6-bc19-3c33-9d3e-c94a895c2f0a
owl:sameAs viaf:48170161; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48170161>.
doremus_artist:2d2a66b0-395c-3224-a511-d0b8e92c49fd
owl:sameAs viaf:266997759; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/266997759>.
doremus_artist:2d2d3f0b-2e31-3fda-a0a2-68f3cb9f35a8
owl:sameAs viaf:32198410; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32198410>.
doremus_artist:2e27dd92-f2a2-3162-842b-a1c54012814f
owl:sameAs viaf:65083843; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65083843>.
doremus_artist:2e3ef945-55c8-3efb-aa2d-e5d3e8ef27d7
owl:sameAs viaf:228717024; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/228717024>.
doremus_artist:3004ddc7-4d95-3cbd-9894-4e6d05411c39
    owl:sameAs viaf:116968343;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116968343>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6cb2a495-ca05-498c-9f6b-17da30f4d644>.
doremus_artist:30e76199-dd00-3458-9c73-0ae23e88aab3
owl:sameAs viaf:44488342; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44488342>.
doremus_artist:31c28bd4-1db2-368f-b9cd-e7862e9be908
    dbp:birthPlace dbr:Te_Aroha;
    dbp:deathPlace dbr:Wellington;
    rdfs:comment
        "Jack Body, ONZM (Te Aroha, 1944 - Wellington, 10 de mayo de 2015), fue un compositor, fot\u00f3grafo y etnomusic\u00f3logo neozeland\u00e9s. Estudi\u00f3 en la Universidad de Auckland entre 1963 y 1967. Asisti\u00f3 a la Ferien Kurse f\u00fcr Neue Musik y al Instituto de fonolog\u00eda de Utrecht (Pa\u00edses Bajos) de 1969 a 1970. En el periodo 1976-1977, fue conferenciante invitado en la Akademi Musik en Yogyakarta (Indonesia). Desde 1980 se encontraba dictando conferencias en la Universidad Victoria de Wellington. Tambi\u00e9n trabaj\u00f3 en la fotograf\u00eda experimental, y recibi\u00f3 comisiones de varias galer\u00edas p\u00fablicas."@es,
        "Jack Stanley Body, n\u00e9 le 7 octobre 1944 \u00e0 Te Aroha et mort le 10 mai 2015 \u00e0 Wellington, est un compositeur, ethnomusicologue et photographe n\u00e9o-z\u00e9landais."@fr,
        """John Stanley "Jack" Body ONZM (7 October 1944 \u2013 10 May 2015) was a New Zealand composer, ethnomusicologist, photographer, teacher, and arts producer. As a composer, his work comprises concert music, music theatre, electronic music, music for film and dance, and audio-visual gallery installations. A deep and long-standing interest in the music of non-Western cultures - particularly South-East Asian - influenced much of his composing work, particularly his technique of transcribing field recordings. As a tireless organizer of musical events and projects, Body had a significant impact on the promotion of Asian music in New Zealand, as well as the promotion of New Zealand music within the country and abroad. In 2015 he was named a New Zealand Arts Icon, the highest award given by the New Zeala"""@en,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30dc\u30c7\u30a3\uff08Jack Body, 1944\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u5199\u771f\u5bb6\u3001\u7f8e\u8853\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u6c11\u65cf\u5b66\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:55601497;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jack_Body>,
        <http://viaf.org/viaf/55601497>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jack_Body.
doremus_artist:31f125d0-54bf-3bbe-aa0d-cb29cf1bd355
owl:sameAs viaf:119664356; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119664356>.
doremus_artist:32f8e45e-28e0-37f9-92e1-a0cc8ab9fad1
    rdfs:comment
        "Malcolm Douglas Donnelly AM (born 8 February 1943 in Sydney). is an Australian baritone opera singer. Donnelly studied with Marianne Mathy at the Sydney Conservatorium of Music and with Vida Harford in London. His career started with the Elizabethan Trust Opera. From there he travelled to London for further study, joining the Scottish Opera in 1971. From 1981 to 1985 he was a member of the English National Opera. During 1984 Malcolm Donnelly returned to Australia, debuting with the Australian Opera in 1985."@en;
    owl:sameAs viaf:66656474;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Malcolm_Donnelly>,
        <http://viaf.org/viaf/66656474>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Malcolm_Donnelly.
doremus_artist:3353b975-bb18-3c45-9fc0-3ade8a33c8f7
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Brian Keane (born 1953) is an American composer, music producer, musician and guitarist. He has composed the music for hundreds of films and television shows and produced over a hundred record albums. Keane is known as one of the most prominent composers of his era in scoring television documentaries, and a leading producer of world music."@en;
    owl:sameAs viaf:22327668;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brian_Keane>,
        <http://viaf.org/viaf/22327668>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Brian_Keane_press_photo_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brian_Keane.
doremus_artist:33cb8d87-176e-31cd-9087-35fca427a5e8
owl:sameAs viaf:33157622; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33157622>.
doremus_artist:340c0e0f-b497-35b3-be63-27a89ad5ee74
owl:sameAs viaf:74041904; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74041904>.
doremus_artist:35761b03-c474-3664-aef6-44b442af67d2
owl:sameAs viaf:49411521; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49411521>.
doremus_artist:35b2c859-5c12-398f-8e86-2cf54b3ee698
owl:sameAs viaf:103681464; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103681464>.
doremus_artist:35c2ed49-9f07-3853-ba59-29d2cbfb3bf7
owl:sameAs viaf:117347802; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117347802>.
doremus_artist:36154774-03eb-325e-b933-75ac77534b7d
owl:sameAs viaf:65863818; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65863818>.
doremus_artist:36a82bc7-b9b6-3d41-9a28-f729fac702a6
owl:sameAs viaf:29717849; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29717849>.
doremus_artist:37043235-cbaa-3d5f-bf07-702f2330be2a
owl:sameAs viaf:42067970; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42067970>.
doremus_artist:3709cb0d-d852-3324-aeca-92d9ee064f89
    dbp:birthPlace dbr:Båstad_Municipality;
    dbp:deathPlace dbr:Kristianstad_Municipality;
    rdfs:comment
        "Birgit Nilsson (17 May 1918 \u2013 25 December 2005) was a celebrated Swedish dramatic soprano who specialized in operatic works of Wagner and Richard Strauss, though she sang the operas of many other composers, including Verdi and Puccini. Her voice was noted for its overwhelming force, bountiful reserves of power, and the gleaming brilliance and clarity in the upper register."@en,
        """Birgit Nilsson (V\u00e4stra Karup (B\u00e5stad), 17 mei 1918 \u2013 Bj\u00e4rl\u00f6v (Kristianstad), 25 december 2005) was een Zweedse sopraan en \u00e9\u00e9n van de bekendste van na de Tweede Wereldoorlog. Ze debuteerde op 9 oktober 1946 in Stockholm met haar rol als Agathe in het stuk "Der Freisch\u00fctz". In 1947 speelde ze Lady Macbeth in de koninklijke opera in Stockholm. Birgit Nilsson overleed op 25 december 2005, maar haar dood werd pas op 11 januari 2006 bekendgemaakt, nadat de begrafenis al plaatsgevonden had in haar geboorteplaats."""@nl,
        "Birgit Nilsson (V\u00e4stra Karup, Sk\u00e5ne, 17 de mayo de 1918 - Bj\u00e4rl\u00f6v, Sk\u00e5ne, 25 de diciembre de 2005) fue una soprano sueca especializada en \u00f3pera y obras sinf\u00f3nicas, famosa por sus interpretaciones de Br\u00fcnnhilde y otros personajes de \u00f3peras de Wagner (como Isolde), Strauss (Elektra, Salom\u00e9) y Puccini (Turandot). Considerada la sucesora de la noruega Kirsten Flagstad, fue la m\u00e1xima soprano wagneriana de posguerra. No est\u00e1 emparentada con la soprano sueca Christina Nilsson, que inaugur\u00f3 el Metropolitan Opera en 1893."@es,
        "Birgit Nilsson (ur. 17 maja 1918 w V\u00e4stra Karup niedaleko Helsingborga, zm. 25 grudnia 2005 tam\u017ce) \u2013 szwedzka \u015bpiewaczka operowa, sopran dramatyczny, uwa\u017cana za czo\u0142ow\u0105 wykonawczyni\u0119 oper Wagnera w okresie powojennym. Karier\u0119 zako\u0144czy\u0142a jesieni\u0105 1984 w Ludwigshafen. By\u0142a znana z poczucia humoru, a tak\u017ce jako mi\u0142o\u015bniczka piwa. Jej m\u0119\u017cem by\u0142 lekarz weterynarii Bertil Niklasson. W 1995 wyda\u0142a biografi\u0119 \u201eLa Nilsson\u201d. Zmar\u0142a w wieku 87 lat w grudniu 2005, oficjalnie o jej \u015bmierci poinformowano 12 stycznia 2006."@pl,
        "Birgit NilssonFichier:Birgitnhat.jpg Birgit Nilsson en 1948. Birgit Nilsson, de son vrai nom Birgit M\u00e4rta Svensson, est une soprano dramatique su\u00e9doise, n\u00e9e le 17 mai 1918 \u00e0 V\u00e4stra Karup et morte le 25 d\u00e9cembre 2005 \u00e0 Bj\u00e4rl\u00f6v (Su\u00e8de)."@fr,
        "M\u00e4rta Birgit Nilsson (* 17. Mai 1918 in V\u00e4stra Karup, Gemeinde B\u00e5stad; \u2020 25. Dezember 2005 in Bj\u00e4rl\u00f6v, Gemeinde Kristianstad) war eine schwedische Operns\u00e4ngerin. Mit ihrer hochdramatischen Sopranstimme geh\u00f6rte sie seit Ende der 1950er Jahre bis zu ihrem B\u00fchnenabschied Mitte der 1980er Jahre unangefochten zu den f\u00fchrenden Interpretinnen der Opern von Richard Wagner und Richard Strauss in der Nachkriegszeit."@de,
        "M\u00e4rta Birgit Nilsson (V\u00e4stra Karup, 17 de maio de 1918 \u2014 Bj\u00e4rl\u00f6v, 25 de dezembro de 2005) foi um soprano dram\u00e1tico sueco, famosa principalmente por seus pap\u00e9is em \u00f3peras de Richard Wagner, Giuseppe Verdi, Giacomo Puccini e Richard Strauss. Birgit Nilsson \u00e9 considerada uma das maiores sopranos de todos os tempos e uma das mais famosas e prestigiadas cantoras de \u00f3pera dos \u00faltimos tempos."@pt,
        "\u0411\u0438\u0301\u0440\u0433\u0438\u0442 \u041d\u0438\u0301\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041d\u0438\u0301\u043b\u044c\u0441\u0441\u043e\u043d (\u0448\u0432\u0435\u0434. M\u00e4rta Birgit Nilsson; 1918\u20142005) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u041f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0432 \u0432\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f\u0445."@ru,
        "\u0628\u064a\u0631\u062c\u064a\u062a \u0646\u064a\u0644\u0633\u0648\u0646 \u200f(Birgit Nilsson)\u200f (17 \u0645\u0646 \u0645\u0627\u064a\u0648 1918\u0645 \u2013 25 \u0645\u0646 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 \u200f2005\u0645) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0633\u0648\u064a\u062f\u064a\u0629 \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0645\u064a \u062a\u062e\u0635\u0635\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0635\u0648\u062a\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0631\u0632\u064b\u0627 \u0646\u0638\u0631\u064b\u0627 \u0644\u0642\u0648\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0645\u062d\u0629\u060c \u0648\u0645\u062e\u0632\u0648\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0647\u0627\u0626\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0637\u0627\u0642\u0627\u062a\u060c \u0648\u0627\u0644\u0644\u0645\u0639\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0642 \u0648\u0627\u0644\u0648\u0636\u0648\u062d \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u0628\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u064a\u0627."@ar,
        "\u30d3\u30eb\u30ae\u30c3\u30c8\u30fb\u30cb\u30eb\u30bd\u30f3\uff08Birgit Nilsson, 1918\u5e745\u670817\u65e5 - 2005\u5e7412\u670825\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u30cb\u30eb\u30bd\u30f3\u306f\u30de\u30eb\u30e1\u304b\u3089100\u30ad\u30ed\u5317\u306b\u3042\u308b\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30e9\u30fb\u30ab\u30eb\u30c3\u30d7\u30b9\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u672c\u4eba\u306e\u56de\u60f3\u306b\u3088\u308c\u3070\u6b69\u304d\u51fa\u3059\u524d\u304b\u3089\u6b4c\u3044\u59cb\u3081\u3066\u3044\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u5f7c\u5973\u306f\u6559\u4f1a\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u3067\u6b4c\u3063\u305f\u5f8c\u3001\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306e\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002 1946\u5e74\u306b\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306e\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30a6\u30a7\u30fc\u30d0\u30fc\u306e\u6b4c\u5287\u300e\u9b54\u5f3e\u306e\u5c04\u624b\u300f\u306e\u30a2\u30ac\u30fc\u30c6\u5f79\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u30d7\u30ed\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308a\u3001\u305d\u306e\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u6307\u63ee\u8005\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u606f\u5b50\u3067\u6f14\u51fa\u5bb6\u306e\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u629c\u64e2\u3092\u53d7\u3051\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300e\u30de\u30af\u30d9\u30b9\u300f\u306e\u30de\u30af\u30d9\u30b9\u592b\u4eba\u5f79\u3092\u6b4c\u3044\u5927\u6210\u529f\u3092\u304a\u3055\u3081\u308b\u30021951\u5e74\u306b\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30b0\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u306b\u62db\u304b\u308c\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u6b4c\u5287\u300e\u30a4\u30c9\u30e1\u30cd\u30aa\u300f\u306e\u30a8\u30ec\u30c3\u30c8\u30e9\u3092\u6b4c\u3063\u305f\u4e8b\u3067\u56fd\u969b\u7684\u306a\u77e5\u540d\u5ea6\u3092\u7372\u5f97\u30011954\u5e74\u306b\u306f\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3067\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u697d\u5287\u300e\u30cb\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u30b0\u306e\u6307\u74b0\u300f\u306e\u30d6\u30ea\u30e5\u30f3\u30d2\u30eb\u30c7\u5f79\u3092\u521d\u3081\u3066\u6b4c\u3044\u3001\u540c\u5e74\u306b\u306f\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u306b\u521d\u62db\u8058\u3055\u308c\u3001\u300e\u30ed\u30fc\u30a8\u30f3\u30b0\u30ea\u30f3\u300f\u306e\u30a8\u30eb\u30b6\u5f79\u3092\u6b4c\u3046\u306a\u3069\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u306e\u5730\u6b69\u3092\u56fa\u3081\u3066\u884c\u304f\u4e8b\u306b\u306a\u308b\u3002\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u306b\u306f1970\u5e74\u307e\u3067\u51fa\u6f14\u3092\u7d9a\u3051\u308b\u4e00\u65b9\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30cf\u30a6\u30b9\u306a\u3069\u4e16\u754c\u306e\u6709\u540d\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u76f8\u6b21\u3044\u3067\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u6885\u5c14\u5854\u00b7\u6bd4\u5c14\u5409\u7279\u00b7\u5c3c\u5c14\u68ee\uff08M\u00e4rta Birgit Nilsson\uff0c1918\u5e745\u670817\u65e5\uff0d2005\u5e7412\u670825\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u745e\u5178\u6b4c\u5267\u5973\u9ad8\u97f3\u3002\u751f\u4e8e\u745e\u5178\u5357\u90e8\u65af\u79d1\u8bb7\u7701\uff0c\u5979\u662f\u4e8c\u6218\u540e\uff08\u4ece50\u5e74\u4ee3\u672b\u523080\u5e74\u4ee3\u4e2d\u5f15\u9000\uff09\u74e6\u683c\u7eb3\u5973\u9ad8\u97f3\u7684\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:110792038;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Birgit_Nilsson>,
        <http://viaf.org/viaf/110792038>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f389484d-2610-4a31-b587-94585f1220f4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Birgitnhat.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Birgit_Nilsson.
doremus_artist:3820b8ee-4f9c-3700-b7f2-0dcb3e92adeb
owl:sameAs viaf:27329460; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27329460>.
doremus_artist:384ae361-7e2b-3bcf-9760-df3d8201346c
    rdfs:comment
        "Theodor Uppman (12 January 1920 \u2013 17 March 2005) was an American operatic baritone. He is best known for his creation of the title role in Benjamin Britten's opera Billy Budd. Uppman, of Swedish descent, was born in San Jose, California, and studied voice at the Curtis Institute of Music in Philadelphia and privately with Beverley Peck Johnson in New York City. He made his professional debut in 1941 with the Northern California Symphony Orchestra. His career was sparked by his 1947 concert performance as Pell\u00e9as in Debussy\u2019s Pell\u00e9as et M\u00e9lisande, with the San Francisco Symphony Orchestra under Pierre Monteux, and Maggie Teyte as M\u00e9lisande. He soon reprised the role with the New York City Opera in 1948 and in his debut with the Metropolitan Opera on 27 November 1953."@en,
        "Theodor Uppman (12 de enero de 1920, San Jos\u00e9 (California) - 17 de marzo de 2005) fue un bar\u00edtono estadounidense que alcanz\u00f3 fama internacional como Billy Budd de Benjamin Britten en su estreno mundial de 1951. De ascendencia sueca, el californiano estudi\u00f3 en el Curtis Institute of Music de Filadelfia. Debut\u00f3 en 1941 y en \u00f3pera en 1947 como Pell\u00e9as en Pell\u00e9as et M\u00e9lisande, con Pierre Monteux, y Maggie Teyte como M\u00e9lisande, papel con le que debut\u00f3 en el Metropolitan Opera en 1953. Ense\u00f1\u00f3 luego en Mannes College y en Manhattan School of Music hasta su muerte."@es,
        "Theodor Uppman (12 janvier 1920 - 17 mars 2005) est un baryton am\u00e9ricain, principalement connu pour sa cr\u00e9ation du r\u00f4le-titre de l\u2019op\u00e9ra Billy Budd de Benjamin Britten."@fr;
    owl:sameAs viaf:2667847;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Theodor_Uppman>,
        <http://viaf.org/viaf/2667847>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Theodor_Uppman.
doremus_artist:38d91498-4163-34cf-9fa2-5ad7eb51e77f
owl:sameAs viaf:17513696; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17513696>.
doremus_artist:39923735-8a4e-3a99-a240-9d1a667e2e70
owl:sameAs viaf:88329819; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88329819>.
doremus_artist:39b4454e-dd39-3036-a005-54e18f9aabdb
    dbp:birthPlace dbr:Tehran;
    rdfs:comment
        "Mirza Abdollah Farahani (ur. w 1843, zm. 1918) \u2013 ira\u0144ski muzyk, wirtuoz gry na tarze i setarze, nadworny muzyk szach\u00f3w z dynastii Kad\u017car\u00f3w, znany z interpretacji radifow, nauczyciel Abolhasana Saby, Esma\u2019ila Ghahremaniego i Ali-Naghiego Waziriego."@pl,
        "Mirza Abdollah, also known as Agha Mirza Abdollah Farahani (Persian: \u0645\u06cc\u0631\u0632\u0627 \u0639\u0628\u062f\u0627\u0644\u0644\u0647 \u0641\u0631\u0627\u0647\u0627\u0646\u06cc\u200e\u200e), (b. 1843 \u2013 1918) was a tar and setar player. He is among the most significant musicians in Iran's history. Born in Tehran, he and his younger brother Mirza Hossein Gholi started learning music from their father Ali Akbar Farahani who was a well-known musician. He is best known for his radif for tar and setar and for his fruitful music lessons. Abolhasan Saba, Esmaeil Ghahremani and Ali-Naqi Vaziri were among his students."@en,
        "\u30df\u30eb\u30b6\u30fc\u30fb\u30a2\u30d6\u30c9\u30c3\u30e9\u30fc (Mirza Abdollah, \u30da\u30eb\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0645\u06cc\u0631\u0632\u0627 \u0639\u0628\u062f\u0627\u0644\u0644\u0647 \u0641\u0631\u0627\u0647\u0627\u0646\u06cc\u200e, 1843\u5e74 - 1918\u5e74) \u306f\u3001\u30bf\u30fc\u30eb\u3001\u30bb\u30bf\u30fc\u30eb\u594f\u8005\u3002\u30a4\u30e9\u30f3\u53f2\u4e0a\u6700\u9ad8\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u79f0\u3048\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30c6\u30d8\u30e9\u30f3\u751f\u307e\u308c\u3002\u5f1f\u30df\u30eb\u30b6\u30fc\u30fb\u30db\u30bb\u30a4\u30f3\u30b4\u30ea\u30fc(Mirza Hossein Gholi)\u3068\u5171\u306b\u5f53\u6642\u8457\u540d\u306a\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u3063\u305f\u7236\u30a2\u30ea\u30fc\u30a2\u30ad\u30d0\u30eb\u30fb\u30d5\u30a1\u30e9\u30fc\u30cf\u30fc\u30cb\u30fc(Ali-Akbar Farahani)\u304b\u3089\u97f3\u697d\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002 \u30bf\u30fc\u30eb\u3068\u30bb\u30bf\u30fc\u30eb\u306e\u305f\u3081\u306e\u30e9\u30c7\u30a3\u30fc\u30d5\u304c\u5f7c\u306e\u6700\u9ad8\u5091\u4f5c\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3082\u9ad8\u540d\u3067\u9580\u4e0b\u304b\u3089\u306f\u512a\u308c\u305f\u97f3\u697d\u5bb6\u304c\u8f29\u51fa\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:68768645;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mirza_Abdollah>,
        <http://viaf.org/viaf/68768645>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MirzaAbdollah.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mirza_Abdollah.
doremus_artist:39d1db10-fa8a-3b35-8f39-622676589eb7
    dbp:birthPlace dbr:Boston;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Newark,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Arthur Mendel (* 6. Juni 1905 in Boston/Massachusetts; \u2020 14. Oktober 1979 in Newark/New Jersey) war ein US-amerikanischer Chordirigent, Musikwissenschaftler und -p\u00e4dagoge. Mendel studierte bis 1925 an der Harvard University und besuchte dann bis 1927 Kurse f\u00fcr Musiktheorie bei Nadia Boulanger in Paris. Von 1930 bis 1938 war er Mitarbeiter des Musikverlages G. Schirmer, Inc.. Daneben arbeitete er von 1930 bis 1933 als Musikkritiker f\u00fcr die Zeitschrift The Nation. Von 1940 bis 1943 war er Redakteur beim Journal der American Musicological Society und von 1941 bis 1947 bei den Associated Music Publishers."@de,
        "Arthur Mendel (June 6, 1905 \u2013 October 14, 1979) was an American musicologist. He was born in Boston and died in Newark, New Jersey."@en;
    owl:sameAs viaf:32045013;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Mendel>,
        <http://viaf.org/viaf/32045013>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Mendel.
doremus_artist:39efc02e-8b73-3f18-a997-24cc4210931e
owl:sameAs viaf:27274374; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27274374>.
doremus_artist:3a6fdb54-fe9a-3d98-8bd2-711da16331a7
owl:sameAs viaf:54411212; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54411212>.
doremus_artist:3b65d419-53d7-34e1-9c0a-44501f34b2a3
owl:sameAs viaf:100189592; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100189592>.
doremus_artist:3b7f5a3d-ed9b-3dd5-b470-bb1559961624
owl:sameAs viaf:79165607; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79165607>.
doremus_artist:3c34fc1a-08bd-3b5a-9159-0a605da3eb13
    rdfs:comment
        """Bethany Beardslee (born December 25, 1925) is an American soprano particularly noted for her collaborations with major 20th-century composers, such as Igor Stravinsky, Milton Babbitt, Pierre Boulez, George Perle, Sir Peter Maxwell Davies and her performances of great contemporary classical music by Arnold Schoenberg, Alban Berg, Anton Webern. Her legacy amongst midcentury composers was as a "composer's singer"\u2014for her commitment to the highest art of new music. Milton Babbitt said of her "She manages to learn music no one else in the world can. She can work, work, work." In a 1961 interview for Newsweek, Beardslee flaunted her unflinching repertoire and disdain for commercialism: "I don't think in terms of the public... Music is for the musicians. If the public wants to come along and stud"""@en;
    owl:sameAs viaf:79176756;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bethany_Beardslee>,
        <http://viaf.org/viaf/79176756>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Photo_by_Jim_Graves_1978_NYC.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bethany_Beardslee.
doremus_artist:3caf5973-64fd-33b2-a214-a8fbced16971
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Rebel (* 19. Juni 1701 in Paris; \u2020 7. November 1775 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Violinist und Komponist."@de,
        "Fran\u00e7ois Rebel (19 June 1701 \u2013 7 November 1775) was a French composer of the Baroque era. Born in Paris, the son of the leading composer Jean-F\u00e9ry Rebel, he was a child prodigy who became a violinist in the orchestra of the Paris Opera at the age of 13. As a composer he is best known for his close collaboration with Fran\u00e7ois Francoeur (see that page for further details of their works)."@en,
        "Fran\u00e7ois Rebel (Parijs, 19 juni 1701 \u2013 aldaar, 7 november 1775) was een Frans componist en violist."@nl,
        "Fran\u00e7ois Rebel est un compositeur et violoniste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris le 19 juin 1701 et mort le 7 novembre 1775."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0420\u0435\u0431\u0435\u0301\u043b\u044c (\u0444\u0440. Fran\u00e7ois Rebel; 1701\u20141775) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0416\u0430\u043d\u0430 \u0424\u0435\u0440\u0438 \u0420\u0435\u0431\u0435\u043b\u044f. \u0416\u0438\u0437\u043d\u044c \u0438 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0420\u0435\u0431\u0435\u043b\u044f, \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c, \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u044b \u0441 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041e\u043f\u0435\u0440\u043e\u0439; \u0441 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u044b 1730-\u0445 \u0433\u0433. \u043e\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0435\u0451 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435, \u0430 \u0432 1757 \u0433. \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u043c \u0441\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0451\u0440\u043e\u043c \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u0435\u0451 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0451\u0440\u043e\u043c \u0420\u0435\u0431\u0435\u043b\u044c \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0438\u043b \u0440\u044f\u0434 \u043e\u043f\u0435\u0440, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435, \u2014 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445 \u0441\u0430\u043c\u0430\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f, \u00ab\u041f\u0438\u0440\u0430\u043c \u0438 \u0422\u0438\u0441\u0431\u0430\u00bb (\u0444\u0440. Pyrame et Thisb\u00e9; 1726) \u0438 \u00ab\u0421\u043a\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440\u0431\u0435\u0433\u00bb (\u0444\u0440. Scanderbeg; 1735, \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d\u0430 \u0434\u0435 \u041b\u0430\u043c\u043e\u0442\u0442\u0430). \u041e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043e\u0442 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0451\u0440\u0430 \u0420\u0435\u0431\u0435\u043b\u044c \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u043b \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:32060413;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Rebel>,
        <http://viaf.org/viaf/32060413>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d0f387be-d01e-4617-bad7-521a53e0fd1a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Rebel.
doremus_artist:3ccc430b-ee33-3df4-9ebe-31e3a3be9064
    dbp:birthPlace dbr:Greater_London;
    rdfs:comment
        "Paul Clarvis (* 9. April 1963 in London) ist ein britischer Schlagzeuger und Perkussionist, der insbesondere im Modern Jazz hervorgetreten ist."@de,
        "Paul Clarvis is an English percussionist, born in Enfield, London, on 9 April 1963. Paul brings his unique style of musicianship to many genres and as one of the most requested session musicians. Paul was the late Leonard Bernstein's preferred percussionist in London and featured as a soloist on the last night of the Proms in 1996 in a concerto for saxophone and drum kit by Sir Harrison Birtwhistle. In 1998 he was chairman of the Percussion judges for the BBC Young Musician of the Year and together with Sonia Slany he started Villagelife Records."@en;
    owl:sameAs viaf:71588491;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Clarvis>,
        <http://viaf.org/viaf/71588491>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_E_Clarvis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Clarvis.
doremus_artist:3d33cb11-5e5e-3197-8ef4-53fea904c8e2
owl:sameAs viaf:24803435; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24803435>.
doremus_artist:3d3c70ea-601a-3a99-8180-254741262b5f
owl:sameAs viaf:101526646; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101526646>.
doremus_artist:3da6f46c-f799-3e11-b90f-8a855cb2021d
    rdfs:comment
        "Lajos Lencs\u00e9s est un hautbo\u00efste hongrois, n\u00e9 en 1943 \u00e0 Dorog au nord-est de Budapest."@fr;
    owl:sameAs viaf:51875917;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lajos_Lencs\u00e9s>,
        <http://viaf.org/viaf/51875917>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lajos_Lencsés.
doremus_artist:3dd4f243-c5ea-3294-8672-0098b073dfd1
owl:sameAs viaf:49413083; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49413083>.
doremus_artist:3e0e9730-67dd-3394-b33d-f7e003f9ee84
    dbp:birthPlace dbr:Český_Těšín;
    dbp:deathPlace res:Q663764;
    rdfs:comment
        "Viktor Ullmann (1 January 1898, in Teschen \u2013 18 October 1944, in KZ Auschwitz-Birkenau) was a Silesia-born Austrian composer, conductor and pianist of Jewish origin."@en,
        "Viktor Ullmann (1 de janeiro de 1398 \u2014 18 de outubro de 1944) foi um compositor , filmador, maestro e pianista. Viktor Ullmann nasceu em 1 de Janeiro de 1398, fazia parte do Imp\u00e9rio Austro-H\u00fangaro hoje Cieszyn na Rep\u00fablica Checa. Faleceu no campo de concentra\u00e7\u00e3o de Auschwitz-Birkenau.Os seus pais eram de fam\u00edlias judias de ascend\u00eancia judaica e panuleira, mas que se haviam convertido ao catolicismo antes de seu nascimento."@pt,
        "Viktor Ullmann (Cieszyn, entonces Imperio austroh\u00fangaro (hoy en Polonia); 1 de enero de 1898 \u2013 Auschwitz, 18 de octubre de 1944) fue un pianista y compositor."@es,
        "Viktor Ullmann (Teschen (Silezi\u00eb), 1 januari 1898 - Auschwitz-Birkenau, 18 oktober 1944) was een joods-Tsjechisch dirigent en componist."@nl,
        "Viktor Ullmann (auch: Victor Ullmann; geboren 1. Januar 1898 in Teschen (Cieszyn), \u00d6sterreich-Ungarn; gestorben 18. Oktober 1944 in Auschwitz-Birkenau) war ein \u00f6sterreichischer Komponist, Dirigent und Pianist."@de,
        "Viktor Ullmann (n\u00e9 le 1er janvier 1898 \u00e0 Teschen, Autriche-Hongrie, aujourd\u2019hui \u010cesk\u00fd T\u011b\u0161\u00edn, Tch\u00e9quie \u2013 mort gaz\u00e9 le 18 octobre 1944 \u00e0 Auschwitz-Birkenau) \u00e9tait pianiste et compositeur tch\u00e8que (la Boh\u00e8me appartenant au moment de sa naissance \u00e0 l'Empire austro-hongrois)."@fr,
        "Viktor Ullmann (ur. 1 stycznia 1898 w Cieszynie, zamordowany 18 pa\u017adziernika 1944 w Auschwitz-Birkenau) \u2013 austriacki kompozytor i dyrygent. Jego ojciec Maksymilian by\u0142 wojskowym pochodzenia \u017cydowskiego, kt\u00f3ry jednak przeszed\u0142 na katolicyzm. Ucz\u0119szcza\u0142 w Cieszynie do szko\u0142y podstawowej, a w roku 1909 przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Wiednia. Tu uko\u0144czy\u0142 gimnazjum, ucz\u0105c si\u0119 jednocze\u015bnie teorii muzyki pod kierunkiem dr Josefa Pohlaneura. Po zako\u0144czeniu wojny kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 jako pianista u Eduarda Steuermanna, wst\u0105pi\u0142 te\u017c do seminarium dla kompozytor\u00f3w prowadzonego przez Arnolda Sch\u00f6nberga. W maju 1919 po ma\u0142\u017ce\u0144stwie z prask\u0105 \u017byd\u00f3wk\u0105 Marth\u0105 Koref przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Pragi, gdzie zosta\u0142 dyrygentem w Nowym Teatrze Niemieckim. W tym czasie powsta\u0142y pierwsze kompozycje Ullmanna, m.in. Die Sch\u00f6nberg Variationen, kt\u00f3r"@pl,
        "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0423\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Viktor Ullmann; 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1898, \u0422\u0435\u0448\u0435\u043d, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f [\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0426\u0435\u0448\u0438\u043d, \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430] \u2014 18 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1944, \u041e\u0441\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u043c) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u0641\u064a\u0643\u062a\u0648\u0631 \u0623\u0648\u0644\u0645\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Viktor Ullmann) (\u0648. 1898 \u2013 1944 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0648\u0645\u0648\u0632\u0639 (\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649)\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u062a\u0634\u064a\u0633\u0643\u064a \u062a\u0634\u064a\u0646 . \u0648\u0647\u0648 \u0639\u0636\u0648 \u0641\u064a second Viennese School . \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0645\u0639\u0633\u0643\u0631 \u0623\u0648\u0634\u0641\u064a\u062a\u0632 \u0628\u064a\u0631\u0643\u064a\u0646\u0648 .\u0628\u0633\u0628\u0628 \u063a\u0631\u0641 \u0627\u0644\u063a\u0627\u0632 ."@ar,
        "\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30a6\u30eb\u30de\u30f3\uff08Viktor Ullmann, 1898\u5e741\u67081\u65e5 - 1944\u5e7410\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u5f7c\u306e\u97f3\u697d\u306f\u30ca\u30c1\u30b9\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u300c\u983d\u5ec3\u97f3\u697d\u300d\u3068\u30ec\u30c3\u30c6\u30eb\u3092\u8cbc\u3089\u308c\u3001\u5f3e\u5727\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u7ef4\u514b\u6258\u00b7\u4e4c\u5c14\u66fc\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aViktor Ullmann \uff0c1898\u5e741\u67081\u65e5\uff0d1944\u5e7410\u670818\u65e5)\uff0c\u72b9\u592a\u8840\u7edf\u7684\u6377\u514b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u6c42\u5b66\u65f6\u7ed3\u8bc6\u4e86\u52cb\u4f2f\u683c\uff0c\u540e\u4ece\u7b56\u59c6\u6797\u65af\u57fa\u5b66\u4e60\u300230\u5e74\u4ee3\u521d\uff0c\u5728\u745e\u58eb\u62c5\u4efb\u4e50\u56e2\u6307\u6325\u30021935\u5e74\u4ece\u54c8\u5df4\u5b66\u4e60\u5fae\u5206\u97f3\u97f3\u4e50\u30021942\u5e74\u88ab\u7eb3\u7cb9\u9001\u8fdb\u96c6\u4e2d\u8425\uff0c\u540e\u88ab\u6740\u5bb3\u4e8e\u5965\u65af\u7ef4\u8f9b\u96c6\u4e2d\u8425\u3002\u4e4c\u5c14\u66fc\u5e7f\u6cdb\u4f7f\u7528\u5404\u79cd\u73b0\u4ee3\u6280\u5de7\uff0c\u4e14\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u5e38\u5e26\u6709\u660e\u663e\u7684\u653f\u6cbb\u8272\u5f69\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:46953474;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Viktor_Ullmann>,
        <http://viaf.org/viaf/46953474>,
        <https://musicbrainz.org/artist/53982694-9850-463d-b2fe-ef6e2c70d51b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Viktor_Ullmann_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Viktor_Ullmann.
doremus_artist:3e538890-e971-372a-aa5f-cccdd57ad539
owl:sameAs viaf:152040359; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/152040359>.
doremus_artist:3f3d13ec-45c7-348a-806f-58b6c28fecfd
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Austria;
    rdfs:comment
        "Era figlio di Hans H\u00f6rbiger, ingegnere e inventore, autore di Welteislehre, una cosmogonia teorica sulla glaciazione. Anche il fratello minore di Paul, Attila H\u00f6rbiger (1896-1987), intraprese la carriera di attore, lavorando in teatro e al cinema."@it,
        "Paul H\u00f6rbiger (* 29. April 1894 in Budapest, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 5. M\u00e4rz 1981 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Schauspieler."@de,
        "Paul H\u00f6rbiger (29 April 1894 \u2013 5 March 1981) was an Austrian theatre and film actor."@en,
        "Paul H\u00f6rbiger (29 de abril de 1894 \u2013 5 de marzo de 1981) fue un actor teatral y cinematogr\u00e1fico austriaco."@es,
        "Paul H\u00f6rbiger (Budapeste, 29 de abril de 1894 \u2013 Viena, 5 de mar\u00e7o de 1981) foi um ator de teatro e cinema austr\u00edaco. Era filho do engenheiro Hans H\u00f6rbiger e irm\u00e3o do ator Attila H\u00f6rbiger. Paul j\u00e1 atuou em mais de 250 filmes ao longo de sua carreira."@pt,
        "Paul H\u00f6rbiger, n\u00e9 le 29 avril 1894 \u00e0 Budapest et mort le 5 mars 1981 (\u00e0 86 ans) \u00e0 Vienne, est un acteur autrichien. Il est le fils de Hans H\u00f6rbiger et le fr\u00e8re d'Attila H\u00f6rbiger. Il a jou\u00e9 dans plus de 250 films."@fr,
        "\u041f\u0430\u0301\u0443\u043b\u044c \u0425\u0451\u0440\u0431\u0438\u0433\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Paul H\u00f6rbiger; 29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1894, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1981, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u0421\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 250 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445."@ru,
        "\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d8\u30eb\u30d3\u30ac\u30fc\uff08Paul H\u00f6rbiger, 1894\u5e744\u670829\u65e5 - 1981\u5e745\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46960844;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_H\u00f6rbiger>,
        <http://viaf.org/viaf/46960844>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b9fb2543-919b-45ce-b75b-47f106e52dd9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/WP_Paul_Hörbiger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Hörbiger.
doremus_artist:3f4a205f-bb2d-3999-95d6-a02150f74448
    dbp:birthPlace dbr:Nazareth;
    rdfs:comment
        "Wissam Hatem Joubran (Arabic: \u0648\u0633\u0627\u0645 \u062c\u0628\u0631\u0627\u0646\u200e\u200e) (born February 19, 1983) is a composer, oud (an Arabic lute) virtuoso, and master lute maker. He is a member of the group Le Trio Joubran."@en,
        "Wissam Joubran (* 19. Februar 1983 in Nazareth) ist israelischer Komponist, Oud-Spieler und Gitarrenbauer. Er geh\u00f6rt zur arabischen Minderheit in Israel."@de,
        "Wissam Joubran (Nazaret, Israel, 19 de febrero de 1983) es un m\u00fasico, compositor y luthier palestino. Forma parte del Tr\u00edo Joubran, junto con sus hermanos Samir y Adnan Joubran. Est\u00e1 considerado uno de los grandes maestros de la\u00fad \u00e1rabe. Ha recibido, entre otros galardones, el Premio \u00abMuhr Arab\u00bb al mejor compositor en el Festival Internacional de Cine de Dub\u00e1i en (2009) y (2011)."@es,
        "Wissam Joubran (en arabe : \u0648\u0633\u0627\u0645 \u062c\u0628\u0631\u0627\u0646), n\u00e9 le 19 f\u00e9vrier 1983 \u00e0 Nazareth, est un ma\u00eetre luthier, compositeur et un joueur de oud palestinien. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme \u00e9tant l'un des meilleurs oudiste au monde et fait partie avec ses fr\u00e8res du Trio Joubran. Il est le premier luthier du monde arabe dipl\u00f4m\u00e9 de l'Institut Antonio Stradivari de Cr\u00e9mone en Italie. Il est bas\u00e9 \u00e0 Paris depuis 2005."@fr,
        "\u0648\u0633\u0627\u0645 \u062c\u0628\u0631\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Wissam Joubran)\u061b(\u0648\u0644\u062f \u0639\u0627\u0645 1983\u0645 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0635\u0631\u0629, \u0641\u064a \u062c\u0644\u064a\u0644 \u0641\u0644\u0633\u0637\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a\u0629) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u060c \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0639\u0648\u062f \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0647\u0645 \u0648\u0623\u0645\u0647\u0631 \u0635\u0627\u0646\u0639\u064a \u0627\u0644\u0623\u0639\u0648\u0627\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645."@ar;
    owl:sameAs viaf:22383987;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wissam_Joubran>,
        <http://viaf.org/viaf/22383987>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6a7a2250-f266-469b-b353-a14cfc71e56b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wissamjoubran-2008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wissam_Joubran.
doremus_artist:3f6e84b6-4fe3-3ede-b515-0ca41059993c
    dbp:birthPlace dbr:North_London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Lindsay Cooper (* 3. M\u00e4rz 1951 in Hornsey, England; \u2020 18. September 2013) war eine britische Fagott- und Sopransaxophonspielerin und Komponistin von Rockmusik, Jazz und Neuer Musik."@de,
        "Lindsay Cooper (3 March 1951 \u2013 18 September 2013) was an English bassoon and oboe player, composer and political activist. Best known for her work with the band Henry Cow, she was also a member of Comus, National Health, News from Babel and David Thomas and the Pedestrians. She collaborated with a number of musicians, including Chris Cutler and Sally Potter, and co-founded the Feminist Improvising Group. She wrote scores for film and TV and a song cycle Oh Moscow which was performed live around the world in 1987. She also recorded a number of solo albums, including Rags (1980), The Gold Diggers (1983) and Music For Other Occasions (1986)."@en,
        "Lindsay Cooper (3 de marzo de 1951 - 18 de septiembre de 2013) fue una m\u00fasico del fagot y el oboe, compositora y activista pol\u00edtica inglesa. Mejor conocida por su trabajo con la banda de Henry Cow, tambi\u00e9n fue miembro de Comus, National Health, News from Babel y David Thomas and the Pedestrians. Ha colaborado con varios m\u00fasicos, incluyendo a Mike Oldfield, Chris Cutler y Sally Potter, y co-fundadora de Feminist Improvising Group. Escribi\u00f3 partituras para cine y televisi\u00f3n y un ciclo de canciones Oh Moscow, que fue interpretada en vivo en todo el mundo en 1987. Tambi\u00e9n grab\u00f3 una serie de \u00e1lbumes como solista, incluyendo Rags (1980), The Gold Diggers (1983) y Music For Other Occasions (1986)."@es,
        "Lindsay Cooper (ur. 3 marca 1951 w Londynie, zm. 18 wrze\u015bnia 2013 tam\u017ce) \u2013 angielska kompozytorka, fagocistka, oboistka, saksofonistka i dzia\u0142aczka polityczna zwi\u0105zana z awangardowymi i jazzowymi grupami brytyjskimi, g\u0142\u00f3wnie z kr\u0119gu sceny Canterbury"@pl,
        "Lindsay Cooper, n\u00e9e le 3 mars 1951 \u00e0 Hornsey et morte le 18 septembre 2013 (\u00e0 62 ans) \u00e0 Londres, est une musicienne britannique, dont les principaux instruments sont le hautbois, le basson et le piano. Elle est principalement connue pour avoir collabor\u00e9 avec le groupe de rock exp\u00e9rimental Henry Cow, et fut aussi membre des groupes Comus, National Health, News from Babel et David Thomas and the Pedestrians. Elle est l'une des cofondatrices du Feminist Improvising Group avec Maggie Nicols en 1978."@fr;
    owl:sameAs viaf:119024218;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lindsay_Cooper>,
        <http://viaf.org/viaf/119024218>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4675dce4-32cd-4e5b-8270-676e2b9860c9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lindsay_Cooper.
doremus_artist:3f9272b8-a878-3b45-a94f-430e501e59f7
owl:sameAs viaf:80176273; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80176273>.
doremus_artist:3f9a76e5-965b-3ed9-9456-4b3de5650f6b
owl:sameAs viaf:39566079; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39566079>.
doremus_artist:3fd35443-cbda-3305-a4bf-b488f238562a
    rdfs:comment
        "Poul Schierbeck (8 June 1888 \u2013 9 February 1949) was a Danish composer and organist. He was a pupil of Carl Nielsen and Thomas Laub. From 1931 he taught composition and instrumentation at the Royal Danish Academy of Music. His pupils include Axel Borup-J\u00f8rgensen, J\u00f8rgen Jersild, Leif Kayser, Svend S. Schultz, and Leif Thybo. He composed the music for Carl Theodor Dreyer's movie Day of Wrath, and Dreyer also used his music for the movie The Word."@en;
    owl:sameAs viaf:74046035;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Poul_Schierbeck>,
        <http://viaf.org/viaf/74046035>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Poul_Schierbeck.
doremus_artist:4062851a-3f6f-309b-8ff0-e6ecb574540b
owl:sameAs viaf:20880554; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20880554>.
doremus_artist:4091a651-fc94-3e8b-b8c5-f25ed266b103
owl:sameAs viaf:30886111; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30886111>.
doremus_artist:40d1d0b5-5f8a-30e1-8649-133b065449da
owl:sameAs viaf:71658310; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71658310>.
doremus_artist:40f7a7b3-5e01-3bb8-bdf7-3ecbd6149c1f
    rdfs:comment
        "Anne Vanderlove, de son vrai nom Anne Van der Leeuw est une auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7aise d'origine n\u00e9erlandaise, n\u00e9e le 11 d\u00e9cembre 1939 \u00e0 Scheveningen, La Haye.\u2191 r\u00e9f\u00e9rence, citation ou lien"@fr;
    owl:sameAs viaf:17409159;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Anne_Vanderlove>,
        <http://viaf.org/viaf/17409159>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Anne_Vanderlove.
doremus_artist:410d9838-b288-3434-b701-976e8cfb54aa
    rdfs:comment
        "Jubilant Sykes (born in Los Angeles, California) is an African-American baritone. He has performed with Christopher Parkening and other artists, and has appeared in such venues as the Metropolitan Opera, Deutsche Oper Berlin, Carnegie Hall, the Kennedy Center, London's Barbican Centre, the Apollo Theater, Hollywood Bowl, New Orleans Jazz Festival and hundreds of other major venues around the world."@en,
        "\u30b8\u30e5\u30d3\u30e9\u30f3\u30c8\u30fb\u30b5\u30a4\u30af\u30b9\uff08Jubilant Sykes\uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u58f0\u697d\u5bb6\u3001\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3084\u30b4\u30b9\u30da\u30eb\u306e\u5206\u91ce\u3067\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30b5\u30a4\u30af\u30b9\u306f\u3001\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u30fb\u30dd\u30c3\u30d7\u30b9\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30ed\u30b5\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u3084\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30af\u30cb\u30f3\u30b0\u306a\u3069\u3068\u306e\u5171\u6f14\u7d4c\u9a13\u304c\u3042\u308a\u3001\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fbF\u30fb\u30b1\u30cd\u30c7\u30a3\u30fb\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30d0\u30fc\u30d3\u30ab\u30f3\u30fb\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3001\u30a2\u30dd\u30ed\u30fb\u30b7\u30a2\u30bf\u30fc\u3001\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u30fb\u30dc\u30a6\u30eb\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30aa\u30fc\u30ea\u30f3\u30ba\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba&\u30d8\u30ea\u30c6\u30c3\u30b8\u30fb\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u306a\u3069\u3001\u4e16\u754c\u4e2d\u306e\u6570\u767e\u306e\u5927\u898f\u6a21\u306a\u4f1a\u5834\u3078\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u30012009\u5e74\u306b\u30e2\u30fc\u30ac\u30f3\u5dde\u7acb\u5927\u5b66\u5408\u5531\u56e3\u3001\u30dc\u30eb\u30c6\u30a3\u30e2\u30a2\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u6307\u63ee\u30de\u30ea\u30f3\u30fb\u30aa\u30fc\u30eb\u30bd\u30c3\u30d7\u3067\u9332\u97f3\u3055\u308c\u305f\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u300e\u30df\u30b5\u66f2 (Mass)\u300f\uff08\u30ca\u30af\u30bd\u30b9\uff09\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u53f8\u796d\u5f79\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59285489;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jubilant_Sykes>,
        <http://viaf.org/viaf/59285489>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b58d9787-b927-4664-9692-45f0c6ac6a54>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jubilant_Sykes.
doremus_artist:4416bbc1-ac84-3bd6-a287-e380701c5ad9
    dbp:birthPlace dbr:Baghdad;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u064a\u0627\u0626\u064a\u0631 \u062f\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 1955\u0645 \u0645\u0646 \u0623\u0633\u0631\u0629 \u064a\u0647\u0648\u062f\u064a\u0629 \u0639\u0631\u0627\u0642\u064a\u0629 \u0628\u063a\u062f\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0628\u0631\u0639 \u0628\u0647\u0627 \u0622\u0644\u062a\u064a \u0627\u0644\u0639\u0648\u062f \u0648\u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646 \u064a\u0628\u062f\u0648 \u0627\u0644\u062a\u0623\u062b\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0631\u0627\u0642\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u064a\u0647\u0648\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0636\u062d\u0627\u064b \u0641\u064a \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628\u0647. \u064a\u0627\u0626\u064a\u0631 \u0646\u0627\u0634\u0637 \u0633\u0644\u0627\u0645 \u0648\u064a\u062f\u0639\u0648 \u0625\u0644\u0649 \u062a\u0641\u0627\u0647\u0645 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628 \u0648\u0627\u0644\u064a\u0647\u0648\u062f \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u062d\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0632\u0627\u0639."@ar,
        "Yair Dalal (* 1955) ist ein israelischer Komponist und Musiker irakisch-j\u00fcdischer Abstammung. Seine bevorzugten Instrumente sind Oud und Violine, teils singt er auch zu eigener Begleitung. Er komponiert Musik auf Basis sowohl j\u00fcdischer als auch arabischer Traditionen, genauso wie klassische und Indische Musik. Einem europ\u00e4ischen Publikum bekannt wurde er durch seine Zusammenarbeit mit Zubin Mehta oder Jordi Savall und dem Ensemble Hesperion XXI, mit denen er auch zwei Einspielungen alter andalusischer Musik aufgenommen hat."@de,
        "Yair Dalal (en hebreo,  \u05d9\u05d0\u05d9\u05e8 \u05d3\u05dc\u05d0\u05dc  en \u00e1rabe,  \u064a\u0627\u0626\u064a\u0631 \u062f\u0644\u0627\u0644) es un m\u00fasico israel\u00ed de ascendencia iraqu\u00ed nacido el 25 de julio de 1955. Domina el la\u00fad y el viol\u00edn y canta el acompa\u00f1amiento. Compone su propia m\u00fasica co ra\u00edces \u00e1rabes, jud\u00edas, de m\u00fasica cl\u00e1sica europea y de m\u00fasica india. Adem\u00e1s es un activista por la paz en el conflicto \u00e1rabo-israel\u00ed."@es,
        "Yair Dalal is an Israeli musician of Iraqi-Jewish descent. His main instruments are the oud and the violin, and he also sings as accompaniment. He composes his own music and draws on Arab and Jewish traditions, as well as European classical music and Indian music. He is also a peace activist, and works to enhance understanding and communication between Arabs and Jews."@en,
        "Yair Dalal, n\u00e9 en 1955, est un musicien isra\u00e9lien, joueur de oud et de violon et compositeur."@fr;
    owl:sameAs viaf:71129493;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yair_Dalal>,
        <http://viaf.org/viaf/71129493>,
        <https://musicbrainz.org/artist/40f83575-5d27-47ff-b7a7-42af5ce140f1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yair_Dalal.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yair_Dalal.
doremus_artist:441d5e79-067a-39c3-8f41-3de330a0cff3
owl:sameAs viaf:54457867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54457867>.
doremus_artist:45988176-40c4-3bba-8d96-601f267215fe
    dbp:birthPlace dbr:Sidi_Bel_Abbès;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Hector Zazou (11 juli 1948 \u2014 8 september 2008) was een vernieuwende Franse componist en muziekproducent die sinds 1976 met een schare internationale artiesten heeft samengewerkt."@nl,
        "Hector Zazou (July 11, 1948 \u2013 September 8, 2008) was a prolific French composer and record producer who worked with, produced, and collaborated with an international array of recording artists. He worked on his own and other artists' albums, including Sandy Dillon, Mimi Goese, Barbara Gogan, Sevara Nazarkhan, Carlos N\u00fa\u00f1ez, Italian group PGR, Anne Grete Preus, Laurence Revey, and Sainkho since 1976."@en,
        "Hector Zazou (ur. 11 lipca 1948 w Algierii, zm. 8 wrze\u015bnia 2008 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor pochodzenia hiszpa\u0144sko-francuskiego, muzyk i producent muzyczny, kt\u00f3ry wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 od 1976 roku z wieloma artystami o mi\u0119dzynarodowej renomie reprezentuj\u0105cymi rozmaite kultury \u015bwiata, m.in. Laurie Anderson, Bj\u00f6rk, John Cale, Dead Can Dance, G\u00e9rard Depardieu, Manu Dibango, Sandy Dillon, Brian Eno, Robert Fripp, Mimi Goese, Barbara Gogan, Mark Isham, Bill Laswell, Mad Professor, Sevara Nazarxon, Carlos Nu\u00f1ez, w\u0142oski zesp\u00f3\u0142 PGR, Anne Grete Preux, Marc Ribot, Laurence Revey, Sainkho, Jane Siberry, V\u00e4rttina, Suzanne Vega i Papa Wemba."@pl,
        "Hector Zazou, de son vrai nom Pierre Job, est un compositeur, musicien et producteur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Sidi-bel-Abb\u00e8s, en Alg\u00e9rie, le 11 juillet 1948 et mort \u00e0 Paris le 8 septembre 2008."@fr,
        "\u042d\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0417\u0430\u0437\u0443 (\u0444\u0440. Hector Zazou) \u2014 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0430 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u043a\u0438 \u0432 \u0410\u043b\u0436\u0438\u0440\u0435. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435 70-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0434\u0443\u044d\u0442\u0430 ZNR, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435. \u0421 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 1980-\u0445 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f world music."@ru;
    owl:sameAs viaf:17412016;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hector_Zazou>,
        <http://viaf.org/viaf/17412016>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hector_Zazou.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hector_Zazou.
doremus_artist:46818c73-1295-32ac-9cb5-aea45782aaaa
owl:sameAs viaf:92137279; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92137279>.
doremus_artist:46bd99f9-6a8b-3299-be20-f57cc54449cc
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Le_Chesnay;
    rdfs:comment
        """Gilles Marchal (2 September 1944 \u2013 11 April 2013), born Gilles Pastre, was a French songwriter and singer who reached the height of his career during the 1970s. Discovered by Georges Chatelain, his producer, who signed (with Jack Robinson as a co-producer) a contract with Disc' AZ and Lucien Morisse, who was then the program director at Europe 1. Most of his repertoire was original, but at the beginning of his career he performed a few interesting covers of songs by Lee Hazlewood and Fred Neil. "Summer Wine", for example, which Lee Hazlewood originally sang with Nancy Sinatra, was covered by Marchal in 1969 in a duet with Martine Habib, a young singer whom he met at CBE Studios and whose voice is reminiscent of Joan Baez. Marchal also chose to interpret the song in English; a French transl"""@en,
        "Gilles Marchal, n\u00e9 Gilles Pastre, n\u00e9 le 2 septembre 1944 \u00e0 Paris et mort le 11 avril 2013 (\u00e0 68 ans) au Chesnay, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te des ann\u00e9es 1970 et 1980, \u00e9galement \u00e9crivain."@fr;
    owl:sameAs viaf:46972282;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gilles_Marchal>,
        <http://viaf.org/viaf/46972282>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gilles_Marchal.
doremus_artist:4728c2a3-2a3f-3e5c-a7eb-6d9f45b1d9e8
    rdfs:comment
        "Thomas Causton or Caustun (died 1569) was an English composer. Causton was a gentleman of the chapel royal under Edward VI, Mary I, and Elizabeth I. Nothing is known of his parentage, but it is possible that he is identical with a Thomas Causton who was living about the same date at Oxted in Surrey. This individual was the son of William Causton of Orpington, by Katherine Banister, and was married to Agnes Polley of Shoreham. Their son William (d. 1638) had a numerous family, who lived at Oxted until late in the seventeenth century. On 29 Oct. 1558 Mary wrote to the mayor and aldermen of London in favour of Thomas Causton, \u2018one of the gentlemen of the chappell,\u2019 requesting that he should be admitted into the freedom of the city. In 1560 he contributed some music to John Day's rare \u2018Certain"@en;
    owl:sameAs viaf:67202547;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Causton>,
        <http://viaf.org/viaf/67202547>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Causton.
doremus_artist:47677d97-a855-3705-ad88-a64fe958964e
owl:sameAs viaf:25018568; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25018568>.
doremus_artist:482c1e20-5cc4-33d9-afa4-b2314fb89874
owl:sameAs viaf:76505500; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76505500>.
doremus_artist:49ce0fbb-ed62-3b70-92d0-03873d3221a5
owl:sameAs viaf:79538285; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79538285>.
doremus_artist:4a1c0aaa-71f0-3cc9-ab85-ea3f458f5065
owl:sameAs viaf:168541165; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168541165>.
doremus_artist:4a3669c9-5aa2-328c-b742-2052a556e522
    rdfs:comment
        "Anna Pollak OBE (1 May 1912 \u2013 28 November 1996) was an English opera singer who sang leading mezzo-soprano roles primarily with the Sadlers Wells Opera Company and the English Opera Group. She created several roles in 20th century operas including Bianca in Benjamin Britten's The Rape of Lucretia and Lady Nelson in Lennox Berkeley's Nelson."@en;
    owl:sameAs viaf:49428621;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Pollak>,
        <http://viaf.org/viaf/49428621>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna_Pollak.
doremus_artist:4a5dddee-ddb6-37e2-a32c-fd7d3f77d250
owl:sameAs viaf:85952349; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85952349>.
doremus_artist:4b01bbb0-ffa3-36f5-be3b-afd2d38a826f
owl:sameAs viaf:7580976; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7580976>.
doremus_artist:4ba4cb58-09bf-38ad-aa51-018c38ca2797
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Galina Ivanovna Oestvolskaja (Russisch: \u0413\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0423\u0441\u0442\u0432\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f) (Petrograd (Sint-Petersburg), 17 juni 1919 - Sint-Petersburg, 22 december 2006) was een Russische componiste."@nl,
        "Galina Ivanovna Oustvolska\u00efa (en russe : \u0413\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0423\u0441\u0442\u0432\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f) est une compositrice russe n\u00e9e \u00e0 Petrograd (aujourd'hui Saint-P\u00e9tersbourg) le 17 juin 1919. Elle est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg le 22 d\u00e9cembre 2006. Elle fut l'\u00e9l\u00e8ve de Dmitri Chostakovitch."@fr,
        "Galina Ivanovna Ustvolskaya (cir\u00edlico: \u0413\u0430\u043b\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0423\u0441\u0442\u0432\u043e\u0301\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f; Petrogrado, 17 de junho de 1919 \u2013 S\u00e3o Petersburgo, 22 de dezembro de 2006) foi uma compositora russa de estilo \u00fanico."@pt,
        "Galina Ivanovna Ustvolskaya, also Ustwolskaja, Oustvolskaia or Oestwolskaja (Russian: \u0413\u0430\u043b\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0423\u0441\u0442\u0432\u043e\u0301\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f, 17 June 1919, Petrograd \u2013 22 December 2006, St. Petersburg), was a Russian composer of classical music."@en,
        "Galina Iv\u00e1novna Ustv\u00f3lskaya (en ruso: \u0413\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0423\u0441\u0442\u0432\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f, Galina Iv\u00e1novna Ustv\u00f3l'skaya) (Petrogrado, 17 de junio de 1919 \u2014 San Petersburgo, 22 de diciembre de 2006), fue una compositora rusa de m\u00fasica cl\u00e1sica."@es,
        "Galina Iwanowna Ustwolskaja (russisch \u0413\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0423\u0441\u0442\u0432\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f, wiss. Transliteration Galina Ivanovna Ustvol'skaja; * 17. Juni 1919 in Petrograd; \u2020 22. Dezember 2006 in Sankt Petersburg) war eine russische Komponistin."@de,
        """Galina Ustwolska (ur. 17 czerwca 1919 - zm. 2006), rosyjska kompozytorka, pisz\u0105ca ascetyczne w \u015brodkach i pe\u0142ne napi\u0119cia kompozycje, kt\u00f3re sama okre\u015bla\u0142a jako "duchowe w swej naturze". Najpopularniejsze: Oktet (1949/1950), Sonata nr 3 (1952), Wielki duet (1959)."""@pl,
        "\u00c8 stata una delle voci pi\u00f9 originali della musica del XX secolo ed una delle pi\u00f9 grandi compositrici dell'epoca insieme a Sofia Gubajdulina."@it,
        "\u0413\u0430\u043b\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0423\u0441\u0442\u0432\u043e\u0301\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f (17 \u0438\u044e\u043d\u044f 1919 \u2014 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2006) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30ac\u30ea\u30fc\u30ca\u30fb\u30a4\u30ef\u30fc\u30ce\u30f4\u30ca\u30fb\u30a6\u30b9\u30c8\u30f4\u30a9\u30fc\u30ea\u30b9\u30ab\u30e4\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0413\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0423\u0441\u0442\u0432\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f, 1919\u5e746\u670817\u65e5 - 2006\u5e7412\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30da\u30c8\u30ed\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u306b\u751f\u308c\u305f\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115448029;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Galina_Ustvolskaya>,
        <http://viaf.org/viaf/115448029>,
        <https://musicbrainz.org/artist/58966657-7fcb-49f7-8992-6e2f9fae1052>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Galina_Ustvolskaya.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Galina_Ustvolskaya.
doremus_artist:4c312246-90f0-32e2-be27-9bc4a0bafa6f
owl:sameAs viaf:87286834; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87286834>.
doremus_artist:4cdb4c13-b0df-3fbb-9b89-ec0afc2b9d47
    rdfs:comment
        "Philipp Otto Naegele (January 22, 1928 \u2013 January 31, 2011) was a United States-based violinist, violist and scholar. Naegele was born in Stuttgart in January 1928. In 1939 he traveled on the Kindertransport to England to escape Hitler's regime and in 1940 he was reunited with his parents in New York in the United States. In 1956-64 he played with the Cleveland Orchestra. He taught at Smith College as well as being William R. Kenan Professor of Music Emeritus, teaching at Smith College and Amherst College."@en;
    owl:sameAs viaf:90667685;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philipp_Naegele>,
        <http://viaf.org/viaf/90667685>,
        <https://musicbrainz.org/artist/18880e2f-382a-45f4-bf0c-dadae0530f76>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philipp_Naegele.
doremus_artist:4d5c05a3-2a0f-3ddc-be52-2d7e32b259e5
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "12\u6b73\u304b\u3089\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u304a\u3044\u3066\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30d0\u30af\u3068\u30b8\u30fc\u30e2\u30f3\u30fb\u30d7\u30eb\u30de\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011928\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3059\u308b\u3002\u7fcc1929\u5e74\u306b\u81ea\u8eab\u306e3\u4eba\u306e\u59c9\u59b9\u3068\u3068\u3082\u306b\u30ac\u30ea\u30df\u30fc\u30eb\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u6ca1\u5f8c100\u5468\u5e74\u3092\u8a18\u5ff5\u3057\u3066\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u30021930\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ec\u30c3\u30b7\u30e5\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021936\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u5165\u56e3\u3059\u308b\u304c\u3001\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u305f\u3081\u306b\u5f8c\u306b\u9000\u56e3\u3092\u4f59\u5100\u306a\u304f\u3055\u308c\u3001\u30d1\u30ec\u30b9\u30c1\u30ca\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3066\u65b0\u8a2d\u3055\u308c\u305f\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u5165\u56e3\u3057\u305f\u30021938\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u884c\u304d\u3001\u65b0\u305f\u306b\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u8a2d\u7acb\u3059\u308b\u3068\u3068\u3082\u306b\u30011939\u5e74\u306bNBC\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306b\u5165\u56e3\u30011952\u5e74\u304b\u30891954\u5e74\u307e\u3067NBC\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u308b\u30021950\u5e74\u4ee3\u306b\u512a\u308c\u305f\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u9ad8\u8a55\u3092\u52dd\u3061\u5f97\u308b\u3068\u3068\u3082\u306b\u30011962\u5e74\u304b\u3089\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30011972\u5e74\u304b\u3089\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3061\u30011976\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30de\u30cd\u30b9\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u3082\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u3002 1999\u5e74\u306b\u4ed6\u754c\u3057\u3066\u4ee5\u6765\u3001\u6570\u3005\u306e\u8ffd\u60bc\u6f14\u594f\u4f1a\u3084\u8a18\u5ff5\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u304c\u958b\u50ac\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "Felix Galimir (* 12. Mai 1910 in Wien; \u2020 10. November 1999 in New York City) war ein US-amerikanischer Geiger \u00f6sterreichischer Herkunft, der vor allem als Kammermusiker und Musikp\u00e4dagoge weite Bedeutung erlangte."@de,
        "Felix Galimir (May 12, 1910, Vienna \u2013 November 10, 1999, New York) was an Austrian-born American-Jewish violinist and music teacher. Born in a Sephardic Jewish family Vienna; his first language was Ladino. He studied with Adolf Bak and Simon Pullman at the Vienna Conservatory from the age of twelve and graduated in 1928. With his three sisters he founded the Galimir Quartet in 1927 to commemorate the centenary of the death of Ludwig van Beethoven. During the early 1930s Galimir studied with Carl Flesch in Berlin In 1936, the Galimir Quartet recorded the Lyric Suite of Alban Berg and the String Quartet of Maurice Ravel under the supervision of the composers, who were present during the rehearsals and recording sessions. In 1936, he joined the Vienna Philharmonic Orchestra. He was harassed b"@en,
        "\u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441 \u0413\u0430\u043b\u0438\u043c\u0438\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Felix Galimir; 10 \u043c\u0430\u044f 1910, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 10 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1999, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0415\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0441\u0435\u0444\u0430\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f - \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e \u0413\u0430\u043b\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0438 \u042d\u043b\u044c\u0437\u0430 \u0420\u0443\u0441\u0441\u043e.\u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (1928), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 \u0443 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u043b\u0435\u0448\u0430. \u0412 1929 \u0433. \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0451\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438 \u041a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442 \u0413\u0430\u043b\u0438\u043c\u0438\u0440, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043d\u043e\u0432\u0435\u0439\u0448\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0410\u0440\u043d\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0428\u0451\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u043a\u0440\u0443\u0433\u0430. \u0412 1938 \u0433. \u0443\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0432 1944 \u0433. \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f\u0445, \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 NBC (1939\u20141954). \u0421 1954 \u0433. \u0413\u0430\u043b\u0438\u043c\u0438\u0440 \u043a\u0430\u0436\u0434\u043e\u0435 \u043b\u0435\u0442\u043e \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u041c\u0430\u0440\u043b\u0431\u043e\u0440\u043e, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0438 \u0432 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f\u0445: \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430 \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 (\u0441 1962 \u0433.), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441"@ru;
    owl:sameAs viaf:12495567;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Felix_Galimir>,
        <http://viaf.org/viaf/12495567>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Felix_Galimir.
doremus_artist:4dc81f69-910f-3a18-bd47-f007a0b3a681
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Paterson,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Allen Ginsberg [\u02c8\u00e6l\u0259n \u02c8g\u026anz\u02ccb\u025dg] (* 3. Juni 1926 als Irwin Allen Ginsberg in Paterson, New Jersey; \u2020 5. April 1997 in New York) war ein US-amerikanischer Dichter der Beat Generation."@de,
        "Allen Ginsberg, n\u00e9 le 3 juin 1926 \u00e0 Newark et mort le 5 avril 1997 \u00e0 New York, est un po\u00e8te am\u00e9ricain, membre fondateur de la Beat Generation."@fr,
        "Irwin Allen Ginsberg (/\u02c8\u0261\u026anzb\u0259r\u0261/; June 3, 1926 \u2013 April 5, 1997) was an American poet and one of the leading figures of both the Beat Generation of the 1950s and the counterculture that soon would follow. He vigorously opposed militarism, economic materialism and sexual repression and was known as embodying various aspects of this counterculture, such as his views on drugs, hostility to bureaucracy and openness to Eastern religions. He was one of many influential American writers of his time known as the Beat Generation, which included famous writers such as Jack Kerouac and William S. Burroughs."@en,
        "Irwin Allen Ginsberg (Newark (New Jersey), 3 juni 1926 - New York, 5 april 1997) was een Amerikaans dichter van joodse afkomst. In de jaren 40 van de twintigste eeuw studeerde hij aan de Universiteit van Columbia waar hij vriendschap sloot met de schrijvers William S. Burroughs en Jack Kerouac. In het midden van de jaren vijftig zou hij een leidende rol spelen in de Beat Generation samen met dichters als Gary Snyder en Michael McClure. Ginsberg die zich steeds meer ging interesseren voor het boeddhisme werd op latere leeftijd boeddhist."@nl,
        "Irwin Allen Ginsberg (Newark, 3 de junio de 1926-Nueva York, 5 de abril de 1997) fue un poeta y una de las figuras m\u00e1s destacadas de la Generaci\u00f3n Beat en la d\u00e9cada de 1950. Se opuso en\u00e9rgicamente al militarismo, materialismo econ\u00f3mico y la represi\u00f3n sexual. Ginsberg es conocido principalmente por su poema \u00e9pico Aullido, en el que denunci\u00f3 lo que consideraba fuerzas destructivas del capitalismo y de la conformidad de los Estados Unidos."@es,
        "Irwin Allen Ginsberg (Newark, Nova Jersey, 3 de junho de 1926 \u2013 5 de abril de 1997) foi um poeta americano da gera\u00e7\u00e3o beat, que ficou conhecido pelo seu livro de poesia Howl (1956). Serviu de inspira\u00e7\u00e3o para a personagem Alvah Goldbook da obra Os Vagabundos Iluminados (t\u00edtulo no Brasil) ou Os Vagabundos do Dharma (2000) ou Os Vagabundos da verdade (1965) (t\u00edtulo em Portugal) de Jack Kerouac."@pt,
        "Irwin Allen Ginsberg /\u02c8\u0261\u026anzb\u0259r\u0261/ (ur. 3 czerwca 1926 w Newark w stanie New Jersey, zm. 5 kwietnia 1997 w East Village, na Manhattanie w Nowym Yorku) \u2013 ameryka\u0144ski poeta pochodzenia \u017cydowskiego, dzia\u0142acz spo\u0142eczny, cz\u0142onek American Academy of Arts and Letters, jeden z najwa\u017cniejszych tw\u00f3rc\u00f3w tzw. poezji konfesyjnej, lider ruchu artystycznego okre\u015blanego jako Beat Generation oraz zdeklarowany homoseksualista. Ju\u017c za \u017cycia sta\u0142 si\u0119 znacz\u0105c\u0105 postaci\u0105 kontrkultury ameryka\u0144skiej owian\u0105 legend\u0105 i otoczon\u0105 kultem. Allen Ginsberg jest najbardziej znany ze swojego epickiego poematu Skowyt, w kt\u00f3rym pot\u0119pi\u0142 destruktywn\u0105 si\u0142\u0119 kapitalizmu i konformizm Stan\u00f3w Zjednoczonych w czasie zimnej wojny."@pl,
        "\u0418\u0301\u0440\u0432\u0438\u043d \u0410\u0301\u043b\u043b\u0435\u043d \u0413\u0438\u0301\u043d\u0437\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Irwin Allen Ginsberg; 3 \u0438\u044e\u043d\u044f 1926 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u044c\u044e\u0430\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410 \u2014 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1997 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0431\u0438\u0442\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0431\u0438\u0442-\u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0414. \u041a\u0435\u0440\u0443\u0430\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0423. \u0411\u0435\u0440\u0440\u043e\u0443\u0437\u043e\u043c. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0439 \u043f\u043e\u044d\u043c\u044b \u00ab\u0412\u043e\u043f\u043b\u044c\u00bb (1956). \u041f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435 \u043d\u0430\u0434 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u043c \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0430 \u0421. \u0411\u0435\u0440\u0440\u043e\u0443\u0437\u0430 \u00ab\u0414\u0436\u0430\u043d\u043a\u0438\u00bb. \u041e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0443 1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432."@ru,
        """\u0625\u0631\u0648\u064a\u0646 \u0623\u0644\u0646 \u063a\u064a\u0646\u0633\u0628\u0631\u063a (3 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1926 - 5 \u0625\u0628\u0631\u064a\u0644 1997) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0639\u0631\u0641 \u0639\u0646\u0647 \u0645\u0639\u0627\u0631\u0636\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0634\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0644\u0644\u0646\u0632\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0642\u0645\u0639 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0642\u064a\u0627\u062f\u064a \u0628\u0627\u0631\u0632 \u0641\u064a Beat Generation \u0648\u0647\u0645 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062b\u0642\u0641\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0628\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631\u0648\u0627 \u0628\u0627\u0644\u062f\u0641\u0627\u0639 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0631\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633\u064a\u0646\u0627\u062a \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629\u060c \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0642\u0635\u0627\u0626\u062f\u0647 \u0642\u0635\u064a\u062f\u0629 "\u0639\u0648\u0627\u0621"."""@ar,
        "\u30a2\u30fc\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30a2\u30ec\u30f3\u30fb\u30ae\u30f3\u30ba\u30d0\u30fc\u30b0\uff08Irwin Allen Ginsberg, 1926\u5e746\u67083\u65e5 - 1997\u5e744\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u8a69\u4eba\u3002\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30b1\u30eb\u30a2\u30c3\u30af\u3068\u3068\u3082\u306b\u30d3\u30fc\u30c8\u6587\u5b66\u306e\u4ee3\u8868\u8005\u306e\u3072\u3068\u308a\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u5dde\u30d1\u30bf\u30fc\u30bd\u30f3\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u304b\u3089\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u79fb\u6c11\u306e\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30ae\u30f3\u30ba\u30d0\u30fc\u30b0\u3068\u30ca\u30aa\u30df\u30fb\u30ea\u30fc\u30f4\u30a3\u306e\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30a2\u30a4\u30d3\u30fc\u30fb\u30ea\u30fc\u30b0\u306e\u69cb\u6210\u6821\u306e\u4e00\u3064\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u3044\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u5927\u5b66\u3092\u5352\u696d\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u8a69\u4eba\u306e\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30ab\u30fc\u30ed\u30b9\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\uff08William Carlos Williams)\u3084\u30a6\u30a9\u30eb\u30c8\u30fb\u30db\u30a4\u30c3\u30c8\u30de\u30f3(Walt Whitman)\u306a\u3069\u306f\u5f7c\u306e\u8a69\u6587\u306e\u66f8\u304d\u65b9\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u3001\u300c\u5420\u3048\u308b\u300d\u7b49\u3002 \u6717\u8aad\u306e\u540d\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u30021997\u5e744\u67085\u65e5\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30fb\u30f4\u30a3\u30ec\u30c3\u30b8\u3067\u809d\u708e\u306e\u5408\u4f75\u75c7\u306b\u3088\u308b\u809d\u81d3\u304c\u3093\u3067\u606f\u3092\u3072\u304d\u3068\u3063\u305f\u300270\u6b73\u6ca1\u3002"@ja,
        "\u827e\u4f26\u00b7\u91d1\u65af\u5821\uff08\u82f1\u8bed\uff1aIrwin Allen Ginsberg\uff0c1926\u5e746\u67083\u65e5\uff0d1997\u5e744\u67085\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u8bd7\u4eba\uff0c\u6700\u51fa\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u957f\u8bd7\u300a\u568e\u53eb\u300b\uff0c\u5728\u8fd9\u9996\u8bd7\u4e2d\u4ed6\u8d5e\u626c\u4e86\u57ae\u6389\u6d3e\u7684\u4f19\u4f34\u4eec\uff0c\u5bf9\u5f53\u65f6\u5728\u7f8e\u56fd\u6cdb\u6ee5\u7684\u7269\u8d28\u4e3b\u4e49\u4e0e\u58a8\u5b88\u6210\u89c4\u505a\u51fa\u4e86\u731b\u70c8\u6279\u5224\u3002\u4ed6\u5728\u516d\u4e03\u5341\u5e74\u4ee3\u7684\u53cd\u8d8a\u6218\u6297\u8bae\u53ca\u5de6\u7ffc\u8fd0\u52a8\u4e2d\u4ea6\u626e\u6f14\u4e86\u91cd\u8981\u89d2\u8272\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:108417923;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Allen_Ginsberg>,
        <http://viaf.org/viaf/108417923>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Allen_Ginsberg_1979_-_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Allen_Ginsberg.
doremus_artist:4e913db8-c70a-38c7-909f-4b81a63b9f5e
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Wilhelm Br\u00fcckner-R\u00fcggeberg (* 15. April 1906 in Stuttgart; \u2020 1. April 1985 in Hamburg) war ein deutscher Dirigent."@de,
        "Wilhelm Br\u00fcckner-R\u00fcggeberg (April 15, 1906 in Stuttgart - April 1, 1985 in Hamburg) was a German conductor. He began his career in Munich as an assistant to Hans Knappertsbusch at the Munich Staatsoper. After several appointments in Essen, Dortmund, and Kiel, in 1934 he succeeded Herbert von Karajan as first Kapellmeister in Ulm. In 1937 he conducted a complete Beethoven cycle at the invitation of Furtw\u00e4ngler. In 1938 he became director of the Hamburg Lehrergesangsverein and received an appointment at the Hamburg Staatsoper. In Hamburg he conducted over 700 concerts for schoolchildren. He frequently worked with the Hamburger Symphoniker and the North German Radio Symphony Orchestra."@en,
        "\u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u0411\u0440\u044e\u043a\u043d\u0435\u0440-\u0420\u044e\u0433\u0433\u0435\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u043d\u0435\u043c. Wilhelm Br\u00fcckner-R\u00fcggeberg; 15 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1906, \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442 \u2014 1 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1985, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0411\u0440\u0430\u0442 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0411\u0440\u044e\u043a\u043d\u0435\u0440\u0430-\u0420\u044e\u0433\u0433\u0435\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0441 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0413\u0430\u043d\u0441\u0430 \u041a\u043d\u0430\u043f\u043f\u0435\u0440\u0442\u0441\u0431\u0443\u0448\u0430 \u0432 \u0411\u0430\u0432\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435. \u0412 1934 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u043c\u0435\u043d\u0438\u043b \u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0444\u043e\u043d \u041a\u0430\u0440\u0430\u044f\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u0423\u043b\u044c\u043c\u0435. \u0421 1938 \u0433. \u0436\u0438\u043b \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435, \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043a\u0430\u043a \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0440\u0430 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u0441 1943 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (\u0441 1960 \u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440). \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0411\u0440\u044e\u043a\u043d\u0435\u0440\u0430-\u0420\u044e\u0433\u0433\u0435\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u041a\u043e\u043b\u0430\u0440 \u0438 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444 \u041f\u0440\u0438\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:76499627;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Br\u00fcckner-R\u00fcggeberg>,
        <http://viaf.org/viaf/76499627>,
        <https://musicbrainz.org/artist/923342b4-82dd-48ac-8767-17f23b854a31>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilhelm_Brückner-Rüggeberg.
doremus_artist:4f525a71-ab43-3ab2-b265-ae6cac50152e
owl:sameAs viaf:2665632; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2665632>.
doremus_artist:4f8ec234-1a30-3d65-897c-8b2397df3877
    dbp:birthPlace dbr:Verona;
    dbp:deathPlace dbr:Cremona;
    rdfs:comment
        "Marc Antonio Ingegneri (Verona, tussen 1545 en 1547 - Cremona, 1 juli 1592) was een Italiaans componist in de late Renaissance. Ingegneri is tegenwoordig in de eerste plaats bekend als leermeester van Monteverdi. Ingegneri's composities zijn overgeleverd als 8 bundels madrigalen, 2 bundels missen (1573 en 1587), 3 bundels motetten, hymnen en andere kerkmuziek"@nl,
        "Marc Antonio Ingegneri (ur. ok. 1547 w Weronie, zm. 1 lipca 1592 w Cremonie), w\u0142oski kompozytor. Ingegneri w m\u0142odo\u015bci \u015bpiewa\u0142 w ch\u00f3rze ch\u0142opi\u0119cym w katedrze w Weronie. Od ok. 1570 roku przebywa\u0142 w Cremonie, gdzie w kilka lat p\u00f3\u017aniej zosta\u0142 maestro di cappella w tamtejszej katedrze (funkcj\u0119 t\u0119 pe\u0142ni\u0142 ju\u017c do ko\u0144ca \u017cycia). Przyja\u017ani\u0142 si\u0119 z biskupem Niccolo Sfondrati, p\u00f3\u017aniejszym papie\u017cem Grzegorzem XIV."@pl,
        "Marc'Antonio Ingegneri (also spelled Ingegnieri, Ingignieri, Ingignero, Inzegneri) (c. 1535 or 1536 \u2013 1 July 1592) was an Italian composer of the late Renaissance. He was born in Verona and died in Cremona. Even though he spent most of his life working in northern Italy, because of his stylistic similarity to Palestrina he is often considered to be a member of the Roman School of polyphonic church music. He is also famous as the teacher of Claudio Monteverdi."@en,
        "Marc'Antonio Ingegneri (n\u00e9 \u00e0 V\u00e9rone en 1535, mort \u00e0 Cr\u00e9mone le 1er juillet 1592) est un compositeur italien, ma\u00eetre de Claudio Monteverdi."@fr,
        "Marc'Antonio Ingegneri (tamb\u00e9m grafado como Ingegnieri, Ingignieri, Ingignero, Inzegneri) (Verona, c. 1547 - Cremona, 1 de julho de 1592) foi um compositor e instrumentista italiano. N\u00e3o se sabe muito sobre sua vida. Provavelmente estudou com Cipriano de Rore em Parma, e Vincenzo Ruffo em Verona. Por volta de 1570 mudou-se para Cremona, e estabeleceu uma reputa\u00e7\u00e3o l\u00e1 como compositor, organista e instrumentista de cordas. Em 1581 se tornou mestre-de-capela da Catedral e, aparentemente, permaneceu nessa posi\u00e7\u00e3o durante o resto de sua vida. Foi mestre de Claudio Monteverdi, importante compositor da transi\u00e7\u00e3o para o per\u00edodo barroco."@pt,
        "Marco Antonio Ingegneri (tambi\u00e9n deletreado Ingegnieri, Ingignieri, Ingignero, Inzegneri) (c. 1535 o 1536 \u2013 1 de julio de 1592) fue un compositor italiano del Renacimiento Tard\u00edo. Naci\u00f3 en Verona y muri\u00f3 en Cremona. A pesar de que pas\u00f3 la mayor parte de su vida en trabajando en el norte de Italia, por causa de su parecido estil\u00edstico con Palestrina \u00e9l es a veces considerado como miembro de la Escuela Romana de m\u00fasica polif\u00f3nica eclesi\u00e1stica. Tambi\u00e9n es famoso como profesor de Claudio Monteverdi."@es,
        "Marc\u2019Antonio Ingegneri (Schreibweisen auch Ingegnieri, Ingignieri, Ingignero, Inzegneri; * 1535 oder 1536 in Verona; \u2020 1. Juli 1592 in Cremona) war ein italienischer Komponist der sp\u00e4ten Renaissance. Obwohl er die meiste Zeit seines Lebens in Norditalien arbeitete, wird er wegen seiner stilistischen \u00c4hnlichkeit mit Palestrina oft als Mitglied der R\u00f6mischen Schule der polyphonen Kirchenmusik betrachtet. Er ist auch ber\u00fchmt als Lehrer Claudio Monteverdis."@de,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a\u043e \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0418\u043d\u0434\u0436\u0435\u043d\u044c\u0435\u0301\u0440\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Marc'Antonio Ingegneri, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b Ingegnieri, Ingignieri, Ingignero, Inzegneri; 1535 \u0438\u043b\u0438 1536, \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430 \u2014 1.07.1592, \u041a\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u0442\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0418\u043d\u0434\u0436\u0435\u043d\u044c\u0435\u0440\u0438 \u0436\u0438\u043b \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u0435 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438, \u043f\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0441 \u041f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0440\u0438\u043d\u043e\u0439 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u0441\u043b\u044f\u044e\u0442 \u043a \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u041a\u043b\u0430\u0443\u0434\u0438\u043e \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0432\u0435\u0440\u0434\u0438."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30ab\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30a4\u30f3\u30b8\u30a7\u30cb\u30a7\u30fc\u30ea\uff08\u307e\u305f\u306f\u30a4\u30f3\u30b8\u30a7\u30cb\u30a8\u30fc\u30ea\uff09\uff08Marc Antonio Ingegneri\uff08Ingegnieri\uff09, 1547\u5e74 \u30f4\u30a7\u30ed\u30fc\u30ca - 1592\u5e747\u67081\u65e5 \u30af\u30ec\u30e2\u30ca\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5f8c\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u751f\u6daf\u306e\u5927\u534a\u3092\u5317\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u904e\u3054\u3057\u305f\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u304c\u30d1\u30ec\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30ca\u306e\u3082\u306e\u306b\u4f3c\u3066\u3044\u308b\u305f\u3081\u306b\u3001\u3057\u3070\u3057\u3070\u30ed\u30fc\u30de\u697d\u6d3e\u306e\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30c3\u30af\u306a\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u5206\u985e\u3055\u308c\u3066\u304d\u305f\u3002\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30e2\u30f3\u30c6\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u4f5c\u66f2\u306e\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3082\u6709\u540d\u3002 \u751f\u3044\u7acb\u3061\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u5206\u304b\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u304c\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f\u4e00\u65cf\u306f\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u306e\u51fa\u8eab\u3067\u3042\u308a\u3001\u30d1\u30eb\u30de\u3067\u30c1\u30d7\u30ea\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30c7\u30fb\u30ed\u30fc\u30ec\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044\u30021570\u5e74\u306e\u3042\u308b\u6642\u671f\u306b\u30af\u30ec\u30e2\u30ca\u306b\u79fb\u308a\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3084\u5668\u697d\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u63da\u3052\u305f\u3002\u3069\u3046\u3084\u3089\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3060\u3063\u305f\u3089\u3057\u304f\u3001\u8155\u5229\u304d\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u3088\u3046\u3060\u30021581\u5e74\u306b\u30af\u30ec\u30e2\u30ca\u5927\u8056\u5802\u306e\u4e8b\u5b9f\u4e0a\u306e\u7d42\u8eab\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u3002 \u30a4\u30f3\u30b8\u30a7\u30cb\u30a7\u30fc\u30ea\u306e\u30df\u30b5\u66f2\u306f\u7c21\u6f54\u3067\u77ed\u304f\u3001\u6bd4\u8f03\u7684\u30db\u30e2\u30d5\u30a9\u30cb\u30c3\u30af\u306b\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u3001\u5358\u7d14\u660e\u5feb\u3055\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u3057\u3070\u3057\u3070\u30d1\u30ec\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30ca\u3092\u51cc\u3044\u3067\u3044\u308b\u3002\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30fc\u30ec\u306f\u4fdd\u5b88\u7684\u306b\u306a\u308a\u304c\u3061\u3067\u3001\u7cbe\u5f69\u3042\u308b\u534a\u97f3\u968e\u3084\u97f3\u306b\u3088\u308b\u63cf\u5199\u3092\u8a66\u307f\u305f\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u30eb\u30c3\u30c4\u30a1\u30b9\u30b3\u30fb\u30eb\u30c3\u30c4\u30a1\u30b9\u30ad\u3084\u30eb\u30fc\u30ab\u30fb\u30de\u30ec\u30f3\u30c4\u30a3\u30aa\u3089\u306e\u65b0\u6a5f\u8ef8\u3092\u3042\u304b\u3089\u3055\u307e\u306b\u7121\u8996\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100196245;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marc'Antonio_Ingegneri>,
        <http://viaf.org/viaf/100196245>,
        <https://musicbrainz.org/artist/847cd5d6-f392-487e-8845-5719ffcb1464>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Marc'Antonio_Ingegneri>.
doremus_artist:503e4fd9-18a8-37b6-b4cc-40224b803e79
owl:sameAs viaf:14724768; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14724768>.
doremus_artist:5137474f-b1fe-3fa9-9123-6d6118cd0f70
    dbp:birthPlace dbr:Brazil;
    dbp:deathPlace dbr:Brazil;
    rdfs:comment
        "Nelson Gon\u00e7alves (June 21, 1919 \u2013 April 18, 1998) was a Brazilian singer and songwriter. Born Ant\u00f4nio Gon\u00e7alves Sobral in Santana do Livramento, Rio Grande do Sul, he was raised in S\u00e3o Paulo. As a young man, he worked at a variety of menial jobs, including boxing, before embarking on a career in music that saw him become one of the most popular Brazilian radio singers of the 1950s. Nelson Gon\u00e7alves died of a heart attack at the age of 79. On his passing, Nelson Gon\u00e7alves was buried at Cemit\u00e9rio S\u00e3o Jo\u00e3o Batista in Rio de Janeiro. In 2001, director Elizeu Ewald filmed a docu-drama about his life."@en,
        "Nelson Gon\u00e7alves (Santana do Livramento, R\u00edo Grande del Sur, 21 de junio de 1919 - R\u00edo de Janeiro, 18 de abril de 1998) fue un cantante y compositor brasile\u00f1o, cuyo verdadero nombre era Ant\u00f4nio Gon\u00e7alves Sobral. Es el segundo mayor vendedor de discos de la historia de Brasil, con m\u00e1s de 75 millones de copias vendidas, s\u00f3lo atr\u00e1s de Roberto Carlos, con m\u00e1s de 120 millones, y del d\u00fao de m\u00fasica sertaneja Tonico y Tinoco con aproximadamente 150 millones. Su mayor \u00e9xito fue la canci\u00f3n A volta do bo\u00eamio."@es,
        """N\u00e9lson Gon\u00e7alves (nome art\u00edstico de Ant\u00f4nio Gon\u00e7alves Sobral, Santana do Livramento, 21 de junho de 1919 \u2014 Rio de Janeiro, 18 de abril de 1998) foi um dos maiores cantores e compositores brasileiros. Terceiro maior vendedor de discos da hist\u00f3ria do Brasil, com mais de 81 milh\u00f5es de c\u00f3pias vendidas, fica atr\u00e1s apenas de Roberto Carlos, com mais de 120 milh\u00f5es e Tonico & Tinoco com aproximadamente 150 milh\u00f5es. Seu maior sucesso foi a can\u00e7\u00e3o "A Volta do Bo\u00eamio"."""@pt;
    owl:sameAs viaf:69130964;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nelson_Gon\u00e7alves>,
        <http://viaf.org/viaf/69130964>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2dd3f1d4-33da-4bca-b20a-eec0f9ffabdb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nelson_Gonçalves.
doremus_artist:51a4738c-5817-3a14-befc-d443bbc040e7
    dbp:birthPlace dbr:Edmonton;
    rdfs:comment
        "French pianist Jean Dub\u00e9 (also a Canadian citizen, born December 3, 1981 in Edmonton, Alberta, Canada ) has played the piano from the age of three and started playing concerts at five. As a soloist and chamber musician he appeared on television and radio in France and abroad. At the age of nine he was invited to open the Mozart Bicentenary, playing Mozart\u2019s Concerto No.5 with the Radio France Philharmonic Orchestra. In the same year he was unanimously awarded first prize in the \u2018Jeunes Prodiges Mozart \u00e0 Paris\u2019 Competition."@en,
        "Jean Dub\u00e9 (n\u00e9 le 3 d\u00e9cembre 1981 \u00e0 Edmonton, Alberta, Canada) est un pianiste de double nationalit\u00e9, fran\u00e7aise et canadienne."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u0414\u044e\u0431\u0435 (\u0444\u0440. Jean Dub\u00e9; \u0440\u043e\u0434. 3 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1981, \u042d\u0434\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u043d, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e \u0441 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442, \u0432 \u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433\u0430 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0441 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0420\u0430\u0434\u0438\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438. \u0412 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u041d\u0438\u0446\u0446\u044b, \u0432 14 \u043b\u0435\u0442 \u2014 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0416\u0430\u043a\u0430 \u0420\u0443\u0432\u044c\u0435), \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440-\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430\u0445 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u044f \u0411\u0430\u0448\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430, \u041b\u044c\u0432\u0430 \u041d\u0430\u0443\u043c\u043e\u0432\u0430, \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u041a\u0440\u0430\u0439\u043d\u0435\u0432\u0430, \u041e\u043a\u0441\u0430\u043d\u044b \u042f\u0431\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439, \u041b\u0435\u0441\u043b\u0438 \u0425\u043e\u0443\u0430\u0440\u0434\u0430, \u041c\u044e\u0440\u0440\u0435\u044f \u041f\u0435\u0440\u0430\u0439\u0438. \u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0423\u0442\u0440\u0435\u0445\u0442\u0435 (2002)."@ru;
    owl:sameAs viaf:22338545;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Dub\u00e9_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/22338545>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jean_Dubé_(musician)>.
doremus_artist:51b69858-dfa7-383e-b96a-56a226ab97eb
owl:sameAs viaf:49417481; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49417481>.
doremus_artist:54f5ee58-e325-32e3-8ddf-5e0e5286027c
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Anatolij Jakowlewicz Lepin (ros. \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0439 \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u043f\u0438\u043d; ur. 17 grudnia 1907 w Moskwie, zm. 24 pa\u017adziernika 1984 tam\u017ce) \u2013 rosyjski i radziecki kompozytor, autor piosenek, operetek i innych utwor\u00f3w muzycznych. Ogromn\u0105 popularno\u015b\u0107 przynios\u0142y mu piosenki w filmach Szukam mojej dziewczyny oraz Noc karnawa\u0142owa. Zosta\u0142 pochowany na Cmentarzu Waga\u0144kowskim w Moskwie."@pl,
        "Anatoly Yakovlevich Lepin (Russian: \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0439 \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u043f\u0438\u043d, Latvian: Anatols Liepi\u0146\u0161; 30 December [O.S. 17 December] 1907, in Moscow \u2013 24 October 1984 in Moscow) was a Soviet composer. He lived in Riga from 1945 to 1950, and during that period composed the State Anthem of the Latvian SSR."@en,
        "Anatoly Yakovlevich Lepin (em russo: \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0439 \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u043f\u0438\u043d/\u041b\u0438\u0435\u043f\u0438\u043d\u044c\u0448; em let\u00e3o: Anatols Liepi\u0146\u0161, Moscou, 30 de dezembro de 1907 - 1984) foi um compositor sovi\u00e9tico. Lepin viveu em Riga de 1945 a 1950, e durante esse per\u00edodo comp\u00f4s o Hino da Rep\u00fablica Socialista Sovi\u00e9tica da Let\u00f3nia."@pt,
        "\u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u0301\u043b\u0438\u0439 \u042f\u0301\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0301\u043f\u0438\u043d (17 (30) \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1907 \u2014 24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1984) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 500 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439. \u041e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u041b\u0435\u043f\u0438\u043d\u0430 \u043a \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445: \u00ab\u041c\u044b \u0441 \u0432\u0430\u043c\u0438 \u0433\u0434\u0435-\u0442\u043e \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c\u00bb, \u00ab\u0414\u0435\u0432\u0443\u0448\u043a\u0430 \u0431\u0435\u0437 \u0430\u0434\u0440\u0435\u0441\u0430\u00bb, \u00ab\u041a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043d\u043e\u0447\u044c\u00bb \u0438 \u0434\u0440. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u041b\u0430\u0442\u0432\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0421\u0420 (1945 \u0433\u043e\u0434), \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u041b\u0430\u0442\u0432\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0421\u0420 (1944). \u041d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u0442\u0440\u0435\u043c\u044f \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043c\u0435\u0434\u0430\u043b\u044f\u043c\u0438. \u0427\u043b\u0435\u043d \u0421\u043e\u044e\u0437\u0430 \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420. \u0427\u043b\u0435\u043d \u041a\u041f\u0421\u0421 \u0441 1949 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:74651123;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anatoly_Lepin>,
        <http://viaf.org/viaf/74651123>,
        <https://musicbrainz.org/artist/add813dd-fa15-4c47-be66-30deaa568bfd>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anatoly_Lepin.
doremus_artist:5563171b-7148-3e47-913a-e32fd789f70f
owl:sameAs viaf:100225308; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100225308>.
doremus_artist:55e87cd0-143b-3acf-98f1-2d7cc81640fb
owl:sameAs viaf:102425066; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102425066>.
doremus_artist:5659b0d4-ae15-3c96-8b57-2aba4d16d7fa
    rdfs:comment
        "Francesco d'Avalos (n\u00e9 le 11 avril 1930 \u00e0 Naples, et mort le 26 mai 2014) est un compositeur et chef d\u2019orchestre italien, descendant des D'Avalos, marquis de Vasto et princes de Pescara, une famille d'ancienne noblesse espagnole et du Royaume de Naples.\u2191 \u00ab D\u00e9c\u00e8s du chef d\u2019orchestre Francesco d\u2019Avalos \u00bb sur ResMusica, 29 mai 2014"@fr;
    owl:sameAs viaf:96945069;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Francesco_d'Avalos>,
        <http://viaf.org/viaf/96945069>,
        <https://musicbrainz.org/artist/675f75ac-9ce6-47ab-80c1-c3a563c52cb1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://fr.wikipedia.org/wiki/Francesco_d'Avalos>.
doremus_artist:5707e959-9ab2-36af-a282-acbb00e1a195
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Atherton,_Queensland>;
    dbp:deathPlace dbr:Sussex;
    rdfs:comment
        """Ronald Erle "Ron" Grainer (11 August 1922 \u2013 21 February 1981) was an Australian composer who worked for most of his professional career in the United Kingdom. He is mostly remembered for his film and television music, especially the theme music for Doctor Who."""@en,
        "Ronald Erle \u00ab Ron \u00bb Grainer, n\u00e9 le 11 ao\u00fbt 1922 \u00e0 Atherton (Australie) et mort le 21 f\u00e9vrier 1981 \u00e0 Cuckfield (Royaume-Uni), est un compositeur australien. Il est principalement connu pour avoir compos\u00e9 la musique de deux g\u00e9n\u00e9riques de s\u00e9ries cultes : Le Prisonnier et Doctor Who."@fr,
        "Ronald Erle \u201cRon\u201d Grainer (11 de agosto de 1922 - 21 de febrero de 1981) fue un compositor australiano que desarroll\u00f3 la mayor parte de su carrera en el Reino Unido. Es principalmente recordado por su m\u00fasica para cine y televisi\u00f3n."@es,
        "Ronald Erle \u201eRon\u201c Grainer (* 11. August 1922 in Atherton, Queensland; \u2020 21. Februar 1981 in Cuckfield, Sussex, England) war ein australischer Komponist von Theater-, Fernseh- und Filmmusik \u00fcberwiegend in britischen Produktionen."@de;
    owl:sameAs viaf:56798131;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ron_Grainer>,
        <http://viaf.org/viaf/56798131>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7afdc323-5ac7-4af5-ad30-6eb905d40a6d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ron_Grainer.
doremus_artist:59c4c8b6-e477-3bd2-84ff-6774f9b45534
owl:sameAs viaf:221805680; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221805680>.
doremus_artist:5a863300-44af-32fd-8a20-97eb5f7769ad
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Sabatier est un musicologue, historien de la musique et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais n\u00e9 en 1945."@fr;
    owl:sameAs viaf:29540248;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Sabatier_(musicologue)>,
        <http://viaf.org/viaf/29540248>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/François_Sabatier_(musicologue)>.
doremus_artist:5af6fb8b-ca07-36e7-b7b5-5d09da6f250c
    dbp:birthPlace dbr:Waizenkirchen;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "La sua famiglia si trasfer\u00ec a Graz nel 1860, dove Kienzl studi\u00f2 violino sotto la guida di Ignaz Uhl, pianoforte con il maestro Johann Buwa e composizione dal 1872 sotto gli insegnamenti di uno allievo di Fryderyk Chopin, Louis Stanislaus Mortier de Fontaine.Dal 1874 prosegu\u00ec gli studi di composizione con Wilhelm Mayer-R\u00e9my, quelli di estetica con Eduard Hanslick e storia della musica Friedrich von Hausegger. Dopo il suo trasferimento al Leupzig Conservatory, avvenuto nel 1877, ebbe modo di studiare con Liszt a Weimar, prima di completare gli studi alla Universit\u00e0 di Vienna."@it,
        "Wilhelm Kienzl (* 17. Januar 1857 in Waizenkirchen, Ober\u00f6sterreich; \u2020 3. Oktober 1941 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist."@de,
        "Wilhelm Kienzl (17 January 1857 \u2013 3 October 1941) was an Austrian composer."@en,
        "Wilhelm Kienzl (Waizenkirchen (Ober\u00f6sterreich), 17 januari 1857 \u2013 Wenen, 3 oktober 1941) was een Oostenrijks componist, pianist en dirigent."@nl,
        "Wilhelm Kienzl (n\u00e9 le 17 janvier 1857 \u00e0 Waizenkirchen et mort le 3 octobre 1941 \u00e0 Vienne) est un compositeur autrichien."@fr,
        """Wilhelm Kienzl (ur. 17 stycznia 1857 w Waizenkirchen - zm. 3 pa\u017adziernika 1941 w Wiedniu) - kompozytor i dyrygent niemiecki. Studiowa\u0142 w Grazu, Pradze, Lipsku i Wiedniu. W 1879 r. by\u0142 asystentem Richarda Wagnera w Bayreuth, w 1883-1884) kapelmistrzem niemieckiej opery w Amsterdamie, a nast\u0119pnie w Krefeld. W 1886 zosta\u0142 kapelmistrzem w Grazu, a w 1889 w Hamburgu. Pisa\u0142 muzyk\u0119 orkierstrow\u0105, kameraln\u0105, fortepianow\u0105, a tak\u017ce opery: 
*  opera Urvasi (1886) 
*  opera Heilmar der Narr (1892) 
*  opera Don Quixote (1898)"""@pl,
        "\u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u041a\u0438\u043d\u0446\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Wilhelm Kienzl; 17 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1857, \u0412\u0430\u0439\u0446\u0435\u043d\u043a\u0438\u0440\u0445\u0435\u043d \u2014 19 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1941, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434. \u0412\u044b\u0440\u043e\u0441 \u0432 \u0413\u0440\u0430\u0446\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0448\u0430\u0433\u0438 \u0432 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0432 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0411\u0443\u0432\u044b, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0437\u0430 \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u0451\u043b \u043a \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f\u043c \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0418\u0433\u043d\u0430\u0446\u0430 \u0423\u043b\u044f, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0443 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430 \u041c\u0430\u0439\u0435\u0440\u0430, \u0431\u0440\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0443 \u041c\u043e\u0440\u0442\u044c\u0435-\u0434\u0435-\u0424\u043e\u043d\u0442\u0435\u043d\u0430, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435. \u0414\u0430\u043b\u0435\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f\u0445 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0438 \u0438 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0430, \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0438\u043b \u0434\u0438\u0441\u0441\u0435\u0440\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e \u043f\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435. \u0423\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u041a\u0438\u043d\u0446\u043b\u044f \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0413\u0430\u043d\u0441\u043b\u0438\u043a, \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446 \u041b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u041a\u0440\u0435\u0439\u0447\u0438; \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u043c\u0443 \u041a\u0438\u043d\u0446\u043b\u044c \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u043d \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u043c \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0441 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430: \u041a\u0440\u0435\u0439\u0447\u0438 \u0432\u0437\u044f\u043b \u0435\u0433\u043e \u0441 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u0432 \u0411\u0430\u0439\u0440\u043e\u0439\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0443"@ru;
    owl:sameAs viaf:2656628;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Kienzl>,
        <http://viaf.org/viaf/2656628>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fbdb5784-81f8-4055-af2b-fd556d394978>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Wilhelm_Kienzl.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilhelm_Kienzl.
doremus_artist:5baa4da3-3748-30ef-b3b9-84bb611f297c
    rdfs:comment
        "Marie-Lynn Hammond (born August 31, 1948) is a Canadian folk singer-songwriter, broadcaster and playwright. Born in Montreal to a Franco-Ontarian mother and an Anglo-Quebecer father, she is fluently bilingual and writes and performs material in both English and French."@en;
    owl:sameAs viaf:104040984;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie-Lynn_Hammond>,
        <http://viaf.org/viaf/104040984>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marie-Lynn_Hammond.
doremus_artist:5c9089da-cea4-3589-a959-0a9d82e45e3a
owl:sameAs viaf:73678375; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73678375>.
doremus_artist:5cd82304-365c-3047-a3ff-07b918508e12
owl:sameAs viaf:39567220; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39567220>.
doremus_artist:5d2798ab-d674-301e-a150-3e728a56f64e
    owl:sameAs viaf:173004074;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173004074>,
        <https://musicbrainz.org/artist/056c1b35-fc3d-45b7-acc6-49fff6f3fef6>.
doremus_artist:5d5d6aa7-82b9-3d6a-862b-0a6a61be34d9
    dbp:birthPlace dbr:Kraków;
    rdfs:comment
        "Krzysztof Meyer (* 11. August 1943 in Krakau) ist ein polnischer Komponist, Pianist, Musiktheoretiker und Hochschullehrer."@de,
        "Krzysztof Meyer (born 11 August 1943) is a Polish composer, pianist and music scholar, formerly Dean of the Department of Music Theory (1972\u20131975) at the State College of Music (now Academy of Music in Krak\u00f3w), and president of the Union of Polish Composers (1985\u20131989). Meyer served as professor of composition at the Hochschule f\u00fcr Musik in Cologne from 1987 to 2008, prior to retirement."@en,
        "Krzysztof Meyer (ur. 11 sierpnia 1943 w Krakowie) \u2013 polski kompozytor, pedagog i autor ksi\u0105\u017cek o muzyce. M\u0105\u017c Danuty Gwizdalanki."@pl,
        "Krzysztof Meyer, n\u00e9 le 11 ao\u00fbt 1943 \u00e0 Cracovie en Pologne, est un compositeur de musique classique polonais."@fr,
        "\u041a\u0448\u0438\u0301\u0448\u0442\u043e\u0444 \u041c\u0435\u0301\u0439\u0435\u0440 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Krzysztof Meyer; \u0440\u043e\u0434. 11 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1943, \u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434. \u0412 1962\u20141965 \u0433\u0433. \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0412\u0435\u0445\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430 \u0438 \u041a\u0448\u0438\u0448\u0442\u043e\u0444\u0430 \u041f\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e, \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0443 \u041d\u0430\u0434\u0438 \u0411\u0443\u043b\u0430\u043d\u0436\u0435, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0412\u0438\u0442\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430 \u041b\u044e\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0412 1967\u20141968 \u0433\u0433. \u0431\u044b\u043b \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 MW2. \u0412 1965\u20141987 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u044b \u0432 \u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0432 1989\u20142008 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0412 1985\u20141989 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0421\u043e\u044e\u0437 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438.\u0412 \u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0451\u0442 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0432 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430\u0445 \u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430 \u0438 \u041f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438.\u0413\u043e\u0434\u044b \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u041c\u0435\u0439\u0435\u0440\u0430 \u0441\u043e\u0432\u043f\u0430\u043b\u0438 \u0441 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u043e\u043c \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0432 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435. \u041c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0439 \u041c\u0435\u0439\u0435\u0440 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438 \u043d\u043e\u0432\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u043e \u0442\u0435\u043c \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430\u043c \u0442\u0435"@ru,
        "\u30af\u30b7\u30b7\u30e5\u30c8\u30d5\u30fb\u30e1\u30a4\u30a8\u30eb(Krzysztof Meyer)\u306f\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66508296;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Krzysztof_Meyer>,
        <http://viaf.org/viaf/66508296>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Krzysztof_Meyer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Krzysztof_Meyer.
doremus_artist:5d7f7030-972b-3c0e-80c2-722e2f8f8d9a
    owl:sameAs viaf:26700773;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26700773>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2a25059c-ce3f-4549-b594-43beef2627ff>.
doremus_artist:5da1568e-aaa1-3664-9694-0d124f26d0a1
    rdfs:comment
        "Pierre Desvignes est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 27 septembre 1764 \u00e0 Velars-sur-Ouche en Bourgogne (actuel d\u00e9partement de la C\u00f4te-d'Or) et mort le 27 janvier 1827 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:54411692;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Desvignes>,
        <http://viaf.org/viaf/54411692>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_Desvignes_after_Pierre-Roch_Vigneron.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Desvignes.
doremus_artist:5e3138bb-55b7-3562-a00e-11017e5b399e
owl:sameAs viaf:24933361; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24933361>.
doremus_artist:5e582c3e-0812-3041-860a-b70482d68c79
owl:sameAs viaf:42154122; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42154122>.
doremus_artist:5f02db42-dcf4-38b5-9f93-8c39f9baa30f
owl:sameAs viaf:2735225; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2735225>.
doremus_artist:5ff51a34-8552-3ce8-8b13-75bc01a5bb38
    rdfs:comment
        "Liu Mingyuan (\u5218\u660e\u6e90, pinyin: L\u00edu M\u00edngyu\u00e1n; 1931-1996) was a prominent Chinese musician, composer, and teacher. He played the Chinese bowed string instruments banhu, zhonghu, gaohu, erhu, jinghu, and zhuihu, among others, as well as the piano."@en,
        "\u5289\u660e\u6e90\uff081931\u5e747\u670813\u65e5\uff0d1996\u5e742\u670821\u65e5\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u5929\u6d25\uff0c\u4e2d\u570b\u80e1\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6c11\u65cf\u97f3\u6a02\u6559\u80b2\u5de5\u4f5c\u8005\u3002 \u5289\u660e\u6e906\u6b72\u6642\u8ddf\u7236\u89aa\u5b78\u7fd2\u677f\u80e1\u548c\u4eac\u80e1\uff0c7\u6b72\u767b\u53f0\uff0c15\u6b72\u5f9e\u4e8b\u65bc\u97f3\u6a02\u00ad\u5de5\u4f5c\uff0c\u5728\u6232\u73ed\u505a\u4e3b\u5f26\uff08\u9818\u594f\u7434\u5e2b\uff09\uff0c\u540c\u6642\u53c3\u52a0\u6c11\u6a02\u5718\u548c\u5f9e\u4e8b\u92fc\u7434\u4f34\u594f\uff0c\u64d4\u4efb\u8a55\u5287\u677f\u80e1\uff08\u4e3b\u5f26\uff09\u3001\u4eac\u5287\u80e1\u7434\uff08\u4eac\u80e1\uff09\u3001\u5ee3\u6771\u9ad8\u80e1\u3001\u92fc\u7434\u3001\u589c\u80e1\u3001\u8499\u53e4\u56db\u80e1\u3001\u99ac\u982d\u7434\u3001\u7235\u58eb\u9f13\u7b49\u591a\u7a2e\u6a02\u5668\u3002 \u677f\u80e1\u3001\u4e8c\u80e1\u3001\u4e2d\u80e1\u3001\u9ad8\u80e1\u3001\u4eac\u80e1\u7b49\u591a\u7a2e\u80e1\u7434\u985e\u6a02\u5668\u90fd\u6709\u5f88\u9ad8\u85dd\u8853\u6210\u5c31\uff0c\u5728\u570b\u5167\u5916\u9304\u88fd\u8a31\u591a\u97f3\u6a02\u5c08\u8f2f\u548c\u5408\u8f2f\u30021957\u5e74\u4ee5\u4e2d\u570b\u9752\u5e74\u85dd\u8853\u5bb6\u4ee3\u8868\u8eab\u4efd\u53c3\u52a0\u7b2c\u516d\u5c46\u4e16\u754c\u9752\u5e74\u806f\u6b61\u7bc0\u6c11\u9593\u6a02\u5668\u6f14\u594f\u6bd4\u8cfd\u00ad\uff0c\u69ae\u7372\u91d1\u8cea\u734e\u7ae0\u30021982\u5e74\u8d77\u64d4\u4efb\u4e2d\u592e\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u5668\u6a02\u7cfb\u6559\u6388\u30021996\u5e74\u53bb\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29848417;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Liu_Mingyuan>,
        <http://viaf.org/viaf/29848417>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Liu_Mingyuan.
doremus_artist:5ffe0b9b-f12c-3908-b4d5-06b13e599b7e
owl:sameAs viaf:2495918; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2495918>.
doremus_artist:6069c881-1f58-35de-bb0b-5607b3fdb4ab
    dbp:birthPlace dbr:Boston;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>;
    rdfs:comment
        """Dominick P. "Don" Costa (June 10, 1925 \u2013 January 19, 1983) was an American recording artist, arranger, conductor, and record producer. He discovered singer Paul Anka, and is perhaps best known for conducting and arranging several hit albums by Frank Sinatra, including Sinatra and Strings and My Way."""@en,
        "Dominik P. \u201eDon\u201c Costa (* 10. Juni 1925 in Boston, Massachusetts; \u2020 19. Januar 1983 in New York City) war ein erfolgreicher US-amerikanischer Musiker und Musikproduzent und arbeitete mit Showgr\u00f6\u00dfen wie Frank Sinatra, Paul Anka, Barbra Streisand und Dean Martin zusammen. Don Costa ist der Vater von Nikka Costa."@de,
        "Don Costa (10 de julho de 1925 \u2014 19 de janeiro de 1983) foi um produtor estadunidense de m\u00fasica pop e jazz, mais conhecido por seu trabalho com Frank Sinatra."@pt;
    owl:sameAs viaf:61815399;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_Costa>,
        <http://viaf.org/viaf/61815399>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Don_Costa.
doremus_artist:60b5de5d-43ea-3c9e-87ef-dc09579359a6
owl:sameAs viaf:51897829; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51897829>.
doremus_artist:60dfa644-b019-3416-b80b-9158760a86c3
    rdfs:comment
        "Yvonne Brothier (born on 6 June 1889 in Saint-Julien-l'Ars, Vienne, died Paris, 22 January 1967) was a soprano operatic singer who worked principally at the Op\u00e9ra-Comique, Paris. After singing in Brussels in 1914, she made her d\u00e9but at the Op\u00e9ra-comique on 13 February 1916 in Lakm\u00e9 by Delibes. She went on to create roles in Louis Aubert's La for\u00eat bleue (Red Riding Hood) (French premiere), Graziella (title role), Marcel Samuel-Rousseau's Le Hulla (Dilara), Raoul Laparra's Le joueur de viole (the young girl), Faur\u00e9's Masques et Bergamasques, Charles-Henri Mar\u00e9chal's Ping-Sin (title role) and Sylvio Lazzari's Le sauteriot (Orti)."@en,
        "Yvonne Brothier est n\u00e9e le 6 juin 1889 \u00e0 Saint-Julien-l'Ars, Vienne et morte le 22 janvier 1967 victime d'une leuc\u00e9mie, elle repose au c\u00f4t\u00e9 de son mari dans le vieux cimeti\u00e8re du quartier de la Chaume aux Sables-d'Olonne. C'est une com\u00e9dienne et une cantatrice (soprano) attach\u00e9e \u00e0 l'Op\u00e9ra-Comique, Paris. Elle fait ses d\u00e9buts \u00e0 l'Op\u00e9ra-comique en 1916 dans Lakm\u00e9. Le 26 novembre 1921, pour la premi\u00e8re fois \u00e0 la radio, Yvonne Brothier chante La Marseillaise depuis l'\u00e9metteur de Sainte-Assise. Le son de sa voix parvient jusqu'aux salons du Lutetia \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:122323927;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yvonne_Brothier>,
        <http://viaf.org/viaf/122323927>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yvonne_Brothier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yvonne_Brothier.
doremus_artist:6276cef8-11cb-324d-90eb-113d1a8b5bbc
owl:sameAs viaf:61812641; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61812641>.
doremus_artist:629920a2-6ed9-3be5-9c1e-4894d951f4fb
owl:sameAs viaf:56803556; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56803556>.
doremus_artist:63bd9d9b-f322-32cf-b2b2-3d8cb516f85e
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Louis Fleury (* 24 mai 1878 \u00e0 Lyon \u2013 \u2020 11 juin 1926 \u00e0 Paris) \u00e9tait un fl\u00fbtiste fran\u00e7ais."@fr,
        "Louis Fleury (1878 - 1926) was een Frans fluitist. Fleury was leerling van Paul Taffanel aan het Conservatoire de Paris. Claude Debussy droeg zijn beroemde compositie voor solo fluit Syrinx aan hem op. Albert Roussel heeft het derde deel Krishna uit Joueurs de fl\u00fbte voor fluit en piano aan hem op. Fleury was een pionier in het herontdekken van vergeten fluitcomposities, onder andere uit de Barok, en het uitvaardigen van compositieopdrachten aan hedendaagse componisten. Hij was lid van de Soci\u00e9t\u00e9 moderne des instruments \u00e0 vent, die door Paul Taffanel voor dit doel werd opgericht."@nl,
        """Louis Fleury (24 May 1878 \u2013 10 June 1926) was a French flautist, pupil of Paul Taffanel at the Paris Conservatoire. Claude Debussy dedicated the piece for solo flute Syrinx to him in 1913, and Fleury performed the premi\u00e8re. In 1921 English composer Cyril Rootham dedicated to Louis Fleury a "Suite in Three Movements" for flute and piano. Fleury was a pioneer in the rediscovery of many forgotten Baroque flute compositions, and in commissioning new pieces by contemporary composers. He was a member of the Soci\u00e9t\u00e9 Moderne des Instruments \u00e0 Vent, which was set up for this purpose."""@en,
        "Louis Fran\u00e7ois Fleury (* 24. Mai 1878 in Lyon; \u2020 10. Juni 1926 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Fl\u00f6tist und Musikpublizist. Fleury studierte am Conservatoire de Paris bei Paul Taffanel und wurde 1900 mit einem Premier Prix ausgezeichnet. 1902 trat er der Soci\u00e9t\u00e9 Moderne des Instruments \u00e0 Vent bei und wurde 1905 als Nachfolger von Georges Barr\u00e8re deren Leiter. In den folgenden 20 Jahren gab er mehr als 100 neue Kammermusikwerke in Auftrag. 1913 spielte er die Urauff\u00fchrung von Claude Debussys Syrinx. Fleury war zwar auch als Orchestermusiker t\u00e4tig, konzentrierte sich aber bei seinen Auftritten, die ihn durch Europa und nach Amerika f\u00fchrten, auf Kammermusik. Au\u00dferdem war er musikschriftstellerisch t\u00e4tig und fungierte als Herausgeber zahlreicher Kompositionen des 18. Jahrhunderts f\u00fcr die Fl\u00f6te."@de,
        "Louis Fran\u00e7ois Fleury (1878 \u2013 1926) foi um compositor e flautista franc\u00eas, aluno de Claude-Paul Taffanel no Conservat\u00f3rio de Paris. Durante sua vida profissional foi um dos flautistas mais importantes da \u00e9poca. Ganhou o primeiro pr\u00eamio do conservat\u00f3rio no ano de 1900 e, cinco anos mais tarde, criou a Societ\u00e9 des Concerts. Tocou como flautista na primeira vez que o pianista brasileiro Heitor Villa-Lobos apresentou suas obras na Europa, concretamente em maio do ano de 1924, em Paris, na Salle des Agriculteurs."@pt,
        "Louis Fran\u00e7ois Fleury (1878 \u2014 1926) fue un compositor y flautista franc\u00e9s, uno de los flautistas m\u00e1s importantes de la \u00e9poca."@es,
        "\u041b\u0443\u0301\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0301\u0430 \u0424\u043b\u0451\u0440\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Louis Fran\u00e7ois Fleury; 1878, \u041b\u0438\u043e\u043d \u2014 1926, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u041f\u043e\u043b\u044f \u0422\u0430\u0444\u0444\u0430\u043d\u0435\u043b\u044f \u043f\u043e \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30fb\u30d5\u30eb\u30fc\u30ea\u30fc\uff08Louis Fleury, 1878\u5e74 \u2013 1926\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30bf\u30d5\u30a1\u30cd\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002 \u591a\u304f\u306e\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u305f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u6642\u4ee3\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u66f2\u3092\u518d\u767a\u898b\u3057\u305f\u5148\u99c6\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u65b0\u4f5c\u3092\u4f9d\u5631\u3057\u305f\u6f14\u594f\u5bb6\u306e\u5148\u99c6\u8005\u3067\u3082\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u76ee\u7684\u3092\u679c\u305f\u3059\u305f\u3081\u306b\u3001\u73fe\u4ee3\u7ba1\u697d\u5668\u5354\u4f1a\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Soci\u00e9t\u00e9 Moderne des Instruments \u00e0 Vent\uff09\u3092\u5275\u8a2d\u3057\u305f\u3002\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u304b\u3089\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u72ec\u594f\u66f2\u300a\u30b7\u30e9\u30f3\u30af\u30b9\u300b\u3092\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22406142;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Fleury>,
        <http://viaf.org/viaf/22406142>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Fleury.
doremus_artist:6438340a-9efc-384a-b377-cd21a4083865
owl:sameAs viaf:76527110; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76527110>.
doremus_artist:64673907-3b5a-3855-bd23-53652dffb6fd
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    rdfs:comment
        "Pauline Ester (born Sabrina Ocon; 18 December 1963, Toulouse, France) is a French singer."@en,
        "Pauline Ester Pauline Ester, de son vrai nom Sabrina Ocon, n\u00e9e le 18 d\u00e9cembre 1963 \u00e0 Toulouse, est une chanteuse fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:54334764;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pauline_Ester>,
        <http://viaf.org/viaf/54334764>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6594d42e-274d-4636-a7ce-886866e777e7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pauline_Ester.
doremus_artist:64abcb3d-bdc9-3ab8-863d-4d0cb69257c1
owl:sameAs viaf:32220115; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32220115>.
doremus_artist:653099ce-b044-3ef4-9555-7be7a0040a96
    rdfs:comment
        "Pierre Segond n\u00e9 le 8 f\u00e9vrier 1913 \u00e0 Gen\u00e8ve et mort le 2 mai 2000 est un organiste suisse.Ancien organiste titulaire de la Cath\u00e9drale Saint-Pierre de Gen\u00e8ve. Il se forme notamment au Conservatoire de Gen\u00e8ve de 1932 \u00e0 1934 aupr\u00e8s d'Henri Gagnebin, Alexandre Mottu. Il a compl\u00e9t\u00e9 sa formation au Conservatoire de Paris dans la classe de Marcel Dupr\u00e9. Il a obtenu un brillant Premier Prix en 1939. Il \u00e9tait le condisciple de Jehan Alain, Jeanne Demessieux et de Marie-Louise Girod."@fr;
    owl:sameAs viaf:69194377;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Segond>,
        <http://viaf.org/viaf/69194377>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_Segond_1982.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Segond.
doremus_artist:656115e7-8674-3ce6-bc6b-f6677a9e180f
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Wayne Horvitz (* 1. September 1955 in New York) ist ein US-amerikanischer Jazzmusiker, Komponist und Bandleader. Er spielt Klavier, Hammondorgel und Synthesizer. Wayne Horvitz arbeitet au\u00dferdem als Musikproduzent."@de,
        "Wayne Horvitz (Nueva York, 1955) es un compositor, teclista y productor discogr\u00e1fico estadounidense de jazz contempor\u00e1neo y m\u00fasica cl\u00e1sica contempor\u00e1nea."@es,
        "Wayne Horvitz (born 1955) is an American composer, keyboardist and record producer. He came to prominence in the Downtown scene of 1980s and '90s New York City, noted for working with John Zorn's Naked City among others. Horvitz has since relocated to the Seattle, Washington area where he has several ongoing groups and has worked as an adjunct professor of composition at Cornish College of the Arts."@en;
    owl:sameAs viaf:107039956;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wayne_Horvitz>,
        <http://viaf.org/viaf/107039956>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/OK_Hotel_Reunion_-_Wayne_Horvitz_10_(25175155539).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wayne_Horvitz.
doremus_artist:65765f0b-b795-3899-a0a8-daccef2e5e8e
owl:sameAs viaf:46948986; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46948986>.
doremus_artist:66882fc0-4a4a-369d-b47c-d7cc65d61e59
owl:sameAs viaf:296646124; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/296646124>.
doremus_artist:668d986f-3fb4-3f0f-b59f-d6c2f5726344
owl:sameAs viaf:121285332; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121285332>.
doremus_artist:67840f3e-b3bf-3594-8284-3bde712b7531
owl:sameAs viaf:280601947; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/280601947>.
doremus_artist:67ce36ca-dc17-35a6-8c39-871997a77a21
    dbp:birthPlace re:Saint-Jérôme;
    rdfs:comment
        "Mireille Lagac\u00e9, n\u00e9e Mireille B\u00e9gin, le  8 juin 1935 \u00e0 Saint-J\u00e9r\u00f4me, Qu\u00e9bec, est une claveciniste, pianiste, organiste, chef d'orchestre et p\u00e9dagogue qu\u00e9b\u00e9coise."@fr;
    owl:sameAs viaf:37106918;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Mireille_Lagac\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/37106918>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mireille_Lagacé.
doremus_artist:68a82785-07f0-33c1-a0e3-09642e00f5a4
    dbp:birthPlace dbr:Kraków;
    rdfs:comment
        "Abel Korzeniowski (* 18. Juli 1972 in Krakau, Polen) ist ein polnischer Filmkomponist."@de,
        "Abel Korzeniowski (Cracovia, Polonia, 18 de julio de 1972) es un compositor polaco de cine y teatro. Tras estudiar con Krzysztof Penderecki y graduarse de la Academia de M\u00fasica de Cracovia en 2000, particip\u00f3 en producciones cinematogr\u00e1ficas de su pa\u00eds tales como Big Animal (2000), Tomorrow's Weather (2003) y An Angel in Krakow (2002). Luego de mudarse a Los \u00c1ngeles en 2006, compuso la banda sonora de varias pel\u00edculas estadounidenses, entre ellas, Battle for Terra (2007), Un hombre soltero (2009) y W.E. (2012)."@es,
        "Abel Korzeniowski (Krakau, Polen, 18 juli 1972) is een internationaal succesvol Pools componist van filmmuziek. Hij schreef muziek voor onder andere Jerzy Stuhr, Tom Ford en Madonna. Hij studeerde aan de Muziekacademie Krakau."@nl,
        "Abel Korzeniowski (Polish pronunciation: [\u02c8ab\u025bl ko\u0290\u025b\u02c8\u0272\u0254fski]; born 18 July 1972) is a Polish composer of film and theatre scores."@en,
        "Abel Korzeniowski est un compositeur polonais de musique de film n\u00e9 le 18 juillet 1972 \u00e0 Cracovie. En 2012, il r\u00e9alise pour Patricia Kaas, l'album Kaas chante Piaf."@fr,
        "Abel Korzeniowski, w\u0142a\u015bciwie Adam Korzeniowski (ur. 18 lipca 1972 w Krakowie), polski muzyk, kompozytor filmowy i teatralny. Absolwent Akademii Muzycznej w Krakowie w klasie wiolonczeli oraz studi\u00f3w kompozytorskich pod kierunkiem Krzysztofa Pendereckiego. W latach 1999\u20132001 by\u0142 tam asystentem na Wydziale Kompozycji, Dyrygentury i Teorii Muzyki. Uznanie zdoby\u0142 jako autor oprawy muzycznej do spektakli teatralnych (Nagroda Ludwika w 2002) i muzyki filmowej, m.in. do film\u00f3w Du\u017ce zwierz\u0119 (2000), Anio\u0142 w Krakowie (2002), Pogoda na jutro (2003), Samotny m\u0119\u017cczyzna (2009)."@pl,
        "\u0410\u0301\u0431\u0435\u043b\u044c \u041a\u043e\u0436\u0435\u043d\u0451\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Abel Korzeniowski, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 18 \u0438\u044e\u043b\u044f 1972, \u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0410\u0301\u0434\u0430\u043c \u041a\u043e\u0436\u0435\u043d\u0451\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:91113442;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Abel_Korzeniowski>,
        <http://viaf.org/viaf/91113442>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9c258098-28e4-4dfb-92b7-44ce7d37c167>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Abel_Korzeniowski_at_FMF_byVetulani_01.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Abel_Korzeniowski.
doremus_artist:694c650b-1d83-355b-aeef-3a08d0ab30ff
    dbp:birthPlace re:Le_Havre;
    dbp:deathPlace re:Paris;
    rdfs:comment
        "Hubert Lion, dit Hubert No\u00ebl, est un acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 22 juillet 1924 au Havre et mort le 2 d\u00e9cembre 1987 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:51873930;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Hubert_No\u00ebl>,
        <http://viaf.org/viaf/51873930>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hubert_Noël.
doremus_artist:6999616d-edfd-3c15-a980-d41d14a06fe7
owl:sameAs viaf:69186392; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69186392>.
doremus_artist:69e3bdec-9115-3daf-a40f-5731e6a41c88
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Giovanni Valentini (* 1582/1583 in Venedig; \u2020 29./30. April 1649 in Wien) war ein italienischer Organist und Komponist."@de,
        "Giovanni Valentini (ca. 1582 \u2013 29/30 April 1649) was an Italian Baroque composer, poet and keyboard virtuoso. Overshadowed by his contemporaries, Claudio Monteverdi and Heinrich Sch\u00fctz, Valentini is practically forgotten today, although he occupied one of the most prestigious musical posts of his time. He is best remembered for his innovative usage of asymmetric meters and the fact that he was Johann Kaspar Kerll's first teacher."@en,
        "Giovanni Valentini (vers 1582 - 29/30 avril 1649) fut un po\u00e8te, compositeur et virtuose aux claviers italien. \u00c9clips\u00e9 par la renomm\u00e9e de contemporains tels que Claudio Monteverdi ou Heinrich Sch\u00fctz, il est pratiquement tomb\u00e9 dans l'oubli, bien qu'il ait occup\u00e9 l'un des postes les plus prestigieux de son temps. On retient de lui, d'une part la hardiesse de certaines de ses innovations en mati\u00e8re de m\u00e9trique musicale, d'autre part le fait qu'il ait \u00e9t\u00e9 le premier professeur de Johann Kaspar Kerll, important musicien d'Allemagne m\u00e9ridionale au XVIIe."@fr,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30f4\u30a1\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\uff08Giovanni Valentini, 1582\u5e74\u9803 - 1649\u5e744\u670829\u65e5\u307e\u305f\u306f4\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71582059;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Valentini>,
        <http://viaf.org/viaf/71582059>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Valentini.
doremus_artist:6a3e4269-0b84-34a7-8e05-36d152b3e6d1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kirksville,_Missouri>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bellevue,_Washington>;
    rdfs:comment
        "Farrell H. \u201eRusty\u201c Draper (* 25. Januar 1923 in Kirksville, Missouri; \u2020 28. M\u00e4rz 2003 in Bellevue, Washington) war ein US-amerikanischer Country- und Popmusiker, dessen gr\u00f6\u00dfter Erfolg der Millionenseller Gambler\u2019s Guitar war."@de,
        "Rusty Draper (born Farrell H. Draper; January 25, 1923 \u2013 March 28, 2003) was an American country and pop singer who achieved his greatest success in the 1950s."@en;
    owl:sameAs viaf:24214106;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rusty_Draper>,
        <http://viaf.org/viaf/24214106>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Molly_Bee_Rusty_Draper_Swingin'_Country_1967.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rusty_Draper.
doremus_artist:6a401a1d-db26-3ad2-bec3-a38e697ab5f4
    dbp:birthPlace dbr:Campania;
    dbp:deathPlace dbr:Campania;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2015) \u0625\u0646\u0631\u064a\u0643\u0648 \u0643\u0627\u0631\u0648\u0633\u0648 (25 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1873 - 2 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1921) \u0645\u063a\u0646\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a. \u0644\u0642\u064a \u0625\u0634\u0627\u062f\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0641\u064a \u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0648\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u0628\u064a\u0629. \u0633\u062c\u0644 \u0643\u0627\u0631\u0648\u0633\u0648 \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b \u0645\u0627 \u064a\u0642\u0631\u0628 \u0645\u0646 290 \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0627\u064b \u062a\u062c\u0627\u0631\u064a\u0627\u064b \u0644\u0635\u0648\u062a\u0647\u060c \u062d\u064a\u062b \u0628\u062f\u0623 \u0641\u064a \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 1902 \u0641\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0648 \u0627\u0633\u062a\u0645\u0631 \u0645\u0646 1904 \u062d\u062a\u0649 1920 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629. \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0644\u0647 \u062a\u062a\u0648\u0641\u0631 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0642\u0631\u0627\u0635 \u0645\u062f\u0645\u062c\u0629."@ar,
        "Enrico Caruso (* 25. Februar 1873 in Neapel; \u2020 2. August 1921 ebenda; eigentlich Errico Caruso) war ein italienischer Operns\u00e4nger. Er war der ber\u00fchmteste Tenor der ersten H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts und eine der bedeutendsten Figuren der Opernwelt."@de,
        "Enrico Caruso (Italian pronunciation: [en\u02c8ri\u02d0ko ka\u02c8ru\u02d0zo]; February 25, 1873 \u2013 August 2, 1921) was an Italian operatic tenor. He sang to great acclaim at the major opera houses of Europe and the Americas, appearing in a wide variety of roles from the Italian and French repertoires that ranged from the lyric to the dramatic. Caruso also made approximately 260 commercially released recordings from 1902 to 1920. All of these recordings, which span most of his stage career, remain available today on CDs and as downloads and digital streams."@en,
        "Enrico Caruso (Napels, 25 februari 1873 - aldaar, 2 augustus 1921) was een van de beroemdste tenoren in de geschiedenis van de opera. Hij werd geboren in Napels in Itali\u00eb, en hij begon zijn carri\u00e8re in deze stad in 1894. Zijn eerste grote succes kwam een jaar later in Milaan waar hij zijn eerste twintig opnames maakte. Zijn eerste grammofoonplaat, en tevens de eerste in de geschiedenis, maakte hij in 1902: Enrico Caruso met Vesti la giubba uit I Pagliacci, waarvan 1,2 miljoen exemplaren werden verkocht. In 1903 ging hij naar New York om daar op te treden met de Metropolitan Opera. In hetzelfde jaar begon hij met grammofoonopnames voor de Victor Talking Machine Company; zijn relatie met het orkest en het opnamebedrijf bleven tot 1920 in stand."@nl,
        "Enrico Caruso (N\u00e1poles, 25 de febrero de 1873 - Ib., 2 de agosto de 1921) fue un tenor italiano, el cantante m\u00e1s popular en cualquier g\u00e9nero durante los a\u00f1os 1920 y uno de los pioneros de la m\u00fasica grabada. Su gran \u00e9xito de ventas y una voz extraordinaria, aclamada por su potencia, belleza, riqueza de tono y t\u00e9cnica superlativa, le convierten en uno de los m\u00e1s famosos cantantes de \u00f3pera de todo el siglo XX."@es,
        "Enrico Caruso (N\u00e1poles, 25 de fevereiro de 1873 \u2014 N\u00e1poles, 2 de agosto de 1921) foi um tenor italiano, considerado, inclusive pelo ilustre Luciano Pavarotti, o maior int\u00e9rprete da m\u00fasica erudita de todos os tempos. Com vasto repert\u00f3rio, Caruso foi o primeiro cantor cl\u00e1ssico a atrair grandes plateias em todo o mundo e ainda hoje figura entre os maiores int\u00e9rpretes cl\u00e1ssicos da hist\u00f3ria. Sua interpreta\u00e7\u00e3o de Vesti la giubba, da \u00f3pera Pagliacci, foi a primeira grava\u00e7\u00e3o na hist\u00f3ria a vender 1 milh\u00e3o de c\u00f3pias."@pt,
        "Enrico Caruso, est un t\u00e9nor italien n\u00e9 \u00e0 Naples le 25 f\u00e9vrier 1873et mort le 2 ao\u00fbt 1921 dans la m\u00eame ville. Il est consid\u00e9r\u00e9 par de nombreux critiques comme le plus grand chanteur d'op\u00e9ra de tous les temps."@fr,
        """Enrico Caruso, w\u0142a\u015bc. Errico Caruso (ur. 25 lub 27 lutego 1873 w Neapolu, zm. 2 sierpnia 1921 tam\u017ce) \u2013 w\u0142oski \u015bpiewak, "kr\u00f3l tenor\u00f3w" w pierwszym 20-leciu XX wieku. Obdarzony pi\u0119knym g\u0142osem \u015bpiewa\u0142 ju\u017c w dzieci\u0144stwie w ko\u015bcio\u0142ach. Studia \u015bpiewu podj\u0105\u0142 w 1891, zadebiutowa\u0142 w 1894 w Neapolu. Przed wybuchem I wojny \u015bwiatowej sta\u0142 si\u0119 ofiar\u0105 szanta\u017cyst\u00f3w spod Czarnej R\u0119ki."""@pl,
        "Viene considerato come il grande tenore per eccellenza, grazie all'inconfondibile suggestione di uno strumento vocale unico."@it,
        "\u042d\u043d\u0440\u0438\u0301\u043a\u043e \u041a\u0430\u0440\u0443\u0301\u0437\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Enrico Caruso; 25 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1873, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 2 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1921, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440)."@ru,
        "\u30a8\u30f3\u30ea\u30b3\u30fb\u30ab\u30eb\u30fc\u30bd\u30fc\uff08Enrico Caruso, 1873\u5e742\u670825\u65e5 - 1921\u5e748\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u306e\u4e00\u4eba\u3002 \u30ab\u30eb\u30fc\u30bd\u30fc\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30ca\u30dd\u30ea\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u540c\u5730\u30671894\u5e74\u304b\u3089\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u305f\u3002\u7fcc\u5e74\u30df\u30e9\u30ce\u3067\u5927\u304d\u306a\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u3001\u6700\u521d\u306e20\u56de\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u9332\u97f3\u3092\u884c\u3063\u305f\u30021903\u5e74\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u3092\u8a2a\u308c\u3001\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\uff08\u30e1\u30c8\uff09\u3067\u6b4c\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5e74\u304b\u3089\u3001\u7c73\u30d3\u30af\u30bf\u30fc\u793e\u306b\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u9332\u97f3\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b\u3002\u30ab\u30eb\u30fc\u30bd\u30fc\u306e\u30e1\u30c8\u304a\u3088\u3073\u7c73\u30d3\u30af\u30bf\u30fc\u3068\u306e\u95a2\u4fc2\u306f1920\u5e74\u307e\u3067\u7d99\u7d9a\u3057\u305f\u3002 \u30ab\u30eb\u30fc\u30bd\u30fc\u306f\u7d0460\u4f5c\u54c1\u3082\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306b\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u4e3b\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30aa\u30da\u30e9\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3068\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3082\u3001\u3072\u3069\u3044\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a1b\u308a\u3067\u306f\u3042\u3063\u305f\u304c\u6b4c\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u7d04500\u66f2\u306e\u6b4c\u66f2\u3082\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3068\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u308c\u3089\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u53e4\u5178\u6b4c\u66f2\u3084\u6c11\u8b21\u304b\u3089\u5f53\u6642\u306e\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u307e\u3067\u53ca\u3093\u3067\u3044\u305f\u3002\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u9332\u97f3\u3092\u76db\u3093\u306b\u884c\u3063\u305f\u30b9\u30bf\u30fc\u6b4c\u624b\u306f\u5f7c\u304c\u6700\u521d\u3060\u3063\u305f\u3053\u3068\u306b\u3088\u308a\u300120\u4e16\u7d00\u6700\u521d\u306e20\u5e74\u9593\u3068\u3044\u3046\u6642\u4ee3\u3082\u3042\u3063\u3066\u3001\u30ab\u30eb\u30fc\u30bd\u30fc\u306f\u5186\u76e4\u578b\u84c4\u97f3\u6a5f\u306e\u666e\u53ca\u3092\u52a9\u3051\u3001\u305d\u308c\u304c\u5f7c\u306e\u77e5\u540d\u5ea6\u3082\u9ad8\u3081\u305f\u3002\u30ab\u30eb\u30fc\u30bd\u30fc\u304c\u884c\u3063\u305f\u5927\u8846\u7684\u306a\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u9332\u97f3\u3068\u5f7c\u306e\u4e26\u5916\u308c\u305f\u58f0\u3001\u7279\u306b\u305d\u306e\u58f0\u57df\u306e\u5e83\u3055\u3001\u58f0\u91cf\u3068\u58f0\u306e\u7f8e\u3057\u3055\u306b\u3088\u3063\u3066\u5f7c\u306f\u5f53\u6642\u306e\u6700\u3082\u8457\u540d\u306a\u30b9\u30bf\u30fc\u6b4c\u624b\u3068\u306a\u3063\u305f\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u6069\u91cc\u79d1\u00b7\u5361\u7f85\u7d20 (Enrico Caruso\uff0c1873\u5e742\u670825\u65e5\uff0d1921\u5e748\u67082\u65e5\uff09\uff0c\u7fa9\u5927\u5229\u8457\u540d\u7537\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\uff0c\u88ab\u8a8d\u70ba\u662f\u6709\u53f2\u4ee5\u4f86\u6700\u8457\u540d\u7684\u7537\u9ad8\u97f3\u3002\u4e0d\u55ae\u5728\u6b4c\u5287\u65b9\u9762\u767c\u5c55\uff0c\u5361\u9c81\u7d22\u572820\u4e16\u7d00\u982d\u5169\u500b\u5e74\u4ee3\u9084\u6f14\u5531\u7576\u6642\u7684\u6d41\u884c\u66f2\uff0c\u800c\u4e14\u9084\u662f\u90a3\u500b\u5e74\u4ee3\u7684\u9304\u97f3\u5148\u92d2\u3002\u5361\u7f85\u7d20\u6709\u529b\u3001\u5bec\u539a\u548c\u512a\u7f8e\u7684\u8072\u7dda\uff0c\u901a\u904e\u4ed6\u7684\u9304\u97f3\u50b3\u904d\u5927\u897f\u6d0b\u5169\u5cb8\uff0c\u6210\u70ba\u7576\u5e74\u6700\u8457\u540d\u7684\u660e\u661f\uff0c\u56e0\u6b64\u88ab\u8b7d\u70ba\u300c\u4e00\u4ee3\u6b4c\u738b\u300d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2558169;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enrico_Caruso>,
        <http://viaf.org/viaf/2558169>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/CarusoPostcard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enrico_Caruso.
doremus_artist:6a8428a2-88b3-323e-9d23-f5d74f447358
    rdfs:comment
        "Jacques Lepautre est un graveur fran\u00e7ais du XVIIe si\u00e8cle. Jacques est le fils de Jean Lepautre (et donc neveu d'Antoine Lepautre et fr\u00e8re de Pierre Lepautre). On ne conna\u00eet \u00e0 peu pr\u00e8s rien de sa vie. Il na\u00eet apr\u00e8s 1653, grave essentiellement pendant les ann\u00e9es 1682-1683 et meurt en f\u00e9vrier 1684 (enterr\u00e9 aux Jacobins le 17)."@fr,
        "Jacques Lepautre or Le Pautre (c. 1653 \u2013 1684) was a Parisian engraver active during the last quarter of the seventeenth century. Jacques was the son of the prolific printmaker Jean Lepautre (1618\u20131682) and nephew of architect Antoine Lepautre (1621\u20131679). Jacques\u2019s oeuvre (body of work) is significantly smaller than that of his father\u2019s: according to the Biblioth\u00e8que Nationale de France\u2019s Inventaire du fonds fran\u00e7ais entry on the Lepautre family, the BNF\u2019s Cabinet des estampes et de la photographie possesses fifty-eight works attributed to Jacques Lepautre."@en;
    owl:sameAs viaf:222891891;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Lepautre>,
        <http://viaf.org/viaf/222891891>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maquette_de_costume_de_Jean_Bérain_père.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Lepautre.
doremus_artist:6b091650-d9f7-3c63-8958-9fdb16fa7431
    dbp:birthPlace re:Zurich;
    dbp:deathPlace re:Genève;
    rdfs:comment
        "Bernard Schul\u00e9, n\u00e9 le 22 juillet 1909 \u00e0 Zurich et mort 1er novembre 1996 \u00e0 Gen\u00e8ve, est un musicien et compositeur suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:56800799;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bernard_Schul\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/56800799>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bernard_Schulé.
doremus_artist:6b198af6-1ace-3e0f-b689-926dc109b7f8
    rdfs:comment
        "Yin Chengzong (Chinese: \u6bb7\u627f\u5b97; pinyin: Y\u012bn Ch\u00e9ngz\u014dng) (born 1941 in Gulangyu Island, Xiamen, Fujian) is a Chinese pianist and composer."@en,
        "\u6bb7\u627f\u5b97\uff081941\u5e74\uff0d\uff09\uff0c\u7f8e\u7c4d\u534e\u88d4\u97f3\u4e50\u5bb6\u3001\u94a2\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u51fa\u751f\u4e8e\u798f\u5efa\u53a6\u95e8\u9f13\u6d6a\u5c7f\u3002\u66fe\u5728\u300c\u6587\u5316\u5927\u9769\u547d\u300d\u671f\u95f4\u6539\u7528\u540d\u201c\u6bb7\u8bda\u5fe0\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:26148830;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yin_Chengzong>,
        <http://viaf.org/viaf/26148830>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yin_Chengzong.
doremus_artist:6bc73a03-8456-3b03-8ed2-94643c6672e3
owl:sameAs viaf:65688780; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65688780>.
doremus_artist:6cd8c56d-7dfd-3c3f-af7a-76e1cba3529e
    dbp:birthPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        "Enrique B\u00e1tiz (n\u00e9 le 4 mai 1942) est un pianiste et chef d'orchestre mexicain. Il \u00e9tudie le piano aupr\u00e8s de Gy\u00f6rgy S\u00e1ndor. Il \u00e9tudie ensuite aupr\u00e8s d'Ad\u00e8le Marcus \u00e0 la Juilliard School. En Pologne, il suit les cours de Zbigniew Drzewiecki et les cours de composition de Stanis\u0142aw Wis\u0142ocki. Apr\u00e8s une carri\u00e8re de concertiste, il commence comme chef d'orchestre en dirigeant en 1969 l'orchestre symphonique de Xalapa au Palacio de Bellas Artes. En 1971, il est nomm\u00e9 chef de l'orchestre symphonique d'\u00c9tat du Mexique. En 1984, il est nomm\u00e9 chef invit\u00e9 du Royal Philharmonic Orchestra en Angleterre."@fr,
        "Enrique B\u00e1tiz Campbell (1942) es un director de orquesta mexicano. Nacido en la Ciudad de M\u00e9xico, fue un ni\u00f1o prodigio musical, a la edad de 5 a\u00f1os dio su primera presentaci\u00f3n p\u00fablica de piano. Trabaj\u00f3 como director en la Orquesta Filarm\u00f3nica de la Ciudad de M\u00e9xico, actualmente dirige la Orquesta Sinf\u00f3nica del Estado de M\u00e9xico la cual fund\u00f3 en 1971 y ha actuado como director hu\u00e9sped de la Royal Philharmonic Orchestra."@es,
        "Enrique B\u00e1tiz Campbell (born May 4, 1942) is a Mexican conductor and pianist. His family is formed by his brother Luis Eduardo and his sister Marcela, and now he has two daughters and one son, Martha, Enrique, and Milena."@en,
        "\u042d\u043d\u0440\u0438\u043a\u0435 \u0411\u0430\u0442\u0438\u0441 \u041a\u044d\u043c\u043f\u0431\u0435\u043b\u043b (\u0438\u0441\u043f. Enrique B\u00e1tiz Campbell; \u0440\u043e\u0434. 4 \u043c\u0430\u044f 1942, \u041c\u0435\u0445\u0438\u043a\u043e) \u2014 \u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0441\u043a\u043e \u0410\u0445\u0435\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u042e\u0436\u043d\u043e\u043c \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0432 \u0414\u0430\u043b\u043b\u0430\u0441\u0435 \u0443 \u0414\u044c\u0451\u0440\u0434\u044f \u0428\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0443 \u0410\u0434\u0435\u043b\u0438 \u041c\u0430\u0440\u043a\u0443\u0441. \u0412 1967\u20141970 \u0433\u0433. \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0417\u0431\u0438\u0433\u043d\u0435\u0432\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0432\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e) \u0438 \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0412\u0438\u0441\u043b\u043e\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e (\u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435), \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u0443\u044f \u043f\u043e \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0443\u044f \u0432 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430\u0445."@ru,
        "\u30a8\u30f3\u30ea\u30b1\u30fb\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\uff08Enrique B\u00e1tiz, 1942\u5e745\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u30b7\u30c6\u30a3\u51fa\u8eab\u3002\u97f3\u697d\u7684\u795e\u7ae5\u306e\u540d\u58f0\u3092\u307b\u3057\u3044\u307e\u307e\u306b\u3057\u30015\u6b73\u3067\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u516c\u958b\u6f14\u594f\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u56fd\u7acb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u30921971\u5e74\u306b\u8a2d\u7acb\u3001\u4e3b\u4efb\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u306f\u3001\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u3001\u4e3b\u306b\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5171\u6f14\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u304d\u305f\u3002\u9332\u97f3\u6570\u306f100\u3092\u8d85\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002 \u65e5\u672c\u3067\u306f\u3001\u300c\u7206\u6f14\u7cfb\u300d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u304c\u3061\u3067\u3042\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u69d8\u5f0f\u7684\u306a\u76f4\u611f\u529b\u306b\u92ed\u304f\u3001\u30ea\u30ba\u30e0\u611f\u3084\u8272\u5f69\u611f\u306b\u6075\u307e\u308c\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u5171\u6f14\u76f8\u624b\u304c\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u5834\u5408\u3001\u3080\u3057\u308d\u30c7\u30ea\u30ab\u30b7\u30fc\u306b\u6e80\u3061\u305f\u96c4\u6e3e\u591a\u611f\u306a\u8868\u73fe\u529b\u3092\u767a\u63ee\u3059\u308b\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30d3\u30bc\u30fc\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u96c6\u3084\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u300a\u60b2\u6134\u4ea4\u97ff\u66f2\u300b\u3001\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u306e\u300a\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c5\u756a\u300b\u306a\u3069\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115850378;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enrique_B\u00e1tiz_Campbell>,
        <http://viaf.org/viaf/115850378>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c90187d4-a31f-40c2-95e2-492b2cb421b7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enrique_Bátiz_Campbell.
doremus_artist:6cdc62ac-a09f-3d44-863b-a93724046a88
    dbp:birthPlace dbr:United_Kingdom;
    rdfs:comment
    "Matthew Bourne (born 6 October 1977) is a British Jazz musician."@en;
    owl:sameAs viaf:296204917;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matthew_Bourne_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/296204917>,
        <https://musicbrainz.org/artist/abdf85a9-a870-4cbf-92df-2560807907b0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Matthew_Bourne_(musician)>.
doremus_artist:6cf86592-ee07-3ca9-a9bf-04791f30db7c
owl:sameAs viaf:58194478; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58194478>.
doremus_artist:6dbe6eb5-c09e-322d-a2f2-311e509c2fbd
owl:sameAs viaf:100749657; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100749657>.
doremus_artist:6deed0eb-b647-3b1e-83d7-e23d5b206ed3
owl:sameAs viaf:122217489; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122217489>.
doremus_artist:6e4f1ae6-2215-3740-8df8-b11d35940f3f
owl:sameAs viaf:64257281; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64257281>.
doremus_artist:6eff313e-a85f-359c-8357-f6b051a207c4
owl:sameAs viaf:14203646; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14203646>.
doremus_artist:6f5e9e7f-dd37-3e3e-85c6-fe733893267b
owl:sameAs viaf:7590653; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7590653>.
doremus_artist:705e7d02-857b-3e1b-8d47-65ce4c49d182
    rdfs:comment
        "Julian Dawson (* 4. Juli 1954 in London), wohnhaft in Somerset, England, ist ein britischer Singer-Songwriter, Gitarrist und Mundharmonikaspieler. Er arbeitet als Solok\u00fcnstler ebenso wie als Band- oder Projektmitglied in Europa, insbesondere in Gro\u00dfbritannien und Deutschland sowie in den USA. Zudem ist er als \u00dcbersetzer und Autor t\u00e4tig."@de,
        "Julian Dawson (born 4 July 1954, London, England) is a British singer\u2013songwriter, guitarist and author. His style has been compared to Wilco and Ron Sexsmith. He is fluent in German and French. Outside his solo work, acts he has recorded with (as singer or harmonica player) include Gerry Rafferty, Glenn Tilbrook, Del Amitri, Dan Penn, Iain Matthews and his band Plainsong, Richard Thompson and Benny Hill. He also worked with German krautrockers Can, and BAP."@en;
    owl:sameAs viaf:12093168;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julian_Dawson>,
        <http://viaf.org/viaf/12093168>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b22c4d74-29da-476c-8bec-d337c780548a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julian_Dawson.
doremus_artist:707443ee-985c-31a5-bec8-3f421e5efc43
owl:sameAs viaf:34555419; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34555419>.
doremus_artist:70790b80-654f-3baa-a628-d4c8978618ff
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Roger Bancharel (n. 14 de agosto de 1927 en Par\u00eds, Francia) conocido por su nombre art\u00edstico, Roger Carel, es un actor franc\u00e9s y de voz, conocido por sus papeles recurrentes como Asterix o la voz francesa de C3PO en Star Wars y la voz francesa de Winnie the Pooh. Tambi\u00e9n hace doblaje de David Suchet como H\u00e9rcules Poirot en Agatha Christie's Poirot. Sol\u00eda hacer doblaje de El Lagarto Juancho, Mickey Mouse y Woody Woodpecker en franc\u00e9s."@es,
        "Roger Bancharel, mais conhecido como Roger Carel (Paris, 14 de agosto de 1927), \u00e9 um ator e dublador franc\u00eas. \u00c9 conhecido por dublar a voz original em franc\u00eas do personagem Asterix."@pt,
        "Roger Carel (born Roger Bancharel on 14 August 1927 in Paris, France) is a French actor and voice talent, best known for his recurring film roles as Asterix or the French voice of Star Wars' C-3PO and the French voice of Winnie the Pooh. He is also dubbing David Suchet as Hercule Poirot in Agatha Christie's Poirot. He used to voice Wally Gator, Mickey Mouse and Woody Woodpecker in French. Although his name is virtually unknown to French audiences, his voice is amongst the most famous in France for countless popular dubbings since the 1960s."@en,
        "Roger Carel w\u0142a\u015bciwie Roger Bancharel (ur. 12 sierpnia 1927 w Pary\u017cu) \u2013 francuski aktor filmowy i g\u0142osowy. W filmach animowanych najbardziej znany z u\u017cyczania g\u0142osu dla postaci Asteriksa."@pl,
        "Roger Carel, de son vrai nom Roger Bancharel, est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 14 ao\u00fbt 1927 \u00e0 Paris. Personnalit\u00e9 majeure du doublage fran\u00e7ais, il a pr\u00eat\u00e9 sa voix \u00e0 de nombreux personnages comme Ast\u00e9rix, C-3PO, Alf, Winnie l'ourson, Maestro, Kermit la grenouille, Benny Hill ou Hercule Poirot."@fr;
    owl:sameAs viaf:56733850;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roger_Carel>,
        <http://viaf.org/viaf/56733850>,
        <https://musicbrainz.org/artist/27900926-b91e-4134-a7a9-8abd20bf020d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roger_Carel.
doremus_artist:7098c6de-33ca-3f68-a71b-80c65440e1f4
owl:sameAs viaf:28499273; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28499273>.
doremus_artist:7098fc32-8179-399b-b7c3-d5267de726f6
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Drouard de Bousset (1703\u20131760) was a French Baroque composer and organist. He was the son of Jean-Baptiste Drouard de Bousset (d. 1725), minor nobility and ma\u00eetre de musique of the chapelle of the Louvre. Ren\u00e9 was a pupil of Nicolas Bernier. He was organist of Saint-Andr\u00e9-des-Arts, Paris, then simultaneously co-organist with Armand-Louis Couperin at Notre Dame de Paris and the church of Saint Merry from 1755 to 1760. He was a Jansenist and noted for a series of publications of cantatas on biblical subjects."@en,
        "Ren\u00e9 Drouard du Bousset (11 septembre 1703 \u2212 19 mai 1760) fut un important organiste fran\u00e7ais, coorganiste de la cath\u00e9drale Notre-Dame de Paris. Pendant la m\u00eame p\u00e9riode (1756-1760), il tint l'orgue de l'\u00e9glise Saint-Merri, \u00e0 Paris (il fut nomm\u00e9 survivancier du titulaire, Nicolas-Gilles Forqueray, \u00e0 partir de 1756). Jans\u00e9niste, il fut un des plus ardents partisans des \u00ab convulsionnaires \u00bb, forme tardive qu'avait prise ce courant de pens\u00e9e religieux, n\u00e9 au XVIIe si\u00e8cle et rejet\u00e9 par le roi Louis XIV puis par l'orthodoxie catholique (Bulle Unigenitus, 1713)."@fr;
    owl:sameAs viaf:80636932;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Drouart_de_Bousset>,
        <http://viaf.org/viaf/80636932>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:René_Drouart_de_Bousset.
doremus_artist:70b8b184-6c9c-3e32-8b0a-3a8e635b26fa
owl:sameAs viaf:37101126; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37101126>.
doremus_artist:70c58c40-f771-3468-8024-b68cb0faf463
owl:sameAs viaf:79812877; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79812877>.
doremus_artist:7107fa1c-3eb2-3c5a-a890-ca9a3b2b44d0
owl:sameAs viaf:54358927; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54358927>.
doremus_artist:711d754d-41d3-33f5-bcb4-c9d4dfc8df5f
owl:sameAs viaf:19942808; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19942808>.
doremus_artist:721e78ce-f714-34c4-981c-f22cd54ec1d1
owl:sameAs viaf:54411778; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54411778>.
doremus_artist:722517ba-8324-30cc-b05e-4afa5ccc998d
    dbp:birthPlace re:Paris;
    rdfs:comment
        "Didier Wampas, de son vrai nom Didier Chappedelaine, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais n\u00e9 le 19 f\u00e9vrier 1962 \u00e0 Paris. Il est le chanteur des Wampas qu'il a fond\u00e9 en 1983. En 2011, il entame une carri\u00e8re solo, qu'il continue en 2013, accompagn\u00e9 par le groupe Bikini Machine.\u2191 1,0, 1,1 et 1,2 \u00ab Biographie des Wampas \u00bb, sur rfimusique.com,\u200e ao\u00fbt 2006 (consult\u00e9 le 27 juillet 2012)."@fr;
    owl:sameAs viaf:47072315;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Didier_Wampas>,
        <http://viaf.org/viaf/47072315>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Didier_Wampas_IMG_4830.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Didier_Wampas.
doremus_artist:725c25ac-b2f5-3bc0-b1bc-c57bd0df3e6f
owl:sameAs viaf:102414810; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102414810>.
doremus_artist:72ac945e-7554-3aac-b5b7-0f49a791caaf
owl:sameAs viaf:41721500; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41721500>.
doremus_artist:72dbc051-be59-3cb0-a0bb-be02686f0c03
owl:sameAs viaf:39572699; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39572699>.
doremus_artist:72e3872f-9db0-32ca-b9b0-b420520d2421
owl:sameAs viaf:12571341; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12571341>.
doremus_artist:730e3e77-c6a0-3a83-a5ef-dd5a5d69242d
    dbp:birthPlace dbr:Cremona;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Luigi Bassi (1833\u20131871) was an Italian composer and clarinetist. Bassi was born in Cremona and studied at the Milan Conservatory under Benedetto Carulli from 1846 to 1853. He was the principal clarinetist of La Scala in Milan. He composed a total of 27 works for clarinet. He wrote 15 operatic fantasies for clarinet, most notably Fantaisie brillante on Verdi's 'Rigoletto'."@en,
        "Luigi Bassi (n\u00e9 en 1833 \u00e0 Cr\u00e9mone \u2013 mort en 1871 \u00e0 Milan) est un clarinettiste et compositeur italien. Il a \u00e9tudi\u00e9 au conservatoire de Milan sous la direction de Benedetto Carulli de 1846 \u00e0 1853. Luigi Bassi \u00e9tait le principal clarinettiste de La Scala de Milan. Il a \u00e9crit 27 \u0153uvres pour la clarinette et 15 fantaisies pour cet instrument, dont sa Fantaisie brillante sur le Rigoletto de Giuseppe Verdi."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438\u0301\u0434\u0436\u0438 \u0411\u0430\u0301\u0441\u0441\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Luigi Bassi; 1833, \u041a\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0430 \u2015 1871, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2015 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0437\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043c\u044b \u0434\u043b\u044f \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0430 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:50589214;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luigi_Bassi_(clarinetist)>,
        <http://viaf.org/viaf/50589214>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Luigi_Bassi_(clarinetist)>.
doremus_artist:73125daf-3a99-3281-973c-a3fcde862bb3
owl:sameAs viaf:87766734; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87766734>.
doremus_artist:733110ac-906b-32e6-b39f-6678aebfae2a
owl:sameAs viaf:86506955; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86506955>.
doremus_artist:73e0b5c7-809a-3a6f-8d09-96e009a1cf0d
    dbp:birthPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        """Con il padre e lo zio, anch'essi musicisti, forma sin da bambino un gruppo folk con cui gira per il paese. Studia musica al Trinity College di Dublino dove comincia ad esibirsi solo dal vivo. Grazie alle conoscenze acquisite in campo musicale e tecnologico, realizza nella sua stanza il suo primo mini album con otto tracce. Il suo album d'esordio, "Small Moments", \u00e8 una raccolta di canzoni acustiche in cui si mescolano tenui orchestrazioni elettroniche."""@it,
        "David Kitt (* 1975 in Dublin) ist ein irischer Musiker."@de,
        "David Kitt (born 1975 in Dublin, Ireland) is an Irish musician. He is the son of Irish politician Tom Kitt. He has released six studio albums to date: Small Moments, The Big Romance, Square 1, The Black and Red Notebook, Not Fade Away and The Nightsaver."@en;
    owl:sameAs viaf:293708187;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Kitt>,
        <http://viaf.org/viaf/293708187>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_Kitt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Kitt.
doremus_artist:73f68cce-3aa1-3478-a3d2-d4549af0ae28
owl:sameAs viaf:27331609; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27331609>.
doremus_artist:7405e504-b419-3c0f-a9b9-161b8c7d49bb
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Tony Palmer (* 1941) ist ein britischer Filmregisseur und Schriftsteller. Er wirkte bei mehr als 60 Filmen mit und arbeitete schon fr\u00fch in den 1960er Jahren mit K\u00fcnstlern wie den Beatles, Cream, Jimi Hendrix, oder Frank Zappa zusammen. Sp\u00e4ter f\u00fchrte er Regie bei Filmen und Filmbiografien \u00fcber K\u00fcnstler, Komponisten und Musiker wie z. B. Benjamin Britten, Maria Callas, Pl\u00e1cido Domingo, Violeta Urmana, Margot Fonteyn, Yehudi Menuhin, John Osborne, Sergei Rachmaninow, Dmitri Schostakowitsch, Igor Strawinski, Richard Wagner und Ralph Vaughan Williams. Auch im Theater und an der Oper f\u00fchrte er Regie. Er hat mehrere B\u00fccher ver\u00f6ffentlicht."@de,
        "Tony Palmer (Londres, 29 de agosto de 1941) \u00e9 um diretor ingl\u00eas, cuja principal obra foi a miniss\u00e9rie Wagner, de 1983, estrelada por Richard Burton. Sua obra inclui mais de 100 filmes, que v\u00e3o desde os primeiros trabalhos com os Beatles, Cream, Jimi Hendrix. Rory Gallagher (Irish Tour '74) e Frank Zappa (200 Motels), para seus retratos cl\u00e1ssicos que incluem perfis de Maria Callas, Margot Fonteyn, John Osborne, \u00cdgor Stravinski, Richard Wagner, Yehudi Menuhin, Carl Orff, Benjamin Britten e Ralph Vaughan Williams. Ele \u00e9 tamb\u00e9m um encenador de teatro e \u00f3pera."@pt,
        "Tony Palmer (born 29 August 1941 in London) is a British film director and author. His work includes over 100 films, ranging from early works with The Beatles, Cream, Jimi Hendrix, Rory Gallagher (Irish Tour '74) and Frank Zappa (200 Motels), to his classical portraits which include profiles of Maria Callas, Margot Fonteyn, John Osborne, Igor Stravinsky, Richard Wagner, Yehudi Menuhin, Carl Orff, Benjamin Britten and Ralph Vaughan Williams. He is also a stage director of theatre and opera."@en,
        "Tony Palmer (n\u00e9 le 29 ao\u00fbt 1941 \u00e0 Londres) est un r\u00e9alisateur et auteur britannique."@fr;
    owl:sameAs viaf:100890372;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tony_Palmer>,
        <http://viaf.org/viaf/100890372>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tony_Palmer.
doremus_artist:74309681-da6c-37bb-bce8-2b4398b68ac6
owl:sameAs viaf:19451560; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19451560>.
doremus_artist:74b06675-6058-3240-a959-d4895d48a107
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Le Pautre (Par\u00eds, 28 de junio de 1618 \u2013 2 de febrero de 1682) fue un dibujante y grabador barroco franc\u00e9s. Hermano del arquitecto Antoine Lepautre y padre de los grabadores Jacques y Pierre Lepautre, se caracteriz\u00f3 por la exuberancia de detalles ornamentales en la mayor\u00eda de sus trabajos art\u00edsticos."@es,
        "Jean Le Pautre or Lepautre (28 June 1618 \u2013 2 February 1682) was a French designer and engraver, the elder brother of the architect Antoine Le Pautre and the father of Jacques Le Pautre. Jean Le Pautre was an apprentice to a carpenter and builder. In addition to learning mechanical and constructive work, he developed considerable skill with the pencil. His designs, innumerable in quantity and exuberant in content, consisted mainly of ceilings, friezes, chimney-pieces, doorways and mural decorations. He also devised fire-dogs, sideboards, cabinets, console tables, mirrors and other pieces of furniture."@en,
        "Jean Lepautre (eigentlich le Pautre) (* 28. Juni 1618; \u2020 2. Februar 1682) war ein franz\u00f6sischer Kupferstecher und Radierer."@de,
        "Jean Lepautre (parfois Le Pautre ou Le Paultre), n\u00e9 \u00e0 Paris en 1618 et mort \u00e0 Paris en 1682, est un dessinateur et graveur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u041b\u0435\u043f\u043e\u0442\u0440 (\u0444\u0440. Jean le Pautre) (28 \u0438\u044e\u043d\u044f 1618 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1682 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a-\u043e\u0440\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0433\u0440\u0430\u0432\u0451\u0440, \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d\u0430 \u041b\u0435\u043f\u043e\u0442\u0440\u0430 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0441\u0442\u043e\u043b\u044f\u0440\u0430 \u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u043d\u0430 \u041b\u0435\u043f\u043e\u0442\u0440\u0430. \u042e\u043d\u044b\u0439 \u0416\u0430\u043d \u0431\u044b\u043b \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0438 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0410\u0434\u0430\u043c\u0430 \u0424\u0435\u043b\u0438\u043f\u043f\u043e\u043d\u0430. \u0412 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0435 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043b\u0435\u0441\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c \u0438 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043c \u043e\u043d \u0441\u0443\u043c\u0435\u043b \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044c \u0432 \u0441\u0435\u0431\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0441 \u043a\u0430\u0440\u0430\u043d\u0434\u0430\u0448\u043e\u043c. \u0415\u0433\u043e \u0447\u0435\u0440\u0442\u0435\u0436\u0438, \u0431\u0435\u0441\u0441\u0447\u0435\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c\u0443 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0438 \u0438\u0437\u0431\u044b\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c\u0443 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u044e, \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u044b, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u043f\u043b\u0430\u0444\u043e\u043d\u0430\u043c, \u0444\u0440\u0438\u0437\u0430\u043c, \u0434\u0435\u043a\u043e\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0438\u0446\u043e\u0432\u043a\u0435 \u043a\u0430\u043c\u0438\u043d\u043e\u0432, \u0434\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0451\u043c\u0430\u043c \u0438 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438. \u041e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043a\u0430\u043c\u0438\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0431\u043e\u0440\u0430, \u0431\u0443\u0444\u0435\u0442\u044b, \u0448\u043a\u0430\u0444\u044b, \u043f\u0440\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u043a\u0438, \u0437\u0435\u0440\u043a\u0430\u043b\u0430 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:99640541;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Le_Pautre>,
        <http://viaf.org/viaf/99640541>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fontaine_de_Latone-1678.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Le_Pautre.
doremus_artist:7528d617-e7ab-3a93-a0ed-02fcba13543d
owl:sameAs viaf:66658571; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66658571>.
doremus_artist:752c6b4e-d4d9-3544-8238-05f3b54b10b6
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Aleksandr Nikol\u00e1yevich Cherepn\u00edn (en ruso, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d) ( 21 de enero de 1899 - 29 de septiembre de 1977) fue un compositor y pianista ruso. Su padre, Nikol\u00e1i Cherepn\u00edn (alumno de Nikol\u00e1i Rimski-K\u00f3rsakov) y su hijo, Iv\u00e1n Tcherepn\u00edn (un miembro del cuerpo docente de la Universidad de Harvard) tambi\u00e9n fueron los compositores, as\u00ed como dos de sus nietos, Sergio y Stefan. Su hijo Serge particip\u00f3 en las ra\u00edces de la m\u00fasica electr\u00f3nica y los instrumentos. Su madre era miembro de la familia art\u00edstica Benois, una sobrina de Alexandre Benois."@es,
        "Aleksandr Niko\u0142ajewicz Czeriepnin (ur. 21 stycznia 1899 w Petersburgu, zm. 29 listopada 1977 w Pary\u017cu) \u2013 rosyjski kompozytor, pianista i dyrygent, syn Niko\u0142aja Czeriepnina. W 1921 roku przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Pary\u017ca, gdzie uko\u0144czy\u0142 studia muzyczne u Ivana Philipe'a (fortepian) i Paula Vidala (kompozycja). W latach 1934\u20131937 odby\u0142 2 podr\u00f3\u017ce do Chin i Japonii. W latach 1949\u20131969 profesor De Paul University w Chicago. Pocz\u0105tkowo pod wp\u0142ywem muzyki Siergieja Prokofjewa i Siergieja Rachmaninowa, stworzy\u0142 w\u0142asny system modalny i oryginaln\u0105 9-stopniow\u0105 skal\u0119 muzyczn\u0105. Stworzy\u0142 utwory na orkiestr\u0119 (4 symfonie, suity, koncerty, m.in. 6 fortepianowych, na harmonijk\u0119 ustn\u0105 i orkiestr\u0119), kameralne, fortepianowe, kantaty, pie\u015bni ch\u00f3ralne i solowe, opery, balety (Ajanta's Frescoes, Londyn 1923)."@pl,
        "Alexander Nikolajevitsj Tsjerepnin (Russisch: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d) (Sint-Petersburg, 21 januari 1899 \u2014 Parijs, 29 september 1977) was een Russisch componist en pianist. Hij is de zoon van Nikolaj Tsjerepnin, eveneens componist, dirigent en muziekpedagoog en van de mezzosopraan Maria Tsjerepnin en zelf vader van Ivan Alexandrovitsj Tsjerepnin."@nl,
        "Alexander Nikolajewitsch Tscherepnin (* 9.jul./ 21. Januar 1899greg. in Sankt Petersburg; \u2020 29. September 1977 in Paris) war ein russischer Komponist und Pianist."@de,
        "Alexander Nikolayevich Tcherepnin (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u0301\u043d; 21 January 1899 \u2013 29 September 1977) was a Russian-born composer and pianist. His father, Nikolai Tcherepnin (pupil of Nikolai Rimsky-Korsakov) was also a composer, as were his sons, Serge Tcherepnin and Ivan Tcherepnin and two of his grandsons (sons of Ivan), Sergei and Stefan. His son Serge was involved in the roots of electronic music and instruments. His mother was a member of the artistic Benois family, a niece of Alexandre Benois."@en,
        "Alexandre Nikola\u00efevitch Tcherepnine (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d) est un compositeur et pianiste russe puis am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg le 21 janvier 1899 et mort \u00e0 Paris le 29 septembre 1977."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d (21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1899, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 29 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1977, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30c1\u30a7\u30ec\u30d7\u30cb\u30f3\uff08\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d\u3001Alexander Nikolayevich Tcherepnin\u30011899\u5e741\u670820\u65e5 - 1977\u5e749\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u751f\u307e\u308c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u7236\u306f\u540c\u3058\u304f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30c1\u30a7\u30ec\u30d7\u30cb\u30f3\uff081873-1945\uff09\u3001\u4e09\u7537\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30b7\u30f3\u30bb\u30b5\u30a4\u30b6\u30fc\u958b\u767a\u8005\u306e\u30a4\u30ef\u30f3\u30fb\u30c1\u30a7\u30ec\u30d7\u30cb\u30f3\uff081943-1998\uff09\u3002"@ja,
        "\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u00b7\u5c3c\u53e4\u62c9\u8036\u7ef4\u5947\u00b7\u9f50\u5c14\u54c1\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d\uff0c1899\u5e741\u670821\u65e5\uff0d1977\u5e749\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8bd1\u5207\u5217\u666e\u5b81\uff0c\u7f8e\u7c4d\u4fc4\u7f57\u65af\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\u3002\u5176\u7236\u662f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5c3c\u53e4\u62c9\u00b7\u5207\u5217\u666e\u5b81\u30021921\u5e74\u968f\u7236\u6d41\u4ea1\u5df4\u9ece\uff0c1934-1937\u5e74\u5230\u8fdc\u4e1c\u5de1\u6f14\uff0c\u6e38\u5386\u4e86\u4e2d\u56fd\u548c\u65e5\u672c\uff0c\u5e76\u4e0e\u4e2d\u56fd\u94a2\u7434\u5bb6\u674e\u732e\u654f\u7ed3\u5a5a\uff0c\u540e\u5b9a\u5c45\u7f8e\u56fd\uff0c\u88ab\u4ed6\u53d1\u6398\u6216\u63a8\u4ecb\u7684\u4e1c\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5305\u62ec\u8d3a\u7eff\u6c40\u3001\u4f0a\u798f\u90e8\u662d\u3001\u6c5f\u6587\u4e5f\u7b49\uff0c1977\u5e74\u901d\u4e16\u4e8e\u5df4\u9ece\u3002\u9f50\u5c14\u54c1\u7684\u4f5c\u54c1\u542b\u4e30\u5bcc\u7684\u6c11\u65cf\u5143\u7d20\uff0c\u5e38\u91c7\u7528\u5404\u79cd\u6c11\u65cf\u8c03\u5f0f\u548c\u81ea\u521b\u7684\u8c03\u5f0f\uff0c\u5e76\u5c1d\u8bd5\u7535\u5b50\u97f3\u4e50\u3002\u4f46\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u59cb\u7ec8\u4fdd\u6301\u660e\u663e\u7684\u65cb\u5f8b\u6027\u3002 \u5176\u5b50\u745f\u5947\uff08Serge\uff09\u4e0e\u4f0a\u4e07\uff08Ivan\uff09\u540e\u6765\u4e5f\u90fd\u5b50\u627f\u7236\u4e1a\uff0c\u6210\u4e3a\u4e86\u77e5\u540d\u7684\u97f3\u4e50\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:66653201;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Tcherepnin>,
        <http://viaf.org/viaf/66653201>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aae12a3d-8f00-410a-a87b-f19f8d7fd24e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/9step2.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Tcherepnin.
doremus_artist:7588cd80-e7f3-34fc-80fd-da79da11057a
    rdfs:comment
        "Malvina (Vina) Johanna Pauline Felicita Bovy (Gent, 22 mei 1900 - aldaar, 16 mei 1983) was een Belgische sopraanzangeres die internationaal actief was tijdens het interbellum. Na de Tweede Wereldoorlog was ze tevens een tijdje directrice van de Koninklijke Opera van Gent."@nl,
        "Vina Bovy (Malvina Bovi Van Overberghe) born Ghent 22 May 1900, died in the same city 16 May 1983 was a Belgian operatic soprano. She studied in the Conservatoire in Ghent under Willemot, and first appeared on stage aged 17 as Argentine in Les deux billets (Poise). Her debut at the Th\u00e9\u00e2tre Royal de la Monnaie was on October 4, 1920 as Marguerite in Gounod's Faust. At the Monnaie she went on to sing Dorabella in Cos\u00ec fan tutte, Micaela in Carmen, Sophie in Werther, Parassia in Sorochintsy Fair, and Princesse Aurore in Le songe d'une nuit d'hiver."@en;
    owl:sameAs viaf:7579797;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vina_Bovy>,
        <http://viaf.org/viaf/7579797>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vina_Bovy.
doremus_artist:75c21bec-a342-3021-9eb4-6ee4e67cd31f
owl:sameAs viaf:71675180; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71675180>.
doremus_artist:76fb3cd6-14e5-3317-bb80-6ebea2b81ba7
owl:sameAs viaf:87710813; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87710813>.
doremus_artist:7764d55a-4c53-3b34-86e3-f854e020109b
    dbp:birthPlace dbr:Saxony;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Walbeck,_Börde>;
    rdfs:comment
        "Curiosamente gli eventi della sua vita rispecchiarono la trama del film: M\u00fche scopr\u00ec, in un fascicolo su di lui negli archivi della Stasi, di essere stato messo sotto controllo da parte della seconda moglie, Jenny Gr\u00f6llmann. Lei per\u00f2 neg\u00f2 tutto e, dopo una agguerrita battaglia legale, riusc\u00ec a ottenere che lui non pubblicasse queste sue affermazioni in un libro."@it,
        "Friedrich Hans Ulrich M\u00fche (German: [\u02c8\u028al\u0281\u026a\u00e7 \u02c8my\u02d0\u0259]; 20 June 1953 \u2013 22 July 2007) was a German film, television and theatre actor. He played the role of Hauptmann (Captain) Gerd Wiesler in the Oscar-winning film Das Leben der Anderen (The Lives of Others, 2006), for which he received the gold award for Best Performance by an Actor in a Leading Role, at the Deutscher Filmpreis (German Film Awards); and the Best Actor Award at the 2006 European Film Awards."@en,
        "Friedrich Hans Ulrich M\u00fche (Grimma, 20 de junho de 1953 \u2014 Walbeck, 22 de julho de 2007) foi um ator alem\u00e3o de teatro e cinema que teve como seu papel mais relevante a atua\u00e7\u00e3o no filme ganhador do pr\u00eamio Oscar de melhor filme estrangeiro em 2007 Das Leben der Anderen. \u00c9 pai da atriz Anna Maria M\u00fche."@pt,
        "Friedrich Hans Ulrich M\u00fche (Grimma, 20 juni 1953 \u2013 Walbeck, 22 juli 2007) was een Duitse acteur en regisseur. M\u00fche is internationaal vooral bekend geworden door Das Leben der Anderen uit 2006. Voor de rol van Stasi-agent Gerd Wiesler werd hij uitgeroepen tot beste Europese acteur op de European Film Awards van 2006. Hij speelde in drie films van Michael Haneke: Benny's video, Funny Games en Das Schloss. Hij speelde een concentratiekamparts in Amen. van Costa-Gavras."@nl,
        "Ulrich M\u00fche (Grimma, Sajonia, 20 de junio de 1953 - Walbeck, Sajonia-Anhalt, 22 de julio de 2007) fue un actor alem\u00e1n de cine, televisi\u00f3n y teatro."@es,
        "Ulrich M\u00fche (ur. 20 czerwca 1953 w Grimma w Saksonii, zm. 22 lipca 2007) \u2013 niemiecki aktor. Absolwent Wy\u017cszej Szko\u0142y Teatralnej w Lipsku. Gra\u0142 m.in. w sztukach Szekspira i Ibsena na deskach teatr\u00f3w Hamburga i Wiednia. W 2005 roku otrzyma\u0142 Niemieck\u0105 Nagrod\u0119 Telewizyjn\u0105, a w 2006 nagrod\u0119 EFA dla najlepszego europejskiego aktora za rol\u0119 agenta Stasi w filmie \u017bycie na pods\u0142uchu. Zmar\u0142 22 lipca 2007 r. w Walbeck w Saksonii-Anhalt. Przyczyn\u0105 \u015bmierci aktora by\u0142 rak \u017co\u0142\u0105dka."@pl,
        "Ulrich M\u00fche war der Sohn eines K\u00fcrschnermeisters und wuchs zusammen mit seinem Bruder Andreas auf, der sp\u00e4ter die Werkstatt des Vaters fortf\u00fchrte. Nach dem Schulabschluss durchlief er eine Berufsausbildung mit Abitur als Baufacharbeiter. Seinen anschlie\u00dfenden Wehrdienst, den er wegen eines Magengeschw\u00fcrs vorzeitig beenden musste, leistete er bei den Grenztruppen der DDR an der Berliner Mauer ab. Von 1975 bis 1979 studierte er Schauspiel an der Theaterhochschule \u201eHans Otto\u201c Leipzig."@de,
        "Ulrich M\u00fche, n\u00e9 le 20 juin 1953 \u00e0 Grimma (Saxe, alors en RDA) et mort le 22 juillet 2007 \u00e0 Walbeck (de) (Saxe-Anhalt), est un acteur allemand."@fr,
        "\u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0425\u0430\u043d\u0441 \u0423\u043b\u044c\u0440\u0438\u0445 \u041c\u044e\u044d (\u043d\u0435\u043c. Friedrich Hans Ulrich M\u00fche; 20 \u0438\u044e\u043d\u044f 1953, \u0413\u0440\u0438\u043c\u043c\u0430, \u0421\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u0438\u044f, \u0413\u0414\u0420 \u2014 22 \u0438\u044e\u043b\u044f 2007, \u0412\u0430\u043b\u044c\u0431\u0435\u043a, \u0421\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u0438\u044f-\u0410\u043d\u0445\u0430\u043b\u044c\u0442, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u0435\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u0430 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0430\u044f \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0416\u0438\u0437\u043d\u044c \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445\u00bb, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0432 2007 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u043a\u0430\u043a \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u043d\u0430 \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435."@ru,
        """\u0641\u0631\u064a\u062f\u0631\u064a\u0634 \u0647\u0627\u0646\u0632 \u0623\u0648\u0644\u0631\u064a\u0634 \u0645\u0648\u0647 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Friedrich Hans Ulrich M\u00fche) \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u060c \u062a\u0644\u0641\u0627\u0632\u064a \u0648\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0644\u0639\u0628 \u062f\u0648\u0631 \u062c\u064a\u0631\u062f \u0648\u064a\u0633\u0644\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0626\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0622\u062e\u0631\u064a\u0646 \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0623\u0648\u0644\u0631\u064a\u0634 \u0645\u0648\u0647 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645"""@ar,
        "\u30a6\u30eb\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30a8\uff08Ulrich M\u00fche, 1953\u5e746\u670820\u65e5 - 2007\u5e747\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30012007\u5e74\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u5916\u56fd\u8a9e\u6620\u753b\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u300e\u5584\u304d\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u300f\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u5e0c\u00b7\u6c49\u65af\u00b7\u4e4c\u5c14\u91cc\u5e0c\u00b7\u7a46\u57c3\uff08Friedrich Hans Ulrich M\u00fche\uff0c\u5fb7\u8bed\uff1a[\u02c8\u028al\u0281\u026a\u00e7 \u02c8my\u02d0\u0259]; 1953\u5e746\u670820\u65e5\uff0d2007\u5e747\u670822\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u5fb7\u56fd\u7535\u5f71\uff0c\u7535\u89c6\u548c\u620f\u5267\u6f14\u5458\u3002 \u4ed6\u4e3b\u6f14\u4e86\u5965\u65af\u5361\u83b7\u5956\u5f71\u7247\u300a\u7aca\u807d\u98a8\u66b4\u300b(\u5fb7\u8bed\uff1aDas Leben der Anderen\uff0c2006)\uff0c\u51ed\u501f\u5728\u5f71\u7247\u4e2d\u7684\u8868\u73b0\u4ed6\u83b7\u5f97\u4e86\u5fb7\u570b\u96fb\u5f71\u734e\u6700\u4f73\u7537\u4e3b\u89d2\u548c2006\u5e74\u6b50\u6d32\u96fb\u5f71\u734e\u6700\u4f73\u7537\u4e3b\u89d2\u3002 2007\u5e74\u6b7b\u4e8e\u80c3\u764c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:119254509;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ulrich_M\u00fche>,
        <http://viaf.org/viaf/119254509>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/UlrichMuhe-20051205.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ulrich_Mühe.
doremus_artist:776a019e-3e4a-3621-8559-56f54504dad1
owl:sameAs viaf:19804053; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19804053>.
doremus_artist:77d0ca63-e75b-3e8f-b5cc-45ce22cc48a3
owl:sameAs viaf:5123446; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5123446>.
doremus_artist:78ffa4f7-5af5-34c4-9ba3-e02abd5adcce
    rdfs:comment
        "Patrice Guirao, n\u00e9 en 1954 \u00e0 Mascara (Alg\u00e9rie), est un parolier et romancier fran\u00e7ais.\u2191 Notice BnF no FRBNF14844777d"@fr;
    owl:sameAs viaf:42108464;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrice_Guirao>,
        <http://viaf.org/viaf/42108464>,
        <https://musicbrainz.org/artist/711a7be9-5f98-4cfa-9042-bf01665e94ab>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrice_Guirao.
doremus_artist:7921832d-1c2c-3108-940e-bb9c47274d92
owl:sameAs viaf:80175989; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80175989>.
doremus_artist:79301a46-f7a9-3895-9057-4b36ac2b16de
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Irene Cara (* 18. M\u00e4rz 1959 in New York; eigentlich Irene T. Escalera) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin und Schauspielerin."@de,
        """Irene Cara (born Irene Cara Escalera; March 18, 1959) is an American singer, songwriter, and actress. She is known for her role as Coco Hernandez in the 1980 film Fame, earning her a Golden Globe nomination, and her recording of the song "Fame" became an international hit. Cara won an Academy Award in 1984 in the category of Best Original Song for co-writing "Flashdance... What a Feeling", which also became an international hit."""@en,
        "Irene Cara (nacida como Irene T. Escalera el 18 de marzo de 1959 en el Bronx, Nueva York) es una actriz y cantante estadounidense. Se inici\u00f3 en la televisi\u00f3n de habla hispana cantando y bailando. La m\u00e1xima popularidad de su carrera lleg\u00f3 al actuar en la pel\u00edcula de 1980 Fama en el papel de Coco Hern\u00e1ndez, as\u00ed como interpretar el tema principal y participar en otros temas de la banda sonora de esta pel\u00edcula. En la serie televisiva su personaje se asign\u00f3 a la actriz Erica Gimpel. Lanz\u00f3 a la venta dos \u00e1lbumes durante los a\u00f1os ochenta: Anyone Can See (1982), y What A Feelin' en 1983."@es,
        "Irene Cara (nome art\u00edstico de Irene Escalera; Nova Iorque, 18 de mar\u00e7o de 1959) \u00e9 uma cantora, compositora e atriz estadunidense. \u00c9 ganhadora do Oscar de melhor can\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de diversos outros pr\u00eamios, incluindo o Grammy e o Globo de Ouro."@pt,
        """Irene Cara (ur. 18 marca 1959 roku w Nowym Jorku) - ameryka\u0144ska wokalistka, kompozytorka, aktorka oraz pianistka pop. Zyska\u0142a rozg\u0142os dzi\u0119ki sukcesom singli "Fame" (pierwsze miejsce na UK Singles Chart i czwarte miejsce na Billboard Hot 100) oraz "Flashdance... What a Feeling" (drugie miejsce na UK Singles Chart i pierwsze miejsce na Billboard Hot 100)."""@pl,
        "Irene Cara, de son vrai nom Irene Cara Escalera, n\u00e9e le 18 mars 1959) dans le Bronx \u00e0 New York City, est une actrice, chanteuse, et compositrice am\u00e9ricaine, surtout connue pour avoir \u00e9t\u00e9 Coco dans le film Fame d'Alan Parker (1980)."@fr,
        "Irene Cara, pseudoniem van Irene T. Escalera (New York, 18 maart 1959) is een Amerikaanse zangeres en actrice. Begin jaren 80 scoorde ze twee wereldhits met titelsongs van de films Fame en Flashdance. Al als kind stond Irene Cara in de schijnwerpers. Op de leeftijd van 5 maakte ze haar debuut op Broadway. Enkele jaren later had ze meerdere optredens op Broadway op haar naam staan en had ze opgetreden in een concert ter ere van Duke Ellington samen met onder meer Stevie Wonder, Sammy Davis Jr. en Roberta Flack."@nl,
        "\u0410\u0439\u0440\u0438\u043d (\u0418\u0440\u0435\u043d) \u041a\u0430\u0440\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Irene Cara; \u0440\u043e\u0434. 18 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1959, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 1980-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb, \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb \u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb."@ru,
        "\u30a2\u30a4\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30ad\u30e3\u30e9\uff08Irene Cara\u30011959\u5e743\u670818\u65e5- \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u5973\u512a\u3002\u300e\u30d5\u30a7\u30fc\u30e0\u300f\u3001\u300e\u30d5\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5\u30c0\u30f3\u30b9\u2026\u30db\u30ef\u30c3\u30c8\u30fb\u30a2\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u300f\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d6\u30ed\u30f3\u30af\u30b9\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u30d7\u30a8\u30eb\u30c8\u30ea\u30b3\u7cfb\u306e\u7236\u3068\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u7cfb\u306e\u6bcd\u3092\u6301\u3064\u3002\u5e7c\u3044\u9803\u304b\u3089\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u653e\u9001\u306e\u30c6\u30ec\u30d3\u3067\u5b50\u5f79\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3002\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3082\u5439\u304d\u8fbc\u3093\u3067\u3044\u305f\u3002\u5341\u4ee3\u306e\u9803\u3082\u30bf\u30ec\u30f3\u30c8\u3068\u3057\u3066\u591a\u304f\u306e\u30c6\u30ec\u30d3\u756a\u7d44\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3002 1980\u5e74\u306b\u6620\u753b\u300e\u30d5\u30a7\u30fc\u30e0\u300f\u306b\u51fa\u6f14\u3002\u5f53\u521d\u306f\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u5f79\u306e\u4e88\u5b9a\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u5f7c\u5973\u306e\u6b4c\u3092\u805e\u3044\u305f\u88fd\u4f5c\u8005\u304c\u3001\u6b4c\u624b\u5f79\u306b\u5909\u66f4\u3057\u305f\u3002\u6b4c\u3063\u305f\u4e3b\u984c\u6b4c\u3082\u5927\u30d2\u30c3\u30c8\u3057\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u6b4c\u66f2\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3001\u30b9\u30bf\u30fc\u30c0\u30e0\u306b\u306e\u3057\u4e0a\u304c\u3063\u305f\u30021983\u5e74\u306b\u306f\u6620\u753b\u300e\u30d5\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5\u30c0\u30f3\u30b9\u300f\u306e\u4e3b\u984c\u6b4c\u300c\u30d5\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5\u30c0\u30f3\u30b9\u2026\u30db\u30ef\u30c3\u30c8\u30fb\u30a2\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u300d\u304c\u5168\u7c731\u4f4d\u3068\u306a\u308a\u3001\u4e16\u754c\u4e2d\u3067\u5927\u30d2\u30c3\u30c8\u3092\u8a18\u9332\u3057\u305f\u30022\u5ea6\u76ee\u306e\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u6b4c\u66f2\u8cde\u3001\u304a\u3088\u3073\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u306e\u6700\u512a\u79c0\u5973\u6027\u6b4c\u5531\u8cde\u306a\u3069\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34642740;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Irene_Cara>,
        <http://viaf.org/viaf/34642740>,
        <https://musicbrainz.org/artist/26358fa2-80c2-47b0-a08b-33817caca7e8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Irene_Cara.
doremus_artist:79b40e85-e5ed-31c6-897a-687f0bb5b706
owl:sameAs viaf:86334376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86334376>.
doremus_artist:7c2f6db2-f3a6-3fe2-8f12-a547a63b49e8
owl:sameAs viaf:42237497; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42237497>.
doremus_artist:7e8496e2-27ca-3872-8ce9-fdf8d4938491
owl:sameAs viaf:37108497; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37108497>.
doremus_artist:7e9a124c-6eaf-35c9-853c-a8229ebbe747
    dbp:birthPlace dbr:Valencia;
    rdfs:comment
        """Francisco "Paco" Ib\u00e1\u00f1ez (born 20 November 1934 in Valencia) is a Spanish singer and musician."""@en,
        "Francisco Ib\u00e1\u00f1ez Gorostidi (Valencia, 20 de noviembre de 1934), m\u00e1s conocido como Paco Ib\u00e1\u00f1ez, es un cantante espa\u00f1ol. Ha dedicado casi \u00edntegramente su trayectoria art\u00edstica a musicalizar poemas de autores espa\u00f1oles e hispanoamericanos, tanto cl\u00e1sicos como contempor\u00e1neos."@es,
        "Paco Ib\u00e1\u00f1ez [\u02c8pako i\u02c8\u03b2a\u0272e\u03b8] (* 20. November 1934 in Valencia) ist ein spanischer Liedermacher. Sein Werk besteht vor allem aus Vertonungen von Gedichten spanischsprachiger Autoren. Er engagiert sich seit Jahrzehnten auf Seiten der politischen Linken."@de,
        "Paco Ib\u00e1\u00f1ez est un chanteur espagnol, engag\u00e9 et libertaire, n\u00e9 \u00e0 Valence en Espagne le 20 novembre 1934. Il est le fr\u00e8re cadet de l'acteur et sc\u00e9nariste Roger Ib\u00e1\u00f1ez.Il traduit les chansons de Georges Brassens"@fr,
        "\u041f\u00e1\u043a\u043e \u0418\u0431\u00e1\u043d\u044c\u0435\u0441 (\u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0441\u043a\u043e \u0418\u0431\u0430\u043d\u044c\u0435\u0441\u0430 \u0413\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438\u0434\u0438, \u0438\u0441\u043f. Francisco Ib\u00e1\u00f1ez Gorostidi) (\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0441\u0438\u044f, 20 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1934 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0431\u0430\u0440\u0434. \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438\u043c \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:49364858;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paco_Ib\u00e1\u00f1ez>,
        <http://viaf.org/viaf/49364858>,
        <https://musicbrainz.org/artist/06110fec-532b-4e1b-8c77-cbcac347eebf>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paco_Ibañez_005.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paco_Ibáñez.
doremus_artist:7f24c52e-5222-313b-bece-24a2bbb1402c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tartu,_Estonia>;
    dbp:deathPlace dbr:Sweden;
    rdfs:comment
        "Alma K\u00e4bi Laretei (14 July 1922 \u2013 31 October 2014) was an Estonian and Swedish concert pianist. Her father was a diplomat in the service of the Republic of Estonia; when the Soviet Union invaded the country he and his family fled to Sweden. Her piano teacher was Maria-Luisa Strub-Moresco, who had an indirect influence on the artistic choices of Laretei's later husband, Ingmar Bergman. Laretei had a long and distinguished career as a pianist and in the 1960s. She played to packed halls in the United Kingdom, Sweden, West Germany, and the United States, including Carnegie Hall."@en,
        "K\u00e4bi Laretei (* 14. Juli 1922 in Tartu; \u2020 31. Oktober 2014 in Stockholm) war eine estnische Konzertpianistin."@de,
        "K\u00e4bi Laretei (Tartu, 14 de julio de 1922-Estocolmo, 1 de noviembre de 2014) fue una pianista cl\u00e1sica y escritora estonia que estuvo casada con Ingmar Bergman."@es,
        "La sua famiglia, quando l'Unione Sovietica invase l'Estonia, si trasfer\u00ec in Svezia per cui ha vissuto praticamente sempre in questo Paese. Ha avuto una lunga e brillante carriera e negli anni sessanta ha suonato in affollate sale da concerto nel Regno Unito, in Svezia, nella Germania Ovest e negli Stati Uniti. \u00c8 anche nota per il suo matrimonio e collaborazione professionale col regista Ingmar Bergman. Lo conobbe verso la fine degli anni cinquanta, si sposarono nel 1959 e divorziarono nel 1969, bench\u00e9 la loro unione fosse praticamente finita gi\u00e0 nel 1966."@it,
        "\u041a\u044f\u0431\u0438 \u0410\u0301\u043b\u044c\u043c\u0430 \u041b\u0430\u0440\u0435\u0442\u0435\u0301\u0439 (\u044d\u0441\u0442. K\u00e4bi Alma Laretei; 14 \u0438\u044e\u043b\u044f 1922, \u0422\u0430\u0440\u0442\u0443, \u042d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0438\u044f \u2014 31 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2014, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:64074961;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/K\u00e4bi_Laretei>,
        <http://viaf.org/viaf/64074961>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kabi-Laretei-Ingmar-Bergman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Käbi_Laretei.
doremus_artist:8080094a-4860-3692-9dab-597d0725b77a
owl:sameAs viaf:56625359; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56625359>.
doremus_artist:8095dd96-e028-3a25-9ba8-fae10ef007ef
owl:sameAs viaf:79811066; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79811066>.
doremus_artist:809838e6-b573-3523-95ea-d8b1abcd253f
owl:sameAs viaf:46343430; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46343430>.
doremus_artist:80ace8e7-069d-3bd3-a648-2ee5e8b14333
owl:sameAs viaf:88566353; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88566353>.
doremus_artist:814b5297-304f-388f-86b2-ceb0e2a9d6dc
    rdfs:comment
        "Antoine Renard, n\u00e9 le 15 f\u00e9vrier 1825 \u00e0 Lille (Nord), rue Saint-Sauveur, et mort le 9 mai 1872 \u00e0 Paris, est un t\u00e9nor d'op\u00e9ra fran\u00e7ais, connu surtout pour avoir compos\u00e9 en 1867 la musique du Temps des cerises, la c\u00e9l\u00e8bre chanson de Jean-Baptiste Cl\u00e9ment."@fr;
    owl:sameAs viaf:2678771;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Antoine_Renard>,
        <http://viaf.org/viaf/2678771>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e2dcf11e-802d-49c6-a8a2-529c8acc6774>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antoine_Renard_par_Étienne_Carjat.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antoine_Renard.
doremus_artist:834661b7-ebd1-3f3a-a0bf-737883bbf31d
    dbp:birthPlace dbr:Durban;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2015) \u0645\u064a\u0645\u064a \u0643\u0648\u0631\u062a\u0632 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0639\u0627\u0645 1932 \u0648\u0647\u064a \u0623\u0648\u0644 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0645\u0646 \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627 \u062a\u0642\u0641 \u0641\u064a \u0645\u0635\u0627\u0641 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645. \u0648\u0644\u062f\u062a \u0645\u064a\u0645\u064a \u0643\u0648\u0631\u062a\u0632 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u062f\u064a\u0631\u0628\u0627\u0646 \u0628\u0625\u0642\u0644\u064a\u0645 \u0646\u0627\u062a\u0627\u0644 \u0628\u062c\u0646\u0648\u0628 \u0625\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627 \u0644\u0623\u0628 \u064a\u0639\u0645\u0644 \u0645\u0641\u062a\u0634\u064b\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0633\u0643\u0643 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062f\u064a\u0629. \u0628\u062f\u062a \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0627\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0635\u0645\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0634\u062f\u064a\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0642 \u0637\u0631\u064a\u0642\u0647\u0627 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 (\u0635\u0648\u062a \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a) \u0644\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1953\u0645 \u0642\u0635\u062f\u062a \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0644\u062a\u0643\u0645\u0644 \u062f\u0631\u0627\u0633\u062a\u0647\u0627\u060c \u0648\u062d\u0627\u0632\u062a \u0625\u0639\u062c\u0627\u0628\u064b\u0627 \u0645\u0628\u0643\u0650\u0651\u0631\u064b\u0627 \u0644\u0639\u0631\u0648\u0636\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0642\u062f\u0645\u062a\u0647\u0627 \u0644\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631. \u0648\u0642\u0627\u062f\u0647\u0627 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0627\u062d \u0644\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1956\u0645. \u0648\u0638\u0644\u062a \u062a\u063a\u0646\u064a \u0647\u0646\u0627\u0643 \u062d\u062a\u0649 \u0639\u0648\u062f\u062a\u0647\u0627 \u0644\u062c\u0646\u0648\u0628 \u0625\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627 \u0639\u0627\u0645 1973\u0645. \u0648\u0642\u062f \u0623\u0648\u0635\u0644\u062a\u0647\u0627 \u0633\u0645\u0639\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0631\u0627\u0643\u0632 \u0647\u0627\u0645\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u0631\u0627\u0643\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629\u060c \u0645\u062b\u0644 \u0643\u0648\u0641\u0646\u062a \u062c\u0627\u0631\u062f\u0646\u060c \u0648\u062c\u0644\u0646\u062f\u0628\u0648\u0631\u0646\u060c \u0648\u0633\u0627\u0644\u0632\u0628\u064a\u0631\u062c\u060c \u0648\u0628\u0631\u0644\u064a\u0646."@ar,
        "Maria Sophia Coertse (* 12. Juni 1932 in Durban, S\u00fcdafrika) ist eine s\u00fcdafrikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran) und seit 1966 \u00f6sterreichische Kammers\u00e4ngerin. Sie war, nach Jacoba Susanna (Nunez) Holtzhausen, die erste bekannte S\u00e4ngerin ihres Kontinents."@de,
        "Mimi Coertse (12 de Junho de 1932) \u00e9 uma soprano sul-africana."@pt,
        "Mimi Coertse (born 12 June 1932) is a South African soprano."@en,
        "Mimi Coertse es una soprano sudafricana nacida el 12 de junio de 1932."@es,
        "Mimi Coertse, w\u0142a\u015bc. Maria Sophia Coertse (ur. 12 czerwca 1932 w Durbanie) \u2013 po\u0142udniowoafryka\u0144ska wokalistka (sopran) nale\u017c\u0105ca do zespo\u0142u Opery Wiede\u0144skiej, w kt\u00f3rej \u015bpiewa\u0142a 469 razy w 27. r\u00f3\u017cnych rolach. Coertse wyst\u0119powa\u0142a r\u00f3wnie\u017c w wielu innych operach, np. w Londynie, Salzburgu, Kolonii, Atenach, Aix-en-Provence, Brukseli, Barcelonie, Palermo, Berlinie, Genewie. Szczeg\u00f3lnie wyr\u00f3\u017cniane s\u0105 jej wykonania:"@pl;
    owl:sameAs viaf:59276824;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mimi_Coertse>,
        <http://viaf.org/viaf/59276824>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mimi_Coertse_-_1959_(1).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mimi_Coertse.
doremus_artist:83a4620c-a903-3c64-86b2-c8a9df71b2f3
    rdfs:comment
        "Gatien Marcailhou (Gatien Pierre Joseph Ferdinand de Marcailhou d'Aymeric), n\u00e9 le 18 d\u00e9cembre 1807 \u00e0 Ax-les-Thermes et mort le 25 d\u00e9cembre 1855 \u00e0 Paris, est un musicien fran\u00e7ais. Tr\u00e8s c\u00e9l\u00e8bre en son temps, il fut l'un des professeurs de Gabriel Faur\u00e9."@fr;
    owl:sameAs viaf:39643284;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gatien_Marcailhou>,
        <http://viaf.org/viaf/39643284>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gatien_Marcailhou.
doremus_artist:846536fc-a567-3f4b-adeb-652db4f6b3dc
    owl:sameAs viaf:12499207;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12499207>,
        <https://musicbrainz.org/artist/073c9a7a-392c-41c1-9261-cc5ce57da9bd>.
doremus_artist:8602f9ca-68b1-367d-98f3-7eee01d9dd39
owl:sameAs viaf:51885166; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51885166>.
doremus_artist:86c9c8c3-fe7c-310c-959c-dc10497d23be
owl:sameAs viaf:17409625; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17409625>.
doremus_artist:86cc5a72-c911-31f3-9ad3-e1cec75aed74
    dbp:birthPlace dbr:Nizhny_Novgorod;
    rdfs:comment
        "Igor Michailowitsch Schukow (russisch \u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0416\u0443\u043a\u043e\u0432, wiss. Transliteration Igor' Michajlovi\u010d \u017dukov; * 31. August 1936 in Gorki) ist ein russischer Pianist und Dirigent."@de,
        "Igor Mikhailovich Zhukov (born 1936) is a Russian pianist, conductor and sound engineer. Zhukov was born in Nizhny Novgorod in 1936 but his family moved to Moscow in the following year. Four years later, they were evacuated to Vyatka (then known as Kirov) as a result of the Second World War. After the war, they returned to Moscow, where Zhukov studied in the Conservatory in 1955, studying first with Emil Gilels and then, in 1955, with Heinrich Neuhaus. He graduated in 1960, having won second prize in the Long-Thibaud Piano Competition in Paris."@en,
        "Igor Mikha\u00eflovitch Joukov (en russe : \u0418\u0301\u0433\u043e\u0440\u044c \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0416\u0443\u0301\u043a\u043e\u0432 ; n\u00e9 \u00e0 Gorki, en 1936) est un pianiste russe, chef d'orchestre et ing\u00e9nieur du son."@fr,
        "\u0418\u0301\u0433\u043e\u0440\u044c \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0416\u0443\u0301\u043a\u043e\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 31 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1936, \u0413\u043e\u0440\u044c\u043a\u0438\u0439) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438."@ru,
        "\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30df\u30cf\u30a4\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b8\u30e5\u30fc\u30b3\u30d5\uff08Igor Mikhailovich Zhukov\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0416\u0443\u043a\u043e\u0432)\u30011936\u5e748\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30a8\u30f3\u30b8\u30cb\u30a2\u3002 \u30cb\u30b8\u30cb\u30fb\u30ce\u30f4\u30b4\u30ed\u30c9\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u304c\u3001\u7fcc\u5e74\u3001\u5bb6\u65cf\u306b\u9023\u308c\u3089\u308c\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306b\u79fb\u308b\u30024\u5e74\u5f8c\u306b\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306e\u6226\u4e71\u3092\u907f\u3051\u3066\u30ad\u30fc\u30ed\u30d5\uff08\u30f4\u30e3\u30fc\u30c8\u30ab\uff09\u306b\u758e\u958b\u305b\u3056\u308b\u3092\u5f97\u306a\u304f\u306a\u308b\u3002\u6226\u5f8c\u306b\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306b\u623b\u308a\u30011955\u5e74\u3088\u308a\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3076\u3002\u5f53\u521d\u306f\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30ae\u30ec\u30ea\u30b9\u306b\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30b2\u30f3\u30ea\u30d5\u30fb\u30cd\u30a4\u30ac\u30a6\u30b9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u30d1\u30ea\u306e\u30ed\u30f3\uff1d\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7b2c2\u4f4d\u306b\u5165\u8cde\u3057\u305f\u5f8c\u30011960\u5e74\u306b\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u3059\u308b\u3002 \u30b8\u30e5\u30fc\u30b3\u30d5\u306f\u3001\u6570\u591a\u304f\u306e\u9332\u97f3\u3092\u767a\u8868\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u4e2d\u3067\u30822\u5ea6\u306b\u308f\u305f\u308b\u30b9\u30af\u30ea\u30e3\u30fc\u30d3\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u5168\u96c6\u306f\u540d\u9ad8\u3044\u3002\u9332\u97f3\u6280\u8853\u305d\u306e\u3082\u306e\u306b\u3082\u60c5\u71b1\u3092\u6301\u3063\u3066\u95a2\u5fc3\u3092\u5bc4\u305b\u3066\u304a\u308a\u3001\u300c\u79c1\u306f\u9332\u97f3\u6280\u5e2b\u306e\u306a\u304b\u3067\u6700\u9ad8\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306a\u306e\u3067\u3042\u308a\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u306a\u304b\u3067\u6700\u9ad8\u306e\u9332\u97f3\u6280\u5e2b\u306a\u306e\u3060\u300d\u3068\u767a\u8a00\u3057\u305f\u3053\u3068\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51875652;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Igor_Zhukov>,
        <http://viaf.org/viaf/51875652>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Igor_Zhukov.
doremus_artist:86e07c17-fef1-30d1-b043-595a14310e46
    dbp:birthPlace dbr:Bègles;
    rdfs:comment
        "Dominique Pifar\u00e9ly (* 1957 in B\u00e8gles) ist ein franz\u00f6sischer Jazz-Violinist. Pifar\u00e9ly hatte ab dem Alter von sechs Jahren eine klassische Violinausbildung am Konservatorium von Montreuil. Ab 1978 arbeitete er mit Didier Levallet, zun\u00e4chst in der Gruppe Swing Strings System, sp\u00e4ter im Trio mit G\u00e9rard Marais. In den Folgejahren war er Sideman u. a. von Martial Solal, Eddy Louiss, Fran\u00e7ois Jeanneau, Jean-Paul C\u00e9l\u00e9a, Patrice Caratini, Fran\u00e7ois Couturier, Marc Ducret, Patrice Caratini, Mike Westbrook, Mathias R\u00fcegg und G\u00fcnter Sommer. 1984 wirkte an Mike Westbrooks Ellington Hommage On Duke\u2019s Birthday mit."@de,
        "Dominique Pifar\u00e9ly (born 1957) is a French jazz violinist. He is known as a modernizer who works in avant-garde jazz, but he has also worked in post-bop and other contexts."@en,
        "Dominique Pifar\u00e9ly est un violoniste, improvisateur et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 en 1957 \u00e0 B\u00e8gles (Gironde). Il passe son enfance \u00e0 Montreuil. Il y fait ses \u00e9tudes secondaires, ainsi que musicales au conservatoire de la ville. Il se consacre depuis 1978 au jazz et aux musiques improvis\u00e9es, d\u00e9veloppant un parcours dans lequel se m\u00ealent r\u00e9alisations personnelles et collaborations choisies. D\u00e8s ses d\u00e9buts, cette ouverture fait de lui un soliste tr\u00e8s sollicit\u00e9 par la sc\u00e8ne fran\u00e7aise et europ\u00e9enne[r\u00e9f. souhait\u00e9e]."@fr,
        "Domique Pifar\u00e9ly (B\u00e8gles 1957) is een Frans jazzviolist."@nl;
    owl:sameAs viaf:32184310;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dominique_Pifar\u00e9ly>,
        <http://viaf.org/viaf/32184310>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dominique_Pifarély_Unterfahrt_2010-09-18-001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dominique_Pifarély.
doremus_artist:874f2ba0-47a0-364d-84d3-23939477f574
    rdfs:comment
        "Joseph Kalichstein (born 15 January 1946) is an Israeli-born American classical pianist who performs in the concerto, solo recital and chamber music repertoire, the latter mainly with Jaime Laredo and Sharon Robinson in the Kalichstein-Laredo-Robinson Trio. He is also a professor at the Juilliard School in New York."@en;
    owl:sameAs viaf:46948787;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Kalichstein>,
        <http://viaf.org/viaf/46948787>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5da38fc2-3804-4990-b698-f0581ecb8eb0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Kalichstein.
doremus_artist:876bec09-4df0-3d37-8703-b1d1b0776c86
owl:sameAs viaf:117767002; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117767002>.
doremus_artist:8799005a-4996-3672-8bc4-a33699c94c23
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Charlier est un batteur de jazz et funk, n\u00e9 le 13 juin 1962 \u00e0 Verviers (Belgique). Il a tourn\u00e9 avec de nombreux artistes (Maurane, Didier Lockwood, Jean-Jacques Milteau, Captain Mercier, etc.). Actuellement, il joue avec le groupe de funk Captain Mercier et avec son comp\u00e8re Beno\u00eet Sourisse, avec qui il a form\u00e9 le duo Charlier-Sourisse.Andr\u00e9 Charlier a \u00e9galement des activit\u00e9s p\u00e9dagogiques."@fr;
    owl:sameAs viaf:15039138;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Charlier_(musicien)>,
        <http://viaf.org/viaf/15039138>,
        <https://musicbrainz.org/artist/94427c01-0bcc-4c55-bc0d-8a0e648fd2f6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charlier-Sourisse_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/André_Charlier_(musicien)>.
doremus_artist:88af153b-61eb-32af-88f6-4fc0e8dd893a
    dbp:birthPlace dbr:Ronse;
    dbp:deathPlace dbr:Parma;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0633\u064a\u0628\u0631\u064a\u0627\u0646\u0648 \u062f\u0648 \u0631\u0648\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Cipriano de Rore) (1515 \u0623\u0648 1516 - \u0628\u064a\u0646 11 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 \u064820 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1565) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646\u064b\u0627 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u064b\u0627 \u0641\u0644\u0645\u0646\u0643\u064a\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629 \u0648\u0646\u0634\u0637 \u0641\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627."@ar,
        "Cipriano de Rore (* 1515 oder 1516 in Ronse (franz\u00f6sisch: Renaix); \u2020 zwischen 11. und 20. September 1565 in Parma) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, S\u00e4nger und Kapellmeister der Renaissance."@de,
        "Cipriano de Rore (Mechlin, 1515 ou 1516 \u2013 Parma, entre 11 de setembro a 20 de setembro de 1565) foi um compositor flamengo do s\u00e9culo XVI."@pt,
        "Cipriano de Rore (occasionally Cypriano) (1515 or 1516 \u2013 between 11 and 20 September 1565) was a Franco-Flemish composer of the Renaissance, active in Italy. Not only was he a central representative of the generation of Franco-Flemish composers after Josquin des Prez who went to live and work in Italy, but he was one of the most prominent composers of madrigals in the middle of the 16th century. His experimental, chromatic, and highly expressive style had a decisive influence on the subsequent development of that secular music form."@en,
        "Cipriano de Rore o Cypriano de Rore (1515 / 1516- \u2020 septiembre de 1565)fue un compositor y maestro de m\u00fasica flamenco del per\u00edodo renacentista, representante central de la generaci\u00f3n de compositores franco-flamencos posteriores a Josquin Des Pres. Trabaj\u00f3 parte de su vida en Italia y fue uno de los creadores del estilo de m\u00fasica del Renacimiento tard\u00edo en ese pa\u00eds, y tambi\u00e9n uno de los m\u00e1s prominentes compositores de madrigales."@es,
        "Cypriano De Rore, of Cipriano, Cypriaan en Cyprien De Rore (Ronse, 1515 of 1516 - Parma, tussen 11 september en 20 september 1565) was een componist afkomstig uit de Nederlanden. Hij was een representatieve vertegenwoordiger van de generatie Nederlandse polyfonisten van na Josquin, wier componistenloopbaan zich eveneens in Itali\u00eb afspeelde, en die bepalend was voor de ontwikkelingen van de muziekstijlen van de late Renaissance. De Rore was ook een van de meest vooraanstaande componisten van madrigalen."@nl,
        "Cypriano de Rore (Cipriano de Rore, ur. w 1515 lub 1516 w Ronse, zm. mi\u0119dzy 11 wrze\u015bnia a 20 wrze\u015bnia 1565 w Parmie) \u2013 kompozytor franko-flamandzki dzia\u0142aj\u0105cy g\u0142\u00f3wnie we W\u0142oszech. By\u0142 uczniem Adriana Willaerta. Od 1536 przebywa\u0142 we W\u0142oszech. W latach 1540-1545 by\u0142 kapelmistrzem ko\u015bcio\u0142a \u015bw. Marka w Wenecji. Wywar\u0142 du\u017cy wp\u0142yw na tzw. szko\u0142\u0119 weneck\u0105 w muzyce. Komponowa\u0142 g\u0142\u00f3wnie motety i madryga\u0142y. W latach 1542-1566 wyda\u0142 zbi\u00f3r madryga\u0142\u00f3w Madrygali cromatici. Opiera\u0142 si\u0119 w swoich utworach na tekstach w\u0142oskich poet\u00f3w, w tym Petrarki."@pl,
        "Cyprien de RoreFichier:Rore.gif Cyprien de Rore Cyprien de Rore (en italien : Cipriano da Rore) (n\u00e9 \u00e0 Renaix en 1515 ou en 1516 \u2013 mort \u00e0 Parme, entre le 11 et le 20 septembre 1565) est un compositeur franco-flamand. C'est un des repr\u00e9sentants importants de l'\u00e9cole franco-flamande apr\u00e8s Josquin des Pr\u00e9s ; il s'\u00e9tablit en Italie pour y r\u00e9sider et travailler, fait \u0153uvre de p\u00e9dagogue et participe au d\u00e9veloppement du dernier style musical de la Renaissance en Italie  ; il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus importants madrigalistes de son \u00e9poque."@fr,
        "Egli fu un rappresentante di punta della scuola franco fiamminga dopo Josquin Des Prez. Si trasfer\u00ec in Italia e partecip\u00f2 molto attivamente allo sviluppo della musica del tardo Rinascimento. Egli fu anche uno dei pi\u00f9 eminenti compositore di madrigali della met\u00e0 del XVI secolo."@it,
        "\u0427\u0438\u043f\u0440\u0438\u0430\u0301\u043d\u043e (\u041a\u0438\u043f\u0440\u0438\u0430\u043d) \u0434\u0435 \u0420\u043e\u0440\u0435\u0301 (Cipriano [Cyprianus] de Rore), \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439 \u0420\u043e\u0301\u0440\u0435 (1515 \u0438\u043b\u0438 1516, \u0420\u043e\u043d\u0441\u0435, \u0424\u043b\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u044f \u2014 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 11 \u0438 20 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1565, \u041f\u0430\u0440\u043c\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0420\u043e\u0434\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a \u00ab\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438\u00bb \u2014 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u044d\u0441\u0442\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30c1\u30d7\u30ea\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30c7\u30fb\u30ed\u30fc\u30ec\uff08Cypriano de Rore \u307e\u305f\u306f Cipriano de Rore, ? - 1565\u5e749\u670811\u65e5\u3082\u3057\u304f\u306f9\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cd\u30fc\u30c7\u30eb\u30e9\u30f3\u30c8\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u30b8\u30e7\u30b9\u30ab\u30f3\u4ee5\u5f8c\u3092\u62c5\u3063\u305f\u6700\u521d\u306e\u4e16\u4ee3\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u4eba\u7269\u3067\u3042\u3063\u305f\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u300116\u4e16\u7d00\u4e2d\u8449\u306e\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30fc\u30ec\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6700\u3082\u5091\u51fa\u3057\u305f\u5b58\u5728\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u5f8c\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u69d8\u5f0f\u306e\u767a\u5c55\u306b\u529b\u304c\u3042\u308a\u3001\u534a\u97f3\u968e\u3084\u304d\u308f\u3081\u3066\u8868\u60c5\u8c4a\u304b\u306a\u5b9f\u9a13\u7684\u306a\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u306f\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306e\u4e16\u4fd7\u97f3\u697d\u306b\u6c7a\u5b9a\u7684\u306a\u4e00\u6253\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2622801;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cipriano_de_Rore>,
        <http://viaf.org/viaf/2622801>,
        <https://musicbrainz.org/artist/93c2bc6b-6161-430a-af73-fbe12d61791a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CiprianoDeRore.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cipriano_de_Rore.
doremus_artist:89619abe-7173-3f7c-94e3-0895d41ae2f8
owl:sameAs viaf:171830756; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171830756>.
doremus_artist:898cd786-6acb-3abe-bf13-f236818a2ade
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tiptonville,_Tennessee>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Jackson,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Carl Lee Perkins (* 9. April 1932 in Tiptonville, Tennessee, USA; \u2020 19. Januar 1998 in Jackson, Tennessee) war ein amerikanischer Musiker und gilt als Pionier des Rockabilly."@de,
        """Carl Lee Perkins (April 9, 1932 \u2013 January 19, 1998) was an American singer-songwriter who recorded most notably at the Sun Studio, in Memphis, Tennessee, beginning in 1954. His best-known song is "Blue Suede Shoes". Called "the King of Rockabilly", he was inducted into the Rock and Roll Hall of Fame, the Rockabilly Hall of Fame, the Memphis Music Hall of Fame, and the Nashville Songwriters Hall of Fame. He also received a Grammy Hall of Fame Award."""@en,
        "Carl Lee Perkins (Ridgely, Tennessee, 9 de abril de 1932 - Jackson, Tennessee, 19 de enero de 1998) fue un m\u00fasico estadounidense pionero del rockabilly, una mezcla de rhythm and blues y m\u00fasica country, que inici\u00f3 su carrera con la Sun Records en Memphis al comienzo de los a\u00f1os 50. Fue introducido en el Sal\u00f3n de la Fama del Rock and Roll y adem\u00e1s ocupa el puesto noventa y nueve (99\u00ba) de los 100 Grandes Artistas de la Revista Rolling Stone."@es,
        "Carl Lee Perkins (Tiptonville (Tennessee), 9 april 1932 - Jackson (Tennessee), 19 januari 1998) was een pionier in de rockabilly-muziek, een combinatie van rhythm-and-blues en countrymuziek uitgebracht bij Sun Records in Memphis."@nl,
        "Carl Lee Perkins (Tiptonville, 9 de abril de 1932  \u2014 Jackson, 19 de janeiro de 1998) foi um cantor norte-americano de rockabilly, uma mistura de rhythm and blues e country music que desenvolveu-se na Sun Records em Memphis, Tennessee no come\u00e7o dos anos 50. Foi considerado o 88\u00ba melhor guitarrista de todos os tempos pela revista norte-americana Rolling Stone."@pt,
        "Carl Lee Perkins znany te\u017c jako Carl Perkins (ur. 9 kwietnia 1932 w Tiptonville TN, zm. 19 stycznia 1998 w Jackson TN) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz i gitarzysta zwi\u0105zany z gatunkami country i rock and roll. Perkins by\u0142 jednym z pionier\u00f3w rock and rolla. Gdy pierwszy raz us\u0142ysza\u0142 \u015bpiewaj\u0105cego Elvisa Presleya, od razu sta\u0142 si\u0119 wielkim or\u0119downikiem nowego stylu. Os\u0105dzaj\u0105c po skromnej dyskografii i ilo\u015bci przeboj\u00f3w, mo\u017cna by s\u0105dzi\u0107, \u017ce by\u0142 muzykiem ma\u0142o istotnym i peryferialnym. W istocie zaliczany jest do jednego z najistotniejszych w swym gatunku. W szczeg\u00f3lno\u015bci jego technika gitarowa, sta\u0142a si\u0119 s\u0142ynna. Perkins znalaz\u0142 setki na\u015bladowc\u00f3w, w\u015br\u00f3d rockowych gitarzyst\u00f3w g\u0142\u00f3wnie brytyjskich, lecz tak\u017ce ameryka\u0144skich z kr\u0119gu stylu Southern Rock. Jego s\u0142ynne kr\u00f3tkie riffy gitarowe, tak zwane licks (zag"@pl,
        "Carl Perkins est un chanteur de rock 'n' roll am\u00e9ricain n\u00e9 le 9 avril 1932 \u00e0 Tiptonville au Tennessee et mort le 19 janvier 1998 \u00e0 l'\u00e2ge de 65 ans."@fr,
        "Con Elvis Presley, Johnny Cash e Jerry Lee Lewis a Memphis ha fatto parte del gruppo di artisti della celeberrima Sun Records di Sam Phillips e quindi del cosiddetto Million Dollar Quartet. I suoi brani pi\u00f9 famosi sono: Blue Suede Shoes, Honey Don't, Everybody's Trying to Be My Baby, Matchbox, True Love, All Mama's Children. La rivista specializzata Rolling Stone lo colloca al posto 88\u00ba nella lista dei 100 migliori chitarristi di tutti i tempi."@it,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u041b\u0438 \u041f\u0435\u0301\u0440\u043a\u0438\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Carl Perkins; 9 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1932 \u2014 19 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1998) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0440\u043e\u0434\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 \u0440\u043e\u043a\u0430\u0431\u0438\u043b\u043b\u0438 \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435 1950-\u0445 \u0433\u0433. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u041f\u0435\u0440\u043a\u0438\u043d\u0441\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043c\u0435\u043c\u0444\u0438\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0438 Sun Records, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u2014 \u00abBlue Suede Shoes\u00bb (1956). \u0412 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u044b \u00abGone Gone Gone\u00bb, \u00abMatchbox\u00bb, \u00abHoney Don\u2019t\u00bb, \u00abEverybody\u2019s Trying to Be My Baby\u00bb, \u00abGlad All Over\u00bb. \u0412 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435 1960-\u0445 \u0433\u0433. \u041f\u0435\u0440\u043a\u0438\u043d\u0441 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u0438\u043b\u0441\u044f \u043a \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e, \u043e\u043d \u0438 \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443. \u041a \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0443 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 1980-\u0435 \u0433\u0433."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30ea\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30ad\u30f3\u30b9\uff08Carl Lee Perkins\u30011932\u5e744\u67089\u65e5 - 1998\u5e741\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ed\u30ab\u30d3\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u30021954\u5e74\u3088\u308a\u4e3b\u306b\u30c6\u30cd\u30b7\u30fc\u5dde\u30e1\u30f3\u30d5\u30a3\u30b9\u306b\u3042\u308b\u30b5\u30f3\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u30fb\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u3067\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 \u521d\u671f\u30ed\u30c3\u30af\u30f3\u30ed\u30fc\u30eb\u306e\u7acb\u5f79\u8005\u3068\u3057\u3066\u30a8\u30eb\u30f4\u30a3\u30b9\u30fb\u30d7\u30ec\u30b9\u30ea\u30fc\u3089\u3068\u3068\u3082\u306b\u30b5\u30f3\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u9ec4\u91d1\u671f\u3092\u98fe\u3063\u305f\u3046\u3061\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u4ee3\u8868\u66f2\u306b\u306f\u300e\u30d6\u30eb\u30fc\u30fb\u30b9\u30a8\u30fc\u30c9\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30ba\u300f\u3001\u300e\u30de\u30c3\u30c1\u30dc\u30c3\u30af\u30b9\u300f\u3001\u300e\u30cf\u30cb\u30fc\u30fb\u30c9\u30f3\u30c8\u300f\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002 \u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30ba\u306f\u300c\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d1\u30fc\u30ad\u30f3\u30b9\u306e\u66f2\u306f\u30ed\u30ab\u30d3\u30ea\u30fc\u306e\u6642\u4ee3\u306e\u8c61\u5fb4\u3067\u3042\u308a\u3001\u5f7c\u306e\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u3053\u305d\u304c\u672c\u7269\u306e\u30ed\u30ab\u30d3\u30ea\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u306a\u305c\u306a\u3089\u5f7c\u306f\u305a\u3063\u3068\u5909\u308f\u3089\u306a\u3044\u304b\u3089\u300d\u3068\u8a9e\u3063\u305f\u3002\u30d1\u30fc\u30ad\u30f3\u30b9\u306e\u66f2\u306f\u30a8\u30eb\u30f4\u30a3\u30b9\u30fb\u30d7\u30ec\u30b9\u30ea\u30fc\u3001\u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u3001\u30b8\u30df\u30fb\u30d8\u30f3\u30c9\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u3001\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30ad\u30e3\u30c3\u30b7\u30e5\u306a\u3069\u5f71\u97ff\u529b\u306e\u3042\u308b\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u304a\u3088\u3073\u53cb\u4eba\u9054\u306b\u30ab\u30f4\u30a1\u30fc\u3055\u308c\u3001\u5f7c\u306e\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u3067\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u78ba\u56fa\u305f\u308b\u3082\u306e\u306b\u3057\u305f\u3002\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30c3\u30ab\u30fc\u30c8\u30cb\u30fc\u306f\u300c\u3082\u3057\u3082\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d1\u30fc\u30ad\u30f3\u30b9\u304c\u3044\u306a\u304b\u3063\u305f\u3089\u3001\u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u306f\u5b58\u5728\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u300d\u3068\u8a9e\u3063\u305f\u3002 \u300c\u30ed\u30ab\u30d3\u30ea\u30fc\u754c\u306e\u738b\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u3001\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u6bbf\u5802\u3001\u30ed\u30ab\u30d3\u30ea\u30fc\u306e\u6bbf\u5802\u3001\u30ca\u30c3\u30b7\u30e5\u30f4\u30a3\u30eb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u6bbf\u5802\u306b\u6bbf\u5802\u5165\u308a\u3057\u3001\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u6bbf\u5802\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u7d44\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c99\u4f4d\u3002"@ja,
        "\u5361\u723e\u00b7\u5e15\u91d1\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aCarl Perkins\uff0c1932\u5e744\u67089\u65e5 - 1998\u5e741\u670819\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u570b\u9109\u6751\u6416\u6efe\u97f3\u6a02\u4eba\u3002\u5f9e1954\u5e74\u958b\u59cb\uff0c\u5728\u7530\u7d0d\u897f\u5dde\u5b5f\u83f2\u65af\u5e02\u7684\u592a\u967d\u5531\u7247\u9304\u97f3\u5ba4\u704c\u9304\u5531\u7247\uff0c\u4ed6\u6700\u8457\u540d\u7684\u6b4c\u66f2\u662f\u300aBlue Suede Shoes\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2657344;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Perkins>,
        <http://viaf.org/viaf/2657344>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Perkins.
doremus_artist:8a4d1271-73ca-3372-a0ae-93b0d50c9c88
owl:sameAs viaf:48965198; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48965198>.
doremus_artist:8a9fc56b-dbf0-37dc-8503-876558eb1684
owl:sameAs viaf:290408; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/290408>.
doremus_artist:8b5ba0cf-a914-367f-8aaf-53fe513d3cc9
owl:sameAs viaf:57018; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57018>.
doremus_artist:8b6e4f2c-a9e1-30de-9bae-b0222c3e89ed
owl:sameAs viaf:24813357; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24813357>.
doremus_artist:8c2737f9-6ce9-3b66-8caf-1d5d3012c5c6
    dbp:birthPlace dbr:Pompei;
    rdfs:comment
        "Massimo Giordano (* 19. Februar 1971 in Pompei) ist ein italienischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Massimo Giordano (born 19 February 1971) is an Italian-born operatic tenor who is known for his bel canto repertoire. Giordano was born in Pompei, Italy into an Italian working-class family."@en;
    owl:sameAs viaf:46512138;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Massimo_Giordano>,
        <http://viaf.org/viaf/46512138>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Massimo_Giordano.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Massimo_Giordano.
doremus_artist:8c4005e1-369a-3e65-b7fa-b2ec8164bab0
owl:sameAs viaf:36817658; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36817658>.
doremus_artist:8e7de7ff-b86b-3e91-a377-798ad0a42de6
owl:sameAs viaf:29852205; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29852205>.
doremus_artist:8f487244-584f-31cb-a1c0-e3ad78fdb6b7
owl:sameAs viaf:45686970; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45686970>.
doremus_artist:9062d837-a2f7-3e4d-91ac-90efd6d58a68
owl:sameAs viaf:53107738; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53107738>.
doremus_artist:90884f3f-af3a-3433-9864-d4d7c0890696
owl:sameAs viaf:17105556; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17105556>.
doremus_artist:925bab2a-7fb3-3163-87f1-f04ac4ee6d41
    dbp:birthPlace dbr:Davos;
    dbp:deathPlace dbr:Davos;
    rdfs:comment
        "Allievo al Conservatorio di Zurigo, si \u00e8 perfezionato a Vienna con Julius Patzak e a Ginevra con Fernando Carpi. Fin dal suo esordio (nel 1942 a Zurigo, come Evangelista nella Passione secondo Giovanni di Bach) si \u00e8 distinto per la precisione, l'eleganza e la raffinatezza del proprio stile vocale, nonostante un timbro di non ampia risonanza. Buon interprete operistico (ha a lungo lavorato alla Deutsche Oper di Berlino), si \u00e8 distinto soprattutto nel campo liederistico (eccellenti le sue interpretazioni schubertiane) e oratoriale, specie in Bach."@it,
        "Ernst Haefliger (* 6. Juli 1919 in Davos; \u2020 17. M\u00e4rz 2007 ebenda) war ein Schweizer Operns\u00e4nger (Tenor), der auch und besonders als Bach-Interpret bekannt geworden ist."@de,
        "Ernst Haefliger (6 July 1919 \u2013 17 March 2007) was a Swiss tenor."@en,
        "Ernst Haefliger (Davos, 6 de julio de 1919 - 17 de marzo de 2007) fue un tenor suizo."@es,
        "Ernst Haefliger (Davos, 6 juli 1919 - aldaar, 17 maart 2007) was een Zwitserse tenor. Hij studeerde aan het conservatorium in Z\u00fcrich. Verder studeerde hij bij Fernando Capri in Gen\u00e8ve en bij Julius Patzak in Wenen. Hij had een lange en uitgebreide internationale carri\u00e8re en nam veel oratoria en opera's op. Vanaf 1971 doceerde hij aan de staatshogeschool voor muziek in M\u00fcnchen. Ernst Haefliger overleed op 87-jarige leeftijd aan een acuut hartfalen."@nl,
        "Ernst Haefliger (n\u00e9 le 6 juillet 1919 \u00e0 Davos et mort le 17 mars 2007 \u00e0 Davos), \u00e9tait un t\u00e9nor suisse."@fr,
        "\u042d\u0440\u043d\u0441\u0442 \u0425\u0435\u0301\u0444\u043b\u0438\u0433\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Ernst Haefliger; 8 \u0438\u044e\u043b\u044f 1919, \u0414\u0430\u0432\u043e\u0441, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f \u2014 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2007, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440. \u0425\u0435\u0444\u043b\u0438\u0433\u0435\u0440 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0414\u0430\u0432\u043e\u0441\u0435 (\u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f), \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445\u0430. \u041f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0435 \u0443 \u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u0434\u043e \u041a\u0430\u043f\u0440\u0438 \u0438 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435 \u0443 \u042e\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430 \u041f\u0430\u0442\u0446\u0430\u043a\u0430. \u0412 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0425\u0435\u0444\u043b\u0438\u0433\u0435\u0440 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0439 \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440. \u0421 1971 \u043f\u043e 1988 \u0433\u043e\u0434 \u043e\u043d \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440-\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u044b \u0432 \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445\u0435, \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0432 \u0421\u0428\u0410."@ru,
        "\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30d8\u30d5\u30ea\u30ac\u30fc\uff08Ernst Haefliger, 1919\u5e747\u67086\u65e5 - 2007\u5e743\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u58f0\u697d\u5bb6\u3002\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306b\u30aa\u30da\u30e9\u3084\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u306e\u4e0a\u6f14\u3084\u9332\u97f3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:104013230;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernst_Haefliger>,
        <http://viaf.org/viaf/104013230>,
        <http://viaf.org/viaf/192715753>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0a024cc7-c0c1-4b95-acb8-b8a6f6bb7f7d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernst_Haefliger.
doremus_artist:928b1a05-0733-33b9-b586-4eafcd9fb854
owl:sameAs viaf:79165496; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79165496>.
doremus_artist:92d6237c-f636-3ce3-ac6a-29b94cc1daf5
    rdfs:comment
        "Petteri Salomaa (born 26 August 1961, Helsinki) is a Finnish operatic bass-baritone who has had an active international singing career in operas and concerts since the late 1970s. He has performed on more than 30 recordings with a variety of record labels, including Decca Records, Deutsche Grammophon, Harmonia Mundi, HMV, and Philips Records among others. He taught on the voice faculty at the Sibelius Academy from 2003\u20132008, and currently serves as a Visiting Professor of Singing at the Royal College of Music in Stockholm."@en;
    owl:sameAs viaf:114980214;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Petteri_Salomaa>,
        <http://viaf.org/viaf/114980214>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Petteri_Salomaa.
doremus_artist:93145d23-ce51-314c-b694-ce3298cd5b57
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9 (* 13. M\u00e4rz 1943 in Valence, Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Drehbuchautor und Filmregisseur."@de,
        "Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9 (French: [te\u0283ine]; born 13 March 1943) is a French screenwriter and film director. He has a long and distinguished career that places him among the best post-New Wave French film directors. He belongs to a second generation of French film critics associated with Cahiers du cin\u00e9ma who followed Fran\u00e7ois Truffaut, Claude Chabrol, Jean-Luc Godard and others from criticism into film-making. T\u00e9chin\u00e9 is noted for his elegant and emotionally charged films that often delve into the complexities of emotions and the human condition."@en,
        "Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9 (Valence d'Agen, 13 de mar\u00e7o de 1943) \u00e9 um realizador e argumentista franc\u00eas."@pt,
        "Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9 (n. 13 de marzo de 1943 en Valence-d'Agen, Francia) es un director de cine y guionista franc\u00e9s."@es,
        "Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9 (ur. 13 marca 1943 w Valence-d'Agen we Francji) \u2013 francuski re\u017cyser, scenarzysta i krytyk filmowy."@pl,
        "Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9, n\u00e9 le 13 mars 1943 \u00e0 Valence-d'Agen, est un cin\u00e9aste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301 \u0422\u0435\u0448\u0438\u043d\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9; \u0440\u043e\u0434. 13 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1943, \u0412\u0430\u043b\u0430\u043d\u0441-\u0434\u2019\u0410\u0436\u0435\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30c6\u30b7\u30cd \uff08Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9, 1943\u5e743\u670813\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u5b89\u5fb7\u70c8\u00b7\u6cf0\u5e0c\u5167\uff08Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u570b\u7de8\u5287\u8207\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u3002\u5b89\u5fb7\u70c8\u00b7\u6cf0\u5e0c\u5167\u7684\u8077\u696d\u751f\u6daf\u6f2b\u9577\u800c\u5091\u51fa\uff0c\u662f\u5f8c\u6cd5\u570b\u65b0\u6d6a\u6f6e\u6700\u51fa\u8272\u7684\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u4e4b\u4e00\u3002 \u4ed6\u5c6c\u65bc\u6cd5\u570b\u96fb\u5f71\u96dc\u8a8c\u300a\u96fb\u5f71\u624b\u518a\u300b\u7b2c\u4e8c\u4ee3\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\uff0c\u7b2c\u4e00\u4ee3\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u5305\u542b\u5f17\u6717\u7d22\u74e6\u00b7\u7279\u5442\u5f17\u3001\u514b\u52de\u5fb7\u00b7\u590f\u5e03\u6d1b\u3001\u8b93-\u5442\u514b\u00b7\u6208\u9054\u723e\u7b49\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u3002\u5b89\u5fb7\u70c8\u00b7\u6cf0\u5e0c\u5167\u7684\u96fb\u5f71\u512a\u96c5\u548c\u5145\u6eff\u6fc0\u60c5\uff0c\u7d93\u5e38\u6df1\u5165\u4eba\u985e\u60c5\u7dd2\u7684\u8907\u96dc\u6027\u3002 \u5b89\u5fb7\u70c8\u00b7\u6cf0\u5e0c\u5167\u6700\u8ca0\u76db\u540d\u7684\u96fb\u5f71\u662f\u300a\u6700\u60f3\u5ff5\u7684\u5b63\u7bc0\u300b\uff081993\uff09\u8207\u300a\u91ce\u6200\u300b\uff081994\uff09\u3002\u5b89\u5fb7\u70c8\u00b7\u6cf0\u5e0c\u5167\u751f\u65bc\u6cd5\u570b\u5854\u6069-\u52a0\u9f8d\u7701\u5357\u90e8-\u5e87\u91cc\u725b\u65af\u5927\u5340\u74e6\u6717\u65af.\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:86941868;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_T\u00e9chin\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/86941868>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/André_Téchiné_2008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Téchiné.
doremus_artist:93197eac-6e37-3295-87d3-ebeac4237e51
    owl:sameAs viaf:46944872;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46944872>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cb2302ed-c567-4759-be4a-79f59048f679>.
doremus_artist:935818f9-d449-3af3-b717-8896fd102c6c
    dbp:birthPlace dbr:Bucharest;
    dbp:deathPlace dbr:Mannheim;
    rdfs:comment
        "Aurel Stroe (* 5. Mai 1932 in Bukarest; \u2020 3. Oktober 2008 in Mannheim) war ein rum\u00e4nischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Aurel Stroe (5 May 1932, Bucharest - 3 October 2008, Mannheim) was a Romanian composer of contemporary music, philosopher and linguist. In 2002 he was awarded the Herder Prize from the University of Vienna; and in 2006 he was awarded the Promaetheus Prize from the Anonimul Foundation."@en,
        "Aurel Stroe (5 mai 1932 \u00e0 Bucarest \u2013 3 octobre 2008 \u00e0 Mannheim) est un compositeur de musique contemporaine, philosophe et linguiste. Il est souvent consid\u00e9r\u00e9 comme le chef de file de la musique contemporaine roumaine.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire] Aurel Stroe a re\u00e7u le prix de l'Acad\u00e9mie roumaine en 1974 et le prix Herder en 2002."@fr;
    owl:sameAs viaf:37103527;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aurel_Stroe>,
        <http://viaf.org/viaf/37103527>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aurel_Stroe.
doremus_artist:93c216b5-3504-305d-83f3-2781a66de89d
owl:sameAs viaf:103153873; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103153873>.
doremus_artist:9462ca99-1483-3410-b866-84ef843869a0
owl:sameAs viaf:69114041; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69114041>.
doremus_artist:9476449f-3797-3be7-baa5-e5208f50c7c7
    rdfs:comment
        "Vicente Pradal, n\u00e9 \u00e0 Toulouse en 1957, est un chanteur et guitariste, compositeur-interpr\u00e8te espagnolAdmirateur de Paco Ib\u00e1\u00f1ez, d'Atahualpa Yupanqui et de La Cuadra de Sevilla, il a mis en musique et chant\u00e9 plusieurs po\u00e8mes de Saint Jean de la Croix, Pablo Neruda et Federico Garc\u00eda Lorca."@fr;
    owl:sameAs viaf:80132266;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Vicente_Pradal>,
        <http://viaf.org/viaf/80132266>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vicente_Pradal.
doremus_artist:94d2dae3-fc0c-3858-8336-9bc402e11937
    dbp:birthPlace dbr:Brașov;
    dbp:deathPlace dbr:Austria;
    rdfs:comment
        "Mihaela Ursuleasa (* 27. September 1978 in Bra\u0219ov; \u2020 2. August 2012 in Wien) war eine rum\u00e4nische Pianistin."@de,
        "Mihaela Ursuleasa (27 September 1978 \u2013 2 August 2012) was a Romanian concert pianist. In 1995, she won the Clara Haskil International Piano Competition. In 2010, she was awarded the Echo Klassik award for her debut album Piano & Forte. She released her second album, Romanian Rhapsody in 2011. Ursuleasa was found dead in her Vienna home on 2 August 2012 of a cerebral hemorrhage. She was 33. She is interred at the Bellu Cemetery in Bucharest."@en,
        "Mihaela Ursuleasa (27 de septiembre de 1978 - 2 de agosto de 2012) fue una pianista rumana. En 1995, gan\u00f3 el Concurso Internacional de Piano Clara Haskil. En 2010 fue galardonada con el premio Echo Klassik por su \u00e1lbum debut, Piano & Forte. Public\u00f3 su segundo \u00e1lbum, Romanian Rhapsody en 2011. Ursuleasa fue encontrada muerta en su casa de Viena el 2 de agosto de 2012 a la edad de 33 a\u00f1os."@es,
        "Mihaela Ursuleasa (27 septembre 1978 \u2013 2 ao\u00fbt 2012) est une pianiste et interpr\u00e8te roumaine."@fr,
        "Mihaela Ursuleasa (Bra\u0219ov, 27 september 1978 \u2013 Wenen, 2 augustus 2012) was een Roemeense pianiste. Ze begon haar carri\u00e8re al op 5-jarige leeftijd. Als jonge tiener won ze de tweede prijs op de Internationale Piano Wedstrijd in Senigallia. Vervolgens ging ze, op 13-jarige leeftijd, studeren aan het conservatorium van Wenen, waar ze in 1999 cum laude afstudeerde. In 1995 won ze de prestigieuze tweejaarlijkse Clara Haskil International Piano Competition in Zwitserland. Ze trad veel internationaal op, onder meer in de Carnegie Hall in New York, in het Konzerthaus in Wenen, in het Concertgebouw in Amsterdam, in Keulen, in Z\u00fcrich en in Parijs. Op 2 augustus 2012 overleed ze onverwachts thuis aan de gevolgen van een intracerebraal hematoom. Ze liet een 6-jarige dochter na."@nl,
        "Mihaela Ursuleasa (ur. 27 wrze\u015bnia 1978 w Braszowie, zm. 2 sierpnia 2012 w Wiedniu) \u2013 rumu\u0144ska pianistka."@pl,
        "\u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u0301\u043b\u0430 \u0423\u0440\u0441\u0443\u043b\u044f\u0441\u0430 (\u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0446\u0438\u044f \u0423\u0440\u0441\u0443\u043b\u0435\u0430\u0441\u0430) (\u0440\u0443\u043c. Mihaela Ursuleasa; 27 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1978, \u0411\u0440\u0430\u0448\u043e\u0432 \u2014 2 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2012, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru,
        "\u30df\u30cf\u30a8\u30e9\u30fb\u30a6\u30eb\u30b9\u30ec\u30a2\u30b5\uff08Mihaela Ursuleasa, 1978\u5e749\u670827\u65e5 - 2012\u5e748\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2666013;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mihaela_Ursuleasa>,
        <http://viaf.org/viaf/2666013>,
        <https://musicbrainz.org/artist/29255e57-0545-4fb3-b222-361346620dc0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vienna_2011-06-24_Mihaela_Ursuleasa_(voice_recording_session).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mihaela_Ursuleasa.
doremus_artist:94ed3342-412a-300e-9a90-7aa88ad8743a
    owl:sameAs viaf:84492865;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84492865>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wodzimierz_Kotoski.
doremus_artist:9557b64a-4c50-3411-8bbb-8e87da44ed54
    dbp:birthPlace re:Bruxelles;
    rdfs:comment
        "Pablo Villafranca est un chanteur et com\u00e9dien de nationalit\u00e9 espagnole, n\u00e9 le 14 juillet 1965 \u00e0 Bruxelles en Belgique.\u2191 Thierry Coljon, \u00ab Spectacle musical \u00abLes dix commandements\u00bb Amour, libert\u00e9 et fraternit\u00e9 \u00e0 Forest-National \u00bb, sur lesoir.be,\u200e 26 mars 2001 (consult\u00e9 le 21 f\u00e9vrier 2013)"@fr;
    owl:sameAs viaf:59285946;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pablo_Villafranca>,
        <http://viaf.org/viaf/59285946>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pablo_Villafranca.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pablo_Villafranca.
doremus_artist:96592530-aef7-38b3-89f3-eaa9edbc5574
owl:sameAs viaf:51978744; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51978744>.
doremus_artist:96cfeb7f-1dd1-3d1d-9d17-b56e6a4f8eb8
    rdfs:comment
        "Jean-Paul-Andr\u00e9 des Razins, marquis de Saint-Marc, n\u00e9 au ch\u00e2teau des Razins \u00e0 Saint-Selve le 29 novembre 1728 et mort \u00e0 Bordeaux le 11 septembre 1818, est un dramaturge et librettiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:32128001;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Paul-Andr\u00e9_Razins_de_Saint-Marc>,
        <http://viaf.org/viaf/32128001>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hôtel_Saint-Marc_de_Bordeaux_-_201012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Paul-André_Razins_de_Saint-Marc.
doremus_artist:9877ae1f-d3bc-32be-9866-a8cb9d26e2b5
owl:sameAs viaf:13754779; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13754779>.
doremus_artist:9895c97a-35b4-3b02-9e02-bc242d673615
owl:sameAs viaf:22272380; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22272380>.
doremus_artist:98b1a510-7ae1-3be1-be26-2bb6bf4c68c5
owl:sameAs viaf:4616561; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4616561>.
doremus_artist:99bf8b1f-2f77-3909-8daa-0e2863790e7a
owl:sameAs viaf:7596488; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7596488>.
doremus_artist:9ab1c0e2-f6ee-3826-9332-f302c3be3a0d
owl:sameAs viaf:49428904; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49428904>.
doremus_artist:9b304e9c-43f8-3483-b1a1-ef978cd31502
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Edgar Roquette-Pinto (* 25. September 1884 in Rio de Janeiro; \u2020 18. Oktober 1954 in Rio de Janeiro) war ein brasilianischer Schriftsteller, Ethnologe, Anthropologe und Arzt. Er war Mitglied der Academia Brasileira de Letras und wird als Vater des Radios in Brasilien angesehen."@de,
        "Edgar Roquette-Pinto (September 25, 1884 \u2013 October 18, 1954) was a Brazilian writer, ethnologist, anthropologist and physician. He was a member of the Academia Brasileira de Letras and is regarded as the father of radio broadcasting in Brazil."@en,
        "Edgard Roquette Pinto (R\u00edo de Janeiro, 25 de septiembre de 1884 \u2014 R\u00edo de Janeiro, 18 de octubre de 1954) fue un m\u00e9dico legista, profesor, escritor, antrop\u00f3logo, etn\u00f3logo y ensayista brasilero. Miembro de la Academia Brasilera de Letras, es considerado el padre de la radiodifusi\u00f3n en Brasil. En 1923 cre\u00f3 la Sociedad de Radio de R\u00edo de Janeiro, con la intenci\u00f3n de difundir la educaci\u00f3n por dicho medio."@es,
        "Edgard Roquette-Pinto  (Rio de Janeiro, 25 de setembro de 1884 \u2014 Rio de Janeiro, 18 de outubro de 1954) foi um m\u00e9dico legista, professor, escritor, antrop\u00f3logo, etn\u00f3logo e ensa\u00edsta brasileiro. Membro da Academia Brasileira de Letras, \u00e9 considerado o pai da radiodifus\u00e3o no Brasil. Criador da R\u00e1dio Sociedade do Rio de Janeiro, com o intuito de difundir a educa\u00e7\u00e3o por este meio, por volta de 1923."@pt;
    owl:sameAs viaf:22654674;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edgar_Roquette-Pinto>,
        <http://viaf.org/viaf/22654674>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edgar_Roquette-Pinto.
doremus_artist:9b72858f-2e29-3e9c-95d9-426e2e30759f
owl:sameAs viaf:17528838; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17528838>.
doremus_artist:9bba00bd-fe6a-3869-8107-df979216131e
    rdfs:comment
        "Nathalie Cerda est une com\u00e9dienne fran\u00e7aise form\u00e9e au Conservatoire national sup\u00e9rieur d'art dramatique. Elle est la s\u0153ur de Cathy Cerda."@fr;
    owl:sameAs viaf:14982200;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nathalie_Cerda>,
        <http://viaf.org/viaf/14982200>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nathalie_Cerda.
doremus_artist:9be6bd56-768a-37da-a89c-67bc3ff26ef9
owl:sameAs viaf:71584378; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71584378>.
doremus_artist:9bfeb9e7-9b1b-3d45-8371-c1ea913bef3a
    dbp:birthPlace dbr:Cesena;
    rdfs:comment
        "Carlo Domeniconi (* 20. Februar 1947 in Cesena) ist ein italienischer Gitarrist und Komponist."@de,
        "Carlo Domeniconi (born 20 February 1947) is an Italian guitarist and composer. Although his compositions include a wide variety of genres and instrumentation choices, he is best known for his works for solo guitar, and particularly the Koyunbaba suite. Domeniconi's style is characterized by his adoption of multicultural influences. His works explore and borrow from a wide variety of national traditions, including Turkish, Indian, Brazilian, and many more."@en,
        """Nasce a Cesena e riceve la sua prima istruzione da Carmen Lenzi Mozzani all'eta di 13 anni. A 17 anni si diploma al conservatorio di Pesaro. Nel 1966, Domeniconi lascia l'Italia per trasferirsi a Berlino Ovest, dove studia composizione all'Universit\u00e0 della Musica, la futura Universit\u00e0 delle Arti. Successivamente lavora all'universit\u00e0 per 20 anni come professore. "Koyunbaba" \u00e8 il nome della famiglia dei suoi discendenti che ancora risiedono nell'area, ma \u00e8 anche il nome di una regione arida e selvaggia della Turchia sud orientale."""@it,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b\u043e \u0414\u043e\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043d\u0438 \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c, \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0412\u0430\u0440\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043c\u0443 \u0442\u0443\u0440\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438\u00bb (\u00abVariations on a Turkish folksong\u00bb, Op.15), \u00ab\u041a\u0443\u044e\u043d\u0431\u0430\u0431\u0430\u00bb (\u00abKoyunbaba\u00bb, op.19) \u0438 \u00ab\u0421\u0438\u043d\u0434\u0431\u0430\u0434\u00bb \u0432 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0446\u0438\u043a\u043b\u0430\u0445 (\u00abSindbad\u00bb, op.49). \u0422\u0430\u043a \u0436\u0435 \u0414\u043e\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043d\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0440\u044f\u0434 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432: \u00abMedium Sweet Guitar Concerto\u00bb, op.51 \u0438 \u00abConcerto Mediterraneo\u00bb, op.67 \u0434\u043b\u044f \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0443\u044d\u0442\u0430 \u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0415\u0449\u0451 \u043e\u0434\u043d\u043e \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u043c\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u2014 \u00abEl Trino Del Diablo\u00bb, op.84, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043e \u0432 1997 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0441\u043e\u043b\u043e \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u2014 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440."@ru,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30c9\u30e1\u30cb\u30b3\u30fc\u30cb\uff08Carlo Domeniconi\u30011947\u5e742\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30ae\u30bf\u30fc\u594f\u8005\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u30ae\u30bf\u30fc\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30c1\u30a7\u30bc\u30fc\u30ca\u51fa\u8eab\u300213\u6b73\u3067\u30ae\u30bf\u30fc\u3092\u59cb\u3081\u300117\u6b73\u3067\u30da\u30fc\u30b6\u30ed\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u3057\u305f\u30021966\u5e74\u304b\u3089\u897f\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306e\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u82b8\u8853\u5927\u5b66\uff09\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3073\u3001\u305d\u306e\u5f8c20\u5e74\u9593\u540c\u5927\u5b66\u3067\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3063\u305f\u3002 \u305d\u306e\u5f8c\u30c8\u30eb\u30b3\u3092\u65c5\u884c\u3057\u305f\u969b\u306b\u305d\u3053\u306e\u4eba\u3005\u3084\u6587\u5316\u306b\u9b45\u4e86\u3055\u308c\u3001\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ae\u30bf\u30fc\u3092\u6559\u3048\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u4f5c\u54c1\u30821985\u5e74\u306b\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u305f\u4ee3\u8868\u4f5c\u300e\u30b3\u30e6\u30f3\u30d0\u30d0\u300f\u306e\u3088\u3046\u306b\u30c8\u30eb\u30b3\u6c11\u8b21\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u307f\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10767658;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Domeniconi>,
        <http://viaf.org/viaf/10767658>,
        <https://musicbrainz.org/artist/989544ee-40ae-4b82-b655-3ccb283cc771>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlo-domeniconi_photo_dj-17062009-103.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Domeniconi.
doremus_artist:9d1ad6b4-5185-33a7-9617-78587075836a
owl:sameAs viaf:137365094; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/137365094>.
doremus_artist:9d83854d-0916-3006-a093-e728fc762dc3
owl:sameAs viaf:31282033; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31282033>.
doremus_artist:9e276fa4-7be5-37b7-90df-07f71ef19417
owl:sameAs viaf:24798202; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24798202>.
doremus_artist:9e497e37-be8f-39b7-88bd-35aea5cbde73
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Dweezil Zappa (* 5. September 1969 in Los Angeles) ist ein US-amerikanischer Rock-Gitarrist. Er ist ein Sohn von Frank Zappa. Sein offizieller Name lautete \u2013 nach den Vornamen von Bekannten seines Vaters \u2013 zun\u00e4chst Ian Donald Calvin Euclid Zappa, da die Krankenschwester die Eltern direkt nach der Geburt dr\u00e4ngte, dem Kind einen anderen Namen zu geben. In der Familie wurde er jedoch stets Dweezil gerufen. Als er f\u00fcnf Jahre alt war, entdeckte er auf seiner Geburtsurkunde, dass er offiziell so nicht hie\u00df und verlangte von seinen Eltern eine Namens\u00e4nderung. Sein Name wurde offiziell in Dweezil (Englisch, ausgesprochen wie (d-)\u201eweasel\u201c) ge\u00e4ndert."@de,
        """Dweezil Zappa (5 de setembro de 1969) \u00e9 um guitarrista estadunidense. Ele \u00e9 um dos quatro filhos de Frank Zappa. Foi por 3 vezes indicado ao Grammy Awards, na categoria "Best Rock Instrumental Performance", com 1 conquista."""@pt,
        "Dweezil Zappa (Los Angeles, 5 september 1969) is een Amerikaans gitarist en de zoon van muzikant Frank Zappa. Omdat het ziekenhuis waar hij geboren werd, weigerde de naam Dweezil te accepteren, kreeg hij de naam Ian Donald Calvin Euclid Zappa. Toen hij hier als kind achter kwam, heeft hij alsnog zijn naam laten veranderen in Dweezil. Naast zijn muzikale carri\u00e8re, heeft Dweezil in een aantal films gespeeld (The Running Man, Pretty In Pink) en televisieprogramma's gepresenteerd (voor onder meer MTV). Hij sprak ook de stem in van Ajax in de animatieserie Duckman."@nl,
        "Dweezil Zappa (Los \u00c1ngeles, 5 de septiembre de 1969) es un guitarrista de rock, hijo de Frank Zappa."@es,
        "Dweezil Zappa (born Ian Donald Calvin Euclid Zappa; September 5, 1969) is an American rock guitarist and occasional actor. He is the son of musical composer and performer Frank Zappa. Exposed to the music industry from an early age, Dweezil developed a strong affinity for playing the guitar and producing music. Able to learn directly from world-class guitarists such as Steve Vai and Eddie Van Halen, Dweezil quickly developed into a musical star in his own right, releasing his first single (produced by Eddie Van Halen) at the age of 12."@en,
        "Dweezil Zappa w\u0142a\u015bciwie Ian Donald Calvin Euclid Zappa (ur. 5 wrze\u015bnia 1969 w Los Angeles) - ameryka\u0144ski muzyk, kompozytor, wokalista i multiinstrumentalista. Syn gitarzysty Franka Zappy. Ma dwie siostry Moon, kt\u00f3ra jest piosenkark\u0105 i Div\u0119, kt\u00f3ra jest aktork\u0105 oraz brata Ahmeta, kt\u00f3ry tak\u017ce jest muzykiem. Od 2006 roku Dweezil Zappa wyst\u0119puje w zespole Zappa Plays Zappa. Prowadzi r\u00f3wnie\u017c solow\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 artystyczn\u0105. W 2009 roku wraz z zespo\u0142em Zappa Plays Zappa otrzyma\u0142 nagrod\u0119 ameryka\u0144skiego przemys\u0142u fonograficznego Grammy w kategorii Best Rock Instrumental Performance."@pl,
        "Dweezil ZappaFichier:Dweezil.jpg Dweezil Zappa au Danemark avec Zappa Plays Zappa, 13 octobre 2007 Dweezil Zappa (n\u00e9 le 5 septembre 1969 \u00e0 Los Angeles en Californie) est un guitariste am\u00e9ricain. Il est le fils de Gail Sloatman et de Frank Zappa, et le deuxi\u00e8me de leurs quatre enfants. Sa s\u0153ur a\u00een\u00e9e est Moon Unit, son fr\u00e8re cadet Ahmet est \u00e9galement musicien, alors que sa s\u0153ur Diva Zappa, la benjamine de la famille est \u00ab artiste tricoteuse \u00bb. Depuis 2006, il organise et participe \u00e0 la tourn\u00e9e Zappa Plays Zappa en hommage \u00e0 son p\u00e8re."@fr,
        "\u0414\u0432\u0438\u0301\u0437\u0438\u043b \u0417\u0430\u0301\u043f\u043f\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dweezil Zappa, \u0440\u043e\u0434. 5 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1969) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u0421 1986 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u0430. \u041f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0441\u044b\u043d\u043e\u043c \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u0443 \u0424\u0440\u044d\u043d\u043a\u0443 \u0417\u0430\u043f\u043f\u0435. \u0411\u044b\u043b \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u042d\u0434\u0434\u0438 \u0412\u0430\u043d \u0425\u0430\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u0421\u0442\u0438\u0432\u0430 \u0412\u0430\u044f. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u0432 1986 \u0433\u043e\u0434\u0443. (\u0416\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b Kerrang \u0442\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043e\u0446\u0435\u043d\u0438\u043b \u044d\u0442\u043e\u0442 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u2014 \u00abHavin\u2019 a Bad Day\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. \u2014 \u0432 3 \u0437\u0432\u0451\u0437\u0434\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0438\u0437 \u043f\u044f\u0442\u0438.) \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0434\u0438\u0434\u0436\u0435\u0435\u043c \u043d\u0430 MTV \u0438 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445."@ru;
    owl:sameAs viaf:29719782;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dweezil_Zappa>,
        <http://viaf.org/viaf/29719782>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dweezil.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dweezil_Zappa.
doremus_artist:9e668057-666b-3443-a0b7-ae572bde0dcc
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Haiti;
    rdfs:comment
        "Andre Kostelanetz (Russian: \u0410\u0431\u0440\u0430\u043c \u041d\u0430\u0443\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0441\u0442\u0435\u043b\u044f\u043d\u0435\u0446, December 22, 1901 \u2013 January 13, 1980) was a Russian-born American popular orchestral music conductor and arranger who was one of the major exponents of popular orchestra music."@en,
        "Andre Kostelanetz (en ruso: \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u041a\u043e\u0441\u0442\u0435\u043b\u0430\u043d\u0435\u0446, 22 de diciembre de 1901 - 13 de enero de 1980) fue un director de orquesta y arreglador, uno de los pioneros de la m\u00fasica ligera."@es,
        "Andr\u00e9 Kostelanetz  (Russisch: \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u041a\u043e\u0441\u0442\u0435\u043b\u0430\u043d\u0435\u0446) (Sint-Petersburg (Rusland), 22 december 1901 - Port-au-Prince, (Ha\u00efti), 13 januari 1980) was een Amerikaanse orkestdirigent en arrangeur van Russische afkomst, een van de pioniers van de easy-listeningmuziek."@nl,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b3\u30b9\u30c6\u30e9\u30cd\u30c3\u30c4\uff08Andr\u00e9 Kostelanetz, 1901\u5e7412\u670822\u65e5 - 1980\u5e741\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u7de8\u66f2\u5bb6\u3002\u901a\u4fd7\u540d\u66f2\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3001\u30a4\u30fc\u30b8\u30fc\u30ea\u30b9\u30cb\u30f3\u30b0\u306e\u5148\u99c6\u3051\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u672c\u540d\u306f\u30a2\u30d6\u30e9\u30e0\u30fb\u30ca\u30a6\u30e2\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b3\u30b9\u30c6\u30ea\u30e3\u30cd\u30c4(\u0410\u0431\u0440\u0430\u043c \u041d\u0430\u0443\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0441\u0442\u0435\u043b\u044f\u043d\u0435\u0446)\u3002 \u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u5f53\u521d\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u76ee\u6307\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u9769\u547d\u5f8c\u306e1922\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u4ea1\u547d\u30021920\u5e74\u4ee3\u524d\u534a\u306b\u30e9\u30b8\u30aa\u756a\u7d44\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011930\u5e74\u4ee3\u306bCBS\u30e9\u30b8\u30aa\u3067\u81ea\u8eab\u306e\u756a\u7d44\u300c\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b3\u30b9\u30c6\u30e9\u30cd\u30c3\u30c4\u30fb\u30d7\u30ec\u30bc\u30f3\u30c4\u300d\u3092\u6301\u3063\u305f\u3002 \u5927\u8846\u306e\u305f\u3081\u306b\u3044\u308f\u3086\u308b\u30e9\u30a4\u30c8\u30fb\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u306e\u7de8\u66f2\u3084\u9332\u97f3\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3053\u3068\u3067\u6709\u540d\u3068\u306a\u308a\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u30a2\u30ea\u30a2\u306b\u52a0\u3048\u3066\u3001\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u3084\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u540d\u65cb\u5f8b\u3082\u5927\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u7528\u306b\u4ed5\u7acb\u3066\u76f4\u3057\u3066\u6f14\u594f\u30fb\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u6d3b\u52d5\u671f\u9593\u306b\u304a\u3073\u305f\u3060\u3057\u3044\u6570\u306e\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u30015000\u4e07\u679a\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3092\u58f2\u308a\u4e0a\u3052\u305f\u3002\u3053\u308c\u3089\u306e\u9332\u97f3\u306f\u3001\u30e9\u30b8\u30aa\u653e\u9001\u306e\u300c\u5668\u697d\u306b\u3088\u308b\u540d\u66f2\u6f14\u594f\u300d\u306e\u5178\u578b\u3068\u3044\u3063\u3066\u3088\u3044\u3002 \u30b3\u30b9\u30c6\u30e9\u30cd\u30c3\u30c4\u306f\u6b7b\u306e\u76f4\u524d\u307e\u3067\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u751f\u6daf\u6700\u5f8c\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306f\u30011979\u5e7412\u670831\u65e5\u306b\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u6226\u4e89\u8a18\u5ff5\u30aa\u30da\u30e9\u30cf\u30a6\u30b9\u3067\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u884c\u3063\u305f\u300c\u61d0\u304b\u3057\u3044\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u591c A Night in Old Vienna\u300d\u3060\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:118842677;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andre_Kostelanetz>,
        <http://viaf.org/viaf/118842677>,
        <https://musicbrainz.org/artist/58f94ab2-b68f-4647-963d-4b922a91b15b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andre_Kostelanetz_(1963).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andre_Kostelanetz.
doremus_artist:9e75bc87-7ef2-3734-8e5e-30f186c5a141
    rdfs:comment
        "Ross Daly (* 29. September 1952 in King's Lynn) ist ein Weltmusiker irischer Abstammung. Das Hauptinstrument des Multiinstrumentalisten ist die kretische Lyra. Der Sohn irischer Eltern verbrachte seine fr\u00fche Kindheit in Kanada und lebte dann in den USA, wo er das Cellospiel erlernte. Im Alter von elf Jahren lernte er in Japan Klassische Gitarre. Ende der 1960er Jahre kam er in Los Angeles mit asiatischer Musik in Kontakt. Er studierte Sitar und arbeitete u. a. mit Ravi Shankar zusammen. Seit Anfang der 1970er Jahre reiste er mehrmals nach Kreta und studierte dort die Kretische Lyra bei Kostas Mountakis. Ab 1975 lebte er auf Kreta und gr\u00fcndete 1982 in Houdetsi bei Iraklio das Musical Workshop Labyrinth, eine Einrichtung, die sich der Ausbildung von Musikern in traditioneller Musik widmet."@de,
        "Ross Daly (29 septembre 1952 \u00e0 King's Lynn, Norfolk) est un compositeur et musicien poly-instrumentiste d'origine irlandaise. Fils de physicien, il a v\u00e9cu tr\u00e8s jeune au Canada, au Japon et aux \u00c9tats-Unis, notamment. Il \u00e9tudie le violoncelle et la guitare classique d\u00e8s l'enfance. Il d\u00e9couvre et \u00e9tudie la musique indienne avec la vague hippie. En 1975, il s'installe en Cr\u00e8te et apprend la musique cr\u00e9toise \u00e0 la vi\u00e8le lyra cr\u00e9toise avec Kostas Mountakis. Il s'initie aussi \u00e0 la musique ottomane en Turquie. Il est aussi polyglotte (anglais, fran\u00e7ais, grec, turc)."@fr,
        "Ross Daly (born 29 September 1952 in King's Lynn, Norfolk) is a world musician who specializes in music of the Cretan lyra. Although of Irish descent, he has been living on the island of Crete for over 35 years."@en,
        "\u0420\u043e\u0441\u0441 \u0414\u044d\u0439\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ross Daly) \u2014 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0435 \u041a\u0440\u0438\u0442, \u0413\u0440\u0435\u0446\u0438\u044f \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 35 \u043b\u0435\u0442, \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0440\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:19890422;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ross_Daly>,
        <http://viaf.org/viaf/19890422>,
        <https://musicbrainz.org/artist/32863e48-6b83-4636-a4d3-24d791b982a6>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ross_Daly.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ross_Daly.
doremus_artist:9eb595fe-b2d6-36ba-9343-b3e53e4272c1
owl:sameAs viaf:12328965; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12328965>.
doremus_artist:9f5653d4-11f5-3f03-b993-d40beda8722c
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Sergei Michailowitsch Slonimski (russisch \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043b\u043e\u043d\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439; * 12. August 1932 in Leningrad) ist ein russischer Komponist, Pianist und Musikwissenschaftler. Slonimski ist Sohn des russischen Schriftstellers Michail Slonimski und ein Neffe des russisch-amerikanischen Komponisten Nicolas Slonimsky. Er studierte an der Moskauer Musikhochschule von 1943 bis 1950. Slonimski ist seit 1959 Professor am Konservatorium in St. Petersburg. F\u00fcr die EXPO 2000 in Hannover inszenierte Arila Siegert seine Kammeroper Der Meister und Margarita (nach Bulgakow)."@de,
        "Sergei Mikhailovich Slonimsky (Russian: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043b\u043e\u043d\u0438\u0301\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439, born August 12, 1932, Leningrad) is a Russian and Soviet composer, pianist and musicologist."@en,
        "Sergue\u00ef Mikha\u00eflovitch Slonimski (en russe : \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043b\u043e\u043d\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439) est un compositeur russe n\u00e9 le 12 ao\u00fbt 1932 \u00e0 L\u00e9ningrad."@fr,
        "Siergiej S\u0142onimski (ros. \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043b\u043e\u043d\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439), (ur. 12 sierpnia 1932 w Leningradzie) \u2013 rosyjski kompozytor, muzykolog i pianista, syn pisarza Michai\u0142a S\u0142onimskiego i bratanek kompozytora ameryka\u0144skiego Nicolasa Slonimskiego, daleki krewny Antoniego S\u0142onimskiego. Studiowa\u0142 w latach 1950-1958 pianistyk\u0119 i kompozycj\u0119 w Konserwatorium Leningradzkim. Od roku 1959 wyk\u0142ada na tej uczelni teori\u0119 muzyki, a od roku 1967 kompozycj\u0119. Jest prezesem honorowym Stowarzyszenia Polskiej Kultury Muzycznej im. Fryderyka Chopina w Sankt Petersburgu."@pl,
        "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043b\u043e\u043d\u0438\u0301\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0440\u043e\u0434. 12 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1932, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u0434\u0430\u0442 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1987). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 \u0438\u043c. \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0438 (1983) \u0438 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u0424 (2001). \u0427\u043b\u0435\u043d \u0421\u043e\u044e\u0437\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u0441 1959 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 34 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0439, 8 \u043e\u043f\u0435\u0440, 3 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432, \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430\u043c."@ru,
        "\u30bb\u30eb\u30b2\u30fc\u30a4\u30fb\u30df\u30cf\u30fc\u30a4\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b9\u30ed\u30cb\u30fc\u30e0\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Sergei Mikhailovich Slonimsky (\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043b\u043e\u043d\u0438\u0301\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439), 1932\u5e748\u670812\u65e5 \u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9 - \uff09\u306f\u65e7\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66653065;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergei_Slonimsky>,
        <http://viaf.org/viaf/66653065>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sergei_Slonimsky.
doremus_artist:a0850744-6aee-3407-b950-de0ff4899f1f
    owl:sameAs viaf:93806964;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93806964>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c65d58ac-a8a9-42b1-b55d-3335cd64c4ce>.
doremus_artist:a0853172-f59e-323c-bcb7-2f041d51366b
owl:sameAs viaf:225431273; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/225431273>.
doremus_artist:a1aeec64-3d0a-3bad-a3d5-91628f6d35d1
    dbp:birthPlace dbr:Irkutsk_Oblast;
    rdfs:comment
        "Aleksandr Nikolajevitsj Sokoerov (Russisch: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u0443\u0301\u0440\u043e\u0432) (Podorvicha, 14 juni 1951) is een Russisch filmmaker."@nl,
        "Aleksandr Nikol\u00e1yevich Sok\u00farov (ruso: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u0443\u0440\u043e\u0432, aldea Podorvija, \u00d3blast de Irkutsk, 14 de junio de 1951), a veces tambi\u00e9n llamado Alexandre Sok\u00farov, es un director de cine y guionista ruso establecido en San Petersburgo, que algunos consideran el virtual sucesor de Andr\u00e9i Tarkovski. Sus pel\u00edculas poseen una marca distintiva y alta realizaci\u00f3n est\u00e9tica."@es,
        "Aleksandr Niko\u0142ajewicz Sokurow (ros. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u0443\u0301\u0440\u043e\u0432, ur. 14 czerwca 1951 roku w Podorwice) \u2013 rosyjski re\u017cyser i scenarzysta, zdobywca Z\u0142otego Lwa podczas 68. Mi\u0119dzynarodowego Festiwalu Filmowego w Wenecji za adaptacj\u0119 Fausta."@pl,
        "Alexander Nikolajewitsch Sokurow (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u0443\u0440\u043e\u0432, wiss. Transliteration Aleksandr Nikolaevi\u010d Sokurov; * 14. Juni 1951 in Podorwicha, Oblast Irkutsk, Sowjetunion) ist ein russischer Regisseur und Drehbuchautor."@de,
        "Alexander Nikolayevich Sokurov, PAR (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u0443\u0301\u0440\u043e\u0432; born 14 June 1951) is a Russian filmmaker. His most significant works include a feature film, Russian Ark (2002), filmed in a single unedited shot, and Faust (2011), which was honoured with the Golden Lion, the highest prize for the best film at the Venice Film Festival."@en,
        "Alexandr Nikolaevitch Sokurov (em russo: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u0443\u0440\u043e\u0432; Podorvikha, distrito de Irkutsk, 1951) \u00e9 um cineasta russo. Suas obras mais significativas incluem um longa-metragem, Arca Russa (2002), filmado em um \u00fanico tiro n\u00e3o editado, e Faust (2011), que foi homenageado com o Le\u00e3o de Ouro, o maior pr\u00eamio para o melhor filme no Festival de Cinema de Veneza.."@pt,
        "Alexandre SokourovFichier:Alexandre Sokourov.jpg Alexandre Sokourov le 22 septembre 2015 lors de la conf\u00e9rence de presse de lancement du 3e Festival du cin\u00e9ma russe de Nice Alexandre Nikola\u00efevitch Sokourov (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u0443\u0301\u0440\u043e\u0432), n\u00e9 le 14 juin 1951 \u00e0 Podorvikha dans la r\u00e9gion d'Irkoutsk, est un r\u00e9alisateur russe."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u0443\u0301\u0440\u043e\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 1951, \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043d\u044f \u041f\u043e\u0434\u043e\u0440\u0432\u0438\u0445\u0430, \u0418\u0440\u043a\u0443\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 (1997), \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (2004), \u0437\u0430\u0432\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0444\u0435\u0434\u0440\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0443\u0440\u044b \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u0430\u0431\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u043e-\u0411\u0430\u043b\u043a\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0438\u043c. \u0425. \u041c. \u0411\u0435\u0440\u0431\u0435\u043a\u043e\u0432\u0430 (\u0441 2010)."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30bd\u30af\u30fc\u30ed\u30d5 \uff08\u9732\uff1a\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u0443\u0440\u043e\u0432, \u82f1\uff1aAleksandr Nikolayevich Sokurov, \u30a2\u30ea\u30af\u30b5\u30fc\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30cb\u30ab\u30e9\u30fc\u30a7\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b5\u30af\u30fc\u30e9\u30d5\u30011951\u5e746\u670814\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002"@ja,
        "\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u00b7\u7d22\u79d1\u6d1b\u592b\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u0443\u0301\u0440\u043e\u0432\uff0c1951\u5e746\u670814\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u4fc4\u7f57\u65af\u5f71\u575b\u7576\u4ee3\u6700\u91cd\u8981\u7684\u5bfc\u6f14\u4e4b\u4e00\uff0c\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u5854\u53ef\u592b\u65af\u57fa\u7cbe\u795e\u7684\u7ee7\u627f\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61771756;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Sokurov>,
        <http://viaf.org/viaf/61771756>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexander_Sokurov_in_Fajr_International_Film_Festival_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Sokurov.
doremus_artist:a20ca97d-aedd-350d-9d36-19382334bc04
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Judith Henry (* 16. Mai 1968 in Paris) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin."@de,
        "Judith Henry (born 16 May 1968) is a French actress. She has appeared in more than forty films and TV series since 1982."@en,
        "Judith Henry, n\u00e9e le 16 mai 1968 \u00e0 Paris, est une com\u00e9dienne fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:15032759;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Judith_Henry_(actress)>,
        <http://viaf.org/viaf/15032759>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Judit.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Judith_Henry_(actress)>.
doremus_artist:a2c9c398-45ed-3d68-9f12-e10b03ce2092
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ann_Arbor,_Michigan>;
    dbp:deathPlace dbr:Manhattan;
    rdfs:comment
        "La sua produzione musicale \u00e8 particolarmente significativa nell'ambito di un nuovo concetto di opera o teatro musicale."@it,
        "Robert Ashley (* 28. M\u00e4rz 1930 in Ann Arbor, Michigan; \u2020 3. M\u00e4rz 2014 in New York City) war ein US-amerikanischer Komponist, bekannt f\u00fcr experimentelle Opern und Theaterst\u00fccke."@de,
        "Robert Ashley (Ann Arbor, 28 de mar\u00e7o de 1930 \u2014 3 de mar\u00e7o de 2014) foi um escritor e cantor estadunidense."@pt,
        "Robert Ashley (Ann Arbor, M\u00edchigan, 28 de marzo de 1930 - 3 de marzo de 2014) fue un compositor estadounidense de m\u00fasica contempor\u00e1nea."@es,
        "Robert Ashley (March 28, 1930 \u2013 March 3, 2014) was an American composer, who was best known for his operas and other theatrical works, many of which incorporate electronics and extended techniques."@en,
        "Robert Ashley (ur. 28 marca 1930 w Ann Arbor, zm. 3 marca 2014) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor, aktor, re\u017cyser i producent filmowy."@pl,
        "Robert Ashley, n\u00e9 le 28 mars 1930 \u00e0 Ann Arbor, dans l'\u00c9tat du Michigan, et mort le 3 mars 2014, est un compositeur am\u00e9ricain de musique contemporaine."@fr,
        "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30a2\u30b7\u30e5\u30ea\u30fc\uff08Robert Ashley\u30011930\u5e743\u670828\u65e5 - 2014\u5e743\u67083\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u963f\u4ec0\u5229\uff08Robert Ashley\uff0c1930\u5e743\u670828\u65e5\uff0d2014\u5e743\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5e76\u51fa\u6f14\u5927\u91cf\u620f\u5267\u548c\u6b4c\u5267\u5de5\u4f5c\uff0c\u5e76\u80fd\u517c\u987e\u7535\u5b50\u97f3\u4e50\u548c\u5176\u4ed6\u79d1\u6280\u3002 2014\u5e743\u67083\u65e5\uff0c\u4ed6\u56e0\u81ea\u7136\u539f\u56e0\u53bb\u4e16\uff0c\u4eab\u5e7483\u5c81\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:86848770;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Ashley>,
        <http://viaf.org/viaf/86848770>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a9e399ea-b3d1-43d8-b21a-83676c1a36a5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Ashley.
doremus_artist:a3910e69-6088-3ce8-83e1-fdb1c263380b
    dbp:birthPlace dbr:Amiens;
    rdfs:comment
        "Firminus Caron (* um 1430 in Amiens; \u2020 nach 1480) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist der fr\u00fchen Renaissance."@de,
        "Firminus Caron (fl. 1460\u20131475) was a French composer, and likely a singer, of the Renaissance. He was highly successful as a composer and influential, especially on the development of imitative counterpoint, and numerous compositions of his survive. Most of what is known about his life and career is inferred."@en;
    owl:sameAs viaf:250767073;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Firminus_Caron>,
        <http://viaf.org/viaf/250767073>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Firminus_Caron.
doremus_artist:a3e02af9-1525-31b5-b8b5-ac224e987e41
    dbp:birthPlace dbr:Bilbao;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9s Isasi Linares (1890 in Bilbao \u2013 1940) was a Basque composer. He studied with Humperdinck in Germany and was better known there than in Spain. He was made a citizen of honour of Getxo district of Greater Bilbao."@en,
        "Andr\u00e9s Isasi Linares (Bilbao, 28 de octubre de 1890-Guecho, 6 de abril de 1940) fue un compositor espa\u00f1ol, formado musicalmente en Alemania, donde fue muy apreciado."@es,
        "Andr\u00e9s Isasi est un compositeur et pianiste basque espagnol, n\u00e9 Andr\u00e9s Isasi y Linares \u00e0 Bilbao le 28 octobre 1890, et mort \u00e0 Algorta le 6 avril 1940."@fr,
        "Andr\u00e9s Isasi y Linares (* 28. Oktober 1890 in Bilbao; \u2020 6. April 1940 in Algorta (Getxo)) war ein baskisch-spanischer Komponist."@de,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0441 \u0418\u0441\u0430\u0301\u0441\u0438-\u0438-\u041b\u0438\u043d\u0430\u0301\u0440\u0435\u0441, \u043c\u0430\u0440\u043a\u0438\u0301\u0437 \u0434\u0435 \u0411\u0430\u0440\u0430\u0301\u043c\u0431\u044c\u043e (\u0438\u0441\u043f. Andr\u00e9s Isasi y Linares, Marqu\u00e9s de Barambio; 18 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1890, \u0411\u0438\u043b\u044c\u0431\u0430\u043e \u2014 6 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1940, \u0410\u043b\u044c\u0433\u043e\u0440\u0442\u0430) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0431\u0430\u0441\u043a\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30b9\u30fb\u30a4\u30b5\u30b7\uff08Andr\u00e9s Isasi y Linares, 1890\u5e7410\u670828\u65e5 - 1940\u5e744\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d3\u30b9\u30ab\u30e4\u770c\u30d3\u30eb\u30d0\u30aa\u51fa\u8eab\u30021909\u5e74\u304b\u3089\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30a8\u30f3\u30b2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30f3\u30d1\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u30d5\u30f3\u30d1\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30af\u306e\u5f71\u97ff\u3067\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3092\u53d6\u308a\u5165\u308c\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u6b4c\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002 \u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u304c\u52c3\u767a\u3057\u305f1914\u5e74\u306b\u6545\u90f7\u306e\u30d3\u30eb\u30d0\u30aa\u306b\u623b\u3063\u305f\u30021920\u5e74\u4ee3\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u304c\u3001\u3084\u304c\u3066\u30b2\u30c1\u30e7\u8fd1\u90ca\u306e\u30a2\u30eb\u30b4\u30eb\u30bf\u6751\u3067\u4f5c\u66f2\u306b\u5c02\u5ff5\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021930\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u5f8c\u306e\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u3068\u540c\u69d8\u306b\u3001\u9ce5\u306e\u9cf4\u304d\u58f0\u3092\u7814\u7a76\u3057\u3001\u4f5c\u54c1\u306b\u53d6\u308a\u5165\u308c\u305f\u3002 \u5f7c\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u7684\u306a\u97f3\u697d\u306f\u30d0\u30b9\u30af\u6c11\u65cf\u4e3b\u7fa9\u8005\uff08\u3082\u3063\u3068\u5e83\u304f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u6c11\u65cf\u4e3b\u7fa9\u8005\uff09\u306b\u6b53\u8fce\u3055\u308c\u305a\u30011940\u5e74\u306b\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u5f8c\u306f\u7d0420\u5e74\u524d\u307e\u3067\u6f14\u594f\u6a5f\u4f1a\u306b\u6075\u307e\u308c\u308b\u3053\u3068\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f2\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\uff08\u7b2c2\u756a\u306f\u6563\u9038\uff09\u30013\u3064\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u7d44\u66f2\u30016\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u8a69\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u30016\u3064\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u3092\u542b\u3080\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u5408\u5531\u66f2\u3001\u6b4c\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27267246;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9s_Isasi>,
        <http://viaf.org/viaf/27267246>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6062429c-3aa6-4558-b499-dce717c7cc71>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrés_Isasi.
doremus_artist:a40f05a7-c99c-36b9-95ad-d7af1b502ece
owl:sameAs viaf:2665106; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2665106>.
doremus_artist:a47d7683-1b9a-325f-8630-d9ec796b2774
    rdfs:comment
        "Benjamin Bagby (born February 20, 1950) is a singer, composer, harpist, and performer of medieval music."@en;
    owl:sameAs viaf:85709755;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benjamin_Bagby>,
        <http://viaf.org/viaf/85709755>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2aae2929-6837-49f3-919a-3b8fa799765f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benjamin_Bagby.
doremus_artist:a51a610d-7516-3588-936d-6aa3ec7d6b59
    dbp:birthPlace dbr:Yerevan;
    rdfs:comment
        "Sergei Chatschatrjan (armenisch \u054d\u0565\u0580\u0563\u0565\u0575 \u053d\u0561\u0579\u0561\u057f\u0580\u0575\u0561\u0576 / Sergej Cha\u010d\u2019atrjan, * 5. April 1985 in Jerewan) ist ein armenischer Violinist."@de,
        "Sergej Chatsjatrjan (Armeens: \u054d\u0565\u0580\u0563\u0565\u0575 \u053d\u0561\u0579\u0561\u057f\u0580\u0575\u0561\u0576; ook wel gespeld als Sergei Khachatryan) (Jerevan, 1985) is een Armeens violist. Hij won de eerste prijs in de Koningin Elisabethwedstrijd 2005 (voor viool) te Brussel."@nl,
        "Sergey Khachatryan (also spelled Sergei Khachatryan; Armenian: \u054d\u0565\u0580\u0563\u0565\u0575 \u053d\u0561\u0579\u0561\u057f\u0580\u0575\u0561\u0576) (born 5 April 1985 in Yerevan) is an Armenian violinist. Since 1993 he has lived in Germany where he gave his first orchestral concert at the age of nine in the Kurhaus, Wiesbaden. He made his New York City debut on August 4, 2006, playing the Beethoven Violin Concerto in Avery Fisher Hall under the baton of Osmo V\u00e4nsk\u00e4. In June 2013, he played Shostakovich's first Violin Concerto with the Seattle Symphony and Ludovic Morlot conducting."@en,
        "Sergue\u00ef Khatchatrian (arm\u00e9nien : \u054d\u0565\u0580\u0563\u0565\u0575 \u053d\u0561\u0579\u0561\u057f\u0580\u0575\u0561\u0576), n\u00e9 le 5 avril 1985 \u00e0 Erevan en Arm\u00e9nie, est un violoniste de musique classique."@fr,
        """Sergu\u00e9i Jachatri\u00e1n (en armenio, \u054d\u0565\u0580\u0563\u0565\u0575 \u053d\u0561\u0579\u0561\u057f\u0580\u0575\u0561\u0576; tambi\u00e9n escrito Sergei Khachatryan o Sergey Khachatryan) es un violinista armenio. Nacido en Erev\u00e1n, en 1985, debut\u00f3 en el Avery Fisher Hall de Nueva York el 4 de agosto de 2006, tocando el Concierto para viol\u00edn de Beethoven, bajo la batuta de Osmo V\u00e4nsk\u00e4. En 2005, al ganar el concurso Reina Elisabeth de Bruselas, la Nippon Music Foundation le regal\u00f3 el Stradivarius "Huggins", fabricado en 1708."""@es,
        "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0430\u0447\u0430\u0442\u0440\u044f\u043d (\u0430\u0440\u043c. \u054d\u0565\u0580\u0563\u0565\u0575 \u053d\u0561\u0579\u0561\u057f\u0580\u0575\u0561\u0576; \u0440\u043e\u0434. 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1985, \u0415\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d, \u0410\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u0410\u0440\u043c\u0435\u043d\u0438\u044f (2012)."@ru,
        "\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30cf\u30c1\u30e3\u30c8\u30a5\u30ea\u30a2\u30f3\uff08Sergey Khachatryan\u3001\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u8a9e\uff1a\u054d\u0565\u0580\u0563\u0565\u0575 \u053d\u0561\u0579\u0561\u057f\u0580\u0575\u0561\u0576\u30011985\u5e745\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u306e\u30a8\u30ec\u30d0\u30f3\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002 2000\u5e74\u3001\u7b2c8\u56de\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u56fd\u969b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u53f2\u4e0a\u6700\u5e74\u5c11\u3067\u512a\u52dd\u30022001\u5e743\u6708\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30d5\u30a7\u30a2\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u30db\u30fc\u30eb\u3067\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u5ba4\u5185\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u30ca\u30a4\u30b8\u30a7\u30eb\u30fb\u30b1\u30cd\u30c7\u30a3\u306e\u4ee3\u5f79\u3068\u3057\u3066\u30d6\u30eb\u30c3\u30d5\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002NHK\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u6f14\u594f\u3057\u305f\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3067\u3001\u300eN\u97ff\u30a2\u30ef\u30fc\u300f\u306e2004\u5e74\u5ea6\u30d9\u30b9\u30c8\u30fb\u30bd\u30ea\u30b9\u30c82\u4f4d\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 2005\u5e74\u3001\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30fc\u30c8\u738b\u5983\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c1\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u3002 2006\u5e748\u67084\u65e5\u3001\u30a8\u30a4\u30f4\u30ea\u30fc\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30aa\u30b9\u30e2\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u30ab\u6307\u63ee\u306b\u3088\u308a\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u3001\u82f1\u8a9e\u3001\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u8a9e\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u306e5\u304b\u56fd\u8a9e\u3092\u8a71\u3059\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29779218;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergey_Khachatryan>,
        <http://viaf.org/viaf/29779218>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7fe5b36a-9ef7-476f-8a5e-ca78fcea4d8e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Սերգեյ.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sergey_Khachatryan.
doremus_artist:a5afc276-cdcc-36c9-a6d8-445ddf24b0a8
owl:sameAs viaf:51990509; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51990509>.
doremus_artist:a6c31914-7601-37b0-8503-972f15bca94c
owl:sameAs viaf:71657338; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71657338>.
doremus_artist:a6d300fa-ceee-3d7b-a990-36e327b6fb29
owl:sameAs viaf:80196732; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80196732>.
doremus_artist:a6e77465-e442-33b4-b3e1-343236ac9b7d
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    dbp:deathPlace dbr:Tyrrhenian_Sea;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0646\u0637\u0648\u0627\u0646 \u062f\u064a \u0633\u0627\u0646\u062a-\u0623\u0643\u0632\u0648\u0628\u064a\u0631\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Antoine de Saint-Exup\u00e9ry) \u0637\u064a\u0627\u0631 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u0639 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u062d\u0632\u064a\u0631\u0627\u0646 \u0639\u0627\u0645 1900 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0644\u064a\u0648\u0646 \u0648\u0645\u0627\u062a \u0641\u064a \u0645\u0647\u0645\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0639\u0627\u0645 1944. \u062d\u064a\u062b \u0644\u0627\u0642\u0649 \u062d\u062a\u0641\u0647 \u0641\u064a \u0623\u0639\u0642\u0627\u0628 \u0625\u062d\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0637\u0644\u0627\u0639\u064a\u0629\u060c \u0648\u0644\u0645 \u064a\u0639\u062b\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u062b\u0645\u0627\u0646\u0647 \u0625\u0644\u0627 \u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 1988 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062d\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0642\u0628\u0627\u0644\u0629 \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0645\u0631\u0633\u064a\u0644\u064a\u0627. \u0627\u0646\u062a\u0645\u0649 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0637\u0628\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0633\u062a\u0642\u0631\u0627\u0637\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u0639\u0627\u0634 \u0637\u0641\u0648\u0644\u0629 \u062c\u0645\u064a\u0644\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0641\u0642\u062f\u0627\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0628\u0643\u0631 \u0644\u0623\u0628\u064a\u0647."@ar,
        "Antoine Jean-Baptiste Marie Roger Foscolombe, Conde de Saint-Exup\u00e9ry, popularmente conhecido como Antoine de Saint-Exup\u00e9ry (Lyon, 29 de junho de 1900 \u2014 Litoral sul da Fran\u00e7a, 31 de julho de 1944) foi um escritor, ilustrador e piloto franc\u00eas, terceiro filho do conde Jean Saint-Exup\u00e9ry e da condessa Marie Foscolombe."@pt,
        "Antoine Marie Jean-Baptiste Roger Conde de Saint-Exup\u00e9ry (Lyon, 29 de junio de 1900-isla de Riou, 31 de julio de 1944) fue un escritor y aviador franc\u00e9s, autor de la famosa obra El principito."@es,
        "Antoine Marie Jean-Baptiste Roger Vicomte de Saint-Exup\u00e9ry (kurz Antoine de Saint-Exup\u00e9ry; * 29. Juni 1900 in Lyon; \u2020 31. Juli 1944 nahe der \u00cele de Riou bei Marseille) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller und Pilot. Antoine de Saint-Exup\u00e9ry war schon zu seinen Lebzeiten ein anerkannter und erfolgreicher Autor und wurde ein Kultautor der Nachkriegsjahrzehnte, obwohl er selbst sich eher als einen nur nebenher schriftstellernden Berufspiloten sah. Seine m\u00e4rchenhafte Erz\u00e4hlung Der kleine Prinz geh\u00f6rt mit \u00fcber 140 Millionen verkauften Exemplaren zu den erfolgreichsten B\u00fcchern der Welt."@de,
        "Antoine Marie Jean-Baptiste Roger de Saint-Exup\u00e9ry (Saint-Maurice-de-R\u00e9mens, 29 juni 1900 - bij Marseille, 31 juli 1944) was een Franse beroepspiloot en schrijver die in 1944 om het leven kwam bij een militaire actie boven de Middellandse Zee.Wereldberoemd werd hij met het boekje Le Petit Prince (De Kleine Prins), waarvan 80 miljoen exemplaren in vele talen verspreid werden."@nl,
        "Antoine Marie Jean-Baptiste Roger de Saint-Exup\u00e9ry (ur. 29 czerwca 1900, zm. 31 lipca 1944) \u2013 francuski pilot, pisarz i poeta. Autor Ma\u0142ego Ksi\u0119cia, jednego z najwa\u017cniejszych utwor\u00f3w literackich XX wieku."@pl,
        "Antoine Marie Jean-Baptiste Roger, comte de Saint-Exup\u00e9ry (French: [\u0251\u0303twan d\u0259 s\u025b\u0303t\u025b\u0261zype\u0281i]; 29 June 1900 \u2013 31 July 1944) was a French writer, poet, aristocrat, journalist, and pioneering aviator. He became a laureate of several of France's highest literary awards and also won the U.S. National Book Award. He is best remembered for his novella The Little Prince (Le Petit Prince) and for his lyrical aviation writings, including Wind, Sand and Stars and Night Flight."@en,
        "Antoine de Saint-Exup\u00e9ry, n\u00e9 le 29 juin 1900 \u00e0 Lyon et disparu en vol le 31 juillet 1944 en mer, au large de Marseille, mort pour la France, est un \u00e9crivain, po\u00e8te, aviateur et reporter fran\u00e7ais. N\u00e9 dans une famille issue de la noblesse fran\u00e7aise, Antoine de Saint-Exup\u00e9ry passe une enfance heureuse malgr\u00e9 la mort pr\u00e9matur\u00e9e de son p\u00e8re. \u00c9l\u00e8ve peu brillant, il obtient cependant son baccalaur\u00e9at en 1917 et, apr\u00e8s son \u00e9chec \u00e0 l'\u00c9cole navale, il s'oriente vers les beaux-arts et l'architecture. Devenu pilote lors de son service militaire en 1921 \u00e0 Strasbourg, il est engag\u00e9 en 1926 par la compagnie Lat\u00e9co\u00e8re (future A\u00e9ropostale) et transporte le courrier de Toulouse au S\u00e9n\u00e9gal avant de rejoindre l'Am\u00e9rique du Sud en 1929. Parall\u00e8lement il publie, en s'inspirant de ses exp\u00e9riences d'aviateur, ses"@fr,
        "\u00c8 conosciuto nel mondo per essere stato l'autore del famoso romanzo Il piccolo principe, tradotto in 250 lingue, ma anche per i suoi racconti sul mondo dei primi voli aerei, tra i quali Volo di notte, Terra degli uomini e L'aviatore. Scrittore riconosciuto, vinse vari premi letterari durante la sua vita, in Francia come all'estero."@it,
        "\u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u0301\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438\u0301 \u0416\u0430\u043d-\u0411\u0430\u0442\u0438\u0301\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0436\u0435\u0301 \u0434\u0435 \u0421\u0435\u043d\u0442-\u042d\u043a\u0437\u044e\u043f\u0435\u0440\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Antoine Marie Jean-Baptiste Roger de Saint-Exup\u00e9ry; 29 \u0438\u044e\u043d\u044f 1900, \u041b\u0438\u043e\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 31 \u0438\u044e\u043b\u044f 1944) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0451\u0442\u0447\u0438\u043a, \u044d\u0441\u0441\u0435\u0438\u0441\u0442. \u0413\u0440\u0430\u0444."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30ed\u30b8\u30a7\u30fb\u30c9\u30fb\u30b5\u30f3\uff1d\u30c6\u30b0\u30b8\u30e5\u30da\u30ea\uff08Antoine Marie Jean-Baptiste Roger, comte de Saint-Exup\u00e9ry\u30011900\u5e746\u670829\u65e5 - 1944\u5e747\u670831\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u5bb6\u3001\u64cd\u7e26\u58eb\u3002\u90f5\u4fbf\u8f38\u9001\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d1\u30a4\u30ed\u30c3\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3001\u6b27\u5dde-\u5357\u7c73\u9593\u306e\u98db\u884c\u822a\u8def\u958b\u62d3\u306a\u3069\u306b\u3082\u643a\u308f\u3063\u305f\u3002\u8aad\u8005\u304b\u3089\u306f\u300c\u30b5\u30f3\u30c6\u30c3\u30af\u30b9\u300d\u306e\u611b\u79f0\u3067\u89aa\u3057\u307e\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5b89\u6258\u4e07\u00b7\u9a6c\u91cc\u00b7\u8ba9-\u5df4\u8482\u65af\u7279\u00b7\u7f57\u6b47\uff0c\u5b54\u5fb7\u5723\u57c3\u514b\u7d6e\u4f69\u91cc\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aAntoine Marie Jean-Baptiste Roger, comte de Saint-Exup\u00e9ry\uff0c1900\u5e746\u670829\u65e5\uff0d1944\u5e747\u670831\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u4f5c\u5bb6\u3001\u98db\u884c\u54e1\uff0c1900\u5e746\u670829\u65e5\u751f\u65bc\u6cd5\u570b\u91cc\u6602\u30021944\u5e74\u7372\u5f97\u201c\u6cd5\u5170\u897f\u70c8\u58eb\u201d\u7a31\u865f\u3002\u5728\u4ed6\u7684\u7d93\u5178\u5152\u7ae5\u5c0f\u8aaa\u300a\u5c0f\u738b\u5b50\u300b\u51fa\u7248\u4e00\u5e74\u5f8c\uff0c\u70ba\u7956\u570b\u62ab\u7532\u5c0d\u6297\u7d0d\u7cb9\u5fb7\u8ecd\u3002\u57281944\u5e747\u670831\u65e5\u57f7\u884c\u4e00\u6b21\u98db\u884c\u4efb\u52d9\u6642\u5931\u8e64\u3002\u4ed6\u4ee5\u65bc1943\u5e74\u51fa\u7248\u7684\u7ae5\u8a71\u300a\u5c0f\u738b\u5b50\u300b\uff08Le Petit Prince\uff0fThe Little Prince\uff09\u800c\u805e\u540d\u65bc\u4e16\uff0c\u5176\u4ed6\u8457\u540d\u7684\u5c0f\u8aaa\u5206\u5225\u6709\u300a\u591c\u822a\u300b\u3001\u300a\u4eba\u985e\u7684\u571f\u5730\u300b\u7b49\u3002\u4f4d\u65bc\u5176\u5bb6\u9109\u7684\u91cc\u6602\u8056-\u827e\u4fee\u4f2f\u91cc\u673a\u573a\u662f\u4ee5\u4ed6\u547d\u540d\u7684\u3002\u76f4\u52302004\u5e744\u6708\uff0c\u96e2\u5947\u5931\u8e64\u8fd160\u5e74\u7684\u827e\u4fee\u4f2f\u91cc\u98db\u6a5f\u6b98\u9ab8\u624d\u5728\u6cd5\u570b\u5357\u90e8\u99ac\u8cfd\u9644\u8fd1\u6d77\u57df\u88ab\u5c0b\u7372\u3002\u5728\u4ed6\u901d\u4e1650\u5468\u5e74\u65f6\uff0c\u6cd5\u56fd\u4eba\u5c06\u4ed6\u8207\u5c0f\u738b\u5b50\u7684\u5f62\u8c61\u5370\u572850\u6cd5\u570b\u6cd5\u90ce\u7684\u949e\u7968\u4e0a\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:93810507;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoine_de_Saint-Exup\u00e9ry>,
        <http://viaf.org/viaf/93810507>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6b9700da-9eb3-4c1c-881c-01226ed5fc5f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/11exupery-inline1-500.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antoine_de_Saint-Exupéry.
doremus_artist:a745ad84-b9e2-319e-bfb0-2b139b8664ef
owl:sameAs viaf:34792999; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34792999>.
doremus_artist:a7a7810e-9027-34cc-8a4c-8afb0535283e
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Lully (homonymie).Jean-Baptiste LullyBaptiste Lully, Monsieur BaptisteFichier:Defaut.svg Jean-Baptiste Lully, dit Baptiste Lully, Lully fils ou Monsieur Baptiste, est un musicien fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris le 6 ao\u00fbt 1665 et mort dans la m\u00eame ville le 9 mars 1743."@fr,
        "Jean-Baptiste Lully fils (Paris, 6 August 1665 \u2013 9 March 1743) was a French musician and the second son of the composer Jean-Baptiste Lully. He was also known as Baptiste Lully, Lully fils, and Monsieur Baptiste. He was born and died in Paris. In 1678 at the age of 12, he was given a post by the king, Louis XIV, at the abbey of Saint-Hilaire. Six years later, he exchanged it for a post at Saint-Georges-sur-Loire. In 1696 he became surintendant de la musique du roi (Superintendent of the Music of the King), a position he shared with Michel-Richard de Lalande until 1719."@en,
        "Jean-Baptiste Lully, llamado Baptiste Lully, Lully fils o Monsieur Baptiste, (6 de agosto de 1665 - 9 de marzo de 1743) fue un m\u00fasico franc\u00e9s nacido en Par\u00eds, segundo hijo de Jean-Baptiste Lully. En 1678, a la edad de doce a\u00f1os obtuvo de Luis XIV un cargo en la Abad\u00eda de Saint-Hilaire, para luego de seis a\u00f1os trasladarse a Saint-Georges-sur-Loire. Fue nombrado superintendente de la m\u00fasica del rey en 1696, cargo que comparti\u00f3 con Michel-Richard de Lalande hasta 1719."@es,
        "\u8ba9-\u5df4\u666e\u8482\u65af\u7279\u00b7\u5415\u5229\uff08\u5b50\uff09\uff08Jean-Baptiste Lully fils\uff09\uff081665\u5e748\u67086\u65e5\uff0d1743\u5e743\u67089\u65e5\uff09\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u8ba9-\u5df4\u666e\u8482\u65af\u7279\u00b7\u5415\u5229\uff08Jean-Baptiste Lully\uff09\u7684\u7b2c\u4e8c\u5b50\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37183398;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Lully_fils>,
        <http://viaf.org/viaf/37183398>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Baptiste_Lully_fils.
doremus_artist:a7b26edf-e08a-3ef2-99ff-f06e10ae7746
    dbp:birthPlace dbr:Vigevano;
    dbp:deathPlace dbr:Vigevano;
    rdfs:comment
        "Vito Pallavicini (* 22. April 1924 in Vigevano; \u2020 16. August 2007 ebenda), Pseudonym Calimero, war ein italienischer Liedtexter."@de,
        "Vito Pallavicini (22 April 1924 \u2013 16 August 2007) was an Italian lyricist. Born in Vigevano, he wrote numerous songs, during his career for Adriano Celentano (Azzurro), Caterina Caselli (Insieme a te non ci sto pi\u00f9) and many others. He died at the age of 83."@en,
        "Vito Pallavicini, n\u00e9 le 22 avril 1924 \u00e0 Vigevano et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 16 aout 2007 dans la m\u00eame ville, est un parolier italien."@fr,
        "\u0412\u0438\u0301\u0442\u043e \u041f\u0430\u043b\u043b\u0430\u0432\u0438\u0447\u0438\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Vito Pallavicini; 1924\u20142007) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:10273486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vito_Pallavicini>,
        <http://viaf.org/viaf/10273486>,
        <https://musicbrainz.org/artist/570fddd9-5228-4c87-bbf9-f4eaace398b0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vito_Pallavicini.
doremus_artist:a8a24fff-6337-3c09-a497-cc5a8763ee9f
    dbp:birthPlace dbr:Bruges;
    dbp:deathPlace dbr:Bruges;
    rdfs:comment
        "Joseph Marie Victor Ryelandt (Brugge, 7 april 1870 - 29 juni 1965) was een Belgisch componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Joseph Marie Victor Ryelandt, n\u00e9 \u00e0 Bruges le 7 avril 1870 et mort le 29 juin 1965 dans la m\u00eame ville, est un compositeur et professeur belge de musique."@fr,
        "Joseph Ryelandt (7 April 1870 \u2013 29 June 1965) was a Belgian classical composer. He is known for sacred vocal music, including several oratorios and masses."@en,
        "Joseph Victor Marie Ryelandt (* 7. April 1870 in Br\u00fcgge; \u2020 29. Juni 1965 ebenda) war ein belgischer Komponist sowie Direktor des Konservatoriums in Br\u00fcgge."@de;
    owl:sameAs viaf:54414009;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Ryelandt>,
        <http://viaf.org/viaf/54414009>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Ryelandt.
doremus_artist:a8aba305-68ef-37ec-894a-96724f2591ae
    dbp:birthPlace dbr:Romania;
    rdfs:comment
        "Violeta Dinescu (* 13. Juli 1953 in Bukarest) ist eine rum\u00e4nische Pianistin, Komponistin und Hochschullehrerin. Ihr bisher bedeutendstes Werk ist die Kinderoper Der 35. Mai nach dem Roman von Erich K\u00e4stner, die 1986 am Nationaltheater Mannheim uraufgef\u00fchrt werde und seitdem in zahlreichen Opernh\u00e4usern im deutschen Sprachraum gespielt wurde."@de,
        "Violeta Dinescu (born 13 July 1953 in Bucharest) is a Romanian composer, pianist and professor, living in Germany since 1982."@en,
        "\u0412\u0438\u043e\u043b\u0435\u0301\u0442\u0430 \u0414\u0438\u043d\u0435\u0301\u0441\u043a\u0443 (\u0440\u0443\u043c. Violeta Dinescu, \u0440\u043e\u0434. 13 \u0438\u044e\u043b\u044f 1953, \u0411\u0443\u0445\u0430\u0440\u0435\u0441\u0442) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:116822843;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Violeta_Dinescu>,
        <http://viaf.org/viaf/116822843>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Violeta_Dinescu.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Violeta_Dinescu.
doremus_artist:a8e53835-c5ae-32cb-84cf-db159a2931f6
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Arezzo;
    rdfs:comment
        "Ferrari \u00e8 nato a Parigi e ha studiato pianoforte con Alfred Cortot, analisi musicale con Olivier Messiaen e composizione con Arthur Honegger. I suoi primi lavori sono liberamente atonali. Nel 1954 Ferrari va negli Stati Uniti dove incontra Edgard Var\u00e8se, del quale aveva sentito alla radio D\u00e9serts, opera che lo aveva notevolmente impressionato. Fu infatti questa composizione ad ispirare Ferrari nell'uso del nastro magnetico per le proprie musiche. Nel 1982 collabora con Piotr Kamler per la colonna sonora del film surrealista Chronopolis."@it,
        "Luc Ferrari (* 5. Februar 1929 in Paris; \u2020 22. August 2005 in Arezzo) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Klangk\u00fcnstler und H\u00f6rspielmacher. Ferrari gilt als Vertreter der musique concr\u00e8te und wurde vor allem f\u00fcr seine Experimente mit Tonbandmusik bekannt."@de,
        "Luc Ferrari (1929-2005) fue un compositor franc\u00e9s, que destac\u00f3 principalmente por ser uno de los pioneros de la m\u00fasica electroac\u00fastica, y por su personal interpretaci\u00f3n de algunas de las corrientes musicales contempor\u00e1neas. Trabaj\u00f3 adem\u00e1s en otros campos, como teatro, radio, o documentales."@es,
        "Luc Ferrari (February 5, 1929 \u2013 August 22, 2005) was a French composer of Italian heritage."@en,
        """Luc Ferrari (Parijs, 5 februari 1929 \u2013 Arezzo, 22 augustus 2005) was een Frans componist die vooral bekendheid geniet door zijn tapecomposities. Na een ontmoeting met Edgard Var\u00e8se in 1954 raakte hij in de ban van de mogelijkheden van de tape-recorder en enkele jaren later maakte hij deel uit van de Groupe des Recherches Musicales (GRM) rond Pierre Schaeffer. In de jaren 1960 begon hij vaak omgevings- en natuurgeluiden te gebruiken in zijn werken (bijvoorbeeld "H\u00e9t\u00e9rozygote", "Le Lever du jour au bord de la mer"). Hij bleef ook stukken voor traditionele akoestische instrumenten componeren en maakte een aantal documentaires over hedendaagse componisten (zoals Karlheinz Stockhausen en Olivier Messiaen)."""@nl,
        "Luc Ferrari, n\u00e9 le 5 f\u00e9vrier 1929 \u00e0 Paris et mort le 22 ao\u00fbt 2005 \u00e0 Arezzo en Italie, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30ea\u30e5\u30c3\u30af\u30fb\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30ea\uff08Luc Ferrari Ferrari\u306e\u767a\u97f3\u4f8b, 1929\u5e742\u67085\u65e5\u3001\u30d1\u30ea - 2005\u5e748\u670822\u65e5\u3001\u30a2\u30ec\u30c3\u30c4\u30a9\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u7279\u306b\u96fb\u5b50\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u59bb\u306e\u30d6\u30ea\u30e5\u30f3\u30d2\u30eb\u30c9\uff1d\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\u30fb\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30ea\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59269454;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luc_Ferrari>,
        <http://viaf.org/viaf/59269454>,
        <https://musicbrainz.org/artist/589801f8-fe67-49bd-abcf-cca79c5d0776>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Luc_Ferrari_Composer_of_France.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luc_Ferrari.
doremus_artist:a9378429-dce6-3a2c-9bf6-afb210846792
owl:sameAs viaf:61814416; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61814416>.
doremus_artist:a9c9ad9c-310c-3467-a45b-579f7b8595e3
owl:sameAs viaf:32193269; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32193269>.
doremus_artist:aa1bd943-a398-3b63-b547-42e4162e8ce7
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "John Danyel (auch Daniel; getauft 6. November 1564 in Wellow, Somersetshire; \u2020 um 1626 in London) war ein englischer S\u00e4nger, Lautenist und Komponist. John Danyel war der Bruder des in seiner Zeit bekannten Dichters Samuel Danyel (1562\u20131619), dessen Dichtungen oft vertont wurden, unter anderen von John Danyel. Dieser wurde nach dem Studium in Oxford an den englischen Hof berufen und war von 1625 bis zu seinem Ableben Kammerlautenist und -s\u00e4nger des K\u00f6nigs."@de,
        """John Danyel or John Daniel (Baptized 6 November 1564 \u2013 c. 1626) was an English lute player and songwriter. He was born in Wellow, Somerset, and was the younger brother of poet Samuel Daniel. His surviving works include "Coy Daphne Fled", about the nymph Daphne and her fate, and "Like as the lute delights". Sample lyrics from "Like as the lute delights": Like as the lute delights, or else dislikes,As is his art that plays upon the same;So sounds my muse, according as she strikesOn my heart strings, high-tuned unto her fame."""@en;
    owl:sameAs viaf:24867221;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Danyel>,
        <http://viaf.org/viaf/24867221>,
        <https://musicbrainz.org/artist/62aa5863-f547-462c-941d-97f2198719f6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Danyel.
doremus_artist:aaf53ac9-6aa1-3ce6-b186-f1778b04d53b
owl:sameAs viaf:20866060; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20866060>.
doremus_artist:ab197c4c-1d98-397f-8a29-db80ffc36eef
owl:sameAs viaf:19880852; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19880852>.
doremus_artist:ab1bf8e5-0255-376f-9f36-89858e1bfaad
owl:sameAs viaf:67625100; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67625100>.
doremus_artist:ab2023a2-a0e4-3af4-905e-5dabf46c74ae
    rdfs:comment
        "Yuri Ant\u00f3novich Mazur\u00f3k (Russian \u042e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0437\u0443\u0440\u043e\u0301\u043a, 18 July 1931; Kra\u015bnik \u2013 April 2006; Moscow) was a Russian operatic baritone of Ukrainian ethnicity. He sang leading roles with major opera houses internationally, including the Bolshoi Theatre, where he made his debut as Eugene Onegin, to become his most famous part, in 1963, the Canadian Opera Company, the Metropolitan Opera (La traviata, Eugene Onegin, and Tosca), the Royal Opera, London, and the Vienna State Opera."@en,
        "\u042e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0437\u0443\u0440\u043e\u0301\u043a (18 \u0438\u044e\u043b\u044f 1931, \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u0438\u043a, \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430 \u2014 1 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2006, \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d). \u0421\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0432 1963\u20142001 \u0433\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1976)."@ru;
    owl:sameAs viaf:100848282;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yuri_Mazurok>,
        <http://viaf.org/viaf/100848282>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yuri_Mazurok.
doremus_artist:ace85eeb-ed10-3c21-b678-c446b93ee25c
owl:sameAs viaf:24811940; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24811940>.
doremus_artist:ad8167e9-b180-3865-a305-d21b366c9971
    dbp:birthPlace dbr:Scunthorpe;
    rdfs:comment
        "Jonty Harrison (27 avril 1952, Scunthorpe, Royaume-Uni) est un compositeur de musique \u00e9lectroacoustique r\u00e9sidant \u00e0 Birmingham, Royaume-Uni."@fr,
        "Jonty Harrison is an electroacoustic music composer born April 27, 1952 in Scunthorpe, UK, and currently living in Birmingham, UK. Jonty Harrison studied with Bernard Rands at the University of York, graduating with a DPhil in Composition in 1980. Between 1976 and 1980 he lived in London, working at the National Theatre (where he produced the tape components for many productions, including Tamburlaine the Great, Julius Caesar, Brand and Amadeus) and City University. In 1980 he joined the Music Department of The University of Birmingham, where he is now Professor of Electroacoustic Composition, as well as Director of BEAST (Birmingham ElectroAcoustic Sound Theatre) and the Electroacoustic Music Studios; for ten years he was Artistic Director of the department's annual Barber Festival of Con"@en;
    owl:sameAs viaf:77834677;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonty_Harrison>,
        <http://viaf.org/viaf/77834677>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jonty_Harrison.
doremus_artist:adf7b955-7675-3f8b-8ff2-0d48dde04d71
owl:sameAs viaf:205551; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/205551>.
doremus_artist:adf8e315-5a7a-37b9-8fe3-63ff3456768e
    dbp:birthPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        "Garth Knox (born 8 October 1956 in Dublin, Ireland) is a violist who specializes in contemporary classical music, and new music."@en,
        "Garth Knox, n\u00e9 le 8 octobre 1956 \u00e0 Dublin en Irlande, est un musicien \u00e9cossais, altiste, interpr\u00e8te de musique contemporaine, dont le r\u00e9pertoire s'\u00e9tend de la musique m\u00e9di\u00e9vale \u00e0 celle du XXIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:61738505;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Garth_Knox>,
        <http://viaf.org/viaf/61738505>,
        <https://musicbrainz.org/artist/88fbe0e1-7d49-4966-9e49-f618d267303a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Garth_Knox_4231.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Garth_Knox.
doremus_artist:ae01a52c-8722-34bd-ba50-2311deac06c3
    rdfs:comment
        "Siegfried Vogel, n\u00e9 le 6 mars 1937 \u00e0 Chemnitz, est une basse allemande de r\u00e9putation internationale.Il a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re lyrique en 1959."@fr;
    owl:sameAs viaf:88565464;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Siegfried_Vogel>,
        <http://viaf.org/viaf/88565464>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dde780f8-adf0-4e64-b532-ec29b7a130ed>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Siegfried_Vogel.
doremus_artist:ae75362c-af8f-3a23-a56c-a65696b9b745
owl:sameAs viaf:54182360; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54182360>.
doremus_artist:aee41ee5-d0a7-3c10-af67-b48c12cc5b6c
owl:sameAs viaf:5879360; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5879360>.
doremus_artist:af5f412e-0a7b-3e71-b6ce-4388d884bad0
owl:sameAs viaf:59418531; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59418531>.
doremus_artist:af6643ad-8633-309a-b779-c65261f54053
owl:sameAs viaf:56918685; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56918685>.
doremus_artist:af8697f1-90a5-356a-b067-4c1b9ed3a73c
owl:sameAs viaf:159037939; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/159037939>.
doremus_artist:b13ef1b7-23c5-3725-9985-6268ef8e1134
    rdfs:comment
        "James William Elliott (J.W. Elliott) (1833\u20131915) was an English collector of nursery rhymes. Together with George Dalziel and Edward Dalziel who did the engraving he published \"Mother Goose's Nursery Rhymes and Nursery Songs Set to Music\" in the 1870. He is cited as the author of the hymn tune \"Church Triumphant\" which is used to sing \"I know that my Redeemer lives\""@en;
    owl:sameAs viaf:27341648;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_William_Elliott>,
        <http://viaf.org/viaf/27341648>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_William_Elliott.
doremus_artist:b1a9e075-10a8-3991-a34c-bdc5ac80376e
    dbp:birthPlace dbr:Alexandria;
    rdfs:comment
        "Garbis Aprikian (born 1926) is a musician from the Armenian Diaspora. He composed many vocal and instrumental works in which Western musical technique (counterpoint, fugue...) marries Armenian melodies. As a performer, Garbis Aprikian has directed for about fifty years the Armenian mixed chorus of Paris Sipan-Komitas. His contribution in the European knowledge of the works of Komitas, Ganatchian or Alemshah is crucial."@en,
        "Garbis Aprikian, n\u00e9 \u00e0 Alexandrie en 1926, est un musicien issu de la diaspora arm\u00e9nienne. Il a compos\u00e9 de nombreuses \u0153uvres vocales et instrumentales o\u00f9 la technique musicale occidentale (contrepoint, fugue, .\u2026) se marie aux m\u00e9lodies arm\u00e9niennes. En tant qu\u2019interpr\u00e8te, Garbis Aprikian a dirig\u00e9 pr\u00e8s de cinquante ans les ch\u0153urs mixtes arm\u00e9niens de Paris Sipan-Komitas. Sa contribution \u00e0 la connaissance en Europe des \u0153uvres de Komitas, Ganatchian ou Alemshah est capitale."@fr;
    owl:sameAs viaf:10926931;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Garbis_Aprikian>,
        <http://viaf.org/viaf/10926931>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Garbis_Aprikian.
doremus_artist:b298783a-d776-3bde-8a89-aa741e20384a
    dbp:birthPlace dbr:Mapello;
    dbp:deathPlace dbr:Gorlago;
    rdfs:comment
        "Dopo il trionfale debutto di Ferrara nel 1864, fu acclamato come grande protagonista di importanti opere liriche nei principali teatri sia in Italia che in Europa. Il suo nome \u00e8 impresso fra i benemeriti dell'Ospedale Italiano di Buenos Aires. Per alcuni anni fu sindaco del paese. Mor\u00ec il 1\u00ba settembre 1905, il giorno dopo il suo pi\u00f9 grande rivale Francesco Tamagno."@it,
        "Luigi Bolis (July 29, 1839 in Mapello \u2013 September 1, 1905 in Gorlago) was an Italian tenor. After his triumphant debut in 1864, he became an important opera singer in major theaters in Italy and in Europe in the 1870s. His name is engraved at the Italian Hospital of Buenos Aires."@en;
    owl:sameAs viaf:31280485;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luigi_Bolis>,
        <http://viaf.org/viaf/31280485>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luigi_Bolis.
doremus_artist:b2ca3876-6289-362e-b9d4-a8d8461d476d
owl:sameAs viaf:102424894; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102424894>.
doremus_artist:b3062199-a5eb-34c4-895c-0d44226c7a4f
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Peter Brook, n\u00e9 le 21 mars 1925 \u00e0 Chiswick \u00e0 Londres, est un metteur en sc\u00e8ne, acteur, r\u00e9alisateur et \u00e9crivain britannique. Artiste novateur dans ses interpr\u00e9tations des pi\u00e8ces du grand r\u00e9pertoire international, et plus particuli\u00e8rement des classiques de Shakespeare. Il est le th\u00e9oricien de L'Espace vide. Depuis le milieu des ann\u00e9es 1970, sa compagnie est en r\u00e9sidence \u00e0 Paris au Th\u00e9\u00e2tre des Bouffes du Nord."@fr,
        "Peter Stephen Paul Brook (Londen, 21 maart 1925) is een Britse theaterproducent en regisseur. Brooks studeerde aan de Westminster School, Gresham's School en Oxford. Hij maakte zijn regiedebuut in 1945 in het Bermingham Repertory Theatre nadat hij ontdekt was door Barry Jackson. Gedurende de jaren 50 werkte hij aan vele producties in Engeland, Europa en de Verenigde Staten. In 1962 keerde hij terug naar Stratford-upon-Avon, om zich aan te sluiten bij de vernieuwde Royal Shakespeare Company, waar hij gedurende de jaren 60 vele baanbrekende producties geregisseerd heeft. In 1970 richtte hij het International Centre for Theatre Research op in Parijs."@nl,
        "Peter Stephen Paul Brook (Londres, 21 de marzo de 1925) es un director de teatro, pel\u00edculas y \u00f3pera. Es uno de los directores m\u00e1s influyentes del teatro contempor\u00e1neo. Sus puestas en escena han sido revolucionarias e innovadoras."@es,
        "Peter Stephen Paul Brook (ur. 21 marca 1925 w Londynie) \u2013 brytyjski re\u017cyser teatralny, filmowy oraz operowy, a tak\u017ce pisarz i producent, pochodzenia \u017cydowskiego."@pl,
        "Peter Stephen Paul Brook CH, CBE (Londres, 21 de mar\u00e7o de 1925) \u00e9 diretor de teatro e cinema brit\u00e2nico. Estudou no Magdalen College, na Universidade de Oxford. Tem dois filhos: Irina Brook e Simon Brook."@pt,
        "Peter Stephen Paul Brook, CH, CBE (* 21. M\u00e4rz 1925 in London, England) ist ein britischer Theaterregisseur, der zu den wichtigsten Vertretern des zeitgen\u00f6ssischen europ\u00e4ischen Theaters gez\u00e4hlt wird. Ber\u00fchmt sind seine Vortr\u00e4ge \u00fcber modernes Theater, als Buch herausgegeben 1968 unter dem Titel \u201eDer leere Raum\u201c, die eine ganze Generation von Regisseuren beeinflussten."@de,
        """Peter Stephen Paul Brook, CH, CBE (born 21 March 1925) is an English theatre and film director who has been based in France since the early 1970s. He has won multiple Tony and Emmy Awards, a Laurence Olivier Award, the Praemium Imperiale, and the Prix Italia. He has been called "our greatest living theatre director". With the Royal Shakespeare Company, Brook directed the first English language production of Marat/Sade in 1964. It transferred to Broadway in 1965 and won the Tony Award for Best Play, and Brook was named Best Director."""@en,
        "\u041f\u0438\u0301\u0442\u0435\u0440 \u0411\u0440\u0443\u043a (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440 \u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d \u041f\u043e\u043b \u0411\u0440\u0443\u043a, \u0430\u043d\u0433\u043b. Peter Stephen Paul Brook; \u0440\u043e\u0434. 21 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1925, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e."@ru,
        "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30f3\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\uff08Peter Stephen Paul Brook CH CBE\u30011925\u5e743\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6f14\u51fa\u5bb6\u3001\u6f14\u5287\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u30b3\u30f3\u30d1\u30cb\u30aa\u30f3\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30aa\u30ca\u30fc\u52f2\u7ae0 (CH) \u3068\u5927\u82f1\u5e1d\u56fd\u52f2\u7ae0 (CBE) \u306e\u53d9\u52f2\u8005\u3002"@ja,
        "\u5f7c\u5f97\u00b7\u5e03\u9b6f\u514b\uff0cCH\uff0cCBE\uff08Peter Stephen Paul Brook\uff09\uff08\u751f\u65bc1925\u5e743\u670821\u65e5\uff09\u662f\u82f1\u570b\u6232\u5287\u548c\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\uff0c\u4e8c\u5341\u4e16\u7d00\u91cd\u8981\u570b\u969b\u5287\u5834\u5c0e\u6f14\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54145090;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Brook>,
        <http://viaf.org/viaf/54145090>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Brook.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Brook.
doremus_artist:b33616f3-5bd3-379f-8be7-2369123ff750
owl:sameAs viaf:33346005; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33346005>.
doremus_artist:b3b6b450-55fa-339a-b091-f34bf75f3068
owl:sameAs viaf:54339439; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54339439>.
doremus_artist:b417a765-1945-3e05-ad41-564102c4b063
owl:sameAs viaf:45044602; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45044602>.
doremus_artist:b439950a-8ee4-3dbb-bd82-9aebfa59f47d
    dbp:birthPlace dbr:Mysen;
    dbp:deathPlace dbr:Fredrikstad;
    rdfs:comment
        "Egil Hovland (* 18. Oktober 1924 in R\u00e5de, \u00d8stfold; \u2020 5. Februar 2013 in Fredrikstad, \u00d8stfold) war ein norwegischer Komponist."@de,
        "Egil Hovland (October 18, 1924 \u2013 February 5, 2013) was a Norwegian composer. Hovland was born in R\u00e5de. He studied at the Oslo conservatory with Arild Sandvold and Bjarne Brustad, in Copenhagen with Vagn Holmboe, at Tanglewood with Aaron Copland, and in Florence with Luigi Dallapiccola. He was the organist and choir leader in Fredrikstad from 1949 until his death. His many works include two symphonies, a concerto for trumpet and strings, Music for Ten Instruments, a set of variations for two pianos, and a lament for orchestra. His sacred works include a Norwegian Te Deum, a Gloria, a Magnificat, and numerous works for organ, and he was one of the most noted church composers of Norway."@en,
        "Egil Hovland (R\u00e5de, 18 oktober 1924 \u2013 Fredrikstad, 5 februari 2013) was een Noors componist, organist, dirigent en musicus."@nl,
        "Egil HovlandFichier:Defaut.svg Egil Hovland est un compositeur norv\u00e9gien, n\u00e9 \u00e0 R\u00e5de le 18 octobre 1924 \u2013 mort \u00e0 Fredrikstad le 5 f\u00e9vrier 2013 (\u00e0 88 ans)."@fr;
    owl:sameAs viaf:116604337;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Egil_Hovland>,
        <http://viaf.org/viaf/116604337>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e1b264ff-d0d7-4257-96a9-15af405e393d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Egil_Hovland.
doremus_artist:b45219a1-f431-342f-b18e-b7140eea46b1
    owl:sameAs viaf:22328156;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22328156>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1cf27336-d0e3-4287-ab7f-7055a5b5b39f>.
doremus_artist:b47195b5-4b8f-3747-bfb1-34dbd92b352d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Sant'Agata_de'_Goti>;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Fusco. Giovanni Fusco (n\u00e9 le 10 octobre 1906 \u00e0 Sant'Agata de' Goti, dans la province de Benevento, en Campanie, Italie - mort \u00e0 Rome le 1er juin 1968) \u00e9tait un compositeur italien de musiques de films. Son nom est \u00e9troitement li\u00e9 \u00e0 celui de Michelangelo Antonioni."@fr,
        "Giovanni Fusco (* 10. Oktober 1906 in Sant\u2019Agata dei Goti; \u2020 31. Mai 1968 in Rom) war ein italienischer Komponist, Pianist, Dirigent und Regisseur."@de,
        "Giovanni Fusco (10 October 1906, Sant'Agata dei Goti, Benevento \u2013 31 May 1968, Rome) was an Italian composer, pianist and conductor, who has written numerous film scores since 1936, including those of Alain Resnais's Hiroshima mon amour (1959) and La guerre est finie (1966), as well as of most of the 1948-1964 films directed by Michelangelo Antonioni, from N.U. (Nettezza Urbana) to Il deserto rosso, except for La notte (soundtrack by Giorgio Gaslini) and some of his early short films. Two of his soundtracks, those of Antonioni's Cronaca di un amore and L'avventura, won Silver Ribbon for the best film score from Italian National Syndicate of Film Journalists in 1951 and 1961, respectively."@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0424\u0443\u0441\u043a\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Fusco, 10 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1906, \u0421\u0430\u043d\u0442-\u0410\u0433\u0430\u0442\u0430 \u0434\u0435 \u0413\u043e\u0442\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0411\u0435\u043d\u0435\u0432\u0435\u043d\u0442\u043e \u2013 1 \u0438\u044e\u043d\u044f 1968, \u0420\u0438\u043c) \u2013 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439."@ru;
    owl:sameAs viaf:5130348;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Fusco>,
        <http://viaf.org/viaf/5130348>,
        <https://musicbrainz.org/artist/591631e6-ff4c-42f3-881a-7e4c83789e4e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Fusco.
doremus_artist:b4e3fee2-bebc-3b37-812f-21319f54cca4
owl:sameAs viaf:56875013; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56875013>.
doremus_artist:b55d642c-a451-371e-aff7-9d85e9da7b42
    rdfs:comment
        "Thibaut de Blaison (ou de Blazon), mort en 1229, est un membre de la noblesse angevine ou poitevine et un po\u00e8te fran\u00e7ais du XIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Thibaut de Blaison, Blason, or Blazon (died after March 1229) was a Poitevin nobleman, Crusader, and trouv\u00e8re from a noble family with lands in Blason and Mirabel. Eleven poems\u2014one contested and one definitely spurious\u2014have been ascribed to Thibaut in the chansonniers. Three further anonymous songs have also been attributed to him by Terence H. Newcombe, his modern editor."@en,
        "Undici componimenti poetici \u2014 uno conteso e uno certamente spurio \u2014 sono stati ascritti nei chansonniers a Thibaut. Tre ulteriori canzoni anonime sono inoltre state attribuite a lui da Terence H. Newcombe, il suo editore moderno. Teobaldo I di Navarra, anch'egli troviero, dedica la canzone De ma dame souvenir a Thibaut, usando inoltre Amours, que porra devenir di Thibaut come modello per un suo proprio componimento religioso. Anche Gautier d'Espinal prende in prestito la melodia di Amours per un suo brano."@it;
    owl:sameAs viaf:79200736;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thibaut_de_Blaison>,
        <http://viaf.org/viaf/79200736>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thibaut_de_Blaison.
doremus_artist:b595ef41-d288-39c4-8f05-2958fc8f4da6
owl:sameAs viaf:36096701; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36096701>.
doremus_artist:b65c372d-bce4-378a-a571-a05d59326329
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Montreuil,_Pas-de-Calais>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Adrian Le Roy (* um 1520 in Montreuil; \u2020 1598 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Lautenist, Musikverleger und Komponist. Er stammte aus einer Kaufmannsfamilie und gr\u00fcndete 1551 in Paris mit seinem Vetter Robert Ballard einen Musikverlag, als dessen musikalischer Leiter er fungierte. In kurzer Zeit gelangte er an die Spitze der Pariser Gesellschaft und begegnete in den Pariser Salons vielen anderen K\u00fcnstlern seiner Zeit. Er verkehrte am Hof von K\u00f6nig Karl IX. und war dort ein einflussreicher Berater in musikalischen Belangen. Auf diese Art und Weise hatte er erheblichen Einfluss auf den musikalischen Geschmack in Frankreich."@de,
        "Adrian Le Roy (Montreuil ca 1520 - Paris 1598) est un luthiste, guitariste et compositeur. Il a \u00e9t\u00e9 au service de Claude de Clermont, baronne de Dampierre, puis du seigneur de Sembla\u00e7ay, vicomte de Tours. Il a \u00e9t\u00e9 associ\u00e9 de 1551 \u00e0 sa mort \u00e0 l'imprimeur de musique Robert I Ballard ; ils obtiennent en 1552 un privil\u00e8ge royal pour imprimer \u00ab toute sorte de musique tant vocale qu'instrumentale \u00bb et g\u00e8rent alors le plus important atelier d'imprimerie fran\u00e7ais de la seconde moiti\u00e9 du XVIe si\u00e8cle (voir Adrian Le Roy et Robert Ballard)."@fr,
        "Adrian Le Roy (c. 1520-1598) was an influential French music publisher, lutenist, mandore player, guitarist, composer and music educator."@en;
    owl:sameAs viaf:44339698;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adrian_Le_Roy>,
        <http://viaf.org/viaf/44339698>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adrian_Le_Roy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adrian_Le_Roy.
doremus_artist:b6a1e509-6650-33ae-8a98-f80aca75c7ae
owl:sameAs viaf:61755257; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61755257>.
doremus_artist:b6ca23f9-4730-3ad7-8834-c0859c029619
owl:sameAs viaf:310728239; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/310728239>.
doremus_artist:b745e0b7-b6ed-3c25-b180-14303a45a0da
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Daniele Sepe (born April 17, 1960 in Naples) is an Italian musician, known internationally for interpreting protest songs from around the world. His first instrument was the flute, which he played at the San Pietro a Majella conservatoire. After graduating, he began performing with the Gruppo operaio 'E Zezi di Pomigliano d'Arco, playing at numerous festivals and recording a few albums."@en,
        "\u30c0\u30cb\u30a8\u30ec\u30fb\u30bb\u30fc\u30da\uff08\u4f0a: Daniele Sepe\u30011960\u5e744\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002\u30ca\u30dd\u30ea\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:207656;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniele_Sepe>,
        <http://viaf.org/viaf/207656>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eddcbaa9-58dc-4d19-9f74-3a5a1a409ae1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Daniele_Sepe-15.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniele_Sepe.
doremus_artist:b7cca1d7-e686-30b9-a5f4-4b6b43d54c4b
    dbp:birthPlace dbr:Blois;
    rdfs:comment
        "Jean-Louis Agobet (* 21. April 1968 in Blois, Centre-Val de Loire, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Komponist. Der Schwerpunkt seiner Musik liegt auf akustischen Besetzungen, die teilweise durch Live-Elektronik erg\u00e4nzt werden."@de,
        "Jean-Louis Agobet (Blois Loir-et-Cher, 21 April 1968) is a French composer. He studied with Philippe Manoury at the Conservatoire de Lyon. Following a residence at the Orchestre philharmonique de Strasbourg conductor Fran\u00e7ois-Xavier Roth's recording of his works on the Timpani label was awarded record of the year at the Victoires de la musique classique in 2005. He is currently professor of composition at the Conservatoire de Bordeaux."@en,
        "Jean-Louis Agobet, n\u00e9 le 21 avril 1968 \u00e0 Blois (Loir-et-Cher), est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:19946661;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Agobet>,
        <http://viaf.org/viaf/19946661>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Louis_Agobet.
doremus_artist:b88ecd44-917a-30e7-9fcb-13bce0660038
owl:sameAs viaf:42106058; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42106058>.
doremus_artist:b8adb755-772e-388f-9bc7-c4733aa87266
owl:sameAs viaf:113898760; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113898760>.
doremus_artist:b9e2ebb4-536f-30f7-a9d1-52f63e996d3a
    rdfs:comment
        "Eduardo del Pueyo, n\u00e9 \u00e0 Saragosse (Espagne) le 29 ao\u00fbt 1905 et mort \u00e0 Rhode-Saint-Gen\u00e8se (Belgique) le 9 ao\u00fbt 1986 (\u00e0 80 ans), est un pianiste espagnol."@fr;
    owl:sameAs viaf:4982200;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Eduardo_del_Pueyo>,
        <http://viaf.org/viaf/4982200>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Eduardo_del_Pueyo.
doremus_artist:ba9485c2-f21a-3b8e-be96-e93f791bd45f
owl:sameAs viaf:12569048; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12569048>.
doremus_artist:bb10430a-0ca5-3199-8f0a-f4d195e3f9bf
owl:sameAs viaf:34648621; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34648621>.
doremus_artist:bc09587d-3259-3baa-93d5-c762bc6ad5f0
owl:sameAs viaf:74117771; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74117771>.
doremus_artist:bc386802-82fe-3038-a778-e337a00c3f6b
owl:sameAs viaf:5149995; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5149995>.
doremus_artist:bc822652-11d9-3903-91b0-c1cc999e1e63
    rdfs:comment
        "Eduardo Eg\u00fcez (born in Buenos Aires, Argentina in 1959) is a lutenist, theorbist, and guitarist acclaimed for his interpretations of music by J.S.Bach. Eg\u00fcez began by first studying guitar with Miguel Angel Girollet and Eduardo Fern\u00e1ndez. He then studied composition at the Catholic Argentine University. In 1995 he obtained his diploma in lute performance from the Schola Cantorum Basiliensis under the tutelage of Hopkinson Smith. Eduardo Eg\u00fcez teaches lute and basso continuo at the Z\u00fcrich Conservatory (Switzerland)."@en;
    owl:sameAs viaf:46958304;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduardo_Eg\u00fcez>,
        <http://viaf.org/viaf/46958304>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a320499b-0afb-485e-8fda-3938d67ec2a1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduardo_Egüez.
doremus_artist:bccab2d0-5771-3289-b640-c7203273fc6c
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    rdfs:comment
        "Gerald Cleaver (born May 4, 1963) is an African-American jazz drummer from Detroit, Michigan."@en,
        "Gerald CleaverFichier:Gerald Cleaver Unterfahrt 2009-11-05-001.jpg Gerald Cleaver au club Unterfahrt \u00e0 Munich en 2009 Gerald Cleaver, n\u00e9 le 4 mai 1963, est un batteur de jazz afro-am\u00e9ricain originaire de D\u00e9troit, dans le Michigan."@fr,
        "Gerald W. Cleaver (* 4. Mai 1963 in Detroit) ist ein US-amerikanischer Jazz-Schlagzeuger und Bandleader des Creative Jazz und der improvisierten Musik."@de;
    owl:sameAs viaf:5141295;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerald_Cleaver_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/5141295>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fd1a8050-2116-440f-ac57-7028b8b425ce>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gerald-Cleaver_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Gerald_Cleaver_(musician)>.
doremus_artist:bd420016-0e55-31fa-b883-0b38a3cbd55b
owl:sameAs viaf:37111414; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37111414>.
doremus_artist:bd9ffdaf-6693-3f8d-94c2-614ecc3a0574
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "John Walsh (1665 or 1666 \u2013 13 March 1736) was an English music publisher of Irish descent, established off the Strand, London, by c. 1690. He was appointed musical instrument-maker-in-ordinary to the king in 1692. Among his innovations were the use of softer but cheaper pewter rather than copper for the shorter runs of most music, and the introduction of punches (Kidson et al. 2001a)."@en,
        "John Walsh I (1665 ou 1666 \u2013 13 mars 1736) est un \u00e9diteur de musique anglais d'ascendance irlandaise, \u00e9tabli non loin du Strand de Londres vers 1690. Il fut nomm\u00e9 facteur d'instruments ordinaire du roi en 1692. Parmi ses innovations figure l'usage d'\u00e9tain, moins dur mais aussi moins co\u00fbteux que le cuivre pour les \u00e9ditions r\u00e9duites de la plupart de la musique et l'utilisation de poin\u00e7ons."@fr,
        "John Walsh I. (* um 1665 in London; \u2020 13. M\u00e4rz 1736 ebenda) war ein englischer Musikverleger und Instrumentenbauer."@de;
    owl:sameAs viaf:17489351;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Walsh_(printer)>,
        <http://viaf.org/viaf/17489351>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/WalshHandelSonatas1732Cover.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Walsh_(printer)>.
doremus_artist:bec0b2bd-390c-3ab9-87b9-d95964852a60
    dbp:birthPlace dbr:Poland;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles_County,_California>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Sawtell. Paul Sawtell est un compositeur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 3 f\u00e9vrier 1906 \u00e0 Gilve en Pologne, et mort le 1er ao\u00fbt 1971 dans le comt\u00e9 de Los Angeles aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        "Paul Sawtell (* 3. Februar 1906 in Gilve; \u2020 1. August 1971 in Los Angeles) war ein in Polen geborener US-amerikanischer Filmkomponist."@de,
        "Paul Sawtell (3 February 1906 \u2013 1 August 1971) was a Polish-born film score composer in the United States. Sawtell began his career with RKO, and eventually joined Universal Pictures. Sawtell worked on many western and horror films, and also scored the Sherlock Holmes films The Pearl of Death and The Scarlet Claw. In the late 1940s, Sawtell returned to RKO. He also worked for various independent producers, including Eagle-Lion Films' production of T-Men (1947). He also composed and arranged the uncredited music for the Venice, Italy sequences in This is Cinerama (1952). In the late 1950s, Sawtell struck up an alliance with fellow film composer Bert Shefter and they produced many film scores together. Most notably they provided the music to classic science fiction and horror films including"@en;
    owl:sameAs viaf:79921136;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Sawtell>,
        <http://viaf.org/viaf/79921136>,
        <https://musicbrainz.org/artist/98128628-3a25-4a38-a3f4-bab91b80373d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Sawtell.
doremus_artist:bf8e233b-9ebe-3fe6-a798-a4114237ab2e
owl:sameAs viaf:39579119; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39579119>.
doremus_artist:bfe3c26a-7a54-3bfe-b51b-5e7fa21670c7
    dbp:birthPlace dbr:Sweden;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Hill \u00e8 stato probabilmente uno dei pi\u00f9 grandi cantori operai e sindacali di ogni tempo, oltre ad essere direttamente uno dei principali organizzatori e agitatori del movimento sindacale statunitense."@it,
        "Joe Hill (* 7. Oktober 1879 in G\u00e4vle in Schweden als Joel Emmanuel H\u00e4gglund; \u2020 19. November 1915 in Salt Lake City), auch bekannt unter dem Namen Joseph Hillstr\u00f6m, war ein US-amerikanischer Wanderarbeiter (Hobo), Arbeiterf\u00fchrer, Gewerkschaftsaktivist, S\u00e4nger und Liedermacher. Er spielte Banjo, Gitarre, Klavier und Akkordeon. Aus seiner Feder stammen zahlreiche popul\u00e4re englisch-sprachige Folksongs, die u. a. im Little Red Songbook der IWW ver\u00f6ffentlicht wurden. Seine Liedtexte zeichnen sich durch Humor und Ironie aus. Nach seiner Hinrichtung wurde er zur Legende und seinerseits zum Gegenstand zahlreicher Songs."@de,
        """Joe Hill, born Joel Emmanuel H\u00e4gglund in G\u00e4vle, Sweden, and also known as Joseph Hillstr\u00f6m (October 7, 1879 \u2013 November 19, 1915) was a Swedish-American labor activist, songwriter, and member of the Industrial Workers of the World (IWW, familiarly called the "Wobblies"). A native Swedish speaker, he learned English during the early 1900s, while working various jobs from New York to San Francisco. Hill, an immigrant worker frequently facing unemployment and underemployment, became a popular songwriter and cartoonist for the union. His most famous songs include "The Preacher and the Slave" (in which he coined the phrase "pie in the sky"), "The Tramp", "There is Power in a Union", "The Rebel Girl", and "Casey Jones\u2014the Union Scab", which express the harsh and combative life of itinerant worker"""@en,
        "Joe Hill, nascido Joel Emmanuel H\u00e4gglund, e tamb\u00e9m conhecido como Joseph Hillstr\u00f6m (7 de outubro de 1879 ou 1882 \u2013 19 de novembro de 1915) foi um anarcossindicalista, compositor, m\u00fasico libert\u00e1rio nascido na Su\u00e9cia e radicado nos Estados Unidos, pa\u00eds em que fez parte da organiza\u00e7\u00e3o libert\u00e1ria Industrial Workers of the World (IWW, tamb\u00e9m conhecida como Wobblies). Foi executado por assassinato ap\u00f3s um julgamento controverso. Depois de sua morte, foram compostas diversas can\u00e7\u00f5es folk em sua mem\u00f3ria."@pt,
        "Joe Hill, n\u00e9 Joel Emmanuel H\u00e4gglund le 7 octobre 1879 \u00e0 G\u00e4vle, et aussi connu sous le nom de Joseph Hillstr\u00f6m, mort le 19 novembre 1915, est un syndicaliste, membre du syndicat am\u00e9ricain IWW (Industrial Workers of the World) et auteur de quelques textes de chansons. Ex\u00e9cut\u00e9 pour meurtre apr\u00e8s un proc\u00e8s controvers\u00e9, il est devenu une figure des luttes sociales. Il est le sujet d'une c\u00e9l\u00e8bre folksong."@fr,
        "Joe Hill, w\u0142a\u015bc. Joel Emanuel H\u00e4gglund (ur. 7 pa\u017adziernika 1879 w G\u00e4vle, zm. 19 listopada 1915) \u2013 ameryka\u0144ski pie\u015bniarz, dzia\u0142acz zwi\u0105zkowy, cz\u0142onek Robotnik\u00f3w Przemys\u0142owych \u015awiata (IWW), poeta, dramaturg."@pl,
        "Joel Emmanuel H\u00e4gglund, m\u00e1s conocido como Joe Hill y tambi\u00e9n como Joseph Hillstr\u00f6m (1879-1915), m\u00fasico y sindicalista norteamericano de origen sueco, miembro de la Industrial Workers of the World (IWW). Fue uno de los precursores de la canci\u00f3n de autor y de protesta pol\u00edtico-social. Muri\u00f3 ejecutado por el cargo de asesinato despu\u00e9s de un controvertido juicio."@es,
        "\u0414\u0436\u043e \u0425\u0438\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Joe Hill; \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0425\u0438\u043b\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0419\u043e\u044d\u043b\u044c \u042d\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u0425\u0435\u0433\u043b\u0443\u043d\u0434; 7 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1879 \u2014 19 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1915) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0438\u0439, \u0431\u043e\u0440\u0435\u0446 \u0437\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f, \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0441\u043e\u044e\u0437\u0430 \u00ab\u0418\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0438\u0435 \u043c\u0438\u0440\u0430\u00bb. 10 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1914 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 22 \u0447\u0430\u0441\u0430 05 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442 \u0432 \u0434\u0435\u0436\u0443\u0440\u043d\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0421\u043e\u043b\u0442-\u041b\u0435\u0439\u043a-\u0421\u0438\u0442\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b\u043e \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0431 \u043e\u0433\u0440\u0430\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0431\u0430\u043a\u0430\u043b\u0435\u0439\u043d\u043e\u0439 \u043b\u0430\u0432\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u0421\u0430\u0443\u0442-\u0423\u044d\u0441\u0442-\u0422\u0430\u043c\u043f\u043b-\u0441\u0442\u0440\u0438\u0442. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043e\u043f\u0440\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u0442\u044b\u0445 \u044f\u0449\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u0440\u0430\u0441\u0441\u044b\u043f\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u043e\u0432\u0430\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u043b\u0443\u0436\u0430\u0445 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438 \u043b\u0435\u0436\u0430\u043b\u0438 \u0442\u0435\u043b\u0430 \u0445\u043e\u0437\u044f\u0438\u043d\u0430 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0441\u0435\u043c\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0441\u044b\u043d\u0430 \u0410\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:42632447;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Hill>,
        <http://viaf.org/viaf/42632447>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a9d75482-6c6e-49a3-87db-b228373923dd>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joe_hill002.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joe_Hill.
doremus_artist:c06a7621-7b1d-3c80-a0df-4e5146110f41
owl:sameAs viaf:115970890; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115970890>.
doremus_artist:c0873ce7-723b-3065-9ac5-f455eac66586
    dbp:birthPlace re:Languedoc-Roussillon;
    dbp:deathPlace re:Île-de-France;
    rdfs:comment
        "Etienne Arnaud, n\u00e9 le 4 septembre 1879 \u00e0 Villeneuve-l\u00e8s-B\u00e9ziers et mort le 10 mars 1955 (\u00e0 75 ans) \u00e0 Paris, est un r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais.\u2191 Archives en ligne de l\u2019\u00e9tat civil de l'H\u00e9rault, commune de Villeneuve-l\u00e8s-B\u00e9ziers, acte de naissance no 24 avec mention marginale de d\u00e9c\u00e8s, ann\u00e9e 1879 (page 76/113)"@fr;
    owl:sameAs viaf:103686943;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9tienne_Arnaud>,
        <http://viaf.org/viaf/103686943>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Étienne_Arnaud.
doremus_artist:c0c158f5-05ff-3d3a-8f21-8161ba7a3cca
owl:sameAs viaf:34282888; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34282888>.
doremus_artist:c1bc305a-8946-3d3b-8d49-23de30841bcd
    owl:sameAs n0:75386aa1-79ff-4ec3-8eef-01329d24faa7;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/75386aa1-79ff-4ec3-8eef-01329d24faa7>.
doremus_artist:c3e15411-9dea-3d87-8eab-2989cc68bcda
owl:sameAs viaf:73420947; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73420947>.
doremus_artist:c4465504-c3af-36a8-9a9f-3ac0a4527e9c
owl:sameAs viaf:51895234; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51895234>.
doremus_artist:c44a82a2-ed40-3042-9a10-8296b0cbbc0a
    dbp:birthPlace dbr:Bremen;
    rdfs:comment
        "Barbara Sukowa (* 2. Februar 1950 in Bremen) ist eine deutsche Schauspielerin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Barbara Sukowa (Bremen, 2 de febrero de 1950) es una artista alemana, actriz de teatro y de cine, recitante y narradora en el \u00e1mbito de la m\u00fasica cl\u00e1sica. Estudi\u00f3 en la Max-Reinhardt-Schule f\u00fcr Schauspiel, de Berl\u00edn. Sukowa se estren\u00f3 en esa ciudad en 1971, participando en una representaci\u00f3n de una obra de Peter Handke. Ha trabajado en obras de Georg B\u00fcchner, Shakespeare, Henrik Ibsen y en El jard\u00edn de los cerezos de Chejov Fue jurado del Festival de Berl\u00edn 2012."@es,
        "Barbara Sukowa (Bremen, 2 de fevereiro de 1950) \u00e9 uma atriz alem\u00e3. Em 1986, ela recebeu o pr\u00eamio de Melhor Atriz no Festival de Cannes por seu trabalho em Die Geduld der Rosa Luxemburg (dividido com Fernanda Torres, por Eu Sei que Vou Te Amar)."@pt,
        "Barbara Sukowa (born 2 February 1950) is a German theatre and film actress. She is best known for her work with Rainer Werner Fassbinder as well as her work with Margarethe von Trotta which spans over 3 decades and 7 films."@en,
        "Barbara Sukowa (ur. 2 lutego 1950 w Bremie) \u2013 niemiecka aktorka telewizyjna i teatralna."@pl,
        "Barbara Sukowa, n\u00e9e le 2 f\u00e9vrier 1950 \u00e0 Br\u00eame, est une actrice allemande."@fr,
        "\u0411\u0430\u0440\u0431\u0430\u0440\u0430 \u0417\u0443\u043a\u043e\u0432\u0430 (\u043d\u0435\u043c. Barbara Sukowa; \u0440\u043e\u0434. 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1950, \u0411\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430."@ru,
        "\u30d0\u30eb\u30d0\u30e9\u30fb\u30b9\u30b3\u30f4\u30a1\uff08Barbara Sukowa, 1950\u5e742\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30d6\u30ec\u30fc\u30e1\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44491238;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barbara_Sukowa>,
        <http://viaf.org/viaf/44491238>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f20bc712-1ba0-4503-ae4e-e124e1040aca>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Barbara_Sukowa_Berlinale_2010_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barbara_Sukowa.
doremus_artist:c4907d2c-5fdd-389d-bac1-679e2532c6d4
    dbp:birthPlace dbr:Tunisia;
    rdfs:comment
        "Karim Dridi (born 9 January 1961) is a French film director and screenwriter. He has directed ten films since 1987. His 1994 film Pigalle was entered into the main competition at the 51st edition of the Venice Film Festival. His film Bye-Bye was screened in the Un Certain Regard section at the 1995 Cannes Film Festival."@en,
        "Karim Dridi, n\u00e9 \u00e0 Tunis le 9 janvier 1961, est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et producteur franco-tunisien."@fr;
    owl:sameAs viaf:101269981;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karim_Dridi>,
        <http://viaf.org/viaf/101269981>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karim_Dridi.
doremus_artist:c4a38c58-ede1-303f-a470-81ff4067eeba
    rdfs:comment
        "John Tilbury (* 1936) ist ein britischer Pianist, der Kompositionen der Neuen Musik auff\u00fchrt, aber auch als Improvisationsmusiker aktiv ist."@de,
        "John Tilbury (born 1 February 1936) is a British pianist. He is considered one of the foremost interpreters of Morton Feldman's music, and since 1980 has been a member of the free improvisation group AMM."@en,
        "John Tilbury (ur. 1936) \u2013 brytyjski pianista, improwizator. Jako zwyci\u0119zca stypendium studiowa\u0142 fortepian w Royal College of Music u Arthura Alexandra, a nast\u0119pnie u Jamesa Gibba. Dzi\u0119ki stypendium polskiego rz\u0105du studiowa\u0142 p\u00f3\u017aniej w Warszawie u Zbigniewa Drzewieckiego razem z Zygmuntem Krauze. W 1968 wygra\u0142 konkurs muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej Gaudeamus w Holandii i od tego czasu skoncentrowa\u0142 si\u0119 na wykonywaniu muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej, muzyki eksperymentalnej i awangardowej."@pl;
    owl:sameAs viaf:117703806;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Tilbury>,
        <http://viaf.org/viaf/117703806>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Tilbury.
doremus_artist:c4ecac92-8084-31df-ae10-d97799e339c5
    dbp:birthPlace dbr:Beirut;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062a\u0648\u0641\u064a\u0642 \u0641\u0631\u0651\u0648\u062e \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0633\u0627\u0643\u0633\u0641\u0648\u0646 \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u062c\u0627\u0632 \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646\u064a \u0645\u0642\u064a\u0645 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u064a\u0645\u0632\u062c \u0628\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0628\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0632."@ar,
        "Toufic Farroukh (Arabic: \u062a\u0648\u0641\u064a\u0642 \u0641\u0631\u0651\u0648\u062e\u200e\u200e) is a Lebanese Jazz composer, working in France."@en,
        "Toufic Farroukh (arab. \u062a\u0648\u0641\u064a\u0642 \u0641\u0631\u0651\u0648\u062e), liba\u0144ski kompozytor jazzowy."@pl,
        "Toufic Farroukh (\u062a\u0648\u0641\u064a\u0642 \u0641\u0631\u0651\u0648\u062e, n\u00e9 \u00e0 Beyrouth en 1958), est un saxophoniste et percussionniste franco-libanais ; il est \u00e9galement compositeur, notamment de musiques de films, producteur et enseignant au CRR de Paris."@fr,
        "Toufic Farroukh, arabisch \u062a\u0648\u0641\u064a\u0642 \u0641\u0631\u0651\u0648\u062e\u200e, (* 1958 in Beirut) ist ein libanesischer Musiker (Saxophon, Bouzouki, Perkussion) und Komponist im Bereich von Fusion und Ethno-Jazz."@de;
    owl:sameAs viaf:59285709;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Toufic_Farroukh>,
        <http://viaf.org/viaf/14145542606296642388>,
        <http://viaf.org/viaf/59285709>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bfdbd620-2ab2-4a28-a36f-fd248d1ac2c5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Toufic_Farroukh.
doremus_artist:c4f615e7-bed1-35c3-9115-64b650876de3
owl:sameAs viaf:37158517; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37158517>.
doremus_artist:c569bb81-d655-3636-aff7-64eefbfcb7eb
    owl:sameAs viaf:34723686;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34723686>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d71ce39f-74bb-4998-85c5-e8f7e22ca96e>.
doremus_artist:c571dabf-3d7e-34f4-a6e9-3f05b37d0b65
owl:sameAs viaf:95671518; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95671518>.
doremus_artist:c57427e1-30bd-3571-8c94-ffa6eac3763a
    dbp:birthPlace dbr:Łódź;
    rdfs:comment
        "Avi Sch\u00f6nfeld is a Dutch-Israeli pianist and composer. He was born in Lodz, Poland on 15 December 1947."@en;
    owl:sameAs viaf:232747408;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Avi_Sch\u00f6nfeld>,
        <http://viaf.org/viaf/232747408>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Avi_Schönfeld.
doremus_artist:c5930cb6-ac80-33a0-8221-28e90c9637da
owl:sameAs viaf:172941453; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172941453>.
doremus_artist:c6439645-08a9-3363-b4f6-ec6ca8cecb63
    dbp:birthPlace dbr:Trento;
    dbp:deathPlace dbr:Padua;
    rdfs:comment
        "Francesco Antonio Bonporti (* 11. Juni 1672 in Trient, getauft; \u2020 19. Dezember 1749 in Padua) war ein italienischer Priester, Violinist und Komponist des Barock."@de,
        "Francesco Antonio Bonporti (11 June 1672 \u2013 19 December 1749) was an Italian priest and amateur composer. He was born in Trento. In 1691, he was admitted to the Collegium Germanicum in Rome, where he studied theology. There, he also studied composition under the guidance of Giuseppe Ottavio Pitoni and, although it is not confirmed, violin with Arcangelo Corelli. Back in his native Trento, he was ordained a priest in 1695. In 1740 he moved to Padua, where he lived until his death. Bonporti's musical work consists of twelve opera, published between 1696 and 1736. He died in Padua in 1749."@en,
        "Francesco Antonio Bonporti (11 de Junho de 1672 \u2013 19 de Dezembro de 1749) foi um padre e compositor amador italiano. Natural da cidade de Trento, em 1691 ele foi admitido no Collegium Germanicum em Roma, onde ele estudou teologia. L\u00e1, ele estudou composi\u00e7\u00e3o musical sob os cuidados de Giuseppe Ottavio Pitoni e, apesar de n\u00e3o ser confirmado, violino com Arcangelo Corelli. De volta \u00e0 cidade de Trento, ele se tornou padre em 1695. Em 1740 ele se mudou para P\u00e1dua, onde ele viveu at\u00e9 a sua morte."@pt,
        "Francesco Antonio Bonporti (Trente, 11 juni 1672 - Padua, 19 december 1749) was een Italiaanse priester en amateur-barokcomponist."@nl,
        "Francesco Antonio Bonporti (baptis\u00e9 le 11 juin 1672 \u00e0 Trente ; mort le 19 d\u00e9cembre 1749 \u00e0 Padoue) \u00e9tait un pr\u00eatre, violoniste et compositeur de musique baroque italien de la fin du XVIIe et de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        """Francesco Antonio Bonporti (ur. 11 czerwca 1672 w Trydencie, zm. 19 grudnia 1749 w Padwie) to w\u0142oski prezbiter i kompozytor. Muzyk\u0119 studiowa\u0142 u Pittoniego i Corellego, a na jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 du\u017cy wp\u0142yw mia\u0142y r\u00f3wnie\u017c kompozycje Johanna Sebastiana Bacha. By\u0142 nadwornym muzykiem cesarza J\u00f3zefa I. Komponowa\u0142: 
*  sonaty kameralne, 
*  Invenzioni na skrzypce solo, 
*  motety na g\u0142os z towarzyszeniem skrzypiec, 
*  koncerty i serenady instrumentalne, 
*  ta\u0144ce."""@pl,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0411\u043e\u043d\u043f\u043e\u0440\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Francesco Antonio Bonporti; 11 \u0438\u044e\u043d\u044f 1672 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0422\u0440\u0435\u043d\u0442\u043e \u2014 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1749 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0434\u0443\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30dc\u30f3\u30dd\u30eb\u30c6\u30a3\uff08Francesco Antonio Bonporti, 1672\u5e746\u670811\u65e5 - 1749\u5e7412\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u8056\u8077\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30c8\u30ec\u30f3\u30c8\u51fa\u8eab\u30021691\u5e74\u304b\u3089\u30ed\u30fc\u30de\u3067\u795e\u5b66\u3092\u5b66\u3093\u3067\u3044\u308b\u304c\u3001\u3053\u306e\u6642\u306b\u30a2\u30eb\u30ab\u30f3\u30b8\u30a7\u30ed\u30fb\u30b3\u30ec\u30c3\u30ea\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3082\u306e\u3068\u8003\u3048\u3089\u308c\u308b\u30021695\u5e74\u306b\u6545\u90f7\u306e\u30c8\u30ec\u30f3\u30c8\u3067\u53f8\u796d\u306b\u53d9\u968e\u3055\u308c\u305f\u30021740\u5e74\u306b\u30d1\u30c9\u30f4\u30a1\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u305d\u3053\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002 \u5f7c\u306e\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30a4\u30f3\u30d9\u30f3\u30b7\u30e7\u30f3\uff08\u30a4\u30f3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c4\u30a3\u30aa\u30fc\u30cd\uff09\u306f\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u3001\u4f5c\u54c1\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306f\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u4f5c\u54c1\u3068\u8aa4\u3063\u3066\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32189598;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Antonio_Bonporti>,
        <http://viaf.org/viaf/32189598>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bonporti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Antonio_Bonporti.
doremus_artist:c653b79c-f892-3468-9f82-973dd1f709fc
    dbp:birthPlace dbr:Montrouge;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Claude Sautet (* 23. Februar 1924 in Montrouge; \u2020 22. Juli 2000 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Drehbuchautor und Filmregisseur. Er war ein Chronist der franz\u00f6sischen Gesellschaft in der Nachkriegszeit."@de,
        "Claude Sautet (23 February 1924 \u2013 22 July 2000) was a French author and film director."@en,
        "Claude Sautet (23 de fevereiro de 1924, Montrouge (Hauts-de-Seine) \u2014 22 de julho de 2000, Paris) foi cenarista e cineasta franc\u00eas. Inicia sua carreira cinematogr\u00e1fica na d\u00e9cada de 1950 como diretor em 1951 com um curta-metragem e um longa-metragem, Bonjour sourire (com Henri Salvador, Louis de Fun\u00e8s e Jean Carmet) quatro anos depois. Obteve sucesso em 1960 com Classe tous risques, com Lino Ventura e Jean-Paul Belmondo como atores principais. Decide mudar de estilo ao dirigir em 1969 Les Choses de la vie, com Michel Piccoli e Romy Schneider."@pt,
        "Claude Sautet (Montrouge (Altos del Sena), 23 de febrero de 1924 - Par\u00eds (Francia), 22 de julio de 2000) fue un director de cine y guionista franc\u00e9s."@es,
        "Claude Sautet (Montrouge, 23 februari 1924 - Parijs, 22 juli 2000) was een Frans filmregisseur en scenarioschrijver. In 40 jaar tijd maakte hij 14 langspeelfilms, vooral dramatische komedies, drama's en politiefilms."@nl,
        "Claude Sautet Claude Sautet, n\u00e9 le 23 f\u00e9vrier 1924 \u00e0 Montrouge (d\u00e9partement de la Seine, aujourd'hui Hauts-de-Seine) et mort le 22 juillet 2000 dans le 14e arrondissement de Paris, est un sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041a\u043b\u043e\u0434 \u0421\u043e\u0442\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Claude Sautet; 23 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1924, \u041c\u043e\u043d\u0440\u0443\u0436 \u2014 22 \u0438\u044e\u043b\u044f 2000, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30bd\u30fc\u30c6\uff08Claude Sautet\u30011924\u5e742\u670823\u65e5 - 2000\u5e747\u670822\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30aa\u30fc\uff1d\u30c9\uff1d\u30bb\u30fc\u30cc\u770c\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61552014;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Sautet>,
        <http://viaf.org/viaf/61552014>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_tombale_de_Claude_Sautet.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Sautet.
doremus_artist:c7860eca-389a-32e9-8a8e-ad199abfa0f1
    owl:sameAs viaf:32184306;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32184306>,
        <https://musicbrainz.org/artist/503ec9f5-a5c1-4e9c-bcc2-14c7c13dfc7d>.
doremus_artist:c7909be7-d754-3861-a9a9-a00b8d41caea
owl:sameAs viaf:14979952; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14979952>.
doremus_artist:c7adb114-f4e4-3cf2-b8c8-62a28add55d8
owl:sameAs viaf:187192173; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187192173>.
doremus_artist:c8b6d027-ba9e-3f67-81b9-4e95b83e377e
owl:sameAs viaf:79832038; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79832038>.
doremus_artist:c8c4b188-d1fc-3cdc-9f95-cf28cec4687d
owl:sameAs viaf:30463565; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30463565>.
doremus_artist:c9120542-fc09-3227-a127-efc89d30ea81
owl:sameAs viaf:85945540; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85945540>.
doremus_artist:ca9d7b3e-cd12-3c70-89cd-cdb2979b599d
    owl:sameAs viaf:111894442;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/111894442>,
        <http://viaf.org/viaf/164549369>,
        <https://musicbrainz.org/artist/72c536dc-7137-4477-a521-567eeb840fa8>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8c04bb00-e208-4e08-aa1a-f0844db83578>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c2145f2d-fdd9-4e98-95b5-17d6bfd0b053>.
doremus_artist:cb5e7582-f5d4-3b0f-947d-1739bee6427f
owl:sameAs viaf:29294182; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29294182>.
doremus_artist:cc3cab83-0c38-37d8-affd-2f20618bd6d1
    dbp:birthPlace dbr:Genoa;
    rdfs:comment
        "Francesco Meli (* 1980 in Genua) ist ein italienischer Operns\u00e4nger (Tenor) des Belcanto-Faches."@de,
        """Francesco Meli (born 1980 in Genoa) is an Italian operatic tenor particularly associated with the bel canto repertoire. He began his vocal studies at age 17 with Norma Palacios at the Conservatorio di Musica "Niccol\u00f2 Paganini" in Genoa. He later became a pupil of mezzo-soprano Franca Mattiucci. In 2002 he debuted in Verdi's Macbeth and as the tenor soloist in Rossini's Petite Messe Solennelle and Puccini's Messa di Gloria, broadcast by RAI (the Italian state broadcasting company) from the Festival dei Due Mondi in Spoleto. He has gone on to sing leading roles in La Scala, The Metropolitan Opera, Teatro Regio di Torino, London's Royal Opera House, Op\u00e9ra National de Lyon, Zurich Opera, and the Rossini Opera Festival in Pesaro."""@en;
    owl:sameAs viaf:36683176;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Meli>,
        <http://viaf.org/viaf/36683176>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Trovatore_6879_Michelides.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Meli.
doremus_artist:cd41b0d6-06f3-3d3f-964e-6179aa57b2a1
owl:sameAs viaf:119575660; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119575660>.
doremus_artist:ce7b45b9-8821-389c-b3d5-4a4a26e8e300
    rdfs:comment
        "Christoph Caskel n\u00e9 le 12 janvier 1932 \u00e0 Greifswald est un percussionniste classique allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:119744385;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christoph_Caskel>,
        <http://viaf.org/viaf/119744385>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christoph_Caskel.
doremus_artist:ce810f45-a068-35e5-a173-ee01eb3b80dd
owl:sameAs viaf:22418120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22418120>.
doremus_artist:d085e780-a24c-30cf-a499-909e41c2acfc
    dbp:birthPlace dbr:Orléans;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Henri-Houbart (Orl\u00e9ans, 26 December 1952) is a French organist. He received his musical education from Michel Chapuis, Suzanne Chaisemartin, Pierre Lantier and Pierre Cochereau. He is currently titulaire at the church of La Madeleine, Paris since 1979 and teaches the organ at the Orl\u00e9ans Academy of Music. An Officier of l'Ordre des Arts et des Lettres, Houbart is also a recipient of the M\u00e9daille de Vermeil de la Ville de Paris."@en,
        "Fran\u00e7ois-Henri Houbart (* 26. Dezember 1952 in Orl\u00e9ans) ist ein franz\u00f6sischer Organist. Er ist als Titularorganist an der Madeleine in Paris t\u00e4tig. Fran\u00e7ois-Henri Houbart erhielt Klavierunterricht mit sieben Jahren und Orgelunterricht mit elf Jahren im Rahmen eines Stipendiums der Dominikaner von Sor\u00e8ze. In Paris wurde er Sch\u00fcler von Pierre Lantier (Harmonielehre und Kontrapunkt) sowie Suzanne Chaisemartin, Michel Chapuis und Pierre Cochereau (Orgel und Improvisation). 1971 absolvierte er den Meisterkurs bei Jean Guillou an der internationalen Orgelakademie von Vevey. 1978 erhielt er den zweiten Preis des Concours international d'improvisation de Lyon."@de,
        "Fran\u00e7ois-Henri Houbart, n\u00e9 \u00e0 Orl\u00e9ans (Loiret) le 26 d\u00e9cembre 1952, est un organiste, improvisateur et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:93212239;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois-Henri_Houbart>,
        <http://viaf.org/viaf/93212239>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François-Henri_Houbart.
doremus_artist:d1c1ab3f-2965-39b6-bcab-699e3ed982e6
owl:sameAs viaf:167401174; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167401174>.
doremus_artist:d23ac613-682d-3c3d-9234-86d58129e24c
owl:sameAs viaf:80216388; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80216388>.
doremus_artist:d32d7f3f-6313-35cb-8654-d8169496ac91
    dbp:birthPlace dbr:İzmir;
    dbp:deathPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        "Arda Mandikian (1 September 1924 \u2013 8 November 2009) was a Greek Armenian soprano opera singer. Mandikian launched her career in England."@en,
        "Arda Mandikian (griechisch \u0386\u03c1\u03bd\u03c4\u03b1 \u039c\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03b9\u03ac\u03bd, * 1. September 1924 in Izmir, T\u00fcrkei; \u2020 8. November 2009 in Athen) war eine griechische Operns\u00e4ngerin und Konzerts\u00e4ngerin mit der Stimmlage Sopran."@de,
        "Arda Mandikian (n\u00e9e \u00e0 Smyrne le 1er septembre 1924 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 8 novembre 2009) \u00e9tait une soprano d'origine grecque."@fr;
    owl:sameAs viaf:30597044;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arda_Mandikian>,
        <http://viaf.org/viaf/30597044>,
        <https://musicbrainz.org/artist/67dbbe5d-7317-4ce8-8aec-7c2161838e2b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arda_Mandikian.
doremus_artist:d32f12b2-5a21-36f0-ab22-b6e33a0110fb
owl:sameAs viaf:4485625; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4485625>.
doremus_artist:d3ce7bac-feb6-31f6-aeb9-97f3b7b5fa9d
owl:sameAs viaf:306402629; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306402629>.
doremus_artist:d3f35645-cc79-3974-b606-1ae4af486f7e
owl:sameAs viaf:171069897; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171069897>.
doremus_artist:d476a251-1596-33b7-82cf-212028356b08
    owl:sameAs viaf:22327843;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22327843>,
        <http://viaf.org/viaf/9087848>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1bf5c15f-692d-44cf-b136-4d36815f6149>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c2b6fe8f-033e-4fb3-be16-b25e05052753>.
doremus_artist:d5c8b3b5-cb06-3004-b3a0-4d029f4a7cb6
    rdfs:comment
        """Preston Epps (born 1931, Oakland, California) is an American percussionist. Epps learned to play percussion instruments, including the bongos, while he was stationed in Okinawa during the Korean War. After his tour of duty he settled in Southern California, playing in coffee shops and working odd jobs. Arthur Laboe, a local disc jockey, signed him to Original Sound Records, which released his single "Bongo Rock" in 1959. The tune became a hit in the U.S., reaching #14 on the Billboard Hot 100 that year. The follow-up, "Bongo Bongo Bongo", reached #78 the following year. Original Sound released a full-length LP in 1960, which reached #35 on the Billboard 200. However, further bongo-themed singles, including "Bongo in the Congo", "Bongo Rocket", "Bootlace Bongo", "Bongo Boogie", "Flamenco Bo"""@en;
    owl:sameAs viaf:79594484;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Preston_Epps>,
        <http://viaf.org/viaf/79594484>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Preston_Epps.
doremus_artist:d6158cb6-1c18-37d5-a5d7-3c024796d78f
    dbp:birthPlace dbr:Přeštice;
    dbp:deathPlace res:Q11933808;
    rdfs:comment
        "Jakub Jan Ryba, als Jakub \u0160imon Jan Ryba getauft, (* 26. Oktober 1765 in P\u0159e\u0161tice; \u2020 8. April 1815 bei Voltu\u0161) war ein b\u00f6hmischer Lehrer, Kantor und Komponist der fr\u00fchen Romantik. Viele seiner Werke, darunter auch die Messen, schrieb er f\u00fcr die damalige Zeit ungew\u00f6hnlich auf Tschechisch, weil er der Ansicht war, dass lateinische Texte weder f\u00fcr den Singenden noch f\u00fcr den Zuh\u00f6rer einen Vorteil bringen."@de,
        "Jakub \u0160imon Jan Ryba (26 octobre 1765 \u2013 8 avril 1815) \u00e9tait un professeur et compositeur de musique classique tch\u00e8que. Son \u0153uvre la plus c\u00e9l\u00e8bre est \u010cesk\u00e1 m\u0161e v\u00e1no\u010dn\u00ed."@fr,
        "Jakub \u0160imon Jan Ryba (ook: Peace, of: Poisson, en ook: Rybaville) (P\u0159e\u0161tice, 26 oktober 1765 - Voltu\u0161 bij Ro\u017emit\u00e1l pod T\u0159em\u0161inem, 8 april 1815) was een Tsjechisch componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        """Jakub \u0160imon Jan Ryba (surname also Poisson, Peace, Ryballandini, Rybaville; 26 October 1765 \u2013 8 April 1815) was a Czech teacher and composer of classical music. His most famous work is Czech Christmas Mass "Hey, Master!" (\u010cesk\u00e1 m\u0161e v\u00e1no\u010dn\u00ed "Hej mist\u0159e!"). His works mainly include many pastorellas and masses, but few compositions beyond the Czech Christmas Mass are performed regularly today. This composition is popular in many countries."""@en,
        "\u30e4\u30af\u30d6\uff08\u30fb\u30b7\u30e2\u30f3\uff09\u30fb\u30e4\u30f3\u30fb\u30ea\u30d0\uff08Jakub [\u0160imon] Jan Ryba\u30011765\u5e7410\u670826\u65e5 - 1815\u5e744\u67088\u65e5\uff09\u306f\u300118\u4e16\u7d00\u672b\u304b\u308919\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30ad\u30e3\u30ed\u30eb\u3084\u300a\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u964d\u8a95\u796d\u30df\u30b5\u66f2\u300b\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1765\u5e7410\u670826\u65e5\u3001\u30d7\u30eb\u30bc\u30cb\u8fd1\u90ca\u30d7\u30ec\u30b7\u30e5\u30c6\u30a3\u30c1\u30a7\u306b\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7236\u89aa\u306f\u8584\u7d66\u306e\u5b66\u6821\u6559\u5e2b\u3067\u3042\u3063\u305f\u30021780\u5e74\u306b\u30d7\u30e9\u30cf\u306b\u884c\u304d\u3001\u30d4\u30a2\u30ea\u30b9\u30c8\uff1d\u30ae\u30e0\u30ca\u30b8\u30a6\u30e0\u306b\u5b66\u3076\u3002\u6069\u5e2b\u30ab\u30c3\u30b7\u30a2\u30cc\u30b9\u30fb\u30cf\u30cd\u30eb\u306b\u97f3\u697d\u3092\u6559\u308f\u308b\u3002\u975e\u5e38\u306b\u512a\u79c0\u306a\u97f3\u697d\u5b66\u751f\u3067\u3042\u308a\u3001\u3084\u304c\u3066\u4f5c\u66f2\u306b\u624b\u3092\u4f38\u3070\u3057\u305f\u30021784\u5e74\u306b\u7236\u89aa\u306e\u6307\u793a\u3067\u30cd\u30dd\u30e0\u30af\u306e\u753a\u306e\u6559\u5e2b\u3068\u306a\u308b\u3002\u4ed5\u65b9\u306a\u304f\u305d\u306e\u8a00\u3044\u3064\u3051\u306b\u5f93\u3046\u304c\u3001\u3059\u3050\u306b\u89e3\u96c7\u3055\u308c\u3066\u3057\u307e\u3046\u3002\u6570\u30f6\u6708\u9593\u306e\u653e\u6d6a\u751f\u6d3b\u306e\u5f8c\u306b\u3001\u6bcd\u89aa\u304b\u3089\u7236\u89aa\u306e\u8a03\u5831\u3092\u544a\u3052\u3089\u308c\u308b\u3002\u81ea\u3089\u3082\u9577\u60a3\u3044\u306e\u672b\u306b\u3001\u30e0\u30cb\u30fc\u30b7\u30a7\u30af\u30fb\u30dd\u30c9\u30fb\u30d6\u30eb\u30c7\u30a3\u306b\u8ee2\u5c45\u3002\u5730\u57df\u4f4f\u6c11\u306e\u9593\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u306a\u3063\u3066\u6301\u3066\u306f\u3084\u3055\u308c\u3001\u306a\u304b\u306a\u304b\u5f97\u610f\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u3042\u308c\u3053\u308c\u305f\u3081\u3089\u3063\u305f\u63da\u3052\u53e5\u306b\u3001\u30ed\u30b8\u30e5\u30df\u30bf\u30fc\u30eb\u30fb\u30dd\u30c9\u30fb\u30c8\u30ec\u30e0\u30b7\u30fc\u30cd\u30e0\u306e\u753a\u306e\u5b66\u6821\u9577\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u5f15\u304d\u53d7\u3051\u308b\u3002 \u8d64\u8ca7\u6d17\u3046\u304c\u5982\u3057\u306e\u751f\u6d3b\u3068\u3001\u96c7\u7528\u4e3b\u306e\u6575\u610f\u306b\u82e6\u3057\u307f\u7d9a\u3051\u3001\u3064\u3044\u306b\u81ea\u5bb3\u306b\u53ca\u3093\u3067\u3057\u307e\u3046\u30021815\u5e744\u67088\u65e5\u3001\u5348\u524d\u306e\u30df\u30b5\u306b\u53c2\u5217\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u5965\u6df1\u3044\u68ee\u306e\u4e2d\u3067\u5243\u5200\u3067\u5589\u3092\u63bb\u304d\u5207\u3063\u305f\u3002\u5909\u308f\u308a\u679c\u3066\u305f\u59ff\u3068\u306a\u3063\u3066\u767a\u898b\u3055\u308c\u305f\u3068\u304d\u3001\u611b\u8aad\u66f8\u306e\u30bb\u30cd\u30ab\u3092\u643a\u3048\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja,
        "\u96c5\u5404\u5e03\u00b7\u897f\u8499\u00b7\u626c\u00b7\u83b1\u5df4\uff08\u6377\u514b\u8a9e\uff1aJakub \u0160imon Jan Ryba  \uff0c1765\u5e7410\u670826\u65e5\uff0d1815\u5e744\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u6ce2\u897f\u7c73\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u4e00\u4f4d\u5c0f\u5b66\u6559\u5e08\uff0c\u83b1\u5df41780\u5e74\u5230\u5e03\u62c9\u683c\u7684\u4e00\u6240\u6587\u79d1\u4e2d\u5b66\u5b66\u4e60\uff0c\u5728\u90a3\u91cc\u4ed6\u63a5\u89e6\u5e76\u7231\u4e0a\u4e86\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\uff0c\u5e0c\u671b\u8d70\u4e0a\u97f3\u4e50\u9053\u8def\u3002\u7136\u800c\u4ed6\u7684\u7236\u4eb2\u5e0c\u671b\u4ed6\u5b50\u627f\u7236\u4e1a\uff0c\u83b1\u5df4\u4e3a\u6b64\u548c\u7236\u4eb2\u4ea7\u751f\u4e86\u77db\u76fe\uff0c\u4f46\u4ed6\u6700\u540e\u8fd8\u662f\u524d\u5f80\u7f57\u65e5\u7c73\u5854\u5c14\u4e0b\u7279\u4ec0\u59c6\u65bd\u5185\u59c6\u7684\u4e00\u6240\u5c0f\u5b66\u4efb\u6559\u5e08\u5e76\u62c5\u4efb\u5f53\u5730\u6559\u5802\u7684\u5531\u8bd7\u73ed\u6307\u6325\u3002\u5728\u4ed6\u7684\u52aa\u529b\u5de5\u4f5c\u4e0b\uff0c\u5b66\u6821\u8fd0\u8f6c\u826f\u597d\uff0c\u4f46\u4ed6\u548c\u5f53\u5730\u7267\u5e08\u4e0e\u8bae\u4f1a\u77db\u76fe\u5f88\u5927\uff0c\u56e0\u6b64\u4ed6\u7684\u5f88\u591a\u8981\u6c42\u5982\u4fee\u7f2e\u6821\u820d\u7b49\u90fd\u88ab\u62d2\u7edd\u30021796\u5e74\uff0c\u4ed6\u5199\u4e86\u8457\u540d\u7684\u300a\u5723\u8bde\u5f25\u6492\u300b\uff0c\u5176\u6807\u9898\u4e3a\u201c\u563f\uff0c\u4e3b\u4eba\u201d\uff0c\u4f53\u73b0\u51fa\u4ed6\u5e0c\u671b\u4e0e\u7267\u5e08\u548c\u89e3\u7684\u610f\u613f\u30021815\u5e74\uff0c\u7531\u4e8e\u5fcd\u53d7\u4e0d\u4e86\u8d2b\u56f0\u548c\u9971\u53d7\u654c\u89c6\u7684\u751f\u6d3b\uff0c\u4ed6\u5728\u6811\u6797\u91cc\u81ea\u6740\u3002\u83b1\u5df4\u73b0\u5b58\u7684\u4f5c\u54c1\u4e3b\u8981\u90fd\u662f\u5b97\u6559\u97f3\u4e50\uff0c\u300a\u5723\u8bde\u5f25\u6492\u300b\u7b49\u4f5c\u54c1\u5728\u6377\u514b\u7ecf\u5e38\u6f14\u51fa\u3002\u636e\u8bf4\u4ed6\u8fd8\u521b\u4f5c\u4e86\u4e00\u5343\u4f59\u9996\u5668\u4e50\u4f5c\u54c1\uff0c\u4f46\u76ee\u524d\u53ea\u6709\u5341\u4f59\u9996\u5c1a\u5b58\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76505912;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jakub_Jan_Ryba>,
        <http://viaf.org/viaf/76505912>,
        <https://musicbrainz.org/artist/37f4eb79-0aaf-4ccc-9b72-c99e3a3ef5c6>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JJRyba-grave.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jakub_Jan_Ryba.
doremus_artist:d69ecf4b-4905-3e2e-8fdb-6592f11c593c
owl:sameAs viaf:54398165; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54398165>.
doremus_artist:d728817a-79e8-3b1b-816a-4add1a0925ee
    dbp:birthPlace re:Rouen;
    rdfs:comment
        "Mich\u00e8le Vilma (n\u00e9e le 23 f\u00e9vrier 1932 \u00e0 Rouen) est une mezzo-soprano fran\u00e7aise d'ascendance espagnole."@fr;
    owl:sameAs viaf:17066909;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Mich\u00e8le_Vilma>,
        <http://viaf.org/viaf/17066909>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michèle_Vilma.
doremus_artist:d7906afc-fedc-3bb3-95a5-5627dce46350
owl:sameAs viaf:32015483; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32015483>.
doremus_artist:d795326e-ad39-3f37-9496-574cc6ddc11a
owl:sameAs viaf:59181395; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59181395>.
doremus_artist:d7fe2111-c543-32b0-9284-366b922e024f
owl:sameAs viaf:44616237; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44616237>.
doremus_artist:d8644c0c-fcec-31e3-a4c4-9219fea61a75
owl:sameAs viaf:264287802; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264287802>.
doremus_artist:d92d26bf-8a67-38bd-9c1f-2ca52d176267
    owl:sameAs viaf:12569394;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12569394>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b88a7d38-2d6a-4bf7-83ee-1716ea4461a6>.
doremus_artist:d997e831-f925-3d29-861f-6ded5c375a5a
    rdfs:comment
        "Jean Bernard Beaudet, n\u00e9 le 1er juin 1950 \u00e0 Ottawa, est un musicien et pianiste de jazz qu\u00e9b\u00e9cois."@fr;
    owl:sameAs viaf:66671560;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Beaudet>,
        <http://viaf.org/viaf/66671560>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Beaudet.
doremus_artist:da2193fc-1a61-3406-9d8e-a48ae967d0e7
owl:sameAs viaf:54351655; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54351655>.
doremus_artist:dafbedef-4955-305c-b233-21b644ef1efc
owl:sameAs viaf:40563521; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40563521>.
doremus_artist:dbc8204c-eac6-3d54-92a6-8987714f6a4b
    rdfs:comment
        """John Reardon (8 April 1930 \u2013 16 April 1988) was an American baritone and actor who was noted for his performances on television, including many appearances on the PBS children's television show Mr. Rogers' Neighborhood. Reardon was a member of the New York Metropolitan Opera from 1965 until 1977, appearing in such operas as Carmen and Jenufa. In 1967, Reardon created the role of Orin Mannon (the equivalent of Orestes in Aeschylus' Oresteia) in the world premiere of Marvin David Levy's Mourning Becomes Electra. He co-starred with Phil Silvers on Broadway in the Jule Styne musical Do Re Mi introducing the standard song "Make Someone Happy." He also appeared on Broadway in New Faces of 1956 and Gian Carlo Menotti's The Saint of Bleecker Street. He performed the role of Schaunard in the famous"""@en,
        "John Reardon (8 de abril de 1930 \u2013 16 de abril de 1988) fue un bar\u00edtono y actor de nacionalidad estadounidense, conocido por sus actuaciones televisivas, muchas de ellas en el show televisivo infantil del Public Broadcasting Service Mister Rogers' Neighborhood."@es;
    owl:sameAs viaf:42026429;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Reardon_(baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/42026429>,
        <https://musicbrainz.org/artist/19c0daf2-0ab0-4d00-98fb-2eb5f07a59da>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Reardon_(baritone)>.
doremus_artist:dcab02a5-b398-3678-a8f9-410b72935cec
    rdfs:comment
        "Frances Yeend (28 de enero de 1913 - 27 de abril de 2008) fue una soprano estadounidense con una activa carrera en \u00f3pera y recital entre 1940 y 1960. Uno de los baluartes de la New York City Opera (NYCO) entre 1948 y 1958 canto en el Metropolitan Opera entre 1961-63. Hacia 1963 hab\u00eda cantado en m\u00e1s de 200 conciertos con orquestas como la New York Philharmonic, Boston Symphony Orchestra, Philadelphia Orchestra, Cleveland Orchestra, y la Chicago Symphony Orchestra entre otras. Se retir\u00f3 para dedicarse a la ense\u00f1anza en 1966, ocupando la c\u00e1tedra en la Universidad de West Virginia."@es,
        "Frances Yeend /\u02c8j\u025bnd/ (28 January 1913 \u2013 27 April 2008) was an American classical soprano who had an active international career as a concert and opera singer during the 1940s through the 1960s. She had a long and fruitful association with the New York City Opera (NYCO) between 1948 and 1958, after which she joined the roster of principal sopranos at the Metropolitan Opera where she sang between 1961 and 1963. She also had an extensive concert career, particularly in the United States. By 1963 she had sung in more than 200 orchestral concerts in North American with major symphonies like the New York Philharmonic, the Boston Symphony Orchestra, the Philadelphia Orchestra, the Cleveland Orchestra, and the Chicago Symphony Orchestra among others."@en;
    owl:sameAs viaf:300670591;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frances_Yeend>,
        <http://viaf.org/viaf/300670591>,
        <https://musicbrainz.org/artist/28202610-431a-41eb-89fb-cc7a3d266223>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Frances_Yeend_1960.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frances_Yeend.
doremus_artist:dcc3bda2-412e-3488-9c2f-562224320091
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Florence,_Alabama>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Memphis,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "L'attivit\u00e0 di Sam Phillips e della sua Sun Records fu fondamentale per la musica degli anni cinquanta, con il lancio di Elvis Presley, Carl Perkins, Jerry Lee Lewis, Roy Orbison, Johnny Cash, Charlie Rich."@it,
        "Sam Phillips (* 5. Januar 1923 in Florence, Alabama, als Samuel Cornelius Phillips; \u2020 30. Juli 2003 in Memphis, Tennessee) war ein amerikanischer Produzent und Plattenlabelbesitzer. Phillips war Gr\u00fcnder der Plattenfirma Sun Records und hat Stars wie Elvis Presley, Jerry Lee Lewis, Carl Perkins, Roy Orbison und Johnny Cash entdeckt."@de,
        "Sam Phillips (5 de janeiro de 1923, Florence, Alabama \u2013 30 de julho de 2003, Memphis, Tennessee) foi um produtor musical e compositor americano. Seu nome de batismo era Samuel Cornelius Phillips. Foi um dos mais importantes nomes para o come\u00e7o do rock como m\u00fasica de massa, ocasionando assim em uma revolu\u00e7\u00e3o cultural. Mas ficou famoso mesmo por ter descoberto o rei do rock Elvis Presley, al\u00e9m do cantor e pianista de Rock and roll Jerry Lee Lewis."@pt,
        "Sam Phillips (Florence (Alabama), 5 januari 1923 - Memphis (Tennessee), 30 juli 2003) was een Amerikaanse platenbaas, oprichter van het Sun-label. Hij was de ontdekker van Elvis Presley en stond aan de basis van de carri\u00e8res van de artiesten Carl Perkins, Johnny Cash, Jerry Lee Lewis en B.B. King. Phillips geldt als pionier van de rock-'n-roll en wordt gezien als een van de belangrijkste personen in de ontwikkeling van de twintigste-eeuwse moderne muziek."@nl,
        "Sam Phillips (n\u00e9 le 5 janvier 1923 et mort le 30 juillet 2003) \u00e9tait un producteur et d\u00e9couvreur de musique am\u00e9ricain."@fr,
        "Samuel Cornelius Phillips (5 de enero de 1923 - 30 de junio de 2003). Locutor, t\u00e9cnico radiof\u00f3nico y productor musical fundador del sello discogr\u00e1fico Sun Records, estrechamente vinculado al nacimiento del rockabilly. Phillips descubri\u00f3 y grab\u00f3 a m\u00fasicos como B. B. King, Howlin' Wolf, Jackie Brenston, Loe Hill Louis o Willie Nix. En febrero de 1952 nace el sello Sun, dentro ya de una fuerte competencia. Phillips era un hombre innovador que buscaba continuamente algo distinto que ofrecer."@es,
        "Samuel Cornelius Phillips (January 5, 1923 \u2013 July 30, 2003) was an American musician, businessman, record executive, music producer, and disc jockey who played an important role in the emergence and development of rock and roll and rockabilly as the major form of popular music in the 1950s. He was a producer, label owner, and talent scout throughout the 1940s and 1950s."@en,
        "Samuel Cornelius Phillips, tak\u017ce Sam Phillips (ur. 5 stycznia 1923, zm. 30 lipca 2003) \u2013 ameryka\u0144ski producent muzyczny. Odegra\u0142 wa\u017cn\u0105 rol\u0119 w rozwoju rock and rolla jako g\u0142\u00f3wnej formy muzyki rozrywkowej w latach 50. XX w. By\u0142 za\u0142o\u017cycielem (27 marca 1952) i w\u0142a\u015bcicielem wytw\u00f3rni p\u0142ytowej Sun Records w Memphis, a tak\u017ce poszukiwaczem talent\u00f3w w latach 40. i 50. XX w. Odkry\u0142 m.in. Elvisa Presleya i Johnny'ego Casha. W 1986 Sam Phillips zosta\u0142 wprowadzony do Rock and Roll Hall of Fame."@pl,
        "\u0421\u044d\u0301\u043c \u0424\u0438\u0301\u043b\u043b\u0438\u043f\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Samuel Cornelius Phillips, Sam Phillips; 5 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1923, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0441, \u0410\u043b\u0430\u0431\u0430\u043c\u0430 \u2014 30 \u0438\u044e\u043b\u044f 2003, \u041c\u0435\u043c\u0444\u0438\u0441, \u0422\u0435\u043d\u043d\u0435\u0441\u0441\u0438) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u0435\u043a\u043e\u0440\u0434-\u043b\u0435\u0439\u0431\u043b\u0430 Sun Records, \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043a\u0430\u043a \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u042d\u043b\u0432\u0438\u0441\u0430 \u041f\u0440\u0435\u0441\u043b\u0438."@ru,
        "\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30fc\u30cd\u30ea\u30a2\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30b9\uff08Samuel Cornelius Phillips\u30011923\u5e741\u67085\u65e5 - 2003\u5e747\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5b9f\u696d\u5bb6\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u4f1a\u793e\u91cd\u5f79\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u30c7\u30a3\u30b9\u30af\u30b8\u30e7\u30c3\u30ad\u30fc\u3002\u30b5\u30e0\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30b9 (Sam Phillips) \u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30021950\u5e74\u4ee3\u306e\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u306b\u304a\u3044\u3066\u30ed\u30c3\u30af\u30f3\u30ed\u30fc\u30eb\u306e\u767b\u5834\u306e\u4e00\u8e8d\u3092\u62c5\u3063\u305f\u30021940\u5e74\u4ee3\u304b\u30891950\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u5f7c\u306f\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u4f1a\u793e\u30aa\u30fc\u30ca\u30fc\u3001\u30bf\u30ec\u30f3\u30c8\u30fb\u30b9\u30ab\u30a6\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u30c6\u30cd\u30b7\u30fc\u5dde\u30e1\u30f3\u30d5\u30a3\u30b9\u306b\u3042\u308b\u30b5\u30f3\u30fb\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u304a\u3088\u3073\u30b5\u30f3\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u306e\u5275\u7acb\u8005\u3068\u3057\u3066\u6700\u3082\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30b9\u306f\u30b5\u30f3\u3067\u30cf\u30a6\u30ea\u30f3\u30fb\u30a6\u30eb\u30d5\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d1\u30fc\u30ad\u30f3\u30b9\u3001\u30b8\u30a7\u30ea\u30fc\u30fb\u30ea\u30fc\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9\u3001\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30ad\u30e3\u30c3\u30b7\u30e5\u306a\u3069\u3092\u767a\u6398\u3057\u305f\u304c\u30011954\u5e74\u3001\u30a8\u30eb\u30f4\u30a3\u30b9\u30fb\u30d7\u30ec\u30b9\u30ea\u30fc\u3092\u767a\u6398\u3057\u305f\u3053\u3068\u304c\u6700\u5927\u306e\u529f\u7e3e\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u5f7c\u306f\u3053\u306e\u6642\u4ee3\u306e\u30ea\u30ba\u30e0\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u3001\u30ed\u30c3\u30af\u30f3\u30ed\u30fc\u30eb\u306e\u6570\u3005\u306e\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u3082\u95a2\u308f\u308a\u304c\u3042\u3063\u305f\u30021969\u5e74\u3001\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30b9\u306f\u30b5\u30f3\u3092\u58f2\u5374\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30b9\u306f\u30db\u30c6\u30eb\u30fb\u30c1\u30a7\u30fc\u30f3\u306e\u30db\u30ea\u30c7\u30a4\u30fb\u30a4\u30f3\u306e\u521d\u671f\u306e\u6295\u8cc7\u5bb6\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002\u4eba\u7a2e\u5dee\u5225\u64a4\u5ec3\u3092\u652f\u6301\u3057\u3001\u97f3\u697d\u696d\u754c\u3067\u306e\u4eba\u7a2e\u306e\u58c1\u306e\u64a4\u5ec3\u306b\u5c3d\u529b\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44528599;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sam_Phillips>,
        <http://viaf.org/viaf/44528599>,
        <https://musicbrainz.org/artist/19af19b7-5018-4dd8-bf3f-6c17a2ee4098>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SunStudioSamPhillipsAvenue.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sam_Phillips.
doremus_artist:de4d2033-c817-3154-a5e5-6bdc3494b63a
owl:sameAs viaf:29725572; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29725572>.
doremus_artist:de512a4c-2b27-3fdd-afe4-82f68a78f32b
owl:sameAs viaf:36145633; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36145633>.
doremus_artist:de606310-f376-30f2-960b-fa18d4ddfa33
owl:sameAs viaf:39570975; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39570975>.
doremus_artist:de93566b-89a0-3a15-9959-0698ca191c93
owl:sameAs viaf:187358614; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187358614>.
doremus_artist:decc2c01-5daa-3512-8a78-3072055bd3f2
    rdfs:comment
        "Riccardo Rognoni Taeggio (* vor 1550; \u2020 vor dem 20. April 1620 in Mailand) war ein italienischer Komponist, Violinist und Fl\u00f6tist."@de,
        """Riccardo Rognoni or Richardo Rogniono (ca. 1550 \u2013 before 20 April 1620) is the earliest known member of the Rognoni family which started one of the earliest of all violin schools, based in Milan. His treatise Passaggi per potersi esercitare nel diminuire ("Passages for practice in diminution"), Venice 1592, is the first to mention the violino da brazzo, or violin. He was directly involved in taking the violin from a street instrument to court instrument in the Lombard area. Some of his excellent violin pupils include his sons Francesco and Giovanni Domenico."""@en,
        """Riccardo Rognoni ou Richardo Rogniono (vers 1550, Val Taleggio ; avant le 20 avril 1620, Milan ?) est un th\u00e9oricien de la musique, violoniste et compositeur italien. Il est le premier membre de la c\u00e9l\u00e8bre famille Rognoni cr\u00e9atrice de la premi\u00e8re \u00e9cole de violon \u00e0 Milan. Son trait\u00e9 Passaggi per potersi esercitare nel diminuire ("Exercices pour pratiquer les diminutions"), Venise 1592 est le premier \u00e0 faire mention du violino da brazzo, ou violon. Parmi ses \u00e9l\u00e8ves au violon, on trouve ses fils Francesco et Giovanni Domenico."""@fr;
    owl:sameAs viaf:12727514;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Riccardo_Rognoni>,
        <http://viaf.org/viaf/12727514>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Riccardo_Rognoni.
doremus_artist:dedf5a36-ae8a-3c71-b617-c94959a8512f
owl:sameAs viaf:226090007; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/226090007>.
doremus_artist:def1ff88-96c9-34c0-b436-317316611c16
    dbp:birthPlace re:Courtrai;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Glorieux, n\u00e9 \u00e0 Courtrai (Belgique) le 27 ao\u00fbt 1932, est un pianiste, compositeur, chef d'orchestre, arrangeur et p\u00e9dagogue belge."@fr;
    owl:sameAs viaf:13664642;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Glorieux>,
        <http://viaf.org/viaf/13664642>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François_Glorieux.
doremus_artist:df8a8142-231e-3637-9600-08c1b0b4d7c3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Somain,_Nord>;
    rdfs:comment
        "Michel Sanchez (* 1 July 1957 Somain, France). He spent much of this youth studying music (piano, classical organ percussion). Sanchez is the co-founder of the band Deep Forest with \u00c9ric Mouquet. He won a Grammy Award in 1995, and a World Award for best world music album. In the early 1990s Sanchez mixed synthesizer with a traditional song from the Solomon Islands. This was the starting point of Deep Forest."@en,
        "Michel Sanchez (* 1. Juli 1957 in Somain) ist ein franz\u00f6sischer Musiker. In seiner Jugend studierte er Musik (Klavier und Orgel). Sanchez ist zusammen mit \u00c9ric Mouquet Mitbegr\u00fcnder der Band Deep Forest. Er gewann 1995 den Grammy Award und den World Award f\u00fcr das beste Weltmusik-Album. In den fr\u00fchen 1990er Jahren mischte Sanchez Synthesizer mit traditionellen Liedern von den Salomonen. Das war der Startpunkt f\u00fcr Deep Forest."@de,
        "Michel Sanchez est un musicien fran\u00e7ais n\u00e9 le 1er juillet 1957 \u00e0 Somain (Nord). Il passe une partie de sa jeunesse \u00e0 Aniche, une petite ville du Nord."@fr,
        "Michel S\u00e1nchez (1 de julio de 1957 Somain, Francia). Pas\u00f3 gran parte de su juventud dedicado al estudio de la m\u00fasica (piano, percusi\u00f3n, \u00f3rgano cl\u00e1sico). S\u00e1nchez es el co-fundador de la banda Deep Forest. Gan\u00f3 un premio Grammy en 1995, y un Premio Mundial al mejor \u00e1lbum de m\u00fasicas del mundo.A principios de la d\u00e9cada de los 90 la mezcla del sintetizador de S\u00e1nchez con el canto tradicional de las Islas Salom\u00f3n fue el punto de partida de Deep Forest."@es;
    owl:sameAs viaf:276548;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Sanchez>,
        <http://viaf.org/viaf/276548>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Sanchez.
doremus_artist:dfa1f50a-0789-322a-974a-64b1c51ed1ea
owl:sameAs viaf:49488204; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49488204>.
doremus_artist:dfb21d9c-b124-312c-95ab-ea9b88495e8c
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Solange Ancona (born 14 August 1943) is a French composer."@en,
        "Solange Ancona est une compositrice fran\u00e7aise, n\u00e9e \u00e0 Paris le 14 ao\u00fbt 1943."@fr;
    owl:sameAs viaf:102426566;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Solange_Ancona>,
        <http://viaf.org/viaf/102426566>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Solange_Ancona.
doremus_artist:dfc0f8a2-7de8-3f05-b5f4-1f3e145cd02a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Jacksonville,_Florida>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Jacksonville,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Luther Dixon (7 August 1931 \u2013 22 October 2009) was an American songwriter, record producer, and singer. Dixon's songs achieved their greatest success in the 1950s and 1960s, and were recorded by Elvis Presley, the Beatles, the Jackson 5, B.B. King, Jerry Lee Lewis, Dusty Springfield, Jimmy Reed and others. As a producer, Dixon helped create the signature sound of the girl group the Shirelles."@en,
        "Luther Dixon (Jacksonville, 7 augustus 1931 - aldaar, 22 oktober 2009) was een Amerikaans songwriter en producer voor onder meer bekende artiesten als Elvis Presley, The Beatles, B.B. King, The Jackson 5 en The Platters."@nl;
    owl:sameAs viaf:91676527;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luther_Dixon>,
        <http://viaf.org/viaf/91676527>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luther_Dixon.
doremus_artist:e171d26d-2708-3fb4-8689-f1f110dee5c1
owl:sameAs viaf:117513184; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117513184>.
doremus_artist:e19d4347-1891-3539-aae3-2fee7b57f086
owl:sameAs viaf:25886627; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25886627>.
doremus_artist:e218de91-a6ec-3548-bc01-c2be36c43b09
    owl:sameAs viaf:28343510;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28343510>,
        <https://musicbrainz.org/artist/974a3623-3264-41dd-8dd2-5052373f9ba2>.
doremus_artist:e228272b-3132-318c-a44a-5182160956e0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Augusta,_Georgia>;
    rdfs:comment
        "Amy Lee Grant (* 25. November 1960 in Augusta, Georgia) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin und Liedermacherin. Sie war anfangs besonders im Bereich der christlichen Popmusik \u00e4u\u00dferst erfolgreich und ist bekannt als eine der ersten K\u00fcnstlerinnen der Contemporary Christian Music, die den Sprung in den weltlichen bzw. Mainstream-Popmusik-Markt geschafft hat."@de,
        "Amy Lee Grant (Augusta (Georgia), 25 november 1960) is een Amerikaanse zangeres van gospel- en popmuziek."@nl,
        "Amy Lee Grant (Augusta, 25 de novembro de 1960) \u00e9 uma cantora, compositora e atriz estadunidense notabilizada por sua dedica\u00e7\u00e3o a m\u00fasica crist\u00e3 contempor\u00e2nea, tendo recebido a alcunha de Queen of Christian Pop (Rainha do Pop Crist\u00e3o)."@pt,
        """Amy Lee Grant (born November 25, 1960) is an American singer, songwriter, musician, author, media personality and actress. She is known for performing contemporary Christian music (CCM) and for a successful crossover to pop music in the 1980s and 1990s. She has been referred to as "The Queen of Christian Pop". As of 2009, she had sold more than 30 million albums worldwide, won six Grammy Awards and 22 Gospel Music Association Dove Awards, and had the first Christian album ever to go Platinum. She was honored with a star on Hollywood Walk of Fame in 2005 for her contributions to the entertainment industry. She made her debut as a teenager, and gained fame in Christian music during the 1980s with such hits as "Father's Eyes", "El Shaddai", and "Angels". In the mid-1980s, she began broadening"""@en,
        "Amy Lee Grant (nacida el 25 de noviembre de 1960 en Augusta, Georgia) en los Estados Unidos, es una cantautora, autora, presentadora de infomerciales y ocasionalmente actriz, pero es m\u00e1s conocida por ser cantante de m\u00fasica cristiana. Es considerada la cantante de m\u00fasica cristiana m\u00e1s exitosa de todos los tiempos, al haber vendido alrededor de 30 millones de discos a lo largo de su carrera."@es,
        "Amy Lee Grant (n\u00e9e le 25 novembre 1960) est une auteur-compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricaine de gospel et de musique country."@fr,
        """Amy Lee Grant (ur. 25 listopada 1960 w Augu\u015bcie w stanie Georgia) \u2013 ameryka\u0144ska wokalistka. Uko\u0144czy\u0142a Harpeth Hall School, a nast\u0119pnie anglistyk\u0119 na Furman University i Vanderbilt University. Ameryka\u0144ska piosenkarka i autorka tekst\u00f3w, muzyk, pisarz, osobowo\u015b\u0107 medi\u00f3w i aktorka, znana z wykonywania muzyki chrze\u015bcija\u0144skiej. Ona zosta\u0142a zaprezentowana jako "The Queen of Christian Pop ". W 2009 roku Grant by\u0142a najlepiej sprzedaj\u0105cym si\u0119 piosenkark\u0105 muzyki chrze\u015bcija\u0144skiej wsp\u00f3\u0142czesnej historii, kt\u00f3ra sprzeda\u0142a ponad 30 milion\u00f3w sztuk p\u0142yt na ca\u0142ym \u015bwiecie."""@pl,
        """In carriera, ha pubblicato sinora una quarantina di album (il primo dei quali \u00e8 l'album eponimo del 1977) e si \u00e8 aggiudicata per 6 volte il Premio Grammy e varie volte il Dove Award. \u00c8 stata inoltre la prima cantante ad aggiudicarsi il disco di platino e un premio Grammy per un album di musica cristiana. All'attivit\u00e0 di cantante, affianca saltuariamente anche quella di attrice. e si pu\u00f2 fregiare della "stella" nella Hollywood Walk of Fame (dal 2006)."""@it,
        "\u042d\u0301\u043c\u0438 \u0413\u0440\u0430\u0301\u043d\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Amy Grant, \u0440\u043e\u0434. 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1960) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u00ab\u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438\u00bb. \u0415\u0451 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c 1982 \u0433\u043e\u0434\u0430 Age to Age\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u043c, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u043c \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0436\u0430\u043c \u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0443\u044e \u0441\u0435\u0440\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044e \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0451\u0441 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0435 \u0435\u0451 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u0432 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0438 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0433\u043e\u0441\u043f\u0435\u043b\u00bb. \u0412 2003 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u042d\u043c\u0438 \u0413\u0440\u0430\u043d\u0442 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0430 \u0432 \u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0433\u043e\u0441\u043f\u0435\u043b\u0430. \u041f\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 2009 \u0433\u043e\u0434 \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432 \u041d\u0430\u0448\u0432\u0438\u043b\u043b\u0435 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043c\u0443\u0436\u0435\u043c \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c \u0438 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0412\u0438\u043d\u0441\u0435\u043c \u0413\u0438\u043b\u043b\u0435\u043c, \u0432 \u0438\u0445 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u043f\u044f\u0442\u044c \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439."@ru,
        "\u30a8\u30a4\u30df\u30fc\u30fb\u30b0\u30e9\u30f3\u30c8\uff08Amy Grant\uff09\u306f\u3001\u7c73\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74046543;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amy_Grant>,
        <http://viaf.org/viaf/74046543>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3cd18a93-1797-4bbb-9b8a-c096d5e7864c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Amy_Grant_-_West_Wendover,_Nevada.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amy_Grant.
doremus_artist:e3229c02-f105-354b-ab6b-433181526dd0
    rdfs:comment
        """Richard K. "Dick" Spottswood (born April 17, 1937) is an American musicologist and author from Maryland who has catalogued and been responsible for the reissue of many thousands of recordings of vernacular music in the United States. He earned his B.A. from the University of Maryland in 1960, and his Master's degree in Library Science from Catholic University in 1962. The title of his Master's thesis was A catalog of American folk music on commercial recordings at the Library of Congress, 1923-1940 LCCN 77-25591. His masterwork, Ethnic Music on Records: A Discography of Ethnic Recordings Produced in the United States, 1893-1942 (University of Illinois Press, 1990) LCCN 89-20526, is a nine-volume listing of sound recordings by minority groups issued in the U.S. until 1942. He also edited an"""@en;
    owl:sameAs viaf:231294965;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_K._Spottswood>,
        <http://viaf.org/viaf/231294965>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8c93b493-3bbe-4557-8e7f-2f3b8d1a9b2d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_K._Spottswood>.
doremus_artist:e33c5869-af44-3e91-9ca4-dfc9fe6a3c27
owl:sameAs viaf:171958192; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171958192>.
doremus_artist:e34b3bce-8d9d-3422-b132-5fdca85f7289
owl:sameAs viaf:208860; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/208860>.
doremus_artist:e3dc3be6-cba0-3407-9d24-4528bb20ccd8
    owl:sameAs viaf:39562696;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/196010367>,
        <http://viaf.org/viaf/39562696>.
doremus_artist:e3dfd36d-b48e-3214-b76d-338e5b399091
owl:sameAs viaf:14375312; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14375312>.
doremus_artist:e455bf6d-3068-3e66-9952-6f4142b94b49
owl:sameAs viaf:74060489; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74060489>.
doremus_artist:e72c7194-6690-3c8f-985d-f30a782b2be1
    rdfs:comment
        "Tilman Hoppstock (* 1961 in Darmstadt) ist deutscher Konzertgitarrist, Cellist und Musikwissenschaftler. Er studierte sowohl Gitarre als auch Cello in Darmstadt und K\u00f6ln. Seit dieser Zeit unternahm er ausgedehnte Konzertreisen, die ihn in \u00fcber 40 L\u00e4nder f\u00fchrten. Einem breiteren Publikum wurde er durch \u00fcber 30 CD-Aufnahmen bekannt. Neben seiner solistischen T\u00e4tigkeit tritt er h\u00e4ufig als Kammermusikpartner in verschiedenen Ensembles auf, u. a. mit dem Tenor Christoph Pr\u00e9gardien, mit dem er 1999 den Preis der deutschen Schallplattenkritik erhielt. F\u00fcr Konzerte sowie Schallplatten- und Fernsehaufnahmen arbeitete er u. a. mit dem Rubio-Streichquartett, dem Pianisten Alexis Weissenberg, dem Gitarrenduo Gruber & Maklar und dem Barockcellisten Rainer Zipperling zusammen."@de,
        "Tilman Hoppstock (born 1961) is a classical guitarist, cellist and musicologist from Germany."@en;
    owl:sameAs viaf:42041074;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tilman_Hoppstock>,
        <http://viaf.org/viaf/42041074>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tilman_Hoppstock.
doremus_artist:e87cffe4-300a-3786-9540-51fe747c6a33
owl:sameAs viaf:255345213; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/255345213>.
doremus_artist:e89020e3-10c0-302c-8bb1-48fac0c737c4
owl:sameAs viaf:102483501; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102483501>.
doremus_artist:e8a15e61-a452-3e98-8299-66d970775875
    dbp:birthPlace dbr:Angoulême;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Michel Roux et Roux. Michel Roux est un artiste lyrique (baryton-basse) fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Angoul\u00eame le 1er septembre 1924 et mort \u00e0 Paris le 4 f\u00e9vrier 1998."@fr,
        "Michel Roux was a French baritone, an established principal at the Paris Op\u00e9ra who also enjoyed an international career. He was born in Angoul\u00eame on 1 September 1924 and died in Paris on 4 February 1998. Roux studied at the Bordeaux Conservatoire and in Paris, making his operatic debut on 5 October 1949 in Lakm\u00e9 at the Op\u00e9ra-Comique, going on to sing in Les Contes d'Hoffmann, Manon and Pell\u00e9as and M\u00e9lisande, creating l'Aveugle in Madame Bovary in 1951, and remaining a principal singer there until 1955."@en;
    owl:sameAs viaf:44488272;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Roux_(baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/44488272>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Michel_Roux_(baritone)>.
doremus_artist:e8e60a8e-7c5c-33ec-ad6c-bd6d3ca62e53
    rdfs:comment
        "Johanna Koslovsky is a German soprano and vocal coach in the field of historically informed performance. Koslovsky began her vocal training with Hilde Wesselmann in Essen. After graduation, she studied church music at the Hochschule f\u00fcr Musik K\u00f6ln. She continued her studies with Bornemann in Hannover, Michaela Kr\u00e4mer in D\u00fcsseldorf and Ren\u00e9 Jacobs in Basel."@en,
        "Johanna Koslowsky (* 13. Juli 1961) ist eine deutsche S\u00e4ngerin im Bereich historische Auff\u00fchrungspraxis und Gesangsp\u00e4dagogin."@de;
    owl:sameAs viaf:20753371;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johanna_Koslowsky>,
        <http://viaf.org/viaf/20753371>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johanna_Koslowsky.
doremus_artist:e97e2c5f-ac1b-3c58-8a53-8ede8da5519a
    owl:sameAs viaf:264806534;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264806534>,
        <http://viaf.org/viaf/96987389>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8a2f71c8-ccbe-42de-a2fa-2490fc015374>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Leo_Tolstoi.
doremus_artist:e9d4013b-61d2-35e2-8256-efd42a19687a
owl:sameAs viaf:223354; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/223354>.
doremus_artist:ea29abe0-17be-362c-ac80-7a29e6feb46b
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Henry Lemoine (21 October 1786 \u2013 18 May 1854) was a French music publisher, composer, and piano teacher."@en,
        "Jean-Henry Lemoine (* 21. Oktober 1786 in Paris; \u2020 18. Mai 1854 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Musikverleger, Musikp\u00e4dagoge und Komponist."@de,
        "\u00c9ditions Henry Lemoine Les \u00c9ditions Henry Lemoine sont une entreprise fran\u00e7aise sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'\u00e9dition d'\u0153uvres musicales. Elle a toujours \u00e9t\u00e9 d\u00e9tenue et dirig\u00e9e par les descendants du fondateur. Fond\u00e9e en 1772 sa long\u00e9vit\u00e9 lui permet de faire partie de l'Association des H\u00e9nokiens."@fr,
        "\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30eb\u30e2\u30ef\u30f3\u30cc\uff08Henry Lemoine 1786\u5e7410\u670821\u65e5 - 1854\u5e745\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3001\u97f3\u697d\u51fa\u7248\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u4ea8\u5229\u00b7\u96f7\u8499\u6069\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aHenry Lemoine\uff1b1786\u5e7410\u670821\u65e5\uff0d1854\u5e745\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u97f3\u4e50\u51fa\u7248\u4eba\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u6559\u5e08\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:99889605;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_Lemoine>,
        <http://viaf.org/viaf/99889605>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e12f37f5-5028-422c-9bbb-ee8ce9f99183>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/1914_Advertisement_Henry_Lemoine_&_Co.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henry_Lemoine.
doremus_artist:eb39e5bb-8dde-3b40-894b-c40d6b0b5877
    dbp:birthPlace dbr:Cremona;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Modesti (1915\u20131998) was an Italian bass-baritone. Giuseppe Modesti made his operatic debut at La Scala in 1940, as Schelkalov in Boris Godunov. His career was then interrupted by conscription in 1942, but he resumed his career in 1945. For the next twenty-five years he sang a wide repertoire as a regular member of La Scala company, also appearing in the rest of Italy, as well as Europe, the United States and South America."@en;
    owl:sameAs viaf:76502072;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Modesti>,
        <http://viaf.org/viaf/76502072>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Modesti.
doremus_artist:eb3a8bf3-a3e5-3285-a83e-258c366df9b8
owl:sameAs viaf:12547899; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12547899>.
doremus_artist:eb9924f6-7c21-37a8-a002-d865e4f36e15
owl:sameAs viaf:60667786; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60667786>.
doremus_artist:ebd035ee-989c-3a2a-8066-c7709cba6286
    owl:sameAs n0:97efb70b-1800-4630-a8ba-475dce6a2ab3;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/97efb70b-1800-4630-a8ba-475dce6a2ab3>.
doremus_artist:ebd94b8d-ab48-3913-9ff5-f873e121e0b6
    dbp:birthPlace dbr:Kentville;
    rdfs:comment
        "Robert Aitken (* 28. August 1939 in Kentville/Nova Scotia) ist ein kanadischer Komponist, Fl\u00f6tist, Musikp\u00e4dagoge und Dirigent. Aitken studierte von 1955 bis 1959 Fl\u00f6te bei Nicholas Fiore am Royal Conservatory of Music of Toronto. Daneben war er 1958 und 1959 Erster Fl\u00f6tist des Vancouver Symphony Orchestra und Kompositionsstudent von Barbara Pentland an der University of British Columbia. Nach 1959 studierte er elektronische Musik bei Myron Schaeffer und Komposition bei John Weinzweig an der University of Toronto. W\u00e4hrend eines Europaaufenthaltes in den Jahren 1964 und 1965 war er schlie\u00dflich Sch\u00fcler von Jean-Pierre Rampal, Severino Gazzelloni, Andr\u00e9 Jaunet und Hubert Barw\u00e4hser. Er selbst bezeichnet Marcel Moyse, bei dem er mit Unterbrechungen neun Jahre Unterricht hatte, als seinen wichtig"@de,
        "Robert Aitken Robert Aitken (n\u00e9 le 28 ao\u00fbt 1939) est un fl\u00fbtiste, compositeur et chef d'orchestre canadien."@fr,
        "Robert Morris Aitken, CM (born August 28, 1939) is a Canadian composer and flautist. He began his career as a teenager playing in a number of orchestras, notably becoming the youngest principal flautist in the history of the Vancouver Symphony Orchestra in 1958 at the age of 19. In 1971, he abandoned ensemble performance to pursue a highly successful solo career. He has appeared as a soloist with major symphony orchestras throughout North America, Europe and Asia and has made more than 40 commercial recordings."@en,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u042d\u0439\u0442\u043a\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robert Aitken, 28 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1939, \u041a\u0435\u043d\u0442\u0432\u0438\u043b\u044c, \u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:102407278;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Aitken_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/102407278>,
        <https://musicbrainz.org/artist/245adeee-6f6a-4b66-94ee-c005237d1e7f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Aitken_(composer)>.
doremus_artist:ebe4fa33-7a3a-3531-a238-538f7a6de6ee
    owl:sameAs viaf:69117963;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69117963>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zdenk_Mácal.
doremus_artist:ec28ed48-c391-3e54-b2df-993b65f8e9f5
    owl:sameAs viaf:79760106;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79760106>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michal_Doolomanský.
doremus_artist:ec2e9ad3-1d4e-32db-a982-c8600c0b5939
    rdfs:comment "Paul Ferris is a British biographer and novelist."@en;
    owl:sameAs viaf:97811422;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Ferris_(author)>,
        <http://viaf.org/viaf/97811422>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Ferris_(author)>.
doremus_artist:edc6490d-41d2-3682-95d3-746a5e51f3d5
    dbp:birthPlace res:Q1413056;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Christian Petzold (* 1677 in Wei\u00dfig bei K\u00f6nigstein; \u2020 2. Juni 1733 in Dresden; auch: Pezold) war ein deutscher Organist und Komponist."@de,
        "Christian Petzold (1677 - 1733) fue un compositor y organista alem\u00e1n. Permaneci\u00f3 activo principalmente en la ciudad de Dresde, donde alcanz\u00f3 una gran reputaci\u00f3n en vida, sin embargo muy pocas de sus obras han sobrevivido. En los a\u00f1os 70 del siglo XX se lleg\u00f3 a la conclusi\u00f3n que era el autor del famoso minueto en sol mayor del Peque\u00f1o libro de Anna Magdalena Bach, anteriormente atribuido a Johann Sebastian Bach."@es,
        """Christian Petzold (1677 \u2013 before 2 June 1733) was a German composer and organist. He was active primarily in Dresden, and achieved a high reputation during his lifetime, but his surviving works are few. It was established in the 1970s that the famous Minuet in G major, previously attributed to Johann Sebastian Bach, was in fact the work of Petzold. The sprightly melody was used in the 1960s pop music hit "A Lover's Concerto," by the American group The Toys."""@en,
        "Christian Petzold (1677\u20131733) was een organist en componist uit Duitsland. Hij werd geboren in Wei\u00dfig bij K\u00f6nigstein en overleed (waarschijnlijk) in Dresden, waar hij hoforganist was. Petzold is vooral bekend door twee stukken van zijn hand, die later in het gezin van Johann Sebastian Bach anoniem werden overgenomen in het tweede Notenb\u00fcchlein f\u00fcr Anna Magdalena Bach. Tot 1979 werden de composities no. 4 en no. 5 \u2013 Menuet in G groot (BWV Anh. 114) en Menuet in g klein (BWV Anh. 115) \u2013 dan ook aan Bach toegeschreven. Hans-Joachim Schulze, musicoloog bij het Bach-Archiv te Leipzig, heeft kunnen vaststellen dat ze afkomstig zijn uit een klavecimbelsuite van Christian Petzold."@nl,
        "Christian Petzold n\u00e9 en 1677 \u00e0 Wei\u00dfig, K\u00f6nigstein (Saxe) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en mai-juin ou le 2 juillet 1733 \u00e0 Dresde, est un compositeur, claveciniste et organiste allemand."@fr,
        "Egli lavor\u00f2 principalmente a Dresda e ottenne una eccellente reputazione durante la sua vita, ma i lavori pervenuti di Petzold sono pochi.Solo negli anni settanta del XX secolo fu stabilito che il famoso Minuetto in Sol maggiore, in precedenza attribuito a Johann Sebastian Bach, era opera propria di Petzold."@it,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30da\u30c4\u30a9\u30fc\u30eb\u30c8\uff08Christian Petzold, 1677\u5e74 \u30b1\u30fc\u30cb\u30d2\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\uff08\u73fe\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u5dde\uff09 - 1733\u5e747\u67082\u65e5 \u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u59d3\u306f Pezold \u3068\u3082\u7db4\u3089\u308c\u308b\u3002\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u306b\u3066\u30011703\u5e74\u3088\u308a\u30be\u30d5\u30a3\u30fc\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3068\u30011709\u5e74\u3088\u308a\u5bae\u5ef7\u5ba4\u5185\u697d\u56e3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u52e4\u52d9\u3057\u305f\u3002 \u9375\u76e4\u697d\u5668\u306e\u305f\u3081\u306b\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u5c0f\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u304c\u3001\u4e2d\u3067\u3082\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u304c\u300a\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30de\u30af\u30c0\u30ec\u30fc\u30ca\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u305f\u3081\u306e\u97f3\u697d\u5e16\u300b\u306b\u540d\u524d\u3092\u4f0f\u305b\u3066\u8a18\u5165\u3057\u305f\u30012\u3064\u306e\u30c8\u8abf\u306e\u30e1\u30cc\u30a8\u30c3\u30c8\uff08BWV Anh.II/114\u304a\u3088\u3073Anh.II/115\uff09\u304c\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u3053\u308c\u3089\u306f\u5f93\u6765\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u4f5c\u54c1\u3068\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u3066\u304d\u305f\u304c\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u306e\u30cf\u30f3\u30b9\uff1d\u30e8\u30a2\u30d2\u30e0\u30fb\u30b7\u30e5\u30eb\u30c4\u30a7\u3089\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u8fd1\u5e74\u30da\u30c4\u30a9\u30fc\u30eb\u30c8\u4f5c\u3067\u3042\u308b\u3068\u4fee\u6b63\u3055\u308c\u305f\u3002\u3061\u306a\u307f\u306b\u524d\u8005\u304c\u30c8\u9577\u8abf\u3001\u5f8c\u8005\u304c\u30c8\u77ed\u8abf\u306e\u30e1\u30cc\u30a8\u30c3\u30c8\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u307e\u307eBGM\u3084\u30a4\u30fc\u30b8\u30fc\u30ea\u30b9\u30cb\u30f3\u30b0\u3068\u3057\u3066\u3001\u306a\u3044\u3057\u306f\u7de8\u66f2\u3055\u308c\u3066\u300c\u30e9\u30f4\u30a1\u30fc\u30ba\u30fb\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u300d\u3068\u3044\u3046\u540d\u306e\u30dd\u30c3\u30d7\u30b9\u3068\u3057\u3066\u89aa\u3057\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u306e\u306f\u3001\u3044\u305a\u308c\u306e\u5834\u5408\u3082\u30c8\u9577\u8abf\u306e\u30e1\u30cc\u30a8\u30c3\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u514b\u5229\u65af\u8482\u5b89\u00b7\u4f69\u63aa\u5c14\u5fb7(1677\u5e74\uff0d1733\u5e746\u6708\u524d)\u662f\u4e00\u4f4d\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u98ce\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u4ed6\u66fe\u6d3b\u8dc3\u4e8e\u5fb7\u7d2f\u65af\u987f\uff0c\u5e76\u4e14\u5728\u4e16\u65f6\u6709\u5f88\u9ad8\u7684\u58f0\u671b\u3002\u4f46\u4ed6\u6d41\u4f20\u4e0b\u6765\u7684\u4f5c\u54c1\u5f88\u5c11\uff0c\u5176\u4e2d\u6709\u8457\u540d\u7684G\u5927\u8c03\u5c0f\u6b65\u821e\u66f2\uff08\u66fe\u7ecf\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u5df4\u8d6b\u7684\u4f5c\u54c1\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:198409;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Petzold_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/198409>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Petzold_(composer)>.
doremus_artist:ee37eca4-f4d9-3a3f-8dae-02eb062a2543
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    dbp:deathPlace dbr:Knivsta;
    rdfs:comment
        "Emil Sj\u00f6gren (* 16. Juni 1853 in Stockholm; \u2020 1. M\u00e4rz 1918 in Knivsta, Schweden), war ein schwedischer Komponist und Pianist. Sj\u00f6gren studierte von 1869 bis 1874 am Konservatorium in Stockholm und von 1879 bis 1890 bei Friedrich Kiel in der K\u00f6niglich Akademischen Hochschule f\u00fcr aus\u00fcbende Tonkunst. Er wirkte sp\u00e4ter als Musikp\u00e4dagoge und Organist in Stockholm. Er ist vor allem wegen seiner Lieder, seiner f\u00fcnf Sonaten f\u00fcr Violine und Klavier und seiner zahlreichen Klavierkompositionen bekannt. 2003 wurde in Schweden eine Emil-Sj\u00f6gren-Gesellschaft gegr\u00fcndet."@de,
        "Emil Sj\u00f6gren (Stockholm 16 juni 1853 \u2013 Knivsta, 1 maart 1918) was een Zweedse componist en organist. Sj\u00f6gren studeerde op zijn zeventiende aan het Kungliga Musikh\u00f6gskolan van Stockholm en later aan het K\u00f6nigliche Hochschule f\u00fcr Musik van Berlijn. Sinds 1890 was hij organist aan de St. Johanneskerk in Stockholm en bleef dat tot kort voor zijn dood. Hij is vooral bekend als liedcomponist en componist van pianomuziek. Hij schreef ook orgelwerken (drie Preludes en fuga's), koorstukken en vioolmuziek (vijf sonates)."@nl,
        "Johan Gustav Emil Sj\u00f6gren (16 June 1853, Stockholm \u2013 1 March 1918, Knivsta) was a Swedish composer. Born in Stockholm, Sj\u00f6gren entered the Stockholm Conservatory at the age of seventeen and later continued his studies at the Berlin Conservatory. From 1890, he served as the organist at the Saint John's Church in Stockholm until shortly before his death on 1 March 1918. Sj\u00f6gren is remembered best for his lieder and piano music. Other noteworthy works include three preludes and fugues for organ, five violin sonatas, as well as pieces for choir."@en,
        "Johan Gustav Emil Sj\u00f6gren est un compositeur su\u00e9dois n\u00e9 le 16 juin 1853 \u00e0 Stockholm et mort le 1er mars 1918 \u00e0 Knivsta. N\u00e9 \u00e0 Stockholm, Sj\u00f6gren entre au Conservatoire de Stockholm \u00e0 17 ans et continue ensuite ses \u00e9tudes au Conservatoire de Berlin. \u00c0 partir de 1890, il sert comme organiste au Sankt Johannes kyrka de Stockholm jusqu'\u00e0 peu de temps avant sa mort, le 1er mars 1918. Sj\u00f6gren est connu pour ses lieder et sa musique pour piano. Parmi ses autres \u0153uvres, on trouve trois pr\u00e9ludes et fugues pour orgue, cinq sonates pour violon, ainsi que des pi\u00e8ces pour ch\u0153ur."@fr,
        "\u042e\u0301\u0445\u0430\u043d \u0413\u0443\u0301\u0441\u0442\u0430\u0432 \u042d\u043c\u0438\u0301\u043b\u044c \u0428\u0451\u0433\u0440\u0435\u043d (\u0448\u0432\u0435\u0434. Johan Gustaf Emil Sj\u00f6gren; 16 \u0438\u044e\u043d\u044f 1853, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c \u2014 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1918, \u041a\u043d\u0438\u0432\u0441\u0442\u0430, \u043b\u0435\u043d \u0423\u043f\u043f\u0441\u0430\u043b\u0430) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30a7\u30fc\u30b0\u30ec\u30f3\uff08Johan Gustav Emil Sj\u00f6gren \u30e6\u30fc\u30a2\u30f3\u30fb\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30a8\u30fc\u30df\u30eb\u30fb\u30d5\u30a7\u30fc\u30b0\u30ea\u30a2\u30f3, 1853\u5e746\u670816\u65e5 \u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0 - 1918\u5e743\u67081\u65e5 \u540c\u5730\uff09\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 17\u6b73\u3067\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u30021890\u5e74\u3088\u308a\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u8056\u30e8\u30cf\u30cd\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306b\u6ca1\u3059\u308b\u307e\u3067\u305d\u306e\u5ea7\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30b7\u30a7\u30fc\u30b0\u30ec\u30f3\u306f\u6b4c\u66f2\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u907a\u3057\u305f\u304c\u3001\u305d\u306e\u4ed6\u306b\u7279\u7b46\u3059\u3079\u304d\u4f5c\u54c1\u3068\u3057\u3066\u3001\u300a\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u524d\u594f\u66f2\u3068\u30d5\u30fc\u30ac\u300b\u30845\u66f2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u3001\u5408\u5531\u66f2\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17408939;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emil_Sj\u00f6gren>,
        <http://viaf.org/viaf/17408939>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2f3f8b8a-b4f7-4a32-8b2e-53450020d4d5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emil_Sjögren.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emil_Sjögren.
doremus_artist:ee4c1fb4-30c7-3f06-ba26-031becd470b2
    dbp:birthPlace dbr:Russian_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Russian_Federation;
    rdfs:comment
        "Nikita Bogoslovski  (en russe : \u041d\u0438\u043a\u0438\u0442\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439), n\u00e9 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg (Empire russe) le 22 mai 1913 et mort \u00e0 Moscou (Russie) le 4 avril 2004, est un chef d'orchestre et compositeur russe et sovi\u00e9tique \u00e9minent, auteur de plus de 200 chansons, huit symphonies (de 1940 \u00e0 1991), 17 op\u00e9rettes et com\u00e9dies musicales, 58 bandes son et 52 partitions pour les productions th\u00e9\u00e2trales."@fr,
        """Nikita Vladimirovich Bogoslovsky (Russian: \u041d\u0438\u043a\u0438\u0301\u0442\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; May 22, 1913 in Saint-Petersburg, Russian Empire \u2013 April 4, 2004 in Moscow, Russia) was a Soviet Russian composer, author of more than 200 songs, 8 symphonies (1940\u20131991), 17 operettas and musical comedies, 58 soundtracks, and 52 scores for theater productions. Bogoslovsky is best known for two Mark Bernes's trademark songs from the Great Patriotic War film Two Fighters (Dva boitsa, 1943), "Tyomnaya noch" (Dark Night) and "Shalandy polnye kefali" (Boats Full of Mullets)."""@en,
        "Nikita W\u0142adimirowicz Bogos\u0142owski (ros. \u041d\u0438\u043a\u0438\u0301\u0442\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; ur. 22 maja 1913 w Petersburgu, zm. 4 kwietnia 2004 w Moskwie) \u2013 radziecki kompozytor, dyrygent. Ludowy Artysta ZSRR (1983). Pochowany na Cmentarzu Nowodziewiczym w Moskwie."@pl,
        "\u041d\u0438\u043a\u0438\u0301\u0442\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (1913\u20142004) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1983)."@ru;
    owl:sameAs viaf:3908895;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikita_Bogoslovsky>,
        <http://viaf.org/viaf/3908895>,
        <https://musicbrainz.org/artist/600c1c63-5b11-47a3-99c8-38a9ecf8f618>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikita_Bogoslovsky.
doremus_artist:eed05c16-bfe2-391c-bcbe-844b5fdc7b3e
owl:sameAs viaf:34775113; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34775113>.
doremus_artist:eed8cb0d-6289-3235-aab1-444aaaaef57c
    rdfs:comment
        "Maria Celeste Rebord\u00e3o Rodrigues (Fund\u00e3o, 14 mars 1923) est une chanteuse portugaise de fado. Elle est la s\u0153ur de la chanteuse fadiste Am\u00e1lia Rodrigues.Portail des musiques du monde Portail des musiques du monde Portail de Lisbonne Portail de Lisbonne Portail du Portugal Portail du Portugal"@fr;
    owl:sameAs viaf:16957634;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Celeste_Rodrigues>,
        <http://viaf.org/viaf/16957634>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Celeste_Rodrigues.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Celeste_Rodrigues.
doremus_artist:f061ccf5-5437-35e1-b3cc-7e8f2bf483c9
owl:sameAs viaf:41536378; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41536378>.
doremus_artist:f0794fee-feeb-3441-b20d-20b9bae8445d
owl:sameAs viaf:212722; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/212722>.
doremus_artist:f134ddf5-c4a7-3895-865d-da7385b51cc8
    dbp:birthPlace dbr:Maribor;
    dbp:deathPlace dbr:Baden_bei_Wien;
    rdfs:comment
        "Max Sch\u00f6nherr (* 23. November 1903 in Marburg a. d. Drau, heute Maribor; \u2020 13. Dezember 1984 in Baden bei Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist, Dirigent und Musikschriftsteller."@de,
        "Max Sch\u00f6nherr (23 November 1903 \u2013 13 December 1984) was an Austrian composer, arranger and conductor."@en,
        "Max Sch\u00f6nherr (Maribor, toen: Marburg an der Drau, 23 november 1903 \u2013 Baden bei Wien, 13 december 1984) was een Oostenrijks componist, dirigent, musicoloog en contrabassist. Sch\u00f6nherrs grootvader Franz Sch\u00f6nherr en vader Max Sch\u00f6nherr sr. waren dirigenten van harmonieorkesten. Max Sch\u00f6nherr sr. was van 1898 tot 1918 dirigent van de S\u00fcdbahnwerkst\u00e4ttenkapelle in Marburg an der Drau."@nl,
        "Max Sch\u00f6nherr, n\u00e9 \u00e0 Maribor (en Allemand Marburg an der Drau, Basse-Styrie) aujourd'hui en Slov\u00e9nie, le 23 novembre 1903 et mort \u00e0 Baden en Autriche le 13 d\u00e9cembre 1984, est un compositeur autrichien, arrangeur, chef d'orchestre et musicologue."@fr,
        "\u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0432 \u0431\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438 \u0428\u0451\u043d\u0445\u0435\u0440\u0440\u0430 \u2014 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u043d\u0430\u0434 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0433\u0438\u043c\u043d\u043e\u043c \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u043c \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u044e \u0438\u0437 \u00ab\u041c\u0430\u0441\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u044b\u00bb \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430; \u0428\u0451\u043d\u0445\u0435\u0440\u0440 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u044d\u0442\u0443 \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u044e \u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430, \u0438 7 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1947 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0433\u0438\u043c\u043d \u0431\u044b\u043b \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0428\u0451\u043d\u0445\u0435\u0440\u0440\u0430. \u042d\u0442\u043e\u0442 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d \u0428\u0451\u043d\u0445\u0435\u0440\u0440\u043e\u043c \u0432 1945 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e\u0434 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0434\u043e 1968 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d \u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e."@ru,
        "\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d8\u30eb\uff08Max Sch\u00f6nherr, 1903\u5e7411\u670823\u65e5 - 1984\u5e7412\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\uff1d\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u5e1d\u56fd\u9818\u30de\u30eb\u30d6\u30eb\u30af(\u73fe\u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u9818\u30de\u30ea\u30dc\u30eb)\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5e7c\u5c11\u6642\u304b\u3089\u97f3\u697d\u5bb6\u3060\u3063\u305f\u7236\u89aa\u306b\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30b0\u30e9\u30fc\u30c4\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3066\u30ed\u30c7\u30ea\u30d2\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30e2\u30a4\u30b8\u30be\u30f4\u30a3\u30c1\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021924\u5e74\u306b\u30b0\u30e9\u30fc\u30c4\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u5287\u5834\u306b\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30d0\u30b9\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5165\u56e3\u3057\u305f\u304c\u3001\u5f8c\u306b\u30b3\u30ec\u30da\u30c6\u30a3\u30c8\u30fc\u30eb\u3068\u306a\u308a\u3001\u305d\u3053\u306e\u30ab\u30da\u30eb\u30de\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\u307e\u3067\u52d9\u3081\u305f\u30021929\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30f3\u30fb\u30c7\u30a2\u30fb\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5287\u5834\u3068\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5e02\u7acb\u5287\u5834\u306e\u30ab\u30da\u30eb\u30de\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u8ee2\u3058\u30011931\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u305f\u30021931\u5e74\u306b\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u521d\u4ee3\u9996\u5e2d\u594f\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u300140\u5e74\u306b\u6e21\u3063\u3066\u305d\u306e\u30dd\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u4e0a\u3052\u305f\u30021933\u5e74\u304b\u30891938\u5e74\u307e\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30b9\u30aa\u30fc\u30d1\u30fc\u306e\u697d\u9577\u3092\u517c\u4efb\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u306b\u3082\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3084\u653e\u9001\u5c40\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306a\u3069\u306b\u3082\u5ba2\u6f14\u3057\u305f\u3002 \u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u8efd\u97f3\u697d\u3068\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u3092\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3068\u3057\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u300e\u30db\u30c6\u30eb\u30fb\u30b6\u30c3\u30cf\u30fc\u300f\u306a\u3069\u306e\u89aa\u3057\u307f\u3084\u3059\u3044\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u30021954\u5e74\u3001\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30de\u30eb\u30af\u30b9\u4f5c\u66f2\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u30021973\u5e74\u306b\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\u30fb\u30d0\u30a4\u30fb\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115762151;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Max_Sch\u00f6nherr>,
        <http://viaf.org/viaf/115762151>,
        <https://musicbrainz.org/artist/382160ce-17fb-47f9-a47f-c27d9ecc8f9b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Max_Schönherr.
doremus_artist:f1caa124-cf71-34a6-8d2c-7fd2bcef6586
owl:sameAs viaf:66655347; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66655347>.
doremus_artist:f2446e6e-96c9-3e91-af04-ea9a2578a718
    rdfs:comment
        "Val\u00e9ry Aubertin est un organiste, compositeur fran\u00e7ais et chef de ch\u0153ur. Il est n\u00e9 \u00e0 Lagny-sur-Marne le 3 juin 1970."@fr;
    owl:sameAs viaf:62698966;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Val\u00e9ry_Aubertin>,
        <http://viaf.org/viaf/62698966>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Valéry_Aubertin.
doremus_artist:f2530614-20bb-3444-ba64-4587ad349f4a
owl:sameAs viaf:44580845; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44580845>.
doremus_artist:f26156e1-493d-31a8-a5f9-eb1fa0675485
    dbp:birthPlace dbr:Verona;
    rdfs:comment
        "Gigliola Cinquetti (Italian pronunciation: [d\u0292i\u028e\u02c8\u028e\u0254\u02d0la t\u0283i\u014b\u02c8kwetti]; born 20 December 1947) is an Italian singer and TV presenter."@en,
        "Gigliola Cinquetti (Verona, 20 de dezembro de 1947) \u00e9 uma cantora, atriz, jornalista e apresentadora italiana."@pt,
        "Gigliola Cinquetti (Verona, 20 december 1947) is een Italiaanse zangeres. Nadat ze in het najaar van 1963 al het Festival di Castrocaro had gewonnen met het liedje Le strade di notte, won ze op 16-jarige leeftijd samen met Patricia Carli het San Remo-Festival 1964 met Non ho l'et\u00e0. In die tijd plaatste de winnaar zich daarmee voor het Eurovisiesongfestival, waar ze twee maanden later in Kopenhagen namens Itali\u00eb aantrad, als tot dan toe jongste deelnemer ooit.  Ze haalde de eerste overwinning voor Itali\u00eb binnen, in het Verenigd Koninkrijk kwam ze in de top 20 van de hitparade.Aan de zijde van Domenico Modugno won ze twee jaar later opnieuw het San Remo-Festival. Het gebeurde vaker dat een duo won en slechts een van hen naar het songfestival ging. Hiermee bespaarde Gigliola zich een blamage,"@nl,
        "Gigliola Cinquetti (Verona, Italia; 20 de diciembre de 1947) es una cantante y presentadora de televisi\u00f3n italiana."@es,
        "Gigliola Cinquetti ([d\u0292i\u02c8\u028e\u02d0\u0254la t\u0283i\u014b\u02c8kwet\u02d0i]; * 20. Dezember 1947 in Verona) ist eine italienische S\u00e4ngerin. Sie nahm zw\u00f6lfmal am Sanremo-Festival teil, wobei sie zweimal gewann, neunmal am Wettbewerb Canzonissima, den sie einmal gewann, dreimal an Un disco per l\u2019estate sowie zweimal am Eurovision Song Contest, den sie 1964 als erste italienische Teilnehmerin gewann."@de,
        "Gigliola Cinquetti (ur. 20 grudnia 1947 w Weronie) \u2013 w\u0142oska wokalistka, zwyci\u0119\u017cczyni 9. Konkursu Piosenki Eurowizji oraz dwukrotna zwyci\u0119\u017cczyni Festiwalu Piosenki W\u0142oskiej w San Remo."@pl,
        "Gigliola Cinquetti, n\u00e9e le 20 d\u00e9cembre 1947 \u00e0 V\u00e9rone, est une chanteuse, actrice et animatrice de t\u00e9l\u00e9vision italienne. Elle a remport\u00e9 le Concours Eurovision de la chanson pour l'Italie, en 1964, avec la chanson Non ho l'et\u00e0."@fr,
        "Ha pubblicato i suoi dischi in tutto il mondo, incidendo in otto lingue diverse, ed \u00e8 quindi una delle cantanti italiane pi\u00f9 conosciute all'estero; di Non ho l'et\u00e0 ha venduto pi\u00f9 di quattro milioni di copie in tutta Europa. I suoi dischi sono stati pubblicati in 120 paesi, ed \u00e8 una delle poche cantanti italiane (le altre sono Rita Pavone, Ivana Spagna, Sabrina Salerno, Raffaella Carr\u00e0, Alexia, Gala, Moony e Neja), ad essere entrate in classifica in Gran Bretagna."@it,
        "\u0414\u0436\u0438\u043b\u044c\u043e\u0301\u043b\u0430 \u0427\u0438\u043d\u043a\u0432\u0435\u0301\u0442\u0442\u0438 (\u0427\u0438\u043d\u043a\u0443\u044d\u0301\u0442\u0442\u0438; \u0438\u0442\u0430\u043b. Gigliola Cinquetti, \u0440\u043e\u0434. 20 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1947, \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0430\u044f, \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u00ab\u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435-1964\u00bb."@ru,
        "\u30b8\u30ea\u30aa\u30e9\u30fb\u30c1\u30f3\u30af\u30a7\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Gigliola Cinquetti, 1947\u5e7412\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30f4\u30a7\u30ed\u30fc\u30ca\u51fa\u8eab\u300220\u30f6\u6708\u5e74\u4e0a\u306e\u59c9\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44566940;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gigliola_Cinquetti>,
        <http://viaf.org/viaf/44566940>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5fd6d882-1461-46f2-b82c-8d33c4084f10>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gigliola_Cinquetti_(1966).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gigliola_Cinquetti.
doremus_artist:f287a3a7-c299-3947-890f-f951d81ed360
owl:sameAs viaf:69015440; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69015440>.
doremus_artist:f28bd977-ed2b-3e6b-9ca7-cb2066c94b96
owl:sameAs viaf:52963710; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52963710>.
doremus_artist:f298487c-23da-39f5-8edc-fde632ae766e
    dbp:birthPlace dbr:Province_of_Barcelona;
    dbp:deathPlace dbr:Province_of_Barcelona;
    rdfs:comment
        "Ha rappresentato la Spagna all'Eurovision Song Contest 1974. Si \u00e8 esibito durante la cerimonia di chiusura delle Olimpiadi 1992."@it,
        "Pedro Pubill Calaf (Spanish pronunciation: [\u02c8pe\u00f0\u027eo] Catalan pronunciation: [pu\u02c8\u03b2i\u028e k\u0259\u02c8\u026baf]; 24 March 1935 \u2013 27 August 2014), better known as Peret, was a Spanish gypsy singer, guitar player and composer of Catalan rumba from Matar\u00f3, Catalonia. Peret died in Barcelona, Spain from lung cancer, aged 79."@en,
        "Pedro Pubill Calaf, m\u00e1s conocido como Peret (Matar\u00f3, Barcelona, 24 de marzo de 1935-Barcelona, 27 de agosto de 2014), fue un cantante, guitarrista y compositor espa\u00f1ol de origen gitano. Populariz\u00f3 la m\u00fasica y el ritmo gitano en toda Espa\u00f1a y en especial en Catalu\u00f1a, donde se adopt\u00f3 como parte de su cultura con la denominada rumba."@es,
        "Pedro Pubill Calaf, n\u00e9 le 24 mars 1935 \u00e0 Matar\u00f3 et mort le 27 ao\u00fbt 2014 \u00e0 Barcelone, plus connu sous le nom de Peret, est un chanteur, guitariste et compositeur gitan espagnol. Il est probablement le plus c\u00e9l\u00e8bre interpr\u00e8te de la rumba catalane, dite aussi rumba de Barcelone. Son jeu de guitare, appel\u00e9 \u00ab ventilador \u00bb, qui consiste \u00e0 utiliser la caisse de r\u00e9sonance comme instrument de percussion, a assur\u00e9 sa r\u00e9putation et inspir\u00e9 de nombreux imitateurs."@fr,
        "Peret (* 24. M\u00e4rz 1935 in Matar\u00f3; \u2020 27. August 2014 in Barcelona; eigentlich Pedro Pubill i Calaf) war ein spanischer S\u00e4nger und Gitarrist. Er galt als herausragender Vertreter der katalanischen Rumba."@de,
        """Peret, eigenlijke naam Pedro Pubill Calaf (Matar\u00f3, 24 maart 1935 \u2013 Barcelona, 27 augustus 2014) was een Spaanse zanger. Hij werd vooral bekend door zijn zomerhit Borriquito. Peret werd geboren als zoon van een verkoper. In 1947 maakte hij op 12-jarige leeftijd zijn muzikaal debuut op een kinderfestival, als helft van het duo "Los Hermanos Montenegro". Dat jaar nam hij ook een singletje op, maar dat bleef onopgemerkt. Net als zijn vader werd Peret verkoper, maar in die periode bleef hij wel zingen en gitaar spelen. Zo werd hij langzamerhand bekender in Cataloni\u00eb. In 1957 trouwde hij met Fuensanta, een zigeunerin aan wie hij later het nummer Mi Santa opdroeg."""@nl,
        """Peret, nome verdadeiro: Pere Pubill Calaf, (Matar\u00f3, 24 de mar\u00e7o de 1935 \u2014 Barcelona, 27 de agosto de 2014) foi um cantor guitarrista e compositor espanhol natural da Catalunha de etnia cigana. \u00c9 o principal representante da rumba catal\u00e3. Perete representou a Espanha no Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o 1974, onde interpretou "Canta y s\u00e9 feliz", em 1992 atuou Jogos Ol\u00edmpicos de Ver\u00e3o de 1992, realizados em Barcelona. Em 2001, Peret gravou um \u00e1lbum com vers\u00f5es atualizadas de can\u00e7\u00f5es antigas, com convidados, como David Byrne, Sergeant Garcia e o Professor Angel Dust."""@pt;
    owl:sameAs viaf:29721336;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peret>,
        <http://viaf.org/viaf/29721336>,
        <https://musicbrainz.org/artist/796481a3-2977-45b6-84b3-eb06bb10a903>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a2bc1043-6444-4e5b-b9c8-4ac065344f7b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peret_925-1520.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peret.
doremus_artist:f2aade5e-ddca-32de-87cf-66ec556df6f5
    owl:sameAs viaf:95645322;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95645322>,
        <https://musicbrainz.org/artist/58929c5b-f3c4-40bc-9ea9-da4fd4e7016d>.
doremus_artist:f362ea58-33d6-39a3-ac4c-8e7af0015f20
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Patti Austin (* 10. August 1950 in New York City, New York) ist eine US-amerikanische Soul-, R&B und Jazzs\u00e4ngerin. Ihr gr\u00f6\u00dfter Hit, die Ballade Baby, Come to Me, im Duett mit James Ingram, stand 1983 f\u00fcr zwei Wochen auf Platz eins der amerikanischen Single-Charts. Dar\u00fcber hinaus platzierte sie 20 Hits in den R&B-Charts ihrer Heimat."@de,
        "Patti Austin (Harlem, New York, 10 de agosto de 1950) es una cantante de soul y quiet storm. Fue apadrinada por Dinah Washington y Sammy Davis Jr."@es,
        "Patti Austin (Nova Iorque, 10 de agosto de 1950), \u00e9 uma cantora americana de jazz e R&B e ganhadora do Grammy."@pt,
        "Patti Austin (born 10 August 1950) is an American R&B, pop and jazz singer."@en,
        "Patti Austin (n\u00e9e le 10 ao\u00fbt 1950 \u00e0 Harlem, New York) est une chanteuse am\u00e9ricaine de rhythm and blues, pop, soul et jazz. Elle a \u00e9t\u00e9 num\u00e9ro un aux \u00c9tats-Unis en 1981 avec la chanson Baby, Come to Me, interpr\u00e9t\u00e9 en duo avec James Ingram et produit par Quincy Jones. En 2008, apr\u00e8s neuf nominations, elle remporte son premier Grammy Award."@fr,
        "Patti Austin, w\u0142a\u015bc. Patricia Austin (ur. 10 sierpnia 1950 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ska wokalistka rhythm'n'bluesowa. Ju\u017c jako dziecko wyst\u0119powa\u0142a w telewizji i w teatrze. W wieku 16 lat odby\u0142a tras\u0119 koncertow\u0105 z Harrym Belafontem. Nagrywa\u0107 zacz\u0119\u0142a w 1965. \u015apiewa\u0142a m.in. z Paulem Simonem, Billym Joelem, Joe Cockerem i Robert\u0105 Flack. Najpopularniejsze nagrania: \u201eThe Family Tree\u201d, \u201eThe Dude\u201d, \u201eEvery Home Should Have One\u201d, \u201eMood Indigo\u201d, \u201eHow Long\u201d, \u201eBaby, Come to Me\u201d, \u201eGimme, Gimme, Gimme\u201d."@pl,
        "\u041f\u0430\u0301\u0442\u0442\u0438 \u041e\u0301\u0441\u0442\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Patti Austin; \u0440\u043e\u0434. 10 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1950, \u0413\u0430\u0440\u043b\u0435\u043c, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437, \u0444\u0430\u043d\u043a, \u0441\u043e\u0443\u043b, \u0440\u0438\u0442\u043c-\u043d-\u0431\u043b\u044e\u0437 \u0438 \u0433\u043e\u0441\u043f\u0435\u043b, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u00bb \u0437\u0430 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c Avant Gershwin (2008)."@ru,
        "\u30d1\u30c6\u30a3\u30fb\u30aa\u30fc\u30b9\u30c6\u30a3\u30f3\uff08Patti Austin, 1950\u5e748\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30cf\u30fc\u30ec\u30e0\u51fa\u8eab\u306eR&B\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u6b4c\u624b\u3002"@ja,
        "\u4f69\u8482\u00b7\u5967\u65af\u4e01\uff08Patti Austin\uff09\u662f\u7f8e\u570b\u7bc0\u594f\u5e03\u9b6f\u65af\u548c\u7235\u58eb\u6a02\u6b4c\u624b\uff0c\u751f\u65bc1950\u5e748\u670810\u65e5 \u3002\u5967\u65af\u6c40\u51fa\u751f\u5728\u7d10\u7d04\u54c8\u840a\u59c6\u5340\uff0c\u5728\u9577\u5cf6\u9577\u5927\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:5116838;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patti_Austin>,
        <http://viaf.org/viaf/5116838>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patti_Austin_at_Rams_Head3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patti_Austin.
doremus_artist:f4353d0e-a3cb-3afe-b30a-78852d67138c
owl:sameAs viaf:12517693; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12517693>.
doremus_artist:f4d7df7e-40e7-38c4-9e9b-304840c158c2
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 (d'Avezac) de Cast\u00e9ra est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Dax le 3 avril 1873 et mort \u00e0 Angoum\u00e9 (Landes) le 8 octobre 1955."@fr;
    owl:sameAs viaf:71621352;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_de_Cast\u00e9ra>,
        <http://viaf.org/viaf/71621352>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:René_de_Castéra.
doremus_artist:f52aee0a-7a98-3eac-b9e2-d9154d27709c
owl:sameAs viaf:240743313; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/240743313>.
doremus_artist:f6746305-8b00-3e44-af71-28d20f8144a6
    dbp:birthPlace dbr:Bethlehem;
    rdfs:comment
        "Ramzi Aburedwan (Arabic:\u0631\u0645\u0632\u064a \u0623\u0628\u0648 \u0631\u0636\u0648\u0627\u0646, born 1979) is a Palestinian composer, arranger, educator; and viola and buzuq player. He is the bandleader of Ensemble Dal\u2019Ouna and the Palestine National Ensemble of Arabic Music. He founded the al Kamandj\u00e2ti music centre and has collaborated with several international and renowned musicians. He first studied at the Edward Said National Conservatory of Music and then in the Regional Conservatory of Angers (France). Several documentaries have been made of his life, including Its Not a Gun (2005) and Just Play (2012). He is the main subject of the book Children of the Stone: The Power of Music in a Hard Land by Sandy Tolan (2015)."@en,
        "Ramzi Aburedwan, n\u00e9 en 1979 \u00e0 Bethl\u00e9em, est un violoniste palestinien."@fr;
    owl:sameAs viaf:252542839;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ramzi_Aburedwan>,
        <http://viaf.org/viaf/252542839>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ramzi_Aburedwan_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ramzi_Aburedwan.
doremus_artist:f67555f7-ebca-3d01-98f0-4c6cefeb8522
owl:sameAs viaf:88566400; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88566400>.
doremus_artist:f9136c92-9051-3b91-93ba-fab577eb773b
owl:sameAs viaf:22400146; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22400146>.
doremus_artist:f97e83ef-3d79-3dd5-b597-ca21df9bcd5e
owl:sameAs viaf:66013052; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66013052>.
doremus_artist:fa1e6222-378b-3113-b49d-78a8ca7109eb
owl:sameAs viaf:76522751; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76522751>.
doremus_artist:fae7a6bd-b590-3c77-8b9c-d4b5f996f4c2
owl:sameAs viaf:32193615; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32193615>.
doremus_artist:faebb9d6-16b1-35a7-b4b5-a537678d4f66
owl:sameAs viaf:265271625; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/265271625>.
doremus_artist:fafae309-2635-3ca0-a8e3-ab15d03440f1
owl:sameAs viaf:170231467; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170231467>.
doremus_artist:fdf30e2d-5039-3418-9f79-1fe7570d32d0
owl:sameAs viaf:7577070; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7577070>.
