@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.

doremus_artist:006efc73-9c44-3195-b733-f2a282de2f38
    dbp:birthPlace dbr:Valparaíso;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Amy Woodforde-Finden (* 1860 in Valpara\u00edso, Chile; \u2020 13. M\u00e4rz 1919 in London) war eine englische Komponistin, die meisten bekannt wurde durch ihre musikalischen Adaptionen der Four Indian Love Lyrics von Laurence Hope."@de,
        """Amy Woodforde-Finden (1860 \u2013 13 March 1919) was a composer who is best known for writing the music to "Kashmiri Song" from Four Indian Love Lyrics by Laurence Hope. Amy Woodforde-Finden was born Amelia Rowe Ward in 1860 at Valpara\u00edso, Chile, the youngest daughter of American parents, Alfred and Virginia Worthington Heath Ward. Alfred served as an US Consul after being recommended by Baile Peyton, US Ambassador to Chile under President Zachary Taylor. Her father died in 1867 and her mother moved the family to London, where Virginia became a naturalized British citizen in 1873. Around that time Amy displayed a skill for composition and became a student of Carl Schloesser and Amy Horrocks. Her early work, published as Amy Ward, though promising, was received only tepidly."""@en;
    owl:sameAs viaf:34653042;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amy_Woodforde-Finden>,
        <http://viaf.org/viaf/34653042>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0f194b11-a3de-4084-b9ec-454190c01f78>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amy_Woodforde-Finden.
doremus_artist:009624b0-1a43-3b78-82c7-e727bb410d82
owl:sameAs viaf:95204821; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95204821>.
doremus_artist:00b319f5-67ac-30e3-b034-d27af44a85c6
owl:sameAs viaf:247545; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/247545>.
doremus_artist:012001db-9137-3336-9883-66a0426a89f0
    dbp:birthPlace dbr:Campinas;
    dbp:deathPlace dbr:Belém;
    rdfs:comment
        "Ant\u00f4nio Carlos Gomes (Aussprache: \u0250\u0303\u02c8tonju \u02c8ka\u027elu\u0283 \u02c8\u0261omi\u0283) (* 11. Juli 1836 in Campinas; \u2020 16. September 1896 in Bel\u00e9m) gilt als bedeutendster romantischer Komponist Brasiliens. Nachdem er bereits fr\u00fch als Komponist hervorgetreten war, studierte Carlos Gomes seit 1860 am Konservatorium von Rio de Janeiro. 1864 ging er auf Veranlassung des Kaisers Pedro II. nach Mailand, wo er Sch\u00fcler von Lauro Rossi wurde. 1866 bestand er das Kompositionsexamen des Konservatoriums von Mailand. In den folgenden Jahren lebte er als Komponist in Italien, wo zahlreiche seiner Opern an den gro\u00dfen Opernh\u00e4usern aufgef\u00fchrt wurden. 1895 wurde er Leiter des Konservatoriums von Bel\u00e9m."@de,
        "Ant\u00f4nio Carlos Gomes (Campinas, 11 de julho de 1836 \u2014 Bel\u00e9m, 16 de setembro de 1896) foi o mais importante compositor de \u00f3pera brasileiro. Destacou-se pelo estilo rom\u00e2ntico, com o qual obteve carreira de destaque na Europa. Foi o primeiro compositor brasileiro a ter suas obras apresentadas no Teatro alla Scala. \u00c9 o autor da \u00f3pera O Guarani. \u00c9 o patrono da cadeira de n\u00famero 15 da Academia Brasileira de M\u00fasica."@pt,
        "Ant\u00f4nio Carlos Gomes (Campinas, 11 juillet 1836 \u2014 Bel\u00e9m, 16 septembre 1896) est un compositeur d'op\u00e9ras br\u00e9silien. Bien que Gomes ait fait l'essentiel de sa carri\u00e8re en Europe, sa vie se confond avec l'histoire m\u00eame du Br\u00e9sil: n\u00e9 quelques ann\u00e9es apr\u00e8s l'ind\u00e9pendance du pays en 1822, mort peu apr\u00e8s la proclamation de la R\u00e9publique en 1889, Gomes fut un t\u00e9moin privil\u00e9gi\u00e9 du Br\u00e9sil Imp\u00e9rial. Ce pays de seigneurs et d'esclaves, nation aux institutions balbutiantes, se retrouve sublim\u00e9 dans son \u0153uvre la plus c\u00e9l\u00e8bre: l'op\u00e9ra Il Guarany, racontant l'amour impossible d'un Indien et d'une Blanche."@fr,
        """Ant\u00f4nio Carlos Gomes (Portuguese pronunciation: [\u0250\u0303\u02c8tonju \u02c8ka\u027elu\u0283 \u02c8\u0261omi\u0283]; Brazil, July 11, 1836 \u2013 Brazil, September 16, 1896) was the first New World composer whose work was accepted by Europe. The only non-European who was successful as an opera composer in Italy, during the "golden age of opera", contemporary to Verdi and Puccini and the first composer of non-European lineage to be accepted into the Classic tradition of music."""@en,
        "Ant\u00f4nio Carlos Gomes (Vila de S\u00e3o Carlos, nu: Campinas (Brazili\u00eb), 11 juli 1836 \u2013 Bel\u00e9m (Brazili\u00eb), 16 september 1896) was een Braziliaans componist en pianist. Hij was de zoon van het echtpaar Manoel Jos\u00e9 Gomes en Fabiana Maria Jaguary Cardoso. Zijn vader was dirigent van de plaatselijke banda."@nl,
        "Ant\u00f4nio Carlos Gomes, (Campinas, 11 de julio de 1836 \u2014 Bel\u00e9m, 16 de septiembre de 1896) fue uno de los m\u00fasicos m\u00e1s importantes del Brasil, el primer compositor del Nuevo Mundo cuya obra fue aceptada en Europa. Su obra m\u00e1s conocida, la \u00f3pera Il Guarany, fue presentada en el Teatro alla Scala, en Mil\u00e1n, Italia el 19 de marzo de 1870."@es,
        """\u00c8 considerato il maggior musicista brasiliano del XIX secolo, il primo compositore del Nuovo Mondo la cui musica fu accettata dall'Europa e l'unico non-europeo che ebbe successo come compositore di opere in Italia, durante l'"et\u00e0 d'oro dell'opera", contemporaneo di Verdi e Puccini."""@it,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0413\u043e\u043c\u0435\u0441 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Carlos Gomes; 1836\u20141896) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u044f\u0440\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30fc\u30cb\u30e7\u30fb\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30b4\u30e1\u30b9\uff08Ant\u00f4nio Carlos Gomes, 1836\u5e747\u670811\u65e5 - 1896\u5e749\u670816\u65e5\uff09\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65b0\u5927\u9678\u51fa\u8eab\u306a\u304c\u3089\u3082\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u697d\u58c7\u306b\u53d7\u3051\u5165\u308c\u3089\u308c\u3001\u540d\u58f0\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u5e1d\u56fd\u306e\u30b5\u30f3\u30fb\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u6751\uff08\u73fe\u5728\u306f\u30b5\u30f3\u30d1\u30a6\u30ed\u5dde\u30ab\u30f3\u30d4\u30fc\u30ca\u30b9\u306e\u4e00\u90e8\uff09\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u7236\u89aa\u306f\u697d\u9577\u306e\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30b8\u30e7\u30bc\u30fb\u30b4\u30e1\u30b9\uff08Manuel Jos\u00e9 Gomes\uff09\u3001\u6bcd\u89aa\u306f\u30d5\u30a1\u30d3\u30a2\u30fc\u30ca\u30fb\u30de\u30ea\u30fc\u30a2\u30fb\u30b8\u30e3\u30b0\u30a2\u30ea\u30fb\u30ab\u30eb\u30c9\u30fc\u30be\uff08Fabiana Maria Jaguari Cardoso\uff09\u3002\u5e7c\u5150\u671f\u304b\u3089\u97f3\u697d\u7684\u306a\u50be\u5411\u3092\u793a\u3057\u3001\u3084\u304c\u3066\u7236\u89aa\u3084\u5144\u30b8\u30e7\u30bc\u30fb\u30da\u30c9\u30ed\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30fb\u30b4\u30e1\u30b9\uff08Jos\u00e9 Pedro de Sant'Ana Gomes\uff09\u306b\u52b1\u307e\u3055\u308c\u308b\u3002\u5144\u30b8\u30e7\u30bc\u30fb\u30da\u30c9\u30ed\u3082\u3084\u306f\u308a\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u30b4\u30e1\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u732e\u8eab\u7684\u306a\u6307\u5c0e\u8005\u30fb\u52a9\u8a00\u8005\u306e\u5f79\u5272\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002\u5144\u306e\u8aac\u5f97\u3067\u30b4\u30e1\u30b9\u306f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u5bae\u5ef7\u3092\u8a2a\u308c\u3001\u7687\u5e1d\u30c9\u30f3\u30fb\u30da\u30c9\u30ed2\u4e16\u306e\u5e87\u8b77\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u30da\u30c9\u30ed2\u4e16\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u82b8\u8853\u5bb6\u3084\u77e5\u8b58\u4eba\u306e\u6d3b\u52d5\u306b\u8208\u5473\u304c\u3042\u308b\u3053\u3068\u3067\u6709\u540d\u3067\u3001\u3053\u306e\u305f\u3081\u30b4\u30e1\u30b9\u306f\u30ea\u30aa\u30c7\u30b8\u30e3\u30cd\u30a4\u30ed\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5c02\u9580\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30d1\u30e9\u5dde\u77e5\u4e8b\u306e\u62db\u304d\u3067\u3001\u540c\u5730\u306e\u97f3\u697d\u9662\u306e\u9662\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u3079\u304f\u5dde\u90fd\u30d9\u30ec\u30f3\uff08Bel\u00e9m\uff09\u3092\u8a2a\u306d\u3001\u559c\u3093\u3067\u6253\u8a3a\u306b\u5fdc\u3058\u305f\u304c\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u4e0a\u9678\u5f8c\u306b\u9ad8\u9f62\u304b\u3089\u6765\u308b\u5065\u5eb7\u306e\u8870\u3048\u306e\u305f\u3081\u30011896\u5e749\u670816\u65e5\u306b\u6025\u6b7b\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24816997;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ant\u00f4nio_Carlos_Gomes>,
        <http://viaf.org/viaf/24816997>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlos_Gomes_(fototipia).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antônio_Carlos_Gomes.
doremus_artist:0129f0fb-1538-3ca8-a548-cce27d2bd130
    dbp:birthPlace dbr:Bergues;
    rdfs:comment
        "Christophe Looten (* 5. April 1958 in Bergues) ist ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Christophe Looten (born 5 April 1958) is a French composer. Born in Bergues, he was made Chevalier des Arts et des Lettres in January 2000."@en,
        "Christophe Looten est un compositeur fran\u00e7ais d'op\u00e9ra et de musique contemporaine, un th\u00e9oricien et un musicologue n\u00e9 le 5 avril 1958 \u00e0 Bergues dans le Nord."@fr;
    owl:sameAs viaf:56874962;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christophe_Looten>,
        <http://viaf.org/viaf/56874962>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christophe_Looten.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christophe_Looten.
doremus_artist:015a50fd-8baa-35f1-89b1-ff29f4a4b4d1
owl:sameAs viaf:7585548; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7585548>.
doremus_artist:018f5ebb-bd03-3679-8a1f-9f2e2ab6aacf
owl:sameAs viaf:26115188; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26115188>.
doremus_artist:034875f7-e70d-38a5-a338-2ec7babd7ceb
    rdfs:comment
        """Ladislav Kub\u00edk (born 1946) is a contemporary Czech-American composer. His style is associated with other post-war Eastern European composers, such as Krzysztof Penderecki and Witold Lutos\u0142awski. He graduated from the Prague Academy of Music, receiving his Master's Degree in 1970 and the title "Aspirante", a degree considered equivalent to the Doctor of Musical Arts. He has previously taught at the Prague Conservatory, Charles University in Prague, and the University of South Florida. He has served as Professor of Composition at the Florida State University College of Music in Tallahassee since the 1990-91 academic year."""@en;
    owl:sameAs viaf:92504511;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ladislav_Kub\u00edk>,
        <http://viaf.org/viaf/92504511>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ladislav_Kubík.
doremus_artist:04c2ff30-dc6c-3a84-8afb-d4eabcefbc45
    owl:sameAs viaf:42035476;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18145542579296641924>,
        <http://viaf.org/viaf/42035476>.
doremus_artist:0576c94e-8f06-3e6f-8798-6825b4a37c7d
    dbp:birthPlace dbr:Kamianets-Podilskyi;
    rdfs:comment
    "Andrei Bondarenko (born 1987) is a Ukrainian baritone opera singer."@en;
    owl:sameAs viaf:299163424;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrei_Bondarenko>,
        <http://viaf.org/viaf/299163424>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrei_Bondarenko.
doremus_artist:06bd1738-07cf-322f-bf49-0182f251aa80
    rdfs:comment
        "Nicola Lamon (born 1979) is an Italian harpsichordist and conductor. He studied with Sergio Vartolo in Venice, and formed the ensemble Primi Toni."@en;
    owl:sameAs viaf:309560489;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicola_Lamon>,
        <http://viaf.org/viaf/309560489>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicola_Lamon.
doremus_artist:06dd9be1-d03a-321f-b8f6-f374f8c8e3d1
owl:sameAs viaf:48881594; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48881594>.
doremus_artist:06e73c8d-583c-3992-8504-55667e14dc49
owl:sameAs viaf:51112975; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51112975>.
doremus_artist:075b68b8-c900-3e77-a9f5-1fff75eb8472
owl:sameAs viaf:10058393; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10058393>.
doremus_artist:07889903-a5f4-312b-8869-c55f83822a27
    dbp:birthPlace dbr:Sidi_Bou_Saïd;
    rdfs:comment
        "Moufida Tlatli (* 1947 in Sidi Bou Sa\u00efd) ist eine tunesische Filmregisseurin."@de,
        "Moufida Tlatli (1947) is een Tunesische filmregisseur en politicus. Met Samt el qusur (Het zwijgen van het paleis) was ze in 1994 de eerste vrouw die in de Arabische wereld een avondvullende film regisseerde. Tlatli werd in 1947 geboren in een buitenwijk van Tunis. Naar eigen zeggen ontdekte ze de cinema dankzij een filosofieleraar op de middelbare school, die een filmclub leidde. Nadat ze in 1968 afstudeerde aan het Institut des hautes \u00e9tudes cin\u00e9matographiques te Parijs keerde ze terug naar Tunesi\u00eb, waar ze als editor werkte bij verschillende Tunesische films."@nl,
        "Moufida Tlatli (Tunisian Arabic: \u0645\u0641\u064a\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0644\u0627\u062a\u0644\u064a\u200e; born 1947) is a Tunisian film director. She was the first Arab woman to direct a full featured-film (The Silences of the Palace) in the Arab World."@en,
        "Moufida Tlatli (\u0645\u0641\u064a\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0644\u0627\u062a\u0644\u064a), n\u00e9e le 4 ao\u00fbt 1947 \u00e0 Sidi Bou Sa\u00efd, est une r\u00e9alisatrice tunisienne."@fr,
        "\u0645\u0641\u064a\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0644\u0627\u062a\u0644\u064a (1947 -)\u060c \u0645\u062e\u0631\u062c\u0629 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u062a\u0648\u0646\u0633\u064a\u0629. \u062f\u0631\u0633\u062a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u062d\u064a\u062b \u0639\u0645\u0644\u062a \u0644\u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u0647\u062c\u0631\u062a \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0639\u0644\u0645\u062a \u0628\u0625\u0635\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0645\u0647\u0627 \u0628\u0645\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0632\u0647\u0627\u064a\u0645\u0631. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2001 \u062a\u0645 \u0627\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631\u0647\u0627 \u0643\u0639\u0636\u0648\u0629 \u0641\u064a \u0644\u062c\u0646\u0629 \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a. \u062a\u0645 \u0627\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631\u0647\u0627 \u0643\u0648\u0632\u064a\u0631\u0629 \u0644\u0644\u062b\u0642\u0627\u0641\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0634\u0643\u0644\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0627\u0644\u063a\u0646\u0648\u0634\u064a \u0639\u0642\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0627\u062d\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u064a \u0632\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0628\u062f\u064a\u0646 \u0628\u0646 \u0639\u0644\u064a \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0634\u0643\u0644\u062a \u0641\u064a 17 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2011."@ar;
    owl:sameAs viaf:32206111;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Moufida_Tlatli>,
        <http://viaf.org/viaf/32206111>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Moufida_Tlatli.
doremus_artist:07992edf-7116-3c29-a00e-80313fb47c54
owl:sameAs viaf:167673683; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167673683>.
doremus_artist:07c6e075-67d4-33b9-8815-8742e614f81f
owl:sameAs viaf:49416950; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49416950>.
doremus_artist:07e1bed3-4252-3e29-ae43-4c73ea9165a4
owl:sameAs viaf:102398460; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102398460>.
doremus_artist:0822caa8-6501-3fc9-8f29-c17eb49eb701
owl:sameAs viaf:233036458; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233036458>.
doremus_artist:08446cb0-b660-3c3c-93a2-65da7839b40b
    owl:sameAs viaf:317291867;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/151841096>,
        <http://viaf.org/viaf/317291867>.
doremus_artist:084733c5-e01a-33a2-8b9b-79910dcafb2d
    rdfs:comment
        "Jo Akepsimas est un chanteur et compositeur fran\u00e7ais d'origine grecque n\u00e9 en 1940 \u00e0 Ath\u00e8nes. Il est l'auteur de la musique de nombreux chants religieux chr\u00e9tiens et chants pour enfants. Il est \u00e9galement orchestrateur de nombreux disques, dont ceux de Mannick, (Disque d'Or pour son premier album : Paroles de femmes)."@fr;
    owl:sameAs viaf:27250940;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jo_Akepsimas>,
        <http://viaf.org/viaf/27250940>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jo_Akepsimas.
doremus_artist:091a8f0f-b432-3616-ae22-1baa30f0984f
owl:sameAs viaf:37067854; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37067854>.
doremus_artist:0937270e-e7b4-3e42-8921-9541e20be765
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Rodolfo Celletti (1917\u20132004) was an Italian musicologist, critic, voice teacher, and novelist. Considered one of the leading scholars of the operatic voice and the history of operatic performance, he published many books and articles on the subject as well as several novels."@en,
        "Rodolfo Celletti (Roma, 1917 - 2004) fue un music\u00f3logo, cr\u00edtico musical, maestro de canto y novelista italiano. Est\u00e1 considerado uno de los principales estudiosos de la \u00f3pera, su historia e interpretaci\u00f3n. Public\u00f3 a lo largo de su vida numerosos libros y art\u00edculos sobre temas musicales y varias novelas."@es;
    owl:sameAs viaf:2596550;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rodolfo_Celletti>,
        <http://viaf.org/viaf/2596550>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rodolfo_Celletti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rodolfo_Celletti.
doremus_artist:09656932-92f7-318b-bbd0-8323c5fb194f
    rdfs:comment
        "Kenneth Riegel est un t\u00e9nor am\u00e9ricain, n\u00e9 le 29 avril 1938 \u00e0 West Hamburg (Pennsylvanie).Il s'est souvent produit \u00e0 Paris, par exemple dans les r\u00f4les de Faust ou d' Hoffmann. Il a chant\u00e9 Alwa \u00e0 Paris en 1979 dans la version compl\u00e9t\u00e9e de Lulu d'Alban Berg, sous la direction de Pierre Boulez. Il a chant\u00e9 le r\u00f4le du L\u00e9preux dans la cr\u00e9ation de Saint Fran\u00e7ois d'Assise d'Olivier Messiaen \u00e0 Paris en 1983."@fr;
    owl:sameAs viaf:24788280;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Kenneth_Riegel>,
        <http://viaf.org/viaf/24788280>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Kenneth_Riegel.
doremus_artist:098c990d-5573-39f2-9cd4-23d382de6548
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Giovanni Sgambati (* 28. Mai 1841 in Rom; \u2020 14. Dezember 1914 ebenda) war ein italienischer Pianist, Dirigent und Komponist."@de,
        "Giovanni Sgambati (May 28, 1841 \u2013 December 14, 1914) was an Italian pianist and composer."@en,
        "Giovanni Sgambati (Roma, 28 de maio de 1841 \u2013 14 de dezembro de 1914), foi um pianista e compositor italiano."@pt,
        "Giovanni Sgambati (Roma, 28 de mayo de 1841 - ib\u00edd., 14 de diciembre de 1914) fue un compositor, pianista y director de orquesta italiano."@es,
        "Giovanni Sgambati (Rome, 28 mei 1841 \u2013 Rome, 14 december 1914) was een Italiaans componist, dirigent en pianist."@nl,
        "Giovanni Sgambati, pianiste d'une virtuosit\u00e9 remarquable, est un compositeur, chef d'orchestre et p\u00e9dagogue italien, n\u00e9 \u00e0 Rome le 28 mai 1841 et mort dans cette m\u00eame ville le 14 d\u00e9cembre 1914."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0421\u0433\u0430\u043c\u0431\u0430\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Sgambati; 28 \u043c\u0430\u044f 1841, \u0420\u0438\u043c \u2014 14 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1914, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412\u044b\u0440\u043e\u0441 \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0422\u0440\u0435\u0432\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f, \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c, \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 (\u043a\u0430\u043a \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0445\u043e\u0440\u0430). \u0412 1860 \u0433. \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0420\u0438\u043c, \u0433\u0434\u0435 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u043f\u043e\u0441\u0435\u043b\u0438\u0432\u0448\u0438\u043c\u0441\u044f \u0437\u0434\u0435\u0441\u044c \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0435\u043c \u041b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0432\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043e\u0442 \u0435\u0433\u043e \u0438\u0433\u0440\u044b \u0441\u0442\u0430\u043b \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c. \u0421\u0433\u0430\u043c\u0431\u0430\u0442\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u043c \u041b\u0438\u0441\u0442\u0443 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u0432 1866 \u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438 \u00ab\u0414\u0430\u043d\u0442\u0435\u00bb. \u0412 1869 \u0433. \u0432 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u043e\u0442\u044a\u0435\u0437\u0434\u043e\u043c \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0421\u0433\u0430\u043c\u0431\u0430\u0442\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u043b \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044e \u0438 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u043e\u043c \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0435\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439. \u0412 1880-\u0435 \u0433\u0433. \u0421\u0433\u0430\u043c\u0431\u0430\u0442\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0438 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438. \u0412 1893 \u0433. \u0421\u0433\u0430\u043c\u0431\u0430\u0442\u0438 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u0420"@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30ba\u30ac\u30f3\u30d0\u30fc\u30c6\u30a3\uff08Giovanni Sgambati, 1841\u5e745\u670828\u65e5 \u30ed\u30fc\u30de \u2013 1914\u5e7412\u670814\u65e5 \u30ed\u30fc\u30de\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u4e54\u4e07\u5c3c\u00b7\u65af\u7518\u5df4\u8482\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aGiovanni Sgambati\uff0c1841\u5e745\u670828\u65e5\uff0d1914\u5e7412\u670814\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u4ed6\u662f\u610f\u82f1\u6df7\u8840\u513f\uff0c\u65e9\u5e74\u66fe\u5b66\u4e60\u58f0\u4e50\u548c\u94a2\u7434\uff0c\u5728\u7f57\u9a6c\u7ed3\u8bc6\u4e86\u674e\u65af\u7279\uff0c\u53d7\u5230\u5176\u8d5e\u8d4f\u548c\u652f\u6301\uff0c\u5e76\u53d7\u5176\u5f71\u54cd\u5f00\u59cb\u5bf9\u5fb7\u5965\u97f3\u4e50\u4ea7\u751f\u5174\u8da3\u3002\u540e\u6765\u4ed6\u5728\u7f57\u9a6c\u521b\u529e\u4e86\u7ba1\u5f26\u4e50\u548c\u5ba4\u5185\u4e50\u5b9a\u671f\u97f3\u4e50\u4f1a\uff0c\u5e76\u4ee5\u6307\u6325\u5bb6\u8eab\u4efd\u5de1\u56de\u6f14\u51fa\uff0c\u83b7\u5f97\u4e86\u5f88\u9ad8\u7684\u58f0\u8a89\u3002\u65af\u7518\u5df4\u8482\u521b\u4f5c\u4e86\u5927\u91cf\u674e\u65af\u7279\u5f0f\u7684\u94a2\u7434\u5c0f\u54c1\u4ee5\u53ca\u4e00\u4e9b\u4ea4\u54cd\u66f2\uff0c\u534f\u594f\u66f2\u7b49\u5668\u4e50\u4f5c\u54c1\uff0c\u4ed6\u6709\u5f88\u9ad8\u7684\u65cb\u5f8b\u5929\u8d4b\uff0c\u4f46\u5728\u7ed3\u6784\u638c\u63e1\u65b9\u9762\u7a0d\u900a\u3002\u65af\u7518\u5df4\u8482\u7684\u97f3\u4e50\u6d3b\u52a8\u5bf920\u4e16\u7eaa\u610f\u5927\u5229\u97f3\u4e50\u7684\u590d\u5174\u8d77\u4e86\u8f83\u5927\u7684\u5f71\u54cd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:10034665;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Sgambati>,
        <http://viaf.org/viaf/10034665>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giovanni_Sgambati.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Sgambati.
doremus_artist:099bede3-7429-3127-aad0-b9209517c16d
owl:sameAs viaf:39585390; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39585390>.
doremus_artist:0a97af71-0817-386f-aeea-4258e7906006
owl:sameAs viaf:57808224; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57808224>.
doremus_artist:0c6159e9-f051-3835-954e-234a3a9094c7
owl:sameAs viaf:74045954; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74045954>.
doremus_artist:0da4cc5e-87ab-379b-a0bb-ed4f6dfef2a3
    dbp:birthPlace res:Sos;
    rdfs:comment
        "Enzo Cormann est un \u00e9crivain fran\u00e7ais n\u00e9 en 1953 \u00e0 Sos (47). \u00c9crivain, metteur en sc\u00e8ne, jazz poet, enseignant... Il est l'auteur d'une trentaine de pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tres et de textes destin\u00e9s \u00e0 la sc\u00e8ne musicale, traduits et jou\u00e9s dans de nombreux pays. En France, la plupart de ses pi\u00e8ces sont publi\u00e9es aux \u00c9ditions de Minuit."@fr;
    owl:sameAs viaf:192092084;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Enzo_Cormann>,
        <http://viaf.org/viaf/192092084>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Enzo_Cormann1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Enzo_Cormann.
doremus_artist:0e550abc-546e-372e-8a87-be3088831cc2
    dbp:deathPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "Craig Smith (January 31, 1947 \u2013 November 14, 2007) was an American conductor who is considered a seminal figure in Boston's Baroque music revival of the 1970s and 1980s. In subsequent years he became increasingly known as an international conductor. At the beginning of his career, in 1970, he founded Emmanuel Music, a widely recognized organization that continues to focus on performances of the works of Johann Sebastian Bach."@en;
    owl:sameAs viaf:94129360;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Craig_Smith_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/94129360>,
        <https://musicbrainz.org/artist/50561f67-a30c-4815-b2c4-78a6975d3916>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Craig_Smith_(conductor)>.
doremus_artist:0ffa7dbe-11f6-3bdc-84e7-eaac36502f54
owl:sameAs viaf:50152915; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50152915>.
doremus_artist:1140203d-5ee6-3b49-bc2a-eaafb37ca963
    owl:sameAs viaf:27357364;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27357364>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c321a13a-1c52-43c0-b60a-3a454cb7f9a2>.
doremus_artist:1144c7f7-2224-32ca-b164-e14d2361e292
owl:sameAs viaf:101526633; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101526633>.
doremus_artist:11ea46d4-1327-3cf7-b2de-3ef5a2776181
owl:sameAs viaf:56388812; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56388812>.
doremus_artist:11f71b95-42b0-3622-94a9-ddb530e62ed5
owl:sameAs viaf:160124135; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160124135>.
doremus_artist:120a4281-fd04-3918-900b-1f06f63bc445
owl:sameAs viaf:34706630; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34706630>.
doremus_artist:12736281-cde6-30e1-8915-8504bba7820d
owl:sameAs viaf:233319618; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233319618>.
doremus_artist:12892bf0-8718-3733-8d85-69f351027fe0
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Erik Friedlander (* 1. Juli 1960 in New York City) ist ein US-amerikanischer Cellist, Komponist und Bandleader des Free und Creative Jazz, der freien Improvisation und der zeitgen\u00f6ssischen Musik."@de,
        "Erik Friedlander est un musicien am\u00e9ricain, violoncelliste, compositeur et improvisateur. Habitu\u00e9 de la sc\u00e8ne downtown new yorkaise, il est un collaborateur r\u00e9gulier de John Zorn, notamment au sein du Masada String Trio. Il a travaill\u00e9 avec Laurie Anderson, The Mountain Goats, Ennio Morricone et Courtney Love."@fr,
        "For the mathematician, see Eric Friedlander. Erik Friedlander is an American cellist and composer based in New York City. A veteran of NYC's experimental downtown scene, Friedlander has worked in many contexts, but is perhaps best known for his frequent collaborations with saxophonist/composer John Zorn. Friedlander grew up in a home filled with art and music: his father is photographer Lee Friedlander, noted for the cover photographs he took for Atlantic Records. His father's fondness for R&B and jazz helped shape Friedlander's taste in music."@en;
    owl:sameAs viaf:27259449;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erik_Friedlander>,
        <http://viaf.org/viaf/27259449>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ae258659-2e98-4edb-ae69-fc3db144377e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Erik_Friedlander.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erik_Friedlander.
doremus_artist:14b4a4fd-ee41-3e9b-b975-ffdb58ec74d2
owl:sameAs viaf:48782057; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48782057>.
doremus_artist:14d3483d-37a2-3c28-b41b-89d1a7dbffcf
owl:sameAs viaf:35891991; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35891991>.
doremus_artist:14e81703-3793-3e65-89b1-17181ffb1ae4
    dbp:birthPlace dbr:Mannheim;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Fritz Lehmann (* 17. Mai 1904 in Mannheim; \u2020 30. M\u00e4rz 1956 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Dirigent und Hochschullehrer."@de,
        "Fritz Lehmann (17 May 1904 \u2013 30 March 1956) was a noted German conductor, whose career was cut short by his early death at the age of 51. His repertoire ranged from the Baroque through to contemporary works, in both the concert hall and the opera house. He was an early advocate of period performance practice. and founded the Berliner Motettenchor. He is best known through a number of recordings he left."@en,
        "Fritz Lehmann (Mannheim, 17 mei 1904 \u2013 M\u00fcnchen, 30 mei 1956) was een Duits dirigent. Fritz Lehmann studeerde van 1918 tot 1921 aan de Muziekhogeschool te Mannheim. Vooral zijn uitvoeringen van Bach zijn bekend. Hij werd slechts 52 jaar oud."@nl,
        "\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30ec\u30fc\u30de\u30f3\uff08Fritz Ludwig Lehmann, 1904\u5e745\u670817\u65e5 - 1956\u5e743\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u59c9\u30ed\u30c3\u30c6\u306f\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14958751;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fritz_Lehmann>,
        <http://viaf.org/viaf/14958751>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fritz_Lehmann.
doremus_artist:14fee7f5-53b0-33a2-b783-08576466fce0
owl:sameAs viaf:79170516; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79170516>.
doremus_artist:1516111c-5ed4-344c-adc2-e259e14002da
owl:sameAs viaf:2663876; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2663876>.
doremus_artist:1517a320-0674-36af-bbcc-9fa7d8a82a82
owl:sameAs viaf:85084792; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85084792>.
doremus_artist:157c8cd1-6104-3317-8b23-b48b14037afe
owl:sameAs viaf:24521406; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24521406>.
doremus_artist:1626de29-2e8f-3d4f-85b2-d6f11b77458e
    rdfs:comment
        "Lucien Fug\u00e8re (22 July 1848, Paris \u2013 15 January 1935, Paris) was a French baritone, particularly associated with the French repertory and Mozart roles. He enjoyed an exceptionally long career, singing into his 80s."@en;
    owl:sameAs viaf:69016311;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucien_Fug\u00e8re>,
        <http://viaf.org/viaf/69016311>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lucien_Fugère_1890.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucien_Fugère.
doremus_artist:16e171eb-b1d2-38ce-81ee-afb2b9a8c455
    owl:sameAs viaf:12145244369074480218;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12145244369074480218>,
        <http://viaf.org/viaf/121657958>.
doremus_artist:16ec1c1c-c9b5-37d5-99c0-88e226dd90cf
    dbp:birthPlace dbr:Wellington;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u064a\u0646 \u0643\u0627\u0645\u0628\u064a\u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Jane Campion) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 30 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1954 \u0641\u064a \u0648\u064a\u0644\u064a\u0646\u063a\u062a\u0648\u0646\u060c \u0646\u064a\u0648\u0632\u064a\u0644\u0646\u062f\u0627\u060c \u0647\u064a \u0645\u062e\u0631\u062c\u0629 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c\u0629 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c\u0629 \u0623\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632\u0627\u062a \u0628\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631."@ar,
        "Campion \u00e8 una delle registe cinematografiche neo-zelandesi pi\u00f9 note a livello internazionale, per quanto la maggior parte dei suoi film siano stati prodotti altrove, come in Australia e Stati Uniti. Nel 1990 il suo terzo lungometraggio, Un angelo alla mia tavola, ha partecipato in Concorso alla Mostra internazionale d'arte cinematografica di Venezia, dove ha vinto il Leone d'Argento. Del 1993 il suo film pi\u00f9 noto: Lezioni di piano, con il quale ha vinto il Premio Oscar (come migliore sceneggiatura originale) e la Palma d'oro al Festival di Cannes."@it,
        "Dame  Elizabeth Jane Campion DNZM (* 30. April 1954 in Wellington, Neuseeland) ist eine neuseel\u00e4ndische Filmregisseurin, die in Sydney lebt und arbeitet."@de,
        "Dame Elizabeth Jane Campion DNZM (born 30 April 1954) is a New Zealand screenwriter, producer, and director. Campion is the second of four women ever nominated for the Academy Award for Best Director and is the first\u2014and thus far, only\u2014female filmmaker in history to receive the Palme d'Or, which she received for directing the acclaimed film The Piano (1993), for which she won the Academy Award for Best Original Screenplay."@en,
        "Jane Campion (Wellington, 30 april 1954) is een film- en televisieregisseur. Campion is geboren in Wellington, Nieuw-Zeeland. Ze studeerde antropologie en deed later de Australian School of Film and Television. In 1993 won ze de Gouden Palm op het Filmfestival van Cannes voor de film The Piano. Die film werd ook in 1993 genomineerd voor acht Academy Awards en won er uiteindelijk drie, waaronder de prijs voor beste originele screenplay(door haar geschreven), de beste actrice (Holly Hunter) en de best-supporting actrice (Anna Paquin)."@nl,
        "Jane Campion (Wellington, 30 de abril de 1954) es una directora de cine neozelandesa. Es una de las directoras de cine neozelandesas m\u00e1s conocidas en el mundo, aunque la mayor parte de su trabajo lo ha realizado fuera de su pa\u00eds, principalmente en Australia (donde reside) y los Estados Unidos. Es una de las cuatro mujeres que han sido nominadas al \u00d3scar como directoras de cine."@es,
        "Jane Campion (Wellington, 30 de abril de 1954) \u00e9 uma diretora de cinema neozelandesa. Embora seja uma das mais famosas personalidades neozelandesas, seus trabalhos costumam ser financiados principalmente por Austr\u00e1lia \u2013 onde ela vive atualmente \u2013 e Estados Unidos."@pt,
        "Jane Campion (ur. 30 kwietnia 1954) \u2212 nowozelandzka niezale\u017cna re\u017cyserka i scenarzystka."@pl,
        "Jane Campion est une r\u00e9alisatrice et sc\u00e9nariste n\u00e9o-z\u00e9landaise, n\u00e9e le 30 avril 1954 \u00e0 Wellington. En 1993, elle remporte la Palme d'or du festival de Cannes pour son film La Le\u00e7on de piano. Elle est la premi\u00e8re, et \u00e0 ce jour la seule, femme cin\u00e9aste de l'histoire du festival \u00e0 avoir re\u00e7u cette r\u00e9compense. En mai 2014, elle marque de nouveau le monde m\u00e9diatique et cin\u00e9matographique en devenant la premi\u00e8re r\u00e9alisatrice \u00e0 pr\u00e9sider le jury des longs m\u00e9trages lors de la 67e \u00e9dition du festival de Cannes."@fr,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043d \u041a\u044d\u0301\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jane Campion; \u0440\u043e\u0434. 30 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1954, \u0412\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d, \u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0417\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0437\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u041a\u044d\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430 \u0434\u0440\u0430\u043c\u044b \u00ab\u041f\u0438\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u00bb (1993), \u0437\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043e\u043d\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0442\u0432\u0438\u00bb \u041a\u0430\u043d\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u044f."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30fc\u30f3\u30fb\u30ab\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\uff08Jane Campion\u30011954\u5e744\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3002\u4e16\u754c\u7684\u306b\u6620\u753b\u754c\u3067\u6210\u529f\u3057\u305f\u5973\u6027\u6620\u753b\u76e3\u7763\u306e\u4e00\u4eba\u3002"@ja,
        "\u73cd\u00b7\u5eb7\u840d\uff08Jane Campion\uff0c1954\u5e744\u670830\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7d10\u897f\u862d\u88d4\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u3001\u88fd\u7247\u8207\u5287\u4f5c\u5bb6\uff0c\u4e5f\u662f\u570b\u969b\u4e0a\u6700\u6210\u529f\u7684\u7d10\u897f\u862d\u5c0e\u6f14\u4e4b\u4e00\uff0c\u96d6\u7136\u5979\u7684\u4f5c\u54c1\u901a\u5e38\u5728\u5176\u4ed6\u570b\u5bb6\u62cd\u651d\u3002\u5979\u6700\u6709\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u300a\u92fc\u7434\u5e2b\u548c\u5979\u7684\u60c5\u4eba\u300b\uff0c1993\u5e74\u4e0a\u6620\uff0c\u62ff\u4e0b\u6cd5\u570b\u574e\u57ce\u5f71\u5c55\u91d1\u68d5\u6ada\u734e\u3001\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u5973\u4e3b\u89d2\u3001\u6700\u4f73\u5973\u914d\u89d2\u53ca\u6700\u4f73\u539f\u5275\u5287\u672c\u734e\uff0c\u800c\u5979\u4e5f\u662f\u5967\u65af\u5361\u5f71\u53f2\u4e0a\u7b2c\u4e8c\u4f4d\u53d7\u5230\u63d0\u540d\u6700\u4f73\u5c0e\u6f14\u734e\u7684\u5973\u6027\u5c0e\u6f14\uff0c\u4e14\u81f3\u4eca\u4ecd\u662f\u574e\u57ce\u5f71\u5c55\u552f\u4e00\u7372\u5f97\u91d1\u68d5\u6ada\u734e\u7684\u5973\u6027\u5c0e\u6f14\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113692405;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jane_Campion>,
        <http://viaf.org/viaf/113692405>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jane_Campion_Cannes_2014_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jane_Campion.
doremus_artist:16ecb2da-81f1-3837-a0e9-be50b1c950eb
    dbp:birthPlace dbr:Stanwell;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "James Nares (* 19. April 1715 in Stanwell / Middlesex; \u2020 10. Februar 1783) war ein englischer Komponist, Organist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "James Nares (19 April 1715 \u2013 10 February 1783) was an English composer of mostly sacred vocal works, though he also composed for the harpsichord and organ."@en,
        "James Nares, n\u00e9 \u00e0 Stanwell, Middlesex, le 19 avril 1715 et mort \u00e0 Londres le 10 f\u00e9vrier 1783, est un organiste, claveciniste et compositeur anglais."@fr;
    owl:sameAs viaf:17422227;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Nares>,
        <http://viaf.org/viaf/17422227>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/James_Nares_by_Thomas_Hardy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Nares.
doremus_artist:17343314-c8e8-3b3f-b18f-fb575d1ecd76
owl:sameAs viaf:44499154; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44499154>.
doremus_artist:174cb6c5-83f7-3a92-82c3-86fe393e8879
    rdfs:comment
        "Jacques Bernard est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 7 mai 1929 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:95326117;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Bernard_(acteur)>,
        <http://viaf.org/viaf/95326117>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Bernard_(acteur)>.
doremus_artist:174fd89c-f730-320e-a0c2-c9d0f00cd58b
owl:sameAs viaf:107599707; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107599707>.
doremus_artist:176c8241-530d-34dc-a8d3-1a217051908c
    rdfs:comment
        "Fennell was born in Cleveland, Ohio. He chose percussion as his primary instrument at the age of seven, as drummer in the fife-and-drum corps at the family's encampment called Camp Zeke. He owned his first drum set at age ten. In the John Adams High School orchestra, Fennell performed as the kettledrummer and served as the band's drum major."@en,
        "Frederick Fennell (* 2. Juli 1914 in Cleveland, Ohio, USA; \u2020 7. Dezember 2004 in Siesta Key, Florida) war ein international anerkannter Dirigent, Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Er gilt als Begr\u00fcnder der modernen sinfonischen Blasmusik. Fennel war musikalischer Leiter des Eastman Wind Ensemble und des T\u014dky\u014d K\u014dsei Wind Orchestra. Er nahm \u00fcber 300 Kompositionen auf 29 Musikalben f\u00fcr Mercury Records auf.Die moderne Form des sinfonischen Blasorchesters (Wind Ensemble) geht wesentlich auf sein Wirken zur\u00fcck."@de,
        "Frederick Fennell (Cleveland (Ohio), 2 juli 1914 \u2013 Siesta Key (Florida), 7 december 2004) was een Amerikaans dirigent en muziekpedagoog."@nl,
        "\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30d5\u30a7\u30cd\u30eb\uff08Frederick Fennell, 1914\u5e747\u67082\u65e5 - 2004\u5e7412\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u5439\u594f\u697d\u754c\u3067\u6700\u3082\u6307\u5c0e\u529b\u3068\u5f71\u97ff\u529b\u3092\u6301\u3064\u6307\u63ee\u8005\u306e1\u4eba\u3002"@ja,
        "\u8cbb\u5fb7\u5229\u514b\uff0e\u82ac\u5948\u723e\uff08\u82f1\u6587\uff1aFrederick Fennell / Frederick Putnam Fennell\uff0c1914\u5e747\u67082\u65e5 - 2004\u5e7412\u67087\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u570b\u969b\u7d1a\u6307\u63ee\u5bb6\uff0c\u4e26\u4e14\u662f\u5efa\u7acb\u7ba1\u6a02\u5718\u70ba\u6f14\u594f\u5718\u968a\u7684\u5148\u9a45\u3002\u4ed6\u5c0d\u7f8e\u570b\u672c\u571f\u53ca\u6d77\u5916\u7684\u6a02\u5718\u6559\u5b78\uff0c\u4ee5\u53ca\u97f3\u6a02\u6559\u80b2\u6709\u8457\u6df1\u539a\u7684\u5f71\u97ff\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7578835;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frederick_Fennell>,
        <http://viaf.org/viaf/7578835>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a0fc8f79-fa55-406d-8a5e-b1ed237c1b70>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fennell.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frederick_Fennell.
doremus_artist:18e7cf95-e2f4-3be3-b5e4-b195078ed1ed
    dbp:birthPlace dbr:Rendsburg;
    dbp:deathPlace dbr:Magdeburg;
    rdfs:comment
        "Michael Maier (* 1568; \u2020 1622) war ein paracelsischer Arzt in Rostock, der sich sp\u00e4ter als Leibarzt am Hof Kaiser Rudolf II. bet\u00e4tigte. Dort kam er mit vielen h\u00f6fischen Alchemisten und Hermetikern in Ber\u00fchrung. Nach dem Tod Rudolfs II. wurde er Leibarzt von Landgraf Moritz von Hessen. Durch sein Buch Atalanta fugiens, das eine Sammlung von 50 Kupferstichen enth\u00e4lt, wurde er ber\u00fchmt. \u00dcber seine naturwissenschaftlichen, hermetisch-alchemistischen Interessen fand er Zugang zu den Rosenkreuzer-Urschriften. Maier hatte neben Robert Fludd eine wichtige Br\u00fcckenfunktion bei der Vermittlung und Verbreitung der Rosenkreuzer-Ideen, die er mit eigenen Gedanken umgestaltete, nach England."@de,
        "Michael Maier (1568 - 1622), m\u00e9dico, fil\u00f3sofo e alquimista alem\u00e3o. Escreveu o tratado alqu\u00edmico Atalanta Fugiens. O Mito de Atalanta foi relacionado com a vida moderna em um artigo denominado Atalanta e Tempus Fugiens."@pt,
        "Michael Maier (1568\u20131622) fue un m\u00e9dico alem\u00e1n, consejero de Rodolfo II de Habsburgo y un culto alquimista."@es,
        "Michael Maier (1568\u20131622) was a German physician and counsellor to Rudolf II Habsburg. He was a learned alchemist, epigramist and amateur composer."@en,
        "Michael Maier (1569 - 1622) est un m\u00e9decin et alchimiste allemand, qui fut conseiller de l'empereur romain germanique Rodolphe II de Habsbourg."@fr,
        "Michael Maier (Rendsburg, 1568 \u2013 Maagdenburg, 1622) was een Duitse geneesheer, raadsman voor keizer Rudolf II en geleerd alchemist. In 1597 werd hij doctor in zowel filosofie als medicijnen. Hij was arts in Rostock en Praag en werd arts en raadsheer van Rudolf II. De keizer was erg ge\u00efnteresseerd in het occulte waardoor Maier in hoog aanzien stond bij hem. Hij benoemde hem dan ook tot paltsgraaf.Maier schreef commentaren op Hermes Trismegistus en was samen met de keizer toegewijd in het onderzoeken van de geheimen van de natuur. Citaat uit Atalanta fugiens:"@nl;
    owl:sameAs viaf:103210603;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Maier>,
        <http://viaf.org/viaf/103210603>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_Maier_portrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Maier.
doremus_artist:1943b43b-2573-3acc-ad76-764cf242637a
owl:sameAs viaf:100912464; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100912464>.
doremus_artist:1ac4be95-2226-3560-85c6-28d277d225b3
owl:sameAs viaf:24813175; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24813175>.
doremus_artist:1ae32867-c7bb-33bc-8946-9b92e28851d0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Scarborough,_North_Yorkshire>;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2015) \u0627\u0644\u0633\u064a\u062f\u0629 \u0627\u062f\u064a\u062b \u0633\u064a\u062a\u0648\u0644 (1887- 1964\u0645). \u0634\u0627\u0639\u0631\u0629 \u0648\u0646\u0627\u0642\u062f\u0629 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0633\u064a\u0631\u0629 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629. \u0635\u0627\u0631\u062a \u0625\u062d\u062f\u0649 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062b\u064a\u0631\u0629 \u0644\u0644\u062c\u062f\u0644 \u0648\u0627\u0644\u062e\u0644\u0627\u0641 \u0641\u064a \u0632\u0645\u0627\u0646\u0647\u0627\u061b \u0646\u0638\u0631\u064b\u0627 \u0644\u063a\u0645\u0648\u0636 \u0634\u0639\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0631\u064a\u0628\u064a \u0648\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u063a\u0631\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0648\u0627\u0631. \u0648\u0642\u062f \u0639\u064f\u0631\u0641\u062a \u0628\u0645\u0644\u0627\u0628\u0633\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0647\u0634\u0629 \u0627\u0644\u0644\u0627\u0641\u062a\u0629 \u0644\u0644\u0646\u0638\u0631 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0634\u062a\u0645\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0642\u0628\u0639\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u062b\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0630\u0647\u0644\u0629\u060c \u0648\u062b\u064a\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062f\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u064f\u0633\u062f\u0644\u0629 \u0645\u0639 \u0642\u0637\u0639 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0648\u0647\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0636\u062e\u0645\u0629.\u0647\u0627\u062c\u0645\u062a \u0633\u064a\u062a\u0652\u0648\u0644 \u0640 \u0641\u064a \u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u062b\u064a\u0631\u0629 \u0644\u0644\u062c\u062f\u0644 \u0640 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0648\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0646\u062e\u0641\u0636 \u0644\u0644\u0630\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0634\u0627\u0647\u062f\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062c\u062a\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a. \u0644\u0642\u062f \u0627\u0646\u062a\u0642\u062f\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0642\u0641 \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0634\u0639\u0631\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u064f\u0631\u0643\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0646\u0645\u0627\u0637 \u0623\u0648 \u0646\u0645\u0627\u0630\u062c \u062a\u064f\u0634\u062f\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0636\u062c\u064a\u062c \u0648\u0627\u0644\u062a\u062e\u064a\u0644\u0627\u062a. \u0639\u0644\u0649 \u0633\u0628\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062b\u0627\u0644\u060c \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645\u062a \u0633\u064a\u062a\u0652\u0648\u0644 \u0641\u064a \u0639\u0627\u062f\u0627\u062a \u0627\u0644\u0633\u0627\u062d\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u062f (1929\u0645) \u0627\u0644\u0648\u0632\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0639"@ar,
        "Dame Edith Louisa Sitwell DBE ( Scarborough, 7 september 1887 \u2013 Londen, 9 december 1964) was een Engels schrijfster, biografe en dichteres."@nl,
        "Dame Edith Louisa Sitwell DBE (* 7. September 1887 in Scarborough; \u2020 9. Dezember 1964 in London) war eine englische Dichterin."@de,
        "Dame Edith Louisa Sitwell DBE (7 September 1887 \u2013 9 December 1964) was a British poet and critic and the eldest of the three literary Sitwells. Like her brothers Osbert and Sacheverell, Edith reacted badly to her eccentric, unloving parents, and lived for much of her life with her governess. She never married, but became passionately attached to the gay Russian painter Pavel Tchelitchew, and her home was always open to London's poetic circle, to whom she was unfailingly generous and helpful."@en,
        "Dame Edith Louisa Sitwell, DBE (Scarborough, 7 de septiembre de 1887 \u2013 9 de diciembre de 1964) fue una poetisa y cr\u00edtica brit\u00e1nica."@es,
        "Di antica e nobile famiglia, sorella degli scrittori Osbert (1892-1969) e Sacheverell (1897-1988), studi\u00f2 privatamente; nel 1915 pubblic\u00f2 la prima raccolta di versi, The Mother and Other Poems, di evidente derivazione baudelariana e simbolista. La Sitwell ha scritto inoltre numerosi saggi di critica, fra cui uno su Alexander Pope. La scrittrice \u00e8 considerata, da taluni critici, molto vicina agli ultimi rappresentanti del movimento estetista che ebbe in Oscar Wilde il suo massimo esponente."@it,
        "Edith Louisa Sitwell (7 septembre 1887 \u2013 9 d\u00e9cembre 1964) est une po\u00e9tesse et essayiste anglaise, s\u0153ur a\u00een\u00e9e des po\u00e8tes Osbert Sitwell et Sacheverell Sitwell. De 1916 \u00e0 1921, elle a publi\u00e9 une anthologie annuelle de po\u00e9sie contemporaine, intitul\u00e9e Wheels. C\u00e9l\u00e8bre pour avoir d\u00e9clam\u00e9 ses propres textes \u00e0 l'aide d'un porte-voix au son d'une musique de sir William Walton, Edith Sitwell est \u00e9galement l'auteur de plusieurs biographies, parmi lesquelles Alexander Pope (1930), et surtout d'un best-seller, The English Eccentrics (1933). L'une de ses \u0153uvres fut mise en musique par sir Benjamin Britten."@fr,
        "Edith Louisa Sitwell (ur. 7 wrze\u015bnia 1887 w Scarborough, zm. 9 grudnia 1964 w Londynie) \u2013 angielska poetka i eseistka. By\u0142a siostr\u0105 pisarzy Osberta i Sacheverella Sitwell\u00f3w. Wraz z bra\u0107mi d\u0105\u017cy\u0142a do zintelektualizowania j\u0119zyka poetyckiego. Eksperymentowa\u0142a zw\u0142aszcza w zakresie rytmiki. Odegra\u0142a wa\u017cn\u0105 rol\u0119 w rozwoju awangardowej poezji w Wielkiej Brytanii. Redagowa\u0142a almanach \u201eWheels\u201d, na \u0142amach kt\u00f3rego gor\u0105co propagowa\u0142a tw\u00f3rczo\u015b\u0107 m\u0142odych modernist\u00f3w."@pl,
        "Edith Louisa Sitwell DBE (Scarborough, 7 de setembro de 1887 \u2013 9 de dezembro de 1964) foi uma poetisa e cr\u00edtica liter\u00e1ria brit\u00e2nica. Edith Sitwell era a filha mais velha, irm\u00e3 de Osbert e Sacheverell, do aristocr\u00e1tico e exc\u00eantrico Sir George Sitwell, quarto baronete de Renishaw Hall; era especialista em genealogia e paisagismo. Sitwell publicou o seu primeiro poema The Drowned Suns (\u00abOs s\u00f3is afogados\u00bb) no Daily Mirror em 1913 e, entre 1916 e 1921, editou Wheels (\u00abRodas\u00bb)."@pt,
        "\u0414\u0430\u043c\u0430-\u041a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440 \u042d\u0301\u0434\u0438\u0442 \u041b\u0443\u0438\u0301\u0437\u0430 \u0421\u0438\u0301\u0442\u0443\u044d\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dame Edith Louisa Sitwell DBE; 7 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1887, \u0421\u043a\u0430\u0440\u0431\u043e\u0440\u043e, \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0419\u043e\u0440\u043a\u0448\u0438\u0440, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 9 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1964, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u044d\u0442\u0435\u0441\u0441\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0437\u0430\u0438\u043a, \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a. \u0414\u043e\u0447\u044c \u0431\u0430\u0440\u043e\u043d\u0435\u0442\u0430 \u0441\u044d\u0440\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0430 \u0421\u0438\u0442\u0443\u044d\u043b\u043b\u0430 \u2014 \u044d\u043a\u0441\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u0435\u0446\u0430 \u043f\u043e\u043c\u0435\u0441\u0442\u044c\u044f \u0420\u0435\u043d\u0438\u0448\u043e, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u043f\u043e \u0433\u0435\u043d\u0435\u0430\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0438 \u043b\u0430\u043d\u0434\u0448\u0430\u0444\u0442\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0434\u0438\u0437\u0430\u0439\u043d\u0443 \u2014 \u0438 \u043b\u0435\u0434\u0438 \u0418\u0434\u044b \u042d\u043c\u0438\u043b\u0438 \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u044b \u0421\u0438\u0442\u0443\u044d\u043b\u043b (\u0432 \u0434\u0435\u0432\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0414\u0435\u043d\u0438\u0441\u043e\u043d \u2014 \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0446\u044b \u0440\u043e\u0434\u0430 \u041f\u043b\u0430\u043d\u0442\u0430\u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u043e\u0432 \u043f\u043e \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u043d\u0438\u0438, \u0434\u043e\u0447\u0435\u0440\u0438 \u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u041b\u043e\u043d\u0434\u0441\u0431\u043e\u0440\u043e \u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u0443\u0447\u043a\u0438 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u0421\u043e\u043c\u0435\u0440\u0441\u0435\u0442\u0430, \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0430 \u0411\u043e\u0444\u043e\u0440\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e). \u0421\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u041e\u0441\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 (Osbert; 1892\u20141969) \u0438 \u0421\u044d\u0439\u043a\u0435\u0432\u0435\u0440\u0435\u043b\u043b\u0430 (Sacheverell; 1897\u20141988) \u0421\u0438\u0442\u0443\u044d\u043b\u043b\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:29549983;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edith_Sitwell>,
        <http://viaf.org/viaf/29549983>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roger_Fry_-_Edith_Sitwell.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edith_Sitwell.
doremus_artist:1bad3770-64e6-3f12-93d3-a5c804da2d4f
owl:sameAs viaf:64261917; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64261917>.
doremus_artist:1c4dc27b-84f5-3e2a-ab83-78f88d8a38f6
owl:sameAs viaf:64193373; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64193373>.
doremus_artist:1c938998-9101-3079-b15a-30b1b11c0345
    dbp:birthPlace res:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        """Patrice Caratini est un contrebassiste, compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 le 11 juillet 1946 \u00e0  Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine, France)Sa carri\u00e8re commence dans les clubs parisiens dans lesquels il joue du jazz avec Michel Roques et Franco Manzecchi. D'autres musiciens se joignent alors \u00e0 lui, comme les pianistes Georges Arvanitas, Martial Solal et Mal Waldron (disque "Ursula" avec Franco Manzecchi en 1969 sur Musica records) ou encore le tromboniste Slide Hampton."""@fr;
    owl:sameAs viaf:51874679;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrice_Caratini>,
        <http://viaf.org/viaf/51874679>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrice_Caratini.
doremus_artist:1caf9099-f2a1-3173-b8a2-53d5bc79f7c7
owl:sameAs viaf:3894446; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3894446>.
doremus_artist:1d0348c8-9e7e-3669-8545-7a116dc2faee
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Val-d'Oise>;
    rdfs:comment
        "Francis Rimbert (born 3 October 1952 in Val d'Oise, France) is a French musician and composer."@en,
        "Francis Rimbert (n\u00e9 le 3 octobre 1952 dans le Val-d'Oise) est un musicien et compositeur fran\u00e7ais. Peu connu en France, il b\u00e9n\u00e9ficie d'une certaine notori\u00e9t\u00e9 en Europe dans le monde de la musique \u00e9lectronique savante."@fr;
    owl:sameAs viaf:101497827;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francis_Rimbert>,
        <http://viaf.org/viaf/101497827>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francis_Rimbert.
doremus_artist:1d0e34e6-dc28-3839-b571-684fdddae2c0
    owl:sameAs viaf:171476776;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171476776>,
        <http://viaf.org/viaf/87566913>.
doremus_artist:1d28293d-c654-3035-b0e9-84af8a3713e6
owl:sameAs viaf:305047802; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305047802>.
doremus_artist:1d4b98e8-5bcd-3e96-a2bf-d1042495762c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pyrgos,_Elis>;
    dbp:deathPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        "Licurgo Angelopoulos (griego: \u039b\u03c5\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2; 1941 - 18 de mayo de 2014) fue un cantante griego. Fue profesor en la Escuela de Canto Bizantino en el Conservatorio de Atenas, el fundador y director del coro griego bizantino y un Protopsaltes Archon (protopsaltes principal) del Patriarcado de Constantinopla."@es,
        "Lycourgos Angelopoulos (en grec : \u039b\u03c5\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2), n\u00e9 le 21 septembre 1941 \u00e0 Pyrgos, dans le P\u00e9lopon\u00e8se et mort le 18 mai 2014 \u00e0 Ath\u00e8nes est un musicologue et chantre liturgique grec. Il a \u00e9t\u00e9 professeur de chant byzantin au conservatoire d'Ath\u00e8nes, fondateur et directeur du Ch\u0153ur byzantin de Gr\u00e8ce et Archon Protopsalte du patriarcat de Constantinople."@fr,
        "Lykourgos A. Angelopoulos (griechisch \u039b\u03c5\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2, * 1941 in Pyrgos; \u2020 18. Mai 2014) war ein griechisch-orthodoxer Kirchenmusiker, Musikwissenschaftler und Chorleiter des Griechisch-Byzantinischen Chores."@de,
        "Lykourgos Angelopoulos (Greek: \u039b\u03c5\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2; 1941 \u2013 18 May 2014) was a Greek singer. He was professor at the School of Byzantine Chant at the Conservatory of Athens, the founder and director of the Greek Byzantine Choir and an Archon Protopsaltes (lead protopsaltes) of the Patriarchate of Constantinople."@en,
        "\u041b\u0438\u043a\u0443\u0301\u0440\u0433 \u0410\u043d\u0433\u0435\u043b\u043e\u0301\u043f\u0443\u043b\u043e\u0441 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u039b\u03c5\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2; 21 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1941, \u041f\u0438\u0440\u0433\u043e\u0441 \u2014 18 \u043c\u0430\u044f 2014, \u0410\u0444\u0438\u043d\u044b) \u2014 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 (\u0445\u043e\u0440\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0447\u0438\u0439), \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0412\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u0440\u043e\u043f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0434\u0438\u0441\u0442 \u0432\u0438\u0437\u0430\u043d\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0410\u0440\u0445\u043e\u043d\u0442-\u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043f\u0441\u0430\u043b\u0442 (\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0447\u0438\u0439) \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:64170905;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lykourgos_Angelopoulos>,
        <http://viaf.org/viaf/64170905>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lykourgos_Angelopoulos_2008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lykourgos_Angelopoulos.
doremus_artist:1d7a2b7e-22de-3e68-aeaf-378530b30673
owl:sameAs viaf:66733830; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66733830>.
doremus_artist:1f10cc92-e5d6-3694-9617-4c639aec5076
    dbp:birthPlace dbr:Chiusavecchia;
    rdfs:comment
        "Ha studiato con Iolanda Magnoni e si \u00e8 diplomata in Canto al Conservatorio Santa Cecilia di Roma. Nel 1972 ha debuttato a Treviso in Cos\u00ec fan tutte e nel 1973 ha vinto il concorso \u201cToti Dal Monte\u201d ed al Teatro Regio di Torino \u00e8 Gilda in Rigoletto. Oltre al repertorio operistico, ha cantato anche musica da camera e inciso numerosi dischi e cd. Nel 2016 ha vinto l'International Opera Awards."@it,
        "Mariella Devia (12 April 1948) is an Italian operatic soprano. After beginning her career as a lyric coloratura soprano, in recent years she has also enjoyed much success with some of the most dramatic roles in the bel canto repertoire."@en,
        "Mariella Devia (Chiusavecchia, Imperia Liguria, 12 de abril de 1948) es una soprano italiana, especialista en roles del repertorio belcantista de los que es una de sus m\u00e1ximos exponentes actuales. Devia estudi\u00f3 en la Accademia Nazionale di Santa Cecilia en Roma con Iolanda Magnoni. Hizo su debut en Treviso, como Lucia di Lammermoor, en 1973, y r\u00e1pidamente se present\u00f3 por toda Italia, haciendo su debut en La Scala en Mil\u00e1n en 1987, como Giulietta de I Capuleti e i Montecchi."@es,
        "Mariella Devia (n\u00e9e le 12 avril 1948 \u00e0 Chiusavecchia, dans la province d'Imperia, en Ligurie) est une soprano italienne, particuli\u00e8rement associ\u00e9 au r\u00e9pertoire bel canto."@fr;
    owl:sameAs viaf:42030276;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mariella_Devia>,
        <http://viaf.org/viaf/42030276>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mariella_Devia.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mariella_Devia.
doremus_artist:20d7b57e-b5b7-3d2a-9719-70cb30243cba
    dbp:birthPlace dbr:Lviv;
    dbp:deathPlace dbr:West_Germany;
    rdfs:comment
        "Nacque nella citt\u00e0 di Leopoli (o Lviv, citt\u00e0 di confine, ora in Ucraina e un tempo nota anche con il nome tedesco Lemberg). Cominci\u00f2 a studiare il pianoforte con la madre, che era stata allieva di Karol Mikuli (allievo di Chopin) e successivamente studi\u00f2 con Ksawera Zacharyasiewicz (allieva di Franz Xaver Wolfgang Mozart) e Theodor Pollak. Nel 1913 si trasfer\u00ec a Vienna e divenne allievo di Emil Sauer, grande concertista e allievo di Liszt, e successivamente del compositore Joseph Marx. A Vienna debutt\u00f2 come concertista e nel 1920 debutt\u00f2 a Varsavia, ricevendo lusinghiere critiche per la sua limpida tecnica e qualit\u00e0 del suono. Tra il 1922 e il 1925 visse al Cairo, dove insegn\u00f2 nel locale conservatorio. Nel 1927 si trasfer\u00ec a Bruxelles, ove trascorse il resto della vita, insegnando per pi\u00f9 "@it,
        "Stefan Askenase (* 10. Juli 1896 in Lemberg, Galizien; \u2020 18. Oktober 1985 in Bonn) war ein belgisch-polnischer Pianist."@de,
        "Stefan Askenase (10 July 1896 \u2013 18 October 1985) was a Polish-Belgian classical pianist and pedagogue."@en,
        "Stefan Askenase (Lemberg (voormalig Polen), 10 juli 1896 - Keulen, 18 oktober 1985) was een Pools-Belgisch pianist en muziekpedagoog. Hij studeerde bij Theodor Pollak in Lemberg en Emil von Sauer, een leerling van Franz Liszt, aan de Weense muziekacademie. In 1919 maakte hij zijn debuut in Wenen en toerde vervolgens over de wereld. Hij gaf ook les aan het Rotterdams Conservatorium tussen 1937 en 1940 en aan het Brussels Conservatorium van 1954 tot 1961. In 1950 werd hij Belgisch staatsburger. Askenase nam veel werk op van Chopin op het label van Deutsche Grammophon in de jaren 50 en 60. Onder de leerlingen van Askenase bevinden zich onder anderen Martha Argerich, Andrzej Czajkowski en Mitsuko Uchida."@nl,
        "Stefan Askenase, n\u00e9 le 10 juillet 1896 \u00e0 Lw\u00f3w (aujourd'hui Lviv en Ukraine) et mort le 18 octobre 1985 \u00e0 Cologne, pianiste polonais, naturalis\u00e9 belge.C'est sa m\u00e8re qui avait \u00e9t\u00e9 \u00e0 Lw\u00f3w \u00e9l\u00e8ve de Karol Mikuli, un des disciples de Chopin qui l'a initi\u00e9 au piano. Il fait ses \u00e9tudes musicales au Conservatoire de Musique de sa ville natale o\u00f9 Th\u00e9odore Pollack est son professeur. En 1914, juste avant le d\u00e9but des hostilit\u00e9s, il part pour Vienne o\u00f9 l'attend Emil Sauer dont il ne sera l'\u00e9l\u00e8ve qu'une ann\u00e9e. En 1916, il se trouve enr\u00f4l\u00e9 dans l'arm\u00e9e autrichienne o\u00f9 il est officier. En 1918, il retourne \u00e0 Lw\u00f3w, sa ville natale. On lui confie la direction de l'op\u00e9ra o\u00f9 il aime accompagner au piano les chanteurs lors des r\u00e9p\u00e9titions. Bient\u00f4t, en 1919, il repart pour Vienne o\u00f9 il donne une s\u00e9rie de conce"@fr,
        "Stefan Askenazy (ur. 10 lipca 1896 we Lwowie, zm. 18 pa\u017adziernika 1985 w Bonn) \u2013 polsko-belgijski pianista i pedagog \u017cydowskiego pochodzenia."@pl,
        "\u30ac\u30ea\u30c4\u30a3\u30a2\uff08\u73fe\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u9818\uff09\u306e\u30ec\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\uff08\u73fe\u30ea\u30f4\u30a3\u30a6\uff09\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30ab\u30ed\u30eb\u30fb\u30df\u30af\u30ea\u306e\u5f1f\u5b50\u3060\u3063\u305f\u6bcd\u306b5\u6b73\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30af\u30b5\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\uff08W\u30fbA\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u606f\u5b50\uff09\u306e\u5f1f\u5b50\u306e\u30af\u30b5\u30f4\u30a7\u30e9\u30fb\u30b6\u30cf\u30ea\u30e3\u30b7\u30a7\u30f4\u30a3\u30c1\u306b7\u6b73\u304b\u3089\u5e2b\u4e8b\u3002\u6b21\u3044\u3067\u3001\u30ec\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u30eb\u30c9\u30f4\u30a3\u30af\u30fb\u30de\u30ec\u30af\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u306b\u3057\u3066\u9662\u9577\u3067\u3042\u308b\u30c6\u30aa\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30dd\u30e9\u30c3\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021913\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3078\u79fb\u4f4f\u3057\u30011914\u5e74\u304b\u30891915\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u9ad8\u5f1f\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30b6\u30a6\u30a2\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002 \u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u306b\u5f93\u8ecd\u3057\u305f\u5f8c\u30011919\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30021920\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u306e\u56fd\u7acb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\uff08Filharmonii Narodowa\uff09\u3067\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3001\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3092\u5f3e\u3044\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308b\u3002\u6279\u8a55\u5bb6\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30a3\u30b7\u30a7\u30af\u30fb\u30d6\u30b8\u30a7\u30b8\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u306f\u300c\u5b8c\u74a7\u306a\u30c6\u30af\u30cb\u30c3\u30af\u3001\u7684\u78ba\u306a\u6697\u8b5c\u529b\u3001\u9a5a\u304f\u3079\u304d\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u611f\u899a\u3001\u83ef\u9e97\u306a\u6253\u9375\u3001\u305d\u3057\u3066\u4f55\u3088\u308a\u3082\u4e26\u5916\u308c\u305f\u624d\u80fd\u3068\u5fc3\u3092\u6253\u3064\u89e3\u91c8\u2500\u2500\u3053\u308c\u3089\u5168\u3066\u306e\u8981\u7d20\u304c\u3001\u3053\u306e\u82e5\u304d\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u5f93\u6765\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30be\u305f\u3061\u3068\u80a9\u3092\u4e26\u3079\u308b\u5730\u4f4d\u3078\u4e00\u6c17\u306b\u62bc\u3057\u4e0a\u3052\u305f\u3002\u5c06\u6765\u304c\u6975\u3081\u3066\u6709\u671b\u3067\u3042\u308b\u300d\u3068\u8a55\u3057\u305f\u3002 D\u30fb\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u3001\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3001\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3001\u30a2\u30eb\u30d9\u30cb\u30b9\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u89e3\u91c8\u3067\u540d\u9ad8\u3044\u3002"@ja,
        "\u65af\u7279\u51e1\u00b7\u963f\u65af\u80af\u7eb3\u745f\uff08Stefan Askenase\uff0c1896\u5e747\u670810\u65e5\uff0d1985\u5e7410\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u4e4c\u514b\u5170\u57ce\u5e02Lemberg\uff08Galizien\uff09\uff0c\u5352\u4e8e\u79d1\u9686\uff0c\u6bd4\u5229\u65f6-\u6ce2\u5170\u94a2\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29717189;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefan_Askenase>,
        <http://viaf.org/viaf/29717189>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c6cf542a-1637-4fad-9994-f1e978b824a5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stefan_Askenase.
doremus_artist:2134ae47-b2cb-3898-bbb0-e16ec8e505a9
    dbp:birthPlace dbr:Isleworth;
    dbp:deathPlace dbr:Lutry;
    rdfs:comment
        "Come leader della band The Playboys, Taylor ebbe successo principalmente in Francia alla fine degli anni cinquanta e all'inizio dei sessanta, prima di cadere nell'oblio a causa di problemi personali e all'abuso di droghe. Secondo quanto riferito da David Bowie, Taylor fu la sua principale fonte di ispirazione per la creazione del personaggio di Ziggy Stardust. \u00c8 l'autore del brano Brand New Cadillac, poi reinterpretato dai Clash nell'album London Calling del 1979."@it,
        "In 1946 vertrekt het gezin Holden naar de Verenigde Staten waar ze zich in New Jersey vestigen. Holden senior was daar werkzaam als mijnwerker. Zijn zus trouwde er met de bekende Joe Barbera, de man die later met compagnon William Hanna fortuin zou maken met hun tekenfilmimperium."@nl,
        "Vince Taylor (* 14. Juli 1939 in Isleworth, Middlesex; \u2020 28. August 1991 in Lutry, Schweiz; eigentlich Brian Maurice Holden) war ein britischer Rock-\u2019n\u2019-Roll- und Rockabilly-Musiker. Als Frontmann der Gruppe The Playboys war er Ende der 1950er und Anfang der 1960er Jahre vor allem in Frankreich und auf dem europ\u00e4ischen Kontinent erfolgreich, bevor seine Karriere durch Drogenprobleme unterbrochen wurde."@de,
        "Vince Taylor (14 July 1939 \u2013 28 August 1991), born Brian Maurice Holden, was a British rock and roll singer. As the frontman for the Playboys, Taylor was successful primarily in France and the Continent during the late 1950s and early 1960s, afterwards falling into obscurity amidst personal problems and drug abuse."@en,
        "Vince TaylorFichier:Vince Taylor (by Jean Thomassen).jpg Vince Taylor, de son vrai nom Brian Maurice Holden, n\u00e9 le 14 juillet 1939 \u00e0 Londres (Angleterre) et mort le 27 ao\u00fbt 1991 \u00e0 Lutry (Suisse), est un chanteur de rock britannique qui a fait l'essentiel de sa carri\u00e8re en France. Tr\u00e8s populaire dans les ann\u00e9es 1960, il est l'auteur du titre Brand New Cadillac (1959), qui sera repris par de nombreux groupes dont The Clash en 1979 sur leur album London Calling."@fr,
        "\u0412\u0438\u043d\u0441 \u0422\u0435\u0439\u043b\u043e\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Vince Taylor; \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0411\u0440\u0430\u0439\u0430\u043d \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0425\u043e\u043b\u0434\u0435\u043d; 14 \u0438\u044e\u043b\u044f 1939, \u0410\u0439\u043b\u0432\u043e\u0440\u0442 \u2014 28 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1991, \u041b\u044e\u0442\u0440\u0438) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0447\u044c\u044f \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0430\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0432 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435 \u0438 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e \u0441\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438. \u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0439 The Playboys \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f, \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c, \u043a\u0430\u0432\u0435\u0440-\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0445\u0438\u0442\u043e\u0432. \u0415\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u00abBrand New Cadillac\u00bb (1959) \u0431\u044b\u043b\u043e \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u0435\u0442\u043e \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0439 The Clash \u043d\u0430 \u0438\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0435 \u00abLondon Calling\u00bb (1979). \u0424\u0438\u0433\u0443\u0440\u0430 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0433\u043e \u0422\u0435\u0439\u043b\u043e\u0440\u0430 \u0432\u0434\u043e\u0445\u043d\u043e\u0432\u0438\u043b\u0430 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0434\u0430 \u0411\u043e\u0443\u0438 \u043d\u0430 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435 \u00abZiggy Stardust\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:51696458;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vince_Taylor>,
        <http://viaf.org/viaf/51696458>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vince_Taylor_and_the_Playboys_914-3554.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vince_Taylor.
doremus_artist:218a1dcf-4ce5-338f-b324-e5f68d0a69b9
owl:sameAs viaf:54353688; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54353688>.
doremus_artist:21c4ed5c-3ff3-3c5d-b71c-7b419de3257e
owl:sameAs viaf:76504932; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76504932>.
doremus_artist:21cbe603-10c0-30b5-8cf5-5269f13391bc
owl:sameAs viaf:66733659; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66733659>.
doremus_artist:21e0b49e-b866-3ee0-97e9-a6c1f1b54caf
owl:sameAs viaf:75312866; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75312866>.
doremus_artist:22d2a231-076a-3178-9ca4-1e9e87f90541
    rdfs:comment
        "Stephen Arg\u00fcelles Clarke (born 16 November 1963) is an English jazz drummer, producer and is the proprietor of the Plush record label. He has also worked in film and theatre. He is the elder brother of saxophonist Julian Arg\u00fcelles. Steve currently resides in Paris, France."@en,
        "Steve Arg\u00fcelles (* 16. November 1963 in Crowborough, Sussex) ist ein britischer Jazzschlagzeuger."@de;
    owl:sameAs viaf:39071387;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Arg\u00fcelles>,
        <http://viaf.org/viaf/39071387>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a3b35f5e-1084-42fc-a075-7618c815c3a1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Steve_arguelles.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steve_Argüelles.
doremus_artist:22e7091b-c9d3-3dfc-9623-3a0631a6cf03
owl:sameAs viaf:47051262; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47051262>.
doremus_artist:22f925f7-c372-35ca-8b37-f607f4648d40
    dbp:birthPlace dbr:Gloucester;
    rdfs:comment
    "Edward Gardner OBE (born 22 November 1974) is a British conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:61310876;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edward_Gardner_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/61310876>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Edward_Gardner_(conductor)>.
doremus_artist:231d076c-397f-3d00-b2d3-af32fe8d32bf
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Severo Bonini (23 December 1582 \u2013 5 December 1663) was an Italian composer, organist and writer on music. He was born in Florence and became a Benedictine monk. He studied singing with Giulio Caccini. He served as organist in Forl\u00ec from 1613 and held a number of other posts before returning to Florence in 1640 where he was maestro di cappella and organist at Santa Trinita until his death. He died in Florence."@en,
        "Severo Bonini (n\u00e9 le 23 d\u00e9cembre 1582 \u00e0 Florence - mort le 5 d\u00e9cembre 1663 dans la m\u00eame ville) \u00e9tait un compositeur italien du XVIIe si\u00e8cle, un organiste et un auteur sur la musique."@fr;
    owl:sameAs viaf:76373611;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Severo_Bonini>,
        <http://viaf.org/viaf/76373611>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Severo_Bonini.
doremus_artist:2326962b-c975-3fab-81d7-51d5866bed43
owl:sameAs viaf:222456861; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/222456861>.
doremus_artist:232c7cb6-f9f1-33d8-8478-558119bab156
    rdfs:comment
        "Denise Benoit, n\u00e9e le 10 septembre 1919 au 15e arrondissement de Paris et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 29 mai 1973 au 20e arrondissement de Paris, est une chanteuse fran\u00e7aise de la seconde moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:233232454;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Denise_Benoit>,
        <http://viaf.org/viaf/233232454>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Denise_Benoit.
doremus_artist:23426cd5-0755-3ede-9d1b-0e0e20eb8b6e
owl:sameAs viaf:299605156; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/299605156>.
doremus_artist:2376b1ee-605f-359e-b18c-c1687946ad68
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Santos,_São_Paulo>;
    dbp:deathPlace dbr:São_Paulo;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Ant\u00f4nio Rezende de Almeida Prado (* 8. Februar 1943 in Santos, Bundesstaat S\u00e3o Paulo, Brasilien; \u2020 21. November 2010 in S\u00e3o Paulo ), bekannter unter dem Kurznamen Almeida Prado, war ein brasilianischer Komponist und Pianist."@de,
        "Jos\u00e9 Ant\u00f4nio Rezende de Almeida Prado (Santos, 8 de febrero de 1943\u2014S\u00e3o Paulo, 21 de noviembre de 2010) fue un compositor y pianista brasile\u00f1o, miembro de la Academia Brasile\u00f1a de M\u00fasica, considerado uno de los mayores exponentes de la m\u00fasica erudita en Brasil."@es,
        "Jos\u00e9 Ant\u00f4nio Rezende de Almeida Prado (Santos, 8 de fevereiro de 1943 \u2014 S\u00e3o Paulo, 21 de novembro de 2010) foi um compositor e pianista brasileiro, membro da Academia Brasileira de M\u00fasica, considerado um dos maiores expoentes da m\u00fasica erudita no Brasil."@pt,
        "Jos\u00e9 Ant\u00f4nio Rezende de Almeida Prado or Almeida Prado (February 8, 1943 \u2013 November 21, 2010) was an important Brazilian composer of classical music and a pianist. On Almeida Prado's death, his personal friend, conductor Jo\u00e3o Carlos Martins stated that Prado had possibly been the most important living Brazilian composer. Prado wrote over 400 compositions and won various prizes for his work. He was born in Santos, S\u00e3o Paulo in 1943. He died in S\u00e3o Paulo in 2010, having lived there for the latter part of his life."@en,
        "Jos\u00e9 Ant\u00f4nio Rezende de Almeida Prado, n\u00e9 le 8 f\u00e9vrier 1943 \u00e0 Santos et mort le 21 novembre 2010, est un compositeur et pianiste br\u00e9silien."@fr;
    owl:sameAs viaf:54333527;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Ant\u00f4nio_Rezende_de_Almeida_Prado>,
        <http://viaf.org/viaf/54333527>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_Antônio_Rezende_de_Almeida_Prado.
doremus_artist:2382fa73-62ae-3ebf-803f-7bb890f7f766
    dbp:birthPlace res:Versailles;
    dbp:deathPlace res:Château_de_Pezay;
    rdfs:comment
        "Alexandre-Fr\u00e9d\u00e9ric-Jacques Masson, marquis de Pezay, n\u00e9 le 27 avril 1741 \u00e0 Versailles et mort le 6 d\u00e9cembre 1777 au ch\u00e2teau de Pezay, est un militaire, courtisan et homme de lettres fran\u00e7ais.\u2191  Frontispice de Le Pot-Pourri, \u00e9p\u00eetre \u00e0 qui l'on voudra, de Dorat, suivi de l'Ep\u00eetre \u00e0 mon ami, de Pezay, Gen\u00e8ve et Paris, S."@fr;
    owl:sameAs viaf:14889232;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alexandre-Fr\u00e9d\u00e9ric-Jacques_Masson_de_Pezay>,
        <http://viaf.org/viaf/14889232>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dorat_pezay.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alexandre-Frédéric-Jacques_Masson_de_Pezay.
doremus_artist:23cb3dd7-9a27-303a-af6a-2ea001535799
    owl:sameAs viaf:56811184;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56811184>,
        <https://musicbrainz.org/artist/427b6350-d351-41b2-930a-f495b7f66c17>.
doremus_artist:23d48cdb-8301-3000-a15a-57d5ac4d5aef
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        """Jos\u00e9 Fernando Arbex Mir\u00f3 (28 May 1941 \u2013 5 July 2003) was an influential Spanish musician and songwriter from Madrid, who enjoyed success both with his own groups and also with other artists. While still in his teens, he was the drummer in Los Estudiantes, and in 1965 he formed the very successful pop band Los Brincos (often seen as the "Spanish Beatles") in which he also played drums. After that group split in the late 1960s, Arbex formed the progressive Latin rock trio Alacran with I\u00f1aki Ega\u00f1a and Oscar Lasprilla. When Lasprilla left the band and moved to England, Arbex and Ega\u00f1a founded the Latin disco and rock-orientated Barrab\u00e1s, who went on to considerable European success throughout the 1970s. Their most successful hit single "Woman" found its way on to the charts in the United State"""@en,
        "Jos\u00e9 Fernando Arbex Mir\u00f3 (Madrid, 28 de mayo de 1941 - 5 de julio de 2003), bater\u00eda y compositor del grupo Los Brincos."@es;
    owl:sameAs viaf:63468011;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fernando_Arbex>,
        <http://viaf.org/viaf/63468011>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fernando_Arbex.
doremus_artist:23d5b06b-25e9-34d5-82ba-4f13e358fdb0
owl:sameAs viaf:317282558; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/317282558>.
doremus_artist:249c5166-f806-3913-9e4e-54d13048646a
    dbp:birthPlace dbr:Tobolsk;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Aleksandr Aleksandrowicz Alabjew (ur. 4 sierpnia?/15 sierpnia 1787 w Tobolsku, zm. 22 lutego?/6 marca 1851 w Moskwie) \u2013 rosyjski kompozytor, jeden z pionier\u00f3w romantyzmu w muzyce rosyjskiej. Urodzony w dalekim Tobolsku, zyska\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 kszta\u0142cenia si\u0119 dzi\u0119ki przeprowadzce do Petersburga w 1796, gdzie jego ojciec by\u0142 wysokim urz\u0119dnikiem carskim. Pierwsze kompozycje wyda\u0142 w latach 1810\u20131811, w\u015br\u00f3d nich dedykowany Johnowi Fieldowi Polonez Es-dur. W 1812 bra\u0142 udzia\u0142 w wojnie przeciw Napoleonowi. Dopiero w 1823 porzuci\u0142 wojsko i osiad\u0142 w Moskwie, gdzie po\u015bwi\u0119ci\u0142 si\u0119 dzia\u0142alno\u015bci kompozytorskiej. Nie mia\u0142 jednak szcz\u0119\u015bcia w \u017cyciu \u2013 intrygi sprawi\u0142y, \u017ce nies\u0142usznie pos\u0105dzono go o nieumy\u015blne zab\u00f3jstwo, za co w 1827 zosta\u0142 skazany na zes\u0142anie, z kt\u00f3rego powr\u00f3ci\u0142 dopiero w 1843."@pl,
        "Alexander Aleksandrovich Alyabyev (em russo: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043b\u044f\u0431\u044c\u0435\u0432) (Tobolsk, 15 de Agosto de 1787 \u2014 Moscou, 6 de Mar\u00e7o de 1851) foi um compositor russo. Comp\u00f4s sete \u00f3peras, vinte com\u00e9dia musicais, mais de duzentos romances e muitas outras pe\u00e7as. Seu trabalho mais famoso \u00e9 O Rouxinol, um romance baseado em um poema de Alexander Delvig."@pt,
        "Alexander Alexandrowitsch Aljabjew (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043b\u044f\u0431\u044c\u0435\u0432; * 4.jul./ 15. August 1787greg. in Tobolsk; \u2020 22. Februarjul./ 6. M\u00e4rz 1851greg. in Moskau) war ein russischer Komponist."@de,
        "Alexandre Aleksandrovitch Aliabiev (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043b\u044f\u0431\u044c\u0435\u0432) n\u00e9 le 15 ao\u00fbt 1787 \u00e0 Tobolsk et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 mars 1851 \u00e0 Moscou, est un compositeur russe."@fr,
        "Born to a wealthy family in Tobolsk in Siberia, Alyabyev learned music in his early years. He joined the Russian Army in 1812, during the Napoleonic War, and fought as an officer until 1823. He participated in the entry of the Russian forces into Dresden and Paris, and he won two awards."@en,
        "Nacido en una familia acomodada, aprendi\u00f3 m\u00fasica desde una edad temprana. Ingres\u00f3 al ej\u00e9rcito ruso en 1812 durante la guerra napole\u00f3nica donde combati\u00f3 como oficial hasta 1823, obteniendo dos reconocimientos. Fue arrestado en 1825 despu\u00e9s de la muerte misteriosa de un hombre con quien estuvo apostando toda la noche y fue exiliado a Siberia en 1828. Obtuvo su libertad en 1843 y se estableci\u00f3 en Mosc\u00fa hasta 1851, a\u00f1o de su muerte."@es,
        """\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043b\u044f\u0301\u0431\u044c\u0435\u0432 (4 [15] \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1787, \u0422\u043e\u0431\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a \u2014 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f [6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430] 1851, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412 XIX \u0432\u0435\u043a\u0435 \u0410\u043b\u044f\u0431\u044c\u0435\u0432 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 200 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432,6 \u043e\u043f\u0435\u0440, 20 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0439, \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0410\u043b\u044f\u0431\u044c\u0435\u0432\u0430 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u0442\u044c \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u044b \u00ab\u0421\u043e\u043b\u043e\u0432\u0435\u0439\u00bb (1826) \u043d\u0430 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0410. \u0410. \u0414\u0435\u043b\u044c\u0432\u0438\u0433\u0430, \u00ab\u0417\u0438\u043c\u043d\u044f\u044f \u0434\u043e\u0440\u043e\u0433\u0430\u00bb, \u00ab\u0414\u0432\u0430 \u0432\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430\u00bb \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438 \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430, \u00ab\u0412\u0435\u0447\u0435\u0440\u043d\u0438\u0439 \u0437\u0432\u043e\u043d\u00bb \u043d\u0430 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0418. \u041a\u043e\u0437\u043b\u043e\u0432\u0430, "\u041d\u0438\u0449\u0430\u044f" \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438 \u041f.\u0411\u0435\u0440\u0430\u043d\u0436\u0435 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0435 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u044f \u041b\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e."""@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30a2\u30ea\u30e3\u30d3\u30a8\u30d5\uff08Aleksandr Aleksandrovich Alyab'ev \u3014\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\uff1a\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043b\u044f\u0431\u044c\u0435\u0432\u3015, 1787\u5e748\u670815\u65e5 \u30c8\u30dc\u30ea\u30b9\u30af - 1851\u5e743\u67086\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021812\u5e74\u306e\u30ca\u30dd\u30ec\u30aa\u30f3\u4fb5\u653b\u306b\u3088\u308b\u7956\u56fd\u9632\u885b\u6226\u4e89\u306b\u53c2\u6226\u3057\u30011823\u5e74\u307e\u3067\u5c06\u6821\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u9000\u5f79\u5f8c\u306f\u3001\u30f4\u30a9\u30fc\u30c9\u30f4\u30a3\u30eb\u3084\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u5408\u5531\u66f2\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u306a\u3069\u306e\u821e\u53f0\u4f5c\u54c1\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30021828\u5e74\u306b\u3001\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u8ced\u535a\u306e\u672b\u306b\u6bba\u4eba\u3092\u72af\u3057\u305f\u3068\u306e\u5acc\u7591\u306b\u3088\u308a\u3001\u30b7\u30d9\u30ea\u30a2\u306b\u6d41\u5211\u3055\u308c\u308b\u304c\u3001\u3053\u308c\u306f\u30a2\u30ea\u30e3\u30d3\u30a8\u30d5\u304c\u30ea\u30d9\u30e9\u30ea\u30b9\u30c8\u3060\u3063\u305f\u305f\u3081\u306b\u4ed5\u7d44\u307e\u308c\u305f\u51a4\u7f6a\u3060\u3063\u305f\u3068\u3059\u308b\u8aac\u3082\u3042\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30ab\u30d5\u30ab\u30b9\u5730\u65b9\u3084\u30a6\u30e9\u30eb\u5c71\u8108\u5357\u90e8\u306b\u79fb\u3055\u308c\u305f\u5f8c\u3001\u8d66\u3055\u308c\u3066\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306b\u623b\u3063\u3066\u4f59\u751f\u3092\u9001\u3063\u305f\u3002\u30b7\u30d9\u30ea\u30a2\u9001\u308a\u306b\u51e6\u3055\u308c\u3066\u304b\u3089\u3082\u4f5c\u66f2\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u305f\u3002 \u4eca\u65e5\u3067\u306f\u3001\u3082\u3063\u3071\u3089\u5668\u697d\u66f2\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u56de\u9867\u3055\u308c\u308b\u306b\u3059\u304e\u306a\u3044\u304c\u3001\u6d17\u7df4\u3055\u308c\u305f\u65cb\u5f8b\u3068\u5b89\u5b9a\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u6280\u6cd5\u306b\u3088\u308a\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u3084\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3092\u5e7e\u3070\u304f\u304b\u9023\u60f3\u3055\u305b\u308b\u4f5c\u98a8\u3092\u793a\u3057\u3001\u6c11\u65cf\u60c5\u7dd2\u306f\u3055\u307b\u3069\u6fc3\u539a\u3067\u306f\u306a\u3044\u3002\u4e00\u65b9\u3001\u6b4c\u66f2\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u3001\u30b0\u30ea\u30f3\u30ab\u306b\u3088\u3063\u3066\u5909\u594f\u66f2\u306e\u4e3b\u984c\u306b\u9078\u3070\u308c\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u306b\u3088\u3063\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306b\u7de8\u66f2\u3055\u308c\u305f\u300a\u591c\u9cf4\u304d\u9daf\u300b\u306e\u4f8b\u304c\u3042\u308b\u3088\u3046\u306b\u3001\u82e6\u6e0b\u306b\u6e80\u3061\u305f\u60b2\u75db\u306a\u60c5\u611f\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u6ef2\u307f\u51fa\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19864371;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Alyabyev>,
        <http://viaf.org/viaf/19864371>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alyabyev_Aleksandr_Aleksandrovich.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Alyabyev.
doremus_artist:24df6c6a-66e1-3859-b5cc-cf3cb0933087
owl:sameAs viaf:24797223; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24797223>.
doremus_artist:24fe5274-76bf-3935-8f80-141b7dea09ac
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Vadim Nikolayevich Salmanov (4 November 1912, in Saint Petersburg \u2013 27 February 1978, in Leningrad) was a Russian/Soviet composer. He is perhaps best known for his Symphony No. 2. Salmanov learned to play the piano as a child from his father. At 18, he was about to attend the Leningrad Conservatory when he decided to study geology instead, eventually working as a geologist until 1935 when he finally decided to attend the Conservatory where he studied composition with Mikhail Gnesin. After graduating, he worked as a composer until the onset of World War II, when he enlisted in the Soviet Army. After the war, he set poems by Blok and Yesenin relating to the war. Later on in his life, Salmanov set poems by Federico Garc\u00eda Lorca and Pablo Neruda as well as by Soviet poets."@en,
        "Wadim Nikolajewitsch Salmanow (russisch \u0412\u0430\u0434\u0438\u043c \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0430\u043b\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432; * 22. Oktoberjul./ 4. November 1912greg. in Sankt Petersburg; \u2020 27. Februar 1978 ebenda) war ein russischer Komponist."@de,
        "\u0412\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0430\u043b\u043c\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432 (1912 \u2015 1978) \u2015 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1972)."@ru,
        "\u30ef\u30c7\u30a3\u30e0\u30fb\u30b5\u30eb\u30de\u30ce\u30d5\uff08Vadim Nikolayevich Salmanov, 1912\u5e7411\u67084\u65e5 \u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9 - 1978\u5e742\u670827\u65e5 \u540c\u5730\uff09\u306f\u30bd\u9023\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u4f5c\u5bb6\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u68ee\u3092\u63cf\u5199\u3057\u305f\u300a\u4ea4\u97ff\u66f2 \u7b2c2\u756a\u300b\u3067\u6709\u540d\u3002 \u7236\u89aa\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3067\u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u59cb\u3081\u300118\u6b73\u3067\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3059\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u5927\u5b66\u3067\u5730\u8cea\u5b66\u3092\u5c02\u653b\u3057\u30011935\u5e74\u307e\u3067\u306f\u5730\u8cea\u5b66\u8005\u3068\u3057\u3066\u50cd\u304f\u304c\u3001\u540c\u5e74\u306b\u6539\u3081\u3066\u672c\u683c\u7684\u306b\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u4f5c\u66f2\u79d1\u306b\u7c4d\u3092\u7f6e\u304d\u3001\u30df\u30cf\u30a4\u30eb\u30fb\u30b0\u30cd\u30fc\u30b7\u30f3\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u97f3\u697d\u9662\u5352\u696d\u5f8c\u306b\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u306b\u5f93\u8ecd\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u9000\u5f79\u5f8c\u306f\u30ac\u30eb\u30b7\u30a2\u30fb\u30ed\u30eb\u30ab\u3084\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30cd\u30eb\u30fc\u30c0\u306e\u8a69\u3084\u3001\u30d6\u30ed\u30fc\u30af\u3084\u30a8\u30bb\u30fc\u30cb\u30f3\u3089\u306e\u8a69\u306b\u3088\u3063\u3066\u6b4c\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u6bcd\u6821\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u3002 \u30c6\u30a3\u30db\u30f3\u30fb\u30d5\u30ec\u30f3\u30cb\u30b3\u30d5\u307b\u3069\u653f\u6cbb\u597d\u304d\u3068\u3044\u3046\u308f\u3051\u3067\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u30b5\u30eb\u30de\u30ce\u30d5\u3082\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u653f\u6cbb\u7684\u306a\u5730\u4f4d\u306b\u5c31\u3044\u3066\u304a\u308a\u3001\u305f\u3068\u3048\u3070\u30bd\u9023\u4f5c\u66f2\u5bb6\u540c\u76df\u8b70\u9577\u3082\u52d9\u3081\u305f\u3053\u3068\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116453171;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vadim_Salmanov>,
        <http://viaf.org/viaf/116453171>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2d909245-6abe-4c36-a7e4-a5cdaf0a8fed>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vadim_Salmanov.
doremus_artist:25dfc6f6-5443-3309-9eb1-cc2b7c84cd5f
owl:sameAs viaf:2576127; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2576127>.
doremus_artist:25fafc2e-156f-38da-abf1-4cf3cba99899
    dbp:birthPlace dbr:Manchester;
    dbp:deathPlace dbr:Oxford;
    rdfs:comment
        """Andrew Roy "Andy" Gibb (5 March 1958 \u2013 10 March 1988) was a British/Australian singer, songwriter, performer, and teen idol. He was the younger brother of the Bee Gees: Barry, Robin, and Maurice Gibb. Gibb came to international prominence in the late 1970s with six singles that reached the Top 10 in the United States starting with "I Just Want to Be Your Everything" (1977), as well as three other top 20 singles. Gibb's success was brief, as he battled drug addiction and depression and died just five days after turning 30."""@en,
        """Andrew Roy "Andy" Gibb (M\u00e1nchester, Inglaterra, 5 de marzo de 1958 \u2013 Oxford, Inglaterra, 10 de marzo de 1988), fue un cantante brit\u00e1nico y un \u00eddolo juvenil de la d\u00e9cada de los 70. Era el hermano menor de Barry, Robin y Maurice Gibb, que formaban el grupo conocido como los Bee Gees."""@es,
        "Andrew Roy (Andy) Gibb (Manchester, 5 maart 1958 - Oxford, 10 maart 1988) was een Brits popzanger. Eind jaren 70 van de 20e eeuw was hij een tieneridool. Hij was de jongste broer van Barry, Robin en Maurice, leden van de popgroep Bee Gees. Zijn vader was leider van een big band en zijn moeder zangeres. Toen hij \u00e9\u00e9n jaar oud was, verhuisde het gezin naar Australi\u00eb. Tijdens zijn jeugd beleefden zijn broers hun eerste successen. Hierdoor wilde hij zelf ook musicus worden."@nl,
        "Andrew Roy Gibb (Manchester, 5 de mar\u00e7o de 1958 \u2014 Oxford, 10 de Mar\u00e7o de 1988) foi um cantor brit\u00e2nico. Era o irm\u00e3o mais novo de Barry, Robin e Maurice Gibb, conhecidos como os Bee Gees."@pt,
        "Andrew dit Andy Gibb est un chanteur britannique, n\u00e9 le 5 mars 1958 \u00e0 Manchester et mort le 10 mars 1988 \u00e0 Oxford.Il \u00e9tait le petit fr\u00e8re des Bee Gees."@fr,
        "Andy Gibb (* 5. M\u00e4rz 1958 als Andrew Roy Gibb in Manchester, England; \u2020 10. M\u00e4rz 1988 in Oxford, England) war ein britisch-australischer S\u00e4nger."@de,
        "Andy Gibb, w\u0142a\u015bciwie Andrew Roy Gibb (ur. 5 marca 1958 w Manchesterze, zm. 10 marca 1988 w Oksfordzie) \u2013 angielski piosenkarz, najm\u0142odszy brat Barry'ego, Robina i Maurice'a z softrockowego zespo\u0142u Bee Gees."@pl,
        "Era il fratello minore di Barry, Robin e Maurice Gibb, meglio conosciuti come i Bee Gees. Mor\u00ec il 10 marzo 1988, a soli 30 anni, per problemi cardiaci."@it,
        "\u042d\u043d\u0434\u0440\u044e \u0420\u043e\u0439 \u0413\u0438\u0431\u0431 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Andrew Roy Gibb; 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1958, \u041c\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f \u2014 10 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1988, \u041e\u043a\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043f\u043e\u043f \u0438 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e. \u042f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u043c \u0431\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c \u0411\u0430\u0440\u0440\u0438, \u0420\u043e\u0431\u0438\u043d\u0430 \u0438 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0413\u0438\u0431\u0431\u043e\u0432, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044e \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Bee Gees."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c7\u30a3\u30fb\u30ae\u30d6\uff08\u82f1: Andy Gibb\u30011958\u5e743\u67085\u65e5 - 1988\u5e743\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30a2\u30a4\u30c9\u30eb\u6b4c\u624b\u3002\u30d3\u30fc\u30b8\u30fc\u30ba\u306e3\u4eba\uff08\u30d0\u30ea\u30fc\u30fb\u30ae\u30d6\u3001\u30ed\u30d3\u30f3\u30fb\u30ae\u30d6\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30ae\u30d6\uff09\u306e\u5f1f\u3002"@ja,
        "\u5b89\u8fea\u00b7\u5409\u5e03\uff08Andy Gibb\uff0c1958\u5e743\u67085\u65e5\uff0d1988\u5e743\u670810\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u6fb3\u6d32\u6b4c\u624b\uff0c\u65bc\u5409\u5e035\u540d\u59d0\u5f1f\u4e2d\u6392\u884c\u6700\u5c0f\uff0c\u51763\u540d\u5144\u9577\u662f\u8457\u540d\u6a02\u968a\u6bd4\u5409\u65af\u7684\u6210\u54e1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:198244;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andy_Gibb>,
        <http://viaf.org/viaf/198244>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andy_Gibb.
doremus_artist:25fc1193-7fb3-346f-ae66-81bc1f8d947f
owl:sameAs viaf:76526642; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76526642>.
doremus_artist:261c8ebd-e99e-3653-a068-60cd0b2e10f4
    dbp:birthPlace dbr:Nordhorn;
    rdfs:comment
        "Michael Schneider (* 10. August 1953 in Nordhorn) ist ein deutscher Blockfl\u00f6tist und Dirigent."@de,
        "Michael Schneider (born 10 August 1953 in Nordhorn) is a German flautist, recorder player, conductor and academic teacher. He is especially connected with later Baroque repertoire such as the works of Telemann and with early Classical repertoire such as the works of Carl Philipp Emanuel Bach, and founded the orchestra La Stagione to perform and record such repertoire."@en,
        "Micha\u00ebl Schneider (Nordhorn, 10 augustus 1953) is een Duits blokfluitist, traversospeler, dirigent en muziekpedagoog"@nl,
        "\u30df\u30cf\u30a8\u30eb\u30fb\u30b7\u30e5\u30ca\u30a4\u30c0\u30fc (Michael Schneider)\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30ea\u30b3\u30fc\u30c0\u30fc\u594f\u8005\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u30fb\u30c8\u30e9\u30d9\u30eb\u30bd\u594f\u8005\u304a\u3088\u3073\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117122035;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Schneider_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/117122035>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Michael_Schneider_(conductor)>.
doremus_artist:26ac18d2-ae9d-3c03-84b5-037a613d3c2c
owl:sameAs viaf:29777075; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29777075>.
doremus_artist:28cefbc6-5d36-3e24-bb3b-9fc3031f2cc7
owl:sameAs viaf:14036311; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14036311>.
doremus_artist:28e4e9c4-f6fc-3ad5-a011-947a59e86c2b
    dbp:birthPlace dbr:Karlovy_Vary;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Mattoni (24 February 1900, Karlsbad \u2013 11 January 1985, Vienna) was an Austrian actor. He was born Andreas Leo Heinrich Edler von Mattoni in Karslbad, Bohemia, Austria-Hungary (now, Karlovy Vary, Czech Republic). Mattoni was originally cast in Fritz Lang's Metropolis (1927) but was replaced by Gustav Fr\u00f6hlich four weeks into shooting."@en,
        "Andr\u00e9 Mattoni, geb\u00fcrtig Andreas Leo Heinrich Edler von Mattoni, (* 24. Februar 1900 in Karlsbad; \u2020 11. J\u00e4nner 1985 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Schauspieler."@de;
    owl:sameAs viaf:37127254;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Mattoni>,
        <http://viaf.org/viaf/37127254>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Mattoni.
doremus_artist:2c20dea4-e5ac-3f78-b947-1f279cd31823
owl:sameAs viaf:160162128; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160162128>.
doremus_artist:2f6504cd-c930-38e5-b1b7-02a49ed0a4ca
    dbp:birthPlace dbr:Alexandria;
    dbp:deathPlace dbr:Kingdom_of_Egypt;
    rdfs:comment
        "Constantin Cavafy ou Cavafis, connu aussi comme Konstantinos Petrou Kavafis, ou Kavaphes (en grec \u039a\u03c9\u03bd\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2 \u03a0\u03ad\u03c4\u03c1\u03bf\u03c5 \u039a\u03b1\u03b2\u03ac\u03c6\u03b7\u03c2), est un po\u00e8te grec n\u00e9 \u00e0 Alexandrie en \u00c9gypte le 29 avril 1863 et mort dans la m\u00eame ville le 29 avril 1933. Tr\u00e8s peu connu de son vivant, il est d\u00e9sormais consid\u00e9r\u00e9 comme une des figures les plus importantes de la litt\u00e9rature grecque du XXe si\u00e8cle. Il fut fonctionnaire au minist\u00e8re des travaux publics d'Alexandrie, journaliste et courtier \u00e0 la bourse d'Alexandrie."@fr,
        "Constantine P. Cavafy (/k\u0259\u02c8v\u0251\u02d0f\u026a/; also known as Konstantin or Konstantinos Petrou Kavafis, or Kavaphes; Greek: \u039a\u03c9\u03bd\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2 \u03a0. \u039a\u03b1\u03b2\u03ac\u03c6\u03b7\u03c2; April 29 (April 17, OS), 1863 \u2013 April 29, 1933) was a Greek poet, journalist and civil servant. His consciously individual style earned him a place among the most important figures not only in Greek poetry, but in Western poetry as well."@en,
        "Kavafis era uno scettico che fu accusato di attaccare i tradizionali valori della cristianit\u00e0, del patriottismo, e dell'eterosessualit\u00e0, anche se non sempre si trov\u00f2 a suo agio nel ruolo di anticonformista. Pubblic\u00f2 154 poesie, spesso ispirate all'antichit\u00e0 ellenistica, romana e bizantina, ma molte altre sono rimaste incomplete o allo stato di bozza. Scrisse le sue poesie pi\u00f9 importanti dopo i quarant'anni."@it,
        "Konstandinos Petru Kawafis (gr. \u039a\u03c9\u03bd\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2 \u03a0\u03ad\u03c4\u03c1\u03bf\u03c5 \u039a\u03b1\u03b2\u03ac\u03c6\u03b7\u03c2, ur. 29 kwietnia 1863 w Aleksandrii w Egipcie, zm. tam\u017ce 29 kwietnia 1933) \u2013 nowo\u017cytny poeta grecki; tw\u00f3rca kunsztownej poezji w duchu tzw. parnasizmu i symbolizmu pozostaj\u0105cy pod silnym wp\u0142ywem literatury staro\u017cytnej; przedstawiciel greckiego modernizmu. Uwa\u017cany za jednego z najwybitniejszych poet\u00f3w greckich XX w. W jego tw\u00f3rczo\u015bci dominuje tematyka hellenistyczna i osobista. Zapocz\u0105tkowa\u0142 nowy typ liryki, pisz\u0105c j\u0119zykiem epigramatycznym, zbli\u017conym do prozy."@pl,
        "Konstantinos Kavafis (en griego \u039a\u03c9\u03bd\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2 \u03a0\u03ad\u03c4\u03c1\u03bf\u03c5 \u039a\u03b1\u03b2\u03ac\u03c6\u03b7\u03c2, Konstantinos Petrou Kavafis. Alejandr\u00eda, Egipto; 29 de abril de 1863 \u2013 29 de abril de 1933) fue un poeta griego, una de las figuras literarias m\u00e1s importantes del siglo XX y uno de los mayores exponentes del renacimiento de la lengua griega moderna. Trabaj\u00f3 como periodista y como funcionario, y public\u00f3 relativamente poco en vida, aunque tras su muerte su obra cobr\u00f3 paulatinamente influencia."@es,
        "Konstant\u00ednos Kav\u00e1fis, no alfabeto grego: \u039a\u03c9\u03bd\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2 \u03a0\u03ad\u03c4\u03c1\u03bf\u03c5 \u039a\u03b1\u03b2\u03ac\u03c6\u03b7\u03c2, (Alexandria, 29 de abril de 1863 \u2014 Alexandria, 29 de abril de 1933) foi um poeta grego, geralmente considerado o maior nome da poesia em idioma grego moderno. Por vezes, seu nome aparece creditado como Constantine P. Cavafy.Em sua poesia, 154 poemas reelaborados durante a vida inteira, unia cita\u00e7\u00f5es eruditas \u00e0 fala cotidiana."@pt,
        "Konstant\u00ednos Petros Kav\u00e1fis (Grieks: \u039a\u03c9\u03bd\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2 \u03a0\u03b5\u03c4\u03c1\u03bf\u03c2 \u039a\u03b1\u03b2\u03ac\u03c6\u03b7\u03c2, Konstand\u00ednos Petrou Kavafis) (Alexandri\u00eb, 29 april 1863 \u2013 aldaar, 29 april 1933) was een Nieuwgrieks dichter."@nl,
        "Konstant\u00ednos P\u00e9trou Kav\u00e1fis (griechisch \u039a\u03c9\u03bd\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2 \u03a0\u03ad\u03c4\u03c1\u03bf\u03c5 \u039a\u03b1\u03b2\u03ac\u03c6\u03b7\u03c2; * 29. April 1863 in Alexandria; \u2020 29. April 1933 ebenda) gilt neben Kostis Palamas, Giorgios Seferis, Odysseas Elytis und Giannis Ritsos als einer der bedeutendsten griechischen Lyriker der Neuzeit."@de,
        "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0441 \u041a\u0430\u0432\u0430\u0444\u0438\u0441 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u039a\u03c9\u03bd\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2 \u03a0. \u039a\u03b1\u03b2\u03ac\u03c6\u03b7\u03c2, 29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1863, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u044f \u2014 29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1933, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438\u0437 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u0438, \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0432\u0441\u0435\u0445, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u043d\u0430 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435. \u041f\u0440\u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b 154 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u044f \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0432\u0430\u0444\u0438\u0441\u043e\u043c, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u043c\u0443 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0443\u0436\u0435 \u0437\u0430 \u0441\u043e\u0440\u043e\u043a."@ru,
        """\u0642\u0633\u0637\u0646\u0637\u064a\u0646 \u0643\u0641\u0627\u0641\u064a\u0633 \u0623\u0648 "\u0643\u0648\u0646\u0633\u062a\u0627\u0646\u062a\u064a\u0646\u0648\u0633 \u0628\u062a\u0631\u0648 \u0643\u0641\u0627\u0641\u064a\u0633" (\u0628\u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u0629: (\u039a\u03c9\u03bd\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2 \u03a0. \u039a\u03b1\u03b2\u03ac\u03c6\u03b7\u03c2) (\u0648.29 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1863 - 29 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1933) \u0647\u0648 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0635\u0631\u064a\u0646\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0635\u0631\u064a \u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a. \u063a\u064a\u0631 \u0646\u0645\u0637\u064a\u060c \u0627\u0646\u062a\u0642\u062f \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0648\u0641\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u064a\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0642\u064a\u0645\u0629. \u0648\u0647\u0648 \u064a\u0639\u0628\u0631 \u0641\u064a \u0634\u0639\u0631\u0647 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0644\u0627\u0642\u064a \u0627\u0644\u0645\u0634\u062a\u0631\u0643 \u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0646: \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0634\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0637 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645\u060c \u0648\u062a\u0623\u0633\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0647\u0644\u0646\u0633\u062a\u064a\u060c \u0648\u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0627\u0644\u0633\u0643\u0646\u062f\u0631\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0647\u0627\u062f\u064b\u0627 \u062e\u0635\u0628\u064b\u0627 \u0644\u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062b\u0648\u0630\u0643\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u060c \u0648\u0627\u0644\u0633\u0628\u0644 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062f\u0641\u0639 \u0628\u0634\u0639\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u2013 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u062e\u062a\u0644\u0627\u0641 \u0623\u0633\u0627\u0644\u064a\u0628\u0647\u0627 - \u0646\u062d\u0648 \u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646\u064a."""@ar,
        "\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c7\u30a3\u30ce\u30b9\u30fb\u30ab\u30f4\u30a1\u30d5\u30a3\u30b9\uff08\u039a\u03c9\u03bd\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2 \u03a0. \u039a\u03b1\u03b2\u03ac\u03c6\u03b7\u03c2, 1863\u5e744\u670829\u65e5 - 1933\u5e744\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306e\u8a69\u4eba\u3002\u5b98\u540f\u3068\u3057\u3066\u50cd\u304d\u306a\u304c\u3089\u66f8\u304d\u305f\u3081\u305f\u5f7c\u306e\u8a69\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u306b\u304a\u3051\u308b\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u6587\u5b66\u4f5c\u54c1\u306e\u4e00\u3064\u3067\u3042\u308b\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ab\u30f4\u30a1\u30d5\u30a3\u30b9\u306f\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u3084\u611b\u56fd\u4e3b\u7fa9\u3001\u7570\u6027\u611b\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u4fa1\u5024\u89b3\u3092\u653b\u6483\u3059\u308b\u61d0\u7591\u4e3b\u7fa9\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u3068\u73fe\u5728\u3067\u306f\u898b\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u5f7c\u81ea\u8eab\u306f\u3053\u306e\u3088\u3046\u306a\u7acb\u5834\u306b\u5bfe\u3057\u6238\u60d1\u3044\u3092\u611f\u3058\u3067\u3044\u305f\u3002\u5f7c\u306f200\u306b\u304a\u3088\u3076\u8a69\u4f5c\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u304c\u305d\u306e\u307b\u3068\u3093\u3069\u306f40\u6b73\u306b\u306a\u3063\u3066\u304b\u3089\u306e\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5eb7\u65af\u5766\u4e01\u8bfa\u65af\u00b7\u5361\u74e6\u83f2\u65af\uff08\u5e0c\u814a\u8bed\uff1a \u039a\u03c9\u03bd\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2 \u03a0. \u039a\u03b1\u03b2\u03ac\u03c6\u03b7\u03c2\uff0c1863\u5e744\u670829\u65e5 - 1933\u5e744\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u5e0c\u814a\u8bd7\u4eba\uff0c\u957f\u5c45\u4e9a\u5386\u5c71\u5fb7\u91cc\u4e9a\uff0c\u4f5c\u4e3a\u4e00\u540d\u8bb0\u8005\u548c\u516c\u52a1\u5458\u5de5\u4f5c\u3002\u4ed6\u51fa\u7248\u4e86154\u9996\u8bd7\uff0c\u5176\u4e2d\u51e0\u5341\u9996\u4ecd\u7136\u662f\u4e0d\u5b8c\u6574\u7684\uff0c\u6216\u8349\u7a3f\u7684\u5f62\u5f0f\u3002\u4ed6\u5927\u90e8\u5206\u91cd\u8981\u7684\u8bd7\u6b4c\u662f\u5728\u56db\u5341\u5c81\u4ee5\u540e\u5b8c\u6210\u7684\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29535936;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Constantine_P._Cavafy>,
        <http://viaf.org/viaf/29535936>,
        <https://musicbrainz.org/artist/35e63292-5c74-433f-ae08-d543eb18e54f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cavafy1900.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Constantine_P._Cavafy>.
doremus_artist:2fc10bca-b35a-36ed-93ab-4a6e470deea1
    dbp:birthPlace dbr:Peschiera_del_Garda;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Torri. Pietro Torri (n\u00e9 v. 1650 \u00e0 Peschiera del Garda et mort le 6 juillet 1737 \u00e0 Munich) est un compositeur italien de la fin du XVIIe et du d\u00e9but du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Pietro Torri (* um 1650 in Peschiera del Garda; \u2020 6. Juli 1737 in M\u00fcnchen) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Pietro Torri (Peschiera del Garda, rond 1650 - M\u00fcnchen, 6 juli 1737) was een Italiaanse componist die in de Zuidelijke Nederlanden en in Beieren heeft gewerkt."@nl,
        "Pietro Torri (ca. 1650 in Peschiera del Garda \u2013 6 July 1737) was an Italian Baroque composer."@en;
    owl:sameAs viaf:44566014;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pietro_Torri>,
        <http://viaf.org/viaf/44566014>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Max_II._Emanuel.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pietro_Torri.
doremus_artist:313c0968-32be-3abc-a7f4-09a3596c38b4
    owl:sameAs viaf:79936062;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/202232018>,
        <http://viaf.org/viaf/79936062>.
doremus_artist:314daf8c-6177-32d7-8450-0b6f0cfad902
owl:sameAs viaf:10045363; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10045363>.
doremus_artist:31bbc0fb-cdb4-3b0c-bb23-5dc6fe57b2aa
    dbp:birthPlace dbr:Shanghai;
    rdfs:comment
        "(This is a Chinese name; the family name is Chen.) Qigang Chen (Chinese: \u9648\u5176\u94a2; pinyin: Ch\u00e9n Q\u00edg\u0101ng, pronounced [t\u0282\u02b0\u0259\u030cn t\u0361\u0255\u01d0k\u0251\u0301\u014b]) is a composer of Chinese origin born in 1951 in Shanghai. He has lived in France since 1984, and obtained French citizenship in 1992."@en,
        "Qigang Chen (* 28. August 1961 in Shanghai) ist ein franz\u00f6sischer Komponist chinesischer Herkunft. Chen besuchte bei Ausbruch der Kulturrevolution das Konservatorium von Peking und das angeschlossene Gymnasium. Sein Vater, ein Kalligraph und Maler und Leiter der Pekinger Akademie f\u00fcr Kunst und Kunstgewerbe kam unter dem Vorwurf, ein Konterrevolution\u00e4r zu sein, in ein Arbeitslager, Chen selbst f\u00fcr drei Jahre in eine Umerziehungsanstalt. Erst 1977 konnte er seine Ausbildung am Konservatorium bei Luo Zhonghong fortsetzen. Nach f\u00fcnf Jahren belegte er beim Nationalen Kompositionswettbewerb den Ersten Platz und erhielt die Erlaubnis, zu einem Aufbaustudium nach Frankreich zu gehen."@de,
        "Qigang Chen (\u9648\u5176\u94a2) est un compositeur d'origine chinoise n\u00e9 en 1951 \u00e0 Shanghai. Il r\u00e9side depuis 1984 en France, o\u00f9 il a obtenu la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise en 1992."@fr,
        "\u0427\u044d\u043d\u044c \u0426\u0438\u0433\u0430\u043d (\u043a\u0438\u0442. \u9648\u5176\u94a2, 1951, \u0428\u0430\u043d\u0445\u0430\u0439) \u2014 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u9648\u5176\u94a2\uff081951\u5e748\u670828\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u6cd5\u7c4d\u534e\u4eba\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh,
        "\u9673\u5176\u92fc\uff08\u30c1\u30a7\u30f3\u30fb\u30c1\u30fc\u30ac\u30f3\u3001Qigang Chen, 1951\u5e74 \u4e0a\u6d77 - \uff09\u306f\u4e2d\u83ef\u4eba\u6c11\u5171\u548c\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021984\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u4f4f\u307f\u30011992\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u7c4d\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u305f\u3002 \u9673\u5176\u92fc\u306f\u753b\u5bb6\u306e\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u6587\u5316\u5927\u9769\u547d\u306e\u9593\u3001\u5bb6\u65cf\u306e\u4f55\u4eba\u304b\u306f\u52b4\u6539\uff08\u52b4\u50cd\u6539\u9020\u6240\uff09\u306b\u9001\u3089\u308c\u305f\u3002\u9673\u5176\u92fc\u81ea\u8eab\u306f\u30a4\u30c7\u30aa\u30ed\u30ae\u30fc\u518d\u6559\u80b2\u306e\u305f\u3081\u306e\u30ad\u30e3\u30f3\u30d7\u306b\u9001\u3089\u308c\u305f\u3002 1977\u5e74\uff08\u6587\u5316\u5927\u9769\u547d\u306e\u7d42\u308f\u308b\u5e74\uff09\u3001\u5317\u4eac\u4e2d\u592e\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u300133\u6b73\u306b\u306a\u3063\u305f\u6642\uff081984\u5e74\uff09\u3001\u6d77\u5916\u7559\u5b66\u306e\u8a31\u53ef\u3092\u5f97\u3066\u30d1\u30ea\u306b\u6e21\u308a\u3001\u305d\u3053\u30671988\u5e74\u307e\u3067\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u306e\u5f1f\u5b50\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u73fe\u5728\u3067\u306f\u56fd\u969b\u7684\u306b\u540d\u3092\u77e5\u3089\u308c\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u306a\u308a\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u8cde\u3082\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u3068\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u305f\u3081\u306e\u300e\u5931\u308f\u308c\u305f\u6642\u306e\u53cd\u6620\uff08Reflet d'un temps disparu\uff09\u300f\uff081995\u5e74 - 1996\u5e74\uff09\u3001\u300e\u4e94\u884c\uff08Wu Xing / Les 5 \u00e9l\u00e9ments\uff09\u300f\uff081999\u5e74\uff09\u3001\u5973\u58f03\u58f0\u30683\u3064\u306e\u4e2d\u56fd\u53e4\u5178\u697d\u5668\u3068\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u7d44\u66f2\u300e\u30f4\u30a7\u30fc\u30eb\u3092\u53d6\u3089\u308c\u305f\u30a4\u30ea\u30b9\uff08Iris d\u00e9voil\u00e9e\uff09\u300f\uff082001\u5e74\uff09\u3001\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84229055;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Qigang_Chen>,
        <http://viaf.org/viaf/84229055>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Qigang_Chen.
doremus_artist:324b039a-103a-3a08-bcf3-847d31a5f514
owl:sameAs viaf:154127686; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/154127686>.
doremus_artist:327ba707-b263-39ca-9a78-a8e344b00a26
owl:sameAs viaf:32325359; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32325359>.
doremus_artist:32c7ba30-5944-3b46-b2ee-8c58551f50a7
owl:sameAs viaf:74752836; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74752836>.
doremus_artist:332b90fe-2fc1-328a-a813-0991299acd5d
owl:sameAs viaf:27357844; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27357844>.
doremus_artist:3672a2b9-5d89-3742-b730-7ec367a20d1c
    rdfs:comment
        "Bent S\u00f8rensen (* 18. Juli 1958 in Borup) ist ein d\u00e4nischer Komponist, der sich vor allem durch fraktale, neuzeitliche Musik auszeichnet. Er studierte Komposition von 1983 bis 1987 an der K\u00f6niglich-D\u00e4nischen Musik-Akademie in Kopenhagen. 1996 wurde er mit dem Musikpreis des Nordischen Rates f\u00fcr sein Werk Sterbende G\u00e4rten ausgezeichnet. Er ist Visiting Professor an der Royal Academy of Music in London."@de,
        """Bent S\u00f8rensen (born July 18, 1958) is a Danish composer. He studied composition with Ib N\u00f8rholm at the Royal Danish Academy of Music and with Per N\u00f8rg\u00e5rd at the Royal Academy of Music in Aarhus. His mature works create a sense of decay that is emotionally similar to viewing an aging visual artwork. There is a sense of compromised beauty. S\u00f8rensen achieves this by treating major/minor tonalities with microtonal inflections and blurring the harmonies with glissandi. Examples of this technique can be found in his trombone concerto "Birds and Bells", a work for orchestra and choir "Echoing Garden", and his violin concerto "Sterbende G\u00e4rten", which took the prestigious Nordic Music Prize in 1996. His early works deal with folksong in prosaic way. S\u00f8rensen has composed in a variety of mediums, i"""@en,
        "Bent S\u00f8rensen, n\u00e9 le 18 juillet 1958 \u00e0 Borup, est un compositeur danois de musique classique."@fr,
        "Ha studiato dal 1983 al 1987 composizione con Ib N\u00f8rholm presso Det Kongelige Danske Musikkonservatorium (la Reale Accademia musicale danese) e con Per N\u00f8rg\u00e5rd presso Det Jyske Musikkonservatorium (il Conservatorio di musica dello Jutland) di Aarhus e Aalborg. Nel 1996 \u00e8 stato insignito del Premio musicale del Consiglio nordico per il suo concerto per violino e orchestra Sterbende G\u00e4rten."@it;
    owl:sameAs viaf:27166061;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bent_S\u00f8rensen_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/27166061>,
        <https://musicbrainz.org/artist/369634be-c682-4ffd-a792-d3299eb21618>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Bent_Sørensen_(composer)>.
doremus_artist:37168f77-5613-3a54-8960-453a9755cbc0
owl:sameAs viaf:43448889; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43448889>.
doremus_artist:3742da29-f61f-3517-98d8-a62d4db06373
    rdfs:comment
        "Nicolas Zourabichvili, n\u00e9 le 27 octobre 1936 \u00e0 Paris, est un compositeur fran\u00e7ais d'origine g\u00e9orgienne.Fils de Georges Zourabichvili et de Nathalie von Pelken, fr\u00e8re de l'historienne H\u00e9l\u00e8ne Carr\u00e8re d'Encausse, p\u00e8re du philosophe Fran\u00e7ois Zourabichvili, oncle de l'\u00e9crivain Emmanuel Carr\u00e8re et du m\u00e9decin et journaliste Marina Carr\u00e8re d'Encausse.Il \u00e9tudie le piano, le solf\u00e8ge et l'harmonie au Conservatoire de Bordeaux de 1946 \u00e0 1948."@fr;
    owl:sameAs viaf:37181222;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nicolas_Zourabichvili>,
        <http://viaf.org/viaf/37181222>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nicolas_Zourabichvili.
doremus_artist:389d9e7f-dd68-351f-8754-f3524262284f
    owl:sameAs viaf:39566476;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39566476>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f38b7ea3-8964-4c6b-adfd-112009fd7d81>.
doremus_artist:3b347154-afa5-36c3-8129-966f5de4a3c8
    dbp:birthPlace dbr:Rimini;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Giovanni Battista Draghi (* um 1640 in Rimini; begraben 13. Mai 1708 in London) war ein italienischer Organist, Cembalist und Komponist. Draghi wirkte ab 1675 am englischen Hof, unter anderem als Musikmeister des K\u00f6nigs Karl II. und als Lehrer der sp\u00e4teren K\u00f6niginnen Mary II. und Anne. Er war vermutlich ein Bruder des Komponisten Antonio Draghi."@de,
        "Giovanni Battista Draghi (ca. 1640 \u2013 buried 13 May 1708) was an Anglo-Italian composer and keyboard player. He may have been the brother of the composer Antonio Draghi. Draghi was brought to London in the 1660s by King Charles II who was trying, unsuccessfully, to establish Italian opera in England. He remained in England for the rest of his life. Draghi was awarded a pension by King William III in 1698."@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0411\u0430\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0414\u0440\u0430\u0433\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Battista Draghi; 1640, \u0420\u0438\u043c\u0438\u043d\u0438 \u201413 \u043c\u0430\u044f 1708, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043d, \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e, \u0431\u044b\u043b \u0431\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0414\u0440\u0430\u0433\u0438 (1634/1635\u20141700). \u0421 1660 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0436\u0438\u043b \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438. \u0421 1675 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u0438 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0434\u0432\u043e\u0440\u0435, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 II. \u041f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 II \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0410\u043d\u043d\u044b, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438. \u0411\u0435\u0437\u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e \u043f\u044b\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 II \u0432\u043d\u0435\u0434\u0440\u0438\u0442\u044c \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443 \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438. \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0443\u0442\u0435\u0440\u044f\u043d\u044b."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d0\u30c3\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u30fb\u30c9\u30e9\u30fc\u30ae\uff08Giovanni Battista Draghi, 1640\u5e74\u3054\u308d - 1708\u5e74\uff09\u306f\u3001\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u9375\u76e4\u697d\u5668\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30bd\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30cf\u30fc\u30d7\u30b7\u30b3\u30fc\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u8a18\u61b6\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30c9\u30e9\u30fc\u30ae\uff08Antonio Draghi, (1634\u5e74 - 1700\u5e74\uff09\u3068\u306f\u5225\u4eba\u3002 1660\u5e74\u4ee3\u306b\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba2\u4e16\u306e\u62db\u304d\u3067\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u6e21\u308a\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u63da\u3052\u3088\u3046\u3068\u3059\u308b\u3082\u679c\u305f\u305b\u306a\u304b\u3063\u305f\u30021673\u5e74\u306b\u30b5\u30de\u30bb\u30c3\u30c8\u30fb\u30cf\u30a6\u30b9\u306e\u738b\u5983\u306e\u793c\u62dd\u5802\u3067\u521d\u4ee3\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u4efb\u30021684\u5e74\u306b\u3001\u300c\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u7d1b\u4e89 the Battle of the Organs\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u4e8b\u4ef6\u306e\u5f53\u4e8b\u8005\u3068\u306a\u308b\u3002\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u8077\u4eba\u306e\u89aa\u65b9\u30ec\u30ca\u30bf\u30b9\u30fb\u30cf\u30ea\u30b9\u3068\u3001\u305d\u306e\u30e9\u30a4\u30d0\u30eb\u306e\u30d0\u30fc\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30b9\u30df\u30b9\u300c\u89aa\u723a\u300d\u304c\u3001\u30c6\u30f3\u30d7\u30eb\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u5efa\u8a2d\u306e\u6a29\u5229\u3092\u3081\u3050\u3063\u3066\u3001\u305d\u308c\u305e\u308c\u306e\u697d\u5668\u306e\u30c7\u30e2\u30f3\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u884c\u3046\u306e\u306b\u3001\u30cf\u30ea\u30b9\u306f\u30c9\u30e9\u30fc\u30ae\u3092\u3001\u30b9\u30df\u30b9\u306f\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d6\u30ed\u30a6\u3068\u30d1\u30fc\u30bb\u30eb\u3092\u96c7\u3063\u305f\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002\u52dd\u8005\u306f\u30b9\u30df\u30b9\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 1698\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e03\u4e16\u304b\u3089\u6069\u7d66\u3092\u4e0b\u8cdc\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2734873;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Battista_Draghi_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/2734873>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Giovanni_Battista_Draghi_(composer)>.
doremus_artist:3b653710-206c-3b95-8eba-9b4d38780d69
owl:sameAs viaf:29744339; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29744339>.
doremus_artist:3b752182-c01f-3567-b129-0e2ecd01f5d3
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Jean Sablon (* 25. M\u00e4rz 1906 in Nogent-sur-Marne, D\u00e9partement Val-de-Marne; \u2020 24. Februar 1994 in Cannes) war ein franz\u00f6sischer Chansonnier ab den 1930er-Jahren. Sablon, der unter der Bezeichnung \u201eLe Bing\u201c als der franz\u00f6sische Bing Crosby galt, interpretierte unter anderem Kompositionen von Mireille Hartuch und trat in Konzerts\u00e4len wie dem Olympia in Paris auf. Er war 1935 der erste franz\u00f6sische S\u00e4nger, der auf der B\u00fchne mit einem Mikrophon auftrat. Sablon integrierte den amerikanischen Swing in das franz\u00f6sische Chanson."@de,
        """Jean Sablon (25 de marzo de 1906 en Nogent-sur-Marne - 24 de febrero de 1994 en Cannes) fue un cantante franc\u00e9s llamado "El embajador de la canci\u00f3n francesa". Uno de los m\u00e1s aclamados cantantes franceses, est\u00e1 considerado como el segundo en popularidad, despu\u00e9s de Maurice Chevalier. Adem\u00e1s dehaber sido destacado autor y compositor. Fue el primer cantante franc\u00e9s en utilizar un micr\u00f3fono al cantar en un teatro, en 1935."""@es,
        "Jean Sablon (Nogent-sur-Marne, 25 March 1906 - Cannes, 24 February 1994) was a French singer and actor."@en,
        "Jean Sablon est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais n\u00e9 le 25 mars 1906 \u00e0 Nogent-sur-Marne et mort le 24 f\u00e9vrier 1994 \u00e0 Cannes. Il est l'un des premiers chanteurs fran\u00e7ais \u00e0 s'int\u00e9resser au jazz. Cr\u00e9ateur de plusieurs \u0153uvres de Mireille et Jean Nohain, puis de Charles Trenet, il est le premier \u00e0 utiliser un microphone sur une sc\u00e8ne fran\u00e7aise en 1936. Vedette du disque et de la radio, il quitte la France en 1937 pour un contrat \u00e0 la NBC. Ses shows font de lui une vedette de premier plan aux \u00c9tats-Unis. Chanteur fran\u00e7ais d\u00e9sormais le plus international de sa g\u00e9n\u00e9ration, il devient l'ambassadeur de la chanson et se consacre \u00e0 ses tourn\u00e9es sur les cinq continents, retrouvant r\u00e9guli\u00e8rement les principales salles fran\u00e7aises. Il conclut ses soixante-et-un ans de carri\u00e8re par d'ultimes adieux"@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u0421\u0430\u0431\u043b\u043e\u043d (\u0444\u0440. Jean Sablon, 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1906 \u2014 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1994) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:36997159;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Sablon>,
        <http://viaf.org/viaf/36997159>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f3a6367f-ee45-43ce-856a-eccd8c538468>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Sablon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Sablon.
doremus_artist:3c4ed558-9b84-37ea-bf6f-4da0e586c875
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Leonard Edward Slatkin (* 1. September 1944 in Los Angeles, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Dirigent."@de,
        "Leonard Edward Slatkin (1 de Setembro de 1944) \u00e9 um maestro americano. Associado por muito tempo com a Orquestra Sinf\u00f4nica de Saint Louis, ele \u00e9 o atual diretor musical da Orquestra Sinf\u00f4nica de Detroit."@pt,
        "Leonard Edward Slatkin (1 de septiembre de 1944, Los \u00c1ngeles, California, Estados Unidos) es un director de orquesta estadounidense asociado largamente con la Orquesta Sinf\u00f3nica de Saint Louis, Misuri y la Orquesta Sinf\u00f3nica de Detroit. Estudi\u00f3 en Bloomington en la Universidad de Indiana y en Juilliard School debutando en 1966 con la New York Youth Symphony; en 1968, Walter Susskind lo nombr\u00f3 asistente de la Saint Louis Symphony Orchestra, donde permaneci\u00f3 hasta 1977. Dirigi\u00f3 la Cleveland Orchestra entre 1990-1999 y la National Symphony Orchestra entre 1996-2008."@es,
        "Leonard Edward Slatkin (1 september 1944) is een Amerikaans dirigent. Hij was lange tijd verbonden aan het Saint Louis Symphony Orchestra en is nu muzikaal leider van het Detroit Symphony Orchestra."@nl,
        "Leonard Edward Slatkin (born September 1, 1944) is an American conductor, author and composer."@en,
        "Leonard Slatkin est un chef d'orchestre am\u00e9ricain, n\u00e9 le 1er septembre 1944 \u00e0 Los Angeles."@fr,
        "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u0421\u043b\u0430\u0442\u043a\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Leonard Slatkin; \u0440\u043e\u0434. 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1944, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30b9\u30e9\u30c3\u30c8\u30ad\u30f3\uff08Leonard Slatkin, 1944\u5e749\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44486413;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonard_Slatkin>,
        <http://viaf.org/viaf/44486413>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leonard_slatkin_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonard_Slatkin.
doremus_artist:3d7b07fe-fb8a-3130-8375-44cdcb5543a8
    dbp:birthPlace dbr:Bengal;
    dbp:deathPlace dbr:San_Francisco;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Khan (homonymie). Ali Akbar Khan, n\u00e9 le 14 avril 1922 au Bengale de l\u2019Est (actuel Bangladesh) et mort le 19 juin 2009 \u00e0 San Francisco, \u00e9tait un musicien et compositeur indien de musique hindoustanie, et un joueur renomm\u00e9 de sarod. Il \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 en Inde comme un tr\u00e9sor vivant. Il est le fils et l'\u00e9l\u00e8ve d'Allauddin Khan."@fr,
        "Ali Akbar Khan (14 April 1922\u201318 June 2009) was a Hindustani classical musician of the Maihar gharana, known for his virtuosity in playing the sarod. Trained as a classical musician and instrumentalist by his father, Allauddin Khan, Khan also composed several classical ragas and film scores. He established a music school in Calcutta in 1956, and the Ali Akbar College of Music in 1967, which moved with him to the USA and is now based in San Rafael, California, with a branch in Basel, Switzerland."@en,
        "Ali Akbar Khan (Shibpur (Comilla, toenmalig Oost-Bengalen, nu Bangladesh), 14 februari of 14 april 1922 -18 juni 2009) was een van de succesvolste Indiase muzikanten. Hij werd gezien als een levende legende in India en werd bewonderd door zowel Westerse als Oosterse muzikanten voor zijn composities en zijn vaardigheid met de sarod. Padmabushan Ustad Ali Akbar was de zoon van de multi-instrumentalist Padmabibushan Ustad Allauddin Khan, en in feite diens opvolger in de Gharana (school). Ali Akbars zonen Ashish en Dhyanesh zijn beiden ook bekende sarodspelers."@nl,
        "Ali Akbar Khan (bengalisch: \u0986\u09b2\u09c0 \u0986\u0995\u09ac\u09b0 \u0996\u09be\u09a8, \u0100l\u012b \u0100kbar Kh\u0101n; * 14. Februar 1922 in Shibpur, Ostbengalen; \u2020 19. Juni 2009 in San Francisco, Kalifornien) war ein indischer Musiker und Komponist."@de,
        "\u0410\u043b\u0438 \u0410\u043a\u0431\u0430\u0440 \u0425\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ali Akbar Khan, \u0431\u0435\u043d\u0433. \u0986\u09b2\u09c0 \u0986\u0995\u09ac\u09b0 \u0996\u09be\u0981; 14 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1922 \u2014 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 2009) \u2014 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u0441\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0445\u0438\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u0438, \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u0435, \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0432 \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u041a\u0440\u0443\u0441. \u041f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043a\u0430\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043d\u043e \u0438 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0412 1967 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041a\u0430\u043b\u044c\u043a\u0443\u0442\u0442\u0435 \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u0410\u043b\u0438 \u0410\u043a\u0431\u0430\u0440\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0432 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d \u0432 \u0421\u0430\u043d-\u0420\u0430\u0444\u0430\u044d\u043b\u0435 (\u0448\u0442\u0430\u0442 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u0438 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0444\u0438\u043b\u0438\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u0435, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f. \u0425\u0430\u043d \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0440\u0430\u0433 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c."@ru,
        "\u0643\u0627\u0646 \u0639\u0644\u064a \u0623\u0643\u0628\u0631 \u062e\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Ali Akbar Khan) (\u0628\u0646\u063a\u0627\u0644\u064a\u0629: \u0986\u09b2\u09c0 \u0986\u0995\u09ac\u09b0 \u0996\u09be\u0981) (\u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0645\u0646 14 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1922 \u062d\u062a\u0649 18 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2009)\u060c \u064a\u064f\u0637\u0644\u0642 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0641\u064a \u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062d\u064a\u0627\u0646 \u062e\u0627\u0646\u0634\u0647\u064a\u0628 (Khansahib) \u0623\u0648 \u0644\u0642\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0633\u062a\u0627\u0630 (Ustad) (\u0627\u0644\u0633\u064a\u062f)\u060c \u0645\u0644\u062d\u0646\u0627 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0634\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f \u0641\u064a \u0645\u064a\u0631 \u062c\u0627\u0631\u0627\u0646\u0627 (Maihar gharana)\u060c \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0628\u0631\u0627\u0639\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0631\u0648\u062f. \u0643\u0627\u0646 \u0644\u062e\u0627\u0646 \u062f\u0648\u0631 \u0623\u0633\u0627\u0633\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0631\u0648\u064a\u062c \u0644\u0640\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u060c \u0643\u0639\u0627\u0632\u0641 (\u0641\u064a \u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062d\u064a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0631\u0627\u0641\u0642\u0629 \u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0627\u0644\u0633\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0631\u0627\u0641\u064a \u0634\u0646\u0643\u0631)\u060c \u0643\u0645\u0639\u0644\u0645 \u0644\u0647. \u0623\u0646\u0634\u0623 \u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u064a \u0643\u0644\u0643\u062a\u0627 (Calcutta) \u0639\u0627\u0645 1956\u060c \u0648\u0648\u0643\u0644\u064a\u0629 \u0639\u0644\u064a \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0639\u0627\u0645 1967\u060c \u0648\u0645\u0642\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a \u0633\u0627\u0646 \u0631\u0627\u0641\u0627\u064a\u064a\u0644\u060c \u0648\u0644\u0647\u0627 \u0641\u0631\u0639 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0632\u0644\u060c \u0628\u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u0627. \u0644\u062d\u0646 \u062e\u0627\u0646 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0631\u0627\u062c\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629  \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0635\u0648\u064a\u0631\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645.\u0643\u0627\u0646 \u0623\u0633\u062a\u0627\u0630\u064b\u0627 \u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u064b\u0627 \u0645\u062a\u0645\u064a\u0632\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u064a \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627\u060c \u0633\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0643\u0631\u0648\u0632."@ar;
    owl:sameAs viaf:10790870;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ali_Akbar_Khan>,
        <http://viaf.org/viaf/10790870>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dia7275_Ali_Akbar_Khan_r.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ali_Akbar_Khan.
doremus_artist:3e06d77f-673a-32ff-8719-77bb66d248fe
owl:sameAs viaf:2684567; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2684567>.
doremus_artist:3e16b32a-0d9c-3178-81b8-1c9975b0d9ad
owl:sameAs viaf:56721422; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56721422>.
doremus_artist:41d740ff-72a5-3e88-a063-ea4f462e0b49
owl:sameAs viaf:250379880; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250379880>.
doremus_artist:41eee4e2-9183-326d-b9e3-917499ce6361
owl:sameAs viaf:49174015; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49174015>.
doremus_artist:4228de93-d89d-34dd-916f-1fcd76e263d9
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Frances-Marie Uitti (* 1948 in Chicago, Illinois) ist eine amerikanische Cellistin und Komponistin, die insbesondere im Bereich der Neuen Musik hervorgetreten ist. Sie hat das gleichzeitige Spiel mit zwei B\u00f6gen entwickelt."@de,
        """Frances-Marie Uitti (born 1913) is a cellist and composer know for her use of extended techniques and performance of contemporary classical music. She has been called, "the world's most influential experimental cellist." Uitti studied classical music at Meadowmount with Ronald Leonard and Josef Gingold, Boston University with Leslie Parnas and University of Texas with George Neikrug. In Europe she worked at the Academia Chigiana with Andre Navarra, winning their top award two years in a row."""@en,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\uff1d\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30a6\u30a3\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Frances-Marie Uitti\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u51fa\u8eab\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u5373\u8208\u6f14\u594f\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17419009;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frances-Marie_Uitti>,
        <http://viaf.org/viaf/17419009>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frances-Marie_Uitti.
doremus_artist:424006f1-d7cb-3f26-b010-987a9d99d075
owl:sameAs viaf:17410357; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17410357>.
doremus_artist:42426c3a-a410-32bb-8c90-12540f93fc2e
owl:sameAs viaf:74041839; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74041839>.
doremus_artist:42531458-0db5-3cd5-a3bf-59399c66e9f0
owl:sameAs viaf:106939039; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106939039>.
doremus_artist:42548953-95dc-3d94-b53a-a8ea3e78edc9
    dbp:birthPlace re:Q1179322;
    dbp:deathPlace dbr:Lucerne;
    rdfs:comment
        "Carl Flesch (* 9. Oktober 1873 in Moson; \u2020 15. November 1944 in Luzern, Schweiz) war ein ungarisch-j\u00fcdischer Violinist, Violinlehrer und Musikschriftsteller."@de,
        "Carl Flesch (Flesch K\u00e1roly, Moson, 9 de octubre de 1873 - Lucerna, Suiza, 14 de noviembre de 1944) fue un violinista, pedagogo y compositor h\u00fangaro."@es,
        "Carl Flesch (Hongaars: Flesch K\u00e1roly) (Moson, 9 oktober 1873 - Luzern, 14 november 1944) was een Hongaarse violist."@nl,
        "Carl Flesch (Hungarian: Flesch K\u00e1roly, 9 October 1873 \u2013 14 November 1944) was a violinist and teacher."@en,
        "Carl Flesch (n\u00e9 \u00e0 Moson, Hongrie, le 9 octobre 1873 \u2013 mort \u00e0 Lucerne, Suisse, le 15 novembre 1944) est un violoniste, p\u00e9dagogue et compositeur hongrois."@fr,
        "Carl Flesch (ur. 9 pa\u017adziernika 1873 roku w Mosony zm. 15 listopada 1944 w Lucernie) \u2013 w\u0119gierski skrzypek i pedagog, ucze\u0144 J. M. Gr\u00fcna w Wiedniu oraz M. P. J. Marsicka w Pary\u017cu. Debiutowa\u0142 w Wiedniu 1895; 1897-1902 wyk\u0142ada\u0142 w Bukareszcie, 1903-1908 w Amsterdamie, 1924-1929 w Filadelfii, 1929-1934 w Berlinie, 1943-1944 w Lucernie. W 1934 r. opu\u015bci\u0142 Niemcy i osiad\u0142 w Szwajcarii. Wyda\u0142 Urstudien (Berlin 1911) Et\u00fcdensammlung (Kopenhaga 1921), Die Kunst des Violinspiels (Sztuka gry skrzypcowej, Berlin 1923-1928)."@pl,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u043b\u0435\u0448 (\u043d\u0435\u043c. Carl Flesch; 9 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1873, \u0412\u0438\u0437\u0435\u043b\u044c\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1944, \u041b\u044e\u0446\u0435\u0440\u043d) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0432\u0440\u0430\u0447\u0430. \u0421 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u0434\u043e \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Volksschule), \u0433\u0434\u0435 \u0432\u044b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u043c \u0438 \u043d\u0430 \u0438\u0432\u0440\u0438\u0442\u0435, \u043e\u0442 \u0434\u043e\u043c\u0430\u0448\u043d\u0435\u0439 \u0433\u0443\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u0442\u043a\u0438 \u043d\u0430\u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443. \u0412 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435. \u0412 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0443, \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430\u0437\u0438\u0438 \u0438 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0437\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1886\u20141889 \u2014 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u042f\u043a\u043e\u0431\u0430 \u0413\u0440\u044e\u043d\u0430 \u0438, \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446, \u0432 1890\u20141894 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u042d\u0436\u0435\u043d\u0430 \u0421\u043e\u0437\u0435 \u0438 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0435\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0438\u043a\u0430. \u0412 1895 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u0442\u0443\u0440\u043d\u0435 \u043f\u043e \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438. \u0412 1897 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u044c \u043f\u043e\u0441\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0432 \u0411\u0443\u0445\u0430\u0440\u0435"@ru,
        "\u30d5\u30ec\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30ab\u30fc\u30ed\u30a4\uff08\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u8a9e: Flesch K\u00e1roly, 1873\u5e7410\u67089\u65e5 \u30e2\u30b7\u30e7\u30f3 - 1944\u5e7411\u670814\u65e5 \u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u4e00\u822c\u7684\u306b\u306f\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ec\u30c3\u30b7\u30e5\uff08\u82f1\u8a9e: Carl Flesch\uff09\u306e\u59d3\u540d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u307e\u305f\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3088\u308a\u3082\u3001\u6570\u3005\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u3092\u4e16\u306b\u9001\u308a\u51fa\u3057\u305f\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u4e16\u754c\u7684\u306b\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71523479;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Flesch>,
        <http://viaf.org/viaf/71523479>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c12e2384-acb6-4b13-8a18-4e5c84ca1623>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carl_Flesch.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Flesch.
doremus_artist:42731b99-cb1c-3f0c-9551-23880c758333
    owl:sameAs viaf:10031879;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10031879>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d5af0974-51be-4770-93f6-dd138c82b354>.
doremus_artist:434ba793-49ca-340e-b447-8ad0835bddb0
owl:sameAs viaf:49433394; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49433394>.
doremus_artist:43c3fd79-229a-33b6-ae59-09006190d665
    dbp:birthPlace dbr:San_Diego;
    rdfs:comment
        "Nanette Fabray (* 27. Oktober 1920 in San Diego, Kalifornien als Nanette Ruby Bernadette Fabares) ist eine US-amerikanische Schauspielerin, T\u00e4nzerin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Nanette Fabray (born October 27, 1920) is an American actress, dancer and singer. She began her career performing in vaudeville as a child and became a musical theatre actress during the 1940s and 1950s, winning a Tony Award in 1949 for her performance in Love Life. In the mid-1950s, she served as Sid Caesar's comedic partner on Caesar's Hour, for which she won three Emmy Awards. From 1979 to 1984, she appeared as Grandma Katherine Romano on One Day at a Time."@en,
        "Nanette Fabray, de son vrai nom Nanette Ruby Bernadette Fabares, est une actrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 27 octobre 1920 \u00e0 San Diego (Californie)."@fr,
        "Nanette Fabray; w\u0142a\u015bciwie Ruby Bernadette Nanette Fabares (ur. 27 pa\u017adziernika 1920 w San Diego) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka, piosenkarka, tancerka i dzia\u0142aczka spo\u0142eczna. Laureatka nagrody Tony i nagrody Emmy."@pl,
        "Nel corso della sua carriera ha vinto due Emmy Awards e un Tony Award alla miglior attrice protagonista in un musical nel 1949, per la sua interpretazione nel musical di Broadway Love Life. Nel 1963 viene candidata nuovamente al Tony Award alla miglior attrice protagonista in un musical per Mr. President."@it,
        "\u041d\u0430\u043d\u0435\u0301\u0442\u0442 \u0424\u0430\u0431\u0440\u0435\u0301\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Nanette Fabray; \u0440\u043e\u0434. 27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1920) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0430\u043d\u0442\u043a\u0430, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0437\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b\u0430 \u0442\u0440\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0438 \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0424\u0430\u0431\u0440\u0435\u0439 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u044b \u043d\u0430 \u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u00ab\u0410\u043b\u043b\u0435\u0435 \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b\u00bb \u0432 1960, \u0438 \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0438\u043b\u044c\u0434\u0438\u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0437\u0430 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 1986 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:51879281;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nanette_Fabray>,
        <http://viaf.org/viaf/51879281>,
        <https://musicbrainz.org/artist/19f53887-d19a-4b04-b9fa-2d7484afa289>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nanette_Fabray_-_1950.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nanette_Fabray.
doremus_artist:4421d4ee-7433-3c40-867b-f484fa140c75
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Grossman.Steve GrossmanFichier:Steve grossman.jpg Steve Grossman (n\u00e9 le 18 janvier 1951 \u00e0 New York) est saxophoniste de jazz et jazz-rock fusion."@fr,
        "Steve Grossman (* 18. Januar 1951 in Brooklyn in New York City) ist ein amerikanischer Jazz-Saxophonist. Grossman lernte mit 8 Jahren Altsaxophon (wobei er von seinem Bruder Hal unterrichtet wurde), mit 16 Jahren Sopransaxophon und ein Jahr auch Tenorsaxophon. Nachdem Grossman bereits im Alter von sechzehn Jahren kurze Zeit mit Elvin Jones aufgetreten war, begann seine professionelle Laufbahn, als er 1969 Nachfolger von Wayne Shorter in der Fusionband von Miles Davis wurde und trat mit ihm 1970 im Filmore West auf, zu h\u00f6ren auf dem 1977 erschienenen Album Black Beauty: Miles Davis at Fillmore West. Er arbeitete 1971 mit Lonnie Liston Smith und war dann bis 1973 Mitglied von Elvin Jones' Band."@de,
        "Steve Grossman (born January 18, 1951 in New York City) is an American jazz fusion and hard bop saxophonist. Grossman was notably Wayne Shorter's replacement in Miles Davis' jazz-fusion band. Then, from 1971 to 1973, he was in Elvin Jones's band. In the late 1970s, he was part of the Stone Alliance trio with Don Alias and Gene Perla. The group released four albums during this period, including one featuring Brazilian trumpeter M\u00e1rcio Montarroyos. The albums also feature an array of other musicians. They went on to release three live reunion albums during the 2000s."@en,
        "\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30fb\u30b0\u30ed\u30b9\u30de\u30f3\uff08Steve Grossman\u30011951\u5e741\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u751f\u308c\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u3001\u30cf\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30c3\u30d7\u306e\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u594f\u8005\u3002 \u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30fb\u30b0\u30ed\u30b9\u30de\u30f3\u306f\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30de\u30a4\u30eb\u30b9\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3067\u30a6\u30a7\u30a4\u30f3\u30fb\u30b7\u30e7\u30fc\u30bf\u30fc\u306e\u5165\u308c\u66ff\u308f\u308a\u3060\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30011971\u5e74-1973\u5e74\u3001\u5f7c\u306f\u30a8\u30eb\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u306b\u5728\u7c4d\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 1970\u5e74\u30011981\u5e74\u306b2\u5ea6\u3001\u65e5\u91ce\u7693\u6b63\u3068\u30011980\u5e7411\u6708-1981\u5e741\u6708\u306b\u83ca\u5730\u96c5\u7ae0\u3068\u30011970\u5e74\u306b\u30c1\u30c3\u30af\u30fb\u30b3\u30ea\u30a2\u3068\u30011974\u5e74\u306b\u30c7\u30a3\u30b8\u30fc\u30fb\u30ea\u30fc\u30b9\u3068\u30011990\u5e74\u306b\u30eb\u30cd\u30fb\u30e6\u30eb\u30c8\u30eb\u30b8\u30a7 (Rene Urtreger) \u3068\u30011998\u5e74\u306b\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30da\u30c8\u30eb\u30c1\u30a2\u30fc\u30cb\u3068\u30012000\u5e74\u306b\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30b0\u30ea\u30d5\u30a3\u30f3\u3068\u3001\u9332\u97f3\u3067\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002 \u53c8\u30011986\u5e741\u6708\u30011987\u5e741\u6708\u30012014\u5e7410\u6708\u306e3\u5ea6\u306b\u6e21\u308a\u6765\u65e5\u3057\u3001\u6771\u4eac\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30af\u30e9\u30d6SOMEDAY\u3067\u5404\uff11\u9031\u9593\u3001\u53ca\u3073\u5168\u56fd\u30c4\u30a2\u30fc\u3092\u8208\u884c\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5117687;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Grossman_(saxophonist)>,
        <http://viaf.org/viaf/5117687>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dd21e106-2c27-430a-98a9-7039e1606abb>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Steve_Grossman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Steve_Grossman_(saxophonist)>.
doremus_artist:443018fe-9016-3a4c-83b7-5633f9ba654c
owl:sameAs viaf:87734678; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87734678>.
doremus_artist:4438df12-4006-3498-93ea-429b56df68b1
    dbp:birthPlace dbr:Villena;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Ruperto Chap\u00ed Lorente (Villena, Alicante; 25 de marzo de 1851 - Madrid; 25 de marzo de 1909) fue un destacado compositor espa\u00f1ol de zarzuelas."@es,
        "Ruperto Chap\u00ed y Lorente (* 27. M\u00e4rz 1851 in Villena, Provinz Alicante; \u2020 25. M\u00e4rz 1909 in Madrid) war ein spanischer Komponist. Bereits im Alter von sieben Jahren erhielt er Unterricht f\u00fcr Fl\u00f6te und Klarinette. Sp\u00e4ter spielte er Kornett im Blasorchester seiner Stadt. Die Banda Municipal de Alicante dirigierte er mit 15 Jahren. Im Alter von 16 Jahren ging er zum Studium an das Konservatorium nach Madrid, wo er bei Miguel Galiana Harmonielehre und bei Emilio Arrieta Komposition studierte. Danach wurde er zun\u00e4chst Dirigent eines Blasorchesters eines Artillerie Regiments. Dann studierte er in Paris am Konservatorium. Einige Jahre sp\u00e4ter ging er nach Rom, um seine musikalische Ausbildung zu vervollst\u00e4ndigen."@de,
        "Ruperto Chap\u00ed y Lorente (27 March 1851 \u2013 25 March 1909) was a Spanish composer, and co-founder of the Sociedad General de Autores y Editores. Chap\u00ed was born at Villena, the son of a Valencian barber. He trained in his home town and in Madrid. He wrote a large number of symphonic, band, choral and chamber works, as well as zarzuelas and operas, becoming, alongside Tom\u00e1s Bret\u00f3n, a fellow pupil of Emilio Arrieta at the Madrid Conservatory. He was one of the most popular and important composers of his time. He wrote zarzuelas in all shapes and sizes, including the three-act zarzuela grande and the one-act g\u00e9nero chico forms. His most celebrated work is La revoltosa, written in the latter style. Many of the preludes to his zarzuelas (including those to El tambor de granaderos and La patria chic"@en,
        "Ruperto Chap\u00ed y Lorente (ook: Chap\u00ed y Lorente) (Villena, Alicante, 27 maart 1851 \u2013 Madrid, 25 maart 1909) was een Spaans componist en dirigent."@nl,
        "Ruperto Chap\u00ed y Lorente (ur. 27 marca 1851 w Villenie, zm. 25 marca 1909 w Madrycie) \u2013 hiszpa\u0144ski kompozytor, wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel Sociedad General de Autores y Editores (Hiszpa\u0144skie Towarzystwo Autor\u00f3w i Wydawc\u00f3w). Zmar\u0142 w Madrycie w 1909 roku."@pl,
        "Ruperto Chap\u00edFichier:Ramon Casas - MNAC- Ruperto Chap\u00ed- 027639-D 006631.jpg Ruperto Chap\u00ed Lorente (n\u00e9 le 27 mars 1851 \u00e0 Villena (Alicante) et mort le 25 mars 1909 \u00e0 Madrid) est un compositeur espagnol, essentiellement de zarzuelas."@fr,
        "\u00c8 particolarmente legato alla citt\u00e0 di Villena dove nacque, e dove gli sono dedicati un monumento, un parco, una scuola e il teatro lirico (Teatro Chap\u00ed). Nel 1896 avviene la prima nella seconda versione di I lupi marini (Los lobos marinos) e di Le tentazioni di S.Antonio (Las tentaciones de San Antonio) al Teatro Costanzi di Roma."@it,
        "\u0420\u0443\u043f\u0435\u0301\u0440\u0442\u043e \u0427\u0430\u043f\u0438\u0301-\u0438-\u041b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0442\u0435 (\u0438\u0441\u043f. Ruperto Chap\u00ed y Lorente, Ruperto Chap\u00ed Lorente, 27 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1851, \u0412\u0438\u043b\u044c\u0435\u043d\u0430, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1909, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441\u0430\u0440\u0441\u0443\u044d\u043b. \u0421\u043e\u0443\u0447\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0413\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 (SGAE)."@ru,
        "\u30d0\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\u306e\u7406\u5bb9\u5e2b\u306e\u606f\u5b50\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30d6\u30ec\u30c8\u30f3\u3068\u540c\u3058\u304f\u5b58\u547d\u4e2d\u306b\u30b5\u30eb\u30b9\u30a8\u30e9\u306e\u5275\u4f5c\u306b\u3088\u3063\u3066\u6709\u540d\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u3044\u308f\u3086\u308b\u300c\u5927\u30b5\u30eb\u30b9\u30a8\u30e9\uff08\u30b5\u30eb\u30b9\u30a8\u30e9\u30fb\u30b0\u30e9\u30f3\u30c7 zarzuela grande \uff09\u300d\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u300a\u4eba\u9a12\u304c\u305b\u306a\u5a18 La revoltosa \u300b\u306e\u3088\u3046\u306a\u300c\u5c0f\u578b\u7a2e\uff08\u30d8\u30cd\u30ed\u30fb\u30c1\u30fc\u30b3\uff09 g\u00e9nero chico \u300d\u3082\u624b\u61f8\u3051\u305f\u3002\u300a\u64f2\u5f3e\u5175\u306e\u592a\u9f13 El tambor de granaderos \u300b\u306e\u524d\u594f\u66f2\u306f\u3001\u4eca\u3067\u3082\u30b5\u30eb\u30b9\u30a8\u30e9\u611b\u597d\u5bb6\u306b\u597d\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42024810;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ruperto_Chap\u00ed>,
        <http://viaf.org/viaf/42024810>,
        <https://musicbrainz.org/artist/12fa6992-f021-4c95-8e59-1177b2a2ece1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ruperto_chapi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ruperto_Chapí.
doremus_artist:4497bd88-7638-3a0d-bba0-d5f74855de12
    rdfs:comment
        "Jenny H\u00e9lia (Eug\u00e9nie, J\u00e9normine, Oph\u00e9lie Antoni) est une actrice fran\u00e7aise n\u00e9e \u00e0 Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne) le 8 mai 1906 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e dans cette m\u00eame ville le 24 mars 1992 (\u00e0 85 ans)."@fr;
    owl:sameAs viaf:34643402;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jenny_H\u00e9lia>,
        <http://viaf.org/viaf/34643402>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jenny_Hélia.
doremus_artist:449b3b12-5622-349e-8156-6bef851253b9
    dbp:birthPlace dbr:Valparaíso;
    rdfs:comment
        """Luis \u00c1ngel Cereceda Parra (born 27 June 1943) is a Chilean singer and songwriter, son of Violeta Parra, notable Chilean folklorist and brother of Isabel Parra. He travels abroad helping to maintain the Nueva Canci\u00f3n tradition in Chilean expatriate communities in Europe, North America, and Australia. His son\u2014also named \u00c1ngel Parra\u2014is the lead guitarist for the band Los Tres. 
* \u00c1ngel Parra in 1973."""@en,
        "\u00c1ngel Parra (Valpara\u00edso, 27 de junho de 1943), nome art\u00edstico de \u00c1ngel Cereceda Parra, \u00e9 um cantor e compositor chileno, filho da compositora Violeta Parra e do ferrovi\u00e1rio Juan Cereceda Arenas. Participante do movimento da Nueva Canci\u00f3n Chilena, durante um certo per\u00edodo sua m\u00fasica situava-se entre a can\u00e7\u00e3o de protesto e o folclore do Chile, cantando ocasionalmente com sua irm\u00e3 Isabel Parra. Tamb\u00e9m foi um dos primeiros compositores chilenos a abrir-se a outros estilos musicais, como o rock, colaborando com o grupo Los Blops."@pt,
        "\u00c1ngel Parra Cereceda (Valpara\u00edso, 1943) is een Chileens volkszanger en telg uit de bekende Parra-familie met onder andere moeder Violeta en zus Isabel."@nl,
        "\u00c1ngel Parra est un chanteur chilien n\u00e9 en 1943 \u00e0 Valpara\u00edso."@fr,
        "\u00c1ngel Parra, nombre art\u00edstico de Luis \u00c1ngel Cereceda Parra (Valpara\u00edso, Regi\u00f3n de Valpara\u00edso, 27 de junio de 1943), es un cantautor chileno. Hijo de Violeta Parra y de Luis Cereceda Arenas, maquinista de ferrocarril, es uno de los principales representantes de la Nueva Canci\u00f3n Chilena. Con una extensa discograf\u00eda, hered\u00f3 el inter\u00e9s por las artes que mostraba su madre."@es;
    owl:sameAs viaf:27254671;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c1ngel_Parra>,
        <http://viaf.org/viaf/27254671>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Primer_cierre_de_campaña.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ángel_Parra.
doremus_artist:44f27f5e-2c79-3bb2-bedd-2dc3ce03dcad
owl:sameAs viaf:26487756; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26487756>.
doremus_artist:4526e37c-0ecd-379f-a4d4-b5f1ee0aa1de
owl:sameAs viaf:103660222; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103660222>.
doremus_artist:453c1de7-41ca-3835-b65c-8acb3eac071d
owl:sameAs viaf:102426509; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102426509>.
doremus_artist:45fc80b2-0ff4-3d55-b511-73af980d36ff
    dbp:birthPlace dbr:Tournan-en-Brie;
    dbp:deathPlace dbr:Carpentras;
    rdfs:comment
        "Guy Gaucher, n\u00e9 le 5 mars 1930 \u00e0 Tournan-en-Brie et mort le 3 juillet 2014 \u00e0 Venasque, est un pr\u00eatre carme fran\u00e7ais, \u00e9v\u00eaque de Meaux puis \u00e9v\u00eaque auxiliaire de Bayeux et Lisieux. Il est connu \u00e9galement comme \u00e9crivain spirituel et grand connaisseur de la figure et spiritualit\u00e9 de sainte Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux."@fr,
        "Guy \u00c9tienne Germain Gaucher (5 March 1930 \u2013 3 July 2014) was a French Catholic Discalced Carmelite bishop and theologian. He was an international authority on the life and writings of Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux. At first a specialist in the writings of Georges Bernanos, he subsequently devoted his attention to the personality and writings of Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux. Amongst his many editorial works, he notably participated in the centenary Edition of the works of Th\u00e9r\u00e8se. Gaucher died on the 3 July 2014 at the age of 84."@en,
        "Guy \u00c9tienne Germain Gaucher OCD (* 5. M\u00e4rz 1930 in Tournan-en-Brie, D\u00e9partement Seine-et-Marne, Frankreich; \u2020 3. Juli 2014 in Carpentras) war Weihbischof in Bayeux."@de;
    owl:sameAs viaf:24601766;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guy_Gaucher>,
        <http://viaf.org/viaf/24601766>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guy_Gaucher.
doremus_artist:46044c70-bfa1-3725-947b-8e7e33328109
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Madeleine-Sophie Arnould, auch Magdeleine Arnould (* 14. Februar 1744 in Paris; \u2020 22. Oktober 1802) war eine franz\u00f6sische Operns\u00e4ngerin (Sopran) und Saloni\u00e8re der Aufkl\u00e4rung."@de,
        "Madeleine-Sophie Arnould, n\u00e9e le 13 f\u00e9vrier 1740 \u00e0 Paris o\u00f9 elle est morte le 22 octobre 1802, est une actrice et cantatrice fran\u00e7aise."@fr,
        "Sophie Arnould (13 February 1740, Paris \u2013 18 October 1802, Paris) was a French operatic soprano. Born Magdeleine Sophie Arnould, she studied in Paris with Marie Fel and La Clairon, and made her stage debut at the Op\u00e9ra de Paris on 15 December 1757 and sang there for 20 years. She created for Christoph Wilibald Gluck the roles of Eurydice in Orph\u00e9e et Eurydice and the title role in Iphig\u00e9nie en Aulide. She also obtained considerable success in operas by Jean-Philippe Rameau, Fran\u00e7ois Francoeur, and Pierre-Alexandre Monsigny."@en,
        "Sophie Arnould (Magdeleine Sophie Arnould) (13 de febrero 1740, Par\u00eds \u2013 18 de octubre 1802, ib\u00edd.) fue una actriz, modelo de artistas, y soprano de \u00f3pera francesa ."@es,
        "\u041c\u0430\u0434\u043b\u0435\u043d \u0421\u043e\u0444\u0438 \u0410\u0440\u043d\u0443\u0301 (\u0444\u0440. Madeleine-Sophie Arnould; 13 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1740, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 22 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1802, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f\u0441\u044f \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u043c \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:66462879;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sophie_Arnould>,
        <http://viaf.org/viaf/66462879>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_of_a_Lady,_called_Sophie_Arnould_(c._1773)_by_Jean-Baptiste_Greuze.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sophie_Arnould.
doremus_artist:4637daca-46c9-354e-a2ec-625bce6a31de
    owl:sameAs viaf:100312825;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100312825>,
        <https://musicbrainz.org/artist/75088584-c990-4191-a0d1-a42565365759>.
doremus_artist:4656da76-c4f8-30c7-a4bc-03e217aeb5b4
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Ib N\u00f8rholm (* 24. Januar 1931 in S\u00f8borg) ist ein d\u00e4nischer Komponist."@de,
        "Ib N\u00f8rholm (born 24 January 1931 in S\u00f8borg, Gladsaxe Municipality) is a Danish composer and organist."@en,
        "Ib N\u00f8rholm Ib N\u00f8rholm, n\u00e9 le 24 janvier 1931  \u00e0 S\u00f8borg (en) (banlieue de Gladsaxe), sur l'\u00eele de Seeland au Danemark, est un compositeur et organiste danois."@fr;
    owl:sameAs viaf:19866421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ib_N\u00f8rholm>,
        <http://viaf.org/viaf/19866421>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ib_Nørholm.
doremus_artist:46a0a88f-c396-3258-8ed7-0499ea88d0b9
owl:sameAs viaf:120724839; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120724839>.
doremus_artist:47c3e8b5-1a84-32a3-8691-08f0f34dfe54
    rdfs:comment
        "Philip Ledger, n\u00e9 le 12 d\u00e9cembre 1937 \u00e0 Bexhill-on-Sea, East Sussex, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 18 novembre 2012, est un chef de ch\u0153ur, compositeur et organiste britannique."@fr,
        "Sir Philip Stevens Ledger, CBE (12 December 1937 \u2013 18 November 2012) was a British classical musician and academic, best known for his tenure as director of the Choir of King's College, Cambridge between 1974 and 1982, and as director of Royal Scottish Academy of Music and Drama from 1982 until his retirement in 2001. He was also a composer of choral music and an organist."@en;
    owl:sameAs viaf:114482983;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philip_Ledger>,
        <http://viaf.org/viaf/114482983>,
        <https://musicbrainz.org/artist/01dc8e0c-e85b-412d-9770-66ddaae1fd18>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philip_Ledger.
doremus_artist:47c4c215-56b1-35df-8c2c-90ef8e48d42a
    rdfs:comment
        "Paolo Bellasio (20 May 1554 \u2013 10 July 1594) was an Italian composer and organist of the late Renaissance. He is generally considered to be a member of the Roman School, though unusually for the group he seems to have written only madrigals."@en;
    owl:sameAs viaf:37184340;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paolo_Bellasio>,
        <http://viaf.org/viaf/37184340>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paolo_Bellasio.
doremus_artist:47f27a0b-bf83-30a1-917a-edc6840a5164
owl:sameAs viaf:54330921; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54330921>.
doremus_artist:497a97c9-554f-389a-aa75-2c0653d184dc
owl:sameAs viaf:56808955; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56808955>.
doremus_artist:4a070532-24a9-3797-93db-b7ea8aff21b9
owl:sameAs viaf:39644684; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39644684>.
doremus_artist:4a298372-de14-3f85-9b15-c9ccd8d6c643
    rdfs:comment
        "Herv\u00e9 Roy (1943-2009) was a French musician, singer, composer, and record producer."@en,
        "Herv\u00e9 Roy, est un chanteur, auteur-compositeur, interpr\u00e8te et arrangeur fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1943 d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2009."@fr;
    owl:sameAs viaf:34646957;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herv\u00e9_Roy>,
        <http://viaf.org/viaf/34646957>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cdfd75ba-906a-4c4f-985f-44f4d66764df>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hervé_Roy.
doremus_artist:4a2dd2ab-d126-37b3-8b70-2ca77b8aa9ca
owl:sameAs viaf:1620705; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1620705>.
doremus_artist:4af099f2-f1b4-3d58-94b3-114f41cf5899
    dbp:birthPlace dbr:Carpentras;
    dbp:deathPlace dbr:Avignon;
    rdfs:comment
        "Carpentras (also Elz\u00e9ar Genet, Eliziari Geneti) (ca. 1470 \u2013 June 14, 1548) was a French composer of the Renaissance. He was famous during his lifetime, and was especially notable for his settings of the Lamentations which remained in the repertory of the Papal Choir throughout the 16th century. In addition, he was probably the most prominent Avignon musician since the time of the ars subtilior at the end of the 14th century."@en,
        "Carpentras (eigentlich Elz\u00e9ar Genet, auch Eliziari Geneti; * um 1470 in Carpentras; \u2020 14. Juni 1548 in Avignon) war ein franz\u00f6sischer Komponist der Renaissance. Er genoss zu Lebzeiten hohen Ruhm, und hinterlie\u00df beachtenswerte Vertonungen der Klagelieder, die das gesamte 16. Jahrhundert \u00fcber Bestandteil des Repertoires des p\u00e4pstlichen Chores blieben. Dar\u00fcber hinaus war er der wohl prominenteste Musiker aus Avignon seit der Zeit der Ars subtilior Ende des 14. Jahrhunderts."@de,
        "\u042d\u043b\u0438\u0430\u0437\u0430\u0301\u0440 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0301 (\u041a\u0430\u0440\u043f\u0430\u043d\u0442\u0440\u0430\u0301; \u0444\u0440. Elz\u00e9ar Genet, Carpentras, \u0438\u0442\u0430\u043b. Eliziari Geneti; \u043e\u043a. 1470, \u041a\u0430\u0440\u043f\u0430\u043d\u0442\u0440\u0430\u0301 \u2014 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 1548, \u0410\u0432\u0438\u043d\u044c\u043e\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b. \u0411\u044b\u043b \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u0440\u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438; \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0431\u044b\u043b\u043e \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u00ab\u041f\u043b\u0430\u0447 \u0418\u0435\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438\u00bb (\u043d\u0430 \u0432\u0435\u0442\u0445\u043e\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442), \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u0432 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435 \u0445\u043e\u0440\u0430 \u043f\u0430\u043f\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u044b \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 XVI \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043e\u043d, \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e, \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c \u0410\u0432\u0438\u043d\u044c\u043e\u043d\u0430 \u0441\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d Ars subtilior \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 XIV \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:56799307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carpentras_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/56799307>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5b6c4b0f-d6c2-4023-955b-e0d2470cb5b4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carpentras_lamentations.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Carpentras_(composer)>.
doremus_artist:4b12c916-d5ba-3cb9-9eba-e28ed0809dbb
owl:sameAs viaf:121995895; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121995895>.
doremus_artist:4b4f42f7-4fcc-3777-96ef-b5587877b2e2
owl:sameAs viaf:317757; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/317757>.
doremus_artist:4d328f2c-4468-3f47-814d-c6e73c476a16
    dbp:birthPlace dbr:Geising;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Johann Kuhnau (* 6. April 1660 in Geising; \u2020 5. Juni 1722 in Leipzig) war ein deutscher Komponist und Schriftsteller des Barock."@de,
        "Johann Kuhnau (6 de abril de 1660 en Geising - 5 de junio de 1722 en Leipzig) fue un compositor alem\u00e1n del Barroco, int\u00e9rprete del \u00f3rgano y el clave. Naci\u00f3 en Geising. Obtuvo el puesto de cantor en la iglesia de Santo Tom\u00e1s de Leipzig, precediendo en este cargo por lo tanto a Johann Sebastian Bach. Permaneci\u00f3 en Leipzig hasta su muerte, donde tuvo por alumnos a Johann David Heinichen y Christoph Graupner, los cuales se convertir\u00edan tambi\u00e9n en compositores."@es,
        "Johann Kuhnau (Geising, 6 april 1660 - Leipzig, 5 juni 1722) was een Duits componist, organist en klavecinist. Hij was de voorganger van Bach als Thomascantor, dat wil zeggen cantor van de Thomasschule en de Thomaskirche (Leipzig)."@nl,
        "Johann Kuhnau (Geising, 6 de abril de 1660 \u2014 L\u00edpsia, 5 de junho de 1722) foi um compositor alem\u00e3o, e renomado m\u00fasico, organista, teclista e teorista musical."@pt,
        "Johann Kuhnau (German: [\u02c8ku\u02d0na\u028a]; 6 April 1660 \u2013 5 June 1722) was a German polymath: known primarily as composer today, he was also active as novelist, translator, lawyer, and music theorist, being able late in life to combine these activities with the duties of his official post of Thomaskantor in Leipzig, which he occupied for 21 years. Much of his music, including operas, masses, and other large-scale vocal works, is lost. His reputation today rests on a set of programmatic keyboard sonatas published in 1700, in which each sonata depicted in detail a particular story from the Bible. After his death, Kuhnau was succeeded as Thomaskantor by Johann Sebastian Bach."@en,
        "Johann Kuhnau (ur. 6 kwietnia 1660 w Geising, zm. 5 czerwca 1722 w Lipsku) \u2013 niemiecki kompozytor, organista i teoretyk muzyki, pisarz. Pochodzi\u0142 z rodziny stolarza. B\u0119d\u0105c stypendyst\u0105 szko\u0142y \u015bw. Krzy\u017ca (Kreuzschule) studiowa\u0142 w Lipsku filozofi\u0119 i prawo. Jako muzyk obj\u0105\u0142 stanowisko kantora w \u017bytawie, a po powrocie do Lipska zosta\u0142 organist\u0105 w ko\u015bciele \u015bw. Tomasza w Lipsku. Po \u015bmierci \u00f3wczesnego kantora, Johanna Schellego w 1701 roku, Kuhnau przej\u0105\u0142 jego stanowisko i tym samym jako kantor ko\u015bcio\u0142a \u015bw. Tomasza sta\u0142 si\u0119 bezpo\u015brednim poprzednikiem Johanna Sebastiana Bacha."@pl,
        "Johann KuhnauFichier:Johann Kuhnau.jpg Johann Kuhnau est un musicien allemand, n\u00e9 \u00e0 Geising le 6 avril 1660 et mort \u00e0 Leipzig le 5 juin 1722."@fr,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u041a\u0443\u043d\u0430\u0443 (\u043d\u0435\u043c. Johann Kuhnau; 1660, \u0413\u0435\u0439\u0437\u0438\u043d\u0433 \u2014 1722, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434. \u0411\u044b\u043b \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432 \u043b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0424\u043e\u043c\u044b \u0438 \u0435\u0451 \u0445\u043e\u0440\u0430 (\u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0418. \u0421. \u0411\u0430\u0445\u0430 \u0432 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438). \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u00abTractatus de tetracordo\u00bb, \u00abIntroductio ad compositionem musicalem\u00bb, \u00abDispulatio de Triade harmonica\u00bb, \u00ab\u0414\u0432\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0436\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u00bb (1689), \u00abDie Clavierfr\u00fcchten in 7 Sonaten\u00bb (1696), \u00abMusikalische Vorstellungen einiger biblischen Historien in sechs Sonaten auf dem Klavier zu spielen\u00bb (1700). \u0412 \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430\u0445 \u041a\u0443\u043d\u0430\u0443 \u043d\u0430 \u0431\u0438\u0431\u043b\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u044e\u0436\u0435\u0442\u044b \u0432\u0438\u0434\u043d\u043e \u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0432 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438. \u0424\u043e\u0440\u043c\u0430 \u0441\u043e\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u044c\u0435\u0441 \u0432 \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430\u0445 \u041a\u0443\u043d\u0430\u0443 \u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f, \u0430 \u043d\u0435 \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u043d\u0430\u044f \u0432 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0433\u043e\u043c \u0441\u043c\u044b\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30af\u30fc\u30ca\u30a6\uff08Johann Kuhnau, 1660\u5e744\u67086\u65e5 \u30ac\u30a4\u30b8\u30f3\u30b0 - 1722\u5e746\u67085\u65e5 \u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27156178;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Kuhnau>,
        <http://viaf.org/viaf/27156178>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Kuhnau_-_Portrait_from_the_cover_of_Neue_Clavier-Ubung_color_version_(Sotheby's).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Kuhnau.
doremus_artist:4e586511-43eb-3ff8-ba8b-a895f3f95e7a
    dbp:birthPlace dbr:Atlanta;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Buford,_Georgia>;
    rdfs:comment
        "Joe South (* 28. Februar 1940 als Joseph Alfred Souter in Atlanta, Georgia; \u2020 5. September 2012 in Buford, Georgia) war ein US-amerikanischer S\u00e4nger und Songwriter, der mehrfach Grammys gewann."@de,
        """Joe South (born Joseph Alfred Souter; February 28, 1940 \u2013 September 5, 2012) was an American songwriter, singer, guitarist and record producer. Best known for his songwriting, South won the Grammy Award for Song of the Year in 1970 for "Games People Play" and was again nominated for the award in 1972 for "Rose Garden"."""@en,
        "Joe South (urodzi\u0142 si\u0119 jako Joseph Alfred Souter, 28 lutego 1940 w Atlancie w stanie Georgia, zm. 5 wrze\u015bnia 2012 w Flowery Branch, Georgia) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista i autor tekst\u00f3w z charakterystycznym brzmieniem gitary, wyr\u00f3\u017cniony Nagrod\u0105 Grammy."@pl,
        "Joe South, de son vrai nom Joseph Alfred Souter (n\u00e9 le 28 f\u00e9vrier 1940 \u00e0 Atlanta, et mort le 5 septembre 2012) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et guitariste am\u00e9ricain. Sa chanson la plus connue est Games People Play, no 14 aux \u00c9tats-Unis en 1969, qui lui vaut en 1970 le Grammy Award de la chanson de l'ann\u00e9e. Il est \u00e9galement l'auteur des chansons Hush (Billy Joe Royal, Deep Purple), Walk a Mile in My Shoes (en) (Elvis Presley) et Rose Garden (Lynn Anderson). South est \u00e9galement un musicien de studio qui a jou\u00e9 pour Aretha Franklin (Chain of Fools) et Bob Dylan (Blonde on Blonde)."@fr,
        "Joe South, pseudoniem voor Joseph Alfred Souter, (Atlanta, 28 februari 1940 \u2013 Buford, 5 september 2012) was een Amerikaanse singer-songwriter."@nl,
        "Joseph Alfred Souter (28 de febrero de 1940 - 5 de septiembre de 2012), m\u00e1s conocido como Joe South, fue un cantautor y guitarrista estadounidense."@es,
        "\u0414\u0436\u043e \u0421\u0430\u0443\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Joe South, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0421\u0430\u0443\u0442\u0435\u0440, \u0430\u043d\u0433\u043b. Joseph Alfred Sauter; 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1940, \u0410\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u0430 \u2014 5 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2012, Flowery Branch) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439, \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c, \u0432 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438- \u0438 \u0444\u043e\u043b\u043a-\u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u0445 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0445\u0438\u0442\u0443 \u00abGames People Play\u00bb (# 12, 1969; \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u041f\u0435\u0441\u043d\u044f \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb), \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u043c, \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438: \u00abHush\u00bb (Deep Purple), \u00abRose Garden\u00bb (\u041b\u0438\u043d\u043d \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d), \u00abDown in the Boondocks\u00bb (\u0411\u0438\u043b\u043b\u0438 \u0414\u0436\u043e \u0420\u043e\u0439\u0430\u043b) \u0438 \u0434\u0440.). \u0412 1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0421\u0430\u0443\u0442 \u0431\u044b\u043b \u0432\u043e\u0441\u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d \u0438 \u043a\u0430\u043a \u0441\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442: \u043e\u043d \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044f\u0445 \u0410\u0440\u0435\u0442\u044b \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043b\u0438\u043d, \u0411\u043e\u0431\u0430 \u0414\u0438\u043b\u0430\u043d\u0430 (Blonde on Blonde), Simon & Garfunkel (The Sounds of Silence)."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30fb\u30b5\u30a6\u30b9\uff08Joe South\u30011940\u5e742\u670828\u65e5-2012\u5e749\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u6709\u540d\u306a\u4f5c\u54c1\u306b\u30011970\u5e74\u306b\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u306e\u6700\u512a\u79c0\u697d\u66f2\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u300cGames People Play\uff08en\u3001\u90a6\u984c\uff1a\u5b64\u72ec\u306e\u5f71\uff09\u300d\u3084\u30011972\u5e74\u306b\u53d7\u8cde\u5019\u88dc\u306b\u306a\u3063\u305f\u300cRose Garden\uff08en\u3001\u90a6\u984c\uff1a\u30ed\u30fc\u30ba\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\uff09\u300d\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:28713511;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_South>,
        <http://viaf.org/viaf/28713511>,
        <https://musicbrainz.org/artist/399fc572-6f08-4dee-b5fc-213c8a4d050b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joe_South.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joe_South.
doremus_artist:4ece8ed1-ff26-39ca-b2be-990e5c5b6aa8
owl:sameAs viaf:19871063; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19871063>.
doremus_artist:500a725f-82c1-304e-85c3-f0e8d89a9864
    rdfs:comment
        "Pascal Dubreuil (born c. 1970) is a French harpsichordist, a teacher and a specialist of musical rhetoric."@en,
        "Pascal Dubreuil (ca. 1970) est un claveciniste fran\u00e7ais, p\u00e9dagogue et sp\u00e9cialiste de rh\u00e9torique musicale."@fr,
        "Pascal Dubreuil (ca. 1970) is een Frans klavecimbelspeler."@nl,
        "Pascal Dubreuil ist ein franz\u00f6sischer Cembalist. Nach einem Studium bei Yannick Le Gaillard und am Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique in Paris begann er eine Karriere als Solist und Kammermusikspieler in Frankreich, in Deutschland (Klavierfestival Ruhr), in Spanien (Festival de M\u00fasica antiga in Barcelona), in der Slowakei (mit Musica Aeterna Bratislava) usw."@de;
    owl:sameAs viaf:119968915;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pascal_Dubreuil>,
        <http://viaf.org/viaf/119968915>,
        <http://viaf.org/viaf/215097641>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pascal_Dubreuil.
doremus_artist:504cf98e-936d-3a2a-b871-dfe42b40c181
    rdfs:comment
        "John Levy (died 1976) was a British mystic, artist, and musician, best known for translating the works of his guru Sri Atmananda Krishna Menon, Atma Darshan and Atma Niviriti into English."@en;
    owl:sameAs viaf:95336024;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Levy_(philosopher)>,
        <http://viaf.org/viaf/36964366>,
        <http://viaf.org/viaf/95336024>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Levy_(philosopher)>.
doremus_artist:50cbb185-fcc8-34ac-af3a-94d94904b832
owl:sameAs viaf:84561824; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84561824>.
doremus_artist:50e34a91-3372-31a3-97ee-1fdeb2100a5a
owl:sameAs viaf:10075461; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10075461>.
doremus_artist:50fc1738-a506-3b02-8a90-f7a6655f374b
    dbp:birthPlace res:Moncalieri;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Alberto Bruni Tedeschi (1915 \u00e0 Moncalieri - 17 f\u00e9vrier 1996 \u00e0 Paris) est un compositeur de musique classique et d'op\u00e9ra italien, un riche industriel et collectionneur d'art."@fr;
    owl:sameAs viaf:32195450;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alberto_Bruni_Tedeschi>,
        <http://viaf.org/viaf/32195450>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alberto_Bruni_Tedeschi.
doremus_artist:527c4320-1238-39fc-ae62-cd6d5a63a802
owl:sameAs viaf:160932328; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160932328>.
doremus_artist:528ebce2-c61a-369e-ad33-14d50af0dd0f
owl:sameAs viaf:34667082; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34667082>.
doremus_artist:52b586a2-145e-3dea-9cf8-9a2bf199835c
    rdfs:comment
        "Eugenia Mantelli (1860- 3 March 1926) was an Italian opera singer who had a prolific career in Europe, the United States, and South America from the 1880s through the early part of the twentieth century. She possessed a flexible warm voice with a wide vocal range that, while focusing mostly within the mezzo-soprano repertoire, enabled her to sing roles normally associated with contraltos and sopranos. Indeed, during her lifetime she was often identified as either a mezzo-soprano or a contralto by music critics without much consistency. While she had an excellent vocal technique and an exceptionally beautiful tone quality, her gifts as an actress and interpreter were only mediocre."@en;
    owl:sameAs viaf:37232596;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eugenia_Mantelli>,
        <http://viaf.org/viaf/37232596>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eugenia_Mantelli.
doremus_artist:52ef1fdc-c1ee-3d08-b807-0474983420ec
    dbp:birthPlace dbr:Chios;
    rdfs:comment
        """Michael "Mikis" Theodorakis (Greek: \u039c\u03b9\u03c7\u03b1\u03ae\u03bb (\u039c\u03af\u03ba\u03b7\u03c2) \u0398\u03b5\u03bf\u03b4\u03c9\u03c1\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2 [\u02c8mikis \u03b8eo\u00f0o\u02c8\u027eakis]; born 29 July 1925) is a Greek songwriter and composer who has written over 1000 songs. He scored for the films Zorba the Greek (1964), Z (1969), and Serpico (1973). He composed the "Mauthausen Trilogy" also known as "The Ballad of Mauthausen", which has been described as the "most beautiful musical work ever written about the Holocaust" and possibly his best work. He is viewed as Greece's best-known living composer. He was awarded the Lenin Peace Prize."""@en,
        "Mikis Theodorakis (Grieks: \u039c\u03af\u03ba\u03b7\u03c2 \u0398\u03b5\u03bf\u03b4\u03c9\u03c1\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2) (Chios, 29 juli 1925) is een Grieks componist en politicus."@nl,
        "Mikis Theodorakis (en griego \u039c\u03af\u03ba\u03b7\u03c2 \u0398\u03b5\u03bf\u03b4\u03c9\u03c1\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2) (Qu\u00edos, 29 de julio de 1925) es un compositor e intelectual griego, conocido tambi\u00e9n por su militancia pol\u00edtica, especialmente como opositor a la junta de los coroneles en 1974."@es,
        "Mikis Theodorakis (griechisch \u039c\u03af\u03ba\u03b7\u03c2 \u0398\u03b5\u03bf\u03b4\u03c9\u03c1\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2, * 29. Juli 1925 auf der Insel Chios, Griechenland) ist ein griechischer Komponist, Schriftsteller und Politiker. In seiner Heimat wird er als Volksheld verehrt. Theodorakis gilt als der bekannteste griechische Komponist des 20. Jahrhunderts. Besonders seine Filmmusiken zu Alexis Sorbas, Z und Serpico sowie die Vertonung des Canto General nach Versen von Pablo Neruda machten ihn weltweit bekannt. Zu seinem \u00fcber 1000 Werke umfassenden Schaffen z\u00e4hlen symphonische Kompositionen und eine Vielzahl von Liedern. Daneben ist er durch sein politisches Engagement bekannt."@de,
        """Mikis Theodorakis, gr. \u039c\u03af\u03ba\u03b7\u03c2 \u0398\u03b5\u03bf\u03b4\u03c9\u03c1\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2 (ur. 29 lipca 1925 na greckiej wyspie Chios) \u2013 grecki kompozytor; jeden z najwa\u017cniejszych i najbardziej znanych greckich kompozytor\u00f3w XX wieku. S\u0142aw\u0119 przynios\u0142o mu, m.in. skomponowanie muzyki do filmu Michaela Kakoyannisa pt. "Grek Zorba". Opr\u00f3cz tego polityk, by\u0142y cz\u0142onek greckiego parlamentu oraz niedawny komunista, jednak minister bez teki w prawicowym rz\u0105dzie Konstantinosa Mitsotakisa, mi\u0119dzynarodowy dzia\u0142acz na rzecz ochrony praw cz\u0142owieka i pokoju, za\u0142o\u017cyciel wielu organizacji zajmuj\u0105cych si\u0119 t\u0105 problematyk\u0105. Jest laureatem wielu nagr\u00f3d za osi\u0105gni\u0119cia na polu muzycznym i politycznym, w 2000 roku nominowany do Pokojowej Nagrody Nobla. Obecnie na emeryturze."""@pl,
        "M\u00edkis Theodor\u00e1kis (en grec : \u039c\u03af\u03ba\u03b7\u03c2 \u0398\u03b5\u03bf\u03b4\u03c9\u03c1\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2), n\u00e9 le 29 juillet 1925 sur l\u2019\u00eele de Chios en Gr\u00e8ce, est un compositeur et homme politique grec. Son p\u00e8re \u00e9tait originaire de Galatas (en) (Cr\u00e8te) et sa m\u00e8re de \u00c7e\u015fme en Asie Mineure. Il est particuli\u00e8rement connu pour ses chansons (Sto Perigiali, Ka\u00efmos, Une hirondelle\u2026) et ses musiques de film (\u00c9lectre, Zorba le Grec, Z, Serpico)."@fr,
        "M\u00edkis Theodor\u00e1kis, em grego \u039c\u03af\u03ba\u03b7\u03c2 \u0398\u03b5\u03bf\u03b4\u03c9\u03c1\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2, (Quios, 29 de julho de 1925) \u00e9 um compositor e pol\u00edtico grego mundialmente conhecido pela trilha (banda) sonora dos filmes hollywoodianos Zorba, o Grego (1964) e Serpico (1973). Em 1980\u20131982 foi-lhe atribu\u00eddo o Pr\u00eamio L\u00eanin da Paz."@pt,
        "\u041c\u0438\u0301\u043a\u0438\u0441 \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440\u0430\u0301\u043a\u0438\u0441 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u039c\u03af\u03ba\u03b7\u03c2 \u0398\u03b5\u03bf\u03b4\u03c9\u03c1\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2, \u041c\u0424\u0410: [\u02c8micis \u03b8\u025b\u0254\u00f0\u0254\u02c8\u027eacis] \u0440\u043e\u0434. 1925) \u2014 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u0430 \u0443\u043a\u0440\u0435\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438\u00bb (1983)."@ru,
        "\u0645\u064a\u0643\u064a\u0633 \u062b\u064a\u0648\u062f\u0648\u0631\u0627\u0643\u064a\u0633 (\u039c\u03af\u03ba\u03b7\u03c2 \u0398\u03b5\u03bf\u03b4\u03c9\u03c1\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2) \u0647\u0648 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0648\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 29 \u062c\u0648\u064a\u0644\u064a\u0629 1925. \u0627\u0631\u062a\u0628\u0637 \u0627\u0633\u0645\u0647 \u0639\u0646\u062f \u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0633 \u0628\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u00ab\u0632\u0648\u0631\u0628\u0627 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u00bb \u0644\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c \u0645\u0627\u064a\u0643\u0644 \u0643\u0648\u0643\u064a\u0627\u0646\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0623\u062e\u0648\u0630 \u0639\u0646 \u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 \u0644\u0646\u064a\u0643\u0648\u0633 \u0643\u0627\u0632\u0627\u0646\u062a\u0632\u0627\u0643. \u0639\u0631\u0641 \u0639\u0646\u0647 \u0648\u0642\u0648\u0641\u0647 \u0645\u0639 \u0642\u0636\u0627\u064a\u0627 \u062d\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646\u060c \u0648\u0647\u0648 \u064a\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0646\u062f\u0629 \u0644\u0644\u0642\u0636\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0637\u064a\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u064a\u0638\u0647\u0631 \u0643\u062b\u064a\u0631\u0627 \u0641\u064a \u062d\u0641\u0644\u0627\u062a\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0643\u0648\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0637\u064a\u0646\u064a\u0629."@ar,
        "\u30df\u30ad\u30b9\u30fb\u30c6\u30aa\u30c9\u30e9\u30ad\u30b9 (\u039c\u03af\u03ba\u03b7\u03c2 \u0398\u03b5\u03bf\u03b4\u03c9\u03c1\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2, Mikis Theodorakis\u3001 1925\u5e747\u670829\u65e5 - )\u306f\u3001\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\uff08\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306b\u304a\u3051\u308b20\u4e16\u7d00\u6700\u5927\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3001\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u82b8\u8853\u30fb\u6587\u5316\u3001\u653f\u6cbb\u306b\u591a\u5927\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002"@ja,
        "\u7c73\u57fa\u65af\u00b7\u63d0\u5965\u591a\u62c9\u57fa\u65af\uff08\u5e0c\u814a\u8bed\uff1a\u039c\u03af\u03ba\u03b7\u03c2 \u0398\u03b5\u03bf\u03b4\u03c9\u03c1\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2\uff0c1925\u5e747\u670829\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u5e0c\u814a\u653f\u6cbb\u6d3b\u52a8\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u66fe\u5e08\u4ece\u6885\u897f\u5b89\uff0c\u521b\u4f5c\u8fc7\u4e0d\u5c11\u4e25\u8083\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\u3002\u4f46\u662f\u540e\u6765\u4e3b\u8981\u4ee5\u653f\u6cbb\u6d3b\u52a8\u8457\u540d\uff0c\u519b\u653f\u5e9c\u65f6\u671f\u66fe\u88ab\u902e\u6355\u3002\u540e\u6765\u66fe\u5728\u5e0c\u814a\u653f\u5e9c\u4efb\u804c\u3002\u4ed6\u6700\u8457\u540d\u7684\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\u5927\u591a\u662f\u6b4c\u66f2\u548c\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59271034;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mikis_Theodorakis>,
        <http://viaf.org/viaf/59271034>,
        <https://musicbrainz.org/artist/83970769-d8ea-434b-8734-88899213c922>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mikis2004.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mikis_Theodorakis.
doremus_artist:530501b3-c1b2-3ded-a682-19008fe50d07
owl:sameAs viaf:164870723; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/164870723>.
doremus_artist:53890668-2378-3de9-a168-2a9f0b56953c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Juan,_Puerto_Rico>;
    rdfs:comment
        "Attore versatile, si \u00e8 reso famoso grazie all'interpretazione di personaggi complessi, come Jimmy Emmett in Da morire, film del 1995 diretto da Gus Van Sant, o crudeli come Commodo, il malvagio imperatore patricida ne Il gladiatore. Ha offerto altre superlative interpretazioni in The Master, interpretando il reduce Freddie Quell per cui ha vinto la Coppa Volpi per la migliore interpretazione maschile alla 69\u00aa Mostra internazionale d'arte cinematografica di Venezia, in Two Lovers, in The Yards e in Quando l'amore brucia l'anima - Walk the Line, film drammatico incentrato sulla vita del cantautore Johnny Cash, dove ha mostrato anche doti canore, vincendo il Golden Globe come miglior attore e un Grammy Award."@it,
        "Joaquin Phoenix (San Juan, 28 oktober 1974) is een Amerikaans acteur. Hij werd zowel in 2001 (voor zijn bijrol in Gladiator), 2006 (voor zijn hoofdrol in Walk the Line) als 2013 (voor zijn hoofdrol in The Master) genomineerd voor een Oscar. Meer dan vijftien andere prijzen werden hem daadwerkelijk toegekend, waaronder een Golden Globe (voor Walk the Line), een Grammy Award (voor de soundtrack van Walk the Line, samen met Reese Witherspoon en producent T-Bone Burnett) en de prijs voor beste acteur op het Filmfestival van Veneti\u00eb 2012 (voor The Master, samen met Philip Seymour Hoffman)."@nl,
        "Joaquin Phoenix est un acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 28 octobre 1974 \u00e0 San Juan (Porto Rico)."@fr,
        "Joaquin Rafael Phoenix (San Juan, 28 de outubro de 1974), anteriormente creditado como Leaf Phoenix, \u00e9 um ator e cantor estadunidense. Ele nasceu em Porto Rico onde viveu at\u00e9 os quatro anos de idade. Sua fam\u00edlia retornou para os Estados Unidos onde ele foi criado. Entre os v\u00e1rios lugares que viveu em virtude da frequente mudan\u00e7a de sua fam\u00edlia, j\u00e1 morou no M\u00e9xico e em v\u00e1rios pa\u00edses da Am\u00e9rica do Sul. Joaquin vem de uma fam\u00edlia de artistas, o mais not\u00e1vel \u00e9 o seu irm\u00e3o mais velho, o falecido ator River Phoenix."@pt,
        "Joaquin Rafael Phoenix (San Juan, Puerto Rico, 28 de octubre de 1974), es un actor estadounidense, nacido en Puerto Rico. Cuenta con tres nominaciones al \u00d3scar, y ha ganado un Globo de Oro y un Grammy."@es,
        "Joaquin Rafael Phoenix [xo\u0251\u02c8kin fi\u02d0n\u026aks] (* 28. Oktober 1974 in San Juan, Puerto Rico, als Joaquin Raphael Bottom), ehemals auch als Leaf Phoenix bekannt, ist ein US-amerikanischer Schauspieler, Produzent und Regisseur. Er ist Golden-Globe-Preistr\u00e4ger und war bereits dreimal f\u00fcr den Oscar nominiert."@de,
        "Joaquin Raphael Phoenix (ur. 28 pa\u017adziernika 1974 w San Juan, Portoryko) \u2013 ameryka\u0144ski aktor i producent filmowy i telewizyny."@pl,
        "Joaqu\u00edn Rafael Phoenix (/\u02cchw\u0251\u02d0\u02c8ki\u02d0n/; born Joaqu\u00edn Rafael Bottom, October 28, 1974), known formerly as Leaf Phoenix, is an American actor, producer, music video director, musician and activist. For his work as an artist, Phoenix has received a Grammy Award, a Golden Globe Award and three Academy Award nominations."@en,
        "\u0425\u043e\u0430\u043a\u0438\u0301\u043d \u0420\u0430\u0444\u0430\u044d\u0301\u043b\u044c \u0424\u0435\u0301\u043d\u0438\u043a\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Joaquin Raphael Phoenix, \u041c\u0424\u0410: [hw\u0251\u02d0\u02c8ki\u02d0n \u02c8fi\u02d0n\u026aks]; \u0440\u043e\u0434. 28 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1974) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043a\u043b\u0438\u043f\u043c\u0435\u0439\u043a\u0435\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u041c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0430 \u0420\u0438\u0432\u0435\u0440\u0430 \u0424\u0435\u043d\u0438\u043a\u0441\u0430. \u0427\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u0443\u0431\u043a\u0430 \u0412\u043e\u043b\u044c\u043f\u0438 \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u0442\u0440\u0451\u0445\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438."@ru,
        "\u062e\u0648\u0627\u0643\u064a\u0646 \u0641\u064a\u0646\u064a\u0643\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Joaquin Phoenix) \u0645\u0645\u062b\u0644\u060c \u0641\u0646\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0623\u062d\u064a\u0627\u0646\u0627\u064b \u0631\u0627\u0628\u0631. (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 28 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1974), \u062a\u0631\u0634\u062d \u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0644\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0645\u0633\u0627\u0639\u062f \u0639\u0646 \u062f\u0648\u0631\u0647 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0627\u0631\u0639 \u0628\u0627\u0644\u0623\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u062a\u0631\u0634\u062d\u0647 \u0639\u0646 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0631 \u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628 \u0648 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0641\u062a\u0627 , \u0641\u0627\u0632 \u0641\u064a 2006 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628 \u0644\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0639\u0646 \u062f\u0648\u0631\u0647 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062e\u0637 \u062d\u064a\u062b \u062c\u0633\u062f \u062f\u0648\u0631 \u062c\u0648\u0646\u064a \u0643\u0627\u0634 , \u0638\u0647\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0625\u0634\u0627\u0631\u0627\u062a \u0648 \u0641\u0646\u062f\u0642 \u0631\u0648\u0627\u0646\u062f\u0627 \u0648 \u0627\u0644\u0642\u0631\u064a\u0629 \u0648 \u0646\u062d\u0646 \u0646\u0645\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0644\u064a\u0644 \u0648 \u0647\u064a ."@ar,
        "\u30db\u30a2\u30ad\u30f3\u30fb\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a7\u30cb\u30c3\u30af\u30b9\uff08Joaquin Rafael Phoenix\u3001\u65e7\u59d3\uff1a\u30db\u30a2\u30ad\u30f3\u30fb\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30dc\u30c8\u30e0/Joaquin Rafael Bottom\u30011974\u5e7410\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u304b\u3064\u3066\u306f\u30ea\u30fc\u30d5\u30fb\u30d5\u30a7\u30cb\u30c3\u30af\u30b9\uff08Leaf Phoenix\uff09\u306e\u82b8\u540d\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u5f79\u8005\u4e00\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30d5\u30a7\u30cb\u30c3\u30af\u30b9\u5bb6\u306e\u6b21\u7537\u3067\u3001\u65e9\u4e16\u3057\u305f\u6620\u753b\u4ff3\u512a\u30ea\u30d0\u30fc\u30fb\u30d5\u30a7\u30cb\u30c3\u30af\u30b9\u306f\u5144\u3001\u5973\u512a\u30ec\u30a4\u30f3\u30fb\u30d5\u30a7\u30cb\u30c3\u30af\u30b9\u306f\u59c9\u3001\u5973\u512a\u30b5\u30de\u30fc\u30fb\u30d5\u30a7\u30cb\u30c3\u30af\u30b9\u306f\u59b9\u306b\u3042\u305f\u308b\u3002\u307e\u305f\u59b9\u304c\u30d9\u30f3\u30fb\u30a2\u30d5\u30ec\u30c3\u30af\u306e\u5b9f\u5f1f\u3067\u3042\u308b\u30b1\u30a4\u30b7\u30fc\u30fb\u30a2\u30d5\u30ec\u30c3\u30af\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u4e8b\u304b\u3089\u3001\u30a2\u30d5\u30ec\u30c3\u30af\u5bb6\u3068\u3082\u4e00\u65cf\u95a2\u4fc2\u306b\u3042\u308b\u3002 \u300e\u30b9\u30da\u30fc\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30d7\u300f\u3078\u306e\u51fa\u6f14\u304b\u3089\u5b50\u5f79\u3068\u3057\u3066\u306e\u7d4c\u6b74\u3092\u7a4d\u307f\u59cb\u3081\u308b\u300226\u6b73\u306e\u6642\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u300e\u30b0\u30e9\u30c7\u30a3\u30a8\u30fc\u30bf\u30fc\u300f\u3067\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u52a9\u6f14\u7537\u512a\u8cde\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u3001\u82e5\u624b\u306e\u500b\u6027\u6d3e\u4ff3\u512a\u3068\u3057\u3066\u6ce8\u76ee\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u300e\u30b5\u30a4\u30f3\u300f\u300e\u30db\u30c6\u30eb\u30fb\u30eb\u30ef\u30f3\u30c0\u300f\u306a\u3069\u306e\u8a71\u984c\u4f5c\u306b\u51fa\u6f14\u3092\u7d9a\u3051\u30012006\u5e74\u306b\u300e\u30a6\u30a9\u30fc\u30af\u30fb\u30b6\u30fb\u30e9\u30a4\u30f3/\u541b\u306b\u3064\u3065\u304f\u9053\u300f\u3067\u30b4\u30fc\u30eb\u30c7\u30f3\u30b0\u30ed\u30fc\u30d6\u8cde\u4e3b\u6f14\u7537\u512a\u8cde\u3068\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3001\u4ff3\u512a\u3068\u3057\u3066\u306e\u540d\u58f0\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u305f\u30022008\u5e7410\u670827\u65e5\u306b\u306f\u6b4c\u624b\u3078\u306e\u8ee2\u5411\u3092\u5ba3\u8a00\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u6620\u753b\u754c\u3092\u9a12\u7136\u3068\u3055\u305b\u305f\u304c\u3001\u5f8c\u306b\u30e2\u30ad\u30e5\u30e1\u30f3\u30bf\u30ea\u30fc\u4f5c\u54c1\u306e\u70ba\u306e\u829d\u5c45\u3067\u3042\u3063\u305f\u4e8b\u304c\u516c\u8868\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja,
        """\u74e6\u6606\u00b7\u83f2\u5c3c\u514b\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJoaquin Phoenix\uff0c1974\u5e7410\u670828\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u96fb\u5f71\u6f14\u54e1\u3001\u97f3\u6a02\u4eba\uff0c\u5076\u723e\u662f\u540d\u9952\u820c\u6b4c\u624b\uff1b\u51fa\u751f\u65bc\u6ce2\u591a\u9ece\u5404\u8056\u80e1\u5b89\uff0c4\u5e74\u5f8c\u8209\u5bb6\u9077\u81f3\u7f8e\u570b\u5b9a\u5c45\u81f3\u4eca\u3002 \u74e6\u6606\u00b7\u83f2\u5c3c\u514b\u65af\u4f86\u81ea\u4e00\u500b\u6f14\u85dd\u5bb6\u65cf\uff0c\u65e9\u901d\u7684\u5144\u9577\u662f\u6d3b\u8e8d\u65bc1980\u5e74\u4ee3\u7684\u96fb\u5f71\u6f14\u54e1\u745e\u51e1\u00b7\u8cbb\u5c3c\u514b\u65af\u3002\u5728\u74e6\u6606\u7684\u96fb\u5f71\u751f\u6daf\u4e2d\uff0c\u6f14\u51fa\u7684\u89d2\u8272\u6709\u5305\u62ec\u300a8mm\u300b\u4e2d\u7684Max California\u3001\u300aQuills\u300b\u4e2d\u98fe\u6f14\u795e\u7236\u3001\u300a\u795e\u9b3c\u6230\u58eb\u300b\u4e2d\u7684\u66b4\u541b\u5eb7\u8302\u5fb7\u3001\u300a\u5f26\u9014\u6709\u4f60\u300b(\u53c8\u8b6f"\u70ba\u4f60\u937e\u60c5")\u4e2d\u7684\u6c11\u6b4c\u6b4c\u624b\u5c0a\u5c3c\u00b7\u5361\u6b8a\u7b49\u3002 2008\u5e7410\u670827\u65e5\uff0c\u4ed6\u5ba3\u4f48\u9000\u51fa\u5f71\u58c7\uff0c\u5c08\u6ce8\u767c\u5c55\u5176\u6b4c\u5531\u4e8b\u696d\u30022010\u5e749\u670822\u65e5\uff0c\u4ed6\u5728\u300a\u665a\u95f4\u79c0\u300b\u8282\u76ee\u4e0a\u6f84\u6e05\u4e4b\u524d\u7684\u606f\u5f71\u4ee5\u53ca\u4e4b\u540e\u7684\u602a\u5f02\u4e3e\u6b62\u662f\u4e3a\u4e86\u4ed6\u4e0eCasey Affleck\u4e00\u8d77\u62cd\u6444\u7684\u4f2a\u7eaa\u5f55\u7247\u300aI'm Still Here\u300b\u800c\u5047\u88c5\u8fdb\u884c\u7684\u3002 2012\u5e74\u7535\u5f71\u300a\u5927\u5e08\u300b\u4e3a\u4ed6\u8d62\u5f97\u4e86\u7b2c69\u5c4a\u5a01\u5c3c\u65af\u7535\u5f71\u8282\u6700\u4f73\u7537\u6f14\u5458\u5956\uff08\u4e0e\u83f2\u5229\u666e\u00b7\u585e\u9ed8\u00b7\u970d\u592b\u66fc\u5206\u4eab\uff09\u3002 2013\u5e74\u8207\u746a\u8389\u8a60\u00b7\u67ef\u8482\u4e9e\u3001\u5091\u745e\u7c73\u00b7\u96f7\u7d0d\u5408\u4f5c\u96fb\u5f71\u300a\u6d6e\u4e16\u50b7\u75d5\u300b\u3002\u540c\u5e74\u6210\u672c\u50c52500\u842c\u7f8e\u5143\u7684\u300a\u96f2\u7aef\u60c5\u4eba\u300b\u66f4\u4e3a\u4ed6\u8d62\u5f97\u4e86\u83ef\u76db\u9813\u7279\u5340\u5f71\u8a55\u4eba\u5354\u6703\u6700\u4f73\u7537\u6f14\u5458\u63d0\u540d\u8207\u7b2c71\u5c46\u91d1\u7403\u734e\u6700\u4f73\u7537\u4e3b\u89d2\u63d0\u540d\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:84248733;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joaquin_Phoenix>,
        <http://viaf.org/viaf/84248733>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b378f0e6-9612-45a1-866a-679cbc631b22>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joaquin_Phoenix_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joaquin_Phoenix.
doremus_artist:539ba2ff-474a-3aee-8ac1-9198a42e6a0c
    rdfs:comment
        "Philippe Sauvage, n\u00e9 \u00e0 Paris le 20 mars 1956 , est un organiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:66708661;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Sauvage>,
        <http://viaf.org/viaf/66708661>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philippe_Sauvage.
doremus_artist:554f634a-58a2-3880-838b-74f0d1db5960
    dbp:birthPlace dbr:Cheltenham;
    rdfs:comment
        "Roger Vignoles (* 12. Juli 1945 in Cheltenham) ist ein englischer Pianist, Liedbegleiter und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Roger Vignoles Roger Vignoles, n\u00e9 le 12 juillet 1945, est un pianiste et accompagnateur anglais. Le pianiste britannique Roger Vignoles est l\u2019un des meilleurs accompagnateurs de la sc\u00e8ne musicale internationale. Il joue r\u00e9guli\u00e8rement avec les plus grands artistes lyriques \u2013 parmi lesquels Kiri Te Kanawa, Thomas Allen, Anne Sofie von Otter, Thomas Hampson, Sarah Walker, Susan Graham, Felicity Lott, Stephan Genz, Monica Groop, Wolfgang Holzmair, Bernarda Fink, Christine Sch\u00e4fer, Brigitte Fassbaender, Iris Oja et Kathleen Battle \u2013 dans les salles et les festivals les plus prestigieux. Il accompagne \u00e9galement d\u2019\u00e9minents instrumentistes tels que Joshua Bell, Heinrich Schiff, Nobuko Imai et Ralph Kirshbaum, et donne des cours de ma\u00eetre aux quatre coins du globe."@fr,
        "Roger Vignoles, born 12 July 1945, is a British pianist and accompanist. He regularly performs with the world's leading singers, including Kiri Te Kanawa, Thomas Allen, Anne Sofie von Otter, Thomas Hampson, Gitta-Maria Sj\u00f8berg, Sarah Walker, Sylvia McNair, Susan Graham, Christine Brewer, Felicity Lott, Stephan Genz, Monica Groop, Wolfgang Holzmair, Bernarda Fink, Christine Sch\u00e4fer, Brigitte Fassbaender and Kathleen Battle. He also accompanies instrumentalists such as Joshua Bell, Heinrich Schiff, Nobuko Imai and Ralph Kirshbaum, and gives masterclasses around the world."@en,
        "\u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440 \u0412\u0438\u043d\u044c\u043e\u043b\u044c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Roger \u0444\u0440. Vignoles; \u0440\u043e\u0434. 12 \u0438\u044e\u043b\u044f 1945 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0427\u0435\u043b\u0442\u043d\u0435\u043c) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041f\u043e\u043b\u0430 \u0425\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435\u0440\u0430. \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435 \u041c\u0430\u0433\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u044b \u041a\u0435\u043c\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0440\u0435\u043f\u0435\u0442\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435. \u041f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0451\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u043a\u0430\u043a \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e, \u0441 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438, \u2014 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0441 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0435\u0439 \u041a\u0438\u0440\u0438 \u0422\u0435 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0432\u0430, \u043d\u043e \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441 \u0424\u0435\u043b\u0438\u0441\u0438\u0442\u0438 \u041b\u043e\u0442\u0442, \u0410\u043d\u043d\u0435 \u0421\u043e\u0444\u0438 \u0444\u043e\u043d \u041e\u0442\u0442\u0435\u0440, \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u0425\u043e\u043b\u043b\u043e\u043c \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438. \u0418\u0437 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 \u0414\u0436\u043e\u0448\u0443\u0430 \u0411\u0435\u043b\u043b\u043e\u043c, \u041d\u043e\u0431\u0443\u043a\u043e \u0418\u043c\u0430\u0438, \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u043e\u043c \u0428\u0438\u0444\u0444\u043e\u043c, \u0420\u0430\u043b\u044c\u0444\u043e\u043c \u041a\u0438\u0440\u0448\u0431\u0430\u0443\u043c\u043e\u043c. \u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 (\u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0434\u043b\u044f \u043b\u0435\u0439\u0431\u043b\u0430 Hyperion Records) \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432 XIX\u2014XX \u0432\u0435\u043a\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:34644843;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roger_Vignoles>,
        <http://viaf.org/viaf/34644843>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roger_Vignoles.
doremus_artist:5558139a-0f41-3d45-81e8-2defa25f2f49
    rdfs:comment
        "Jean-Marc Stehl\u00e9, n\u00e9 le 1er mai 1941 \u00e0 Gen\u00e8ve et mort le 9 ao\u00fbt 2013 \u00e0 Paris, est un sc\u00e9nographe, chef d\u00e9corateur et acteur suisse.Ayant travaill\u00e9 aussi bien pour le th\u00e9\u00e2tre, l'op\u00e9ra et le cin\u00e9ma et collabor\u00e9 avec de grands noms de la mise en sc\u00e8ne, dont  Benno Besson, Philippe Mentha et Matthias Langhoff, son \u0153uvre a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9e par l'obtention en 2009 de l\u2019Anneau Hans Reinhart, la plus haute distinction du th\u00e9\u00e2tre suisse.\u2191 Le sc\u00e9nographe et acteur genevois Jean-Marc Stehl\u00e9 est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 RTS Info.ch, 9 ao\u00fbt 2013"@fr;
    owl:sameAs viaf:123594440;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Marc_Stehl\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/123594440>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Marc_Stehlé.
doremus_artist:5582b178-0961-33e4-bc52-fbdb21216497
owl:sameAs viaf:65541133; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65541133>.
doremus_artist:55aa51a8-6906-3855-9e97-27b7a0c2320a
owl:sameAs viaf:80018644; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80018644>.
doremus_artist:55d40d9b-7b76-3318-b81c-75527ff2658f
    dbp:birthPlace dbr:Birmingham;
    rdfs:comment
        "Norman Bailey Norman Bailey (n\u00e9 le 23 mars 1933 \u00e0 Birmingham) est un baryton anglais, connu pour ses r\u00f4les dans les op\u00e9ras de Wagner."@fr,
        "Norman Stanley Bailey (born 23 March 1933 in Birmingham, England) is an operatic bass-baritone who emigrated to South Africa with his parents after the Second World War. He is married to the American soprano, Kristine Ciesinski and is the brother in law of American mezzo-soprano Katherine Ciesinski and the American conductor Mark Powell. Bailey and Kristine Ciesinski are currently residents of Victor, Idaho. He has appeared in major roles in major opera venues, especially those in operas by Wagner."@en;
    owl:sameAs viaf:116746860;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norman_Bailey_(bass-baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/116746860>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Norman_Bailey_(bass-baritone)>.
doremus_artist:56209833-620f-3842-8192-adb7f307912d
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_France;
    dbp:deathPlace dbr:Kingdom_of_France;
    rdfs:comment
        "Madame de La Fayette (Paris, 18 de mar\u00e7o de 1634 - Paris, 26 de maio de 1693) foi uma escritora francesa."@pt,
        "Marie-Madeleine Pioche de La Vergne, (Parijs, 18 maart 1634 - aldaar, 25 mei 1693), beter bekend als Madame de la Fayette, ook wel Lafayette, was een Franse romanschrijfster van adellijke komaf. Haar bekendste werk, La Princesse de Cl\u00e8ves, heeft aan de wieg gestaan van een nieuw literair subgenre, de psychologische roman. Dit werk wordt bovendien beschouwd als de eerste Franstalige historische roman. In het algemeen geldt ze als een van de beste Franse auteurs uit de 17e eeuw."@nl,
        "Marie-Madeleine Pioche de La Vergne, comtesse de La Fayette (baptized 18 March 1634 \u2013 25 May 1693), better known as Madame de La Fayette, was a French writer, the author of La Princesse de Cl\u00e8ves, France's first historical novel and one of the earliest novels in literature."@en,
        "Marie-Madeleine Pioche de La Vergne, comtesse de La Fayette (ou Lafayette), n\u00e9e le 18 mars 1634 \u00e0 Paris et morte le 25 mai 1693 dans la m\u00eame ville, est une femme de lettres fran\u00e7aise."@fr,
        "Marie-Madeleine Pioche de la Vergne, comtesse de La Fayette (* 18. Januar 1634 in Paris; \u2020 26. Juni 1693 ebenda) war eine franz\u00f6sische Adelige und Schriftstellerin. Unter dem Namen Madame de Lafayette ist sie als insbesondere f\u00fcr ihren Roman La Princesse de Cl\u00e8ve bekannt, das als erster historischer Romane Frankreichs und einer der ersten Romane in der europ\u00e4ischen Literaturgeschichte gilt."@de,
        "Marie-Madeleine Pioche de la Vergne, hrabina de La Fayette (Lafayette), lepiej znana jako Madame de La Fayette (Lafayette) (ur. 18 marca 1634 w Pary\u017cu, zm. 26 maja 1693) \u2013 pisarka francuska okresu baroku, autorka Ksi\u0119\u017cnej de Cl\u00e8ves (fr. La Princesse de Cl\u00e8ves), pierwszej francuskiej powie\u015bci psychologicznej po\u015bwi\u0119conej romansowi kobiety zam\u0119\u017cnej."@pl,
        "Marie-Madeleine Piochet de la Vergne, condesa de La Fayette, m\u00e1s conocida con el nombre de Madame de La Fayette (16 de marzo de 1634, Par\u00eds - 25 de mayo de 1693), fue una escritora francesa que escribi\u00f3 la primera novela hist\u00f3rica francesa La Princesa de Cl\u00e9ves."@es,
        "Viene considerata l'inventrice del romanzo moderno."@it,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438 \u041c\u0430\u0434\u043b\u0435\u043d \u0434\u0435 \u041b\u0430\u0444\u0430\u0439\u0435\u0442 (\u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438 \u041c\u0430\u0434\u043b\u0435\u043d \u041f\u0438\u043e\u0448 \u0434\u0435 \u041b\u0430 \u0412\u0435\u0440\u043d\u044c, \u0444\u0440. Marie-Madeleine Pioche de La Vergne; \u043f\u043e \u043c\u0443\u0436\u0443 \u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d\u044f \u0434\u0435 \u041b\u0430\u0444\u0430\u0439\u0435\u0442, \u0444\u0440. Comtesse de La Fayette; \u0432 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e \u0413\u043e\u0441\u043f\u043e\u0436\u0430 \u0434\u0435 \u041b\u0430\u0444\u0430\u0439\u0435\u0442 \u0438\u043b\u0438 \u041c\u0430\u0434\u0430\u043c \u0434\u0435 \u041b\u0430\u0444\u0430\u0439\u0435\u0442; 18 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1634, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 25 \u043c\u0430\u044f 1693) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u043c \u00ab\u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u041a\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f\u00bb (1678)."@ru,
        "\u30e9\u30fb\u30d5\u30a1\u30a4\u30a8\u30c3\u30c8\u4f2f\u7235\u592b\u4eba\u30de\u30ea\u30fc\uff1d\u30de\u30c9\u30ec\u30fc\u30cc\u30fb\u30d4\u30aa\u30b7\u30e5\u30fb\u30c9\u30fb\u30e9\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30cb\u30e5\uff08Marie-Madeleine Pioche de La Vergne, comtesse de La Fayette\u30011634\u5e743\u670818\u65e5\uff08\u6d17\u793c\u65e5\uff09 - 1693\u5e745\u670825\u65e5\uff09\u3001\u3044\u308f\u3086\u308b\u30e9\u30d5\u30a1\u30a4\u30a8\u30c3\u30c8\u592b\u4eba\uff08Madame de La Fayette\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5973\u6d41\u4f5c\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u62c9\u6590\u7279\u592b\u4eba\uff0c\u4e5f\u8bd1\u4e3a\u62c9\u6cd5\u8036\u7279\u592b\u4eba\uff08Madame de La Fayette\uff0c1634\u5e743\u670818\u65e5\u25001693\u5e745\u670815\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u5c0f\u8aaa\u5bb6\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u300a\u514b\u840a\u8299\u738b\u5983\u300b(La Princesse de Cl\u00e8ves\uff09\u88ab\u5949\u70ba\u6cd5\u570b\u9996\u90e8\u51fa\u8272\u5c0f\u8aaa\uff0c\u4e26\u958b\u5fc3\u7406\u5c0f\u8aaa\u7684\u5148\u6cb3\u3002 \u51fa\u8eab\u5df4\u9ece\u671b\u65cf\uff0c\u53d7\u904e\u826f\u597d\u6559\u80b2\u300222\u6b72\u51fa\u5ac1\uff0c\u80b2\u6709\u5169\u5b50\u3002\u70ba\u6c99\u9f8d\u5e38\u5ba2\uff0c1662\u5e74\u51fa\u7248\u9996\u90e8\u5c0f\u8aaa\uff0c1678\u5e74\u300a\u514b\u840a\u8299\u738b\u5983\u300b\u9762\u4e16\u3002\u6587\u53cb\u5305\u62ec\u62c9\u7f85\u4ec0\u5bcc\u79d1\u3001\u585e\u7dad\u6d85\u592b\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:95237212;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Madame_de_La_Fayette>,
        <http://viaf.org/viaf/95237212>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Madame_de_La_Fayette.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Madame_de_La_Fayette.
doremus_artist:56e94c98-654a-3277-864e-e26b10f2c5da
owl:sameAs viaf:86476646; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86476646>.
doremus_artist:56edd325-2ada-3679-90bd-31c5150a4561
    rdfs:comment
        "L\u00e9once de Saint-Martin, n\u00e9 le 31 octobre 1886 \u00e0 Albi et mort le 10 juin 1954 \u00e0 Paris, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais.Succ\u00e9dant \u00e0 Louis Vierne en 1937, il fut titulaire des grandes orgues de Notre-Dame de Paris jusqu\u2019\u00e0 sa mort en 1954."@fr;
    owl:sameAs viaf:54335079;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/L\u00e9once_de_Saint-Martin>,
        <http://viaf.org/viaf/54335079>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Notre_dame_de_paris_en_octobre_2006.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Léonce_de_Saint-Martin.
doremus_artist:56fa1cc9-c040-31b7-8a68-8c1b966c27e3
    rdfs:comment
        "Gary Green (born August 23, 1953 in Tillsonburg, Ontario) is a former head coach of the Washington Capitals and hockey analyst for the NHL on TSN. He was previously head coach and GM of the OHA Peterborough Petes (1977\u201379) and coach of the AHL Hershey Bears (1979\u201380). He won the Coach of the Year award in 1979. When Green replaced Danny Belisle as head coach of the Capitals during the 1979\u201380 NHL season, he was 26, making him the youngest head coach in NHL history."@en;
    owl:sameAs viaf:53834097;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gary_Green_(ice_hockey)>,
        <http://viaf.org/viaf/53834097>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Gary_Green_(ice_hockey)>.
doremus_artist:56fb684b-2d70-3e10-b7a0-9cd1e1322602
    dbp:birthPlace dbr:Spain;
    rdfs:comment
        "Pepe Romero (* 8. M\u00e4rz 1944 in M\u00e1laga) ist ein spanischer Gitarrist. Er ist Sohn der S\u00e4ngerin und Schauspielerin Angelita Romero und des Gitarristen und Komponisten Celedonio Romero; seine Br\u00fcder Celin und \u00c1ngel sind ebenfalls Gitarristen. Die Familie emigrierte 1957 in die USA, wo sie als Gitarrenquartett Los Romeros gro\u00dfen Ruhm erlangte. Joaqu\u00edn Rodrigo und Federico Moreno Torroba schrieben Musikst\u00fccke eigens f\u00fcr Pepe Romero. Juan Carlos ernannte 2000 die Romero-Br\u00fcder Celin und Pepe zu Rittern des Ordens Isabel la Catolica."@de,
        "Pepe Romero (M\u00e1laga, 8 maart 1944) is een Spaanse gitarist . Hij is de tweede zoon van zangeres/actrice Angelita Romero en gitarist/componist Celedonio Romero die tevens zijn enige gitaarleraar was. Zijn broers, Celin en Angel zijn ook gitaristen. De familie ontvluchtte Franco\u2019s Spanje in 1957 en emigreerde naar de Verenigde Staten, waar ze grote faam verwierf als een gitaar-ensemble. Onder andere Joaqu\u00edn Rodrigo, Federico Moreno Torroba en zijn vader Celedonio Romero schreven speciaal nummers voor Pepe Romero."@nl,
        "Pepe Romero (M\u00e1laga, Espa\u00f1a, 8 de marzo de 1944) es un guitarrista cl\u00e1sico espa\u00f1ol. Comenz\u00f3 sus estudios bajo la tutela de su padre Celedonio Romero importante guitarrista de su \u00e9poca. A los siete a\u00f1os dio su primer concierto junto a su padre. Desde su fundaci\u00f3n hasta la actualidad forma parte del c\u00e9lebre cuarteto de guitarra Los Romeros."@es,
        "Pepe Romero (born March 8, 1944, in M\u00e1laga, Spain) is a classical and flamenco guitarist. He is particularly noted for his outstanding technique and colorful musical interpretations on the instrument."@en,
        "Pepe Romero \u00e8 un musicista che suona la Chitarra classica ed il genere Flamenco. \u00c8 il secondo figlio di Celedonio Romero, che \u00e8 stato il suo unico insegnante di chitarra."@it,
        "Pepe RomeroFichier:Pepe Romero 2000.JPG Pepe Romero, n\u00e9 le 8 mars 1944 \u00e0 Malaga, est un guitariste de musique classique et de flamenco d'origine espagnole et naturalis\u00e9 am\u00e9ricain, particuli\u00e8rement r\u00e9put\u00e9 pour sa technique et le style color\u00e9 de ses interpr\u00e9tations."@fr,
        "Pep\u00e9 Romero (ur. 8 marca 1944 w Maladze) - hiszpa\u0144ski gitarzysta klasyczny i flamenco. Jest synem gitarzysty Celedonio Romero, kt\u00f3ry by\u0142 jedynym jego nauczycielem (pami\u0119ci ojca zadedykowany jest jeden z album\u00f3w solowych pt. Songs My Father Taught Me). Zadebiutowa\u0142 na scenie z ojcem w wieku 7 lat, maj\u0105c 15 lat nagra\u0142 pierwsz\u0105 p\u0142yt\u0119."@pl,
        "\u041f\u0435\u043f\u0435 \u0420\u043e\u043c\u0435\u0440\u043e (\u0438\u0441\u043f. Pepe Romero; \u0440\u043e\u0434. 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1944, \u041c\u0430\u043b\u0430\u0433\u0430) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u0445, \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0438 \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438."@ru,
        "\u7236\u89aa\u30bb\u30ec\u30c9\u30cb\u30aa\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3067\u30ae\u30bf\u30fc\u3068\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3076\u3002\u7236\u89aa\u4ee5\u5916\u306e\u6559\u5e2b\u306b\u3064\u3044\u305f\u3053\u3068\u306f\u306a\u3044\u3002\u308f\u305a\u304b7\u6b73\u306b\u3057\u3066\u7236\u89aa\u30bb\u30ec\u30c9\u30cb\u30aa\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3001\u6700\u521d\u306e\u516c\u958b\u6f14\u594f\u306e\u821e\u53f0\u3092\u8e0f\u3080\u3002\u6b27\u7c73\u5404\u5730\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3044\u3001\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30af\u30ea\u30fc\u30f4\u30e9\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30b7\u30ab\u30b4\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30d2\u30e5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30d4\u30c3\u30c4\u30d0\u30fc\u30b0\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30c0\u30e9\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30ed\u30b5\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u30fb\u30dd\u30c3\u30d7\u30b9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u9999\u6e2f\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a8\u30c3\u30bf\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30e2\u30f3\u30c6\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30a4\u30fb\u30e0\u30b8\u30c1\u3001\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30d2\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30a2\u30fb\u30d5\u30f3\u30ac\u30ea\u30ab\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u56fd\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u56fd\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u56fd\u7acb\u653e\u9001\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u30fb\u30ed\u30de\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30ed\u30fc\u30b6\u30f3\u30cc\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a8\u30c3\u30bf\u3001\u30dc\u30fc\u30f3\u30de\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306a\u3069\u306e\u4e16\u754c\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3084\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3068\u5171\u6f14\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u304d\u305f\u3002\u56fd\u969b\u7684\u306a\u6570\u591a\u304f\u306e\u97f3\u697d\u796d\u306b\u3082\u591a\u304f\u306e\u51fa\u6f14\u6b74\u3092\u8a87\u308b\uff08\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u3001\u30b7\u30e5\u30ec\u30b9\u30f4\u30a3\u30d2\uff1d\u30db\u30eb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u3001\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u3001\u5927\u962a\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u796d\u3001\u30b0\u30e9\u30ca\u30c0\u97f3\u697d\u796d\u3001\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u97f3\u697d\u796d\u3001\u30e9\u30f4\u30a3\u30cb\u30a2\u97f3\u697d\u796d\u3001\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u30fb\u30dc\u30a6\u30eb\u97f3\u697d\u796d\u3001\u30b5\u30e9\u30c8\u30ac\u97f3\u697d\u796d\u3001\u9999\u6e2f\u97f3\u697d\u796d\u307b\u304b\uff09"@ja;
    owl:sameAs viaf:5118839;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pepe_Romero>,
        <http://viaf.org/viaf/5118839>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pepe_Romero_2000.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pepe_Romero.
doremus_artist:57f1f5dc-ac03-32a4-9d61-69ddf6c810d9
    owl:sameAs viaf:42147368;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42147368>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josef_Klika.
doremus_artist:583075cb-fa06-39ad-a762-305584b7ef9a
    dbp:birthPlace dbr:West_Bengal;
    rdfs:comment
        "Paban Das Baul (born 1961) is a noted Bengali baul singer and musician, who also plays a dubki, a small tambourine and sometimes an ektara as an accompaniment. He is known for pioneering traditional Baul music on the international music scene and for establishing a genre of folk-fusion music."@en,
        "Paban Das BaulFichier:Paban Das Baul01.jpg Mimlu Sen et Paban Das Baul au Festival de Vesoul en 2007 Paban Das Baul, n\u00e9 en 1961 \u00e0 Murshidabad au Bengale-Occidental, est un chanteur et musicien indien de la tradition b\u00e2ul, qui partage son activit\u00e9 entre la France et le Bengale. Avec sa partenaire, Mimlu Sen, ils interpr\u00e8tent les chants traditionnels b\u00e2uls. Avec d'autres musiciens, il cr\u00e9e aussi une musique originale inspir\u00e9e de la tradition de son pays."@fr;
    owl:sameAs viaf:42088603;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paban_Das_Baul>,
        <http://viaf.org/viaf/42088603>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paban_Das_Baul_at_Nine_Lives_concert,_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paban_Das_Baul.
doremus_artist:589f3bd6-c949-3377-95b0-5a584c08045f
    dbp:birthPlace re:Q1375128;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Friedrich DotzauerFichier:Friedrich Dotzauer.jpg Friedrich (Justus Johann) Dotzauer est un violoncelliste et compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 H\u00e4sselrieth (pr\u00e8s de Hildburghausen) le 20 juin 1783 et mort \u00e0 Dresde le 6 mars 1860."@fr,
        "Justus Johan Friedrich Dotzauer (nascido em 20 de janeiro de 1783 em Haselrieth, ao lado de Hildburghausen; morto em 6 de mar\u00e7o de 1860 em Dresden) foi um violoncelista e compositor alem\u00e3o."@pt,
        "Justus Johann Friedrich Dotzauer (* 20. Januar 1783 in H\u00e4selrieth bei Hildburghausen; \u2020 6. M\u00e4rz 1860 in Dresden) war ein deutscher Cellist und Komponist."@de,
        "Justus Johann Friedrich Dotzauer (20 January 1783 \u2013 6 March 1860) was a German cellist and composer."@en,
        "Justus Johann Friedrich Dotzauer (H\u00e4selrieth 20 januari 1783 - Dresden 6 maart 1860) was een Duits cellist en componist. De meeste van zijn werken zijn in vergetelheid geraakt, maar zijn talrijke cello-etudes zijn nog steeds zeer algemeen in gebruik. Dotzauer speelde op jonge leeftijd al verscheide instrumenten, waaronder piano, contrabas, viool, klarinet en hoorn. Theorielessen kreeg hij van de organist van de plaatselijke kerk."@nl,
        "Justus Johann Friedrich Dotzauer (H\u00e4selrieth, Hildburghausen, 20 de enero de 1783 \u2013 Dresde, 6 de marzo de 1860) fue un violonchelista y compositor alem\u00e1n."@es,
        "Justus Johann Friedrich Dotzauer (ur. 20 stycznia 1783 roku w H\u00e4selrieth ko\u0142o Hildburghausen; zm. 6 marca 1860roku w Dre\u017anie) - niemiecki wiolonczelista i kompozytor. By\u0142 uczniem wybitnego wiolonczelisty Bernharda Romberga."@pl,
        "\u042e\u0441\u0442\u0443\u0441 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0414\u043e\u0442\u0446\u0430\u0443\u044d\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Justus Johann Friedrich Dotzauer; 20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1783 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0425\u0435\u0437\u0435\u043b\u044c\u0440\u0438\u0442 \u043f\u043e\u0434 \u0425\u0438\u043b\u044c\u0434\u0431\u0443\u0440\u0433\u0445\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d\u043e\u043c \u2014 6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1860 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:51875014;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Dotzauer>,
        <http://viaf.org/viaf/51875014>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Friedrich_Dotzauer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Friedrich_Dotzauer.
doremus_artist:58df8446-6411-3da2-a743-f633152deee2
    rdfs:comment
        "No\u00e9mi Rime est une soprano fran\u00e7aise d'op\u00e9ra."@fr,
        "No\u00e9mi Rime is a French soprano. She regularly appears in opera productions by William Christie's Les Arts Florissants ensemble. Her roles have included Cleone in M\u00e9d\u00e9e, Dido in Dido and Aeneas, and Fatime in Les Indes galantes. She currently teaches on the faculty of the Conservatoire \u00e0 rayonnement r\u00e9gional de Poitiers."@en;
    owl:sameAs viaf:76502231;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/No\u00e9mi_Rime>,
        <http://viaf.org/viaf/76502231>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Noémi_Rime.
doremus_artist:58f7c32c-bd49-384a-8b42-c9ad173e2b4a
owl:sameAs viaf:103681995; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103681995>.
doremus_artist:58feef20-5d5d-35e0-9218-96d26c18f30c
owl:sameAs viaf:66521054; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66521054>.
doremus_artist:59382718-1698-3bc6-8e80-940b8eeb9f66
owl:sameAs viaf:34642336; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34642336>.
doremus_artist:59ddc091-2eef-39ec-b496-5e275ba89cc3
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les personnes de m\u00eame nom de famille, voir Gay et Paul Gay.Paul Gay Paul Gay est un baryton-basse fran\u00e7ais, n\u00e9 le 8 novembre 1968 \u00e0 Paris."@fr,
        """Paul Gay (born November 8, 1968) is a notable gay French bass-baritone who sings opera and other classical forms. He has performed in France, Germany, Russia, and the United States, with a number of significant companies and directors. Paul Gay's voice has had mixed critical success thus far. Gay's singing as Temrouk in George Bizet's Ivan IV was criticized by "Classics Today.com". He showed some early promise, according to auditions. He was termed "a reliable Masetto" in Mozart's Don Giovanni."""@en;
    owl:sameAs viaf:30605900;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Gay>,
        <http://viaf.org/viaf/30605900>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Gay.
doremus_artist:59eb29c0-f115-323b-ad36-2de165487460
owl:sameAs viaf:79691012; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79691012>.
doremus_artist:5a2732a3-f128-3335-aca0-a29a7e9980b1
owl:sameAs viaf:24269338; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24269338>.
doremus_artist:5a474c44-8772-31ad-8913-6671c44b8f07
owl:sameAs viaf:11239767; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11239767>.
doremus_artist:5acf1de7-a01c-3f70-81b3-48a875eb258e
owl:sameAs viaf:56805839; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56805839>.
doremus_artist:5b5cfa65-baf6-307c-a1ea-a741844f62a3
    rdfs:comment
        "Poul Ruders (* 27. M\u00e4rz 1949 in Ringsted) ist ein d\u00e4nischer Komponist."@de,
        "Poul Ruders (Ringsted, 27 maart 1949) is een Deense componist. Hij is opgeleid als organist, en verder autodidact.Ruders is een buitenlands lid van de Royal Academy of Music."@nl,
        "Poul Ruders (pronounced [p\u02b0\u0254\u028a\u032fl \u02c8\u0281u\u02d0d\u0259\u0282]) (born 27 March 1949, in Ringsted) is a Danish composer."@en,
        "Poul Ruders es un compositor dan\u00e9s nacido el 27 de marzo de 1949 en Ringsted. Estudi\u00f3 orquestaci\u00f3n con Karl Aage Rasmussen, recibiendo adem\u00e1s formaci\u00f3n como organista. Entre sus trabajos hay que destacar su Concierto para viol\u00edn (1981), la \u00f3pera Tycho (1986) tres sinfon\u00edas, varios cuartetos para cuerda y sonatas para piano. Tambi\u00e9n compuso en 1995 su Concierto en fragmentos, conjunto de variaciones sobre la \u00f3pera de Henry Purcell Dido y Eneas."@es,
        "Poul Ruders, n\u00e9 le 27 mars 1949 \u00e0 Ringsted au Danemark, est un compositeur et organiste danois."@fr,
        "\u30dd\u30a6\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\u30b6\u30b9\uff08\u30dd\u30a6\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\u30b6\u30fc\u30b9\u3001Poul Ruders, 1949\u5e743\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30eb\u30fc\u30b6\u30b9\u306f\u30ea\u30f3\u30b0\u30b9\u30c6\u30c3\u30c9\uff08Ringsted\uff09\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u4fee\u884c\u3092\u7a4d\u307f\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30fc\u30a8\u30fb\u30e9\u30e0\u30b9\u30bb\u30f3\uff08Karl Aage Rasmussen\uff09\u306b\u3064\u3044\u3066\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u4f5c\u54c1\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306f\u3001\u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u30d1\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30b7\u30e5\uff08\u300e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u300f1981\u5e74\uff09\u304b\u3089\u3001\u30e2\u30c0\u30cb\u30ba\u30e0\uff08\u300eManhattan Abstraction\u300f1982\u5e74\uff09\u307e\u3067\u5e45\u5e83\u3044\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30b9\u30bf\u30ed\u30d3\u30f3\uff08David Starobin\uff09\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3059\u308b\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u305f\u3061\u306b\u66f2\uff08\u30ae\u30bf\u30fc\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30ae\u30bf\u30fc\u72ec\u594f\u66f2\uff09\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u305f\u3002\u5f1f\u5b50\u306b\u30de\u30fc\u30af\u30fb\u30e1\u30ea\u30c3\u30c4\uff08Marc Mellits\uff09\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u6ce2\u723e\u00b7\u9b6f\u5fb7\u65af\uff08\u4e39\u9ea5\u8a9e\uff1aPoul Ruders\uff0c1949\u5e743\u670827\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u4e39\u9ea5\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:117211842;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Poul_Ruders>,
        <http://viaf.org/viaf/117211842>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8da6e04f-58bb-4681-a954-3c0f22cfdfbe>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Poul-ruders01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Poul_Ruders.
doremus_artist:5b62da18-467f-376c-b1fa-dcdf0b30884f
    dbp:birthPlace dbr:Hinckley;
    dbp:deathPlace dbr:Greater_London;
    rdfs:comment
        """David "Dav(e)y" Michael Gordon Graham (Hinckley (Londen), 22 november 1940 - Londen, 15 december 2008), was een Brits gitarist en een der meest invloedrijke figuren uit de revolutie van de folkmuziek in het Verenigd Koninkrijk van de jaren '60. Hij inspireerde vele bekende artiesten met de akoestische gitaar, zoals Bert Jansch, John Renbourn, Martin Carthy, Paul Simon en ook Jimmy Page, die voor zijn solo White Summer sterk steunde op Grahams "She moved thru' the Bizarre/Blue Raga". Graham is waarschijnlijk meest bekend geworden door zijn instrumentale song "Anji"."""@nl,
        """David Michael Gordon "Davey" Graham (originally spelled Davy Graham) (26 November 1940 \u2013 15 December 2008) was a British guitarist and one of the most influential figures in the 1960s British folk revival. He inspired many famous practitioners of the fingerstyle acoustic guitar such as Bert Jansch, Wizz Jones, John Renbourn, Martin Carthy, John Martyn, Paul Simon and Jimmy Page, who based his solo "White Summer" on Graham's "She Moved Through the Fair". Graham is probably best known for his acoustic instrumental, "Anji" and for popularizing DADGAD tuning, later widely adopted by acoustic guitarists."""@en,
        "David Michael Gordon Graham, connu sous le nom de Davey Graham (originellement Davy Graham), n\u00e9 le 22 novembre 1940 \u00e0 Hinckley, Leicestershire Angleterre, et mort le 15 d\u00e9cembre 2008, \u00e9tait un guitariste, l'une des figures les plus influentes de la r\u00e9volution de la musique folk au Royaume-Uni dans les ann\u00e9es 1960. Il a inspir\u00e9 plusieurs des plus fameux guitaristes du monde de la guitare acoustique dans le style jeu aux doigts (fingerstyle), tel que Bert Jansch, John Renbourn, Martin Carthy, Paul Simon et m\u00eame Jimmy Page, qui s'est fortement inspir\u00e9 de She moved thru' the Bizarre/Blue Raga de Graham pour son solo de guitare White Summer (en). Graham est surtout connu pour sa composition acoustique instrumentale Anji (en)."@fr,
        "David Michael Gordon \u201eDavey\u201c Graham (* 26. November 1940 in Hinckley; \u2020 15. Dezember 2008 in London) war ein englischer Folk- und Fingerstyle-Gitarrist und Komponist."@de,
        "\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30fb\u30b0\u30ec\u30a2\u30e0\uff08Davy Graham\u307e\u305f\u306fDavey Graham\u30011940\u5e7411\u670826\u65e5 - 2008\u5e7412\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\uff08\u4e00\u90e8\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3067\u306f\u6b4c\u3046\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\uff09\u3002\u5546\u696d\u7684\u6210\u529f\u306b\u306f\u6075\u307e\u308c\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u4e2d\u6771\u97f3\u697d\u3001\u30a4\u30f3\u30c9\u97f3\u697d\u7b49\u306e\u8981\u7d20\u3082\u6301\u3061\u8fbc\u3093\u3060\u97f3\u697d\u6027\u3067\u30011960\u5e74\u4ee3\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30fb\u30b7\u30fc\u30f3\u306b\u304a\u3051\u308b\u91cd\u8981\u306a\u89e6\u5a92\u306b\u306a\u3063\u305f\u4eba\u7269\u3068\u3057\u3066\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u754c\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u30b8\u30df\u30fc\u30fb\u30da\u30a4\u30b8\u3084\u30ec\u30a4\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\u7b49\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306b\u3082\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29839181;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Davey_Graham>,
        <http://viaf.org/viaf/29839181>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Davey_Graham.
doremus_artist:5b73ddf6-d61a-3b66-8d4b-7eeef3aa2f66
owl:sameAs viaf:49435071; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49435071>.
doremus_artist:5b80ab0b-9863-3b6f-af19-cf324fec9bf6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Newark,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Scarborough,_Maine>;
    rdfs:comment
        "Bob Crewe est un auteur-compositeur am\u00e9ricain et producteur musical, n\u00e9 le 12 novembre 1930 \u00e0 Newark dans le New Jersey et mort le 11 septembre 2014 \u00e0 Scarborough dans le Maine. Crewe collabore avec Frank Slay (en), avec qui il \u00e9crit son premier tube pour The Rays en 1957. Durant les ann\u00e9es 1960, il co\u00e9crit avec Bob Gaudio une s\u00e9rie de singles \u00e0 succ\u00e8s pour The Four Seasons et Frankie Valli. Crewe fonde en 1965 le label DynoVoice Records (en). Au cours des ann\u00e9es 1970, il travaille avec Kenny Nolan (en). Ils \u00e9crivent notamment Lady Marmalade pour LaBelle (en), qui atteint la 1re place du Billboard Hot 100 en 1975. Bob Crewe est introduit au Songwriters Hall of Fame en 1995."@fr,
        """Robert Stanley "Bob" Crewe (November 12, 1930 \u2013 September 11, 2014) was an American songwriter, dancer, singer, manager, and record producer. He was known for producing, and co-writing with Bob Gaudio, a string of Top 10 singles for the Four Seasons."""@en,
        "Robert Stanley \u201eBob\u201c Crewe (* 12. November 1930 in Newark, New Jersey; \u2020 11. September 2014 in Scarborough, Maine) war ein US-amerikanischer Songwriter, Musiker, Musikproduzent, Labelbetreiber und K\u00fcnstler. Bekannt wurde er durch seine Zusammenarbeit mit dem Songwriter Bob Gaudio, mit dem er in den 1960er Jahren eine Reihe von Hits f\u00fcr die The Four Seasons schrieb, darunter Big Girls Don't Cry, Walk Like a Man, Ronnie, Rag Doll, Save It for Me, Bye Bye Baby (Baby, Goodbye), Let's Hang On und Working My Way Back to You."@de,
        "Stanley Robert (Bob) Crewe (Newark, 12 november 1930 \u2013 Scarborough, 11 september 2014) was een Amerikaans songwriter, producer, platenbaas en zanger. Hij schreef popmuziek die vaak werd gecoverd en hoge noteringen behaalde in de hitlijsten. Als producer was hij in de jaren zestig en zeventig de belangrijke man achter The Four Seasons."@nl,
        """\u00c8 noto per aver scritto vari successi di classifica per il gruppo The Four Seasons. La sua carriera inizia negli anni cinquanta, componendo canzoni per una grande variet\u00e0 di artisti. Ma \u00e8 negli anni sessanta, quando incontra Bob Gaudio, che comincia a scrivere quelle canzoni che lo porteranno alla notoriet\u00e0 internazionale. Tra le collaborazioni pi\u00f9 note "Sherry" e "Can't take my eyes off you" (brano inciso da Frankie Valli nel suo primo album da solista)."""@it;
    owl:sameAs viaf:85817787;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bob_Crewe>,
        <http://viaf.org/viaf/85817787>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d1eb5e45-843d-448d-9e93-2bad8116e70d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bob_Crewe.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bob_Crewe.
doremus_artist:5b886817-2e98-3db7-a5f9-ae51eb757e3b
owl:sameAs viaf:78651118; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78651118>.
doremus_artist:5b8b7424-31cd-3115-993a-c73315970c46
    dbp:birthPlace dbr:Warwickshire;
    rdfs:comment
        """Francis Edward "Frank" Ifield (born 30 November 1937) is an English-born Australian easy listening and country music singer. Ifield achieved considerable success in the early 1960s, especially in the UK Singles Chart, where he had four No. 1 hits in 1962 and 1963."""@en,
        "Francis Edward Ifield (Coventry, 30 de novembro de 1937) \u00e9 um cantor ingl\u00eas de m\u00fasica country. O auge de seu sucesso foi no come\u00e7o da d\u00e9cada de 1960, quando emplacou quatro singles na primeira coloca\u00e7\u00e3o das paradas musicais do Reino Unido."@pt,
        "Frank Ifield (* 30. November 1937 in Coventry) ist ein englischsprachiger S\u00e4nger, der in den Genres Country- und Popmusik haupts\u00e4chlich in Australien und Gro\u00dfbritannien in den 1950er und 1960er Jahren erfolgreich war."@de,
        """Frank Ifield (ur. 30 listopada 1937 w Coventry) \u2013 brytyjski piosenkarz, popularny w latach 60. XX w. W 1945 jego rodzice przenie\u015bli si\u0119 do Australii, gdzie zadebiutowa\u0142 jako nastolatek. Popularno\u015b\u0107 zdoby\u0142 w 1957 piosenk\u0105 "Whiplash" ("Strza\u0142 z bata"). Do Anglii powr\u00f3ci\u0142 pod koniec lat 50. Najpopularniejsze nagrania: "I Remember You", "Lovesick Blues", "The Wayward Wind", "Confessin'"."""@pl;
    owl:sameAs viaf:42972311;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Ifield>,
        <http://viaf.org/viaf/42972311>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7fb61f7b-2ad3-4d5b-96fd-5c5327456abb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frank_Ifield.
doremus_artist:5b936711-6a72-305e-8dd6-358c488a6c3f
owl:sameAs viaf:29822859; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29822859>.
doremus_artist:5bda30aa-bdd2-3922-8bd8-15c2b4407e11
    rdfs:comment
        "Carlo Sabajno (1874 in Rosasco, Italy \u2013 1938 in Milan) was an Italian conductor. From 1904 to 1932, he was the Gramophone Company's chief conductor and artistic director in Italy, responsible for some of the earliest full-length opera recordings, most of them with the orchestra of La Scala, Milan and prominent singers there. Particularly outstanding among these are his Don Pasquale (with Tito Schipa in his only complete opera recording as Ernesto), Traviata (sadly limited by more than the usual cuts, but with silvery-voiced Alessandro Ziliani as Alfredo)), Aida (with Irene Minghini-Cattaneo's Amneris and Aureliano Pertile's Radam\u00e8s), Otello (with Apollo Granforte as a formidable Iago) and Boh\u00e8me (a superb understated, but highly distinguished, collaboration with excellent, if lesser-known,"@en,
        "Carlo Sabajno (1874, Rosasco, Italia - 1938, Mil\u00e1n) fue un director de orquesta italiano. Desde 1904 hasta 1932 fue el director jefe de la Gramophone Company y director art\u00edstico en Italia. Durante su carrera, dirigi\u00f3 algunas de las primeras grabaciones integrales de \u00f3pera, la mayor parte de ellas con la orquesta del Teatro de La Scala de Mil\u00e1n."@es;
    owl:sameAs viaf:223729525;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Sabajno>,
        <http://viaf.org/viaf/223729525>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Sabajno.
doremus_artist:5be88dc9-b3d3-3db1-bac0-65bcfb64d436
owl:sameAs viaf:51932435; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51932435>.
doremus_artist:5c12b6a0-60cc-3e57-ba34-f6dfe90de82a
owl:sameAs viaf:79241471; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79241471>.
doremus_artist:5c2c1ee6-0414-39fe-a78a-cfdc19463c6a
owl:sameAs viaf:64194848; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64194848>.
doremus_artist:5c3d7210-98d7-32a2-8a1b-35cb22780598
    rdfs:comment
        "Miguel Angel Sandoval Cabrera (Guazacap\u00e1n, 3 November 1902\u2013New York, 24 August 1953), was a Guatemalan-born American pianist, conductor and composer. He spoke Spanish, English, French, and Italian. His musical works contributed greatly to both countries, and he is viewed as a musical ambassador of Guatemala."@en;
    owl:sameAs viaf:78352211;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Miguel_Sandoval_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/78352211>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Miguel_Sandoval_(composer)>.
doremus_artist:5c405ca7-0781-3294-86a2-4db2c6fceee7
    rdfs:comment
        "Vyacheslav Polozov (born January 1, 1950) is an opera singer, tenor, producer, businessmen. He sang at many opera houses around the world, appearing in a variety of leading roles from lyric to dramatic repertoires in French, Italian, German and Russian. Laureate International Competitions."@en,
        "\u0412\u044f\u0447\u0435\u0441\u043b\u0430\u0432 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u043e\u043b\u043e\u0437\u043e\u0432 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Vyacheslav Polozov), (1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1950) \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0431\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441\u043c\u0435\u043d. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432 \u041f\u0435\u043b \u0432\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u0445 \u043c\u0438\u0440\u0430. \u0415\u0433\u043e \u043e\u0431\u0448\u0438\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0440 \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u043e\u0442 \u0431\u0435\u043b\u044c\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e \u0438 \u0432\u0435\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0434\u043e \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:209426;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vyacheslav_Polozov>,
        <http://viaf.org/viaf/209426>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vyacheslav_Polozov.
doremus_artist:5d744e05-4bba-364e-90e0-692596883689
owl:sameAs viaf:61837548; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61837548>.
doremus_artist:5e52713e-69f6-3156-8dc2-4e497add32d8
    dbp:birthPlace dbr:Champlitte;
    dbp:deathPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Philibert Jambe de Fer (* um 1515 in Champlitte im heutigen D\u00e9partement Haute-Sa\u00f4ne; \u2020 1572 (?) in Lyon) war ein reformierter Renaissancekomponist aus Frankreich. Sein Geburts- und Todesdatum sind nicht \u00fcberliefert (vielleicht wurde er wie sein Glaubensbruder Claude Goudimel w\u00e4hrend der Massaker der Bartholom\u00e4usnacht von 1572 ermordet), man kennt ihn nur \u00fcber seine Publikationen. Die erste Ver\u00f6ffentlichung ist die Motette Salve salutaris victima f\u00fcr vier Stimmen von 1548. Sie erschien in Lyon, wo 1564 auch seine letzte \u00fcberlieferte Komposition gedruckt wurde. Es war die Musik f\u00fcr die \u201eAnkunft\u201c von K\u00f6nig Karl IX., dem er auch seine Psalmvertonungen gewidmet hatte. In seinem theoretischen Werk Epitome musical von 1556 wurde erstmals in der Musikgeschichte das Instrument beschrieben, das man "@de,
        "Philibert Jambe de Fer (fl. 1548\u20131564) was a French Renaissance composer of religious music. This composer is only known from his publications. The first known publication is a chanson for 4 voices (a motet), which dates from 1548. It appeared in print in Lyon, just like his last known composition (1564). In 1564 he composed the music for the 'Arrival' of King Charles IX, to whom he also dedicated his psalms. In his theoretical work Epitome musical, des tons, sons, et accordz...Violes & violons (1556) the instrument we now call a violin is described for the first time in musical history."@en,
        "Philibert Jambe de Fer est un musicien et compositeur lyonnais du XVIe si\u00e8cle, tr\u00e8s actif dans la musique protestante."@fr;
    owl:sameAs viaf:228059602;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philibert_Jambe_de_Fer>,
        <http://viaf.org/viaf/228059602>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philibert_Jambe_de_Fer.
doremus_artist:5fd0c932-13aa-347a-b54b-3634dfb8d364
    rdfs:comment
        "Alain Jean-Marie est un pianiste de jazz n\u00e9 en 1945 \u00e0 Pointe-\u00e0-Pitre en Guadeloupe."@fr;
    owl:sameAs viaf:64192158;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alain_Jean-Marie>,
        <http://viaf.org/viaf/64192158>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alain_Jean-Marie.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alain_Jean-Marie.
doremus_artist:60a3b3bd-5067-3253-8d24-6ea46b0188b6
    dbp:birthPlace dbr:Bucharest;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Constantin Silvestri (* 31. Mai 1913 in Bukarest; \u2020 23. Februar 1969 in London) war ein rum\u00e4nischer Dirigent und Komponist."@de,
        "Constantin Silvestri est un pianiste compositeur et chef d'orchestre roumain, n\u00e9 \u00e0 Bucarest le 31 mai 1913 et mort le 23 f\u00e9vrier 1969 \u00e0 Londres. Il dirige le Philharmonique de Bucarest pour la premi\u00e8re fois \u00e0 27 ans. En 1953, il est directeur artistique de l'Op\u00e9ra national roumain (o\u00f9 il pr\u00e9sidera, entre autres, \u00e0 la cr\u00e9ation roumaine de l'\u0152dipe de Georges Enesco en 1958) et de l'Orchestre symphonique national de la Radio roumaine. En 1957, il dirige pour la premi\u00e8re fois l'Orchestre philharmonique de Londres et en 1961 devient le chef principal de l'Orchestre symphonique de Bournemouth, dont il fera une formation de niveau international. Il obtient la citoyennet\u00e9 britannique en 1967. Jusqu'\u00e0 sa mort, due au cancer, il dirigera les orchestres les plus r\u00e9put\u00e9s et les solistes internationaux"@fr,
        "Constantin-Nicolae Silvestri (Romanian pronunciation: [konstan\u02c8tin sil\u02c8vestri] ; 31 May 1913, Bucharest \u2013 23 February 1969, London) was a Romanian conductor and composer."@en,
        "\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30b7\u30eb\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30ea\uff08Constantin Silvestri, 1913\u5e745\u670831\u65e5 - 1969\u5e742\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71579300;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Constantin_Silvestri>,
        <http://viaf.org/viaf/71579300>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Constantin_Silvestri.
doremus_artist:60db2520-27cf-3c8a-868d-bade1192c9e5
owl:sameAs viaf:79893894; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79893894>.
doremus_artist:61461c81-cedd-39d6-a3df-82f47311bb0f
owl:sameAs viaf:14983557; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14983557>.
doremus_artist:61a4b726-e0e5-3047-aa42-956616218727
    dbp:birthPlace dbr:Maastricht;
    rdfs:comment
        "Jozef van Wissem (* 1962 in Maastricht) ist ein niederl\u00e4ndischer Lauten-Spieler und Komponist. Er ist vor allem an der Schnittstelle zwischen barocker Lauten-Musik und moderner Avant-Garde t\u00e4tig. Die Titel seiner Lieder haben oft einen christlich-mystischen Anklang."@de,
        "Jozef van Wissem (born 1962) is a Dutch minimalist composer and lute player based in Brooklyn. In 2013 van Wissem won the Cannes Soundtrack Award for the score of Only Lovers Left Alive at the Cannes Film Festival. An incessantly touring musician, van Wissem studied lute in New York with Patrick O'Brien. He was commissioned by London's National Gallery to compose a sound piece to Hans Holbein\u2019s painting The Ambassadors. van Wissem wrote the music score for the video game, The Sims Medieval."@en,
        "Jozef van Wissem (n\u00e9 en 1962 \u00e0 Maastricht) est un compositeur minimaliste et joueur de luth n\u00e9erlandais vivant \u00e0 Brooklyn."@fr;
    owl:sameAs viaf:69215179;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jozef_van_Wissem>,
        <http://viaf.org/viaf/69215179>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jozef_van_Wissem_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jozef_van_Wissem.
doremus_artist:61afed60-af3e-3a2f-9203-e8ae06c5a427
    dbp:birthPlace dbr:Nizhny_Novgorod;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Boris Mokrousov (Russian: \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u043a\u0440\u043e\u0443\u0301\u0441\u043e\u0432; 27 February 1909 \u2014 27 March 1968) was a Soviet composer. In 1948, for four of his songs he was awarded the Stalin Prize. In 1962 he was bestowed the title of Meritorious Art Worker of the Chuvash ASSR."@en,
        "Boris Mokrousov (en russe \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u043a\u0440\u043e\u0443\u0301\u0441\u043e\u0432) est un compositeur sovi\u00e9tique, d\u00e9cor\u00e9 en 1948 du prix Staline, et en 1962 du titre d'artiste \u00e9m\u00e9rite de la R\u00e9publique socialiste sovi\u00e9tique autonome tchouvache."@fr,
        "\u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u043a\u0440\u043e\u0443\u0301\u0441\u043e\u0432 (1909\u20141968) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1948). \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0427\u0443\u0432\u0430\u0448\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u0421\u0421\u0420 (1962 \u0433\u043e\u0434)."@ru,
        "\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a4\u30a7\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30e2\u30af\u30ed\u30a6\u30bd\u30d5 (\u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u043a\u0440\u043e\u0443\u0441\u043e\u0432\u30011909\u5e742\u670827\u65e5 - 1968\u5e743\u670827\u65e5) \u306f\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30cb\u30b8\u30cb\u30fb\u30ce\u30f4\u30b4\u30ed\u30c9\u751f\u307e\u308c\u3002\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30df\u30e3\u30b9\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306b\u5b66\u3076\u3002\u30bd\u9023\u3067\u306f\u8457\u540d\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u521d\u671f\u306b\u306f\u300e\u53cd\u30d5\u30a1\u30b7\u30b9\u30c8\u4ea4\u97ff\u66f2\u300f\uff081936\u5e74\uff09\u306a\u3069\u5287\u7684\u306a\u4f5c\u54c1\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u304c\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u6292\u60c5\u7684\u306a\u4f5c\u54c1\u3067\u4eba\u6c17\u3092\u535a\u3059\u3002\u7279\u306b\u30ef\u30eb\u30c4\u306e\u30ea\u30ba\u30e0\u3092\u751f\u304b\u3057\u305f\u5927\u8846\u6b4c\u8b21\u306f\u73fe\u5728\u3082\u6b4c\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b9\u30bf\u30fc\u30ea\u30f3\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49417434;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Boris_Mokrousov>,
        <http://viaf.org/viaf/49417434>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Boris_Mokrousov.
doremus_artist:61bfbeb1-57bd-3f6f-997a-2361cf5617b2
owl:sameAs viaf:204681; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/204681>.
doremus_artist:61ea9c8e-4cc8-3691-9170-0b11d9fe2776
    rdfs:comment
        "Carlo Graziani (n\u00e9 \u00e0 Asti \u00e0 une date inconnue et mort en 1787 \u00e0 Potsdam) est un compositeur et violoncelliste italien du XVIIIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:29796566;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Carlo_Graziani>,
        <http://viaf.org/viaf/29796566>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Carlo_Graziani.
doremus_artist:61efc83f-4282-363e-877c-e4fa545f91bc
owl:sameAs viaf:88944638; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88944638>.
doremus_artist:62216dee-9103-3c0e-afc1-6ff3d6ed48be
    owl:sameAs viaf:54216927;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51887536>,
        <http://viaf.org/viaf/54216927>.
doremus_artist:62234891-2e91-3bfe-92a9-69630af30ff4
owl:sameAs viaf:119093962; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119093962>.
doremus_artist:62ae2d39-6d6d-39d8-a4a6-0d1ec7157537
    dbp:birthPlace dbr:Meaux;
    rdfs:comment
        "Julie Fuchs is a French soprano.  She is the patron of Tous \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra alongside Ruggero Raimondi."@en,
        "Julie Fuchs, n\u00e9e le 24 juillet 1984  \u00e0 Meaux (Seine-et-Marne), est une chanteuse lyrique fran\u00e7aise soprano."@fr;
    owl:sameAs viaf:169829395;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julie_Fuchs>,
        <http://viaf.org/viaf/169829395>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julie_Fuchs.
doremus_artist:630f5871-f1be-31c8-b5c0-7c987d8bc835
owl:sameAs viaf:60238437; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60238437>.
doremus_artist:63999bb9-27b3-3f57-b0ad-d8a6363cdfa2
    dbp:birthPlace dbr:Siena;
    dbp:deathPlace dbr:Sirmione;
    rdfs:comment
        "Ettore Bastianini (* 24. September 1922 in Siena; \u2020 25. Januar 1967 in Sirmione) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Ettore Bastianini (24 de Setembro de 1922 - 5 de Janeiro de 1967) foi um bar\u00edtono italiano, particularmente associado as \u00f3peras de Giuseppe Verdi. Teve uma carreira internacional de sucesso durante os anos 1945 e 1965, morrendo tragicamente de cancro em 1967. Come\u00e7a a sua carreira profissional como baixo, trabalhando em casas de \u00f3peras em It\u00e1lia e em tourn\u00e9e pelo Egipto e Venezuela, durante a d\u00e9cada de 1940. Em 1952 inicia a sua carreira como bar\u00edtono, sendo aclamado e reconhecido rapidamente aparecendo, consequentemente, nas maiores e melhores casas de \u00f3pera Europeias e Estados Unidos. Apresentou-se frequentemente no La Scala de Mil\u00e3o entre 1954 at\u00e9 1963 e na \u00d3pera Estatal de Viena entre 1958 at\u00e9 1964. Foi tamb\u00e9m membro do Metropolitan Opera de Nova Iorque entre 1954 at\u00e9 1957 e novamente "@pt,
        "Ettore Bastianini (September 24, 1922 \u2013 January 25, 1967) was an Italian opera singer who was particularly associated with the operas of the Bel canto tradition."@en,
        "Ettore Bastianini (Siena, 24 de septiembre de 1922 \u2013 Sirmione, 25 de enero de 1967) fue un bar\u00edtono italiano considerado uno de los mejores exponentes de su cuerda en la d\u00e9cada 50-60."@es,
        "Ettore Bastianini (n\u00e9 \u00e0 Sienne le 24 septembre 1922 et mort \u00e0 Sirmione le 25 janvier 1967) est un chanteur lyrique."@fr,
        "\u042d\u0442\u0442\u043e\u0440\u0435 \u0411\u0430\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Ettore Bastianini; 24 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1922, \u0421\u0438\u0435\u043d\u0430 \u2014 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1967, \u0421\u0438\u0440\u043c\u0438\u043e\u043d\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d). \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438."@ru,
        "\u30a8\u30c3\u30c8\u30ec\u30fb\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30cb\u30fc\u30cb\uff08Ettore Bastianini, 1922\u5e749\u670824\u65e5 - 1967\u5e741\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002\u7279\u306b\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3067\u512a\u308c\u305f\u6b4c\u5531\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002 \u30b7\u30a8\u30ca\u3067\u7236\u89aa\u4e0d\u5728\u306e\u8ca7\u3057\u3044\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u5730\u5143\u306e\u5408\u5531\u56e3\u306b\u30d0\u30b9\u3068\u3057\u3066\u53c2\u52a0\u3001\u5175\u5f79\u306e\u5f8c1946\u5e74\u306b\u300e\u30e9\u30fb\u30dc\u30a8\u30fc\u30e0\u300f\uff08\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\uff09\u306e\u30b3\u30c3\u30ea\u30fc\u30cd\u5f79\u3067\u521d\u821e\u53f0\u3092\u8e0f\u3080\u3002\u30d0\u30b9\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u3082\u305d\u3053\u305d\u3053\u306e\u8a55\u4fa1\u3092\u5f97\u3066\u3044\u305f\u3089\u3057\u304f\u30011948\u5e74\u306b\u306f\u300e\u30a8\u30c7\u30a3\u30d7\u30b9\u738b\u300f\uff08\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\uff09\u306e\u30c6\u30a3\u30ec\u30b7\u30a2\u30b9\u5f79\u3067\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3082\u679c\u305f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u3057\u304b\u3057\u5f7c\u306f\u4f4e\u57df\u306e\u767a\u58f0\u306b\u56f0\u96e3\u3092\u611f\u3058\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u306b\u8ee2\u5411\u3059\u308b\u305f\u3081\u4f11\u696d\u3001\u518d\u7814\u947d\u3059\u308b\u3002\u518d\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u306f1952\u5e74\u3001\u5730\u5143\u30b7\u30a8\u30ca\u306e\u30ea\u30f3\u30ce\u30f4\u30a1\u30fc\u30c6\u30a3\u5287\u5834\u3067\u300e\u693f\u59eb\u300f\uff08\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\uff09\u306e\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e7\u30fb\u30b8\u30a7\u30eb\u30e2\u30f3\u5f79\u3002\u4ee5\u5f8c1953\u5e74\u306b\u306f\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\uff08\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\uff09\u30011954\u5e74\u306b\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\uff08\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u3068\u3057\u3066\uff09\u30011958\u5e74\u306b\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306a\u6d3b\u8e8d\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b\u3002 \u65e5\u672c\u306b\u306f\u6b4c\u624b\u751f\u6d3b\u6669\u5e74\u306b\u5f53\u305f\u308b1963\u5e74\u30681965\u5e74\u306e2\u5ea6\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u306b\u8a2a\u308c\u3066\u304a\u308a\u30011965\u5e74\u306b\u306f\u6700\u5f8c\u306e\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u9332\u97f3\uff08\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u6b4c\u66f2\u96c6\uff09\u304c\u65e5\u672c\u3067\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76499403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ettore_Bastianini>,
        <http://viaf.org/viaf/76499403>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d1f1c5e1-d829-4c73-bbec-fd818538af2b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ettore_Bastianini.
doremus_artist:6403521f-8413-38aa-bf58-95d00076eebc
owl:sameAs viaf:39643952; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39643952>.
doremus_artist:649b1d01-31ef-3fdd-b5cc-20156426be10
    owl:sameAs n0:4b5322e4-f965-4b81-a209-246a7886ee85;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/4b5322e4-f965-4b81-a209-246a7886ee85>.
doremus_artist:64ab757c-3dc5-3f40-98f4-8180d5d4559a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kansas_City,_Missouri>;
    rdfs:comment
        "Sandra Warfield (June 8, 1921 \u2013 June 29, 2009) was an American operatic mezzo-soprano who performed with New York City's Metropolitan Opera from the 1950s through the 1970s. She was born in Kansas City, Missouri on June 8, 1921, as Flora Jean Bornstein and studied music there at the Kansas City Conservatory of Music (which later became a division of the University of Missouri\u2013Kansas City). She made her stage debut with the Los Angeles Civic Light Opera during the 1940s. In 1950 she portrayed Prince Orlofsky in Die Fledermaus at the Chautauqua Opera."@en,
        """Sandra Warfield, geb. Flora Jean Bornstein, (Kansas City, 8 juni 1921 - Manhattan, 29 juni 2009) was een Amerikaans mezzosopraan operazangeres. Bornstein studeerde muziek in Kansas City en maakte haar podiumdebuut bij de "Los Angeles Civic Light Opera" in de jaren 40. Haar operadebuut bij de Metropolitan Opera maakte zij in 1953 in Le nozze di Figaro. Zij leerde er de tenor James McCracken kennen en trouwde met hem, nadat zij gescheiden was van haar eerste echtgenoot Frank Warfel. Het paar trok vervolgens naar Europa, waar zij zongen bij de Opera van Z\u00fcrich."""@nl;
    owl:sameAs viaf:20798626;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sandra_Warfield>,
        <http://viaf.org/viaf/20798626>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sandra_Warfield.
doremus_artist:6511bacb-f08a-3931-95fb-7dd6b5d6b66e
owl:sameAs viaf:164853150; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/164853150>.
doremus_artist:6567bdf7-423e-3bd6-8d8e-426de185e408
    dbp:birthPlace dbr:Recife;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Bezerra da Silva w\u0142a\u015bciwie Jos\u00e9 Bezerra da Silva ( 9 marca 1927, Recife - 17 stycznia 2005, Rio de Janeiro) brazylijski muzyk, przedstawiciel samby."@pl,
        "Jos\u00e9 Bezerra da Silva (* 9. M\u00e4rz 1927 in Recife, Bundesstaat Pernambuco; \u2020 17. Januar 2005 in Rio de Janeiro) war ein brasilianischer Liedermacher. Da Silva gilt als ein Protagonist und Vorreiter des sogenannten brasilianischen Sambandido, eine Zusammensetzung aus Samba und bandido, was sich am ehesten mit dem Gangsta Rap umschreiben l\u00e4sst. In diesen bereits in den 1960er Jahren gesungenen St\u00fccken setzte er sich h\u00e4ufig mit Gewalt und Drogen auseinander. Er gilt seither als bekanntester S\u00e4nger und Repr\u00e4sentant des typisch brasilianischen Ganoventypus der Malandragem."@de,
        "Jos\u00e9 Bezerra da Silva (February 23, 1927 in Recife, Pernambuco, Brazil \u2013 January 17, 2005 in Rio de Janeiro) was a Brazilian samba musician of the partido alto style."@en,
        """Jos\u00e9 Bezerra da Silva (Recife, 23 de fevereiro de 1927 \u2014 Rio de Janeiro, 17 de janeiro de 2005) foi um cantor, compositor, violonista, percussionista e int\u00e9rprete brasileiro dos g\u00eaneros musical coco e samba, em especial de partido-alto. Gravou seu primeiro compacto em 1969 e o primeiro disco em 1975, de um total de 28 \u00e1lbuns lan\u00e7ados em toda a carreira que, somados, venderam mais de 3 milh\u00f5es de c\u00f3pias. Ganhou 11 discos de ouro, 3 de platina e 1 de platina duplo. Apesar de ter sido um dos artistas mais populares do Brasil, foi um artista bastante ignorado pelo "mainstream"."""@pt;
    owl:sameAs viaf:19870252;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bezerra_da_Silva>,
        <http://viaf.org/viaf/19870252>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2d5347a5-ba26-4116-a8e2-c67c61923538>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bezerra_da_Silva.
doremus_artist:6591f45a-c330-3e30-95e5-bfe366322620
    dbp:birthPlace dbr:Gütersloh;
    rdfs:comment
        "Konrad Jungh\u00e4nel (* 27. Februar 1953 in G\u00fctersloh) ist ein deutscher Lautenist und Dirigent. Jungh\u00e4nel begann im Alter von 17 Jahren sein Studium an der Hochschule f\u00fcr Musik und Tanz K\u00f6ln. Schon als 20-J\u00e4hriger begleitete er den Countertenor Ren\u00e9 Jacobs, was ihn \u00e4hnlich pr\u00e4gte wie die Zusammenarbeit mit Alfred Deller. Als Solist und Kammermusiker konzertierte er in Europa, Japan, Australien, S\u00fcdamerika, Afrika und in den USA. Er musizierte gemeinsam mit den Ensembles Les Arts Florissants, La Petite Bande und Musica Antiqua K\u00f6ln."@de,
        "Konrad Jungh\u00e4nel (27 f\u00e9vrier 1953) est un luthiste et chef d'orchestre allemand, sp\u00e9cialis\u00e9 dans le domaine de l'interpr\u00e9tation historiquement inform\u00e9e et le fondateur et directeur de l'ensemble vocal Cantus C\u00f6lln."@fr,
        "Konrad Jungh\u00e4nel (born 27 February 1953) is a German lutenist and conductor in the field of historically informed performance, the founder and director of the vocal ensemble Cantus C\u00f6lln."@en;
    owl:sameAs viaf:24787548;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Konrad_Jungh\u00e4nel>,
        <http://viaf.org/viaf/24787548>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Konrad_Junghänel.
doremus_artist:65fd4a29-bc6e-3451-b4d9-f75559a52cd5
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Henry Lawes (* getauft am 5. Dezember 1595 in Dinton (Wiltshire); \u2020 21. Oktober 1662 in London) war ein englischer Musiker und Komponist."@de,
        "Henry Lawes (5 December 1595 \u2013 21 October 1662) was an English musician and composer."@en,
        "Henry Lawes (5 de diciembre de 1596 - 21 de octubre de 1662) fue un compositor y m\u00fasico ingl\u00e9s. M\u00fasico y compositor de obras para \u00f3rgano. Se le recuerda por sus dos vol\u00famenes del Orpheus britannicus de 1698 y de 1702. La \u00faltima es una edici\u00f3n p\u00f3stuma que recopila sus canciones."@es,
        "Henry Lawes (5 d\u00e9cembre 1595, Dinton - 2 octobre 1662) est un musicien et un compositeur anglais."@fr,
        "\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30ed\u30fc\u30ba\uff08Henry Lawes, 1595\u5e7412\u67085\u65e5 - 1662\u5e7410\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ed\u30fc\u30ba\u306f\u30a6\u30a3\u30eb\u30c8\u30b7\u30e3\u30fc\u306e\u30c7\u30a3\u30f3\u30c8\u30f3\uff08en:Dinton, Wiltshire\uff09\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u5f53\u6642\u306e\u6709\u540d\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b3\u30d7\u30e9\u30ea\u30aa\u3053\u3068\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30af\u30fc\u30d1\u30fc\u306e\u4e0b\u3067\u97f3\u697d\u306e\u52c9\u5f37\u3092\u3057\u305f\u30021626\u5e74\u3001\u300c\u30c1\u30e3\u30da\u30eb\u30fb\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u306e\u30b8\u30a7\u30f3\u30c8\u30eb\u30de\u30f3\uff08Gentlemen of the Chapel Royal\uff09\u300d\u306b\u9078\u3070\u308c\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u5171\u548c\u56fd\u304c\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u3092\u3084\u3081\u3055\u305b\u308b\u307e\u3067\u3001\u305d\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u30ed\u30fc\u30ba\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u4ed5\u4e8b\u3092\u7d9a\u3051\u30011653\u5e74\u306b\u306f\u6709\u540d\u306a\u58f0\u697d\u66f2\u96c6\u300eAyres and Dialogues for One, Two and Three Voyces\uff081\u58f0\u30012\u58f0\u30013\u58f0\u306e\u305f\u3081\u306e\u30a8\u30a2\u30fc\u3068\u30c7\u30a3\u30a2\u30ed\u30fc\u30b0\uff09\u300f\u3092\u3001\u3055\u3089\u306b\u540c\u3058\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u3067\u3082\u30462\u518a\u30011655\u5e74\u30681658\u5e74\u306b\u51fa\u7248\u3057\u305f\u30021660\u5e74\u306e\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u738b\u653f\u5fa9\u53e4\u3067\u30ed\u30fc\u30ba\u306f\u30c1\u30e3\u30da\u30eb\u30fb\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u306b\u5fa9\u8077\u3057\u3001\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba2\u4e16\u306e\u6234\u51a0\u5f0f\u306e\u305f\u3081\u306e\u30a2\u30f3\u30bb\u30e0\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u30ed\u30fc\u30ba\u306f\u6b7b\u5f8c\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30df\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u5bfa\u9662\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u305f\u3002 \u5f1f\u306e\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30ed\u30fc\u30ba\u3082\u540c\u3058\u304f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64133741;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_Lawes>,
        <http://viaf.org/viaf/64133741>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henry_Lawes_-_I_rise_and_grieve._(BL_Add_MS_53723_f._3r).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henry_Lawes.
doremus_artist:66207f33-4b2e-362a-89d9-00f4d6fc9152
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    rdfs:comment
        "J\u00e9sus Etch\u00e9verry (November 14, 1911, Bordeaux - January 12, 1988, Paris) was a French operatic conductor. He began studying the violin while still very young, and played with diverse small orchestras to pay for his tuitions. At age 20, he was engaged by the Symphonic Orchestra in Casablanca, as first violinist, and shortly after began teaching at the Music Conservatory there. He spent the war years in Morocco, and began conducting in an improvised opera season, organised by French expatriate opera singers. The success was such that once the war over, he returned to France and became musical director at the opera house in Nancy, a post he held from 1947 until 1957. He also conducted the summer opera seasons in Luchon, Enghien and Angoul\u00eame."@en,
        "J\u00e9sus Etch\u00e9verry (n\u00e9 le 14 novembre 1911 \u00e0 Bordeaux et mort le 12 janvier 1988 \u00e0 Paris, inhum\u00e9 en Corse) est un chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:59269412;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00e9sus_Etcheverry>,
        <http://viaf.org/viaf/59269412>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jésus_Etcheverry.
doremus_artist:6621d954-9ebb-34fe-9dd9-afb25c64b38c
owl:sameAs viaf:11949927; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11949927>.
doremus_artist:6639cae7-09a2-36fa-8157-2eab4626db11
owl:sameAs viaf:209335136; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/209335136>.
doremus_artist:666bf3dc-c0aa-3719-a49c-a6bae78a33eb
owl:sameAs viaf:305143957; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305143957>.
doremus_artist:66847e69-9b22-38d3-92a2-d9065a055dcf
    dbp:birthPlace dbr:Coney_Island;
    rdfs:comment
        """Arlo Davy Guthrie (10 de julio de 1947) es un cantante estadounidense de Folk. Como su padre, Woody Guthrie, Arlo canta canciones de protesta contra injusticias sociales. Uno de sus trabajos m\u00e1s conocidos es "Alice's Restaurant Massacree", un blues cantado sat\u00edrico de 18 minutos de duraci\u00f3n."""@es,
        """Arlo Davy Guthrie (born July 10, 1947) is an American folk singer-songwriter. Like his father, Woody Guthrie, he is known for singing songs of protest against social injustice. Guthrie's best-known work was his debut piece, "Alice's Restaurant Massacree", a satirical talking blues song about 18 minutes in length that has since become a Thanksgiving anthem. His only top-40 hit was a cover of Steve Goodman's "City of New Orleans". His song "Massachusetts" was named the official folk song of the state in which he has lived most of his adult life. Guthrie has also made several acting appearances as an actor. He is the father of four children, who have also had careers as musicians."""@en,
        """Arlo Davy Guthrie (ur. 10 lipca 1947 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz folkowy. Jak u jego ojca, Woody'ego Guthrie, du\u017c\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 tw\u00f3rczo\u015bci zajmuj\u0105 protest songi przeciwko niesprawiedliwo\u015bci spo\u0142ecznej. Najs\u0142ynniejszym dzie\u0142em Arlo Guthriego jest "Alice's Restaurant Massacree", trwaj\u0105cy 18 minut m\u00f3wiony blues. W 1969 wyst\u0105pi\u0142 na festiwalu w Woodstock, gdzie wykona\u0142 m.in "Coming into Los Angeles"."""@pl,
        "Arlo Guthrie (* 10. Juli 1947 in Coney Island, Brooklyn, New York) ist ein US-amerikanischer Folk-Musiker."@de,
        "Arlo Guthrie (Brooklyn (New York), 10 juli 1947) is een Amerikaans folkzanger. Guthrie is een zoon van Woody Guthrie en Marjorie Mazia. Hij trad al op 13-jarige leeftijd op, en werd, naast zijn vader, door Pete Seeger ge\u00efnspireerd. Hij groeide op met de muziek van Lead Belly, Cisco Houston, Ramblin' Jack Elliott, Sonny Terry en the Weavers."@nl,
        """Arlo Guthrie (nascido em 10 de julho de 1947 em Kings County, Nova York) \u00e9 um cantor e compositor norte-americano de folk, filho do tamb\u00e9m cantor e compositor folk Woody Guthrie. Assim como o pai, Arlo tamb\u00e9m \u00e9 focado em can\u00e7\u00f5es de cunho social, sendo "Alice's Restaurant" (que mais tarde virou filme de mesmo nome) a mais famosa delas."""@pt,
        "Arlo Guthrie est un musicien am\u00e9ricain, fils de Woody Guthrie et de Marjorie Mazia Guthrie, n\u00e9 le 10 juillet 1947 \u00e0 Brooklyn, New York."@fr,
        "\u0410\u0440\u043b\u043e \u0413\u0430\u0442\u0440\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Arlo Davy Guthrie, \u0440\u043e\u0434. 10 \u0438\u044e\u043b\u044f 1947) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043e\u043b\u043a-\u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0441\u044b\u043d \u0412\u0443\u0434\u0438 \u0413\u0430\u0442\u0440\u0438. \u041a\u0430\u043a \u0438 \u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0435\u0446, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u043c\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0435\u0441\u043f\u0440\u0430\u0432\u0435\u0434\u043b\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438. \u0421\u0430\u043c\u0430\u044f \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430 \u2014 \u00abAlice\u2019s Restaurant Massacree\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u0441\u0430\u0442\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0431\u043b\u044e\u0437\u0430 \u0434\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 18 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442. \u0415\u0433\u043e \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u00abMassachusetts\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435\u0439 \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441\u0430 \u2014 \u0448\u0442\u0430\u0442\u0430, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d \u0436\u0438\u043b \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0432\u0437\u0440\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0412\u0443\u0434\u0438 \u0413\u0430\u0442\u0440\u0438 \u0438 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u0446\u044b \u041c\u0430\u0440\u0434\u0436\u043e\u0440\u0438 \u041c\u0430\u0437\u0438\u0430 (\u0425\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0438\u043d\u0431\u043b\u0430\u0442, 1917\u20141983), \u0432\u043d\u0443\u043a \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442\u0435\u0441\u0441\u044b \u042d\u043b\u0438\u0437\u044b \u0413\u0440\u0438\u043d\u0431\u043b\u0430\u0442."@ru,
        "\u963f\u6d1b\u00b7\u6234\u7ef4\u00b7\u683c\u601d\u91cc\uff08\u82f1\u8bed\uff1aArlo Davy Guthrie\uff0c1947\u5e747\u670810\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u6c11\u8c23\u6b4c\u624b\u3002\u4ed6\u548c\u4ed6\u7684\u7236\u4eb2\u4f0d\u8fea\u00b7\u683c\u601d\u91cc\u90fd\u4ee5\u6f14\u5531\u6297\u4e89\u793e\u4f1a\u4e0d\u516c\u7684\u6b4c\u66f2\u800c\u95fb\u540d\u3002\u683c\u601d\u91cc\u6700\u77e5\u540d\u7684\u6b4c\u66f2\u662f18\u5206\u949f\u957f\u7684\u8bf4\u5531\u84dd\u8c03\u300a\u7231\u4e3d\u4e1d\u7684\u9910\u9986\u300b\u3002\u683c\u601d\u91cc\u6210\u5e74\u540e\uff0c\u957f\u671f\u5c45\u4f4f\u5728\u7f8e\u56fd\u9a6c\u8428\u8bf8\u585e\u5dde\uff1b\u4ed6\u8c31\u66f2\u5e76\u6f14\u5531\u7684\u6b4c\u66f2\u300a{\u9a6c\u8428\u8bf8\u585e\u5dde\u300b\u88ab\u7acb\u4e3a\u8be5\u5dde\u7684\u5b98\u65b9\u6c11\u8c23\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85614323;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arlo_Guthrie>,
        <http://viaf.org/viaf/85614323>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Arlo_Guthrie-1979.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arlo_Guthrie.
doremus_artist:675c0f6b-afdd-3291-9d14-f57a8a0506e2
    dbp:birthPlace dbr:Tuva;
    rdfs:comment
        "Sainkho Namtchylak (1957, Tuva, Federaci\u00f3n Rusa) es una cantante conocida por su canto de garganta tuvano o X\u00f6\u00f6mej."@es,
        "Sainkho Namtchylak (born 1957) is a singer originally from Tuva, an autonomous republic in the Russian Federation just north of Mongolia. She is known for her Tuvan throat singing or Kh\u00f6\u00f6mei."@en,
        "Sainkho Namtchylak est une chanteuse n\u00e9e en 1957 dans un petit village de l'oblast autonome de Touva dans la F\u00e9d\u00e9ration de Russie au nord de la Mongolie.M\u00ealant la musique classique, le jazz et le chant diphonique mongol ou kh\u00f6\u00f6mei qui accompagne les pratiques des chamanes, elle a une voix exceptionnelle qui transporte les traditions chamaniques, transfigur\u00e9es, sur les sc\u00e8nes du monde entier."@fr,
        "Sainkho Namtchylak, auch Sainko Namchylak geschrieben (* 11. M\u00e4rz 1957 in Kyzyl in Tuwa, Sibirien) ist eine moderne S\u00e4ngerin, die aus der autonomen russischen Republik Tuwa stammt. Sie bet\u00e4tigt sich auch als Lyrikerin und bildende K\u00fcnstlerin und lehrte an der Wiener Schule f\u00fcr Dichtung."@de,
        "Sainkho Namtchylak, w\u0142a\u015bc. Ludmi\u0142a Okan-oo\u0142owna Namczy\u0142ak (ur. 1957) \u2013 tuwi\u0144ska artystka, rozpoznawana g\u0142\u00f3wnie jako piosenkarka eksperymentalna. Znana jest przede wszystkim ze swojego \u015bpiewu gard\u0142owego (ch\u00f6\u00f6mej). Skala jej g\u0142osu obejmuje 7 oktaw. Studiowa\u0142a na Tuwi\u0144skim Uniwersytecie Pa\u0144stwowym w Kyzyle oraz w moskiewskim Instytucie Gnessina. Od kilkunastu lat mieszka w Wiedniu."@pl,
        "\u0421\u0430\u0438\u043d-\u0425\u043e\u043e \u041d\u0430\u043c\u0447\u044b\u043b\u0430\u043a (\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041b\u044e\u0434\u043c\u0438\u043b\u0430 \u041e\u043a\u0430\u043d-\u043e\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041d\u0430\u043c\u0447\u044b\u043b\u0430\u043a; 11 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1957, \u043f\u043e\u0441\u0451\u043b\u043e\u043a \u041f\u0435\u0441\u0442\u0443\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430 (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0411\u0435\u043b\u0434\u0438\u0440-\u041a\u0435\u0436\u0438\u0438), \u0423\u043b\u0443\u0433-\u0425\u0435\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0439\u043e\u043d, \u0422\u0443\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c) \u2014 \u0442\u0443\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u0432 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u73ca\u853b\u00b7\u5a1c\u8d64\u5a05\u514b\uff08Sainkho Namtchylak\uff0c\u585e\u67ef\u00b7\u7eb3\u59c6\u5207\u62c9\u514b\uff0c1957\u5e74\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u540d\u4ee5\u547c\u9ea6\u77e5\u540d\u7684\u56fe\u74e6\u65cf\u6b4c\u624b\u3002\u51fa\u751f\u4e8e\u82cf\u8054\u5716\u74e6\u81ea\u6cbb\u5171\u548c\u570b\uff08\u4eca\u4fc4\u7f57\u65af\u8054\u90a6\u56fe\u74e6\u5171\u548c\u56fd\uff09\u3002\u73ca\u853b\u00b7\u5a1c\u8d64\u5a05\u514b\u7684\u7956\u5148\u662f\u6e38\u7267\u6c11\u65cf\uff0c\u6b4c\u5531\u662f\u5f53\u5730\u7267\u6c11\u7684\u4f20\u7edf\u98ce\u4fd7\u3002\u73ca\u853b\u00b7\u5a1c\u8d64\u5a05\u514b\u957f\u5927\u540e\u66fe\u5230\u82cf\u8054\u9996\u90fd\u83ab\u65af\u79d1\u5b66\u4e60\u58f0\u4e50\uff0c\u5305\u62ec\u56fe\u74e6\u7684\u53cc\u58f0\u5531\u6cd5\u548c\u8428\u6ee1\u6559\u7684\u58f0\u4e50\u6280\u5de7\u3002\u4ece1990\u5e74\u4ee3\u5f00\u59cb\uff0c\u73ca\u853b\u00b7\u5a1c\u8d64\u5a05\u514b\u5f00\u59cb\u5411\u6b27\u6d32\u53d1\u5c55\uff0c\u5176\u524d\u536b\u5b9e\u9a8c\u5e76\u5e26\u6709\u6e38\u7267\u6c11\u65cf\u7279\u8272\u7684\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u5728\u56fd\u5916\u975e\u5e38\u53d7\u5c0f\u4f17\u97f3\u4e50\u7231\u597d\u8005\u7684\u559c\u7231\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:74063117;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sainkho_Namtchylak>,
        <http://viaf.org/viaf/74063117>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b2b97779-e09d-4e76-a0c9-a4c80cf043fa>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sainkho-Namtchylak-2004.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sainkho_Namtchylak.
doremus_artist:67e5e983-5e33-3b1d-a017-1d975ab051cb
owl:sameAs viaf:61736469; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61736469>.
doremus_artist:6943de94-7844-3747-a053-0a641400cc03
    dbp:birthPlace dbr:Michelstadt;
    rdfs:comment
        "Rolf Beck (* 15. Januar 1945 in Michelstadt) ist ein deutscher Dirigent und Chorleiter. Von 1999 bis 2013 war er Intendant des Schleswig-Holstein Musik Festivals."@de,
        "Rolf Beck (15 January 1945) is a German conductor, especially a choral conductor. He was from 1999 to 2013 Intendant of the Schleswig-Holstein Musik Festival. He founded several choirs and the Internationale Chorakademie L\u00fcbeck (International Choral Academy L\u00fcbeck)."@en;
    owl:sameAs viaf:32185403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rolf_Beck>,
        <http://viaf.org/viaf/32185403>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rolf_Beck.
doremus_artist:6977fec6-88d6-3173-911b-6705ea990631
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Dorchester,_Dorset>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Dorchester,_Dorset>;
    rdfs:comment
        "Su padre, Thomas Hardy, era un constructor de Higher Bockhampton, localidad inglesa cercana a Dorchester, y, su madre, Jemima Hand, trabaj\u00f3 como cocinera y sirvienta. Ambos contrajeron matrimonio en Melbury Osmund, el 22 de diciembre de 1839. A los 16 a\u00f1os, en 1856, comenz\u00f3 su aprendizaje en Dorchester junto al arquitecto y restaurador local James Hicks, a cuyas \u00f3rdenes trabaj\u00f3 hasta el a\u00f1o 1861. Durante esta etapa estudi\u00f3 a los tr\u00e1gicos griegos, bajo la tutela de Horace Moule. En 1859, ley\u00f3 El origen de las especies de Charles Darwin. Ese mismo a\u00f1o escribi\u00f3 su primer poema, Domicilium."@es,
        "Thomas Hardy (* 2. Juni 1840 in Higher Bockhampton bei Dorchester, Dorset; \u2020 11. Januar 1928 in Dorchester) war ein britischer Schriftsteller."@de,
        "Thomas Hardy (Higher Bockhampton, 2 juni 1840 \u2013 aldaar, 11 januari 1928) was een Engels naturalistisch romanschrijver en dichter uit het Victoriaans tijdperk en de vroege 20e eeuw. Hij wordt algemeen beschouwd als een van de grote schrijvers uit de Engelse literatuur. Na de dood van zijn eerste vrouw Emma Gifford in 1912, na een huwelijk van 38 jaar, trouwde hij met Florence Dugdale. Hun huis bij Max Gate in Dorchester (door Hardy zelf ontworpen, doch hopeloos onpraktisch) werd een bedevaartsoord voor andere schrijvers, als Siegfried Sassoon en Thomas Edward Lawrence."@nl,
        "Thomas Hardy (Higher Bockhampton, Dorset, 2 de junho de 1840 - Max Gate, Dorchester, 11 de janeiro de 1928) foi um novelista e poeta ingl\u00eas. Autor de obras de grande import\u00e2ncia, conhecido pelo pessimismo radical que caracteriza os seus romances. Hardy casou-se com Emma Lavinia Gifford em 1874. Ap\u00f3s a morte da esposa, em 1912, casou-se com Florence Emily Dugdale, autora de livros infantis. Morreu de causas naturais aos 87 anos. Ele est\u00e1 enterrado na Abadia de Westminster"@pt,
        "Thomas Hardy (ur. 2 czerwca 1840 w Higher Bockhampton k. Dorchester, zm. 11 stycznia 1928 w Dorchester) \u2013 angielski pisarz i poeta, przedstawiciel nurtu naturalistycznego. Jego postaci literackie zmagaj\u0105 si\u0119 ze swoimi pasjami i sytuacjami \u017cyciowymi. Utwory Hardy\u2019ego, kt\u00f3rych akcja w wi\u0119kszo\u015bci rozgrywa si\u0119 w p\u00f3\u0142mitycznym hrabstwie Wessex, odznaczaj\u0105 si\u0119 swoistymi poetyckimi opisami i nasycone s\u0105 fatalizmem. Pochodzi\u0142 z klasy \u015bredniej; jego ojciec by\u0142 architektem i zajmowa\u0142 si\u0119 budowaniem ko\u015bcio\u0142\u00f3w z cegie\u0142. Sam Thomas Hardy by\u0142 zagorza\u0142ym ateist\u0105."@pl,
        "Thomas Hardy, OM (2 June 1840 \u2013 11 January 1928) was an English novelist and poet. A Victorian realist in the tradition of George Eliot, he was influenced both in his novels and in his poetry by Romanticism, especially William Wordsworth. Charles Dickens was another important influence. He was highly critical of much in Victorian society, though Hardy focused more on a declining rural society."@en,
        "Thomas Hardy, n\u00e9 le 2 juin 1840, mort le 11 janvier 1928, est un po\u00e8te et \u00e9crivain britannique appartenant au courant naturaliste. Auteur devenu aujourd'hui classique, il a tout particuli\u00e8rement influenc\u00e9 D. H. Lawrence. Il a re\u00e7u l'ordre du M\u00e9rite en 1910."@fr,
        "\u0422\u043e\u0301\u043c\u0430\u0441 \u0425\u0430\u0301\u0440\u0434\u0438 (\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0413\u0430\u0440\u0434\u0438, \u0430\u043d\u0433\u043b. Thomas Hardy; 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 1840, \u0410\u043f\u043f\u0435\u0440-\u0411\u043e\u043a\u0445\u044d\u043c\u043f\u0442\u043e\u043d, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u0414\u043e\u0440\u0441\u0435\u0442 \u2014 11 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1928, \u041c\u0430\u043a\u0441-\u0413\u0435\u0439\u0442 \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0414\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430) \u2014 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043c\u044b \u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432 \u2014 \u0432\u0441\u0435\u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0443 \u0441\u0443\u0434\u044c\u0431\u044b, \u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u043d\u0435\u043b\u0435\u043f\u043e\u0439 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438. \u041c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u2014 \u0432\u044b\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0423\u044d\u0441\u0441\u0435\u043a\u0441 \u043d\u0430 \u044e\u0433\u043e-\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u0435 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438. \u041f\u043e\u044d\u0437\u0438\u044e \u0425\u0430\u0440\u0434\u0438 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u043a\u0438."@ru,
        "\u062a\u0648\u0645\u0627\u0633 \u0647\u0627\u0631\u062f\u064a (2 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648/\u062d\u0632\u064a\u0631\u0627\u0646 1840 \u0625\u0644\u0649 11 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631/\u0643\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a 1928)\u060c \u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0627\u0642\u0639\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0643\u062a\u0648\u0631\u064a. \u0643\u0627\u0646 \u0645\u062a\u0623\u062b\u0631\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629\u060c \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u064a\u0644\u064a\u0627\u0645 \u0648\u0631\u062f\u0632\u0648\u0631\u062b. \u0634\u0627\u0631\u0644\u0632 \u062f\u064a\u0643\u0646\u0632 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0622\u062e\u0631 \u0643\u0627\u0646 \u0644\u0647 \u0623\u062b\u0631 \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647\u060c \u0648\u0645\u062b\u0644 \u062f\u064a\u0643\u0646\u0632\u060c \u0627\u0647\u062a\u0645 \u0647\u0627\u0631\u062f\u064a \u0628\u0646\u0642\u062f \u0623\u0648\u0636\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0645\u062c\u062a\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0643\u062a\u0648\u0631\u064a\u060c \u0644\u0643\u0646 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631 \u0631\u0643\u0632 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0637\u0628\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641\u064a\u0629.\u0643\u062a\u0628 \u0647\u0627\u0631\u062f\u064a \u0641\u064a \u0623\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0634\u0639\u0627\u0631\u060c \u0644\u0643\u0646 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0623\u0634\u0639\u0627\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0644\u0645 \u062a\u0646\u0634\u0631 \u0644\u063a\u0627\u064a\u0629 1898\u060c \u0648\u0642\u062f \u0627\u0643\u062a\u0633\u0628 \u0634\u0647\u0631\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0643\u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646\u0647 \u0643\u0634\u0627\u0639\u0631\u060c \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0631\u0648\u0627\u064a\u0627\u062a: \u0628\u0639\u064a\u062f\u0627 \u0639\u0646 \u0635\u062e\u0628 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 (1874)\u060c \u0639\u0645\u062f\u0629 \u0643\u0627\u0633\u062a\u0631\u0628\u0631\u064a\u062f\u062c (1886)\u060c \u062a\u0633 \u0645\u0646 \u0622\u0644 \u062f\u0631\u0628\u0631\u0641\u064a\u0644 (1891)\u060c \u062c\u0648\u062f \u0627\u0644\u063a\u0627\u0645\u0636 (1895). \u0631\u063a\u0645 \u0630\u0644\u0643\u060c \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062e\u0645\u0633\u064a\u0646\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646\u060c \u062a\u0645 \u0627\u0639\u062a\u0628\u0627\u0631 \u0623\u0634\u0639\u0627\u0631\u0647 \u0630\u0627\u062a \u062c\u0648\u062f\u0629 \u0645\u0645\u0627\u062b\u0644\u0629 \u0644\u0631\u0648\u0627\u064a\u0627\u062a\u0647\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0644\u0647\u0627 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631 \u0648\u0627\u0636\u062d \u0641\u064a \u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062e\u0645\u0633\u064a\u0646\u064a\u0627\u062a \u0648\u0633\u062a\u064a\u0646\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0641\u064a\u0644\u064a\u0628 \u0644\u0627\u0631\u0643\u0646.\u0623\u063a\u0644\u0628 \u0623\u062d\u062f\u0627\u062b \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0647\u0627\u0631\u062f\u064a \u062a\u062f\u0648\u0631 \u0641\u064a \u0648\u064a\u0633\u0643\u0633\u060c \u0625\u0642\u0644"@ar,
        "\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30cf\u30fc\u30c7\u30a3\uff08Thomas Hardy OM, 1840\u5e746\u67082\u65e5 - 1928\u5e741\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3001\u8a69\u4eba\u3002\u30c9\u30fc\u30bb\u30c3\u30c8\u5dde\u51fa\u8eab\u3002"@ja,
        "\u6258\u9a6c\u65af\u00b7\u54c8\u4ee3\uff0cOM\uff08Thomas Hardy\uff0c1840\u5e746\u67082\u65e5\uff0d1928\u5e741\u670811\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u4f5c\u5bb6\uff1b\u751f\u4e8e\u519c\u6751\u6ca1\u843d\u8d35\u65cf\u5bb6\u5ead\u3002 \u54c8\u4ee3\u65bc\u82f1\u570b\u591a\u723e\u5207\u65af\u7279\u653b\u8b80\u5efa\u7b51\uff0c\u53ca\u5f8c\u65bc1862\u5e74\u524d\u5f80\u4f26\u6566\uff0c\u4e26\u6210\u70ba\u502b\u6566\u570b\u738b\u5b78\u9662\u5b78\u751f\uff0c\u5b66\u7fd2\u5efa\u7b51\u5de5\u7a0b\uff0c\u540c\u6642\u4ece\u4e8b\u6587\u5b66\u3001\u54f2\u5b66\u548c\u795e\u5b66\u7684\u7814\u7a76\u3002\u54c8\u4ee3\u5f53\u8fc7\u51e0\u5e74\u5efa\u7b51\u5e08\uff0c\u66fe\u7372\u82f1\u570b\u7687\u5bb6\u5efa\u7bc9\u5e2b\u5354\u6703\u53ca\u5efa\u7bc9\u806f\u76df\u5b78\u9662\u734e\u9805\uff0c\u540e\u81f4\u529b\u4e8e\u6587\u5b66\u521b\u4f5c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54148778;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Hardy>,
        <http://viaf.org/viaf/54148778>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thomashardy_restored.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Hardy.
doremus_artist:69975606-4d41-3788-81cf-e3809dce287e
owl:sameAs viaf:7577795; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7577795>.
doremus_artist:69d25f6a-8fb8-38e1-8745-533d749538dd
owl:sameAs viaf:160710219; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160710219>.
doremus_artist:69e38c2a-52a1-3eb8-8767-92014d6ad4b8
owl:sameAs viaf:88565440; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88565440>.
doremus_artist:6a2b9856-c60b-3786-b63e-95a7d34ac4e8
owl:sameAs viaf:24795736; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24795736>.
doremus_artist:6a90244b-3f2c-344e-b908-38b3336e00c4
    rdfs:comment
        "Catherine Dubosc (born 12 March 1959) is a French soprano. Born in Lille, she studied with Eric Tappy at the Op\u00e9ra National de Lyon, before joining that company in 1985. She is well known for her Mozart roles, but she has also sung operas written significantly earlier (Giasone) and later (Dialogues of the Carmelites)."@en;
    owl:sameAs viaf:39564319;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Catherine_Dubosc>,
        <http://viaf.org/viaf/39564319>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Catherine_Dubosc.
doremus_artist:6b9a9206-8a75-3a94-8ae7-c113183f1214
owl:sameAs viaf:37126014; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37126014>.
doremus_artist:6ba3d28b-0039-3f57-bf20-4fd718f03640
    owl:sameAs viaf:100260294;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100260294>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gabriela_Beaková.
doremus_artist:6ba8f1ba-64a0-36e1-9c7d-69999b9b8e25
    rdfs:comment
        "Genevi\u00e8ve Laurenceau, n\u00e9e \u00e0 Strasbourg en 1977, est une violoniste fran\u00e7aise, premier violon solo supersoliste de l'Orchestre national du Capitole de Toulouse."@fr;
    owl:sameAs viaf:119688423;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Genevi\u00e8ve_Laurenceau>,
        <http://viaf.org/viaf/119688423>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Genevieve_laurenceau.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Geneviève_Laurenceau.
doremus_artist:6bb3a31d-bc41-3ce0-9d52-1035e03fd5d4
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Edu Lobo (R\u00edo de Janeiro, 29 de agosto de 1943) es un compositor, arreglador, guitarrista y cantante brasile\u00f1o, considerado como uno de los m\u00e1s importantes referentes de la segunda generaci\u00f3n del Bossa Nova."@es,
        """Edu LoboFichier:Zizi Possi e Edu Lobo.jpg Zizi Possi et Edu Lobo Eduardo de G\u00f3es Lobo, connu sous le nom de Edu Lobo est un chanteur, guitariste, arrangeur et compositeur br\u00e9silien n\u00e9 \u00e0 Rio de Janeiro le 29 ao\u00fbt 1943. Il atteint la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 dans les ann\u00e9es 1960, fait partie de la "seconde g\u00e9n\u00e9ration" de la bossa nova et devient une figure majeure de la nouvelle Musique Populaire Br\u00e9silienne (MPB)."""@fr,
        """Eduardo de G\u00f3es "Edu" Lobo (born August 29, 1943) is a Brazilian singer, guitarist, and composer. He achieved fame in the 1960s as part of the bossa nova movement. His compositions include the world-famous Upa Neguinho (with Gianfrancesco Guarnieri), Pra Dizer Adeus (with Torquato Neto) (also known in its English version as "To say goodbye"), Choro Bandido, A hist\u00f3ria de Lily Braun, Beatriz (the latter three songs with Chico Buarque),  Arrast\u00e3o and Canto triste (both with Vinicius de Moraes), and Ponteio (with Capinam). Ponteio won best song at the 3rd Festival de M\u00fasica Popular Brasileira in the recording by Quarteto Novo in 1967."""@en,
        "Eduardo de G\u00f3es (Edu) Lobo (* 29. August 1943 in Rio de Janeiro) ist ein brasilianischer S\u00e4nger, Arrangeur und Komponist. Er wurde in den 1960er Jahren durch den Bossa Nova bekannt und gilt als eine der treibenden Kr\u00e4fte der M\u00fasica Popular Brasileira."@de,
        "Eduardo de G\u00f3es (Ed\u00fa) Lobo (Rio de Janeiro, 29 augustus 1943) is een Braziliaanse zanger, arrangeur en componist. Hij werd in de jaren zestig bekend als deel van de zogenaamde tweede generatie van de bossa nova-golf. Hij mag aanzien worden als een van de eerste grote figuren van de MPB. Vele van zijn nummers werden opgenomen door andere artiesten, Pra Dizer Adeus/To Say Goodbye onder anderen door Sarah Vaughan."@nl,
        "Eduardo de G\u00f3es Lobo, conhecido como Edu Lobo, (Rio de Janeiro, 29 de agosto de 1943) \u00e9 um cantor, compositor, arranjador e instrumentista brasileiro."@pt,
        "\u00c8 il padre di Bernardo \u201cBena\u201d Lobo, cantante e compositore."@it,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30b8\u30fb\u30b4\u30fc\u30a4\u30b9\u30fb\u30ed\u30dc\u3001\u901a\u79f0\uff1a\u30a8\u30c9\u30a5\u30fb\u30ed\u30dc\uff08Eduardo de G\u00f3es Lobo\u3001Edu Lobo\u30011943\u5e748\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021960\u5e74\u4ee3\u306b\u30dc\u30b5\u30ce\u30f4\u30a1\u30fb\u30e0\u30fc\u30d6\u30e1\u30f3\u30c8\u3067\u6709\u540d\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u5f7c\u306e\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u8457\u540d\u306a\u66f2\u3068\u3057\u3066\u300c\u30a6\u30d1\u30fb\u30cd\u30ae\u30fc\u30cb\u30e7\uff08Upa Neguinho\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30b0\u30a2\u30eb\u30cb\u30a8\u30ea\u3068\u5171\u4f5c\uff09\u300d\u3001\u300c\u3055\u3088\u306a\u3089\u3092\u8a00\u3046\u305f\u3081\u306b\uff08Pra dizer Adeus\uff09\u300d\u3084\u30011967\u5e74\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u30fb\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\uff08Festival de M\u00fasica Popular Brasileira\uff09\u3067\u81ea\u8eab\u3067\u6b4c\u3044\u6700\u512a\u79c0\u6b4c\u66f2\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u300c\u30dd\u30f3\u30c6\u30a4\u30aa\uff08Ponteio\uff09\u300d\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:118445910;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edu_Lobo>,
        <http://viaf.org/viaf/118445910>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e02d67b8-b581-478e-be33-c988627e4050>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Zizi_Possi_e_Edu_Lobo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edu_Lobo.
doremus_artist:6bb8e12c-c3ed-31b1-831f-01cccadd93e9
    dbp:birthPlace dbr:Bogotá;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Rafael (Antonio Lazaro) Puyana Michelsen (14 October 1931 \u2013 1 March 2013)  was a Colombian harpsichordist. Puyana was born in Bogot\u00e1 in 1931, and began piano lessons at age 6 with his aunt and at age 13 made his debut at the Teatro Col\u00f3n in Bogot\u00e1. When he was 16, he went to Boston to continue his piano studies at the New England Conservatory. He subsequently studied harpsichord with Wanda Landowska and musical composition with Nadia Boulanger in Paris. Puyana died in Paris on March 1, 2013, aged 81."@en,
        "Rafael Antonio Lazaro Puyana Michelsen (ur. 14 pa\u017adziernika 1931 w Bogocie, zm. 1 marca 2013 w Pary\u017cu) \u2013 kolumbijski klawesynista. Nauk\u0119 gry na fortepianie rozpocz\u0105\u0142 w wieku 6 lat pod kierunkiem ciotki. Siedem lat p\u00f3\u017aniej debiutowa\u0142 w Teatro Col\u00f3n w Bogocie. W wieku 16 lat rozpocz\u0105\u0142 studia klawesynowe w bosto\u0144skim New England Conservatory, kontynuowa\u0142 je w Berlinie u Wandy Landowskiej. W Pary\u017cu uczy\u0142 si\u0119 kompozycji pod kierunkiem Nadii Boulanger. Nim rozpocz\u0105\u0142 \u015bwiatow\u0105 karier\u0119, w 1955 roku odby\u0142 pierwsze tourn\u00e9e po Europie; w 1957 debiutowa\u0142 w Nowym Jorku, w 1966 \u2013 w Londynie."@pl,
        "Rafael Antonio L\u00e1zaro Puyana Michelsen (Bogot\u00e1, Colombia, 14 de octubre de 1931 - Par\u00eds, Francia, 1 de marzo de 2013) fue un clavecinista colombiano, considerado el primer y m\u00e1s grande virtuoso de origen sudamericano de este instrumento. Fue embajador cultural de la Rep\u00fablica de Colombia. Su repertorio comprende, adem\u00e1s de m\u00fasica antigua, varios trabajos para clavic\u00e9mbalo de Juli\u00e1n Orb\u00f3n, como Partitas I, que le encarga hacia 1960."@es,
        "Rafael Puyana Michelsen (* 14. Oktober 1931 in Bogot\u00e1, Kolumbien; \u2020 1. M\u00e4rz 2013 in Paris) war ein kolumbianischer Cembalist."@de,
        "Rafael Puyana Michelsen est un claveciniste colombien, n\u00e9 le 14 octobre 1931 \u00e0 Bogota et mort \u00e0 Paris le 1er mars 2013 (\u00e0 81 ans). Tout d'abord pianiste, il a \u00e9tudi\u00e9 le clavecin avec Wanda Landowska et la composition avec Nadia Boulanger.Premier claveciniste de renom d'origine sud-am\u00e9ricaine, il a \u00e9t\u00e9 le ma\u00eetre de Christopher Hogwood, Elizabeth de la Porte et de Martine Roche. Il fut aussi collectionneur de clavecins historiques."@fr,
        "\u0420\u0430\u0444\u0430\u044d\u043b\u044c \u041f\u0443\u0439\u044f\u043d\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0435\u043b\u044c\u0441\u0435\u043d (\u0438\u0441\u043f. Rafael Puyana Michelsen; 14 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1931, \u0411\u043e\u0433\u043e\u0442\u0430 \u2014 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2013, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u043a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30d7\u30e4\u30fc\u30ca\uff08Rafael Puyana Michelsen, 1931\u5e7410\u670814\u65e5 \u30dc\u30b4\u30bf - 2013\u5e743\u67081\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u3002 6\u6b73\u3067\u304a\u3070\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u300113\u6b73\u3067\u30dc\u30b4\u30bf\u306e\u30b3\u30ed\u30f3\u5287\u5834\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u300216\u6b73\u3067\u6e21\u7c73\u3057\u3001\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u7814\u945a\u3092\u7d9a\u3051\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u3092\u30ef\u30f3\u30c0\u30fb\u30e9\u30f3\u30c9\u30d5\u30b9\u30ab\u306b\u3001\u30d1\u30ea\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u4f5c\u66f2\u3092\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002 1957\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u30011966\u5e74\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3001\u30e6\u30fc\u30c7\u30a3\u30fb\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u3084\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c9\u30fb\u30b9\u30c8\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30b9\u30fb\u30bb\u30b4\u30d3\u30a2\u3089\u3068\u5171\u6f14\u3092\u884c\u3046\u3002\u30d5\u30a7\u30c7\u30ea\u30b3\u30fb\u30e2\u30f3\u30dd\u30a6\u3084\u30b7\u30e3\u30d3\u30a8\u30fb\u30e2\u30f3\u30b5\u30eb\u30d0\u30fc\u30c1\u30a7\u3089\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u304b\u3089\u4f5c\u54c1\u3092\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u4e2d\u3067\u3082\u5f8c\u8005\u306e\u300a\u30a2\u30eb\u30d0\u30a4\u30b7\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u300b\u304c\u6709\u540d\u3002 \u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30db\u30b0\u30a6\u30c3\u30c9\u3089\u3092\u9580\u4e0b\u306b\u64c1\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u306e\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u306e\u8490\u96c6\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u8457\u540d\u3067\u3001\u305d\u306e\u30ec\u30d7\u30ea\u30ab\u3092\u9020\u3063\u3066\u304d\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116832710;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rafael_Puyana>,
        <http://viaf.org/viaf/116832710>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rafael_Puyana.
doremus_artist:6bc37422-9f0e-3b48-9528-48e1e6eebdcb
owl:sameAs viaf:64258406; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64258406>.
doremus_artist:6bd8e5c3-e1e3-310f-aeb8-02adbd6bdf08
    dbp:birthPlace dbr:Bratislava;
    dbp:deathPlace dbr:Weimar;
    rdfs:comment
        "Jean-N\u00e9pomuc\u00e8ne Hummel (en allemand Johann Nepomuk Hummel) est un compositeur allemand, \u00e9l\u00e8ve de Mozart, de Haydn et de Salieri. Il est n\u00e9 le 14 novembre 1778 \u00e0 Presbourg (alors en Hongrie royale, aujourd'hui Bratislava en Slovaquie) et mort le 17 octobre 1837 \u00e0 Weimar (Grand-duch\u00e9 de Saxe-Weimar-Eisenach). Consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des meilleurs pianistes de concert d'Europe, il a surtout compos\u00e9 des pi\u00e8ces pour le piano."@fr,
        "Johann Nepomuk Hummel (* 14. November 1778 in Pressburg; \u2020 17. Oktober 1837 in Weimar) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Pianist."@de,
        "Johann Nepomuk Hummel (14 November 1778 \u2013 17 October 1837) was an Austrian composer and virtuoso pianist. His music reflects the transition from the Classical to the Romantic musical era."@en,
        "Johann Nepomuk Hummel (Presburg (Bratislava), 14 november 1778 \u2013 Weimar, 17 oktober 1837) was een Oostenrijkse componist, muziekpedagoog, dirigent en pianist. Zijn muziek is kenmerkend voor de overgang van de classicistische naar de romantische muziekstijl. Hummel was de laatste vertegenwoordiger van de Weense klassiek en de bekendste pianist van zijn tijd. Alhoewel hij tot zijn dood als ouderwets werd gezien, had hij, vooral door zijn pianotechniek, invloed op jongere componisten van de romantische stijl."@nl,
        """Johann Nepomuk Hummel (Pre\u00dfburg, 14 de Novembro de 1778  \u2014 Weimar, 17 de Outubro de 1837) foi um pianista e compositor austr\u00edaco, de origem eslovaca. Nascido em Pre\u00dfburg (hoje Brastislava, Eslov\u00e1quia), Hummel foi disc\u00edpulo de Wolfgang Amadeus Mozart e amigo de Beethoven. Foi mestre de capela em Weimar a partir de 1819. Brilhante concertista, contribuiu para o desenvolvimento da t\u00e9cnica pian\u00edstica. Comp\u00f4s obras para piano, \u00f3peras, bailados, pe\u00e7as orquestrais etc. Seu "Concerto para Trompete e Orquestra em mi" continua integrando o repert\u00f3rio atual para o trompete."""@pt,
        "Johann Nepomuk Hummel (ur. 14 listopada 1778 w Bratys\u0142awie, zm. 17 pa\u017adziernika 1837 w Weimarze) \u2013 austriacki kompozytor, wolnomularz. Uczy\u0142 si\u0119 u Mozarta, Haydna i Salieriego. By\u0142 kapelmistrzem na dworach w Weimarze i Stuttgarcie."@pl,
        "Johann Nepomuk Hummel o Jan Nepomuk Hummel (Presburgo, actual Bratislava, 14 de noviembre de 1778-Weimar, 17 de octubre de 1837) fue un compositor y virtuoso pianista austriaco, disc\u00edpulo de Wolfgang Amadeus Mozart. En su localidad natal, Presburgo, hoy Bratislava, en la actual Eslovaquia, hay en la actualidad un museo dedicado a su memoria. Su m\u00fasica refleja la transici\u00f3n del Clasicismo al Romanticismo musical."@es,
        "\u0413\u0443\u043c\u043c\u0435\u043b\u044c, (\u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0425\u0443\u043c\u043c\u0435\u043b\u044c) \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d (\u042f\u043d) \u041d\u0435\u043f\u043e\u043c\u0443\u043a (\u043d\u0435\u043c. Johann Nepomuk Hummel \u0438\u043b\u0438 Jan Nepomuk Hummel) (14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1778, \u0411\u0440\u0430\u0442\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430\u201417 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1837, \u0412\u0435\u0439\u043c\u0430\u0440) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437."@ru,
        "\u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0647\u0627\u0645\u0644 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Johann Hummel (\u0648. 14 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1778 \u2013 \u062a. 17 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1837) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0645\u0627\u0647\u0631. \u062a\u0639\u0643\u0633 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u0642\u0627\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a"@ar,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30cd\u30dd\u30e0\u30af\u30fb\u30d5\u30f3\u30e1\u30eb(Johan Nepomuk Hummel, 1778\u5e7411\u670814\u65e5 \u30dd\u30b8\u30e7\u30cb - 1837\u5e7410\u670817\u65e5 \u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30eb)\u306f\u5f53\u6642\u3067\u8a00\u3046\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\uff08\u73fe\u5728\u306f\u30b9\u30ed\u30f4\u30a1\u30ad\u30a2\uff09\u51fa\u8eab\u306e\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u7cfb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5c3c\u6ce2\u9ed8\u514b\u00b7\u80e1\u6885\u5c14\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJohann Nepomuk Hummel\uff0c1778\u5e7411\u670814\u65e5\uff0d1837\u5e7410\u670817\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\u3002\u51fa\u751f\u4e8e\u666e\u83b1\u65af\u5821\uff08\u4eca\u65af\u6d1b\u4f10\u514b\u9996\u90fd\u5e03\u62c9\u8fea\u65af\u62c9\u53d1\uff09\u3002\u5c11\u5e74\u4ece\u83ab\u624e\u7279\u5b66\u4e60\uff0c\u5e76\u5728\u6b27\u6d32\u5404\u5730\u5de1\u56de\u6f14\u51fa\u30021793\u5e74\u5230\u7ef4\u4e5f\u7eb3\uff0c\u4ece\u6d77\u987f\u548c\u8428\u5217\u91cc\u5b66\u4e60\u30021804-1811\u5e74\u66fe\u4efb\u57c3\u65af\u7279\u54c8\u9f50\u5bab\u5ef7\u4e50\u957f\u30021819\u5e74\u4efb\u9b4f\u739b\u5bab\u5ef7\u4e50\u957f\uff0c\u540c\u65f6\u5728\u6b27\u6d32\u5404\u5730\u4ece\u4e8b\u6f14\u51fa\u548c\u6559\u5b66\u30021837\u5e74\u901d\u4e16\u4e8e\u9b4f\u739b\u3002 \u80e1\u6885\u5c14\u7684\u521b\u4f5c\u4ee5\u94a2\u7434\u97f3\u4e50\u4e3a\u4e2d\u5fc3\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u98ce\u683c\u96c5\u81f4\uff0c\u66f2\u8c03\u4f18\u7f8e\uff0c\u65e9\u671f\u7c7b\u4f3c\u83ab\u624e\u7279\u98ce\u683c\uff0c\u540e\u671f\u4f5c\u54c1\u8f83\u4e3a\u63a5\u8fd1\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u3002\u65cb\u5f8b\u591a\u7528\u534a\u97f3\u53d8\u5316\uff0c\u5bcc\u4e8e\u88c5\u9970\u6027\u3002\u80e1\u6885\u5c14\u7684\u6f14\u594f\u548c\u521b\u4f5c\u6d3b\u52a8\u5bf9\u8096\u90a6\uff0c\u8212\u66fc\uff0c\u674e\u65af\u7279\u7b49\u4f5c\u66f2\u5bb6\u90fd\u6709\u8f83\u5927\u5f71\u54cd\u3002 \u80e1\u6885\u5c14\u4e5f\u521b\u4f5c\u4e86\u8457\u540d\u7684\u300a\u5c0f\u53f7\u534f\u594f\u66f2\u300b\uff08Trumpet Concerto\uff09\uff0c\u5176\u77e5\u540d\u5ea6\u4ec5\u6b21\u4e8e\u6d77\u987f\u7684\u540c\u7c7b\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44485364;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Nepomuk_Hummel>,
        <http://viaf.org/viaf/44485364>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f7ef501b-2bc0-4083-ac52-3518255883a2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JNHummel_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Nepomuk_Hummel.
doremus_artist:6bdd7749-cfca-3411-af3a-a66f52c2ce08
    rdfs:comment
        "Marcus Rojas (* 23. Februar 1963 in Brooklyn, New York City) ist ein US-amerikanischer Jazz-Tubist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Marcus Rojas (Brooklyn, 23 februari 1963) is een Amerikaanse jazz-tuba\u00efst. Rojas studeerde aan Fiorello H. LaGuardia High School of Music & Art and Performing Arts in New York City en aan New England Conservatory of Music. Eind jaren tachtig werkte hij in groepen van Henry Threadgill en in 1994 speelde hij in het avant-garde-jazztrio Spanish Fly, waarmee hij twee albums opnam. Hij was oprichter van het trio Single Tree en Brass Bang en leidde de groep Big Happy (met o.m. Calvin Weston) en Les Miserables Brass Band. Hij speelde in de bigbands van Marty Ehrlich en Wayne Shorter en werkte samen met Dave Douglas (hij vormde een duo met Douglas en speelt in diens groep Brass' Ecstacy). Verder werkte hij bijvoorbeeld met Oren Marshall (Low Frequency Tuba Project), Gina Leishman, Ori Kaplan en Ry"@nl,
        "Marcus Rojas (born February 23, 1963 in Brooklyn, New York) is a tubist from New York City, best known for his work in jazz. He is a graduate of New York City's Fiorello H. LaGuardia High School of Music & Art and Performing Arts and holds a B.M. degree (with distinction) from the New England Conservatory of Music. He teaches at New York University, the State University of New York at Purchase, Brooklyn College, and the Manhattan School of Music Pre-college Division."@en;
    owl:sameAs viaf:71604359;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcus_Rojas>,
        <http://viaf.org/viaf/233128684>,
        <http://viaf.org/viaf/71604359>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marcus-Rojas.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcus_Rojas.
doremus_artist:6c38fd55-aa19-3707-93b5-3fc35f1d76dd
owl:sameAs viaf:305920573; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305920573>.
doremus_artist:6c531250-6b02-3845-b51d-82fa86dc663d
owl:sameAs viaf:64261363; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64261363>.
doremus_artist:6dcdb20a-3e93-3c21-8d5c-1425ed49af85
    rdfs:comment
        """Philip Barnes of Choral Journal describes him as "prominent among his British contemporaries by reason of a prolific output and engaging style". Jackson's work includes a significant body of organ compositions, piano and other instrumental works, but he is probably best known for his vocal music, especially for his deft use of text. While he cites Michael Tippett and Igor Stravinsky as influences, he is also drawn to soul and R&B, and this influence is noticeable in his music."""@en;
    owl:sameAs viaf:119683435;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gabriel_Jackson_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/119683435>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gabriel_Jackson._Photo_by_Joel_Garthwaite.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Gabriel_Jackson_(composer)>.
doremus_artist:6e071f04-c4bf-32ba-ab5b-665526e9933c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Grand_Forks,_North_Dakota>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Ha goduto di un grande successo nel suo paese grazie alla hit (I Never Promised You A) Rose Garden, che le valse il Grammy Award alla migliore cantante country nel 1971."@it,
        """Lynn Anderson (Grand Forks, Dakota del Norte, 26 de septiembre de 1947 - Nashville, Tennessee, 31 de julio de 2015) fue una cantante de country, multiganadora de premios de la M\u00fasica Country de Estados Unidos y conocida por su cadena de hits a finales de 1960's, 1970's y 1980's, m\u00e1s notable su ic\u00f3nico hit de 1970, un megahit mundial "(I Never Promised You a) Rose Garden", que gan\u00f3 en 1971 el Premio Grammy por mejor interpretaci\u00f3n vocal femenina. Este hit hizo que Anderson cruzara de una artista de regular exposici\u00f3n a una estrella nacional auxiliada por la televisi\u00f3n, siendo una de las m\u00e1s populares cantantes country de 1970's. Fue hija de la cantante Liz Anderson."""@es,
        "Lynn Rene Anderson (* 26. September 1947 in Grand Forks, North Dakota; \u2020 30. Juli 2015 in Nashville, Tennessee) war eine US-amerikanische Country-S\u00e4ngerin, die 1970 durch den Welthit Rose Garden bekannt wurde. Dar\u00fcber hinaus gelangen ihr 60 Hits in den amerikanischen Country-Charts. Neben Dolly Parton, Loretta Lynn und Tammy Wynette geh\u00f6rte sie zu den erfolgreichsten Country-S\u00e4ngerinnen der 1970er Jahre."@de,
        """Lynn Rene Anderson (Grand Forks, 26 de setembro de 1947 - 30 de julho de 2015) foi uma cantora estadunidense de m\u00fasica country. Obteve grande sucesso nos anos 1970 com seu hit "(I Never Promised You a) Rose Garden" o qual foi vencedor do Grammy Award em 1971 na categoria Melhor Performance Vocal Feminino Country. Rose Garden (1971) foi o \u00e1lbum mais vendido de country de uma artista feminina at\u00e9 ser superado por Shania Twain em 1997.  Em paralelo com a carreira de cantora, foi uma talentosa amazona, conquistando muitos t\u00edtulos no hipismo brit\u00e2nico."""@pt,
        """Lynn Rene Anderson (September 26, 1947 \u2013 July 30, 2015) was an American country music singer known for a string of hits throughout the late 1960s, 1970s and 1980s, most notably her 1970 worldwide hit "(I Never Promised You a Rose Garden)." Anderson's crossover appeal and regular exposure on national television helped her to become one of the most popular and successful country singers of the 1970s. Anderson was the first female country artist to win the American Music Award (in 1974), as well as the first to headline and sellout Madison Square Garden that same year."""@en,
        "Lynn Rene Anderson (n\u00e9e le 26 septembre 1947 \u00e0 Grand Forks, et morte le 30 juillet 2015 \u00e0 Nashville (Tennessee)) est une chanteuse am\u00e9ricaine de musique country principalement connue pour son Grammy Award remport\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 son titre (I Never Promised You A) Rose Garden (en), un des plus grands succ\u00e8s de la musique country."@fr,
        "Lynn Rene Anderson (ur. 26 wrze\u015bnia 1947 w Grand Forks, zm. 30 lipca 2015 w Nashville) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka country."@pl,
        "Lynn Renee (Lynn) Anderson (Grand Forks, North Dakota, 26 september 1947 \u2013 Nashville, Tennessee, 30 juli 2015) was een Amerikaanse countryzangeres. Ze was het meest bekend door het nummer (I never promised you a) Rose Garden, waarmee ze in 1970 een Grammy Award won. Ze was \u00e9\u00e9n van de succesvolste Amerikaanse zangeressen van de jaren zeventig van de twintigste eeuw."@nl,
        "\u041b\u0438\u043d\u043d \u0420\u0435\u043d\u0435 \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lynn Rene Anderson; 26 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1947 \u2014 30 \u0438\u044e\u043b\u044f 2015) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0437\u0430 \u0445\u0438\u0442 \u00ab(I Never Promised You A) Rose Garden\u00bb. \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446 1970-\u0445. \u0415\u0451 \u0445\u0438\u0442\u044b \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0430\u043b\u0438 1 \u043c\u0435\u0441\u0442 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0447\u0430\u0440\u0442\u043e\u0432."@ru,
        """\u0644\u064a\u0646 \u0623\u0646\u062f\u0631\u0633\u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Lynn Anderson) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 26 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1947 \u0641\u064a \u063a\u0631\u0627\u0646\u062f \u0641\u0648\u0631\u0643\u0633 - 30 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2015 \u0641\u064a \u0646\u0627\u0634\u0641\u064a\u0644)\u060c \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0628\u062f\u0623\u062a \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1966. \u0639\u064f\u0631\u0641\u062a \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u0629 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0623\u062f\u064a\u062a\u0647\u0627 \u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0646\u062a\u0631\u064a \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0643\u0645\u0627 \u0632\u0627\u062f\u062a \u0634\u0647\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0628\u0639\u062f \u062d\u0635\u0648\u0644\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0631\u0627\u0645\u064a \u0623\u0648\u0631\u0627\u062f\u0633 \u0639\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0623\u062f\u0627\u0621 \u0646\u0633\u0648\u064a \u0644\u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 "\u0623\u064a \u0646\u064a\u0641\u0631 \u0628\u0631\u0648\u0645\u064a\u0633\u062f \u064a\u0648" \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1971."""@ar,
        "\u30ea\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3 (Lynn Anderson) \u3068\u901a\u79f0\u3055\u308c\u308b\u3001\u30ea\u30f3\u30fb\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3\uff08Lynn Rene Anderson\u30011947\u5e749\u670826\u65e5- 2015\u5e747\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306a\u5927\u30d2\u30c3\u30c8\u3068\u306a\u3063\u305f\u300c\u30ed\u30fc\u30ba\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3 ((I Never Promised You a) Rose Garden)\u300d\u306a\u3069\u30011970\u5e74\u4ee3\u304b\u30891980\u5e74\u4ee3\u306b\u4e00\u9023\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3092\u51fa\u3057\u3001\u591a\u6570\u306e\u53d7\u8cde\u6b74\u3092\u3082\u3064\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u97f3\u697d\u6b4c\u624b\u3002\u5168\u56fd\u4e2d\u7d99\u306e\u30c6\u30ec\u30d3\u756a\u7d44\u306b\u30ec\u30ae\u30e5\u30e9\u30fc\u3068\u3057\u3066\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u306b\u3082\u3042\u3063\u3066\u3001\u30a2\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3j\u306f1970\u5e74\u4ee3\u306b\u304a\u3044\u3066\u6700\u3082\u6210\u529f\u3057\u305f\u5973\u6027\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u6b4c\u624b\u306e\u3072\u3068\u308a\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002\u30a2\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3\u306f\u3001\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af (ACM) \u306e\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u8cde (Academy of Country Music Awards) \u306b\u304a\u3044\u3066\u300c\u6700\u512a\u79c0\u5973\u6027\u30dc\u30fc\u30ab\u30eb\u8cde (Top Female Vocalist)\u300d\u30922\u5ea6\u53d7\u8cde\u3057\u3001\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u5354\u4f1a (CMA) \u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u5354\u4f1a\u8cde\u3067\u3082\u300c\u5973\u6027\u30dc\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u8cde (Female Vocalist of the Year)\u300d\u3092\u53d7\u8cde\u3001\u3055\u3089\u306b\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3082\u3072\u3068\u3064\u7372\u5f97\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u9996\u4f4d\u3068\u306a\u3063\u305f\u66f2\u306f11\u66f2\u3001\u30c8\u30c3\u30d710\u5165\u308a\u306f18\u66f2\u3001\u30c8\u30c3\u30d740\u5165\u308a\u306f50\u66f2\u4ee5\u4e0a\u3042\u3063\u305f\u3002\u30a2\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3\u306f\u30011974\u5e74\u306b\u3001\u5973\u6027\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u521d\u3081\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30ef\u30fc\u30c9\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3001\u307e\u305f\u3053\u306e\u5e74\u306b\u306f\u3001\u540c\u69d8\u306b\u5973\u6027\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u521d\u3081\u3066\u30de\u30c7\u30a3\u30bd\u30f3\u30fb\u30b9\u30af\u30a8\u30a2\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u3067\u30d8\u30c3\u30c9\u30e9\u30a4\u30ca\u30fc\u3068\u3057\u3066\u516c\u6f14\u3092\u884c\u3044\u3001\u30c1\u30b1\u30c3\u30c8\u3092\u5b8c\u58f2\u3057\u305f\u3002\u300e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9 (Record World\u300f\u8a8c\u3068\u300e\u30d3\u30eb\u30dc\u30fc\u30c9\u300f\u8a8c\u306f\u3001\u3044\u305a\u308c\u3082\u3001\u30a2\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3\u30921970\u5e74\u4ee3\u306e\u300c\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30c7\u30a3\u30b1\u30a4\u30c9 (Artist of the Decade)\u300d\u306b\u9078\u51fa\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10032386;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lynn_Anderson>,
        <http://viaf.org/viaf/10032386>,
        <https://musicbrainz.org/artist/354812d4-2dfb-4611-9a8f-8f8e795e48bf>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lynn_Anderson_on_stage_April_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lynn_Anderson.
doremus_artist:6eda4b34-2711-3148-8b9a-51e3b961bd81
owl:sameAs viaf:22330694; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22330694>.
doremus_artist:6f25223c-eba6-3ed6-8cea-d86f2bf5f3f9
    dbp:birthPlace dbr:Ballaghaderreen;
    rdfs:comment
        "Matt Molloy (* 12. Januar 1947 in Ballaghaderreen, County Roscommon, Irland) ist ein irischer Fl\u00f6tist."@de,
        "Matt Molloy (born 12 January 1947, Ballaghaderreen, County Roscommon) is an Irish musician, from a region known for producing talented flautists. As a child, he began playing the flute and won the All-Ireland Flute Championship at nineteen. Considered as one of the most brilliant Irish musicians, his style that adapts piping techniques to the flute has influenced many contemporary Irish flute players. Molloy owns a pub on Bridge Street in Westport, County Mayo where there are regular Irish music sessions."@en,
        "Matt Molloy (n\u00e9 le 12 janvier 1947, \u00e0 Ballaghaderreen, Comt\u00e9 de Roscommon) est un musicien irlandais, d'une r\u00e9gion connue pour avoir produit plusieurs fl\u00fbtistes talentueux. Enfant, il commence \u00e0 jouer de la fl\u00fbte assez t\u00f4t, et gagne le All-Ireland Flead Championship \u00e0 17 ans seulement. Consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des meilleurs musiciens traditionnels irlandais, son style qui adapte les techniques d'ornementation de la cornemuse \u00e0 la fl\u00fbte a influenc\u00e9 de nombreux flutistes irlandais et am\u00e9ricains. En 1999, il est consacr\u00e9 Traditional Musician of the Year par la t\u00e9l\u00e9vision irlandaise TG4."@fr,
        """\u00c8 considerato uno dei massimi interpreti del suo strumento nel campo della musica popolare irlandese. Nato in una regione famosa per i suoi flautisti, Molloy impar\u00f2 a suonare da bambino, vincendo il primo premio del concorso "All-Ireland Flute Championship" all'et\u00e0 di 17 anni. Da diversi anni Molloy, pur senza essersi ritirato dall'attivit\u00e0 musicale, possiede un pub a Westport, contea di Mayo della cui gestione si occupa attivamente e nel quale, ovviamente, le performance musicali dal vivo costituiscono la massima attrazione."""@it,
        "\u30de\u30c3\u30c8\u30fb\u30e2\u30ed\u30a4(Matt Molloy\u30011947\u5e741\u670812\u65e5- )\u306f\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u512a\u308c\u305f\u30a2\u30a4\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5b50\u4f9b\u306e\u6642\u306b\u5f7c\u306f\u30a2\u30a4\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3092\u59cb\u3081\u3001\u308f\u305a\u304b17\u6b73(1966\u5e74)\u306e\u6642\u306b\u30aa\u30fc\u30eb\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u306b\u6f14\u594f\u6280\u8853\u3092\u9806\u5fdc\u3055\u305b\u308b\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306f\u591a\u304f\u306e\u73fe\u4ee3\u306e\u30a2\u30a4\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002 1970\u5e74\u4ee3\u3092\u901a\u3058\u3066\u3001\u30e2\u30ed\u30a4\u306f\u30dc\u30b7\u30fc\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3067\u3042\u308a\u3001\u30dc\u30b7\u30fc\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u89e3\u6563\u5f8c\u306f\u518d\u7d50\u6210\u3055\u308c\u305f\u30d7\u30e9\u30f3\u30af\u30b7\u30c6\u30a3\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3060\u3063\u305f\u3002\u5f7c\u306f1979\u5e74\u306b\u3001\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30c0\u30d6\u30ea\u30c7\u30a3\u3068\u306e\u4ea4\u4ee3\u3067\u30c1\u30fc\u30d5\u30bf\u30f3\u30ba\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002\u6765\u6b74\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u3001\u5f7c\u306f\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30ec\u30a4\u30c7\u30a3\u3001\u30c8\u30df\u30fc\u30fb\u30d4\u30fc\u30d7\u30eb\u30ba\u3001en:Miche\u00e1l \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in\u3084\u30c9\u30fc\u30ca\u30eb\u30fb\u30e9\u30cb\u30fc\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34645496;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matt_Molloy>,
        <http://viaf.org/viaf/34645496>,
        <https://musicbrainz.org/artist/98aebdb9-8651-4df3-afc5-d5e27bbde7a2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Matt_Molloy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matt_Molloy.
doremus_artist:6f3ff00f-00d4-31c3-955b-f8dd64f3f945
    dbp:birthPlace dbr:Maastricht;
    rdfs:comment
        "Hubert Soudant (* 16. M\u00e4rz 1946 in Maastricht) ist ein niederl\u00e4ndischer Dirigent. Soudant studierte in Maastricht Horn und Dirigieren. Er wurde Preistr\u00e4ger mehrerer Dirigierwettbewerbe, so des Wettbewerbs von Besan\u00e7on (1969), des Herbert-von-Karajan-Wettbewerbes in Berlin (1971) und des Cantelli-Wettbewerbes in Mailand (1973)."@de,
        "Hubert Soudant (Maastricht, 16 maart 1946) is een Nederlands dirigent. Soudant bezocht het conservatorium in zijn geboortestad, waar hij hoorn en orkestdirectie studeerde. Aansluitend volgde hij cursussen bij Jean Fournet en Franco Ferrara. Als 21-jarige werd hij benoemd tot assistent-dirigent van de (vier) omroeporkesten in Hilversum.Hij won prijzen tijdens diverse dirigentenconcoursen. In 1971 was hij laureaat van het concours voor jonge dirigenten in Besan\u00e7on, in 1973 won hij een van de prijzen van het Internationale Herbert von Karajan Concours in Berlijn en in 1975 het Cantelli Concours in Milaan."@nl,
        "Hubert Soudant (born 16 March 1946 in Maastricht, Netherlands) is a Dutch conductor. He played the French horn as a youth. He has won prizes in several conducting competitions, including the Besan\u00e7on Young Conductor Competition and the Karajan International Conducting Competition."@en,
        "Hubert Soudant es un director de orquesta holand\u00e9s nacido el 16 de marzo de 1946 en Maastricht, Holanda."@es,
        "\u042e\u0431\u0435\u0440 \u0421\u0443\u0434\u0430\u043d (\u0444\u0440. Hubert Soudant; \u0440\u043e\u0434. 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1946, \u041c\u0430\u0430\u0441\u0442\u0440\u0438\u0445\u0442) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412 1975 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0413\u0432\u0438\u0434\u043e \u041a\u0430\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0438. \u0421\u0443\u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0451\u043b \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430. \u0412 1985 \u0433. \u043e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0438 \u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0438 \u041f\u0443\u0447\u0447\u0438\u043d\u0438 \u0438 \u0414\u043e\u043d\u0438\u0446\u0435\u0442\u0442\u0438 \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c."@ru,
        "\u30e6\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30b9\u30c0\u30fc\u30f3\uff08Hubert Soudant\u30011946\u5e743\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u30fb\u30de\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30d2\u30c8\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74038880;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hubert_Soudant>,
        <http://viaf.org/viaf/74038880>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hubert_Soudant.
doremus_artist:6f7b6dc7-cfc3-37a6-823f-ca597749aff6
owl:sameAs viaf:27263332; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27263332>.
doremus_artist:7016070d-ffe4-3bb7-b136-63c6df8c1763
    dbp:birthPlace dbr:Kobe;
    rdfs:comment
        "Toshi Ichiyanagi (Kobe, 1933) \u00e9 um compositor de m\u00fasica cl\u00e1ssica japon\u00eas, estudou composi\u00e7\u00e3o com Kishio Hirao e John Cage, e de piano com Chieko Hara, Weiser Barnhard e Webster Beveridge. Depois de frequentar a Julliard School of Music e na New School for Social Research, em Nova Iorque entre 1954-60, ele retornou ao Jap\u00e3o em 1961, e introduziu muitos novos conceitos musicais, incluindo ideia de Cage de indetermina\u00e7\u00e3o, exercendo uma forte influ\u00eancia sobre a dire\u00e7\u00e3o do m\u00fasica contempor\u00e2nea japonesa."@pt,
        """Toshi Ichiyanagi (jap. \u4e00\u67f3 \u6167, Ichiyanagi Toshio; * 4. Februar 1933 in K\u014dbe) ist ein japanischer Komponist. Ichyanagi war Sch\u00fcler von Tomojiro Ikenouchi und Kishio Hirao. Von 1952 bis 1961 lebte er in den USA. Hier besuchte er die Juilliard School of Music und die New School for Social Research in New York City und war Kompositionssch\u00fcler von John Cage. Cage widmete ihm und Yoko Ono, mit der er von 1956 bis 1963 verheiratet war, das St\u00fcck 0' 00". 1961 kehrte er nach Japan zur\u00fcck. In den 1980er und 1990er Jahren arbeitete er beim Nationaltheater. Er ist k\u00fcnstlerischer Leiter der Kanagawa Kunststiftung."""@de,
        """Toshi Ichiyanagi (\u4e00\u67f3 \u6167 Ichiyanagi Toshi, born 4 February 1933) is a Japanese composer of avant-garde music. He studied with Tomojiro Ikenouchi, Kishio Hirao, and John Cage. Ichiyanagi was born in Kobe, Japan. One of his most notable works is the 1960 composition Kaiki, which combined Japanese instruments, sh\u014d and koto, and western instruments, harmonica and saxophone. Another work, Distance (1961), required the performers to play from a distance of three meters from their instruments. Anima 7 (1964) stated that chosen action should be performed "as slowly as possible"."""@en,
        "Toshi Ichiyanagi (\u4e00\u67f3 \u6167, Ichiyanagi Toshi), n\u00e9 le 4 f\u00e9vrier 1933 \u00e0 Kobe, est un prolifique compositeur japonais de musique d'avant-garde. Il \u00e9tudie aupr\u00e8s de Tomojiro Ikenouchi, Kishio Hirao et John Cage. Ichiyanagi est mari\u00e9 \u00e0 Yoko Ono de 1956 \u00e0 1963. Ichiyanagi est laur\u00e9at de la 33e \u00e9dition du prix Suntory (musique) (2001). Il est d\u00e9cor\u00e9 de l'Ordre de la Culture du Japon."@fr,
        "\u4e00\u67f3 \u6167\uff08\u3044\u3061\u3084\u306a\u304e \u3068\u3057\u30011933\u5e742\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u5175\u5eab\u770c\u795e\u6238\u5e02\u751f\u307e\u308c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja,
        "\u4e00\u67f3 \u6167\uff08\u3044\u3061\u3084\u306a\u304e \u3068\u3057\u30011933\u5e742\u67084\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u5175\u5eab\u7e23\u795e\u6238\u5e02\uff0c\u65e5\u672c\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u92fc\u7434\u5e2b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:111908445;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Toshi_Ichiyanagi>,
        <http://viaf.org/viaf/111908445>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Toshi_Ichiyanagi.
doremus_artist:702bfb4a-2513-35b2-9269-631fcda71311
owl:sameAs viaf:34083023; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34083023>.
doremus_artist:703bab66-5a9d-3c76-a417-1c68a7f14fc1
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Alex Prior (5 de octubre de 1992, Londres, Inglaterra) es un compositor y director de orquesta brit\u00e1nico de origen ruso."@es,
        "Alex Prior (5 de outubro de 1992, Londres, Inglaterra) \u00e9 um compositor e director de orquesta brit\u00e1nico, de origem russa. Come\u00e7ou a compor obras aos oito anos, e conta com mais de quarenta obras, incluindo \u00f3pera, ballet, concertos e m\u00fasicas de coral."@pt,
        "Alexander Prior (born 5 October 1992) is a British composer and conductor who studied at the Saint Petersburg Conservatory."@en,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0435\u0440 \u041f\u0440\u0430\u0301\u0439\u043e\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alexander Prior, \u0440\u043e\u0434. 5 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1992) \u2014 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0440\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u0443\u043a \u041a. \u0421. \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440 \u041f\u0440\u0430\u0439\u043e\u0440 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 5 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1992 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435 \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438 \u0438 \u043e\u0442\u0446\u0430-\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0447\u0430\u043d\u0438\u043d\u0430. \u0412\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0441\u0435\u043b \u0437\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0432 \u0442\u0440\u0438 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0432 \u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u044c \u043b\u0435\u0442 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0441 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f\u043c\u0438. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435 (\u0430\u043d\u0433\u043b.). \u0412 2005 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f (\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432). \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0432 2011 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:224444409;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alex_Prior>,
        <http://viaf.org/viaf/224444409>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alex_Prior.
doremus_artist:70d8ca7d-2271-3121-8d64-b5a7436a3f04
owl:sameAs viaf:85395788; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85395788>.
doremus_artist:70fec829-5e00-38f8-b780-747459be7106
    owl:sameAs viaf:93964893;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93964893>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a6cf0feb-4d0c-4026-b447-a74fa8552804>.
doremus_artist:72f99991-586c-3e4a-940e-000cb0c58aca
owl:sameAs viaf:32294206; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32294206>.
doremus_artist:72fb6078-7b36-345f-a163-b3739fcc41f5
owl:sameAs viaf:32195935; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32195935>.
doremus_artist:7304e52c-033c-3e1c-9121-609b88948151
    dbp:birthPlace dbr:Mauritius;
    rdfs:comment
        """St\u00e9phano Honor\u00e9, (born 21 October 1955 in Cassis, Mauritius) better known as Menwar, is a Mauritian percussionist and singer. He was one of the pioneers of modern sega music, forming the group Saga\u00ef in the 1980s. Honor\u00e9 is a player of the ravanne, for which he has begun to develop a written technique, something that has not been done previously. He was named Artist of the Year by French radio station Radio France Internationale and stated that he "took the distinction as an honor for a Mauritian artist" (French: Je prends cette distinction comme un honneur pour un artiste mauricien)."""@en;
    owl:sameAs viaf:26824943;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Menwar>,
        <http://viaf.org/viaf/26824943>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Menwar.
doremus_artist:73152905-15fe-377a-8e4c-2ea2902c6b53
    rdfs:comment
        "Crawford Young (* vor 1976) ist ein amerikanischer Lautenist und Musikwissenschaftler mit Wohnsitz in Basel. Er ist Leiter des Ferrara Ensembles, sowie der Ensembles Project Ars Nova (P.A.N.) und Shield of Harmony und war langj\u00e4hriger Begleiter von Andreas Scholl. Young z\u00e4hlt zu den f\u00fchrenden Interpreten f\u00fcr Lautenrepertoires des sp\u00e4ten Mittelalters und der Renaissance."@de,
        "Crawford Young is an American lutenist and musicologist residing in Basel, Switzerland. He is the director of the Ferrara Ensemble, Ensemble Project Ars Nova, Shield of Harmony, and is a long time accompanist of Andreas Scholl Young is considered by many to be the premier interpreter of repertory for Medieval and Renaissance lute."@en;
    owl:sameAs viaf:76413945;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Crawford_Young>,
        <http://viaf.org/viaf/76413945>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Crawford_Young.
doremus_artist:7341f400-ef04-36c9-a9ae-88bf1533a6c4
owl:sameAs viaf:103250685; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103250685>.
doremus_artist:735846d5-743d-3795-af75-683886c931fa
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Neil Shicoff (* 2. Juni 1949 in Brooklyn, New York) ist ein amerikanischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Neil Shicoff (born June 2, 1949) is an American Jewish opera singer and cantor known for his lyric tenor singing and his dramatic, emotional acting."@en,
        "Neil Shicoff (nacido el 2 de junio de 1949 en Brooklyn) es un cantante de \u00f3pera (tenor) estadounidense."@es,
        "\u041d\u0438\u043b \u0428\u0438\u043a\u043e\u0444\u0444 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Neil Shicoff; \u0440\u043e\u0434. 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 1949) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u0432 1998 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b\u0430 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u0437\u0430\u043d\u0433\u0435\u0440\u0430 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438. \u0421\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0441 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438 \u00ab\u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d\u00bb (\u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a), \u00ab\u041a\u043e\u0432\u0435\u043d\u0442-\u0413\u0430\u0440\u0434\u0435\u043d\u00bb (\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d), \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043e\u0439, \u0411\u0430\u0432\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043e\u0439, \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u043c \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0430\u044f \u043c\u0430\u0441\u043a\u0430\u00bb (2011) \u0437\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0432 2010 \u0433\u043e\u0434\u0443 (\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u043b\u044c \u00ab\u0418\u0443\u0434\u0435\u0439\u043a\u0430\u00bb \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430)."@ru;
    owl:sameAs viaf:114272395;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Neil_Shicoff>,
        <http://viaf.org/viaf/114272395>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b90d862f-692e-41f4-bea4-9babed2a5ba8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Neil_Shicoff.
doremus_artist:736dc877-871a-3cad-bcff-bfcd175125e6
    rdfs:comment
        "Hugues Lecl\u00e8re est un pianiste fran\u00e7ais n\u00e9 en 1968 \u00e0 Antony dans les Hauts-de-Seine."@fr;
    owl:sameAs viaf:46972085;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Hugues_Lecl\u00e8re>,
        <http://viaf.org/viaf/46972085>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hugues_Leclère.
doremus_artist:736e68b6-198e-3656-a4ce-e030df1600f2
    owl:sameAs viaf:31862978;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106709980>,
        <http://viaf.org/viaf/31862978>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c79a1fa0-8eeb-405a-a1df-fb8991a0fd7b>.
doremus_artist:740948b9-cff1-3089-bd69-013844e0f292
owl:sameAs viaf:62966985; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62966985>.
doremus_artist:740d6973-b724-36cc-873c-eaae642eb886
owl:sameAs viaf:39565343; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39565343>.
doremus_artist:7442655f-211a-324e-a136-b9d3810ef87a
    dbp:birthPlace dbr:Sondershausen;
    dbp:deathPlace dbr:Sondershausen;
    rdfs:comment
        "Ernst Ludwig Gerber (* 29. September 1746 in Sondershausen; \u2020 30. Juni 1819 ebenda) war ein deutscher Komponist, der als Autor von Komponisten-Lexika bekannt geworden ist."@de,
        "Ernst Ludwig Gerber (September 29, 1746 in Sondershausen, Germany \u2013 June 30, 1819 in Sondershausen) was a German composer and author of a famous dictionary of musicians. His father, Heinrich Nicolas Gerber (1702-1775), a pupil of J. S. Bach, was an organist and composer of some distinction, and under his direction Ernst Ludwig at an early age made great progress in his musical studies. In 1765 he went to Leipzig to study law, but the claims of music, which had gained additional strength from his acquaintanceship with Johann Adam Hiller, soon came to occupy almost his sole attention. On his return to Sondershausen he was appointed music teacher to the children of the prince, and in 1775 he succeeded his father as court organist."@en,
        "Ernst Ludwig Gerber (n\u00e9 le 29 septembre 1746 \u00e0 Sondershausen et mort le 30 juin 1819 dans la m\u00eame ville) est un compositeur allemand, pass\u00e9 \u00e0 la post\u00e9rit\u00e9 essentiellement pour ses publications musicologiques dont un dictionnaire des compositeurs en quatre tomes."@fr,
        "\u00c8 principalmente ricordato per essere stato l'autore di un celebre dizionario dei musicisti. Ricevette i primi rudimenti musicali (organo e teoria musicale) dal padre Heinrich Nikolas Gerber, un allievo di Johann Sebastian Bach. Nel 1765 intraprese lo studio del diritto a Lipsia, ma si dedic\u00f2 prioritariamente all'attivit\u00e0 di compositore. Nel 1768 present\u00f2 per la prima volta pubblicamente un suo lavoro e nel 1775 succedette al padre nella carica di organista di corte, al servizio del Principe di Schwarzburg-Sondershausen. Negli anni successivi si occup\u00f2 dello studio della storia della musica e pubblic\u00f2 infine il suo Historisch-biographisches Lexikon der Tonk\u00fcnstler, il quale fu successivamente migliorato e ampliato. Inoltre pubblic\u00f2 diversi articoli in riviste di musica. Nel 1794 fu nominat"@it;
    owl:sameAs viaf:66730279;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernst_Ludwig_Gerber>,
        <http://viaf.org/viaf/66730279>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ernst_Ludwig_Gerber.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernst_Ludwig_Gerber.
doremus_artist:744c19fb-803f-3ef4-93dd-962a4247cd85
    rdfs:comment
        "Francis Bayer est n\u00e9 le 11 juillet 1938 \u00e0 Villerville dans le Calvados et mort le 2 janvier 2004 \u00e0 Paris, est un compositeur et musicologue fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:22331321;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Francis_Bayer>,
        <http://viaf.org/viaf/22331321>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Francis_Bayer.
doremus_artist:746829b2-1323-3a7f-83ab-e82eac90d615
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Middletown,_Ohio>;
    rdfs:comment
        "Dave Burrell (Herman Davis Burell, * 10. September 1940 in Middletown, Ohio) ist ein US-amerikanischer Jazz-Pianist. Burrell wuchs auf Hawaii auf, wo er in einer Rock-and-Roll-Band spielte. Von 1958 bis 1960 studierte er an der University of Hawaii, danach bis 1965 an der Berklee School of Music, wo er mit Tony Williams und Sam Rivers spielte."@de,
        "Dave Burrell (born September 10, 1940) is an American jazz pianist. He has worked for many jazz musicians including Archie Shepp, Pharoah Sanders, Marion Brown and David Murray."@en,
        "Herman Davis Burrell (Middletown, Ohio, 10 de septiembre de 1940) es un pianista y compositor estadounidense de free jazz y jazz contempor\u00e1neo."@es,
        "Nel corso della sua carriera ha collaborato spesso con Archie Shepp negli anni '60 e '70 e con David Murray a cavallo tra gli anni '80 e gli anni '90."@it;
    owl:sameAs viaf:66654002;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dave_Burrell>,
        <http://viaf.org/viaf/66654002>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dave_Burrell.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dave_Burrell.
doremus_artist:74b335ca-c903-3130-bdcc-74a64121fd3b
owl:sameAs viaf:18384009; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18384009>.
doremus_artist:74f43792-ecb3-33ef-8c15-a6da2d863c34
    owl:sameAs viaf:100234936;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100234936>,
        <http://viaf.org/viaf/100234943>.
doremus_artist:763fd8c7-6263-3e0e-a108-fbebbda0667d
    rdfs:comment
        "Ryland Davies (born 9 February 1943, Cwm, Blaenau Gwent (Ebbw Vale), Wales) is a Welsh operatic tenor. Since making his operatic debut, Ryland Davies has firmly established himself as one of the most versatile and best loved of British tenors. At the start of his career, his beautiful lyric tenor made him a mainstay in the major opera houses of the world, most notably Glyndebourne, Covent Garden, The Metropolitan Opera in New York and Salzburg. In the last decade Davies has returned to all of these houses, now singing the character roles that have since become his speciality."@en;
    owl:sameAs viaf:114709454;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ryland_Davies>,
        <http://viaf.org/viaf/114709454>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ryland_Davies.
doremus_artist:76901b5f-c60e-3cb7-9446-63260141e0ac
owl:sameAs viaf:29172870; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29172870>.
doremus_artist:776ef975-dfad-3591-af0b-f1daab05fe61
owl:sameAs viaf:10114357; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10114357>.
doremus_artist:78b9bc90-ea40-3bf9-893e-0144072100c6
    rdfs:comment
        "L\u00e9on Jongen (n\u00e9 \u00e0 Li\u00e8ge le 2 mars 1884 et mort \u00e0 Bruxelles le 18 novembre 1969) est un compositeur, pianiste, chef d'orchestre et professeur belge. Il est le fr\u00e8re du compositeur Joseph Jongen."@fr;
    owl:sameAs viaf:66729479;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/L\u00e9on_Jongen>,
        <http://viaf.org/viaf/66729479>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Léon_Jongen.
doremus_artist:78d0712d-1e48-36cf-9a52-76dd49bae8eb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Durham,_North_Carolina>;
    rdfs:comment
        "Jeremy Denk (born May 16, 1970 in Durham, North Carolina) is an American classical pianist."@en,
        """Jeremy Denk, nacido el 16 de mayo de 1970 en Durham, Carolina del Norte), es un pianista cl\u00e1sico estadounidense. En 1997, Denk debut\u00f3 en Nueva York con un recital en el Alice Tully Hall en su condici\u00f3n de ganador del "William Petschek Piano Debut Recital Award" de la Juilliard. El a\u00f1o siguiente, recibi\u00f3 la beca "Avery Fisher Career Grant" administrada por el Lincoln Center y el premio de la "Young Concert Artists International Auditions". Ha tocado como solista con las sinf\u00f3nicas de Atlanta, Chicago, Dallas, Houston, Londres, New World Symphony, Saint Louis y San Francisco, la Orquesta de Filadelfia, la Orquesta de St. Luke's y la Orquesta de C\u00e1mara Orpheus. Se ha centrado en los \u00faltimos a\u00f1os en la m\u00fasica de Charles Ives y Gy\u00f6rgy Ligeti sin olvidar el repertorio m\u00e1s est\u00e1ndar. Frecuentement"""@es;
    owl:sameAs viaf:66050654;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeremy_Denk>,
        <http://viaf.org/viaf/66050654>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Denk_2013_hi-res-download_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeremy_Denk.
doremus_artist:78de77bd-e3b3-324a-b4ac-b7685a0d7896
owl:sameAs viaf:59371678; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59371678>.
doremus_artist:79f9a240-4456-3adb-b05c-17496f9aa1bc
    owl:sameAs viaf:79169754;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79169754>,
        <https://musicbrainz.org/artist/681cc9e6-a991-499a-885a-52f4402957ed>.
doremus_artist:7aca4ce8-d735-31be-a185-dc135027ef3d
owl:sameAs viaf:297378752; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/297378752>.
doremus_artist:7ad4f126-5452-3800-a2e2-245a97c2a903
owl:sameAs viaf:76506953; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76506953>.
doremus_artist:7dbf21e6-b138-3b93-96de-e17647d96ae2
owl:sameAs viaf:107599559; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107599559>.
doremus_artist:7dde0440-6881-3f80-81fd-947417a67cdf
owl:sameAs viaf:59837229; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59837229>.
doremus_artist:7df7953a-4ec0-3947-8133-2994eedd994b
    dbp:birthPlace res:Nebeur;
    dbp:deathPlace res:Tunis;
    rdfs:comment
        "Saliha (\u0635\u0644\u064a\u062d\u0629), de son vrai nom Salouha Ben Ibrahim Ben Abdelhafidh, n\u00e9e en 1914 \u00e0 Nebeur dans le gouvernorat du Kef et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 26 novembre 1958 \u00e0 Tunis, est une chanteuse tunisienne.Artiste passionn\u00e9e et authentique, elle demeure \u00e0 travers ses chansons attach\u00e9e \u00e0 son terroir et \u00e0 ses origines campagnardes.\u2191 (fr) Tahar Melligi, \u00ab Saliha. La plus grande chanteuse de tous les temps \u00bb, La Presse de Tunisie, 25 juin 2007\u2191 (fr) Hamadi Abassi, \u00ab Mridh fan\u00ee ta\u00e2l biya d\u00e2ya."@fr;
    owl:sameAs viaf:223442463;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Saliha>,
        <http://viaf.org/viaf/223442463>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Saliha.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Saliha.
doremus_artist:7e841cce-e126-3754-8b31-e56b09dec327
owl:sameAs viaf:46953615; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46953615>.
doremus_artist:7fb938c8-9196-3685-94d4-a358e429b587
    dbp:birthPlace
    <http://dbpedia.org/resource/Engenheiro_Paulo_de_Frontin,_Rio_de_Janeiro>;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0647\u0631\u064a\u0641\u064a\u0644\u062a\u0648 \u0645\u0627\u0631\u062a\u064a\u0646\u0633 (Herivelto Martins) \u0623\u0648 \u0647\u0631\u064a\u0641\u064a\u0644\u062a\u0648 \u062f\u064a \u0623\u0648\u0644\u064a\u0641\u064a\u0631\u0627 \u0645\u0627\u0631\u062a\u064a\u0646\u0633 (30 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1912 - 17 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1992) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0628\u0631\u0627\u0632\u064a\u0644\u064a\u060c \u0623\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646\u0647\u0627 Ave Maria No Morro ."@ar,
        "Herivelto de Oliveira Martins (Vassouras, 30 januari 1912 - Rio de Janeiro, 17 september 1992) was een Braziliaans componist, zanger, gitarist en acteur. Een aantal van zijn composities werden klassiekers, zoals Da cor do meu viol\u00e3o, Que rei sou eu?, Pra\u00e7a onze en Ave Maria no morro."@nl,
        "Herivelto de Oliveira Martins (Vila de Rodeio, 30 de janeiro de 1912 \u2014 Rio de Janeiro, 17 de setembro de 1992) foi um dos maiores compositores brasileiros e foi tamb\u00e9m cantor, m\u00fasico e ator."@pt,
        """Herivelto de Oliveira Martins (also Herivelto Martins) (Engenheiro Paulo de Frontin, Brazil, January 30, 1912 - Rio de Janeiro, September 16, 1992) was a Brazilian composer, singer, and music player. Martins was the author of many classic Brazilian songs, especially sambas. They include: 
*  Da cor do meu viol\u00e3o 
*  Ave Maria no Morro 
*  Pra\u00e7a onze 
*  Que rei sou eu? Martins formed the Trio de Ouro group in 1936 with Nilo Chagas and his wife, Dalva de Oliveira. Martin's son, Pery Ribeiro, became a highly successful singer of Bossa Nova, and M\u00fasica popular brasileira and Jazz."""@en,
        "Herivelto de Oliveira Martins lub Herivelto Martins (ur. 30 stycznia 1912, Vila de Rodeio, Engenheiro Paulo de Frontin, stan Rio de Janeiro, Brazylia; zm. 17 wrze\u015bnia 1992, Rio de Janeiro) - brazylijski kompozytor, piosenkarz i muzyk. Autor, mi\u0119dzy innymi, piosenki Ave Maria No Morro, wykonywanej, m.in. przez Violett\u0119 Villas, Katarzyn\u0119 Bovery, Andre\u0119 Bocelliego, Filipinki, Scorpions, oraz Helmuta Lotti."@pl,
        "Tra i brani pi\u00f9 famosi da lui composti, figurano:  Da cor do meu viol\u00e3o ,  Ave Maria no Morro ,  Pra\u00e7a onze  ,  Que rei sou eu? , Acorda, escola de samba , Duas l\u00e1grimas , ecc.\u00c8 stato inoltre tra i componenti del gruppo musicale Trio de Ouro, gruppo nato nel 1936 e che comprendeva anche Nilo Chagas e Dalva de Oliveira."@it;
    owl:sameAs viaf:71576349;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herivelto_Martins>,
        <http://viaf.org/viaf/71576349>,
        <https://musicbrainz.org/artist/04ed945a-75cd-4b2b-828a-eb8410c0e59a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herivelto_Martins.
doremus_artist:81078ff8-c798-3ced-87cb-ef2803ece1b7
    dbp:birthPlace dbr:Thanjavur;
    rdfs:comment
        " \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629\u060c \u0644\u0636\u0645\u0627\u0646 \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0633\u0646\u0627\u062f\u0647\u0627 \u0648\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628\u0647\u0627 \u0648\u0645\u0635\u0637\u0644\u062d\u0627\u062a\u0647\u0627\u060c \u0648\u0639\u0644\u0627\u0642\u062a\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0627\u0631\u0626 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u060c \u0644\u0623\u0646\u0647\u0627 \u062a\u0631\u062c\u0645\u0629 \u0627\u0642\u062a\u0631\u0627\u0636\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0644\u063a\u0629 \u0623\u062c\u0646\u0628\u064a\u0629. \u0645\u0648\u062a\u0648\u0633\u0648\u0627\u0645\u064a \u062f\u064a\u0643\u0634\u064a\u062a\u0627\u0631 (Muthuswami Dikshitar) (\u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0645\u0644\u064a\u0629l:\u0bae\u0bc1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0bb8\u0bcd\u0bb5\u0bbe\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bc0\u0b95\u0bcd\u0bb7\u0bbf\u0ba4\u0bb0\u0bcd, \u0628\u0627\u0644\u062f\u064a\u0641\u0627\u0646\u0627\u063a\u0627\u0631\u064a\u0629:\u092e\u0941\u0924\u094d\u0924\u0941\u0938\u094d\u0935\u093e\u092e\u093f \u0926\u0940\u0915\u094d\u0937\u093f\u0924:, \u0648\u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a\u0644\u062c\u0648\u064a\u0629:\u0c2e\u0c41\u0c24\u0c4d\u0c24\u0c41 \u0c38\u0c4d\u0c35\u0c3e\u0c2e\u0c40 \u0c26\u0c40\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c3f\u0c24\u0c41\u0c32\u0c41, \u0648\u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0646\u0627\u062f\u0627\u0648\u064a\u0629a:\u0cae\u0cc1\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0cc1 \u0cb8\u0ccd\u0cb5\u0cbe\u0cae\u0cc0 \u0ca6\u0cc0\u0c95\u0ccd\u0cb7\u0cbf\u0ca4\u0cb0\u0cc1\u060c 24 \u0645\u0627\u0631\u0633 1775 \u2013 21 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1835) \u0647\u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0645\u0646 \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u0648\u062b \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0633 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0646\u0627\u062a\u064a\u0643\u064a\u0629. \u0648\u062a\u062a\u0635\u0641 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a\u0647\u060c \u0627\u0644\u062a\u064a \u064a\u0642\u062f\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0628\u062d\u0648\u0627\u0644\u064a 500\u060c \u0628\u062a\u0623\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u0629 \u0648\u062a\u062c\u0633\u064a\u062f \u062c\u0648\u0647\u0631 \u0623\u0634\u0643\u0627\u0644 \u0631\u0627\u062c\u0627 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0641\u0627\u064a\u0646\u064a\u0643\u0627 (\u0641\u064a\u0646\u0627) \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u062c\u0633\u062f \u0631\u0645\u0648\u0632 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0645\u0627\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0648\u062a\u062a\u0645\u064a\u0632 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u062f\u0629 \u0628\u0633\u0631\u0639\u0629 \u0628\u0637\u064a\u0626\u0629 (\u062a\u0634\u0648\u0643\u0627 \u0643\u0627\u0644\u0627). \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0643\u0630\u0644\u0643 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0634\u0647\u0631\u0629: \u062c\u0648\u0631\u0648\u062c\u0648\u0647\u0627 (Guruguha).\u200f\u200f \u0648\u062c\u062f\u064a\u0631\u064c \u0628\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631 \u0623\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a\u0647 \u062a\u064f\u063a\u0646\u0649 \u0628\u0635\u0648\u0631\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0648\u062a\u064f\u0639\u0631\u0641 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0631\u0646\u0627\u062a\u064a\u0643\u064a\u0629."@ar,
        "Muthuswami Dikshitar (* 24. M\u00e4rz 1775; \u2020 21. Oktober 1835) war ein s\u00fcdindischer Dichter und Komponist. Dikshitar z\u00e4hlt neben Tyagaraja (1767\u20131847) und Syama Sastri (1762\u20131827) zum musikalischen Dreigestirn der karnatischen Musik. Seine Kompositionen, von denen etwa 500 bekannt sind, beeindrucken durch ihren kontemplativen Charakter und die Kunstfertigkeit der Anwendung der Ragaformen im Vina-Stil, der reich an musikalischen Verzierungen (gamakas) ist. Muthuswami Dikshitar signierte seine Kompositionen mit dem Namen Guruguha. Das Wort ist aus guru, \u201eLehrer\u201c, und Guha zusammengesetzt, einem Beinamen des Gottes Subrahmanya: Dieser sei ihm, so Dikshitar, als Vision erschienen und habe ihn als Komponisten initiiert. Seine Kompositionen werden weithin bei klassischen Konzerten karnatischer Musik"@de,
        "Muthuswami Dikshitar (March 24, 1775 \u2013 October 21, 1835) was a South Indian poet and composer and is one of the Musical Trinity of Carnatic music. His compositions, of which around 500 are commonly known, are noted for their contemplative nature and for capturing the essence of the raga forms through the vainika (veena) style that emphasises gamakas. They are typically in a slower speed (chowka kala). He is also known by his signature name of Guruguha which is also his mudra (can be found in every one of his songs). His compositions are widely sung and played in classical concerts of Carnatic music."@en;
    owl:sameAs viaf:69116403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Muthuswami_Dikshitar>,
        <http://viaf.org/viaf/69116403>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Muthuswami_Dikshitar.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Muthuswami_Dikshitar.
doremus_artist:817e4b0e-2536-3d35-b4bf-81f6638288bd
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """Nicola Matteis (Matheis) (fl. c. 1670 \u2013 after 1714) was the earliest notable Italian Baroque violinist in London, whom Roger North judged in retrospect "to have bin a second to Corelli," and a composer of significant popularity in his time, though he has been utterly forgotten until the later 20th century."""@en,
        "Nicola Matteis (Matheis) (vers 1670 \u2013 vers 1698) \u00e9tait un violoniste et compositeur londonien. On ne connait presque rien de sa vie dans les premi\u00e8res ann\u00e9es. Il se rendit \u00e0 Londres dans le d\u00e9but des ann\u00e9es 1670 o\u00f9 il eut pour m\u00e9c\u00e8ne un commer\u00e7ant, qui le guida dans la mani\u00e8re d'obtenir les faveurs de la gentry (en permettant \u00e0 ceux-ci de l'accompagner lors de r\u00e9citals ou d'autres concerts de moindre importance)."@fr,
        "Nicola Matteis der \u00c4ltere \u201eNeapolitano\u201c (* um 1650 in Neapel (?); \u2020 vor 1703 oder nach 1713 in Colkirk in der Grafschaft Norfolk) war ein italienischer Violinist, Gitarrist und Komponist des Barock, der in England gewirkt hat."@de,
        """Nicola Matteis, compositor italiano nacido hacia 1650. Del hecho de que fuera apodado "El Napolitano" se ha pretendido deducir que naci\u00f3 en la ciudad de N\u00e1poles. Pas\u00f3 la mayor parte de su vida en Inglaterra, aunque no se sabe a ciencia cierta cu\u00e1ndo se instal\u00f3 all\u00ed; el a\u00f1o m\u00e1s apuntado es el de 1672. Se tiene la certeza de que viv\u00eda en Londres en 1687. En cualquier caso, fue en el pa\u00eds anglosaj\u00f3n donde desarroll\u00f3 su carrera como int\u00e9rprete de viol\u00edn y guitarra, y a partir (probablemente) de 1672 escribi\u00f3 cuatro libros con sus composiciones, los dos primeros para viol\u00edn y continuo, y los restantes para dos violines (Ayres for the Violin), publicados respectivamente en 1676 y en 1685. Tuvo dos hijos, Nicholas Matteis y John-Nicola Matteis, tambi\u00e9n dedicados y destacados en el campo musical."""@es,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041c\u0430\u0442\u0442\u0435\u0439\u0441 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Nicola Matteis, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u0434\u043e 1670 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u041a\u043e\u043b\u043a\u0438\u0440\u043a (?)), \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 1714 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:101096342;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicola_Matteis>,
        <http://viaf.org/viaf/101096342>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicola_Matteis,_by_Godfrey_Kneller.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicola_Matteis.
doremus_artist:81a156e1-5295-3a87-a6ba-e363ab093fbe
    rdfs:comment
        "Stephan Genz (n\u00e9 en 1973 \u00e0 Erfurt) est un baryton allemand, r\u00e9put\u00e9 pour ses interpr\u00e9tations de lied."@fr;
    owl:sameAs viaf:51884675;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Stephan_Genz>,
        <http://viaf.org/viaf/51884675>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Stephan_Genz.
doremus_artist:8342cac2-86f3-3de5-b9e2-4b46037f6f06
    dbp:birthPlace dbr:Bourg-en-Bresse;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Julien Tiersot (* Bourg-en-Bresse, 5 de julio de 1857 \u2013 \u2020 Par\u00eds, 10 de agosto de 1936), fue un etn\u00f3grafo, music\u00f3logo y compositor franc\u00e9s. Es considerado un pionero de la etnomusicolog\u00eda. En sus inicios como compositor, Tiersot se vio seriamente interesado por la m\u00fasica popular de Francia, por lo que en 1889 public\u00f3 un art\u00edculo titulado Histoire de la chanson populaire en France (Historia de la canci\u00f3n popular en Francia), en donde se trata de plantear una historia de este tipo de m\u00fasica, mediante la vinculaci\u00f3n a fuentes acad\u00e9micas. Ese art\u00edculo fue mal visto y criticado por sus contempor\u00e1neos."@es,
        "Julien Tiersot (5 July 1857, Bourg-en-Bresse (Rh\u00f4ne-Alpes) \u2013 10 August 1936, Paris), was a French musicologist, composer and a pioneer in ethnomusicology."@en,
        "Julien Tiersot, n\u00e9 \u00e0 Bourg-en-Bresse (Rh\u00f4ne-Alpes) le 5 juillet 1857 et mort \u00e0 Paris le 10 ao\u00fbt 1936, est un musicologue, ethnomusicologue et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Lavor\u00f2 al conservatorio di Parigi come vicebibliotecario dal 1883 e come bibliotecario dal 1909 al 1920. Dal 1894 aveva collaborato con la Rivista Musicale Italiana di Torino.Dal 1895 al 1899 raccolse pi\u00f9 di 1200 canzoni popolari che vennero in parte pubblicate nel 1903 nel libro \u201cChansons populaires recueillies dans les Alpes fran\u00e7aises, Savoie et Dauphin\u00e9\u201d (Canzoni popolari raccolte nelle Alpi francesi, Savoia e Delfinato) dove compaiono anche 125 testi e 119 melodie della collezione di Joseph Sim\u00e9on Favre. Negli anni 1905-1906 svolse ricerche etnomusicologiche in Canada con \u00c9. Gagnon. Fu presidente della Societ\u00e0 Francese di Musicologia."@it;
    owl:sameAs viaf:54233998;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julien_Tiersot>,
        <http://viaf.org/viaf/54233998>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Julien_Tiersot_1911-1912.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julien_Tiersot.
doremus_artist:83dd17da-8917-3d0d-80cc-b8612b0504ae
owl:sameAs viaf:17417816; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17417816>.
doremus_artist:8491a8e7-2122-355d-9132-6f94c20ef135
owl:sameAs viaf:46848551; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46848551>.
doremus_artist:857acf8a-69ab-3b19-9ecc-e935f232afc7
owl:sameAs viaf:51880933; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51880933>.
doremus_artist:85a4b9a4-8784-327a-a92b-57e62fe27e76
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Glen_Ridge,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Burbank,_California>;
    rdfs:comment
        """Salvador "Tutti" Camarata, plus connu sous le pseudonyme Toots Camarata et parfois simplement appel\u00e9 Camarata, est un compositeur, arrangeur musical et trompettiste, n\u00e9 le 11 mai 1913 \u00e0 Glen Ridge (New Jersey) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 13 avril 2005 \u00e0 Burbank (Californie)."""@fr,
        """Salvatore "Tutti" Camarata (May 11, 1913 \u2013 April 13, 2005) was a composer, arranger, trumpeter, and record producer. Also known as "Toots" Camarata."""@en,
        "Salvatore \u201eTutti\u201c oder \u201eToots\u201c Camarata (* 11. Mai 1913 in Glen Ridge, New Jersey; \u2020 20. April 2005 in Burbank, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Jazztrompeter, Bandleader, Arrangeur, Komponist und Musikproduzent."@de;
    owl:sameAs viaf:71582540;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Salvatore_Camarata>,
        <http://viaf.org/viaf/71582540>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Salvatore_Camarata.
doremus_artist:85ef458c-0516-3a41-85c9-32f068b7d8d4
    dbp:birthPlace dbr:Turkey;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Alice Sapritch (* 29. Juli 1916 in Ortak\u00f6y, T\u00fcrkei; \u2020 24. M\u00e4rz 1990 in Paris, Frankreich; eigentlich Alice Sapric) war eine franz\u00f6sische Schauspielerin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Alice Sapritch (29 July 1916 \u2013 24 March 1990) was a French film actress of Armenian descent. She appeared in 66 films between 1950 and 1989."@en,
        "Alice Sapritch (29 de julio de 1916 - 24 de marzo de 1990) fue una actriz y cantante de nacionalidad francesa, aunque de origen armenio."@es,
        "Alice Sapritch, de son vrai nom Alice Sapric, n\u00e9e le 29 juillet 1916 \u00e0 Ortak\u00f6y dans l'Empire ottoman et morte le 24 mars 1990 \u00e0 Paris, est une actrice et chanteuse d'origine arm\u00e9nienne naturalis\u00e9e fran\u00e7aise."@fr,
        "Alice Sapritch; w\u0142a\u015bciwie Alice Sapric (ur. 29 lipca 1916 w Ortak\u00f6y, w\u00f3wczas Imperium osma\u0144skie, obecnie Turcja; zm. 24 marca 1990 w Pary\u017cu) \u2013 francuska aktorka i piosenkarka pochodzenia ormia\u0144skiego. Aktorka znana przede wszystkim z r\u00f3l u boku Louisa de Fun\u00e8sa w popularnych komediach: Mania wielko\u015bci (1971; rola Dony Juany) oraz Zawieszeni na drzewie (1970; zagra\u0142a \u017con\u0119 g\u0142\u00f3wnego bohatera, granego przez de Fun\u00e8sa). Zmar\u0142a w wieku 73 lat w nast\u0119pstwie choroby nowotworowej. Pochowana na Cmentarzu P\u00e8re-Lachaise w Pary\u017cu."@pl,
        "\u0410\u043b\u0438\u0441 \u0421\u0430\u043f\u0440\u0438\u0442\u0447 (Alice Sapritch, 29 \u0438\u044e\u043b\u044f 1916, \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u044f \u2014 24 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1990, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f), \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:71411089;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alice_Sapritch>,
        <http://viaf.org/viaf/71411089>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alice_Sapritch.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alice_Sapritch.
doremus_artist:8602511d-5561-3f10-bca3-9ef49bdfbde6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Jacksonville,_Florida>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Occasionalmente anche violoncellista, \u00e8 stato al contrabbasso un elemento formidabile nelle sezioni ritmiche delle formazioni di Julian \u201cCannonball\u201d Adderley, di Oscar Peterson e di Cedar Walton."@it,
        "Sam Jones (eigentlich Samuel Jones) (* 12. November 1924 in Jacksonville; \u2020 15. Dezember 1981 in New York City) war ein amerikanischer Jazzbassist, Cellist und Komponist."@de,
        "Samuel Jones (12 de noviembre de 1924 \u2013 15 de diciembre de 1981) era un contrabajista y compositor de jazz."@es,
        "Samuel Jones (nickname Home, 12 November 1924 \u2013 15 December 1981) was a jazz double bassist, cellist and composer."@en,
        "Samuel Jones (ur. 12 listopada 1924 w Jacksonville w stanie Floryda, zm. 15 grudnia 1981 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski kontrabasista jazzowy."@pl,
        "Samuel Jones, dit Sam Jones, n\u00e9 le 12 novembre 1924 \u00e0 Jacksonville en Floride et mort le 15 d\u00e9cembre 1981, \u00e9tait un contrebassiste, violoncelliste et compositeur de jazz. Il a jou\u00e9 avec Tiny Bradshaw, Les Jazz Modes, Kenny Dorham, Illinois Jacquet, Dizzy Gillespie (1958-59) et Thelonious Monk. Il est plus connu pour son travail avec Julian Cannonball Adderley (1959-65), mais il a aussi travaill\u00e9 plusieurs ann\u00e9es avec Oscar Peterson et Cedar Walton et enregistr\u00e9 avec Bill Evans dans les ann\u00e9es 1950. Sa carri\u00e8re s'est principalement d\u00e9roul\u00e9e sur la sc\u00e8ne jazz de New York."@fr,
        "\u30b5\u30e0\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\uff08Sam Jones, 1924\u5e7411\u670812\u65e5 - 1981\u5e7412\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30d5\u30ed\u30ea\u30c0\u5dde\u30b8\u30e3\u30af\u30bd\u30f3\u30d3\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u30e2\u30c0\u30f3\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u30d9\u30fc\u30b9\u594f\u8005\u3002 1950\u5e74\u4ee3\u7d42\u76e4\u304b\u3089\u3001\u540c\u3058\u304f\u30d5\u30ed\u30ea\u30c0\u51fa\u8eab\u3067\u3042\u308b\u30ad\u30e3\u30ce\u30f3\u30dc\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30c0\u30ec\u30a4\u306e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u3067\u982d\u89d2\u3092\u73fe\u3059\u3002\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u30fb\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30bd\u30f3\u3001\u30d0\u30ea\u30fc\u30fb\u30cf\u30ea\u30b9\u3084\u30b7\u30c0\u30fc\u30fb\u30a6\u30a9\u30eb\u30c8\u30f3\u306e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u3067\u306e\u6d3b\u52d5\u3082\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u65e5\u672c\u306b\u306f\u30b7\u30c0\u30fc\u30fb\u30a6\u30a9\u30eb\u30c8\u30f3\u306e\u30c8\u30ea\u30aa\u306e\u4e00\u54e1\u3068\u3057\u3066\u30d3\u30ea\u30fc\u30fb\u30d2\u30ae\u30f3\u30b9\u3068\u6765\u65e5\u3057\u3066\u304a\u308a\u6e21\u8fba\u8c9e\u592b\u3001\u9234\u6728\u52f2\u3001\u5c71\u672c\u525b\u3001\u7b20\u4e95\u7d00\u7f8e\u5b50\u3068\u3044\u3063\u305f\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021981\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u6b7b\u53bb\u3002 \u975e\u5e38\u306b\u5f37\u3044\u30bf\u30c3\u30c1\u3067\u30d9\u30fc\u30b9\u3092\u5f3e\u304f\u4eba\u3067\u3001\u7e4a\u7d30\u306a\u8868\u73fe\u306f\u82e6\u624b\u3068\u3057\u3066\u3044\u305f\u3082\u306e\u306e\u3001\u30cf\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30c3\u30d7\u3092\u8eab\u4e0a\u3068\u3059\u308b\u30a2\u30c0\u30ec\u30a4\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u306b\u306f\u307e\u3055\u306b\u7121\u304f\u3066\u306f\u306a\u3089\u306a\u3044\u5b58\u5728\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30bd\u30ed\u697d\u5668\u3068\u3057\u3066\u30c1\u30a7\u30ed\u3082\u305f\u3057\u306a\u307f\u3001\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300cSoul Society\u300d\u7b49\u3067\u306f\u30c1\u30a7\u30ed\u306e\u30d4\u30c1\u30ab\u30fc\u30c8\u30d7\u30ec\u30fc\u3082\u62ab\u9732\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10033539;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sam_Jones_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/10033539>,
        <http://viaf.org/viaf/317290363>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1789de4d-0f0c-4db9-b850-a823b945c883>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Sam_Jones_(musician)>.
doremus_artist:86dd9dc6-61d5-3770-8af5-c5129fd2a47b
    rdfs:comment
        "\u00c9ric Besnard est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et dialoguiste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 15 mars 1964."@fr;
    owl:sameAs viaf:24085904;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9ric_Besnard_(r\u00e9alisateur)>,
        <http://viaf.org/viaf/24085904>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Éric_Besnard_(réalisateur)>.
doremus_artist:86fc3763-aa4e-3618-95d5-7bea478b3ed1
    dbp:birthPlace dbr:Lumezzane;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Giacinto Prandelli (February 8, 1914 \u2013 June 14, 2010) was an Italian operatic tenor, particularly associated with the Italian and French repertoires."@en,
        "Giacinto Prandelli, n\u00e9 le 8 f\u00e9vrier 1914 et mort le 14 juin 2010, est un t\u00e9nor d'op\u00e9ra italien, particuli\u00e8rement associ\u00e9 aux r\u00e9pertoires fran\u00e7ais et italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:46948453;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giacinto_Prandelli>,
        <http://viaf.org/viaf/46948453>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giacinto_Prandelli.
doremus_artist:8700a191-b4ff-3980-bc3d-699034897694
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Sledge,_Mississippi>;
    rdfs:comment
        "Charley Frank Pride (* 18. M\u00e4rz 1938 in Sledge, Mississippi) ist einer der erfolgreichsten US-amerikanischen Country-S\u00e4nger, der im Laufe seiner Karriere 29 Nummer-eins-Hits in den Country-Charts platzieren konnte."@de,
        "Charley Frank Pride (born March 18, 1938) is an American country music singer, musician/guitarist, recording artist, performer, and business owner. His greatest musical success came in the early- to mid-1970s, when he became the best-selling performer for RCA Records since Elvis Presley. During the peak years of his recording career (1966\u201387), he garnered 52 top-10 hits on the Billboard Hot Country Songs charts, 29 of which made it to number one. In 2010, Pride became a special investor and minority owner of the Texas Rangers Major League Baseball club."@en,
        "Charley Pride (Sledge, 18 maart 1938) is een Amerikaans zanger. Hij is de enige superster in de countrymuziek die de Afro-Amerikaanse etniciteit heeft. In zijn tienerjaren speelde hij als professioneel honkballer."@nl,
        "Charley Pride (ur. 18 marca 1938) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta i piosenkarz country."@pl,
        """Charley-PrideFichier:Charley-Pride 1981.JPEG Charley Pride le 20 janvier 1981. Charley Pride (n\u00e9 'Charley Pride Frank' le 18 mars 1938 \u00e0 Sledge (Mississippi)) est un chanteur, musicien et joueur de baseball am\u00e9ricain. C'est un des rares afro-am\u00e9ricains \u00e0 avoir r\u00e9ussi dans la musique country et le seul \u00e0 avoir fait partie du Grand Ole Opry. 
*   
* Portail de la musique country Portail de la musique country   
* Portail du baseball Portail du baseball"""@fr,
        "\u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u064a \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643 \u0628\u0631\u0627\u064a\u062f (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 18 \u0645\u0627\u0631\u0633 1938) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0631\u064a\u0641 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a. \u0648\u0635\u0644 \u0646\u062c\u0627\u062d\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0648\u062c\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0623\u0635\u0628\u062d \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0645\u063a\u064a\u0646\u064a\u0646 \u0645\u0628\u064a\u0639\u0627 \u0644\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0627\u062a RCA \u0645\u0646\u0630 \u0625\u0644\u0641\u064a\u0633 \u0628\u0631\u064a\u0633\u0644\u064a. \u0648\u062a\u0635\u062f\u0631\u062a 39 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0647 \u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0645\u062c\u0644\u0629 \u0628\u064a\u0644\u0628\u0648\u0631\u062f \u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641. \u0628\u0631\u0627\u064a\u062f \u0647\u0648 \u0623\u062d\u062f \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0642\u0644\u0627\u0626\u0644 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0623\u0633\u0648\u062f \u0648\u0647\u0648 \u0623\u062d\u062f \u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0633\u0648\u062f \u0641\u0642\u0637 \u0636\u0645\u0646 \u0623\u0639\u0636\u0627\u0621 \u063a\u0631\u0627\u0646\u062f \u0623\u0648\u0644 \u0623\u0648\u0628\u0631\u064a (\u0645\u0639 \u062f\u064a\u0641\u0648\u0631\u062f \u0628\u064a\u0644\u064a \u0648\u062f\u0627\u0631\u064a\u0648\u0633 \u0631\u0627\u0643\u0631). \u0643\u0627\u0646 \u0628\u0631\u0627\u064a\u062f \u0644\u0627\u0639\u0628\u0627 \u0641\u064a \u062f\u0648\u0631\u064a \u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0644\u0644\u0632\u0646\u0648\u062c. \u0648\u0641\u064a 2010\u060c \u0623\u0635\u0628\u062d \u0628\u0631\u0627\u064a\u062f \u0645\u0633\u062a\u062b\u0645\u0631\u0627 \u062e\u0627\u0635\u0627 \u0648\u0645\u0627\u0644\u0643\u0627 \u0646\u0627\u062f\u064a \u062a\u0643\u0633\u0627\u0633 \u0631\u0646\u062c\u0631 \u0644\u0644\u0628\u064a\u0633\u0628\u0648\u0644."@ar;
    owl:sameAs viaf:2657430;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charley_Pride>,
        <http://viaf.org/viaf/2657430>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1c1de177-984d-4208-9177-ca94f8776a39>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charley-Pride_1981.JPEG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charley_Pride.
doremus_artist:882eebc1-16b5-3f30-9f64-e975323ba7fe
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Quartz.Jakie Quartz Jakie Quartz, de son vrai nom Jacqueline Cuchet, n\u00e9e le 31 juillet 1955 \u00e0 Paris, est une chanteuse populaire fran\u00e7aise. Ses plus grands succ\u00e8s discographiques en France sont : Mise au point (no 1 des ventes en ao\u00fbt 1983), Vivre ailleurs (no 11 au Top 50 \u00e0 l'automne 1986, produit par Secret Service) et \u00c0 la vie, \u00e0 l'amour (no 30 fin 1987 et no 55 en Angleterre en 1989)."@fr,
        """Jakie Quartz (born Jacqueline Cuchet, July 31, 1955) is a French singer. Her biggest hit singles in France were "Mise au point" (1983, covered by Leslie in 2007 and Quentin Mosimann in 2008), "Vivre ailleurs" (1986, #11 in France, produced by Secret Service) and "\u00c0 la vie \u00e0 l'amour" (1987, #30 in France and #55 in the UK Singles Chart )"""@en;
    owl:sameAs viaf:76501240;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jakie_Quartz>,
        <http://viaf.org/viaf/76501240>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jakie_Quartz.
doremus_artist:888f9a48-636d-341d-bf04-a60daec65437
    dbp:birthPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Philippe Albert Sarde est un compositeur fran\u00e7ais de musique de film, n\u00e9 le 21 juin 1948 \u00e0 Neuilly-sur-Seine (France). Il est le fr\u00e8re a\u00een\u00e9 du producteur Alain Sarde."@fr,
        "Philippe Sarde (* 21. Juni 1945 in Neuilly-sur-Seine) ist ein franz\u00f6sischer Filmkomponist, der in seiner Heimat neben Georges Delerue zu den vielbesch\u00e4ftigsten und renommiertesten Vertretern seines Fachs geh\u00f6rt."@de,
        "Philippe Sarde (Neuilly-sur-Seine, 21 juni 1948) is een Frans filmcomponist. Hij is de oudere broer van filmproducent Alain Sarde."@nl,
        "Philippe Sarde (born 21 June 1948) is a French film composer. Considered among the most versatile and talented French film composers of his generation, Sarde has scored over two hundred films, film shorts, and television mini-series. He received an Academy Award nomination for Tess (1979), and twelve C\u00e9sar Award nominations, winning for Barocco (1976) and The Judge and the Assassin (1976). In 1993, Sarde received the Joseph Plateau Music Award."@en,
        "Philippe Sarde (ur. 21 czerwca 1948 w Neuilly-sur-Seine) \u2013 francuski kompozytor muzyki filmowej. By\u0142 jedenastokrotnie nominowany do Cezara za najlepsz\u0105 muzyk\u0119, co zaowocowa\u0142o jedn\u0105 statuetk\u0105 (za \u015bcie\u017ck\u0119 d\u017awi\u0119kow\u0105 do filmu Barok). Otrzyma\u0142 r\u00f3wnie\u017c nominacj\u0119 do Oscara za film Tess."@pl,
        "\u00c8 stato collaboratore abituale di registi quali Claude Sautet (grazie al quale ha esordito, nel 1970, con L'amante, e per il quale ha curato la colonna sonora di ogni suo successivo film), Bertrand Tavernier, Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9 e Jacques Doillon. \u00c8 stato candidato all'Oscar alla migliore colonna sonora per Tess (1979) ed ha vinto il Premio C\u00e9sar per la migliore musica da film nel 1977 per Barocco e Il giudice e l'assassino. \u00c8 fratello del produttore cinematografico Alain Sarde."@it,
        "\u0424\u0438\u043b\u0438\u0301\u043f\u043f \u0421\u0430\u0440\u0434 (\u0444\u0440. Philippe Sarde; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 21 \u0438\u044e\u043d\u044f 1948 \u0432 \u041d\u0451\u0439\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0448\u0443\u0449\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f \u043a\u0438\u043d\u043e. \u042f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a\u043e\u0432 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 200 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0421\u0430\u0440\u0434 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043d\u0430\u0434 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c\u0438 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e\u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0421\u0430\u0440\u0434\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30b5\u30eb\u30c9\uff08Philippe Sarde, 1948\u5e746\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30cc\u30a4\u30a4\uff1d\u30b7\u30e5\u30eb\uff1d\u30bb\u30fc\u30cc\u51fa\u8eab\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6620\u753b\u304b\u3089\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u6620\u753b\u307e\u3067\u5e45\u5e83\u3044\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u624b\u304c\u3051\u30011976\u5e74\u3001\u300e\u30d0\u30ed\u30c3\u30b3\u300f\u3068\u300e\u5224\u4e8b\u3068\u6bba\u4eba\u8005\u300f\u3067\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u30011979\u5e74\u306b\u306f\u300e\u30c6\u30b9\u300f\u3067\u7b2c53\u56de\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u4f5c\u66f2\u8cde\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u3002 \u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u306e\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30b5\u30eb\u30c9\u306f\u5f1f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44486339;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Sarde>,
        <http://viaf.org/viaf/44486339>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0ac4021c-ccbc-4a86-a565-83364ef51e42>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Sarde.
doremus_artist:89599aac-ada7-3e98-8bae-1712d9c51818
owl:sameAs viaf:227071121; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/227071121>.
doremus_artist:897af576-a2c8-3c3c-a662-82a414194318
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Lucien Muratore (* 29. August 1878 in Marseille; \u2020 16. Juli 1954 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Operns\u00e4nger (Tenor) zu Beginn des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Lucien Muratore (29 August 1876 - 16 July 1954, Paris) was a French actor and operatic tenor, particularly associated with the French repertory."@en,
        "Lucien Muratore est un chanteur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Marseille le 29 ao\u00fbt 1876 et mort \u00e0 Paris le 16 juillet 1954."@fr;
    owl:sameAs viaf:9092129;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucien_Muratore>,
        <http://viaf.org/viaf/9092129>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Muratore_5456215752_5eb53554c9_o.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucien_Muratore.
doremus_artist:89831480-4a14-326c-af5f-e15f0a6c67fc
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Eduardo Makaroff (n. Buenos Aires , Argentina, 4 de abril de 1954) es un m\u00fasico, autor-compositor y productor argentino. Es uno de los fundadores del tr\u00edo Gotan Project que ha llevado el universo del tango al encuentro con la m\u00fasica electr\u00f3nica. En 2004 crea el sello musical MA\u00d1ANA dedicado al desarollo de la m\u00fasica argentina. En 2014, con Christoph H. M\u00fcller y Catherine Ringer, funda el grupo PLAZA FRANCIA."@es,
        "Eduardo Makaroff est un musicien, auteur-compositeur, producteur argentin, n\u00e9 \u00e0 Buenos Aires le 4 avril 1954. Il est un des fondateurs du trio Gotan Project, qui a amen\u00e9 le large univers du tango vers un mariage particulier avec la musique \u00e9lectronique. En 2004, il cr\u00e9e le label de musique MA\u00d1ANA, destin\u00e9 au d\u00e9veloppement de la musique argentine. En 2014, avec Christoph H. M\u00fcller et Catherine Ringer, il cr\u00e9e le groupe Plaza Francia."@fr,
        "He arrived in Paris in 1990 where he still lives today, a city he considers the second capital of tango music  after Buenos Aires. In 2001 he created the band Gotan Project with Philippe Cohen Solal and Christoph H. M\u00fcller. In 2004 he launched his own music label dedicated to the future of tango: Ma\u00f1ana. In 2014 he created Plaza Francia with Christoph H. M\u00fcller and Catherine Ringer (Les Rita Mitsouko)."@en;
    owl:sameAs viaf:256949239;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduardo_Makaroff>,
        <http://viaf.org/viaf/256949239>,
        <https://musicbrainz.org/artist/58bcffae-43a2-4b10-8965-b78f7815bbfe>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gotan_Brasillia_2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduardo_Makaroff.
doremus_artist:89ed8f3c-fb1d-3406-bab1-a964db556ac5
owl:sameAs viaf:69140613; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69140613>.
doremus_artist:8a57438a-3a28-3392-b6b7-b0cab2b16091
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tremont,_Mississippi>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        """Era conosciuta come la First Lady of Country Music e la sua canzone pi\u00f9 nota, Stand by Your Man, \u00e8 stata uno dei pi\u00f9 grandi successi nella storia del genere country. Molti temi delle canzoni di Tammy Wynette trattavano della solitudine, il divorzio e le difficolt\u00e0 dei rapporti uomo-donna. Durante la fine del 1960 e primi anni 1970, ha dominato la classifica degli Stati Uniti con 17 One Hits. Insieme a Loretta Lynn e Dolly Parton ha rappresentato il culmine delle cantanti femminili degli anni settanta del Novecento.Il suo matrimonio nel 1969 con il cantante country George Jones (che sarebbe finito con un divorzio nel 1975) ha creato negli States la "prima coppia" che si esibiva nel genere country, in concomitanza con le loro hit da solisti."""@it,
        """Tammy Wynette (born Virginia Wynette Pugh; May 5, 1942 \u2013 April 6, 1998) was an American country music singer-songwriter and one of country music's best-known artists and biggest-selling female singers. Wynette's marriage to country music singer George Jones in 1969, which ended in divorce in 1975, created a country music "couple", following the earlier success of Johnny Cash and June Carter Cash. Jones and Wynette recorded a sequence of albums and singles that hit the charts throughout the 1970s and early eighties."""@en,
        "Tammy Wynette (b\u00fcrgerlich Virginia Wynette Pugh, * 5. Mai 1942 in Itawamba County, Mississippi; \u2020 6. April 1998 in Nashville, Tennessee) war eine US-amerikanische Country-S\u00e4ngerin. Ihr gr\u00f6\u00dfter Erfolg war Stand by Your Man aus dem Jahr 1968."@de,
        """Tammy Wynette (ur. 5 maja 1942, zm. 6 kwietnia 1998) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka i autorka utwor\u00f3w muzyki country. Nazywana "pierwsz\u0105 dam\u0105 muzyki country", jej najwi\u0119kszym przebojem by\u0142a piosenka "Stand by Your Man". Nagrywa\u0142a z wieloma artystami r\u00f3\u017cnych styl\u00f3w muzycznych, m.in. z Eltonem Johnem, Aaronem Nevillem, Smokey Robinsonem, Stingiem, grup\u0105 KLF."""@pl,
        "Tammy Wynette, de son vrai nom Virginia Wynette-Pugh, est une chanteuse de musique country, actrice et sc\u00e9nariste am\u00e9ricaine n\u00e9e le 5 mai 1942 dans le comt\u00e9 d'Itawamba ( Mississippi (\u00c9tats-Unis), d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 6 avril 1998 \u00e0 Nashville (Tennessee)."@fr,
        """Tammy Wynette, eigenlijk Virginia Wynette Pugh (Itawamba County, Mississippi, 5 mei 1942 \u2013 Nashville, Tennessee, 6 april 1998), was een Amerikaans country-zangeres, en ze wordt ook wel de "First Lady of Country Music" genoemd. Ze is het bekendst geworden door haar single Stand by your man, maar had in totaal 17 nummer 1-hits in de Verenigde Staten in de jaren 60 en 70."""@nl,
        """Virginia Wynette Pugh, m\u00e1s conocida como Tammy Wynette (5 de mayo de 1942 - 6 de abril de 1998), fue una cantante y compositora estadounidense de country, una de las mejores vocalistas femeninas del g\u00e9nero. Conocida como "First Lady of Country Music", su canci\u00f3n m\u00e1s popular "Stand by Your Man", fue uno de los singles con mejores ventas en la historia de la m\u00fasica country. Muchos de los \u00e9xitos de Wynette tocaban temas cl\u00e1sicos como la soledad, el divorcio y las dificultades en las relaciones hombre-mujer. Entre finales de los a\u00f1os 60 y principios de los 70, domin\u00f3 los charts con 17 n\u00fameros uno."""@es,
        "\u0422\u044d\u0301\u043c\u043c\u0438 \u0423\u0430\u0439\u043d\u0435\u0301\u0442\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Tammy Wynette; \u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438: \u0412\u0438\u0440\u0434\u0436\u0438\u043d\u0438\u044f \u0423\u0430\u0439\u043d\u0435\u0442\u0442 \u041f\u044c\u044e (\u0430\u043d\u0433\u043b. Virginia Wynette Pugh); 5 \u043c\u0430\u044f 1942\u20146 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1998) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0446\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f \u043d\u0430 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u00ab\u041f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u043b\u0435\u0434\u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438\u00bb."@ru,
        "\u30bf\u30df\u30fc\u30fb\u30ef\u30a4\u30cd\u30c3\u30c8\u307e\u305f\u306f\u30bf\u30df\u30fc\u30fb\u30a6\u30a3\u30cd\u30c3\u30c8 (Tammy Wynette \u3001\u672c\u540d\u30f4\u30a1\u30fc\u30b8\u30cb\u30a2\u30fb\u30ef\u30a4\u30cd\u30c3\u30c8\u30fb\u30d4\u30e5\u30a6\u3001Virginia Wynette Pugh 1942\u5e745\u67085\u65e5 \u2013 1998\u5e744\u67086\u65e5) \u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u754c\u3067\u6700\u3082\u540d\u306e\u77e5\u308c\u305f\u6b4c\u624b\u306e1\u4eba\u3067\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u306e\u6700\u5927\u58f2\u4e0a\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u30a2\u30a4\u30b3\u30f3\u3068\u3082\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ef\u30a4\u30cd\u30c3\u30c8\u306f\u300c\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u30d5\u30a1\u30fc\u30b9\u30c8\u30fb\u30ec\u30c7\u30a3\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u3001\u30c9\u30ea\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30c8\u30f3\u306e\u300c9 to 5\u300d\u306b\u8a18\u9332\u3092\u7834\u3089\u308c\u308b\u307e\u3067\u3001\u5f7c\u5973\u306e\u6700\u5927\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u300c\u30b9\u30bf\u30f3\u30c9\u30fb\u30d0\u30a4\u30fb\u30e6\u30a2\u30fb\u30de\u30f3\uff08Stand by Your Man\uff09\u300d\u306f\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u53f2\u4e0a\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u6700\u5927\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u30fb\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u306e1\u3064\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u5f7c\u5973\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u306e\u591a\u304f\u306f\u5b64\u72ec\u3001\u96e2\u5a5a\u3001\u7537\u5973\u95a2\u4fc2\u306e\u96e3\u3057\u3055\u306a\u3069\u3092\u30c6\u30fc\u30de\u306b\u3057\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u30021960\u5e74\u4ee3\u5f8c\u671f\u304b\u30891970\u5e74\u4ee3\u521d\u982d\u300123\u66f2\u304c\u7b2c1\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u30021970\u5e74\u4ee3\u3001\u30ed\u30ec\u30c3\u30bf\u30fb\u30ea\u30f3\u3001\u30c9\u30ea\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30c8\u30f3\u3068\u5171\u306b\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u3067\u306e\u5973\u6027\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:102397755;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tammy_Wynette>,
        <http://viaf.org/viaf/102397755>,
        <https://musicbrainz.org/artist/26fe36eb-fd75-4799-bf0f-fa502a7bcfe8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tammy_Wynette.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tammy_Wynette.
doremus_artist:8ce2fbbf-58c6-39c9-954d-5142b632f460
owl:sameAs viaf:22403959; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22403959>.
doremus_artist:8ee2e4aa-0f7f-369e-add1-f280123d7abc
    dbp:birthPlace dbr:Toronto;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Plummer.Christopher PlummerFichier:ChristopherPlummer07TIFF.jpg Christopher Plummer au Festival international du film de Toronto de 2007. Christopher Plummer est un acteur canadien n\u00e9 le 13 d\u00e9cembre 1929 \u00e0 Toronto, mais ayant grandi \u00e0 Montr\u00e9al. Il est le p\u00e8re de l'actrice Amanda Plummer, issue de son union avec l'actrice Tammy Grimes. Il est principalement connu pour le r\u00f4le du capitaine Georg von Trapp dans la com\u00e9die musicale La M\u00e9lodie du bonheur, r\u00e9alis\u00e9e par Robert Wise en 1965."@fr,
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u0648\u0641\u0631 \u0628\u0644\u0627\u0645\u0631 \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 13 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1929 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0643\u0646\u062f\u064a\u060c \u062d\u0627\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u064a\u0645\u064a \u0645\u0631\u062a\u064a\u0646\u060c \u0639\u0627\u0645 1977 \u0643\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0639\u0646 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0635\u0631\u0627\u0641\u0648\u0646\u060c \u0648\u0639\u0627\u0645 1994 \u0643\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0623\u062f\u0627\u0621 \u0635\u0648\u062a\u064a \u0639\u0646 \u0645\u0633\u0644\u0633\u0644 \u0645\u0627\u062f\u0644\u064a\u0646."@ar,
        "Arthur Christopher Orme Plummer (Toronto (Ontario), 13 december 1929) is een Canadees acteur en toneelschrijver."@nl,
        "Arthur Christopher Orme Plummer (Toronto, 13 de dezembro de 1929) mais conhecido como Christopher Plummer \u00e9 um ator canadense. Atua tanto na televis\u00e3o como no cinema e no teatro. Em 2012, aos 82 anos, ganhou o seu primeiro Oscar, pelo filme Toda Forma de Amor, tornando-se, assim, o ator mais velho a receber o pr\u00eamio. \u00c9 pai da atriz Amanda Plummer."@pt,
        "Arthur Christopher Orme Plummer (ur. 13 grudnia 1929 w Toronto) \u2013 kanadyjski aktor teatralny i filmowy. Odznaczony Orderem Kanady. Zdobywca m.in. Oscara, Z\u0142otego Globu, dw\u00f3ch nagr\u00f3d Emmy i dw\u00f3ch nagr\u00f3d Tony. Ojciec aktorki Amandy Plummer."@pl,
        "Arthur Christopher Orme Plummer CC (born December 13, 1929) is a Canadian theatre, film and television actor. After making his film debut in Stage Struck (1958), Plummer went on to a successful film career that has spanned over five decades. Some of his most notable film performances include: The Sound of Music (1965), Battle of Britain (1969), Waterloo (1970), The Return of the Pink Panther (1975), Murder by Decree (1979), Star Trek VI: The Undiscovered Country (1991), A Beautiful Mind (2001), Nicholas Nickleby (2002), The New World (2005), Inside Man (2006), Up (2009), The Imaginarium of Doctor Parnassus (2009) and The Girl with the Dragon Tattoo (2011)."@en,
        "Christopher Plummer (Toronto, Ontario, Canad\u00e1, 13 de diciembre de 1929) es un actor canadiense ganador del Oscar y de los premios Emmy, Globo de Oro y Tony."@es,
        "Christopher Plummer, CC (* 13. Dezember 1929 als Arthur Christopher Orme Plummer in Toronto, Ontario) ist ein kanadischer Schauspieler und Oscar-Preistr\u00e4ger."@de,
        "Giovane attore shakesperiano, si avvicin\u00f2 al cinema nella seconda met\u00e0 degli anni cinquanta, interpretando ruoli minori. Il grande successo gli arrise con l'interpretazione del capitano Von Trapp in Tutti insieme appassionatamente del 1965."@it,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0435\u0440 \u041f\u043b\u0430\u043c\u043c\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Christopher Plummer, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0435\u0440 \u041e\u0440\u043c \u041f\u043b\u0430\u043c\u043c\u0435\u0440; \u0440\u043e\u0434. 13 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1929, \u0422\u043e\u0440\u043e\u043d\u0442\u043e) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0414\u0432\u0443\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb (1977, 1994) \u0438 \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb (1974, 1997), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0438\u043b\u044c\u0434\u0438\u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0421\u0428\u0410 (2012), \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb (2012), BAFTA (2012), \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb (2012) \u0438 \u00ab\u041d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u044b\u0439 \u0434\u0443\u0445\u00bb (2012)."@ru,
        "\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30aa\u30fc\u30e0\u30fb\u30d7\u30e9\u30de\u30fc\uff08Arthur Christopher Orme Plummer, 1929\u5e7412\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u30ab\u30ca\u30c0\u30fb\u30c8\u30ed\u30f3\u30c8\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja,
        "\u963f\u745f\u00b7\u514b\u91cc\u65af\u6258\u5f17\u00b7\u5965\u59c6\u00b7\u666e\u5362\u9ed8\uff08Arthur Christopher Orme Plummer\uff0c1929\u5e7412\u670813\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u52a0\u62ff\u5927\u6f14\u5458\uff0c\u5967\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u734e\u53ca\u6258\u5c3c\u5956\u3001\u827e\u7f8e\u5956\u83b7\u5f97\u8005\uff0c\u4ee3\u8868\u89d2\u8272\u4e3a\u5728\u300a\u771f\u5584\u7f8e\u300b\u4e2d\u626e\u6f14\u7684\u683c\u5965\u5c14\u683c\u00b7\u8def\u5fb7\u7ef4\u5e0c\u00b7\u51af\u00b7\u7279\u62c9\u666e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:34644274;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Plummer>,
        <http://viaf.org/viaf/34644274>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c0e9f10f-f668-46af-bc14-e0f7d0e2a1fc>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ChristopherPlummer09TIFF.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christopher_Plummer.
doremus_artist:8ee42d9d-321d-376f-b2ac-f64395bf0b4c
    dbp:birthPlace dbr:Sesto_Fiorentino;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Bruno Bartoletti (* 10. Juni 1926 in Sesto Fiorentino; \u2020 9. Juni 2013 in Florenz) war ein bedeutender italienischer Dirigent, der das italienische und zeitgen\u00f6ssische Repertoire durch sein Wirken an der Lyric Opera of Chicago besonders f\u00f6rderte."@de,
        "Bruno Bartoletti (Sesto Fiorentino, 10 June 1926 \u2013 Florence, 9 June 2013) was an Italian operatic conductor. His active international career lasted from 1953 to 2007, where he specialized in the Italian repertory and contemporary works. He was particularly noted for his 51-year association with Lyric Opera of Chicago, as co-artistic director, artistic director, principal conductor, and artistic director emeritus. He also served as Artistic Director of both the Teatro dell'Opera di Roma (1965\u20131973) and the Maggio Musicale Fiorentino (1985\u20131991), and as principal conductor of the Danish Royal Opera (1957\u20131960), in addition to frequent work as a guest conductor at various major opera houses."@en,
        "Bruno Bartoletti (Sesto Fiorentino, 10 de junio de 1926 \u2013 Florencia, 9 de junio de 2013) fue un director de orquesta italiano particularmente asociado con el repertorio l\u00edrico y contempor\u00e1neo. Fue director art\u00edstico de la Lyric Opera of Chicago durante casi medio siglo."@es,
        "Bruno Bartoletti (Sesto Fiorentino, 10 juni 1926 \u2013 Florence, 9 juni 2013) was een Italiaans dirigent, vooral actief in het oudere en hedendaagse Italiaanse operarepertoire."@nl,
        "Bruno Bartoletti, n\u00e9 le 10 juin 1926 \u00e0 Sesto Fiorentino et mort le 9 juin 2013 \u00e0 Florence, est un chef d'orchestre italien. Sp\u00e9cialiste de l'op\u00e9ra et ardent d\u00e9fenseur de la musique contemporaine, sans pour autant d\u00e9consid\u00e9rer le r\u00e9pertoire italien traditionnel, il est l'auteur d'une soixantaine d'enregistrements entre 1956 et 2008. Il est connu pour avoir \u00e9t\u00e9, pendant plus de cinquante ans, le codirecteur artistique et le chef d'orchestre principal de l'Op\u00e9ra lyrique de Chicago."@fr,
        "\u0411\u0440\u0443\u0301\u043d\u043e \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u0435\u0301\u0442\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Bruno Bartoletti, 10 \u0438\u044e\u043d\u044f 1926, \u0421\u0435\u0441\u0442\u043e-\u0424\u044c\u043e\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e, \u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u0430 \u2014 9 \u0438\u044e\u043d\u044f 2013, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b (1975\u20141999), \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b (1965\u20141973), \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u044f (1985\u20141991), \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0414\u0430\u043d\u0438\u0438 (1957\u20141960). \u0412 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u0432 \u043c\u0438\u0440\u0430."@ru,
        "\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30d0\u30eb\u30c8\u30ec\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Bruno Bartoletti, 1926\u5e746\u670810\u65e5 - 2013\u5e746\u67089\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3068\u8fd1\u4ee3\u304a\u3088\u3073\u73fe\u4ee3\u4f5c\u54c1\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3059\u308b\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u6301\u3061\u3001\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u4ee5\u6765\u534a\u4e16\u7d00\u4ee5\u4e0a\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u3068\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84562697;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruno_Bartoletti>,
        <http://viaf.org/viaf/84562697>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9df8be4a-0ee4-4eae-b97d-11501695d49e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bruno_Bartoletti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bruno_Bartoletti.
doremus_artist:8fd594d8-5b66-3e49-88e9-cfbe93ad774e
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Studi\u00f2 all'Accademia Musicale Franz Liszt di Budapest con Ferenc R\u00e9vhegyi, e fece il suo debutto al Teatro dell'opera di Budapest nel ruolo di Frasquita nella Carmen di Georges Bizet nel 1971. L'anno seguente cant\u00f2 Violetta ne La traviata di Verdi al Teatro dell'Opera di Sofia, e nella stagione 1974-1975 esegu\u00ec alcuni pezzi mozartiani al Festival di Salisburgo in forma di concerto."@it,
        "Sylvia Sass (12 de julio de 1951) es una soprano h\u00fangara asociada con el repertorio italiano, nacida y educada en Budapest. Debut\u00f3 en 1971 como Frasquita en Carmen y en Sof\u00eda en La traviata. En 1975, cant\u00f3 Desdemona en Otello, debutando en 1976 en el Royal Opera House Covent Garden de Londres, como Giselda en I Lombardi y Violetta. En 1977 se present\u00f3 en el Metropolitan Opera de Nueva York con Tosca. Tambi\u00e9n actu\u00f3 en Viena, M\u00fanich, Colonia, Fr\u00e1ncfort, Berl\u00edn, Hamburgo, Par\u00eds, Aix-en-Provence, Teatro al la Scala, Teatro Municipal de Santiago de Chile y otros."@es,
        "Sylvia Sass (Budapeste, 12 de julho de 1951) \u00e9 uma aclamada soprano h\u00fangara, especializada no repert\u00f3rio verdiano. Estudou na Academia de M\u00fasica Franz Liszt em Budapeste com Ferenc R\u00e9vhengy  e em 1971 fez sua estreia profissional na \u00d3pera Estatal H\u00fangara como Frasquita em Carmen, de Bizet. No ano seguinte, na \u00d3pera de S\u00f3fia (Bulg\u00e1ria), interpretou Violetta Val\u00e9ry em La Traviata (Verdi). Durante a temporada de 1974/1975 participou do Festival de Salzburgo. Em 1975, cantou na \u00d3pera Escocesa (Glasgow) o papel de Desdemona em Otello (Verdi), dirigida por Alexander Gibson, e na Staatsoper de Viena interpretou Mim\u00ec, em La Boh\u00e8me (Puccini)."@pt,
        "Sylvia Sass (born 12 July 1951) is a Hungarian operatic soprano who has sung leading roles both in her native country and internationally."@en,
        "Sylvia Sass est une chanteuse lyrique hongroise (soprano), n\u00e9e \u00e0 Budapest le 12 juillet 1951."@fr,
        "\u30b7\u30e3\u30b7\u30e5\u30fb\u30b7\u30eb\u30d3\u30a2(Sass Sylvia\u30011951\u5e747\u670812\u65e5 - ) \u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u81ea\u56fd\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u3001\u4e16\u754c\u4e2d\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u3067\u4e3b\u5f79\u7d1a\u306e\u5f79\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5118894;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sylvia_Sass>,
        <http://viaf.org/viaf/5118894>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sass_Sylvia.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sylvia_Sass.
doremus_artist:97a27d1f-bffc-33b8-a151-b2e2493dcddd
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Waldemar Kmentt (* 2. Februar 1929 in Wien; \u2020 21. J\u00e4nner 2015 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Waldemar Kmentt (Wien, 2 February 1929 \u2013 Ibidem, 21 January 2015) was an Austrian operatic tenor, who was particularly associated with the German repertory, both opera and operetta. Born in Vienna, Kmentt studied at the Vienna Music Academy, first the piano, and later voice with Adolf Vogel, Elisabeth Rad\u00f3 and Hans Duhan. In 1950, he sang the tenor-solo part in Beethoven's Ninth Symphony under Karl B\u00f6hm. His professional opera debut was in 1951 at the Vienna State Opera, as the Prince in The Love for Three Oranges. He appeared regularly at the Staatsoper for the next 35 years, in a total of 1,480 performances, and the company awarded him honorary membership in 1982. His Salzburg Festival debut was in 1955 in Hans Pfitzner's Palestrina, as Dandini. Other roles at Salzburg Festival particula"@en,
        "\u0412\u0430\u043b\u044c\u0434\u0435\u043c\u0430\u0440 \u041a\u043c\u0435\u043d\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Waldemar Kmentt; 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1929, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2015, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:114314737;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Waldemar_Kmentt>,
        <http://viaf.org/viaf/114314737>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f8fe5f1d-14ec-4d74-a887-8f2c2de341a9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Waldemar_Kmentt.
doremus_artist:9932efb3-4c25-373a-8246-d9052d581a62
owl:sameAs viaf:11920367; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11920367>.
doremus_artist:9b5d2833-7412-3d23-8f12-d24ae20374bf
owl:sameAs viaf:66356181; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66356181>.
doremus_artist:9cea4633-16b6-328c-91d1-085d6f904557
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Jacqueline Rose, FBA (born 1949, London) is a British academic who is currently Professor of Humanities at the Birkbeck Institute for the Humanities."@en,
        "Jacqueline Rose, n\u00e9e en 1949 \u00e0 Londres, est une professeure et \u00e9crivain britannique."@fr;
    owl:sameAs viaf:7409878;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacqueline_Rose>,
        <http://viaf.org/viaf/7409878>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacqueline_Rose.
doremus_artist:a25a1354-8063-3a3b-a6dc-61bcff2e78a3
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    dbp:deathPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Pirro. Ugo Pirro (n\u00e9 le 24 avril 1920 \u00e0 Salerne, en Campanie et mort le 18 janvier 2008 \u00e0 Rome) \u00e9tait un \u00e9crivain et sc\u00e9nariste italien du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Ugo Pirro (* 24. April 1920 in Salerno; \u2020 18. Januar 2008 in Rom) war ein italienischer Drehbuchautor und Schriftsteller."@de,
        "Ugo Pirro (20 de abril de 1920 - 18 de janeiro de 2008) foi um roteirista italiano."@pt,
        "Ugo Pirro (20 de abril de 1920 \u2013 18 de enero de 2008) fue un guionista y escritor italiano. Nacido como Ugo Mattone en Salerno, debut\u00f3 como guionista para el director de cine Carlo Lizzani (Achtung! Banditi!, 1951, y Il gobbo, 1960). Pirro muri\u00f3 en Roma en 2008 a los 87 a\u00f1os."@es,
        "Ugo Pirro (April 20, 1920 \u2013 January 18, 2008) was an Italian screenwriter and novelist. Born Ugo Mattone in Salerno, he debuted as screenwriter for director Carlo Lizzani (Achtung! Banditi!, 1951, and Il gobbo, 1960). Pirro died in Rome in 2008."@en,
        "Ugo Pirro (w\u0142a\u015bc. Ugo Mattone; ur. 24 kwietnia 1920 w Salerno we W\u0142oszech, zm. 18 stycznia 2008) \u2013 w\u0142oski scenarzysta filmowy."@pl;
    owl:sameAs viaf:102394136;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ugo_Pirro>,
        <http://viaf.org/viaf/102394136>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Steve_Scott_with_Ugo_Pirro_on_the_Set_of_Celluloide_1996.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ugo_Pirro.
doremus_artist:a2a2c141-5922-31dd-8e6e-33afa778872d
owl:sameAs viaf:76104326; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76104326>.
doremus_artist:a3383c2a-0cab-37ab-b183-392069ef8b1a
owl:sameAs viaf:18574890; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18574890>.
doremus_artist:a34ed27f-967e-3f9c-845d-f6286797fb1a
owl:sameAs viaf:26808114; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26808114>.
doremus_artist:a52b0100-86b8-3665-9114-18f0fce0c128
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Georges Samuel Tzipine (22 June 1907 \u2013 8 December 1987) was a French violinist, conductor and composer. He was of Russian-Jewish origin. He was trained as a violinist at the National Conservatory of Music in Paris, winning a first prize in 1926, but moved to conducting in 1931 after support from Reynaldo Hahn. He conducted the Paris Conservatoire Orchestra and worked for French Radiodiffusion, then for the Ballets Russes and Roland Petit\u2019s ballet. From the mid-1920s he was musical director of Gaumont Newsreel, for which he composed a great deal of varied background music to suit all kinds of documentary moods and themes. His film scores included: Le Rat des villes et le Rat des champs (1926), Coq en p\u00e2te (1951), and Les Amoureux de Marianne (1954)."@en,
        "Georges Tzipine (Paris, 22 juin 1907 - 8 d\u00e9cembre 1987) est un chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u043e\u0440\u0436 \u0426\u044b\u043f\u0438\u043d (\u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439 \u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0426\u044b\u043f\u0438\u043d, \u0444\u0440. Georges Samuel Tzipine; 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 1907 \u2014 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1987) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0435\u0446 \u0438\u0437 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 (1926), \u043d\u043e \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0440\u0435\u0448\u0438\u043b \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435 \u0443 \u0420\u0435\u0439\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434\u043e \u0410\u043d\u0430. \u0421 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u044b 1920-\u0445 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043a\u0438\u043d\u043e\u0445\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0438 Gaumont, \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u044f \u0444\u043e\u043d\u043e\u0432\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u044e\u0436\u0435\u0442\u043e\u0432; \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c. \u0426\u044b\u043f\u0438\u043d \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u043b \u0441\u0435\u0431\u044f \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 1941 \u0433. \u0421\u0432\u043e\u0451 \u043a\u0440\u0435\u0434\u043e \u043e\u043d \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a:"@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30b5\u30e0\u30a8\u30eb\u30fb\u30c4\u30a3\u30d4\u30fc\u30cc\uff08Georges Samuel Tzipine, 1907\u5e746\u670822\u65e5 - 1987\u5e7412\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u672c\u540d\u306f\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30b5\u30e0\u30a4\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30c4\u30a3\u30d4\u30f3(George Samuilovich Tsypin)\u3002 \u30d1\u30ea\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u306e\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u4e21\u89aa\u5171\u306b\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u3002 \u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5c02\u653b\u3057\u30011926\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3057\u3066\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u5352\u696d\u6642\u3088\u308a\u30b4\u30fc\u30e2\u30f3\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4ed5\u4e8b\u3082\u3053\u306a\u3057\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u30ec\u30a4\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30a2\u30fc\u30f3\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u30661931\u5e74\u3088\u308a\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021941\u5e74\u306b\u30ab\u30f3\u30cc\u306e\u30ab\u30b8\u30ce\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3001\u30ed\u30fc\u30e9\u30f3\u30fb\u30d7\u30c6\u30a3\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u3084\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u306b\u5171\u6f14\u3092\u91cd\u306d\u305f\u30021960\u5e74\u304b\u30891965\u5e74\u307e\u3067\u30e1\u30eb\u30dc\u30eb\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u306f\u3001\u6bcd\u6821\u3067\u5f8c\u9032\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u5c02\u5ff5\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27253478;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Tzipine>,
        <http://viaf.org/viaf/27253478>,
        <https://musicbrainz.org/artist/98af92b8-d552-45ee-adcc-9983fa04a3c2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Tzipine.
doremus_artist:a5374704-2657-3071-a457-ff253f962f9b
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Maria Jacchini (* 16. Juli 1663 in Bologna; \u2020 2. Mai 1727 ebenda) war ein italienischer Cellist und Komponist."@de,
        "Giuseppe Maria Jacchini (16 July 1667 in Bologna \u2013 2 May 1727) was an Italian cellist and composer."@en,
        "Giuseppe Maria Jacchini (Bologna, 1663 - 2 mei 1727) was een Italiaanse cellist en componist ."@nl,
        "Giuseppe Maria Jacchini (Bologne, 16 juillet 1667 \u2013 2 mai 1727) est un violoncelliste et compositeur italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:46946764;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Maria_Jacchini>,
        <http://viaf.org/viaf/46946764>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Maria_Jacchini.
doremus_artist:aa6f49bb-43dc-3de9-a055-24500a10eddd
owl:sameAs viaf:100220785; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100220785>.
doremus_artist:acbad6aa-7312-368b-9889-919b8c74cb15
owl:sameAs viaf:55289086; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55289086>.
doremus_artist:adb682ad-85cc-3f7a-a508-b2cd4b495539
owl:sameAs viaf:95336704; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95336704>.
doremus_artist:adebc97e-fd15-3094-b15b-a7443c26497f
    dbp:birthPlace dbr:Murano;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Francesco Maria Piave (* 18. Mai 1810 in Murano (heute zu Venedig); \u2020 5. M\u00e4rz 1876 in Mailand) war ein italienischer Librettist und Regisseur."@de,
        "Francesco Maria Piave (18 May 1810 \u2013 5 March 1876) was an Italian opera librettist who was born in Murano in the lagoon of Venice, during the brief Napoleonic Kingdom of Italy. His career spanned over twenty years working with many of the significant composers of his day, including Giovanni Pacini (four librettos), Saverio Mercadante (at least one), Federico Ricci, and even one for Michael Balfe. He is most well known as Giuseppe Verdi's librettist, for whom he was to write 10 librettos, the most well-known being those for Rigoletto and La traviata."@en,
        """Francesco Maria Piave (Murano, 18 de maio de 1810 \u2013 Mil\u00e3o, 5 de mar\u00e7o de 1876), foi poeta e libretista de \u00f3pera. Tornou-se conhecido por ser amigo pr\u00f3ximo de Giuseppe Verdi, tendo escrito os libretos de v\u00e1rias de suas \u00f3peras. Assim como Verdi, Piave foi um ardoroso nacionalista italiano. Durante as Cinco Jornadas, em 1848, Verdi escreveu a Piave por ocasi\u00e3o da sa\u00edda da cidade das tropas austr\u00edacas comandadas por Radetzky, e nesta carta dirige-se a ele como "Cidad\u00e3o Piave"."""@pt,
        "Francesco Maria Piave (Murano, 18 de mayo de 1810 \u2013 Mil\u00e1n, 5 de marzo de 1876), poeta, muy conocido por ser uno de los libretistas m\u00e1s cercanos a Giuseppe Verdi, siendo su colaborador y amigo durante pr\u00e1cticamente toda la vida. Piave tambi\u00e9n colabor\u00f3 elaborando libretos para otros compositores como Giovanni Pacini, Saverio Mercadante, Federico Ricci y Michael Balfe. Piave muri\u00f3 en Mil\u00e1n en 1876, a la edad de 65 a\u00f1os, y fue enterrado en el Cimitero Monumentale."@es,
        "Francesco Maria Piave (Murano, 18 mai 1810 \u2013 Milan, 5 mars 1876) est un librettiste d'op\u00e9ra italien du XIXe si\u00e8cle, ami et collaborateur de Giuseppe Verdi."@fr,
        """Francesco Maria Piave (Veneti\u00eb, 18 mei 1810 - Milaan, 5 maart 1876) was een Italiaans tekstschrijver en Verdi's vriend met wie hij veelvuldig aan opera's werkte. Net als Verdi was hij een hartstochtelijk Italiaans patriot, en in 1848, gedurende Milaans "Cinque Giornate," toen Radetsky's Oostenrijkse troepen zich terugtrokken uit de stad, was Verdi's brief aan Piave in Veneti\u00eb geadresseerd aan "Burger Piave." Piave schreef ook de libretti voor Giovanni Pacini, Saverio Mercadante, Federico Ricci, en een voor Michael Balfe, al zijn die minder bekend."""@nl,
        "Francesco Maria Piave - (ur. 18 maja 1810, Murano \u2013 zm. 5 marca 1867, Mediolan) - w\u0142oski librecista znany g\u0142\u00f3wnie ze wsp\u00f3\u0142pracy z Giuseppe Verdim."@pl,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0301\u0441\u043a\u043e \u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u044f \u041f\u044c\u044f\u0301\u0432\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Francesco Maria Piave; 18 \u043c\u0430\u044f 1810, \u041c\u0443\u0440\u0430\u043d\u043e \u2014 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1876, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30d4\u30a2\u30fc\u30f4\u30a7\uff08Francesco Maria Piave\u30011810\u5e745\u670818\u65e5 - 1876\u5e743\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u53f0\u672c\u4f5c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306b\u591a\u304f\u306e\u540d\u4f5c\u3001\u4f8b\u3048\u3070\u300e\u30ea\u30b4\u30ec\u30c3\u30c8\u300f\u3001\u300e\u693f\u59eb\u300f\u306e\u53f0\u672c\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66472306;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Maria_Piave>,
        <http://viaf.org/viaf/66472306>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9e319267-684b-4a2a-968c-70d6975c907f>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Francesco_Maria_Piave_-_Granger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Maria_Piave.
doremus_artist:b0307085-5450-399e-b2cc-95f2e246d50c
    rdfs:comment
        "Walter Frye (d. 1474?) est un compositeur anglais du d\u00e9but de la Renaissance."@fr,
        "Walter Frye (died 1474?) was an English composer of the early Renaissance."@en,
        "Walter Frye (\u2020 um 1474) war ein englischer Komponist der fr\u00fchen Renaissance."@de,
        """\u30ef\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30a4\uff08Walter Frye, 1474\u5e74\u6ca1?\uff09\u306f\u300115\u4e16\u7d00\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u521d\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u3002\u751f\u6daf\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u4f55\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u30a8\u30ea\u30fc\u5927\u8056\u5802\u306b\u304a\u3044\u30661443\u5e74\u304b\u30891466\u5e74\u307e\u3067\u300c\u5148\u5531\u8005\u30ef\u30eb\u30bf\u30fc "Walter Cantor" \u300d\u3068\u3057\u3066\u8a18\u8f09\u3055\u308c\u30011456\u5e74\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u6559\u533a\u53f8\u796d\u306b\u8ee2\u51fa\u3057\u305f\u4eba\u7269\u3068\u540c\u4e00\u3067\u3042\u308b\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308b\u30021474\u5e74\u306b\u30ab\u30f3\u30bf\u30d9\u30ea\u30fc\u3067\u907a\u8a00\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002 \u30d5\u30e9\u30a4\u306f\u4f5c\u54c1\u306e\u5927\u534a\u304c\u7b46\u5199\u8b5c\u3068\u3057\u3066\u5927\u9678\u5074\u3067\u4fdd\u5b58\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u7814\u7a76\u8005\u304b\u3089\u751f\u6daf\u306e\u307b\u3068\u3093\u3069\u3092\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u904e\u3054\u3057\u305f\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u3068\u306f\u3044\u3048\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u7684\u306b\u898b\u308b\u3068\u3001\u30d5\u30e9\u30a4\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u30d6\u30eb\u30b4\u30fc\u30cb\u30e5\u697d\u6d3e\u306e\u624b\u6cd5\u3088\u308a\u3082\u3001\u3080\u3057\u308d\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u624b\u6cd5\u306b\u8fd1\u3044\u3002\u306a\u305c\u5927\u9678\u5074\u3067\u30d5\u30e9\u30a4\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u6570\u591a\u304f\u73fe\u5b58\u3059\u308b\u306e\u304b\u3068\u3044\u3046\u3068\u300115\u4e16\u7d00\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u5199\u8b5c\u306f\u6570\u5c11\u306a\u3044\u4e0a\u3001\u3081\u3063\u305f\u306b\u4f5c\u66f2\u8005\u540d\u306b\u3064\u3044\u3066\u89e6\u308c\u3066\u304a\u3089\u305a\u3001\u305d\u306e\u305f\u3081\u5927\u91cf\u306e\u30d5\u30e9\u30a4\u4f5c\u54c1\u304c\u4f5c\u8005\u4e0d\u8a73\u3068\u3057\u3066\u4f1d\u627f\u3055\u308c\u3066\u304d\u305f\u898b\u8fbc\u307f\u304c\u3042\u308b\u304b\u3089\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u4fdd\u5b58\u3055\u308c\u3066\u304d\u305f\u4f5c\u54c1\u6570\u304c\u5c11\u306a\u3044\u306e\u306f\u30011536\u5e74\u304b\u30891540\u5e74\u307e\u3067\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc8\u4e16\u306b\u3088\u3063\u3066\u5f37\u884c\u3055\u308c\u305f\u4fee\u9053\u9662\u7834\u58ca\u904b\u52d5\u306e\u306a\u308c\u306e\u679c\u3066\u3067\u3042\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:5117570;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Frye>,
        <http://viaf.org/viaf/5117570>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6e79c9de-93d0-4f6f-967b-8d03d68ce087>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Frye.
doremus_artist:b11d9bc6-9057-3af6-a888-079817873ebb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Norton,_Virginia>;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Dock Boggs (* 7. Februar 1898 in Norton, Virginia; \u2020 7. Februar 1971 ebenda; eigentlicher Name Moran Lee Boggs) war ein US-amerikanischer Old-Time-Musiker, der in den 1920er Jahren seine gr\u00f6\u00dften Erfolge verzeichnen konnte."@de,
        """Moran Lee "Dock" Boggs (February 7, 1898 \u2013 February 7, 1971) was an influential old-time singer, songwriter and banjo player. His style of banjo playing, as well as his singing, is considered a unique combination of Appalachian folk music and African-American blues. Contemporary folk musicians and performers consider him a seminal figure, at least in part because of the appearance of two of his recordings from the 1920s, "Sugar Baby" and "Country Blues", on Harry Smith's 1951 Anthology of American Folk Music collection. Boggs was initially recorded in 1927 and again in 1929, although he worked primarily as a coal miner for most of his life. He was "rediscovered" during the folk music revival of the 1960s, and spent much of his later life playing at various folk music festivals and recordin"""@en,
        """Moran Lee "Dock" Boggs (n\u00e9 le 7 f\u00e9vrier 1898 et mort le 7 f\u00e9vrier 1971, le jour-m\u00eame de son 73e anniversaire) fut, dans la music old-time am\u00e9ricaine, un influent chanteur, auteur et joueur de banjo. Sa technique de jeu au banjo (le clawhammer) comme son chant sont consid\u00e9r\u00e9s comme \u00e9tant une combinaison unique de folk des Appalaches et de blues afro-am\u00e9ricain. La sc\u00e8ne actuelle de la folk am\u00e9ricaine estime qu'il est un de ses fondateurs, ne serait-ce que parce que deux de ses enregistrements de 1920 (Sugar Baby et Country Blues) apparaissent dans la collection Anthology of American Folk Music (1951) d'Harry Smith. Dock Boggs fit d'abord des enregistrements en 1927, puis en 1929, bien qu'il ait \u00e9t\u00e9 un mineur de charbon la majeure partie de sa vie. Il fut "red\u00e9couvert" aux \u00c9tats-Unis durant l"""@fr;
    owl:sameAs viaf:34653706;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dock_Boggs>,
        <http://viaf.org/viaf/34653706>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dock_Boggs.
doremus_artist:b12ec57b-53e3-38d7-9044-35ce9050ea6a
owl:sameAs viaf:194147913; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/194147913>.
doremus_artist:b196720f-b11d-3a72-9e68-a180eb727337
    rdfs:comment
        "Simon Goubert, n\u00e9 en 1960 \u00e0 Rennes, est un batteur de jazz fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:59273680;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Simon_Goubert>,
        <http://viaf.org/viaf/59273680>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Simon_Goubert.
doremus_artist:b21830ae-6ffd-3c8c-b605-d4601991345d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Knobel,_Arkansas>;
    rdfs:comment
        """Barbara Fairchild (born November 12, 1950) is an American country and gospel singer, who is best known for her hit 1973 country song "The Teddy Bear Song." After the success of the song, she continued to have success on the country charts."""@en,
        "Im Alter von f\u00fcnf Jahren machte Barbara Fairchild erstmals mit dem Gewinn eines Talentwettbewerbs auf sich aufmerksam. Mit f\u00fcnfzehn spielte sie bei einem kleinen Label eine Single ein und trat erstmals in einer Fernsehshow auf. Nach Schulabschluss machte sie sich mit einigen selbstgeschriebenen Songs im Gep\u00e4ck auf den Weg nach Nashville. Hier erhielt sie eine Anstellung als Songwriterin in einem Musikverlag."@de;
    owl:sameAs viaf:85761755;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barbara_Fairchild>,
        <http://viaf.org/viaf/85761755>,
        <https://musicbrainz.org/artist/19ae1de4-1b15-45a0-9104-2d489a2df1cf>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BarbaraFairchildAtHerDiner.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barbara_Fairchild.
doremus_artist:b2367b5a-2135-3a2b-93ab-b0877e0ce6af
    dbp:birthPlace dbr:Austria-Hungary;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Beverly_Hills,_California>;
    rdfs:comment
        "Friedrich Anton Christian Lang, conhecido como Fritz Lang (Viena, 5 de Dezembro de 1890 \u2013 Los Angeles, 2 de Agosto de 1976) foi um cineasta, realizador, argumentista e produtor nascido na \u00c1ustria, mas que dividiu sua carreira entre a Alemanha e Hollywood."@pt,
        """Friedrich Christian Anton "Fritz" Lang (December 5, 1890 \u2013 August 2, 1976) was an Austrian-German filmmaker, screenwriter, and occasional film producer and actor. One of the best-known \u00e9migr\u00e9s from Germany's school of Expressionism, he was dubbed the "Master of Darkness" by the British Film Institute. His most famous films include the groundbreaking Metropolis (1927) \u2013 which was the world's most expensive film up to that point \u2013 and M (1931), a film noir precursor that he made before he moved to the United States."""@en,
        "Friedrich Christian Anton (Fritz) Lang (Wenen, 5 december 1890 \u2013 Beverly Hills, 2 augustus 1976) was een Oostenrijks filmregisseur, scenarioschrijver en filmproducent. Hij is vooral bekend voor films als Metropolis (1927) en M (1931). Lang geldt naast Billy Wilder en Josef von Sternberg als een van de belangrijkste uitgewekenen die in de VS een carri\u00e8re als cineast voort konden zetten."@nl,
        "Friedrich Christian Anton Lang (5 d\u00e9cembre 1890 \u00e0 Vienne, Autriche-Hongrie - 2 ao\u00fbt 1976 \u00e0 Beverly Hills, Los Angeles, Californie) est un r\u00e9alisateur allemand d'origine autrichienne, naturalis\u00e9 am\u00e9ricain en 1935. M\u00e9tropolis, r\u00e9alis\u00e9 en 1927, est class\u00e9 au Registre international M\u00e9moire du monde de l'UNESCO."@fr,
        "Friedrich Christian Anton Lang, conocido como Fritz Lang (Viena, 5 de diciembre de 1890 \u2013 Los \u00c1ngeles, 2 de agosto de 1976), fue un director de cine de origen austr\u00edaco que desarroll\u00f3 su carrera art\u00edstica en Alemania y en Estados Unidos."@es,
        "Fritz Lang (* 5. Dezember 1890 in Wien; \u2020 2. August 1976 in Beverly Hills, Kalifornien; eigentlich Friedrich Christian Anton Lang) war ein \u00f6sterreichisch-deutsch-US-amerikanischer Schauspieler, Filmregisseur und Drehbuchautor. Nach seiner Heirat mit der deutschen Drehbuchautorin Thea von Harbou erwarb der \u00d6sterreicher 1922 auch die deutsche und nach seiner Emigration 1939 die US-amerikanische Staatsb\u00fcrgerschaft."@de,
        "Fritz Lang, w\u0142a\u015bciwie Friedrich Christian Anton Lang (ur. 5 grudnia 1890 w Wiedniu, zm. 2 sierpnia 1976 w Beverly Hills) \u2013 niemiecki scenarzysta, re\u017cyser, aktor i producent pochodzenia austriackiego, czo\u0142owy tw\u00f3rca niemieckiego ekspresjonizmu w filmie okresu mi\u0119dzywojennego."@pl,
        """Il suo ruolo nella storia del cinema \u00e8 unanimemente considerato di primaria importanza. \u00c8 stato definito "uno dei maestri universalmente riconosciuti del cinema" (Aur\u00e9lien Ferenczi), "il pi\u00f9 grande maestro del cinema tedesco" (Sandro Bernardi), "il simbolo stesso del cinema" (Jean-Luc Godard,, che ha voluto Lang come attore nel suo film Il disprezzo)."""@it,
        "\u0424\u0440\u0438\u0446 \u041b\u0430\u043d\u0433, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u041b\u0430\u043d\u0433 (\u043d\u0435\u043c. Friedrich Christian Anton Lang; 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1890, \u0412\u0435\u043d\u0430, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 2 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1976, \u0411\u0435\u0432\u0435\u0440\u043b\u0438-\u0425\u0438\u043b\u043b\u0437, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441 1934 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0436\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0421\u0428\u0410. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u044d\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430, \u041b\u0430\u043d\u0433 \u0441\u043d\u044f\u043b \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u043e\u0431\u044e\u0434\u0436\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043d\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e (\u00ab\u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0441\u00bb, 1927) \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0432\u043e\u0441\u0445\u0438\u0442\u0438\u043b \u044d\u0441\u0442\u0435\u0442\u0438\u043a\u0443 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0443\u0430\u0440\u0430 (\u00ab\u0413\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0438\u0449\u0435\u0442 \u0443\u0431\u0438\u0439\u0446\u0443\u00bb, 1931). \u0424\u0440\u0438\u0446 \u041b\u0430\u043d\u0433 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043e \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u0430\u0442\u0440\u0430\u0445-\u0433\u0438\u043f\u043d\u043e\u0442\u0438\u0437\u0451\u0440\u0430\u0445 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0433\u0430\u0440\u0438 (\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u043d\u0430\u0434 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0435\u043c) \u0438 \u041c\u0430\u0431\u0443\u0437\u0435 (\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0443\u0440\u0430 \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0442\u0440\u0438\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438)."@ru,
        """\u0641\u0631\u064a\u062f\u0631\u064a\u062a\u0634 \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u064a\u0627\u0646 \u0623\u0646\u0637\u0648\u0646 "\u0641\u0631\u064a\u062a\u0632" \u0644\u0627\u0646\u063a (5 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1890- 2 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1976) \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648 \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a. \u064a\u0639\u062f \u0648\u0627\u062d\u062f\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0623\u0644\u0645\u0639 \u0635\u0646\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u064a\u0646\u062a\u0645\u0648\u0646 \u0644\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0628\u064a\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u060c \u0623\u0637\u0644\u0642 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0645\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0644\u0642\u0628 "\u0633\u064a\u062f \u0627\u0644\u0638\u0644\u0627\u0645". \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0628\u064a\u0631\u064a\u0629 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u064a\u062a\u0631\u0648\u0628\u0648\u0644\u0633 (\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0635\u0627\u0645\u062a\u0629 \u0643\u0644\u0641\u0629 \u0632\u0645\u0646\u0647) \u0648\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0625\u0645 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0635\u0646\u0639\u0647 \u0642\u0628\u064a\u0644 \u0647\u062c\u0631\u062a\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0623\u064a\u0642\u0648\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0633\u0627\u0647\u0645 \u0641\u064a \u062a\u0623\u0633\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0640 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0646\u0648\u0627\u0631."""@ar,
        """\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30fc\u30f3\u30fb"\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4"\u30fb\u30e9\u30f3\u30b0\uff08Friedrich Christian Anton "Fritz" Lang, 1890\u5e7412\u67085\u65e5 - 1976\u5e748\u67082\u65e5 \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u7236\u6bcd\u3068\u3082\u306b\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u3060\u304c\u3001\u6bcd\uff08\u65e7\u59d3\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30b8\u30f3\u30ac\u30fc\uff09\u306f\u30e6\u30c0\u30e4\u6559\u304b\u3089\u306e\u6539\u5b97\u8005\u3060\u3063\u305f\u3002\u30c8\u30ec\u30fc\u30c9\u30de\u30fc\u30af\u306e\u7247\u773c\u93e1\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"""@ja,
        "\u4f5b\u5217\u8332\u00b7\u6717\uff08Friedrich Christian Anton Lang\uff0c\u901a\u5e38\u7c21\u7a31\u70baFritz Lang\uff0c1890\u5e7412\u67085\u65e5\uff0d1976\u5e748\u67082\u65e5\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u7dad\u4e5f\u7d0d\uff0c\u77e5\u540d\u7de8\u5287\uff0c\u5c0e\u6f14\u30021920\u5e74\u4ee3\u65e9\u671f\uff0c\u4ed6\u4e00\u9023\u4e32\u51fa\u54c1\u7684\u72af\u7f6a\u9ed8\u7247\u96fb\u5f71\uff0c\u958b\u555f\u4e86\u4e16\u754c\u96fb\u5f71\u7684\u65b0\u98a8\u8c8c\u30021930\u5e74\u4ee3\uff0c\u96fb\u5f71\u9032\u5165\u6709\u8072\u9ed1\u767d\u96fb\u5f71\u5f8c\uff0c\u4ed6\u4e5f\u7de8\u5c0e\u4e86\u5982\u300aM\u300b\u7684\u7cbe\u91c7\u5287\u4f5c\u3002\u4e4b\u5f8c\uff0c\u4ed6\u5c62\u5c62\u5617\u8a66\u65b0\u7684\u96fb\u5f71\u5287\u7a2e\uff0c\u5982\u6709\u6a5f\u5668\u4eba\u5287\u60c5\u9996\u90e8\u51fa\u73fe\u65bc\u96fb\u5f71\u9280\u5e55\uff0c\u5c31\u662f\u4ed6\u57281927\u5e74\u7684\u300a\u5927\u90fd\u6703\u300b\u96fb\u5f71\u4f5c\u54c1\u3002\u6230\u5f8c\uff0c\u4ed6\u4ecd\u6301\u7e8c\u7de8\u5c0e\u8a31\u591a\u4f5c\u54c1\uff0c\u4e26\u5f9e\u4e8b\u96fb\u5f71\u5ba3\u5c0e\u5de5\u4f5c\u3002\u56e0\u70ba\u4ed6\u7684\u8ca2\u737b\uff0c\u4ed6\u5e38\u8207\u5e0c\u5340\u8003\u514b\u3001\u5353\u5225\u6797\u7b49\u4eba\u4e26\u5217\u65bc\u96fb\u5f71\u767e\u4eba\u4e4b\u5217\uff0c\u88ab\u8a8d\u70ba\u662f\u96fb\u5f71\u53f2\u4e0a\u5f71\u97ff\u6700\u5927\u7684\u5c0e\u6f14\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14802583;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fritz_Lang>,
        <http://viaf.org/viaf/14802583>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fritz_Lang_et_Curt_Courant.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fritz_Lang.
doremus_artist:b64f04d3-7888-345e-9603-5bec4c63c5f3
    dbp:birthPlace dbr:Baltimore;
    rdfs:comment
        "John Aler (born October 4, 1949, Baltimore, Maryland) is an American lyric tenor who performs in concerts, recitals, and operas. He is particularly known for his interpretations of the works of Mozart, Rossini, Donizetti, Bellini, and Handel."@en,
        "John Aler (n\u00e9 le 4 octobre 1949, \u00e0 Baltimore dans le Maryland) est un chanteur lyrique am\u00e9ricain, t\u00e9nor connu pour ses interpr\u00e9tations en concerts et \u00e0 l'op\u00e9ra, des \u0153uvres de Mozart, Rossini, Gaetano Donizetti, Vincenzo Bellini et Haendel. Il a aussi chant\u00e9 des op\u00e9rettes de Jacques Offenbach, La Muette de Portici de Daniel-Fran\u00e7ois-Esprit Auber, Le Postillon de Lonjumeau d'Adolphe Adam, le Requiem de Dvo\u0159\u00e1k, la Cantata profana de B\u00e9la Bart\u00f3k."@fr;
    owl:sameAs viaf:85425042;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Aler>,
        <http://viaf.org/viaf/85425042>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aaa27f0c-7ddc-49fb-b873-1a935c757488>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Aler.
doremus_artist:b651ccb9-4f47-3357-986e-61a0663ab755
    dbp:birthPlace dbr:Egypt;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Abdel Halim Ali Shabana (Arabic: \u0639\u0628\u062f\u0627\u0644\u062d\u0644\u064a\u0645 \u0639\u0644\u064a \u0634\u0628\u0627\u0646\u0629), commonly known as Abdel Halim Hafez (Egyptian Arabic: \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u062d\u0644\u064a\u0645 \u062d\u0627\u0641\u0638\u200e\u200e) (June 21, 1929 \u2013 March 30, 1977), is among the most popular Egyptian and Arabic singers. In addition to singing, Halim was also an actor, conductor, business man, music teacher and movie producer. He is considered to be one of the Great Four of Egyptian and Arabic music (along with Umm Kulthum, Mohammed Abdel Wahab, and Farid Al Attrach). His name is sometimes written as  'Abd el-Halim Hafez. He is known as el-Andaleeb el-Asmar (The Dark-Skinned Nightingale, Arabic: \u0627\u0644\u0639\u0646\u062f\u0644\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0645\u0631\u200e\u200e). He is also known as an icon in modern Arabic music. To this day, his music is still enjoyed throughout the Arab world."@en,
        "Abdel Halim Ali Shabana (do \u00c1rabe: \u0639\u0628\u062f\u0627\u0644\u062d\u0644\u064a\u0645 \u0639\u0644\u064a \u0634\u0628\u0627\u0646\u0629) conhecido como Abdel Halim Hafez (Xarquia, Reino do Egito em 21 de junho de 1929 - Londres, 30 de mar\u00e7o de 1977) est\u00e1 entre os cantores mais populares eg\u00edpcios e cantores e int\u00e9rpretes \u00e1rabes. Al\u00e9m de cantar, Halim era tamb\u00e9m um ator, maestro, homem de neg\u00f3cios, professor de m\u00fasica e produtor de cinema. Ele \u00e9 considerado um dos quatro grandes da M\u00fasica \u00e1rabe (junto com Umm Kulthum, Mohammad Abdel Wahab e Farid al-Atrash). Seu nome \u00e9 escrito \u00e0s vezes como  'Abd el-Halim Hafez. Ele \u00e9 conhecido como el-Andaleeb el-Asmar (O Grande rouxinou de pele escura em L\u00edngua \u00e1rabe: \u0627\u0644\u0639\u0646\u062f\u0644\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0645\u0631). Ele tamb\u00e9m \u00e9 conhecido como um \u00edcone na M\u00fasica \u00e1rabe moderna. Sua m\u00fasica ainda \u00e9 tocado diariamente em todo o Mundo \u00e1rabe. Suas m\u00fasicas influenciaram a "@pt,
        "Abdel Halim Hafez (arabisch \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u062d\u0644\u064a\u0645 \u062d\u0627\u0641\u0638, DMG \u02bfAbd al-\u1e24al\u012bm \u1e24\u0101fi\u1e93), eigentlich Abdel Halim Isma'il Schabana (* 21. Juni 1929 in Al-Helwat, Asch-Scharqiyya (Gouvernement), \u00c4gypten; \u2020 30. M\u00e4rz 1977 in London, England), war von den 1950er bis zu den 1970er Jahren einer der beliebtesten \u00e4gyptischen S\u00e4nger und Schauspieler, sowohl in \u00c4gypten als auch in der ganzen arabischen Welt."@de,
        "Abdel Halim Hafez of kortweg Abdel Halim (Arabisch: \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u062d\u0644\u064a\u0645 \u062d\u0627\u0641\u0638), alias Abdelhalim Chabana (Halwat, 21 juni 1929 - Londen, 30 maart 1977) was een populaire Egyptische zanger en acteur in de jaren 50 tot de jaren 70. Al andalib al asmar, of de bruine nachtegaal, zoals hij nog werd genoemd, wordt beschouwd als een van de grootste zangers ooit uit de Arabische wereld. De cd's en cassettes van Abdel Halim zijn tot op vandaag de best verkochte in Egypte. De muziek van Abdel Halim wordt ook door westerse artiesten gebruikt. Zo nam Jay-Z de melodie van het nummer Khosara over voor zijn eigen Big Pimpin."@nl,
        "Abdel Halim Hafez ou Abdelhalim Hafez (arabe : \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u062d\u0644\u064a\u0645 \u062d\u0627\u0641\u0638), de son vrai nom Abdelhalim Chabana, (n\u00e9 le 21 juin 1929, mort le 30 mars 1977), chanteur et acteur \u00e9gyptien."@fr,
        "Abdel Halim Ismail Shabana (en \u00e1rabe: \u0639\u0628\u062f\u0627\u0644\u062d\u0644\u064a\u0645 \u0625\u0633\u0645\u0627\u0639\u064a\u0644 \u0634\u0628\u0627\u0646\u0629) conocido com\u00fanmente como Abdel Halim Hafez ( \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u062d\u0644\u064a\u0645 \u062d\u0627\u0641\u0638) en \u00e1rabe, (21 de junio de 1929 - 30 de marzo de 1977), fue uno de los cantantes y de los actores egipcios m\u00e1s populares no s\u00f3lo en su pa\u00eds sino en todo Medio Oriente desde los a\u00f1os '50 hasta los a\u00f1os 70. Sensible y tierno, atra\u00eda a las multitudes por el contraste con la estereotipada virilidad del hombre \u00e1rabe. Lo consideran extensamente ser uno de los cuatro \u201cGrandes\u201d de la m\u00fasica \u00e1rabe. La m\u00fasica de Abdel Halim todav\u00eda se escucha a diario en las radios de Egipto y el mundo \u00e1rabe. Tambi\u00e9n era conocido por su apodo al-'Andalib al-Asmar (el moreno ruise\u00f1or, en \u00e1rabe: \u0627\u0644\u0639\u0646\u062f\u0644\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0645\u0631 )."@es,
        "\u00c8 stato uno dei pi\u00f9 famosi cantanti egiziani, celebrato non solo in Egitto ma anche in Vicino Oriente tra gli anni 1950 e 1970. Viene considerato tuttora come uno dei quattro grandi della musica egiziana del Novecento. Le sue canzoni sono trasmesse tutti i giorni dalle radio egiziane e del mondo arabo. Veniva anche chiamato al-\u02bfAndal\u012bb al-Asmar, cio\u00e8 l'usignolo nero (in arabo: \u0627\u0644\u0639\u0646\u062f\u0644\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0645\u0631)."@it,
        "\u0425\u0430\u0444\u0435\u0437 \u0410\u0431\u0434\u0435\u043b\u044c \u0425\u0430\u043b\u0438\u043c \u0428\u0430\u0431\u0430\u043d\u0430 \u2014 (\u0410\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a: \u0639\u0628\u062f\u0627\u0644\u062d\u0644\u064a\u0645 \u0625\u0633\u0645\u0627\u0639\u064a\u0644 \u0634\u0628\u0627\u0646\u0629) \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0410\u0431\u0434\u0435\u043b\u044c \u0425\u0430\u043b\u0438\u043c \u0425\u0430\u0444\u0435\u0437 (\u0430\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a: \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u062d\u0644\u064a\u0645 \u062d\u0627\u0641\u0638\u200e) (21 \u0438\u044e\u043d\u044f 1929 \u2014 30 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1977), \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0435\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u0432 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0432 \u0415\u0433\u0438\u043f\u0442\u0435, \u043d\u043e \u0438 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0451\u043c \u0411\u043b\u0438\u0436\u043d\u0435\u043c \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\u0435 \u0441 1950-\u0445 \u0434\u043e 1970-\u0445."@ru,
        "\u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u062d\u0644\u064a\u0645 \u062d\u0627\u0641\u0638 (21 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1929 - 30 \u0645\u0627\u0631\u0633 1977)\u060c \u0645\u063a\u0646\u064a \u0645\u0635\u0631\u064a. \u0627\u0633\u0645\u0647 \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u064a \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u062d\u0644\u064a\u0645 \u0639\u0644\u064a \u0634\u0628\u0627\u0646\u0629. \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0642\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0644\u0648\u0627\u062a \u0628\u0645\u062d\u0627\u0641\u0638\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642\u064a\u0629\u060c \u0648\u064a\u0648\u062c\u062f \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0633\u0631\u0627\u064a\u0627 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0628\u0647 \u0648\u064a\u0648\u062c\u062f \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0622\u0646 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u0629."@ar,
        "\u30a2\u30d6\u30c9\u30a5\u30eb\u30fb\u30cf\u30ea\u30e0\u30fb\u30cf\u30fc\u30d5\u30a7\u30ba\uff08\u4e9c: \u0639\u0628\u062f\u0627\u0644\u062d\u0644\u064a\u0645 \u0639\u0644\u064a \u0634\u0628\u0627\u0646\u0629\u200e\u3001Abdel Halim Hafez\u30011929\u5e746\u670821\u65e5 - 1977\u5e743\u670830\u65e5\uff09\u306f\u30a8\u30b8\u30d7\u30c8\u306e\u30b7\u30e3\u30eb\u30ad\u30fc\u30e4\u770c\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u6b4c\u624b\u3001\u4ff3\u512a\u3002\u300c\u30a2\u30d6\u30c7\u30eb\u30fb\u30cf\u30ea\u30e0\u30fb\u30cf\u30d5\u30a7\u30ba\u300d\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3059\u308b\u3002 \u5168\u30a2\u30e9\u30d6\u306e\u5973\u6027\u3092\u865c\u306b\u3057\u305f\u3068\u8a00\u308f\u308c\u308b\u307b\u3069\u306e\u65e9\u901d\u4e8c\u679a\u76ee\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u4eba\u6c17\u306f\u30a8\u30b8\u30d7\u30c8\u56fd\u5185\u306b\u3068\u3069\u307e\u3089\u305a\u3001\u30a2\u30e9\u30d6\u5730\u57df\u4e00\u5e2f\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u30a2\u30e9\u30d6\u7cfb\u79fb\u6c11\u306e\u9593\u3067\u3082\u5e83\u304f\u89aa\u3057\u307e\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u79fb\u6c11\u3067\u3042\u308b\u30e9\u30b7\u30c3\u30c9\u30fb\u30bf\u30cf\u306f\u30012006\u5e74\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300c\u30c7\u30a3\u30ef\u30f32\u300d\u3067\u5f7c\u306e\u6b4c\u3063\u305f\u66f2\u300cGana El Hawa\u300d\u3092\u30ab\u30f4\u30a1\u30fc\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79823331;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Abdel_Halim_Hafez>,
        <http://viaf.org/viaf/79823331>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ahafez.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Abdel_Halim_Hafez.
doremus_artist:b7c8c0b1-6756-3054-b6e9-cb2f27d3169f
    dbp:birthPlace dbr:Famagusta;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        """Mike Brant (born Mosh\u00e9 Micha\u00ebl Brand, Hebrew: \u05de\u05e9\u05d4 \u05d1\u05e8\u05e0\u05d3\u200e\u200e) (February 1, 1947 \u2013 April 25, 1975) was an Israeli pop star who achieved fame after moving to France. His most successful hit was "Laisse-moi t'aimer" ("Let me love you"). Brant committed suicide at the height of his career by jumping from the window of a Paris apartment."""@en,
        "Mike Brant (hebr\u00e4isch \u05de\u05d9\u05d9\u05e7 \u05d1\u05e8\u05d0\u05e0\u05d8\u200e; * 2. Februar 1947 in Nikosia, Republik Zypern; \u2020 25. April 1975 in Paris, Frankreich; eigentlich Moshe Mika\u00eal Brand) war ein sehr popul\u00e4rer israelischer Chanson-S\u00e4nger. Er z\u00e4hlte von 1970 bis 1975 zu den erfolgreichsten S\u00e4ngern Frankreichs. Seine Stimme war volumin\u00f6s und ausdrucksstark. Brant nahm haupts\u00e4chlich Platten in Franz\u00f6sisch auf, aber auch in Deutsch oder Englisch. Auf dem H\u00f6hepunkt seiner Karriere beendete er sein Leben selbst."@de,
        """Mike Brant (w\u0142a\u015bciwie Mosh\u00e9 Micha\u00ebl Brand, hebr. \u200f\u05de\u05e9\u05d4 \u05d1\u05e8\u05e0\u05d3\u200e) (ur. 1 lutego 1947, zm. 25 kwietnia 1975 w Pary\u017cu) \u2013 izraelski piosenkarz pop, kt\u00f3ry zdoby\u0142 s\u0142aw\u0119 po przeprowadzce do Francji. Najwi\u0119kszy sukces odni\u00f3s\u0142 z hitem "Laisse-moi t'aimer" ("Pozw\u00f3l mi ci\u0119 kocha\u0107"). W toku swojej kariery pope\u0142ni\u0142 samob\u00f3jstwo, skacz\u0105c z okna mieszkania w Pary\u017cu."""@pl,
        "Mike Brant, de son vrai nom Mosh\u00e9 Brand (en h\u00e9breu : \u05de\u05e9\u05d4 \u05d1\u05e8\u05e0\u05d3), est un chanteur et compositeur isra\u00e9lien n\u00e9 dans la nuit du 1er au 2 f\u00e9vrier 1947 \u00e0 Famagouste (Chypre) et mort le 25 avril 1975 \u00e0 Paris (France)."@fr,
        "Mike Brant, geboren als Mosh\u00e9 Micha\u00ebl Brand, (Famagusta, Cyprus, 2 februari 1947 - Parijs, 25 april 1975) was een Isra\u00eblische zanger, die faam verkreeg toen hij naar Frankrijk verhuisde. In 1975 pleegde hij op het hoogtepunt van zijn carri\u00e8re zelfmoord, door uit het raam van zijn appartement te springen."@nl,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a \u0411\u0440\u0430\u043d\u0442 (\u043d\u0430\u0441\u0442. \u0438\u043c\u044f \u041c\u043e\u0448\u0435 \u0411\u0440\u0430\u043d\u0434; 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1947, \u0424\u0430\u043c\u0430\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430, \u041a\u0438\u043f\u0440 \u2014 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1975, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0434\u043e\u0431\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0437\u0434\u0430 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044e. \u041f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 70-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:195448;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mike_Brant>,
        <http://viaf.org/viaf/195448>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cc02cf2c-4d1b-419f-ae12-92e559a62518>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Beit_lessin's_mike.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mike_Brant.
doremus_artist:ba4a2a54-29dd-388b-bc1a-dfaaee9fdfd6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ganges,_Hérault>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Antoine Fabre d'Olivet (December 8, 1767, Ganges, H\u00e9rault \u2013 March 25, 1825, Paris) was a French author, poet and composer whose Biblical and philosophical hermeneutics influenced many occultists, such as Eliphas L\u00e9vi, Gerard Encausse and \u00c9douard Schur\u00e9."@en,
        "Antoine Fabre d'Olivet (Ganges, 8 december 1767 - Parijs, 27 maart 1825) was een Frans erudiet, filosoof, historicus, filoloog en occultist. Hij reisde door Europa en publiceerde heel veel. Zijn Histoire Philosophique zou de basis worden van het werk van Saint-Yves d'Alveydre."@nl,
        "Antoine Fabre d'Olivet (Ganges, H\u00e9rault, 8 de dezembro de 1767 - Paris, 25 de mar\u00e7o de 1825), foi um escritor, fil\u00f3logo e ocultista franc\u00eas."@pt,
        "Antoine Fabre d\u2019Olivet (* 8. Dezember 1768 in Ganges (H\u00e9rault); \u2020 27. M\u00e4rz 1825 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller, Historiker, Philologe, Theosoph und Illuminist."@de,
        "Antoine Fabre d\u2019Olivet (Ganges, Cevenas, Lenguadoc, 1767- Par\u00eds, 1825) fue un escritor y pol\u00edtico franc\u00e9s de origen occitano. Fue polifac\u00e9tico, erudito y humanista, traductor de los cl\u00e1sicos al franc\u00e9s que pretend\u00eda ser el Ossian occitano. Fue jacobino, miembro del Directorio, autor en franc\u00e9s de obras como Le G\u00e9nie de la nation (1789), Le Quatorze juillet (1790), Le Miroir de la v\u00e9rit\u00e9 (1791), Toulon soumis (1794). Se retir\u00f3 de la pr\u00e1ctica pol\u00edtica con la llegada al poder de Napole\u00f3n."@es,
        "Antoine Fabre d\u2019Olivet, n\u00e9 le 8 d\u00e9cembre 1767 \u00e0 Ganges et mort le 27 mars 1825 \u00e0 Paris, est un \u00e9crivain, philologue et occultiste fran\u00e7ais. L\u2019importante partie de sa production qu\u2019il a, comme \u00e9crivain et philologue, consacr\u00e9e \u00e0 la langue occitane, fait de lui un des pr\u00e9curseurs de la renaissance du F\u00e9librige."@fr,
        "\u00c8 stato scrittore, poeta e compositore la cui ermeneutica biblica e filosofica ha influenzato molti occultisti, come Eliphas L\u00e9vi e G\u00e9rard Encausse. Il suo miglior lavoro conosciuto oggi \u00e8 la sua ricerca sull'ebraico biblico, i trentasei Versi d'Oro di Pitagora e l'arte sacra della musica. Il suo interesse per Pitagora e le opere risultanti hanno avviato un risveglio del Neopitagorismo che avrebbe poi influenzato molti occultisti e spirtitualisti New Age. Ha svolto un lavoro di reinterpretazione della Genesi a partire dal testo originale (in ebraico antico). Egli fu condannato sia da Napoleone I che dal Papa."@it,
        "\u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d \u0424\u0430\u0431\u0440 \u0434\u2019\u041e\u043b\u0438\u0432\u0435 (\u0444\u0440. Antoine Fabre d'Olivet, 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1767 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0413\u0430\u043d\u0436 (\u0444\u0440.), \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 27 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1825 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444-\u043c\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:49225218;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoine_Fabre_d'Olivet>,
        <http://viaf.org/viaf/49225218>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fabre_dolivet.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Antoine_Fabre_d'Olivet>.
doremus_artist:bba9e75a-2757-37bf-a482-4cc2ab94fe1c
    dbp:birthPlace res:Paris;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Denise Launay est une organiste et musicologue fran\u00e7aise, n\u00e9e \u00e0 Paris le 7 octobre 1906 et morte dans la m\u00eame ville le 13 mars 1993."@fr;
    owl:sameAs viaf:59133021;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Denise_Launay>,
        <http://viaf.org/viaf/59133021>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Denise_Launay.
doremus_artist:bc83079d-ab5b-3922-88ae-0d3b7b943599
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Charleston,_South_Carolina>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "'Arthur Freed' (9 september 1894 \u2013 12 april 1973) was een Amerikaanse schrijver van liedteksten en producent van films. Hij werd met name bekend door zijn werk als producent voor de filmstudio Metro-Goldwyn-Mayer (MGM). Tussen 1939 - 1960 produceerde Freed samen met een talentvolle groep medewerkers (The Freed Unit) bijna vijftig muziekfilms voor MGM. Onder deze films waren klassiekers als On the Town, Singin' in the Rain en An American in Paris."@nl,
        "Arthur Freed (September 9, 1894 \u2013 April 12, 1973) was an American lyricist and Hollywood film producer."@en,
        "Arthur Freed - ameryka\u0144ski tw\u00f3rca piosenek i producent filmowy."@pl,
        "Arthur Freed, eigentlich Arthur Grossman (* 9. September 1894 in Charleston, South Carolina; \u2020 12. April 1973 in Los Angeles) war ein US-amerikanischer Musicalproduzent und Liedertexter."@de,
        "Arthur Freed, nome art\u00edstico de Arthur Grossman (Charleston, 9 de setembro de 1894 \u2014 Los Angeles, 12 de abril de 1973) foi compositor e produtor cinematogr\u00e1fico estadunidense. Foi um dos mais importantes produtores de cinema dos Estados Unidos, produzindo preferencialmente filmes musicais, g\u00eanero que ajudou a popularizar nos anos 1930 at\u00e9 os anos 1950. Come\u00e7ou sua carreira no cinema compondo m\u00fasicas para os primeiros musicais da Metro-Goldwyn-Mayer, est\u00fadio para o qual trabalhou at\u00e9 o final de sua carreira, e depois foi promovido a produtor."@pt,
        "Arthur Grossmann dit Arthur Freed est un producteur et parolier am\u00e9ricain, n\u00e9 le 9 septembre 1894 \u00e0 Charleston (Caroline du Sud), mort le 12 avril 1973 \u00e0 Los Angeles (Californie). Les films qu'il a produit totalisent 21 Oscars, et ont rapport\u00e9 plus de 280 millions de dollars de b\u00e9n\u00e9fice."@fr,
        "\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\uff08Arthur Freed, 1894\u5e749\u67089\u65e5 - 1973\u5e744\u670812\u65e5\uff09\u306f1940\u5e74\u4ee3\u304b\u30891950\u5e74\u4ee3\u306eMGM\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u6620\u753b\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002\u307e\u305f\u3001\u305d\u308c\u4ee5\u524d\u306b\u306f\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002 \u30b5\u30a6\u30b9\u30ab\u30ed\u30e9\u30a4\u30ca\u5dde\u751f\u307e\u308c\u3002\u306f\u3058\u3081\u30dc\u30fc\u30c9\u30d3\u30eb\u306e\u82b8\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u306b\u8ee2\u3058\u3066\u982d\u89d2\u3092\u3042\u3089\u308f\u3057\u3001MGM\u5c02\u5c5e\u3068\u306a\u308b\u3002\u30ca\u30b7\u30aa\u30fb\u30cf\u30fc\u30d6\u30fb\u30d6\u30e9\u30a6\u30f3\u3068\u7d44\u3093\u3067\u300e\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u30fb\u30e1\u30ed\u30c7\u30a3\u30fc\u300f\u300e\u96e8\u306b\u5504\u3048\u3070\u300f\u306a\u3069\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u751f\u307f\u51fa\u3057\u305f\u3002 1940\u5e74\u4ee3\u306b\u5165\u308b\u3068\u4e3b\u3068\u3057\u3066\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u6620\u753b\u5c02\u9580\u306e\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u306b\u8ee2\u5411\u3002\u4f1a\u793e\u306f\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u306b\u534a\u72ec\u7acb\u306e\u88fd\u4f5c\u96c6\u56e3\u300c\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30fb\u30e6\u30cb\u30c3\u30c8\u300d\u3092\u7d44\u7e54\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u8a8d\u3081\u3001\u30f4\u30a3\u30f3\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30df\u30cd\u30ea\u3001\u30d0\u30b9\u30d3\u30fc\u30fb\u30d0\u30fc\u30af\u30ec\u30a4\u306a\u3069\u306e\u76e3\u7763\u3084MGM\u306e\u300c\u661f\u306e\u6570\u3088\u308a\u591a\u3044\u300d\u4ff3\u512a\u305f\u3061\u3092\u81ea\u7531\u306b\u6307\u63ee\u3059\u308b\u6a29\u9650\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002 \u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u306e\u88fd\u4f5c\u65b9\u6cd5\u306f\u3001\u624d\u80fd\u3042\u308b\u4eba\u6750\u3092\u96c6\u3081\u3001\u305d\u306e\u9854\u5408\u308f\u305b\u3067\u89b3\u5ba2\u3092\u5f15\u304d\u3064\u3051\u308b\u3082\u306e\u3067\u30011940\u5e74\u4ee3\u304b\u30891950\u5e74\u4ee3\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u6700\u76db\u671f\u306bMGM\u304c\u88fd\u4f5c\u3057\u305f\u6620\u753b\u306e\u307b\u3068\u3093\u3069\u306b\u304b\u304b\u308f\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u305f\u3060\u3057\u305d\u306e\u88fd\u4f5c\u624b\u6cd5\u306f\u3001\u5f90\u3005\u306b\u6620\u753b\u306e\u4eba\u6c17\u304c\u51cb\u843d\u3057\u3001\u7279\u306b\u4e88\u7b97\u306e\u5927\u304d\u306a\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u304c\u4e0b\u706b\u3068\u306a\u3063\u3066\u304f\u308b\u3068\u3001\u4f1a\u793e\u306e\u65b9\u91dd\u3068\u3042\u308f\u306a\u304f\u306a\u308a\u3001\u5f8c\u306b\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30fb\u30e6\u30cb\u30c3\u30c8\u306fMGM\u304b\u3089\u72ec\u7acb\u3057\u3066\u3001\u72ec\u81ea\u306e\u88fd\u4f5c\u3092\u884c\u3046\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:94212060;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Freed>,
        <http://viaf.org/viaf/94212060>,
        <https://musicbrainz.org/artist/80cb9ce6-e1c7-4211-91fa-36cedde0ce66>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Freed.
doremus_artist:c1470680-fbc1-3be5-a512-5585aa4638f5
owl:sameAs viaf:29724093; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29724093>.
doremus_artist:c217b82f-af7c-3f94-9437-6cc480154db9
    owl:sameAs viaf:154354729;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/154354729>,
        <https://musicbrainz.org/artist/31468958-482e-4357-be0b-4e59699c9364>.
doremus_artist:c59927ec-7f17-3945-9074-40269f4bc2a4
owl:sameAs viaf:11070305; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11070305>.
doremus_artist:c7ea8075-b837-3bdd-a20b-829bfa411205
    dbp:birthPlace dbr:Hahnbach;
    dbp:deathPlace dbr:Heidelberg;
    rdfs:comment
        "Andreas Rasel, dit Andreas Raselius Ambergensis, n\u00e9 entre 1561 et 1563 \u00e0 Hahnbach (Haut-Palatinat) et mort le 6 janvier 1602 \u00e0 Heidelberg, est un compositeur allemand de la Renaissance tardive. Bien que connu comme th\u00e9oricien de la musique, il fut aussi th\u00e9ologien, philosophe et chroniqueur, ayant publi\u00e9 en 1598 une chronique de la ville de Ratisbonne. Il s'est \u00e9galement illustr\u00e9 comme un pr\u00e9curseur de l'\u0153cum\u00e9nisme, condamnant la discrimination envers les juifs."@fr,
        "Andreas Raselius (eigentlich Andreas Rasel; * zwischen 1561 und 1563 in Hahnbach; \u2020 6. Januar 1602 in Heidelberg), auch genannt Andreas Raselius Ambergensis, war ein deutscher Komponist der Renaissance. Raselius war Sohn eines Pfarrers im (damals evangelischen) Hahnbach. Nach dessen Tod 1569 zog er mit seiner Mutter nach Amberg, wo er m\u00f6glicherweise Sch\u00fcler des Komponisten Mathias Gastritz wurde. Er besuchte die Lateinschule in Sulzbach und studierte ab 1581 in Heidelberg. Ab 1584 war er Kantor an der Neupfarrkirche in Regensburg, ab 1600 Hofkapellmeister in Heidelberg."@de,
        "Andreas Raselius, also known as Andreas Rasel (c. 1563 \u2013 6 January 1602) was a German composer and kapellmeister during the Renaissance. He worked for much of his career as a teacher and cantor in Regensburg, before being appointed as the court conductor of the Elector Palatine in Heidelberg. He is today best noted as the author of a cycle of motets for use throughout the year, the first such cycle to be composed in the German language, which was published in 1594."@en;
    owl:sameAs viaf:59270665;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andreas_Raselius>,
        <http://viaf.org/viaf/59270665>,
        <https://musicbrainz.org/artist/483a289e-2ed7-4fe3-858b-27d9b3d79bda>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andreas_Raselius.
doremus_artist:c98cb897-a0cb-315f-b601-051e73cf6d73
    dbp:birthPlace dbr:Rieti;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Lina Cavalieri (Viterbo, 25 de dezembro de 1874 \u2014 Floren\u00e7a, 7 de fevereiro de 1944) foi uma cantora de \u00f3pera italiana, da belle epoque. Muito bonita, dela se enamorou o pr\u00edncipe russo Sergei, que lhe custeou os estudos."@pt,
        """Natalina "Lina" Cavalieri (25 December 1874 \u2013 7 February 1944) was an Italian operatic soprano, actress, and monologist."""@en,
        "Natalina Cavalieri (* 25. Dezember 1874 in Viterbo; \u2020 7. Februar 1944 in Florenz) war eine italienische Operns\u00e4ngerin in der Stimmlage Sopran."@de,
        "Natalina Cavalieri (Viterbo, 25 december 1874 - Fiesole, 7 februari 1944) was een Italiaans operazangeres en sopraan."@nl,
        "Natalina dit Lina Cavalieri est une soprano italienne, n\u00e9e le 25 d\u00e9cembre 1874 \u00e0 Viterbe et morte le 8 f\u00e9vrier 1944 \u00e0 Florence."@fr,
        "Natalina \u201eLina\u201d Cavalieri (ur. 25 grudnia 1874, zm. 7 lutego 1944), w\u0142oska \u015bpiewaczka, sopran, aktorka film\u00f3w niemych, gwiazda rewii w Pary\u017cu, nazywana najpi\u0119kniejsz\u0105 kobiet\u0105 \u015bwiata, od 1900 wyst\u0119powa\u0142a w operze. Zgin\u0119\u0142a w trakcie alianckiego nalotu na Florencj\u0119."@pl,
        "\u041b\u0438\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u044c\u0435\u0440\u0438 (25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1874 \u2014 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1944) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430 \u00ab\u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0439 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:74927750;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lina_Cavalieri>,
        <http://viaf.org/viaf/74927750>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lina_Cavalieri_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lina_Cavalieri.
doremus_artist:cf071aeb-0029-3801-928e-c0ae300896d4
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    dbp:deathPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Carles Baguer (n\u00e9 en mars 1768 \u00e0 Barcelone et mort dans cette m\u00eame ville le 29 f\u00e9vrier 1808) est un organiste et compositeur espagnol."@fr,
        "Carles Baguer o Carlos Baguer, conocido como \u00abCarlets\u00bb en su tiempo, (Barcelona, marzo de 1768 - 29 de febrero de 1808) fue un compositor espa\u00f1ol de Catalu\u00f1a que durante la mayor parte su vida profesional desempe\u00f1\u00f3 el cargo de organista de la catedral de Barcelona."@es,
        "Carlos (or Carles) Baguer (March 1768 \u2013 29 February 1808) was a Spanish classical era composer and organist."@en,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441 \u0411\u0430\u0433\u0435\u0440 (13 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1768 \u2014 29 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1808) \u2014 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:102324176;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Baguer>,
        <http://viaf.org/viaf/102324176>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_Baguer.
doremus_artist:cf33a83d-10fe-3b57-a16f-2cf2a94b8d75
owl:sameAs viaf:27262218; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27262218>.
doremus_artist:cff3ecd1-6f37-3a19-81f9-b0a2cd44a303
    rdfs:comment
        "Claude Schnitzler est un organiste et chef d'orchestre fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Strasbourg en 1949."@fr;
    owl:sameAs viaf:5118936;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude_Schnitzler>,
        <http://viaf.org/viaf/5118936>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude_Schnitzler.
doremus_artist:d0b710c2-dd89-355d-8bc8-cae9ce7b3024
owl:sameAs viaf:69115998; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69115998>.
doremus_artist:d0dada55-81b1-3c03-95d9-5c68bb717fed
    rdfs:comment
        "L\u00e9lia Gousseau, n\u00e9e le 11 f\u00e9vrier 1909 \u00e0 Paris et morte le 14 f\u00e9vrier 1997 dans cette ville, est une pianiste, concertiste et p\u00e9dagogue fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:66732902;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/L\u00e9lia_Gousseau>,
        <http://viaf.org/viaf/66732902>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Photo_of_Lelia_Gousseau,_Southern_Africa_tour,_1954.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lélia_Gousseau.
doremus_artist:d18602ba-5c93-3043-a57d-5e09130913cb
owl:sameAs viaf:116617887; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116617887>.
doremus_artist:d269e073-2dd7-30dc-b10e-6a466c486f20
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "David Krakauer (* 22. September 1956 in Manhattan, New York City) ist ein US-amerikanischer Klarinettist. Er ist einer der bekanntesten Klezmer-Musiker der Gegenwart und wurde vor allem als Mitglied von The Klezmatics international bekannt. Bereits seit den 1990er-Jahren verbindet er traditionelle Elemente der Klezmermusik mit avantgardistischen Str\u00f6mungen, z. B. mit Dancefloor."@de,
        "David Krakauer (born September 22, 1956) is an American clarinetist raised and based in New York, NY. He is known for his work in klezmer music as well as classical music and avant-garde improvisation. He is also considered an accomplished jazz player."@en,
        "David Krakauer (ur. 22 wrze\u015bnia 1956) - ameryka\u0144ski klarnecista, graj\u0105cy g\u0142\u00f3wnie muzyk\u0119 klezmersk\u0105. Jego kariera w tym gatunku rozpocz\u0119\u0142a si\u0119, gdy pod koniec lat osiemdziesi\u0105tych zosta\u0142 cz\u0142onkiem zespo\u0142u The Klezmatics. Wcze\u015bniej Krakauer pracowa\u0142 jako klarnecista w orkiestrze, a tak\u017ce eksperymentowa\u0142 z muzyk\u0105 wsp\u00f3\u0142czesn\u0105. Muzyk wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 te\u017c z zespo\u0142em Kronos Quartet."@pl,
        "David Krakauer es un clarinetista de Nueva York, Estados Unidos conocido por su trabajo en diferentes estilos como el klezmer, la m\u00fasica cl\u00e1sica y el Jazz."@es,
        "David Krakauer, n\u00e9 le 22 septembre 1956 \u00e0 New York, est un clarinettiste am\u00e9ricain sp\u00e9cialis\u00e9 dans la musique klezmer. Il est l'une des figures embl\u00e9matiques du renouveau du klezmer, le mariant au jazz, au blues, au rock, au funk et \u00e0 la musique \u00e9lectronique, et m\u00e9langeant instruments traditionnels et instruments \u00e9lectriques. Membre de plusieurs groupes dont The Klezmatics, Klezmer Madness! ou Abraham Inc., il continue en parall\u00e8le ses collaborations avec des ensembles de musique classique et contemporaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:85686971;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Krakauer>,
        <http://viaf.org/viaf/85686971>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fa2849e4-d560-47bb-9a55-259b9cf0de13>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Photo_-_Festival_de_Cornouaille_2014_-_David_Krakauer_en_concert_le_24_juillet_-_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Krakauer.
doremus_artist:d38d8bc9-8875-3d55-ac0c-6d32c6103f46
    dbp:birthPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "David Evans (* 22. Januar 1944 in Boston, Massachusetts) ist ein US-amerikanischer Blues-Musiker und -Forscher. 1961 bis 1965 studierte er Sprachwissenschaften an der Harvard-Universit\u00e4t. W\u00e4hrend seines Studiums begann er sich f\u00fcr Folkmusik zu interessieren und begann Gitarre zu lernen. Sein Interesse verlagerte sich zunehmend auf Blues und andere afroamerikanische Volksmusiken und nach seinem Abschluss in Harvard schrieb er sich im Folklore und Mythologie-Programm der University of California in Los Angeles ein, wo er 1967 mit dem M.A. und 1976 mit dem Ph.D. abschloss."@de,
        "David Evans (born January 22, 1944) is an ethnomusicologist and director of the Ethnomusicology/Regional Studies program at the Rudi E. Scheidt School of Music in the University of Memphis, where he has worked since 1978. He was born in Boston, Massachusetts. He studied at UCLA, and began making trips to the southern states in the 1960s to research and record blues musicians. He recorded singer Jack Owens in 1970, and later produced Jessie Mae Hemphill and other blues musicians."@en;
    owl:sameAs viaf:114718374;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Evans_(musicologist)>,
        <http://viaf.org/viaf/114718374>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Evans_(musicologist)>.
doremus_artist:d42cb18e-349a-33a3-aadd-da594f2bf2dd
    owl:sameAs viaf:88567243;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88567243>,
        <https://musicbrainz.org/artist/115cf22f-059c-46ad-ab58-609e0415ab51>.
doremus_artist:d4c2f2cb-24ec-32e6-bf4a-7e4ad54b7a0d
    dbp:birthPlace dbr:Palanzano;
    rdfs:comment
        "Mariella Adani (born December 17, 1934) is an Italian classical soprano who had an active career in operas, concerts, and recitals from the 1950s through the 1980s. She has sung under the musical direction of Vittorio Gui, Carlo Maria Giulini, Nino Sanzogno, Oliviero De Fabritiis, and Peter Maag and under the directors Sandro Bolchi, Franco Zeffirelli Luchino Visconti, and Walter Felsenstein. A light lyric soprano, she has particularly excelled in the operas of Wolfgang Amadeus Mozart and Gioachino Rossini. She has also been admired for her performances in Baroque opera. Retired from the stage, she now devotes her time to teaching singing."@en;
    owl:sameAs viaf:38074861;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mariella_Adani>,
        <http://viaf.org/viaf/38074861>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mariella_Adani.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mariella_Adani.
doremus_artist:d5fd94ee-ec60-3811-b67b-41925dbd4e38
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Joseph Swensen (n\u00e9 en 1960 \u00e0 New York) est un violoniste, chef d'orchestre et compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "Joseph Swensen is a conductor, violinist, and composer. He was winner of awards, including the Leventritt Foundation Sponsorship Award and the Avery Fisher Career Award. In 2000, Swensen was awarded an honorary doctorate from the University of St Andrews, Scotland. In 2014, he gave a TedX talk with the title \u201cHabitats for Music and the Sound of Math\u201d about music education and the developing brain, at the New York Institute of Technology."@en;
    owl:sameAs viaf:198360;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Swensen>,
        <http://viaf.org/viaf/198360>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Swensen.
doremus_artist:d7d7959e-f7c9-3b60-9c26-360ed17f6195
owl:sameAs viaf:39569365; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39569365>.
doremus_artist:ee98f3e7-3bd1-36e3-9537-8c205d56b6a4
    dbp:birthPlace dbr:Houston;
    rdfs:comment
        "Rodney Crowell (* 7. August 1950 in Houston, Texas) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger, Songwriter und Produzent."@de,
        """Rodney Crowell (7 de agosto de 1950) es un m\u00fasico y productor discogr\u00e1fico estadounidense, reconocido por sus aportes a la m\u00fasica country. Ha logrado posicionar cinco sencillos en el n\u00famero 1 de las listas de country, todos de su \u00e1lbum de 1988 Diamonds & Dirt. Tambi\u00e9n ha compuesto canciones y ha producido \u00e1lbumes para otros artistas y bandas. Ha ganado dos Premios Grammy en su carrera, uno en 1990 por la canci\u00f3n "After All This Time" y el otro en el 2014 por su \u00e1lbum Old Yellow Moon."""@es,
        """Rodney Crowell (born August 7, 1950) is an American musician, known primarily for his work as a singer and songwriter in country music. Crowell has had five number one singles on Hot Country Songs, all from his 1988 album Diamonds & Dirt. He has also written songs and produced for other artists. He was influenced by songwriters Guy Clark and Townes Van Zandt. Crowell played guitar and sang for three years in Emmylou Harris' "Hot Band"."""@en,
        "Rodney Crowell (nascido em Houston, Texas, a 17 de agosto de 1950) \u00e9 um cantor, guitarrista e compositor americano de estilo country rock."@pt,
        "Rodney Crowell, n\u00e9 le 7 ao\u00fbt 1950) \u00e0 Houston (Texas), est un chanteur, guitariste et compositeur am\u00e9ricain de country rock."@fr;
    owl:sameAs viaf:17412662;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rodney_Crowell>,
        <http://viaf.org/viaf/17412662>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rodney_Crowell_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rodney_Crowell.
doremus_artist:eef1cbbc-3fbc-33a7-978e-cdfc29dc660e
owl:sameAs viaf:80187876; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80187876>.
doremus_artist:ef2fe448-c860-3390-a622-9d09880716f2
    dbp:birthPlace dbr:Brazil;
    rdfs:comment
        "Ney de Sousa Pereira, bekannt als Ney Matogrosso (* 1. August 1941, in Bela Vista, Mato Grosso do Sul), ist ein brasilianischer S\u00e4nger, der mit einer Sopran- und Countertenorstimme ausgestattet ist."@de,
        "Ney de Sousa Pereira, conocido como Ney Matogrosso, (Bela Vista, 1 de agosto de 1941) es un cantante brasile\u00f1o. Adopt\u00f3 su nombre art\u00edstico en 1971, cuando lleg\u00f3 a S\u00e3o Paulo. El nombre Ney Matogrosso se debe al nombre de su Estado natal (Mato Grosso del Sur)."@es,
        "Ney de Souza Pereira (Bela Vista, 1 de agosto de 1941), mais conhecido como Ney Matogrosso, \u00e9 um cantor, diretor e ator brasileiro. Ex-integrante dos Secos & Molhados (1973-1974), foi o artista que mais se sobressaiu do grupo ap\u00f3s iniciar sua carreira solo com o disco \u00c1gua do C\u00e9u - P\u00e1ssaro (1975) e com suas apresenta\u00e7\u00f5es subsequentes. \u00c9 considerado pela revista Rolling Stone como a terceira maior voz brasileira de todos os tempos e, pela mesma revista, trig\u00e9simo terceiro maior artista brasileiro de todos os tempos. Embora tenha come\u00e7ado relativamente tarde, das can\u00e7\u00f5es po\u00e9ticas e de g\u00eaneros h\u00edbridos dos Secos e Molhados ele passou a interpretar outros compositores do pa\u00eds, como Chico Buarque, Cartola, Rita Lee, Tom Jobim, construindo um repert\u00f3rio que prima pela qualidade e versatilidade. "@pt,
        "Ney de Souza Pereira, known as Ney Matogrosso (Portuguese pronunciation: [\u02c8nej mato\u02c8\u0261\u027eosu]; born August 1, 1941, in Bela Vista, Mato Grosso do Sul), is a Brazilian singer who is distinguished for his uncommon countertenor voice. He was ranked by Rolling Stone as the third greatest Brazilian singer of all time, and by the same magazine as the 31st greatest Brazilian music artist of all time."@en;
    owl:sameAs viaf:74657649;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ney_Matogrosso>,
        <http://viaf.org/viaf/74657649>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ney_Matogrosso_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ney_Matogrosso.
doremus_artist:ef7f34cd-30dd-3142-986f-eacacc2271f0
owl:sameAs viaf:93607846; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93607846>.
doremus_artist:f00e6866-9c76-37c9-94b1-1b7ba97a427b
    dbp:birthPlace dbr:Nuremberg;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Hans Hopf (* 2. August 1916 in N\u00fcrnberg; \u2020 25. Juni 1993 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Heldentenor)."@de,
        "Hans Hopf (August 2, 1916, Nuremberg - June 25, 1993, Munich) was a German operatic tenor, one of the leading heldentenors of the immediate postwar period. He sang Walther von Stolzing in the Bayreuth Festival's Die Meistersinger, every year from 1951 to 1955. A singer with a sturdy and reliable voice, Hopf also won acclaim in a number of Italian operas notably Verdi's Otello, and the Emperor in Die Frau ohne Schatten."@en,
        "Hans Hopf (Nuremberg, 2 ao\u00fbt 1916 \u2013 Munich, 25 juin 1993 (\u00e0 76 ans)) est un t\u00e9nor allemand, l'un des plus \u00e9minents heldentenor de l'apr\u00e8s-guerre (1939-45)."@fr;
    owl:sameAs viaf:2656368;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Hopf>,
        <http://viaf.org/viaf/2656368>,
        <https://musicbrainz.org/artist/77a8348d-79cf-4b23-8ca8-c7dc6fd1eeee>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Hopf.
doremus_artist:f0c9cf7f-99ad-3515-a046-914b3130bb67
owl:sameAs viaf:8891896; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8891896>.
doremus_artist:f19d3141-7359-3116-b71f-204079aa599f
    dbp:birthPlace dbr:Grenoble;
    rdfs:comment
        "Michel Fugain (* 12. Mai 1942 in Grenoble, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger und Komponist. Er gr\u00fcndete 1972 mit elf Musikern und 15 S\u00e4ngern sowie T\u00e4nzern die Formation Michel Fugain et le Big Bazar. Zeitweise waren bis zu 35 Personen auf Tournee. Sie waren in Frankreich bis 1976 au\u00dferordentlich erfolgreich und hatten einige Hits. An der Filmversion seines Musicals Un enfant dans la ville wirkte auch die Schlagers\u00e4ngerin Mary Roos mit."@de,
        "Michel Fugain (12 de maio de 1942) \u00e9 um cantor, compositor e ator franc\u00eas."@pt,
        """Michel Fugain (Grenoble, 12 de mayo de 1942) es un cantautor franc\u00e9s. En 1964 entra en las nuevas ediciones Barclay como "compositor de edici\u00f3n" y escribe sus primeras canciones. Ha sido interpretado porHugues Aufray,Herv\u00e9 Vilard,Dalida,Marie Lafor\u00eat,y otros. En 1969 grab\u00f3 su primer \u00e1lbum: Je n\u2019aurai pas le temps Al a\u00f1o siguiente (1977) cre\u00f3 el grupo art\u00edstico \u00abCompa\u00f1\u00eda Michel Fugain\u00bb. En 1988 cre\u00f3 la canci\u00f3n \u00abViva la vida\u00bb."""@es,
        "Michel Fugain (Grenoble, Is\u00e8re, 12 mei 1942) is een Frans zanger en componist. Fugain werd geboren als zoon van de medicus en verzetsstrijder Pierre Fugain. Hij brak zijn studie medicijnen af en werd assistent van de filmregisseur Yves Robert. Fugain raakte bevriend met Michel Sardou en schreef vervolgens nummers voor Disques Barclay, die door onder andere Dalida werden uitgevoerd."@nl,
        """Michel Fugain (born 12 May 1942 in Grenoble, Is\u00e8re) is a French singer and composer. Originally he released music along with his singers and dancers entitled "Le Big Bazar" but went for a more solo approach 1977. In 1967, he released his first album: Je n'aurai pas le temps (French: "I won't have time"). The title track was later covered in English by John Rowles and was entitled "If I only had time"."""@en,
        "Michel Fugain, n\u00e9 le 12 mai 1942 \u00e0 Grenoble, est un chanteur, compositeur et interpr\u00e8te fran\u00e7ais. Il est le p\u00e8re de l'actrice Marie Fugain."@fr,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u0424\u044e\u0433\u0435\u043d (\u0444\u0440. Michel Fugain) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:76741854;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Fugain>,
        <http://viaf.org/viaf/76741854>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Fugain_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Fugain.
doremus_artist:f2442bf8-e24a-366f-9e08-2958883bfee9
    dbp:birthPlace dbr:Toruń;
    dbp:deathPlace dbr:Warsaw;
    rdfs:comment
        "Kazimierz Serocki (* 3. M\u00e4rz 1922 in Toru\u0144; \u2020 9. Januar 1981 in Warschau) war ein polnischer Komponist. Serocki studierte Komposition bei Kazimierz Sikorski und Klavier bei Stanis\u0142aw Szpinalski an der Staatlichen Hochschule f\u00fcr Musik in \u0141\u00f3d\u017a. Von 1947 bis 1948 setzte er seine Studien in Paris bei Nadia Boulanger und Lazare L\u00e9vy fort. Einige Jahre trat er als Konzertpianist auf, seit 1952 widmete er sich ausschlie\u00dflich der Komposition. 1949 gr\u00fcndete er mit Tadeusz Baird und Jan Krenz die Komponistengruppe Gruppe 49. Gemeinsam mit Tadeusz Baird geh\u00f6rte er 1956 auch zu den Gr\u00fcndern des Warschauer Herbstes, eines bedeutenden Festivals der zeitgen\u00f6ssischen Musik."@de,
        "Kazimierz Serocki (2 May 1922 \u2013 9 January 1981) was a Polish composer and one of the founders of the Warsaw Autumn contemporary music festival."@en,
        "Kazimierz Serocki (ur. 3 marca 1922 w Toruniu, zm. 9 stycznia 1981 w Warszawie) \u2013 polski kompozytor i pianista. Kazimierz Serocki przyszed\u0142 na \u015bwiat 3 marca 1922 r. w Toruniu. Od najm\u0142odszych lat przejawia\u0142 zdolno\u015bci i zainteresowania muzyczne. W wieku siedmiu lat rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 w szkole muzycznej w Toruniu w klasie fortepianu Marii Drzewieckiej, u kt\u00f3rej nast\u0119pnie kontynuowa\u0142 studia w Bydgoszczy. W czasie II wojny \u015bwiatowej Serocki mieszka\u0142 w Warszawie, pracuj\u0105c jako pianista kawiarniany. W tym okresie m\u0142ody tw\u00f3rca podj\u0105\u0142 pierwsze m\u0142odzie\u0144cze pr\u00f3by kompozytorskie (m.in. Etiuda, Preludium, dwa Mazurki). W wieku 22 lat Serocki rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 fortepianu u Zofii Buckiewiczowej i w zakresie kompozycji u Kazimierza Sikorskiego w konspiracyjnym Konserwatorium warszawskim."@pl,
        "\u041a\u0430\u0437\u0438\u043c\u0435\u0436 (\u041a\u0430\u0437\u0438\u043c\u0438\u0440) \u0421\u0435\u0440\u043e\u0446\u043a\u0438\u0439 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Kazimierz Serocki, 3 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1922, \u0422\u043e\u0440\u0443\u043d\u044c \u2014 9 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1981, \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30ab\u30b8\u30df\u30a7\u30b7\u30e5\u30fb\u30bb\u30ed\u30c4\u30ad\uff08Kazimierz Serocki, 1922\u5e743\u67083\u65e5 - 1981\u5e741\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u540d\u306e\u65e5\u672c\u8a9e\u8868\u8a18\u306f\u30ab\u30b8\u30df\u30a8\u30eb\u30b7\u3001\u30ab\u30b8\u30df\u30a8\u30b7\u306a\u3069\u306e\u7db4\u308a\u3082\u898b\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42026625;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kazimierz_Serocki>,
        <http://viaf.org/viaf/42026625>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kazimierz_Serocki.
doremus_artist:f326ade8-8802-3ae9-bf23-8320c91a1e9a
    dbp:birthPlace dbr:Wiener_Neustadt;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Hans Beirer (* 23. Juni 1911 in Wiener Neustadt; \u2020 24. Juni 1993 in Berlin) war ein \u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger (Heldentenor) und Kammers\u00e4nger, der an der Deutschen Oper Berlin, der Wiener Staatsoper und der Hamburgischen Staatsoper fest engagiert war. International bekannt wurde er vor allem als Wagners\u00e4nger."@de,
        "Hans Beirer (23 June 1911, in Wiener Neustadt \u2013 24 June 1993, in Berlin) was an Austrian heldentenor and Kammers\u00e4nger. He was a regular company member at the Deutschen Oper Berlin, Wiener Staatsoper and Hamburgischen Staatsoper and is best known internationally as an interpreter of the work of Wagner."@en,
        "Hans Beirer, n\u00e9 le 23 juin 1911 \u00e0 Wiener Neustadt et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 24 juin 1993 \u00e0 Berlin est un heldentenor et interpr\u00e8te de Lieder autrichien. Il \u00e9tait un membre des troupes du Deutsche Oper Berlin, du Wiener Staatsoper et du Hamburgischen Staatsoper. Il est connu internationalement comme un interpr\u00e8te de l'\u0153uvre de Richard Wagner."@fr;
    owl:sameAs viaf:2659012;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Beirer>,
        <http://viaf.org/viaf/2659012>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Beirer.
doremus_artist:f4755e97-8623-3e30-a20a-cdf06d1968e2
    dbp:birthPlace dbr:Snovsk;
    dbp:deathPlace dbr:Kazan;
    rdfs:comment
        "Natan Grigorievitch Rakhline (en russe : \u041d\u0430\u0442\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0445\u043b\u0438\u043d ; en ukrainien : \u041d\u0430\u0442\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0445\u043b\u0456\u043d), n\u00e9 le 10 janvier 1906 du calendrier gr\u00e9gorien (28 d\u00e9cembre 1905 du calendrier julien) \u00e0 Snovsk pr\u00e8s de Tchernihiv et mort le 28 juin 1979 \u00e0 Kazan, est un chef d'orchestre ukrainien. En 1941, il est le successeur d'Alexandre Gaouk \u00e0 la t\u00eate de l'Orchestre symphonique d'\u00c9tat de l'URSS. C'est sous sa direction que l'orchestre cr\u00e9e le 30 octobre 1957 la Symphonie n\u00b0 11 de Chostakovitch."@fr,
        "Natan Grigoryevich Rakhlin (Russian: \u041d\u0430\u0442\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0445\u043b\u0438\u043d, Ukrainian: \u041d\u0430\u0442\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0445\u043b\u0456\u043d; January 10 1906 [O.S. December 28, 1905] in Snowsk near Chernihiv \u2212 June 28, 1979 in Kazan) was a Soviet conductor."@en,
        "Natan Hryhorowytsch Rachlin (ukrainisch \u041d\u0430\u0442\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0445\u043b\u0456\u043d bzw. russisch \u041d\u0430\u0442\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0445\u043b\u0438\u043d / Natan Grigorjewitsch Rachlin; * 28. Dezember 1905jul./ 10. Januar 1906greg. in Snowsk bei Tschernigow; \u2020 28. Juni 1979 in Kasan) war ein ukrainischer Dirigent. 1957 leitete er die Urauff\u00fchrung der 11. Sinfonie von Dmitri Schostakowitsch. Es geh\u00f6rt zu Rachlins Tragik, dass er zu den herausragenden sowjetischen Dirigenten seiner Zeit geh\u00f6rte, aber dennoch niemals eine wirklich bedeutende Aufgabe erhielt."@de,
        "\u041d\u0430\u0442\u0430\u0301\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0301\u0445\u043b\u0438\u043d (\u0443\u043a\u0440. \u041d\u0430\u0442\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0445\u043b\u0456\u043d; 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1905 (10 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1906), \u0421\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a \u2014 28 \u0438\u044e\u043d\u044f 1979, \u041a\u0430\u0437\u0430\u043d\u044c) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1948). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1952)."@ru,
        "\u30ca\u30bf\u30f3\u30fb\u30e9\u30d5\u30ea\u30f3\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u041d\u0430\u0442\u0430\u0301\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0301\u0445\u043b\u0438\u043d / \u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u8a9e: \u041d\u0430\u0442\u0430\u0301\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0301\u0445\u043b\u0456\u043d/ Natan Grigoryevich Rakhlin, *1905\u5e7412\u670828\u65e5 \u30c1\u30a7\u30eb\u30cb\u30fc\u30d2\u30a6\u8fd1\u90ca\u30b9\u30ce\u30d5\u30b9\u30af - \u20201979\u5e746\u670828\u65e5 \u30ab\u30b6\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u306a\u304a\u3001\u7236\u59d3\u3092\u542b\u3081\u3066\u30ab\u30ca\u3067\u8868\u8a18\u3059\u308b\u5834\u5408\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u8868\u8a18\u306b\u5f93\u3046\u3068\u30ca\u30bf\u30fc\u30f3\u30fb\u30b0\u30ea\u30b4\u30fc\u30ea\u30a7\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30e9\u30fc\u30d5\u30ea\u30f3\u3067\u3042\u308a\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u8a9e\u8868\u8a18\u306b\u5f93\u3046\u3068\u30ca\u30bf\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30eb\u30a3\u30db\u30fc\u30ed\u30f4\u30a3\u30a4\u30c1\u30fb\u30e9\u30fc\u30d5\u30ea\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:205289;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Natan_Rakhlin>,
        <http://viaf.org/viaf/205289>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Natan_Rakhlin.
doremus_artist:f6b3dbf9-d3c3-3e5a-be2a-a30ce7b848ff
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Dario Marianelli (* 21. Juni 1963 in Pisa) ist ein italienischer Filmmusikkomponist. Er studierte zun\u00e4chst Klavier und Komposition in Florenz und London. Nach dem Abschluss arbeitete er ein Jahr als Komponist an der Londoner Guildhall School of Music and Drama. Dort leitete er die Contemporary Music Society (Gesellschaft f\u00fcr zeitgen\u00f6ssische Musik). Dank mehrerer Stipendien (unter anderem von der Gulbenkian Foundation) belegte er Kurse bei Judith Weir und Lloyd Newson und studierte von 1994 bis 1997 an der National Film and Television School in Beaconsfield bei London."@de,
        "Dario Marianelli (21 de Junho de 1963) \u00e9 um compositor italiano de trilhas sonoras. Amigo e colaborador de Joe Wright, Marianelli fizeram a parceria desde 2005 at\u00e9 2015, por exemplo: Pride & Prejudice (2005) (o primeiro filme da parceria Marianelli e Wright), Atonement (2007), The Soloist (2009) e Anna Karenina (2012) (o \u00faltimo filme da parceria Marianelli e Wright). Apesar de Dario Marianelli ter originalmente de compor a m\u00fasica do filme Pan (2015), a composi\u00e7\u00e3o dele foi rejeitada e depois foi substitu\u00eddo por John Powell. Isso foi um acordo m\u00fatuo entre ele e o cineasta Joe Wright e o par separaram-se."@pt,
        "Dario Marianelli (Pisa, 21 juni 1963) is een Italiaanse filmmuziekcomponist. Hij studeerde piano en componeren in Florence en Londen. Na zijn afstuderen werkte hij een jaar als componist aan de Guildhall School of Music and Drama. In 1994 begon Marianelli met het componeren van filmmuziek. Tot zijn bekendste werken horen de soundtracks van de films Pride & Prejudice, V for Vendetta en The Brothers Grimm. Daarnaast componeerde hij muziek voor talloze documentaires, animatiefilms en theaterstukken."@nl,
        "Dario Marianelli (Pisa, Italia, 21 de junio de 1963) es un compositor italiano de m\u00fasica para piano, orquesta y bandas sonoras de pel\u00edculas."@es,
        "Dario Marianelli (born June 21, 1963) is an Italian film composer, known for his frequent collaborations with director Joe Wright."@en,
        "Dario Marianelli (n\u00e9 en 1963 \u00e0 Pise - ) est un compositeur de musique de films de nationalit\u00e9 italienne, vivant \u00e0 Londres depuis 1990. Il a remport\u00e9 l'Oscar de la meilleure musique de film en 2008 pour Reviens-moi. Il a notamment compos\u00e9 la musique de la plupart des films du r\u00e9alisateur anglais Joe Wright : Orgueil et Pr\u00e9jug\u00e9s (2005), Reviens-moi (2007), Le Soliste (2009) et Anna Kar\u00e9nine (2012). Il est \u00e9galement connu pour avoir compos\u00e9 la musique des Fr\u00e8res Grimm de Terry Gilliam et du film V for Vendetta \u00e9crit par les s\u0153urs Wachowski, ainsi que du film Agora r\u00e9alis\u00e9 par Alejandro Amen\u00e1bar."@fr,
        "Dario Marianelli (ur. 21 czerwca 1963 w Pizie) \u2013 w\u0142oski kompozytor muzyki filmowej oraz klasycznej, pianista."@pl,
        "\u0414\u0430\u0301\u0440\u0438\u043e \u041c\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0435\u0301\u043b\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Dario Marianelli; \u0440\u043e\u0434. 21 \u0438\u044e\u043d\u044f 1963 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0438\u0437\u0430, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30c0\u30ea\u30aa\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30cd\u30c3\u30ea\uff08Dario Marianelli, 1963\u5e746\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30d4\u30b5\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4e3b\u306b\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u624b\u639b\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002 2007\u5e74\u516c\u958b\u306e\u300e\u3064\u3050\u306a\u3044\u300f\u3067\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u4f5c\u66f2\u8cde\u3001\u30b4\u30fc\u30eb\u30c7\u30f3\u30b0\u30ed\u30fc\u30d6\u8cde \u4f5c\u66f2\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3002"@ja,
        "\u9054\u5229\u6b50\u00b7\u99ac\u91cc\u5b89\u5229\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aDario Marianelli\uff0c1963\u5e74\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u540d\u7fa9\u5927\u5229\u96fb\u5f71\u914d\u6a02\u5e2b\u8207\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u6bd4\u85a9\uff0c\u66fe\u70ba\u300a\u683c\u6797\u5144\u5f1f\u300b\u548c\u300a\u50b2\u6162\u8207\u504f\u898b\u300b\u914d\u6a02\u3002\u66fe\u4ee5\u300a\u50b2\u6162\u8207\u504f\u898b\u300b\u914d\u6a02\u7372\u5f97\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u539f\u5275\u914d\u6a02\u734e\u63d0\u540d\uff0c\u4e0d\u4e45\u518d\u6b21\u4ee5\u300a\u8d16\u7f6a\u300b\u7684\u914d\u6a02\u7372\u5f97\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u539f\u5275\u914d\u6a02\u734e\u734e\u9805\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:31506889;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dario_Marianelli>,
        <http://viaf.org/viaf/31506889>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9af7a998-33f9-4900-9396-9b5e1862298d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dario_Marianelli.
doremus_artist:fc29e5c3-8ba8-3025-84b5-4245c4a264f5
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Dominique Di Piazza (n\u00e9 en 1959 \u00e0 Lyon) est un bassiste fran\u00e7ais de jazz."@fr,
        "Dominique Di Piazza es un bajista franc\u00e9s virtuoso de jazz y jazz fusion."@es,
        """Dominique Di Piazza, born in Lyon, France in 1959, is an electric bass player. Di Piazza discovered the bass in 1979. Already a self-taught guitarist, DiPiazza developed a distinctive, but unorthodox 'closed palm' technique of picking with the right hand thumb, index, and middle fingers, giving him a speed not often heard in electric bass players. A member of the John McLaughlin Trio" from 1991 to 1992 along with Trilok Gurtu a world tour of 300 concerts and an album Que Alegria. He influenced numerous bass players in Europe and the USA such as Matthew Garrison, Adam Nitti, Lucas Pickford."""@en,
        "Dominique di Piazza (* 1959 in Lyon) ist ein franz\u00f6sischer Jazz-Bassist und Pastor."@de,
        "Lo stile musicale introdotto da Di Piazza ha influenzato numerosi bassisti sia in Europa che negli USA come Matthew Garrison, Adam Nitti e Lucas Pickford."@it;
    owl:sameAs viaf:12497171;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dominique_Di_Piazza>,
        <http://viaf.org/viaf/12497171>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1d8e98d9-924e-4f2a-8a54-4b52d11d8fc3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dominique_di_Piazza_Cavete_2015_by_Justus_Nussbaum.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dominique_Di_Piazza.
doremus_artist:ff7158ff-b217-3274-9917-626ecbe5a1a3
owl:sameAs viaf:34721658; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34721658>.
