@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.

doremus_artist:008d67c7-3f6d-37d8-9e1d-cdcf303f32d6
owl:sameAs viaf:61756788; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61756788>.
doremus_artist:00a4cde3-58d5-38f7-90c6-97025359e5bb
owl:sameAs viaf:32187049; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32187049>.
doremus_artist:00cdb0c8-42b9-3d96-9618-a12a0a18a5af
owl:sameAs viaf:100985531; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100985531>.
doremus_artist:010bc1ed-3319-372b-b09c-1d1d9312d0f6
    dbp:birthPlace dbr:Graz;
    rdfs:comment
        "Rupert Bergmann (* 14. Juni 1965 in Graz) ist ein \u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger (Bassbariton). Seine Arbeitsschwerpunkte sind das zeitgen\u00f6ssische Musiktheater sowie die Operette und das Musical. Er arbeitet vor allem mit \u00f6sterreichischen und internationalen B\u00fchnen und Festivals und wirkt auch als Interpret von Liedern."@de,
        """Rupert Bergmann (born June 14, 1965) is an Austrian bass-baritone opera singer. In 2011 he presented Vogel Herzog Idiot, three "Mini-Mono-Operas" written for him by three different composers (in collaboration with Theater an der Wien)."""@en;
    owl:sameAs viaf:56429890;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rupert_Bergmann>,
        <http://viaf.org/viaf/56429890>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rupert_Bergmann.
doremus_artist:01fdf8fe-05a3-35b2-a822-3ff919f31d2f
owl:sameAs viaf:61738757; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61738757>.
doremus_artist:02e7b39d-5595-3f3c-b6ca-ba99032015cf
    rdfs:comment
        "Jules Pilevesse, n\u00e9 \u00e0 Belleville le 11 novembre 1837, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Montrouge le 27 juin 1903, est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:2737685;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jules_Pillevesse>,
        <http://viaf.org/viaf/2737685>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jules_Pillevesse.
doremus_artist:04b1451b-53af-3f43-930a-c886fc7d06c4
owl:sameAs viaf:34219614; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34219614>.
doremus_artist:04feb7a2-7167-33a7-838b-dde66c28749b
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Laurent Naouri (*Par\u00eds, Francia, 23 de mayo de 1964) es un bar\u00edtono franc\u00e9s de origen jud\u00edo. Hijo del pediatra y educador Aldo Naouri, estudi\u00f3 en la Escuela Central de Lyon, perfeccion\u00e1ndose en la Guildhall School of Music and Drama de Londres. De destacada actuaci\u00f3n internacional su repertorio comprende un espectro que abarca desde Monteverdi a la m\u00fasica contempor\u00e1nea. Ha trabajado con directores como Maurizio Benini, William Christie, Ren\u00e9 Jacobs, Marc Minkowski, Simon Rattle, John Nelson, Bernard Haitink, Colin Davis y Kent Nagano. Est\u00e1 casado con la soprano Natalie Dessay y tiene dos hijos."@es,
        "Laurent Naouri est un baryton-basse fran\u00e7ais, n\u00e9 le 23 mai 1964."@fr,
        "Laurent Naouri, Chevalier L.H. (born May 23, 1964) is a French bass-baritone. Initially beginning his education at the \u00c9cole Centrale de Lyon, Naouri decided to concentrate on opera in 1986 and continued his musical studies at the Guildhall School of Music and Drama in London. Naouri is married to soprano Natalie Dessay, and they have two children."@en,
        "\u041b\u043e\u0440\u0430\u043d \u041d\u0430\u0443\u0440\u0438 (\u0444\u0440. Laurent Naouri; \u0440\u043e\u0434. 23 \u043c\u0430\u044f 1964, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d). \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0438\u043e\u043d\u0435 \u043f\u043e \u0438\u043d\u0436\u0435\u043d\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0432 1986 \u0433. \u0440\u0435\u0448\u0438\u043b \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u0442\u044c \u0441\u0435\u0431\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u0413\u0438\u043b\u0434\u0445\u043e\u043b\u043b\u0441\u043a\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u044b \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 1992 \u0433. \u0432 \u0437\u0430\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0414\u0430\u0440\u0438\u0443\u0441\u0430 \u041c\u0438\u0439\u043e \u00ab\u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440 \u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u00bb, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u043b\u0441\u044f \u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440 \u0432 \u041a\u043e\u043c\u043f\u044c\u0435\u043d\u0435. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043f\u0435\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435, \u041d\u0430\u043d\u0441\u0438, \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u0424\u0435 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u0445 \u043c\u0438\u0440\u0430. \u0416\u0435\u043d\u0430 \u041d\u0430\u0443\u0440\u0438 \u2014 \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u0438 \u0414\u0435\u0441\u0441\u0435\u0439. \u041d\u0430\u0443\u0440\u0438 \u2014 \u0432\u0435\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0438\u0443\u0434\u0435\u0439."@ru;
    owl:sameAs viaf:61738859;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laurent_Naouri>,
        <http://viaf.org/viaf/61738859>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Laurent_Naouri.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laurent_Naouri.
doremus_artist:0508b48e-90e5-389a-bb88-92cc11fa03a5
owl:sameAs viaf:8555231; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8555231>.
doremus_artist:058e8a9e-6817-3e13-908c-19b124493068
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/La_Falda,_Cordoba>;
    rdfs:comment
        "Arturo Gervasoni, n\u00e9 le 28 f\u00e9vrier 1962 \u00e0 La Falda, Cordoba, Argentine, est un compositeur de musique contemporaine vivant en France."@fr;
    owl:sameAs viaf:207185844;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Arturo_Gervasoni>,
        <http://viaf.org/viaf/207185844>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arturo_Gervasoni.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Arturo_Gervasoni.
doremus_artist:05e6be33-f72a-3376-8e48-552ba08c906e
owl:sameAs viaf:14868522; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14868522>.
doremus_artist:06c20fc3-b4b7-34ea-a28f-a646c39fb6f5
    dbp:birthPlace dbr:Houston;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u062f\u064a\u0628\u064a \u0623\u0644\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Debbie Allen) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 16 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1950 \u0641\u064a \u0647\u064a\u0648\u0633\u062a\u0646\u060c \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u060c \u0647\u064a \u0645\u062e\u0631\u062c\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0628\u062f\u0623\u062a \u0646\u0634\u0627\u0637\u0647\u0627 \u0633\u0646\u0629 1976. \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632\u0627\u062a \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0625\u064a\u0645\u064a \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628."@ar,
        "Debbie Allen (ur. 16 stycznia 1950) \u2013 ameryka\u0144ska re\u017cyserka, aktorka i producentka filmowa."@pl,
        "Debbie AllenFichier:Debbie Allen.jpg Debbie Allen en d\u00e9cembre 2010 Debbie Allen (n\u00e9e Deborrah Kaye Allen) est une r\u00e9alisatrice, actrice, productrice et compositrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 16 janvier 1950 \u00e0 Houston, Texas (\u00c9tats-Unis). Elle est essentiellement connue pour son r\u00f4le de Lydia Grant dans la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e, Fame et le film \u00e9ponyme."@fr,
        """Deborrah Kaye "Debbie" Allen (Texas, 6 de janeiro de 1950) \u00e9 uma atriz, diretora, roteirista, produtora e dan\u00e7arina estadunidense."""@pt,
        """Deborrah Kaye "Debbie" Allen (born January 16, 1950) is an American actress, dancer, choreographer, television director, television producer, and a member of the President's Committee on the Arts and Humanities. She is perhaps best known for her work on the 1982 musical-drama television series Fame, where she portrayed dance teacher Lydia Grant, and served as the series' principal choreographer. She currently portrays Catherine Avery on Grey's Anatomy. She is the younger sister of actress/director/singer Phylicia Rashad."""@en,
        "Deborrah Kaye (Debbie) Allen  (Houston, 16 januari 1950) is een Amerikaans actrice en is vooral bekend door haar rol als Lydia Grant in de televisieserie Fame. Ze is de jongere zus van Phylicia Rashad."@nl,
        "Deborrah Kaye Allen, conocida art\u00edsticamente como Debbie Allen (Houston, Texas, 16 de enero de 1950), es una actriz, core\u00f3grafa, directora y productora de televisi\u00f3n estadounidense."@es,
        "Deborrah Kaye \u201eDebbie\u201c Allen (* 16. Januar 1950 in Houston, Texas) ist eine amerikanische Schauspielerin, Regisseurin, T\u00e4nzerin, Choreografin, Produzentin und S\u00e4ngerin. Bekannt wurde sie durch die Fernsehserie Fame \u2013 Der Weg zum Ruhm, in der sie die Tanzlehrerin Lydia Grant spielte."@de,
        "\u0414\u0435\u0431\u0431\u0438 \u0410\u043b\u043b\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Debbie Allen, \u0440\u043e\u0434. 16 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1950) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u0446\u0430, \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u0447\u043b\u0435\u043d \u043a\u043e\u043c\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043f\u043e \u0434\u0435\u043b\u0430\u043c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0443\u043a, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0433\u043e \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u0430\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:49417391;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Debbie_Allen>,
        <http://viaf.org/viaf/49417391>,
        <https://musicbrainz.org/artist/75f98f88-bd76-4623-bc26-a2befef3a9b0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Debbie_Allen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Debbie_Allen.
doremus_artist:06d0b686-9215-3eb5-99e8-1cddcb0ff721
owl:sameAs viaf:103248241; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103248241>.
doremus_artist:075dfca1-09be-3eb7-9442-cdfd9445a4ff
owl:sameAs viaf:17431669; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17431669>.
doremus_artist:076f6c11-c29a-3a30-9dad-b4b776d1c308
owl:sameAs viaf:18674976; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18674976>.
doremus_artist:07986e7a-ad64-3bbc-8a70-6088c18cb3da
owl:sameAs viaf:100352469; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100352469>.
doremus_artist:07b95eb8-5854-3f2e-95db-ec6321f16ec6
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Malibu,_California>;
    rdfs:comment
        "Maurice Jarre (Lyon, 13 september 1924 - Los Angeles, 29 maart 2009) was een Frans componist van Russische komaf die met name veel filmmuziek heeft geschreven. Hij won Academy Awards voor zijn muziek voor Lawrence of Arabia (1962), Doctor Zhivago (1965) en A Passage to India (1984). Jarre schreef vooral voor orkest, maar vanaf de jaren tachtig kreeg ook synthesizermuziek zijn belangstelling. Maurice Jarre is de vader van Jean-Michel Jarre, die behalve toetsenist ook componist is."@nl,
        "Maurice Jarre (Lyon, Francia, 13 de septiembre de 1924-Los \u00c1ngeles, Estados Unidos, 29 de marzo de 2009) fue un compositor franc\u00e9s, padre del tambi\u00e9n compositor franc\u00e9s de m\u00fasica electr\u00f3nica Jean-Michel Jarre."@es,
        "Maurice Jarre (eigentlich Maurice-Alexis Jarre; * 13. September 1924 in Lyon; \u2020 29. M\u00e4rz 2009 in Los Angeles, Kalifornien) war ein franz\u00f6sischer Komponist, der haupts\u00e4chlich f\u00fcr seine epische Filmmusik bekannt ist. Er war der Vater des Musikers und Musikproduzenten Jean Michel Jarre. F\u00fcr sein k\u00fcnstlerisches Werk wurde er neben einem Goldenen Ehrenb\u00e4ren der Berlinale mehrfach mit dem Academy Award-Oscar und Golden Globes ausgezeichnet."@de,
        "Maurice Jarre est un compositeur fran\u00e7ais de musiques de sc\u00e8nes et de musiques de films, n\u00e9 le 13 septembre 1924 dans le 5e arrondissement de Lyon (France) et mort le 29 mars 2009 \u00e0 Malibu (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "Maurice Jarre, w\u0142a\u015bc. Maurice-Alexis Jarre (ur. 13 wrze\u015bnia 1924 w Lyonie, zm. 29 marca 2009 w Los Angeles) \u2013 francuski kompozytor, znany g\u0142\u00f3wnie jako tw\u00f3rca muzyki filmowej. Po raz pierwszy muzyk\u0119 do filmu napisa\u0142 w roku 1952. Jest autorem muzyki do takich film\u00f3w jak: Zmierzch bog\u00f3w (1969), Stowarzyszenie Umar\u0142ych Poet\u00f3w (1989), Uwierz w ducha (1990). Sze\u015b\u0107 razy nominowany do Oscara za muzyk\u0119 filmow\u0105, statuetk\u0119 otrzyma\u0142 trzykrotnie, za filmy: Lawrence z Arabii, Doktor \u017bywago, Podr\u00f3\u017c do Indii. Wszystkie te filmy wyre\u017cyserowa\u0142 David Lean. Zmar\u0142 na raka."@pl,
        "Maurice-Alexis Jarre (13 September 1924 \u2013 28 March 2009) was a French composer and conductor, \"one of the giants of 20th century film music\" who was \"among the most sought-after composers in the movie industry\" and \"a creator of both subtle underscoring and grand, sweeping themes, not only writing for conventional orchestras... but also experimenting with electronic sounds later in his career.\""@en,
        "Maurice-Alexis Jarre (Lyon, 13 de setembro de 1924 \u2014 Los Angeles, 29 de mar\u00e7o de 2009) foi um compositor franc\u00eas. Famoso por compor a trilha sonora de grandes sucessos de bilheteria, foi vencedor de tr\u00eas Oscars, quatro Globos de Ouros, dois BAFTA, GRAMMY, ASCAP. Possui uma estrela na Cal\u00e7ada da Fama em Hollywood Boulevard. Al\u00e9m de suas composi\u00e7\u00f5es para cinema e teatro tamb\u00e9m comp\u00f4s ballets, concertos, \u00f3peras e cantatas. \u00c9 pai do famoso compositor de m\u00fasica eletr\u00f4nica Jean Michel Jarre."@pt,
        "\u041c\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0416\u0430\u0440\u0440 (\u0444\u0440. Maurice Jarre; 13 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1924 \u2014 28 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2009) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb (1963, 1966 \u0438 1985), \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438 (1967) \u0438 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441 (1966, 1985, 1989 \u0438 1996) \u0437\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c."@ru,
        "\u0645\u0648\u0631\u064a\u0633 \u062c\u0627\u0631 (13 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1924 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0644\u064a\u0648\u0646 - 29 \u0645\u0627\u0631\u0633 2009 \u0641\u064a \u0644\u0648\u0633 \u0623\u0646\u062c\u0644\u0633\u060c \u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646\u0627\u064b \u064a\u0647\u0648\u062f\u064a\u0627 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0627\u064b. \u0628\u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u062a\u0623\u0644\u064a\u0641\u0647 \u0644\u0639\u062f\u0629 \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0627\u062a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0639\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0625\u0644\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u062a\u062e\u0635\u0635 \u0641\u064a \u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0646\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629. \u0641\u0642\u062f \u0639\u0645\u0644 \u0645\u0639 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u064a\u0646 \u0645\u062b\u0644 \u062f\u0627\u0641\u064a\u062f \u0644\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0644\u0648\u0631\u0646\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628 \u0639\u0627\u0645 1962. \u0648\u0641\u064a\u0644\u0645 \u062f\u0643\u062a\u0648\u0631 \u062c\u064a\u0641\u0627\u063a\u0648 \u0639\u0627\u0645 1965 \u0648\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f \u0639\u0627\u0645 1984. \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0623\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u064a\u0644\u0645\u064a \u0627\u0644\u0631\u0633\u0627\u0644\u0629 1976 \u0648\u0623\u0633\u062f \u0627\u0644\u0635\u062d\u0631\u0627\u0621 1981 \u0644\u0645\u0635\u0637\u0641\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0642\u0627\u062f \u0648\u0641\u064a\u0644\u0645 \u062c\u0645\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0648\u0627\u062a \u0639\u0627\u0645 1989 \u0648\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0634\u0628\u062d \u0639\u0627\u0645 1990. \u0648\u0644\u0647 \u0646\u062c\u0645\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0631\u0635\u064a\u0641 \u0634\u0627\u0631\u0639 \u0647\u0648\u0644\u064a\u0648\u0648\u062f \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0644\u0648\u0633 \u0623\u0646\u062c\u0644\u0648\u0633 \u0645\u0646\u0630 \u0639\u0627\u0645 2001."@ar,
        "\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b8\u30e3\u30fc\u30eb\uff08Maurice Jarre, 1924\u5e749\u670813\u65e5 - 2009\u5e743\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30ea\u30e8\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u83ab\u91cc\u65af\u00b7\u8cc8\u723e\uff08Maurice Jarre\uff0c\u53c8\u8b6f\u4f5c\u6469\u91cc\u65af\u00b7\u96c5\u723e\uff0c1924\u5e749\u670813\u65e5\uff0d2009\u5e743\u670828\u65e5\uff09\uff0c\u65c5\u5c45\u7f8e\u570b\u6cd5\u570b\u88d4\u5df2\u6545\u96fb\u5f71\u914d\u6a02\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u6709\u300a\u963f\u62c9\u4f2f\u7684\u52de\u502b\u65af\u300b\u3001\u300a\u9f4a\u74e6\u54e5\u91ab\u751f\u300b\u53ca\u300a\u5370\u5ea6\u4e4b\u884c\u300b\uff08Passage to India\uff09\u7684\u914d\u4e50\uff0c\u4ea6\u56e0\u6b643\u7247\u4e09\u5ea6\u83b7\u5f97\u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u539f\u521b\u97f3\u4e50\u5956\u3002 \u83ab\u91cc\u65af\u00b7\u8cc8\u723e\u51fa\u751f\u65bc\u6cd5\u56fd\u91cc\u6602\uff0c\u96e2\u4e16\u65bc\u7f8e\u56fd\u6d1b\u6749\u78ef\uff0c\u4eab\u5e7484\u6b72\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:66652116;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Jarre>,
        <http://viaf.org/viaf/66652116>,
        <https://musicbrainz.org/artist/05d4d95c-8803-450f-80c2-7ea606e6f78b>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Maurice_Jarre.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Jarre.
doremus_artist:080ee76f-ec07-3577-944d-34da5c9018f5
owl:sameAs viaf:262507510; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262507510>.
doremus_artist:08228152-fcae-3317-8822-cf235faa66ed
owl:sameAs viaf:19868943; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19868943>.
doremus_artist:082f8f20-1653-344a-927b-5228bead0830
    dbp:birthPlace dbr:Rostov_on_Don;
    dbp:deathPlace dbr:United_States_of_America;
    rdfs:comment
        """ Pour les articles homonymes, voir Efrem Zimbalist II et Zimbalist.Efrem ZimbalistFichier:Efrem Zimbalist photographed by Carl Van Vechten, September 26, 1933.jpg Efrem Zimbalist photographi\u00e9 par Carl van Vechten en 1933. R\u00e9pertoire 
*  Concerto pour violon de Gian Carlo Menotti Efrem Zimbalist (en russe : \u0415\u0444\u0440\u0435\u043c \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0426\u0438\u043c\u0431\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, Efrem Aleksandrovitch Tsimbalist), n\u00e9 le 21 avril (9 avril) 1889 \u00e0 Rostov-sur-le-Don (Empire russe) et mort le 22 f\u00e9vrier 1985 \u00e0 Reno (Nevada, \u00c9tats-Unis), est un violoniste, chef d'orchestre et compositeur am\u00e9ricain d'origine russe."""@fr,
        "Efrem Zimbalist (* 9. Apriljul./ 21. April 1889greg. in Rostow am Don; \u2020 22. Februar 1985 in Reno, Nevada) war ein US-amerikanischer Komponist, Musikp\u00e4dagoge und Dirigent russischer Herkunft, sowie einer der bedeutenden Konzertviolinisten des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Efrem Zimbalist (9 de abril de 1890 - 22 de febrero 1985) fue uno de los mejores violinistas del mundo, compositor y director de orquesta ruso de origen jud\u00edo nacionalizado estadounidense. Tambi\u00e9n fue profesor y director, durante largo tiempo, del Instituto de M\u00fasica Curtis."@es,
        "Efrem Zimbalist (ur. 9 kwietnia 1889 (21 kwietnia ns.) w Rostowie nad Donem, zm. 22 lutego 1985 w Reno w stanie Nevada) \u2013 jeden z najbardziej znanych koncertowych skrzypk\u00f3w, a tak\u017ce kompozytor, pedagog, dyrygent i wieloletni dyrektor Curtis Institute of Music."@pl,
        "Efrem Zimbalist, Sr. (21 April [O.S. 9 April] 1889 or 1890  \u2013 February 22, 1985) was an internationally known concert violinist, composer, teacher, conductor and director of the Curtis Institute of Music."@en,
        "\u0415\u0444\u0440\u0435\u0301\u043c \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 (\u0410\u0440\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447) \u0426\u0438\u043c\u0431\u0430\u043b\u0438\u0301\u0441\u0442 (9 (21) \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1889, \u0420\u043e\u0441\u0442\u043e\u0432-\u043d\u0430-\u0414\u043e\u043d\u0443 \u2014 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1985, \u0420\u0438\u043d\u043e, \u041d\u0435\u0432\u0430\u0434\u0430, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30a8\u30d5\u30ec\u30e0\u30fb\u30b8\u30f3\u30d0\u30ea\u30b9\u30c8\uff08Efrem Zimbalist\u30011889\u5e744\u67089\u65e5 - 1985\u5e742\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u6307\u63ee\u8005\u3084\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3082\u52d9\u3081\u305f\u307b\u304b\u306b\u3001\u4f5c\u66f2\u3084\u7de8\u66f2\u3082\u624b\u304c\u3051\u305f\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u540d\u306f\u30a8\u30d5\u30ec\u30e0\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\uff08\u30a2\u30ed\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\uff09\u30fb\u30c4\u30a3\u30f3\u30d0\u30ea\u30b9\u30c8\uff08'\u0415\u0444\u0440\u0435\u0301\u043c \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 (\u0410\u0440\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447) \u0426\u0438\u043c\u0431\u0430\u043b\u0438\u0301\u0441\u0442'\uff09\u3002 \u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30ed\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30ca\u30fb\u30c9\u30cc\u306b\u3066\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u6307\u63ee\u8005\u306e\u7236\u89aa\u306e\u697d\u56e3\u3067\u30018\u6b73\u306b\u306a\u308b\u307e\u3067\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5f3e\u304d\u59cb\u3081\u308b\u300212\u6b73\u3067\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3066\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30a6\u30a2\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3092\u5f3e\u3044\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30021907\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30011911\u5e74\u306b\u306f\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u3082\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u5b9a\u4f4f\u3057\u305f\u3002\u53e4\u3044\u6642\u4ee3\u306e\u97f3\u697d\u306e\u6f14\u594f\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u5927\u3044\u306b\u4eba\u6c17\u3092\u535a\u3057\u305f\u3002 \u592b\u4eba\u306e\u30a2\u30eb\u30de\u30fb\u30b0\u30eb\u30c3\u30af\uff081884\u5e74 - 1938\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3067\u3001\u30b8\u30f3\u30d0\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u306e\u9593\u306b2\u5b50\u3092\u3082\u3046\u3051\u305f\u3002\u606f\u5b50\u306e\u30a8\u30d5\u30ec\u30e0\u30fb\u30b8\u30f3\u30d0\u30ea\u30b9\u30c8\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\uff081918\u5e7411\u670830\u65e5 - 2014\u5e745\u67082\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u6709\u540d\u306a\u30c6\u30ec\u30d3\u4ff3\u512a\u3067\u3001\u5b6b\u306e\u30b9\u30c6\u30d5\u30a1\u30cb\u30fc\u30fb\u30b8\u30f3\u30d0\u30ea\u30b9\u30c8\uff08\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u306e\u5a18\u30011956\u5e7410\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u4e16\u754c\u7684\u306b\u4eba\u6c17\u306e\u3042\u308b\u5973\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100247267;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Efrem_Zimbalist>,
        <http://viaf.org/viaf/100247267>,
        <https://musicbrainz.org/artist/030c725e-f671-4c35-b283-8690ba6f3c4e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Efrem_Zimbalist_with_violin_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Efrem_Zimbalist.
doremus_artist:0843252b-2d15-39d8-adc8-edebaf34dfca
owl:sameAs viaf:79738344; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79738344>.
doremus_artist:08570ae4-abbd-3d4b-a5d8-c20dba07e855
    dbp:birthPlace dbr:Oxford;
    dbp:deathPlace dbr:Canterbury;
    rdfs:comment
        "Orlando Gibbons (* getauft 25. Dezember 1583 in Oxford; \u2020 5. Juni 1625 in Canterbury) war ein englischer Komponist der Renaissance. Orlando Gibbons entstammt einer Musikerfamilie, sein Vater William (um 1540\u20131595), seine Br\u00fcder Edward (1568\u20131650) und Ellis Gibbons (1573\u20131603) sowie sein Sohn Christopher sind noch heute bekannte Komponisten. Orlando Gibbons war in der Zeit von 1590 bis 1599 S\u00e4nger am King's College in Cambridge. Im Jahr 1614 wurde er Organist in der Kapelle des neuen K\u00f6nigs Jacob I. und blieb dort bis zu seinem Tod. 1623 erhielt er den Grad eines Doctors of Music in Cambridge, ein Jahr sp\u00e4ter \u00fcbernahm er das Amt des Organisten an der Westminster Abbey in London."@de,
        """Orlando Gibbons (1583 - 1625) foi um compositor brit\u00e2nico. Nascido em Oxford e educado em Cambridge, onde cantou com o coro do King's College, Gibbons trabalhou para a Chapel Royal desde 1603 at\u00e9 a sua morte. Foi reconhecido como um dos melhores organistas de sua gera\u00e7\u00e3o; como compositor, dominava todas as formas e estilos da \u00e9poca, incluindo m\u00fasica para consorte e para teclado, mas \u00e9 lembrado sobretudo pelas pe\u00e7as sacras e c\u00e2nticos refinados. O que subsiste do segundo de seus dois servi\u00e7os - e seu in\u00fameros anthems "em verso", como This is the Record of John - mostra uma m\u00fasica excepcional, cheia de vitalidade e do h\u00e1bil contraponto t\u00edpicos do estilo barroco. Escreveu a maioria de seusas can\u00e7\u00f5es seculares antes de completar 30 anos, e a bela "Silver Swan", do First Set of Madrigals and Mot"""@pt,
        "Orlando Gibbons (1583 \u2014 1625), m\u00fasico y organista renacentista."@es,
        "Orlando Gibbons (Oxford, 25 december 1583 \u2013 Canterbury, 5 juni 1625) was een Engelse componist, virginalist en organist uit de Gouden Eeuw van de Engelse muziek. Zijn carri\u00e8re in de muziek begon hij in Cambridge om daarna tot organist benoemd te worden van de Chapel Royal. Later werd hij een van de muzikanten van de Virginals van James I, In 1623 werd hij organist van de Westminster Abbey."@nl,
        "Orlando Gibbons (baptised 25 December 1583 \u2013 5 June 1625) was an English composer, virginalist and organist of the late Tudor and early Jacobean periods. He was a leading composer in England in the early 17th century."@en,
        "Orlando Gibbons, baptis\u00e9 \u00e0 Oxford le 25 d\u00e9cembre 1583 et mort \u00e0 Canterbury le 5 juin 1625, est un compositeur anglais. Par ses talents de compositeur, il a donn\u00e9 \u00e0 la musique anglicane sa forme la plus pure."@fr,
        "\u041e\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u043e \u0413\u0438\u0431\u0431\u043e\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Orlando Gibbons; 1583\u20141625) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30aa\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30ae\u30dc\u30f3\u30ba\uff08Orlando Gibbons, 1583\u5e7412\u670825\u65e5\u53d7\u6d17 - 1625\u5e746\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30c6\u30e5\u30fc\u30c0\u30fc\u671d\u5f8c\u671f\u304b\u3089\u30b8\u30e3\u30b3\u30d3\u30a2\u30f3\u6642\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12491395;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Orlando_Gibbons>,
        <http://viaf.org/viaf/12491395>,
        <https://musicbrainz.org/artist/50b144fd-2012-4cd9-be65-62a09c3ddb44>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Orlando_Gibbons.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Orlando_Gibbons.
doremus_artist:086db74e-029f-3d53-a9c4-ba2a310652ad
owl:sameAs viaf:15076778; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15076778>.
doremus_artist:08846e38-bc95-31e1-8805-332de9b98148
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kingsland,_Arkansas>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        """Fu definito "The Man in Black" per le sue preferenza per gli abiti neri, e da ci\u00f2 il titolo di un suo album e della sua prima autobiografia. \u00c8 stato uno dei pochissimi cantanti ad avere venduto pi\u00f9 di novanta milioni di dischi."""@it,
        """John R. "Johnny" Cash (born J. R. Cash; February 26, 1932 \u2013 September 12, 2003) was an American singer-songwriter, guitarist, actor, and author, who was widely considered one of the most influential musicians of the 20th century and one of the best-selling music artists of all time, having sold more than 90 million records worldwide. Although primarily remembered as a country music icon, his genre-spanning songs and sound embraced rock and roll, rockabilly, blues, folk, and gospel. This crossover appeal won Cash the rare honor of multiple inductions in the Country Music, Rock and Roll, and Gospel Music Halls of Fame."""@en,
        """John R. Cash, mais conhecido como Johnny Cash, (Kingsland, 26 de fevereiro de 1932 \u2014 Nashville, 12 de setembro de 2003) foi um cantor e compositor norte-americano de m\u00fasica country, conhecido por seus f\u00e3s como "O Homem de Preto". Em uma carreira que durou quase cinco d\u00e9cadas ele foi para muitas pessoas a personifica\u00e7\u00e3o do country. Sua voz sepulcral e o distintivo som "boom chicka boom" de sua banda de apoio "Tennessee Two" s\u00e3o algumas de suas "marcas registradas"."""@pt,
        "Johnny (J.R.) Cash (Kingsland (Arkansas), 26 februari 1932 - Nashville (Tennessee), 12 september 2003) was een Amerikaanse countryzanger, gitarist, singer-songwriter, acteur en auteur. Hij werd wereldwijd bekend als The Man in Black (De man in het zwart) en viel op door zijn diepe baritonstem. Hij was van 1954 tot 1966 getrouwd met Vivian Liberto en vanaf 1968 tot aan haar dood, met June Carter Cash, die op 15 mei 2003 overleed. Johnny Cash stierf een paar maanden later op 71-jarige leeftijd in het Baptist Hospital in Nashville aan de gevolgen van suikerziekte. Hij was een van de invloedrijkste zangers, zowel binnen als buiten het country-genre. Zo belandde Johnny Cash in Rolling Stone op de 31e plaats in zijn lijst van de honderd grootste artiesten aller tijden."@nl,
        "Johnny Cash (* 26. Februar 1932 in Kingsland, Arkansas als J. R. Cash; \u2020 12. September 2003 in Nashville, Tennessee) war einer der einflussreichsten US-amerikanischen Country-S\u00e4nger und Songschreiber. Er trat auch in einigen Filmen und Fernsehserien als Schauspieler auf."@de,
        "Johnny Cash (n\u00e9 J. R. Cash le 26 f\u00e9vrier 1932 \u00e0 Kingsland dans l'Arkansas, et mort le 12 septembre 2003 \u00e0 Nashville, dans le Tennessee) est un chanteur, guitariste et auteur-compositeur de musique country am\u00e9ricain. Il a \u00e9galement pratiqu\u00e9 les styles rock 'n' roll, rockabilly, blues, folk ou encore gospel. Johnny Cash est connu pour sa voix de baryton caract\u00e9ristique et ses basses profondes. Son comportement et ses v\u00eatements sombres lui ont valu le surnom de Man In Black (\u00ab l\u2019Homme en noir \u00bb)."@fr,
        "Johnny Cash, w\u0142a\u015bc. John Ray Cash (ur. 26 lutego 1932 w Kingsland, zm. 12 wrze\u015bnia 2003 w Nashville) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk country, piosenkarz i aktor. Odznaczony Narodowym Medalem Sztuki. Cash obok tradycyjnej muzyki country, ballady kowbojskiej i stylu country pop wykonywa\u0142 tak\u017ce muzyk\u0119 zbli\u017con\u0105 do gospel, spirituals, rockabilly, rock chrze\u015bcija\u0144ski, southern blues i rock and roll. Zwany tak\u017ce Man in Black (t\u0142um. cz\u0142owiek w czerni), ze wzgl\u0119du na kolor ubra\u0144 jakie nosi\u0142 \u2013 b\u0119d\u0105cy znakiem sprzeciwu wobec spo\u0142ecznych dyskryminacji i nier\u00f3wno\u015bci."@pl,
        "Johnny J.R Cash (Kingsland, Arkansas, 26 de febrero de 1932 - Nashville, Tennessee, 12 de septiembre de 2003) fue un cantante, compositor, guitarrista, actor y autor estadounidense y es considerado como uno de los m\u00fasicos m\u00e1s influyentes del siglo XX. Cantautor de country, gospel, rock and roll y rockabilly, fue y es uno de los m\u00e1ximos representantes de la m\u00fasica country, aunque cre\u00f3 su propio subg\u00e9nero musical."@es,
        "\u0414\u0436\u043e\u0301\u043d\u043d\u0438 \u041a\u044d\u0448 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Johnny Cash; 26 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1932, \u041a\u0438\u043d\u0433\u0441\u043b\u0435\u043d\u0434, \u0410\u0440\u043a\u0430\u043d\u0437\u0430\u0441 \u2014 12 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2003, \u041d\u0430\u0448\u0432\u0438\u043b\u043b, \u0422\u0435\u043d\u043d\u0435\u0441\u0441\u0438) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a, \u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u0432\u0430\u044f \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0430 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u0442\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043b\u0438 \u0438\u043a\u043e\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0432 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u0445 \u043a\u0430\u043a \u0433\u043e\u0441\u043f\u0435\u043b, \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b \u0438 \u0440\u043e\u043a\u0430\u0431\u0438\u043b\u043b\u0438 \u2014 \u043d\u0435 \u0440\u0435\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c. \u0411\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435, \u0441\u0442\u0438\u043b\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0438 \u0432\u043d\u0435 \u0435\u0451 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u0443\u0433\u0430 \u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0434\u0430\u043b\u0435\u043a\u043e \u0437\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0430\u043c\u0438 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438. \u0421\u0430\u043c \u0441\u0435\u0431\u044f \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u00ab\u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438\u00bb."@ru,
        """\u062c\u0648\u0646 \u0622\u0631 (\u062c\u0648\u0646\u064a) \u0643\u0627\u0634  (26 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1932 \u2013 12 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 2003)\u060c \u0648\u0644\u062f \u0628\u0627\u0633\u0645 \u062c\u064a \u0622\u0631 \u0643\u0627\u0634\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064d \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064d \u0623\u0645\u064a\u0631\u0643\u064a \u0648\u0623\u062d\u062f \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0628\u062f\u0623 \u062c\u0648\u0646\u064a \u0643\u0627\u0634 \u0645\u063a\u0646\u0651\u064a\u0627\u064b \u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0634\u0645\u0644\u062a \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0622\u062e\u0631\u0649 \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643\u0627\u0628\u064a\u0644\u064a \u0648\u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0623\u0646\u062f \u0631\u0648\u0644 (\u0644\u0627 \u0633\u064a\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0645\u0647\u0646\u062a\u0647)\u060c \u0641\u0636\u0644\u0627 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0648\u0632\u060c \u0648\u0627\u0644\u0641\u0648\u0644\u0643 \u0648\u0627\u0644\u063a\u0648\u0633\u0628\u0644. \u0644\u0627\u062d\u0642\u064b\u0627\u060c \u0623\u0639\u0627\u062f \u0643\u0627\u0634 \u063a\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0644\u0627 \u0633\u064a\u0645\u0627 \u0644\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0627\u0644\u0635\u0646\u0627\u0639\u064a "\u0646\u0627\u064a\u0646 \u0625\u0646\u0634 \u0646\u064a\u0644\u0632". \u0648\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u062b\u0648\u0628\u0648\u0628 "\u062f\u064a\u0628\u064a\u0634 \u0645\u0648\u062f"."""@ar,
        """\u30b8\u30e7\u30f3\u30fbR\u30fb"\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc"\u30fb\u30ad\u30e3\u30c3\u30b7\u30e5\uff08John R. "Johnny" Cash\u30011932\u5e742\u670826\u65e5 - 2003\u5e749\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u4ff3\u512a\u3001\u4f5c\u5bb6\u3001\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u3001\u30ed\u30c3\u30af\u3001\u30ed\u30ab\u30d3\u30ea\u30fc\u6b4c\u624b\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u300220\u4e16\u7d00\u306e\u591a\u304f\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3068\u5e83\u304f\u8003\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u306e\u30a2\u30a4\u30b3\u30f3\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u66f2\u3084\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u306e\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u306e\u5e45\u306f\u30ed\u30c3\u30af\u3001\u30ed\u30ab\u30d3\u30ea\u30fc\u3001\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u3001\u30ed\u30c3\u30af\u3001\u30b4\u30b9\u30da\u30eb\u3068\u591a\u5c90\u306b\u4e98\u308b\u3002\u3053\u306e\u30af\u30ed\u30b9\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u306b\u3088\u308a\u3001\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u6bbf\u5802\u3001\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u6bbf\u5802\u3001\u30b4\u30b9\u30da\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u6bbf\u5802\u3068\u8907\u6570\u306e\u6bbf\u5802\u5165\u308a\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002\u6d3b\u52d5\u306e\u521d\u671f\u306b\u306f\u30b5\u30f3\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u306b\u6240\u5c5e\u3057\u3001\u30ed\u30ab\u30d3\u30ea\u30fc\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u3002\u30a8\u30eb\u30f4\u30a3\u30b9\u30fb\u30d7\u30ec\u30b9\u30ea\u30fc\u3068\u306f\u3001\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u30fb\u30e1\u30a4\u30c8\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u7279\u5fb4\u306e\u3042\u308b\u6df1\u3044\u30d0\u30b9=\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u306e\u58f0\u3001\u30d0\u30c3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30b6\u30fb\u30c6\u30cd\u30b7\u30fc\u30fb\u30b9\u30ea\u30fc\u306e\u72ec\u7279\u306e\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u3001\u6182\u9b31\u3068\u8b19\u865a\u306a\u632f\u308b\u821e\u3044\u3092\u4f75\u305b\u6301\u3064\u53cd\u9006\u306e\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u3001\u5211\u52d9\u6240\u306e\u7121\u6599\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3001\u30cb\u30c3\u30af\u30cd\u30fc\u30e0\u300c\u30e1\u30f3\u30fb\u30a4\u30f3\u30fb\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u300d\u306e\u5143\u3068\u306a\u3063\u305f\u30c8\u30ec\u30fc\u30c9\u30de\u30fc\u30af\u306e\u9ed2\u670d\u306e\u7740\u7528\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3067\u306f\u5e38\u306b\u30b7\u30f3\u30d7\u30eb\u306b\u300cHello, I'm Johnny Cash. \u300d\u3067\u59cb\u307e\u308a\u3001\u7d9a\u3044\u3066\u540d\u66f2\u300eFolsom Prison Blues \u300f\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c21\u4f4d\u3002"""@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u5c3c\u00b7\u5361\u4ec0\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJohnny Cash\uff0c1932\u5e742\u670826\u65e5\uff0d2003\u5e749\u670812\u65e5\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u540d\u5b57\u70baJ. R. Cash\uff0c\u7f8e\u56fd\u4e61\u6751\u97f3\u4e50\u5275\u4f5c\u6b4c\u624b\uff0c\u591a\u6b21\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\u83b7\u5f97\u8005\u3002\u4ed6\u662f\u7f8e\u56fd\u53e6\u4e00\u4f4d\u540c\u4e3a\u8457\u540d\u4e61\u6751\u97f3\u4e50\u4f5c\u8005\u548c\u6b4c\u624b\u7684\u7b80\u00b7\u5361\u7279\u00b7\u5361\u4ec0\u7684\u4e08\u592b\u3002 \u7ea6\u7ff0\u5c3c\u00b7\u5361\u4ec0\u4ee5\u4ed6\u4f4e\u6c89\u800c\u7279\u522b\u7684\u6b4c\u58f0\u8457\u79f0\uff0c\u800c\u4ed6\u7684\u7530\u7eb3\u897f\u4e09\u4eba\u7ec4\uff08Tennessee Three\uff09\u6240\u62e5\u6709\u7684\u201c\u6c89\u97f3\u4f4e\u632b\u201d\uff08boom-chick-a-boom \u4e3a\u4e8c\u58f0\u90e8\u7684\u8bf4\u5531\u8282\u594f\uff0c\u6447\u6446\u8282\u594f\u98ce\u683c\uff09\u548c\u201c\u8fd0\u8d27\u8f66\u201d\uff08freight train\uff09\u7684\u72ec\u7279\u98ce\u683c\uff0c\u4ee5\u53ca\u4ed6\u7684\u9ed1\u8272\u88c5\u675f\u8fd8\u6709\u7279\u7acb\u72ec\u884c\u7684\u4f5c\u98ce\u4e3a\u4ed6\u8d62\u5f97\u4e86\u201c\u9ed1\u8863\u4eba\u201d\uff08The Man in Black\uff09\u7684\u7ef0\u53f7\u3002\u4ed6\u7684\u6f14\u5531\u4f1a\u7ecf\u5e38\u4ee5\u5982\u6b64\u7b80\u5355\u7684\u4ecb\u7ecd\u5f00\u59cb\u2014\u2014\u201c\u5927\u5bb6\u597d\uff0c\u6211\u662f\u7ea6\u7ff0\u5c3c\u00b7\u5361\u4ec0\u3002\u201d \u5728\u7ea6\u7ff0\u5c3c\u00b7\u5361\u4ec0\u63a5\u8fd1\u4e94\u5341\u5e74\u7684\u751f\u6daf\u4e4b\u4e2d\u4e00\u5171\u552e\u51fa\u4e865000\u4e07\u5f20\u5531\u7247\uff0c\u4ed6\u88ab\u516c\u8ba4\u4e3a\u7f8e\u56fd\u97f3\u4e50\u53f2\u4e0a\u6700\u5177\u5f71\u54cd\u529b\u7684\u97f3\u4e50\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27251336;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnny_Cash>,
        <http://viaf.org/viaf/27251336>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d43d12a1-2dc9-4257-a2fd-0a3bb1081b86>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ee13901f-3dd0-4b32-ac74-d84ebe845a34>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/JohnnyCash1969.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johnny_Cash.
doremus_artist:08b3385e-9f7a-3fe8-96cc-10fc9f20abd2
    rdfs:comment
        "F\u00e9licien Wolff est un compositeur et organiste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 21 juillet 1913 \u00e0 Elbeuf en Normandie, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 16 f\u00e9vrier 2012.Il est le fr\u00e8re du biologiste et acad\u00e9micien \u00c9tienne Wolff. Il fut de 1930 \u00e0 1934 \u00e9l\u00e8ve au Conservatoire de Paris dans les classes de Paul Dukas (composition), Marcel Dupr\u00e9 (orgue), et Maurice Emmanuel (histoire de la musique)."@fr;
    owl:sameAs viaf:2737853;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/F\u00e9licien_Wolff>,
        <http://viaf.org/viaf/2737853>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Félicien_Wolff.
doremus_artist:08f6eff2-bd2e-3172-b411-e225dfca82ae
owl:sameAs viaf:7577603; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7577603>.
doremus_artist:0989cffa-4973-3446-b289-6d15abadb3f7
owl:sameAs viaf:49435731; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49435731>.
doremus_artist:0bc7a891-3893-3394-92c3-3ce9410b948e
owl:sameAs viaf:34646677; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34646677>.
doremus_artist:0d734d80-0f5b-3a02-ac84-4c5b50f40b09
    dbp:birthPlace dbr:Cuneo;
    dbp:deathPlace dbr:Nervi;
    rdfs:comment
        "Giorgio Federico Ghedini (* 11. Juli 1892 in Cuneo; \u2020 25. M\u00e4rz 1965 in Nervi) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Giorgio Federico Ghedini (11 July 1892 \u2013 25 March 1965) was an Italian composer. In addition to orchestral works, in 1949 he premiered a one-act opera based on the American novella, Billy Budd, by Herman Melville."@en,
        "Giorgio Federico Ghedini (Cuneo, 11 de julio de 1892 - Nervi, 25 de marzo de 1965) fue un compositor italiano cl\u00e1sico."@es,
        "Giorgio Federico Ghedini Giorgio Federico Ghedini (11 juillet 1892 \u00e0 Coni - 25 mars 1965 \u00e0 Nervi) est un compositeur italien."@fr,
        "\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e7\u30fb\u30d5\u30a7\u30c7\u30ea\u30b3\u30fb\u30b2\u30c7\u30a3\u30fc\u30cb\uff08Giorgio Federico Ghedini\u30011892\u5e747\u670811\u65e5 - 1965\u5e743\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30af\u30fc\u30cd\u30aa\u51fa\u8eab\u3002\u30c8\u30ea\u30ce\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011911\u5e74\u306b\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u3067\u30de\u30eb\u30b3\u30fb\u30a8\u30f3\u30ea\u30b3\u30fb\u30dc\u30c3\u30b7\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u30011918\u5e74\u304b\u30891937\u5e74\u307e\u3067\u30c8\u30ea\u30ce\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30011937\u5e74\u304b\u30891941\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30eb\u30de\u97f3\u697d\u9662\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u6559\u3048\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u97f3\u697d\u9662\u306b\u79fb\u308a\u30011951\u5e74\u304b\u30891962\u5e74\u307e\u3067\u9662\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u5f1f\u5b50\u306b\u306f\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30a2\u30d0\u30c9\u3001\u30eb\u30c1\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30d9\u30ea\u30aa\u3001\u30cb\u30c3\u30b3\u30ed\u30fb\u30ab\u30b9\u30c6\u30a3\u30ea\u30aa\u30fc\u30cb\u306a\u3069\u304c\u3044\u308b\u3002 \u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30e2\u30f3\u30c6\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u3001\u30b8\u30ed\u30fc\u30e9\u30e2\u30fb\u30d5\u30ec\u30b9\u30b3\u30d0\u30eb\u30c7\u30a3\u3001\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fc\u30a2\u30fb\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30fc\u30ea\u3001\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30fc\u30ea\u306a\u3069\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u304b\u3089\u767a\u60f3\u3092\u5f97\u3066\u3001\u73fe\u4ee3\u7684\u306a\u8a9e\u6cd5\u3092\u7528\u3044\u3066\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u591a\u304f\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u300e\u30c1\u30a7\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u300f\u3084\u300e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u3068\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30c0\u30e2\u30fc\u30ec\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u66f2\u300f\u306a\u3069\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u58f0\u697d\u66f2\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64199477;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giorgio_Federico_Ghedini>,
        <http://viaf.org/viaf/64199477>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giorgio_Federico_Ghedini.
doremus_artist:0de600f3-865b-37a1-86a0-d60936fc1619
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "David Lang (* 8. Januar 1957 in Los Angeles, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Komponist. Er erhielt den Pulitzer Preis f\u00fcr Musik 2008 f\u00fcr The Little Match Girl Passion."@de,
        "David Lang (8 de janeiro de 1957) \u00e9 um compositor estadunidense. Venceu em 2008 o Pr\u00e9mio Pulitzer de M\u00fasica por The Little Match Girl Passion e Grammy Award em 2010. No cinema, produziu can\u00e7\u00f5es para os filmes Requiem for a Dream e Youth."@pt,
        "David Lang (Los Angeles, 8 januari 1957) is een Amerikaanse componist en muziekpedagoog."@nl,
        "David Lang (born January 8, 1957) is an American composer living in New York City. He was awarded the 2008 Pulitzer Prize for Music for The Little Match Girl Passion, which went on to win a 2010 Grammy Award for Best Small Ensemble Performance. He was nominated for an Academy Award for Simple Song #3 from the movie Youth."@en,
        "David Lang, n\u00e9 le 8 janvier 1957 \u00e0 Los Angeles, est un compositeur am\u00e9ricain de musique minimaliste."@fr,
        "Residente a New York, nel 2008 ha ricevuto il Premio Pulitzer per la musica per The Little Match Girl Passion, ispirata alla fiaba La piccola fiammiferaia."@it,
        "\u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u041b\u044d\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. David Lang , 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1957, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:89819459;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Lang_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/89819459>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6f350bd2-e718-4fad-9581-94f30417dd2f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_Lang_at_le_poisson_rouge.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Lang_(composer)>.
doremus_artist:0e2dc7c4-c991-3b13-96f4-9cc9413825ef
    rdfs:comment
        "Louis \u00c9mi\u00e9, n\u00e9 \u00e0 B\u00e8gles le 17 janvier 1900 et mort \u00e0 Bordeaux le 27 novembre 1967, est un \u00e9crivain et po\u00e8te fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:73894580;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Louis_\u00c9mi\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/73894580>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Émié.
doremus_artist:0e719761-48f2-3d6e-b21d-8806aa54fa3d
owl:sameAs viaf:115269284; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115269284>.
doremus_artist:0ec66cd4-13e8-3a37-96a7-34446e8ea912
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Independence,_Ohio>;
    rdfs:comment
        "Nadine Secunde (born 21 December 1953) is an American operatic soprano. She studied and performed in Germany, singing at the Bayreuth Festival the leading parts of Elsa in Lohengrin and Sieglinde in Die Walk\u00fcre, and made an international career. A specialist for the works of Wagner and Richard Strauss, she has also performed contemporary operas."@en,
        "Nadine Secunde es una soprano norteamericana especializada en las \u00f3peras de Richard Wagner y Richard Strauss. Naci\u00f3 en Ohio y estudi\u00f3 en la Universidad de Indiana con Margaret Harshaw. Gracias a una Beca Fulbright se perfeccion\u00f3 en Alemania, en Wiesbaden y Colonia. Ha cantado en los teatros de M\u00fanich, Hamburg, Vienna, Paris, Brussels, Amsterdam, Warsaw, Roma, Buenos Aires y Barcelona. El debut americano fue en la Lyric Opera de Chicago interpretando a Elisabeth en Tannh\u00e4user, sigui\u00e9ndole Seattle, Los Angeles y San Francisco."@es;
    owl:sameAs viaf:75009612;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nadine_Secunde>,
        <http://viaf.org/viaf/75009612>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nadine_Secunde.
doremus_artist:0f0aee26-8cea-3cf8-8b51-ef5328afe8d5
owl:sameAs viaf:14956781; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14956781>.
doremus_artist:0f82100d-2c13-30b5-a074-e003d5560989
owl:sameAs viaf:19692618; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19692618>.
doremus_artist:1063942d-48c6-32af-ad1e-7c50be0d80c6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Córdoba,_Argentina>;
    rdfs:comment
        "Sol Gabetta (* 18. April 1981 in Villa Mar\u00eda) ist eine argentinische Cellistin."@de,
        "Sol Gabetta (Villa Mar\u00eda, 16 september 1981) is een Argentijnse celliste van Frans-Russische afkomst."@nl,
        "Sol Gabetta (Villa Mar\u00eda, 18 de abril de 1981) es una violonchelista argentina."@es,
        "Sol Gabetta (born 18 April 1981) is an Argentine cellist. The daughter of Andr\u00e9s Gabetta and Ir\u00e8ne Timacheff-Gabetta, she has French and Russian ancestry. Her brother Andr\u00e9s is also a musician, a baroque violinist."@en,
        "Sol Gabetta est une violoncelliste de nationalit\u00e9 franco-argentine, qui r\u00e9side et enseigne en Suisse."@fr,
        "\u0421\u043e\u043b\u044c \u0413\u0430\u0431\u0435\u0442\u0442\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Sol Gabetta; 16 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1981, \u0412\u0438\u043b\u044c\u044f-\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u041a\u043e\u0440\u0434\u043e\u0432\u0430) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru,
        "\u0633\u0648\u0644 \u063a\u0627\u0628\u064a\u062a\u0627 \u060c \u0635\u0648\u0644 \u062c\u0627\u0628\u064a\u062a\u0627 \u0623\u0648 \u0635\u0648\u0644 \u062c\u0627\u0628\u064a\u0637\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629: Sol Gabetta\u200f) (1981\u060c \u0643\u0648\u0631\u062f\u0648\u0628\u0627) \u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u062c\u0647\u064a\u0631 \u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0647\u064a \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0632\u0641\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0641\u0631\u062f\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u062a\u0645\u064a\u0632\u0627\u064b \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645. \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0623\u0633\u0631\u0629 \u0645\u062a\u0639\u062f\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0642\u0627\u0641\u0627\u062a\u060c \u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629. \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0639\u0632\u0641\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646\u060c \u0648\u0645\u0627 \u0644\u0628\u062b\u062a \u0623\u0646 \u0623\u062f\u0631\u0643\u062a \u0648\u0644\u0639\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0641\u064a\u0648\u0644\u0648\u0646\u0633\u064a\u0644. \u0641\u064a \u0633\u0646 12 \u063a\u0627\u062f\u0631\u062a \u0628\u0644\u0627\u062f\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646 \u0644\u0644\u0639\u064a\u0634 \u0641\u064a \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627. \u062b\u0645 \u0627\u0646\u062a\u0642\u0644\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0632\u0627\u0633.\u0639\u0644\u0627\u0642\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0637\u0648\u064a\u0644\u0629 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0643\u0633\u0631\u062a \u0647\u0627\u062c\u0633 \u0627\u0644\u062e\u0648\u0641 \u0644\u062f\u064a\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0642\u0648\u0641 \u0648\u0627\u0644\u0623\u062f\u0627\u0621 \u0623\u0645\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u060c \u0641\u062a\u0645\u0643\u0646\u062a \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0625\u0646\u062c\u0627\u0632 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631: \u0641\u0627\u0632\u062a \u0628\u0645\u0633\u0627\u0628\u0642\u0627\u062a \u0643\u0628\u0631\u0649\u060c \u0648\u0628\u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632\u060c \u0648\u062a\u0646\u0638\u0645 \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635 \u0641\u064a \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u0627 \u062d\u064a\u062b \u062a\u0639\u064a\u0634 \u0627\u0644\u0622\u0646. \u062a\u0639\u0632\u0641 \u0633\u0648\u0644 \u063a\u0627\u0628\u064a\u062a\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0622\u0644\u0629 \u0641\u064a\u0648\u0644\u0648\u0646\u0633\u064a\u0644 \u0646\u0627\u062f\u0631\u0629 \u0635\u0646\u0639\u0647\u0627 \u063a\u0627\u062f\u0627\u0646\u064a\u0646\u064a \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1759\u060c \u062a\u0628\u0644\u063a \u0642\u064a\u0645\u062a\u0647\u0627 \u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0645\u0644\u0627\u064a\u064a\u0646 \u064a\u0648\u0631\u0648."@ar;
    owl:sameAs viaf:53822310;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sol_Gabetta>,
        <http://viaf.org/viaf/53822310>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0e0b1702-a926-4c75-900a-3c0677661de9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sol_gabetta_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sol_Gabetta.
doremus_artist:106910df-f772-3839-9873-2ba8b7003e48
owl:sameAs viaf:2737436; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2737436>.
doremus_artist:10a54819-e9a2-329d-804e-f313edf74a69
    dbp:birthPlace dbr:Chennai;
    rdfs:comment
        "Thetakudi Harihara Vinayakram (Chennai, 11 de agosto de 1942), tambi\u00e9n conocido como Vikku Vinayakram, es uno de los principales ejecutantes de ghatam, instrumento de percusi\u00f3n de la India. Ha acompa\u00f1ado a famosos vocalistas de la m\u00fasica carn\u00e1tica, como Mangalampalli Balamuralikrishna, G. N. Balasubramaniam, Madurai Mani Iyer, Semmangudi Srinivasa Iyer, M. S. Subbulakshmi y Maharajapuram Santhanam. Su hermano, T. H. Subhashchandran, tambi\u00e9n ha sobresalido en este campo. A principios de los a\u00f1os setenta comenz\u00f3 su carrera internacional cuando ingres\u00f3 a la banda ac\u00fastica Shakti para tocar con John McLaughlin y Zakir Hussain."@es,
        "Thetakudi Harihara Vinayakram (born 11 August 1942), also known as Vikku Vinayakram, is a Grammy Award\u2013winning Indian percussionist. He plays Carnatic music with the ghatam, an earthen pot, and is credited with popularising the ghatam. He was awarded the Padma Shri, given by Government of India in 2002, and later the 2012 Sangeet Natak Akademi Fellowship, the highest honour in the performing arts conferred by the Sangeet Natak Akademi, India's National Academy for Music, Dance and Drama. Finally he was awarded the Padma Bhushan in 2014."@en,
        "Thetakudi Harihara Vinayakram, dit Vikku Vinayakram (n\u00e9 en 1942) est un joueur de ghatam, membre fondateur de Shakti avec John McLaughlin, Zakir Hussain, et L. Shankar, en 1974. Son fils V. Selvaganesh, est d\u00e9sormais percussionniste (kanjira), dans Remember Shakti, le nouveau nom de Shakti reform\u00e9 depuis 1998."@fr,
        "Thetakudi Harihara \u201eVikku\u201c Vinayakram (Tamil: \u0ba4\u0bc7\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0b9f\u0bbf \u0bb9\u0bb0\u0bbf\u0bb9\u0bb0 \u0bb5\u0bbf\u0ba8\u0bbe\u0baf\u0b95\u0bcd\u0bb0\u0bbe\u0bae\u0bcd; * 11. August 1942 in Chennai, Tamil Nadu, Indien) ist ein indischer Perkussionist (Ghatam, Mridangam), der im Bereich der karnatischen Musik und des Ethno-Jazz hervorgetreten ist."@de;
    owl:sameAs viaf:78779983;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/T._H._Vinayakram>,
        <http://viaf.org/viaf/78779983>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e54fe64c-abdc-4f25-958e-fbc747fd01d2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Viku_Vinayakaram.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/T._H._Vinayakram>.
doremus_artist:10a5a851-3479-3c0d-bb90-42185a27c318
owl:sameAs viaf:15948855; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15948855>.
doremus_artist:111a41f2-f1c9-3232-a9a9-03b1bdf0843d
    owl:sameAs viaf:5224803;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5224803>,
        <https://musicbrainz.org/artist/27c978f2-284d-469f-a116-23f7fca9a6fc>.
doremus_artist:12820ef5-db41-3db5-bc0a-f7e783301724
owl:sameAs viaf:46365300; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46365300>.
doremus_artist:1351e87d-a820-3385-8c41-9fbcca31e973
    dbp:birthPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "Richard Wernick (* 16. Januar 1934 in Boston, Massachusetts) ist ein US-amerikanischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Wernick studierte an der Brandeis University, ab 1957 am Mills College und schlie\u00dflich in Tanglewood. Seine wichtigsten Lehrer waren Aaron Copland, Ernst Toch, Boris Blacher, Irving Fine, Harold Shapero und Leon Kirchner. Au\u00dferdem nahm er Dirigier- und Klavierunterricht bei Leonard Bernstein und Seymour Lipkin. Er unterrichtete zun\u00e4chst an der University at Buffalo und der University of Chicago, von 1968 bis zu seiner Emeritierung 1996 an der University of Pennsylvania."@de,
        "Richard Wernick (born January 16, 1934) in Boston, Massachusetts is an American composer. He is best known for his chamber and vocal works. His composition Visions of Terror and Wonder won the 1977 Pulitzer Prize for Music."@en,
        "Richard Wernick, n\u00e9 le 16 janvier 1934 \u00e0 Boston (Massachusetts), est un compositeur am\u00e9ricain. Il est surtout connu pour sa musique de chambre et ses \u0153uvres vocales. Sa composition Visions de Terreur et Merveille a remport\u00e9 le Prix Pulitzer de musique en 1977."@fr;
    owl:sameAs viaf:7581206;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Wernick>,
        <http://viaf.org/viaf/7581206>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6cf7813a-172c-44dd-86eb-120f24eeb28d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Wernick.
doremus_artist:13578908-b1a5-31ab-af4e-85d4575be10d
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (juillet 2013). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Gretchen ParlatoFichier:Gretchen Parlato.jpg"@fr,
        "Gretchen Parlato (* 11. Februar 1976 in Los Angeles) ist eine US-amerikanische Jazzs\u00e4ngerin."@de,
        "Gretchen Parlato (born 11 February 1976 in Los Angeles, California, USA) is an American jazz singer. She has performed and recorded with musicians such as Wayne Shorter, Herbie Hancock, Kenny Barron, Esperanza Spalding, Terence Blanchard, Marcus Miller and Lionel Loueke. As of 2013, Parlato is a faculty member at the Manhattan School of Music."@en;
    owl:sameAs viaf:9258304;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gretchen_Parlato>,
        <http://viaf.org/viaf/9258304>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e113c220-87a8-4aa3-9edb-f52578084d65>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gretchen_Parlato.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gretchen_Parlato.
doremus_artist:145939e5-c104-379f-b665-cdfa86e03627
owl:sameAs viaf:60707350; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60707350>.
doremus_artist:15470b6f-2482-3e7e-9b94-3ddb9043c926
    dbp:birthPlace dbr:Carora;
    dbp:deathPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Alirio D\u00edaz (* 12. November 1923 in Caserio la Candelaria/Lara; \u2020 5. Juli 2016 in Rom) war ein venezolanischer klassischer Gitarrist und Herausgeber. D\u00edaz studierte am Escuela Superior de M\u00fasica Jos\u00e9 \u00c1ngel Lamas Gitarre bei Ra\u00fal Borges sowie Harmonielehre und Musikgeschichte bei Vicente Emilio Sojo. 1950 deb\u00fctierte er in Caracas mit einem Konzert mit Werken von Heitor Villa-Lobos, Johann Sebastian Bach und Manuel Mar\u00eda Ponce. Mit einem Stipendium der venezolanischen Regierung setzte er seine Ausbildung am Conservatorio de Madrid bei Regino S\u00e1inz de la Maza fort."@de,
        "Alirio D\u00edaz (12 November 1923 \u2013 5 July 2016) was a Venezuelan classical guitarist and composer and one of the most prominent composer-guitarists of his country. A guitar competition named Concurso Internacional de Guitarra Alirio D\u00edaz has been held in his honor in Caracas and other cities in Venezuela (the April 2006 contest was held in Carora). Many compositions have been dedicated to D\u00edaz including Spanish composer Joaqu\u00edn Rodrigo's Invocaci\u00f3n y Danza."@en,
        "Alirio Mart\u00edn D\u00edaz Leal (Caser\u00edo La Candelaria, Carora, Estado Lara, Venezuela; 12 de noviembre de 1923 - Roma, Italia, 5 de julio de 2016) fue un m\u00fasico venezolano, destacado guitarrista cl\u00e1sico."@es,
        "\u0410\u043b\u0438\u0440\u0438\u043e \u0414\u0438\u0430\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Alirio D\u00edaz; 12 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1923, \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043d\u044f \u041b\u0430 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0435\u043b\u0430\u0440\u0438\u0430 \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043e\u0440\u0430, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041b\u0430\u0440\u0430 \u2014 5 \u0438\u044e\u043b\u044f 2016) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0435\u0441\u0443\u044d\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:34645682;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alirio_D\u00edaz>,
        <http://viaf.org/viaf/34645682>,
        <https://musicbrainz.org/artist/26a4f02e-17e3-46f9-990b-6de87675d193>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alirio_Díaz.
doremus_artist:1576149f-ae1a-34b2-8a61-9826ed700b5b
owl:sameAs viaf:143656026; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/143656026>.
doremus_artist:17a1092d-fbb5-39c0-8ec6-bb7454ff94c5
    dbp:birthPlace dbr:Graz;
    rdfs:comment
        "Olga Neuwirth (* 4. August 1968 in Graz) ist eine \u00f6sterreichische Komponistin."@de,
        "Olga Neuwirth (Graz, 4 augustus 1968) is een Oostenrijkse componiste."@nl,
        "Olga Neuwirth (Graz, Austria, 4 de agosto de 1968) es una compositora austr\u00edaca. Comenz\u00f3 a recibir lecciones de trompeta a la edad de 7 a\u00f1os. Despu\u00e9s estudi\u00f3 composici\u00f3n con Erich Urbanner en la Academia de M\u00fasica y Artes Dram\u00e1ticas de Viena, mientras estudiaba en el Institut f\u00fcr Elektronische Musik und Akustik. Escribi\u00f3 una tesis sobre la m\u00fasica de la pel\u00edcula L'amour a mort, de Alain Resnais. De 1985 a 1986, estudi\u00f3 arte y m\u00fasica en el Conservatorio de M\u00fasica de San Francisco con Elinor Armer. De 1993 a 1994 estudi\u00f3 con Tristan Murail y trabaj\u00f3 en el IRCAM, donde produjo obras como ...?risonanze!... para viola de amor. Durante su carrera, Neuwirth tuvo la ocasi\u00f3n de conocer al compositor italiano Luigi Nono, con quien compart\u00eda pensamientos pol\u00edticos radicales. Seg\u00fan afirm\u00f3 posteriorment"@es,
        """Olga Neuwirth (born 4 August 1968 in Graz) is an Austrian composer. As a child at the age of seven, Neuwirth began lessons on the trumpet. She later studied composition in Vienna at the Vienna Academy of Music and Performing Arts under Erich Urbanner, while studying at the Electroacoustic Institute. Her thesis was written on the music in Alain Resnais's film L'Amour \u00e0 mort. In 1985/86, she studied music and art at the San Francisco Conservatory of Music with Elinor Armer. In 1993/94 she studied with Tristan Murail and worked at IRCAM, producing such works as "...?risonanze!..." for viola d'amore. Earlier in her career, Neuwirth had the chance to meet with Italian composer Luigi Nono, who had similarly radical politics, and has claimed this had a strong influence on her life. In 2000, Neuwi"""@en,
        "Olga Neuwirth est une compositrice autrichienne, n\u00e9e \u00e0 Graz le 4 ao\u00fbt 1968."@fr,
        "\u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u041d\u043e\u0439\u0432\u0438\u0440\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Olga Neuwirth; \u0440\u043e\u0434. 4 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1968, \u0413\u0440\u0430\u0446) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30aa\u30eb\u30ac\u30fb\u30ce\u30a4\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\uff08Olga Neuwirth, 1968\u5e748\u67084\u65e5 \u30b0\u30e9\u30fc\u30c4 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ce\u30a4\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u306f7\u6b73\u3067\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u306e\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3\u3092\u59cb\u3081\u305f\u3002\u305d\u308c\u304b\u3089\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u3001\u30a8\u30ec\u30af\u30c8\u30ed\u30fb\u30a2\u30b3\u30fc\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u7814\u7a76\u6240\u3067\u306e\u52c9\u5f37\u3068\u4e26\u884c\u3057\u3066\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u3001\u30a8\u30fc\u30ea\u30d2\u30fb\u30a6\u30eb\u30d0\u30f3\u30ca\u30fc\uff08Erich Urbanner\uff09\u306e\u6307\u5c0e\u306e\u4e0b\u3001\u4f5c\u66f2\u6cd5\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u30ce\u30a4\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u306e\u5b66\u4f4d\u8ad6\u6587\u306e\u30c6\u30fc\u30de\u306f\u3001\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30ec\u30cd\u76e3\u7763\u306e\u6620\u753b\u300eL'amour \u00e0 mort\u300f\uff08 1984\u5e74\uff09\u306e\u97f3\u697d\u306b\u3064\u3044\u3066\u3060\u3063\u305f\u30021985\u5e74\u304b\u30891986\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u3001\u5f7c\u5973\u306f\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30d0\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\uff08en:San Francisco Conservatory of Music\uff09\u3067\u3001\u30a8\u30ea\u30ca\u30fc\u30fb\u30a2\u30fc\u30de\u30fc\uff08Elinor Armer\uff09\u306b\u3064\u3044\u3066\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30011993\u5e74\u304b\u30891994\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u3001IRCAM\u3067\u30c8\u30ea\u30b9\u30bf\u30f3\u30fb\u30df\u30e5\u30e9\u30a4\u30e6\u306e\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30c0\u30e2\u30fc\u30ec\u306e\u305f\u3081\u306e\u300e...?risonanze!...\u300f\u306a\u3069\u306e\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u305f\u521d\u671f\u306e\u9803\u3001\u30ce\u30a4\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30eb\u30a4\u30b8\u30fb\u30ce\u30fc\u30ce\u3068\u4f1a\u3046\u6a5f\u4f1a\u3092\u5f97\u305f\u3002\u30ce\u30fc\u30ce\u306e\u30e9\u30c7\u30a3\u30ab\u30eb\u3067\u653f\u6cbb\u7684\u306a\u8003\u3048\u306f\u30ce\u30a4\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u3068\u901a\u3058\u308b\u3068\u3053\u308d\u304c\u3042\u308a\u3001\u30ce\u30a4\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u81ea\u8eab\u3001\u3053\u306e\u51fa\u9022\u3044\u306f\u81ea\u5206\u306e\u4eba\u751f\u306b\u91cd\u5927\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3068\u8a9e\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84231469;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olga_Neuwirth>,
        <http://viaf.org/viaf/84231469>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5f9730d5-dc5c-4235-b4f7-dd76cf579199>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olga_Neuwirth.
doremus_artist:18bcb068-10f8-30bd-867f-72659669a396
    dbp:birthPlace dbr:Nottingham;
    rdfs:comment
        "Ian Anderson Paice (* 29. Juni 1948 in Nottingham) ist ein britischer Schlagzeuger und Gr\u00fcndungsmitglied der Gruppe Deep Purple (1968\u20131976 sowie ab 1984), der als deren einziger Musiker bisher an jedem Album beteiligt war. Zwischendurch war er auch Mitglied der Rockbands Paice Ashton Lord, Whitesnake und Gary Moore sowie als Gastmusiker mit Velvet Underground, George Harrison und Paul McCartney t\u00e4tig. Ian Paice gilt als einer der besten und einflussreichsten Rockschlagzeuger."@de,
        "Ian Anderson Paice (Nottingham, 29 de junio de 1948) es un m\u00fasico y el bater\u00eda del grupo de hard rock Deep Purple del Reino Unido. Es el \u00fanico miembro de la banda que ha permanecido en todas sus formaciones. Considerado uno de los bater\u00edas m\u00e1s influyentes de la historia, es uno de los pocos zurdos que toca con la bater\u00eda adaptada (otros, como Ringo Starr, aprendieron a tocar con un equipo para diestros)."@es,
        "Ian Anderson Paice (born 29 June 1948) is an English musician, best known as the drummer of the English rock band Deep Purple. As of Jon Lord's departure in 2002, he is the only continuous member of the band, and as such is the only member to appear on every album the band has released."@en,
        """Ian Anderson Paice (nascido em 29 de junho de 1948, Nottingham) \u00e9 um baterista brit\u00e2nico, famoso por sua participa\u00e7\u00e3o na banda Deep Purple, na qual ele \u00e9 o \u00fanico integrante da forma\u00e7\u00e3o original. Seu primeiro contato com a m\u00fasica foi ao tocar violino, mas aos 15 anos de idade, escolheu a bateria como instrumento. Come\u00e7ou sua carreira como baterista tocando na banda de Dance de seu pai, no come\u00e7o dos anos 60. Depois, ingressou em mais um projeto musical chamado "Georgie & the Rave-Ons", at\u00e9 fundar o Deep Purple. Antes de chegarem \u00e0 sua forma\u00e7\u00e3o atual, a banda passou por algumas mudan\u00e7as de forma\u00e7\u00e3o, sendo Paice o \u00fanico membro da forma\u00e7\u00e3o original do Deep Purple que permanece ativo at\u00e9 hoje na banda."""@pt,
        "Ian Anderson Paice (ur. 29 czerwca 1948 w Nottingham) \u2013 brytyjski perkusista, jedyny cz\u0142onek zespo\u0142u Deep Purple, kt\u00f3ry gra\u0142 we wszystkich wcieleniach grupy (1968\u201376, 1984\u2013). Zainspirowany gr\u0105 perkusist\u00f3w jazzowych, takich jak Gene Krupa i Buddy Rich. Wyst\u0119powa\u0142 go\u015bcinnie na p\u0142ytach wielu artyst\u00f3w, m.in. Paula McCartneya, George'a Harrisona i Jima Capaldiego. Koncertowa\u0142 tak\u017ce wielokrotnie z Pete'em Yorkiem. W 2016 zosta\u0142 wprowadzony do Rock and Roll Hall of Fame."@pl,
        "Ian Anderson Paice, n\u00e9 le 29 juin 1948  \u00e0 Nottingham, est un batteur de rock, connu pour sa participation au groupe de hard rock Deep Purple, dont il est le seul batteur. Paice est d'ailleurs le seul membre de Deep Purple \u00e0 avoir connu toutes les p\u00e9riodes du groupe; il a en effet fait partie des membres fondateurs en 1968 et n'a jamais quitt\u00e9 son poste depuis cette date. Des grands batteurs des ann\u00e9es 1970,il reste l'un des derniers \u00e0 avoir encore une activit\u00e9 soutenue."@fr,
        "Ian Paice (Nottingham, 29 juni 1948) is een Engelse muzikant, voornamelijk bekend geworden als drummer van de hardrockband Deep Purple. Tijdens de 'rustperiode' van Deep Purple (1976-1984) speelde Ian achtereenvolgens bij Paice, Ashton & Lord, Robin Trower, Maggie Bell, Whitesnake en Gary Moore."@nl,
        "\u00c8 uno dei batteristi pi\u00f9 conosciuti nella scena musicale rock, divenuto famoso come membro dei Deep Purple.Molto creativo e capace di impressionare con lunghi assoli, \u00e8 considerato uno dei migliori batteristi di sempre, dal suono e dallo stile unico, nonostante usi sempre una strumentazione molto semplice. Paice ha spesso utilizzato anche influenze jazz e swing nel suo stile, una rarit\u00e0 per un batterista rock."@it,
        "\u0418\u0301\u044d\u043d (\u042f\u043d) \u0410\u0301\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d \u041f\u044d\u0439\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ian Anderson Paice; 29 \u0438\u044e\u043d\u044f 1948, \u041d\u043e\u0442\u0442\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 Deep Purple. \u0415\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b, \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435 \u0435\u0451 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u044b \u0438 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0441\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430, \u043f\u0440\u0438 \u044d\u0442\u043e\u043c \u043e\u043d \u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u043e\u043c \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b."@ru,
        "\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30da\u30a4\u30b9\uff08Ian Paice, \u672c\u540d Ian Anderson Paice, 1948\u5e746\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9 \u30ce\u30c3\u30c6\u30a3\u30f3\u30ac\u30e0\u51fa\u8eab\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u3002 \u4e16\u754c\u7684\u306a\u4eba\u6c17\u3092\u8a87\u308b\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30cf\u30fc\u30c9\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30c7\u30a3\u30fc\u30d7\u30fb\u30d1\u30fc\u30d7\u30eb\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3002\u4ed6\u306b\u3082\u6570\u591a\u304f\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u3067\u6f14\u594f\u3057\u30011960\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u30cf\u30fc\u30c9\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30b7\u30fc\u30f3\u306e\u7b2c\u4e00\u7dda\u3067\u6d3b\u8e8d\u3092\u7d9a\u3051\u308b\u3001\u696d\u754c\u306e\u7b2c\u4e00\u4eba\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u8eab\u9577170cm\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84963024;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ian_Paice>,
        <http://viaf.org/viaf/84963024>,
        <https://musicbrainz.org/artist/29c11f6b-df9f-454f-964e-75eedadb4a1e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ian_Paice_2005.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ian_Paice.
doremus_artist:18f86241-01de-3f1c-9f8e-dd02a8d27159
owl:sameAs viaf:44511097; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44511097>.
doremus_artist:1967a97e-dd87-343e-9bd3-273fd52a8b93
owl:sameAs viaf:60514305; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60514305>.
doremus_artist:19e483c1-137d-3ef6-aa8c-e00fab97d83d
    owl:sameAs viaf:35249246;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35249246>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b1311ce9-326c-4774-b3ac-331d62aa7710>.
doremus_artist:1a932054-ffe2-3208-ac26-452bc7120475
owl:sameAs viaf:79757306; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79757306>.
doremus_artist:1b025ce5-91e3-3b94-8c4f-9807378bf401
    dbp:birthPlace dbr:Spain;
    rdfs:comment
        "Carlos Saura (* 4. Januar 1932 in Huesca, Arag\u00f3n) ist ein spanischer Filmregisseur und Bruder des Malers Antonio Saura. Seine Filme waren anfangs vom Neorealismus gepr\u00e4gt, sp\u00e4ter zeigte sich der Einfluss durch den mythischen Stil von Luis Bu\u00f1uel."@de,
        "Carlos Saura Atares (Huesca, 4 de janeiro de 1932) \u00e9 um cineasta e roteirista espanhol."@pt,
        "Carlos Saura Atar\u00e9s (Huesca, 4 de enero de 1932) es un cineasta, fot\u00f3grafo y escritor espa\u00f1ol, de amplio prestigio internacional."@es,
        "Carlos Saura Atar\u00e9s (Huesca, 4 januari 1932) is een Spaans filmregisseur. Hij is vooral bekend van dansfilms, in het bijzonder over flamenco."@nl,
        "Carlos Saura Atar\u00e9s (born 4 January 1932, Huesca) is a Spanish film director, photographer and writer from Aragon. His name, with those of Luis Bu\u00f1uel and Pedro Almod\u00f3var forms a triad of Spain\u2019s most renowned filmmakers. He has a long and prolific career that expands for over half a century. A great numbers of his films have won many international awards."@en,
        "Carlos Saura Atar\u00e9s (ur. 4 stycznia 1932 w Huesca w Aragonii) \u2013 hiszpa\u0144ski re\u017cyser filmowy, scenarzysta, pisarz i producent filmowy. Brat malarza Antonia Saury."@pl,
        "Carlos Saura Atar\u00e9s, n\u00e9 \u00e0 Huesca (province de Huesca) le 4 janvier 1932, est un r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste de cin\u00e9ma espagnol. Il est l'un des cin\u00e9astes espagnols les plus influents et reconnus sur le plan international."@fr,
        "\u041a\u0430\u0301\u0440\u043b\u043e\u0441 \u0421\u0430\u0301\u0443\u0440\u0430 \u0410\u0442\u0430\u0440\u0435\u0301\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Carlos Saura Atar\u00e9s, \u0440\u043e\u0434. 4 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1932, \u0423\u044d\u0441\u043a\u0430, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u041c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0421\u0430\u0443\u0440\u044b."@ru,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30b5\u30a6\u30e9\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e: Carlos Saura, 1932\u5e741\u67084\u65e5- \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30fb\u30a6\u30a8\u30b9\u30ab\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u5361\u6d1b\u65af\u00b7\u7d22\u62c9\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aCarlos Saura Atar\u00e9s \uff0c1932\u5e741\u67084\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u897f\u73ed\u7259\u5c0e\u6f14\u8207\u651d\u5f71\u5bb6\uff0c\u66fe\u4ee5\u300a\u8569\u5a66\u5361\u9580\u300b\uff08Carmen\uff09\u5165\u570d\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u5916\u8a9e\u7247\u734e\uff0c\u4e5f\u66fe\u7372\u5f97\u574e\u57ce\u5f71\u5c55\u8a55\u5be9\u5718\u5927\u734e\u8207\u67cf\u6797\u5f71\u5c55\u6700\u4f73\u5c0e\u6f14\u734e\u3002\u4ed6\u8207\u67e5\u7406\u00b7\u5353\u5225\u6797\u7684\u5973\u5152\u6f54\u6d1b\u6c40\u00b7\u5353\u5225\u6797\uff08Geraldine Chaplin\uff09\u57281967\u5e74\u958b\u59cb\u6210\u70ba\u89aa\u5bc6\u4f34\u4fb6\uff0c\u4e26\u7dad\u630112\u5e74\u4e4b\u4e45\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:98182130;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Saura>,
        <http://viaf.org/viaf/98182130>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlos_Saura.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_Saura.
doremus_artist:1b7b548c-ace3-374a-be93-d59cb12af081
owl:sameAs viaf:22404267; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22404267>.
doremus_artist:1c060b8a-b40f-33b7-91fb-876dfe481de1
    rdfs:comment
        "Dr. Edward John Hopkins FRCO (30 June 1818 - 4 February 1901) was an English organist and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:107599500;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edward_John_Hopkins>,
        <http://viaf.org/viaf/107599500>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Edward_John_Hopkins_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edward_John_Hopkins.
doremus_artist:1c0cec68-2a95-3073-ae8d-0842d03f0185
owl:sameAs viaf:12581386; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12581386>.
doremus_artist:1cb1f345-3e8f-34f5-9816-cc08984c48be
owl:sameAs viaf:292087243; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/292087243>.
doremus_artist:1ccb79ff-0d7a-3791-84e2-106786e139b7
owl:sameAs viaf:61734507; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61734507>.
doremus_artist:1d7febd9-2811-3781-9050-59c7cfa01057
    owl:sameAs viaf:76521900;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76521900>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0e42cf75-376e-4c37-a3ac-c08524ff4f41>.
doremus_artist:1d9fe123-aab9-3948-854b-93684adef7b1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Norfolk,_Virginia>;
    rdfs:comment
        """Ernest James "Ernie" Watts (born October 23, 1945) is an American jazz and rhythm and blues musician. He plays saxophone (tenor, alto and soprano) and flute. He might be best known for his work with Charlie Haden's Quartet West and his Grammy Awards as an instrumentalist. He has also toured with The Rolling Stones, joining them on their 1981 tour and also appearing with them in the 1982 film Let's Spend the Night Together. He is noted for playing "The Mystery Horn" (actually a Conn straight-necked C Melody Saxophone) solo on Frank Zappa's album The Grand Wazoo in 1972."""@en,
        "Ernest James Watts (23 de octubre de 1945), m\u00e1s conocido como Ernie Watts, es un m\u00fasico de jazz y rhythm and blues. Toca el saxo tenor, saxo alto, saxo soprano y flauta. Es conocido como m\u00fasico de sesi\u00f3n y por su trabajo en la banda de Charlie Haden, Quartet West. Particip\u00f3 en la gira de 1981 de The Rolling Stones, y en la pel\u00edcula de la banda, Let's Spend the Night Together (1982)."@es,
        "Ernest James \u201eErnie\u201c Watts (* 23. Oktober 1945 in Norfolk (Virginia)) ist ein US-amerikanischer Jazz-Saxophonist und Fl\u00f6tist."@de,
        "Ernie WattsFichier:Ernie Watts.jpg Ernie Watts en 2008 Ernie Watts est un saxophoniste et fl\u00fbtiste am\u00e9ricain, n\u00e9 le 23 octobre 1945 \u00e0 Norfolk (Virginie)."@fr;
    owl:sameAs viaf:34644889;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernie_Watts>,
        <http://viaf.org/viaf/34644889>,
        <https://musicbrainz.org/artist/70c5aa15-491d-41ad-bf81-0992169beb4f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ernie_Watts.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernie_Watts.
doremus_artist:1da73e0e-48c9-38b3-8f40-15ee22cfd764
owl:sameAs viaf:66725601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66725601>.
doremus_artist:1dc14127-3b8a-3ff9-a9bf-e192743152a4
owl:sameAs viaf:129525967; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/129525967>.
doremus_artist:1fd5c303-60b6-3864-977f-49666e923054
    owl:sameAs viaf:79972837;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79972837>,
        <https://musicbrainz.org/artist/77fd1618-64d4-4341-88df-84232802a4d7>.
doremus_artist:1fe0f856-22c7-349e-8854-c6a90e0a39d7
    dbp:birthPlace dbr:German_Confederation;
    dbp:deathPlace dbr:Weimar_Republic;
    rdfs:comment
        "Hannah Mathilde Freifrau von Rothschild (* 5. M\u00e4rz 1832 in Frankfurt am Main, Ro\u00dfmarkt 9; \u2020 8. M\u00e4rz 1924 ebenda) war eine deutsche M\u00e4zenin j\u00fcdischen Glaubens."@de,
        "Hannah Mathilde Rothschild (5 March 1832 \u2013 8 March 1924) was a wealthy German baroness, composer and patron of the Jewish faith."@en;
    owl:sameAs viaf:12028893;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mathilde_Hannah_von_Rothschild>,
        <http://viaf.org/viaf/12028893>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Frankfurt_Am_Main-Zeil-Ansicht_von_der_Hauptwache_nach_Osten-1910.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mathilde_Hannah_von_Rothschild.
doremus_artist:1feb72a4-5cdc-370b-afc1-98b7949609bc
owl:sameAs viaf:34732932; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34732932>.
doremus_artist:20bfcfa0-8141-31ea-a64d-815b0cc61470
owl:sameAs viaf:119067157; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119067157>.
doremus_artist:21b1431a-925a-36c6-ac28-0e7b62d5b17c
    rdfs:comment
        "Adrian Le Roy et Robert Ballard d\u00e9signe un atelier d'imprimerie en musique actif \u00e0 Paris de 1551 \u00e0 1598, form\u00e9 par l'association du luthiste et compositeur Adrian Le Roy et de l'imprimeur Robert I Ballard, premier membre de la longue dynastie des Ballard."@fr;
    owl:sameAs viaf:95327031;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Adrian_Le_Roy_et_Robert_Ballard>,
        <http://viaf.org/viaf/95327031>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LRB_music.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Adrian_Le_Roy_et_Robert_Ballard.
doremus_artist:21c1fa47-0094-38b0-8ca8-ce7c822810e8
owl:sameAs viaf:22172786; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22172786>.
doremus_artist:21e73a1c-f846-391b-8009-e0fc753bc713
    rdfs:comment
        "Helene Schneiderman est une mezzo-soprano am\u00e9ricaine n\u00e9e \u00e0 Flemington dans le New Jersey."@fr;
    owl:sameAs viaf:49435160;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Helene_Schneiderman>,
        <http://viaf.org/viaf/49435160>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Helene_Schneiderman.
doremus_artist:222a2427-68e2-38a5-8173-968645187f60
    rdfs:comment
        "Johanna Peters (3 January 1932 \u2013 27 May 2000 ) was a Scottish mezzo-soprano who played a prominent role in British operatic life during her 40-year career, first as singer, and later as a distinguished voice teacher at the Guildhall School of Music. As a singer, she was particularly known for her intelligent portrayal of a wide variety of character parts and created the roles of Hippolyta in Benjamin Britten's A Midsummer Night's Dream and The Widow Sweeney in Nicholas Maw's The Rising of the Moon. For many years she and her companion, Anne Wood, ran their own small touring company, Phoenix Opera."@en;
    owl:sameAs viaf:76505366;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johanna_Peters>,
        <http://viaf.org/viaf/76505366>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johanna_Peters.
doremus_artist:224df0e0-1aba-3167-87a8-914ae652ecc4
owl:sameAs viaf:86728534; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86728534>.
doremus_artist:23ff1e3d-8eaf-3bf6-9247-e6d2d678bec3
owl:sameAs viaf:24314363; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24314363>.
doremus_artist:24157a58-10e7-3d62-aeb8-53812f152ec2
    dbp:birthPlace dbr:Upper_West_Side;
    rdfs:comment
        "Alan Gilbert (* 23. Februar 1967 in New York City) ist ein US-amerikanischer Dirigent und seit 2009 Chefdirigent der New Yorker Philharmoniker. Alan Gilbert ist der Sohn von Michael Gilbert, der bis zu seiner Pensionierung 2001 Geiger bei den New Yorker Philharmonikern war, und Yoko Takebe, die dort ebenfalls bis heute Geigerin ist."@de,
        "Alan Gilbert (23 de febrero de 1967) es un director americano y violinista. Es actualmente el director musical de la Filarm\u00f3nica de Nueva York, haciendo su debut como director musical de la orquesta el 16 de septiembre de 2009. Vive en el Upper West Side de Nueva York con su mujer sueca Kajsa y sus tres ni\u00f1os, Lia, Noemi y Esra. Gilbert planea dejar la Filarm\u00f3nica en 2017, coincidiendo con una renovaci\u00f3n importante planeada para el David Geffen Hall."@es,
        "Alan Gilbert (Nova Iorque, 23 de fevereiro de 1967) \u00e9 um violinista e maestro estadunidense. Ele \u00e9 o atual Diretor Musical da Filarm\u00f4nica de Nova Iorque fazendo sua estreia com a orquestra como diretor em 16 de setembro de 2009."@pt,
        "Alan Gilbert (born February 23, 1967) is an American conductor and violinist. He is currently the music director of the New York Philharmonic, making his debut performance as the orchestra's music director on September 16, 2009. He lives in New York's Upper West Side with his Swedish wife Kajsa and their three children, Lia, Noemi, and Esra. Gilbert plans to leave the Philharmonic in 2017, ahead of the major renovation planned for David Geffen Hall."@en,
        "Alan Gilbert (n\u00e9 \u00e0 New York le 23 f\u00e9vrier 1967) est un chef d'orchestre am\u00e9ricain."@fr,
        "\u0410\u043b\u0430\u043d \u0413\u0438\u043b\u0431\u0435\u0440\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alan Gilbert; \u0440\u043e\u0434. 23 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1967, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30bf\u30b1\u30b7\u30fb\u30ae\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\uff08Alan Takeshi Gilbert, 1967\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u963f\u4f26\u00b7\u5409\u5c14\u4f2f\u7279\uff08Alan Gilbert\uff0c1967\u5e742\u670823\u65e5\uff0d\uff09, \u7f8e\u56fd\u6307\u6325\u5bb6, \u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u30021967\u5e74\u751f\u65bc\u7d10\u7d04\u5e02. \u73b0\u4efb\u7d10\u7d04\u611b\u6a02\u4e50\u56e2\u97f3\u4e50\u603b\u76d1\u4ee5\u53ca\u62c5\u4efb\u6307\u6325\u3002 \u963f\u4f26\u00b7\u5409\u5c14\u4f2f\u7279\u51fa\u751f\u4e8e\u7ebd\u7ea6\u5e02\u7684\u4e00\u4e2a\u7ebd\u7ea6\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u4e16\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u53cc\u4eb2\u8fc8\u514b\u5c14\u00b7\u5409\u5c14\u4f2f\u7279\u548cYoko Takebe\u90fd\u66fe\u7ecf\u662f\u7ebd\u7ea6\u7231\u4e50\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002\u8fc8\u514b\u5c14\u00b7\u5409\u5c14\u4f2f\u7279\u5df2\u7ecf\u9000\u4f11\uff0c\u4f46\u662f\u4ed6\u7684\u6bcd\u4eb2\u4ecd\u7136\u7ee7\u7eed\u5728\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u6f14\u51fa\u3002\u963f\u4f26\u6210\u957f\u4e8e\u66fc\u54c8\u987f\u7684\u4e0a\u897f\u533a\u3002\u4ed6\u7684\u7236\u6bcd\u662f\u4ed6\u4eba\u751f\u7684\u7b2c\u4e00\u4f4d\u97f3\u4e50\u6559\u5e08\u3002\u5728\u5e74\u5c11\u65f6\u4ed6\u66fe\u7ecf\u5b66\u4e60\u5c0f\u63d0\u7434\u548c\u4e2d\u63d0\u7434\uff0c\u5e76\u4e14\u8ddf\u968fMary Lou Vetrano\u5b66\u4e60\u4e86\u5341\u4e09\u5e74\u7684\u94a2\u7434\u3002 \u57281980\u5e74\u4ee3\u4ed6\u5728\u54c8\u4f5b\u5927\u5b66\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\u3002\u671f\u95f4\u62c5\u4efb\u54c8\u4f5b\u5df4\u8d6b\u4ea4\u54cd\u4e50\u5b66\u4f1a\uff1bCurtis\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff1b\u6731\u5229\u4e9a\u5fb7\u5b66\u9662\u7684\u97f3\u4e50\u6307\u5bfc\u3002\u4ed6\u4e5f\u66fe\u79c1\u4e0b\u53d7\u6559\u4e8eGeorg Solti\u3002\u4ed6\u5728\u65e5\u5185\u74e6\u56fd\u9645\u97f3\u4e50\u5927\u5956\u8d5b\u4e0a\u5f97\u5230\u8fc7\u7b2c\u4e00\u540d\u3002  \u9019\u662f\u4e00\u500b\u8207\u97f3\u6a02\u5bb6\u76f8\u95dc\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5185\u5bb9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:31264095;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Gilbert_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/31264095>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4f3bc853-e6d1-4a72-a33d-204c6ccdeb72>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alan_Gilbert.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Alan_Gilbert_(conductor)>.
doremus_artist:24b87bcc-9f05-35b0-b7fc-71882b904b9f
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Zagora_(Maroc)>;
    rdfs:comment
        "Majid Bekkas est un musicien marocain multi-instrumentiste, compositeur, professeur de chant, de oud, et de guitare classique. Il est \u00e9galement codirecteur artistique du festival jazz au Chellah \u00e0 Rabat depuis 1996. Amateur des fusions entre la musique traditionnelle gnaoui et le blues afro-am\u00e9ricain, il participe depuis quelques ann\u00e9es \u00e0 diff\u00e9rents projets et festivals de jazz internationaux."@fr;
    owl:sameAs viaf:63454457;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Majid_Bekkas>,
        <http://viaf.org/viaf/63454457>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Majid_Bekkas.
doremus_artist:2500dc03-7dac-32be-9656-25ecb285a982
owl:sameAs viaf:52943154; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52943154>.
doremus_artist:25b6e598-476f-38cb-b453-47046861ef0e
    dbp:birthPlace dbr:Moravská_Třebová;
    rdfs:comment
        "Jaroslava Maxov\u00e1 (* 6. April 1957 in Moravsk\u00e1 T\u0159ebov\u00e1, Tschechoslowakei) ist eine tschechische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran) und Gesangslehrerin. Sie tritt auch als Jaroslava Horsk\u00e1 und Jaroslava Horsk\u00e1-Maxov\u00e1 auf."@de,
        "Jaroslava Maxov\u00e1 (born 6 April 1957; Jaroslava Horsk\u00e1, Jaroslava Horsk\u00e1-Maxov\u00e1) is a Czech mezzo-soprano opera singer and vocal coach."@en;
    owl:sameAs viaf:49557651;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jaroslava_Maxov\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/315534902>,
        <http://viaf.org/viaf/49557651>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jaroslava_Maxova_-_photo.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jaroslava_Maxová.
doremus_artist:2626aac0-93a8-35fd-b9b0-65446a496139
    rdfs:comment
        "Ivan Kusnjer (born 1951 in Rokycany) is a leading Czech baritone. His extensive discography includes recordings of many of the main baritone roles of Czech opera and song."@en;
    owl:sameAs viaf:98492874;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivan_Kusnjer>,
        <http://viaf.org/viaf/98492874>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lorenzo_Ferrero_-_Scene_from_the_opera_La_Conquista.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivan_Kusnjer.
doremus_artist:2662d5c8-a179-3bec-8798-2b3a12a6372c
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Epping,_Essex>;
    rdfs:comment
        "Jose Collins (sometimes styled Jos\u00e9 Collins, 23 May 1887 \u2013 6 December 1958) was an English actress and singer celebrated for her performances in musical comedies and early motion pictures."@en;
    owl:sameAs viaf:75933559;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jose_Collins>,
        <http://viaf.org/viaf/75933559>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jose_Collins_1910s3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jose_Collins.
doremus_artist:26a14eef-1011-37e4-9b53-27601c1d70d6
    dbp:birthPlace dbr:El_Vendrell;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Juan,_Puerto_Rico>;
    rdfs:comment
        "(This is a Catalan name. The first family name is Casals and the second is Defill\u00f3.) Pau Casals i Defill\u00f3 (Catalan: [\u02c8paw k\u0259\u02c8za\u026bz i d\u0259fi\u02c8\u028eo]; December 29, 1876 \u2013 October 22, 1973), known as Pablo Casals was a cellist and conductor from Catalonia, Spain. He is generally regarded as the pre-eminent cellist of the first half of the 20th century, and one of the greatest cellists of all time. He made many recordings throughout his career, of solo, chamber, and orchestral music, also as conductor, but he is perhaps best remembered for the recordings of the Bach Cello Suites he made from 1936 to 1939."@en,
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0645\u0627\u064a\u0648 2015) \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u062a\u0634\u064a\u0644\u0648 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0627\u0644\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0632 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635\u0641 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0648\u0636\u0639 \u0639\u062f\u0629 \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0627\u062a \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0641\u0631\u062f \u0648\u0627\u0644\u062d\u062c\u064a\u0631\u0629 \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627 \u0627\u0644\u0627\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0639\u0645\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0628\u0631\u0632 \u0643\u0627\u0646 \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0647 \u0644\u0645\u062a\u062a\u0627\u0644\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0628\u0627\u062e \u062d\u064a\u062b \u0639\u062b\u0631 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0643\u0627\u0633\u0627\u0644\u0633 \u0641\u064a \u0645\u062a\u062c\u0631 \u0644\u0628\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0639\u0645\u0644\u0629 \u0641\u062a\u063a\u064a\u0631 \u0628\u0639\u062f\u0647\u0627 \u0645\u062c\u0631\u0649 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0648\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0646\u0641\u0633\u0647\u060c \u062d\u064a\u062b \u0623\u0645\u0636\u0649 12 \u0645\u0646 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0625\u062a\u0642\u0627\u0646\u0647\u0627 \u0642\u0628\u0644 \u0639\u0632\u0641\u0647\u0627 \u0623\u0645\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631."@ar,
        "Costretto dalle imposizioni delle dittature in Spagna ad utilizzare nei documenti ufficiali il nome spagnolizzato Pablo Casals, divenne famoso con questo nome, pur avendolo ripudiato insieme con la nazionalit\u00e0 spagnola in molte occasioni, sostenendo fieramente la nazionalit\u00e0 catalana e opponendosi al regime franchista. \u00c8 considerato il fondatore della moderna tecnica violoncellistica ed \u00e8 noto per la sua registrazione delle suite per violoncello solo di Johann Sebastian Bach e per l'opera di recupero che comp\u00ec su di esse."@it,
        "Pablo CasalsPau CasalsFichier:Pablocasals.jpg Pablo Casals vers les ann\u00e9es 1910 ou 1920. Pablo Casals, n\u00e9 Pau Casals i Defill\u00f3 ou Pau Casals le 29 d\u00e9cembre 1876 \u00e0 El Vendrell (province de Tarragone, Espagne) et mort le 22 octobre 1973 \u00e0 San Juan (Porto Rico), est un violoncelliste, chef d'orchestre et compositeur espagnol. Pablo Casals s'est engag\u00e9 en faveur de la r\u00e9publique et de la libert\u00e9, contre les dictatures, en particulier celle de Franco en Espagne. Il fut propos\u00e9 sans succ\u00e8s au prix Nobel de la paix en 1958."@fr,
        "Pau Casals i Defill\u00f3 (El Vendrell, 29 de dezembro de 1876 \u2014 San Juan de Porto Rico, 22 de outubro de 1973) foi um virtuoso violoncelista e maestro catal\u00e3o. \u00c9 tamb\u00e9m amplamente conhecido pela vers\u00e3o castelhanizada de seu nome Pablo Casals."@pt,
        "Pau Casals i Defill\u00f3 (El Vendrell, 29 december 1876 \u2013 San Juan (Puerto Rico), 22 oktober 1973), die zich bij zijn internationale optredens Pablo Casals noemde, was een Catalaans cellist en later ook componist en dirigent. Vele beroemde cellisten volgden een masterclass bij Casals, onder wie de Britse Jacqueline du Pr\u00e9 in 1960. Zijn memoires heeft hij in 1970 laten publiceren onder de titel Joys and Sorrows: Pablo Casals, His Own Story (1970)."@nl,
        "Pau Casals i Defill\u00f3 (katalanische Namensform, [\u02c8paw k\u0259\u02c8zals], international auch in kastilischer Form als Pablo Casals [\u02c8pa\u03b2lo ka\u02c8sals] bekannt; * 29. Dezember 1876 in El Vendrell, Spanien; \u2020 22. Oktober 1973 in San Juan de Puerto Rico) wurde vor allem als Cellist weltber\u00fchmt, wirkte aber auch als Komponist und Dirigent."@de,
        "Pau Casals i Defill\u00f3, r\u00f3wnie\u017c Pablo Casals (ur. 29 grudnia 1876 w Vendrell w Katalonii, zm. 22 pa\u017adziernika 1973 w San Juan w Portoryko) \u2013 katalo\u0144ski wiolonczelista, kompozytor i dyrygent."@pl,
        "Pau Casals, cuyo nombre completo era Pau Carles Salvador Casals i Defill\u00f3 (El Vendrell, 29 de diciembre de 1876 - San Juan de Puerto Rico, 22 de octubre de 1973), tambi\u00e9n conocido como Pablo Casals a nivel internacional, es uno de los m\u00fasicos espa\u00f1oles m\u00e1s destacados del siglo XX. De padre catal\u00e1n y madre nacida dentro de una familia de catalanes indianos en Puerto Rico, Casals es considerado uno de los mejores violonchelistas de todos los tiempos."@es,
        "\u041f\u0430\u0301\u0431\u043b\u043e \u041a\u0430\u0437\u0430\u0301\u043b\u044c\u0441-\u0438-\u0414\u0435\u0444\u0438\u043b\u044c\u043e\u0301 (\u043a\u0430\u0442. Pau Casals i Defill\u00f3; 29 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1876 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0435\u043d\u0434\u0440\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0422\u0430\u0440\u0440\u0430\u0433\u043e\u043d\u0430 \u2014 22 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1973, \u0421\u0430\u043d-\u0425\u0443\u0430\u043d, \u041f\u0443\u044d\u0440\u0442\u043e-\u0420\u0438\u043a\u043e) \u2014 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\uff08Pablo Casals\u3001\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u8a9e\uff1aPau Casals, 1876\u5e7412\u670829\u65e5 - 1973\u5e7410\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u5730\u65b9\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30c1\u30a7\u30ed\u6f14\u594f\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u8a9e\u306b\u3088\u308b\u30d5\u30eb\u30cd\u30fc\u30e0\u306f\u30d1\u30a6\u30fb\u30ab\u30eb\u30e9\u30b9\u30fb\u30b5\u30eb\u30d0\u30c9\u30fc\u30fb\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u30fb\u30a4\u30fb\u30c0\u30d5\u30a3\u30ea\u30e7\u30fc\uff08Pau Carles Salvador Casals i Defill\u00f3\uff09\u3002 \u30c1\u30a7\u30ed\u306e\u8fd1\u4ee3\u7684\u594f\u6cd5\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u3001\u6df1\u3044\u7cbe\u795e\u6027\u3092\u611f\u3058\u3055\u305b\u308b\u6f14\u594f\u306b\u304a\u3044\u306620\u4e16\u7d00\u6700\u5927\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002\u6709\u540d\u306a\u529f\u7e3e\u3068\u3057\u3066\u3001\u305d\u308c\u307e\u3067\u5358\u306a\u308b\u7df4\u7fd2\u66f2\u3068\u8003\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u4f5c\u300e\u7121\u4f34\u594f\u30c1\u30a7\u30ed\u7d44\u66f2\u300f\uff08\u51686\u66f2\uff09\u306e\u4fa1\u5024\u3092\u518d\u767a\u898b\u3057\u3001\u5e83\u304f\u7d39\u4ecb\u3057\u305f\u3053\u3068\u304c\u3042\u3052\u3089\u308c\u308b\u3002 \u65e9\u304f\u304b\u3089\u4e16\u754c\u7684\u540d\u58f0\u3092\u7bc9\u304d\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3001\u5357\u5317\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306a\u3069\u3092\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3057\u3066\u56de\u3063\u305f\u3002\u6307\u63ee\u8005\u30d5\u30eb\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u306f\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u3078\u6b21\u306e\u3088\u3046\u306a\u8cdb\u8f9e\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u300c\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u3092\u8074\u3044\u305f\u3053\u3068\u306e\u306a\u3044\u4eba\u306f\u3001\u5f26\u697d\u5668\u3092\u3069\u3046\u3084\u3063\u3066\u9cf4\u3089\u3059\u304b\u3092\u77e5\u3089\u306a\u3044\u4eba\u3067\u3042\u308b\u300d\u3002 \u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u306f\u5e73\u548c\u6d3b\u52d5\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6709\u540d\u3067\u3001\u97f3\u697d\u3092\u901a\u3058\u3066\u4e16\u754c\u5e73\u548c\u306e\u305f\u3081\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u884c\u52d5\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u5e15\u4e4c\u00b7\u5361\u85a9\u723e\u65af-\u5fb7\u83f2\u6d1b\uff08\u52a0\u6cf0\u7f85\u5c3c\u4e9e\u8a9e\uff1aPau Casals i Defill\u00f3\uff0c1876\u5e7412\u670829\u65e5\uff0d1973\u5e7410\u670822\u65e5\uff09\uff0c\u5e38\u4f5c\u5e15\u5e03\u7f57\u00b7\u5361\u8428\u5c14\u65af\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aPablo Casals\uff09\uff0c\u897f\u73ed\u7259\u5927\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u63ee\u5bb6\u3002 1888\u5e74\uff0c\u624d\u5341\u4e8c\u6b72\uff0c\u4ed6\u8003\u5165\u5df4\u585e\u7f85\u90a3\u7684Escuela Municipal de M\u00fasica\uff0c\u5b78\u7fd2\u5927\u63d0\u7434\uff0c\u97f3\u6a02\u7406\u8ad6\u548c\u92fc\u7434\u3002 \u4ed6\u6700\u91cd\u8981\u7684\u4f5c\u54c1\u70ba\u65bc1936\u81f31939\u671f\u9593\u704c\u9304\u7684\u5df4\u54c8\u5927\u63d0\u7434\u7121\u4f34\u594f\u7d44\u66f2\u3002\u4f5c\u70ba\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u4e3b\u8981\u5275\u4f5c\u5b97\u6559\u97f3\u6a02\u548c\u7ba1\u5f26\u6a02\u3002\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u66f2\u4f5c\u54c1\u5247\u70baEl Pessebre(1960)\u3002 \u57281958\u5e74\u4ed6\u66fe\u88ab\u63d0\u540d\u8afe\u8c9d\u723e\u548c\u5e73\u734e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:69115040;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pablo_Casals>,
        <http://viaf.org/viaf/69115040>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pablocasals.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pablo_Casals.
doremus_artist:26c647c8-3890-3943-b0eb-634a1fc78812
owl:sameAs viaf:19108829; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19108829>.
doremus_artist:26e53037-6424-379a-9727-1946c7979859
owl:sameAs viaf:14963982; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14963982>.
doremus_artist:26e837a7-27ea-3466-b0c6-8a37c1ab8c47
owl:sameAs viaf:17353755; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17353755>.
doremus_artist:274023ea-edbd-363c-b780-4d96e1986a93
    dbp:birthPlace dbr:Christchurch;
    rdfs:comment
        "Flip Grater (born 1981) is the stage name of singer-songwriter and author Clare Grater, born in Christchurch, New Zealand. She is known as an avid foodie and vegetarian spokesperson and writes books about touring the world and the recipes she collects on tour. In 2006 she started Maiden Records, an independent NZ record label, which has released Flip Grater's work as well as albums from Urbantramper and The Unfaithful Ways."@en,
        "Flip Grater, n\u00e9e le 22 septembre 1981 \u00e0 Christchurch, Nouvelle-Z\u00e9lande, de son vrai nom Clare Grater, est le nom de sc\u00e8ne d'une chanteuse auteur-compositrice-interpr\u00e8te n\u00e9oz\u00e9landaise. Son quatri\u00e8me album a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 \u00e0 Paris. Elle est connue \u00e9galement comme un fin gourmet passionn\u00e9 et une porte-parole v\u00e9g\u00e9tarienne. Elle a \u00e9crit un ouvrage rassemblant des recettes relev\u00e9es en tourn\u00e9e en Europe."@fr;
    owl:sameAs viaf:96843381;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Flip_Grater>,
        <http://viaf.org/viaf/96843381>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flip_Grater_2012b_by_Justus_Nussbaum.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Flip_Grater.
doremus_artist:280a9505-0929-3795-a99d-ee3b938f1f75
    dbp:birthPlace dbr:Amsterdam;
    dbp:deathPlace dbr:Düsseldorf;
    rdfs:comment
        "Johan Schenck (ook Johann Schenck en Johan Schenk, etc.) (Amsterdam, 3 juni 1660 - D\u00fcsseldorf, ca. 1712) was een Nederlandse barokcomponist en gambist. Hij schreef, na 'De triomfeerende min' van Hacquart, een van de eerste opera's op een tekst in het Nederlands."@nl,
        "Johannes Schenck (* 3 de Junho de 1660 - provavelmente em D\u00fcsseldorf, depois de 1712), foi m\u00fasico e compositor holand\u00eas. \u00c9 um virtuoso holand\u00eas da viola da gamba, filho de pais alem\u00e3es e ativo na Alemanha durante a segunda metade de sua vida."@pt,
        "Johannes Schenck (* 3. Juni 1660 in Amsterdam; \u2020 nach 1712 in D\u00fcsseldorf) war ein deutsch-niederl\u00e4ndischer Komponist und Gambenspieler."@de,
        "Johannes Schenck (or Schenk, 3 June 1660\u2013after 1712) was a Dutch musician and composer. Schenck was born in Amsterdam and baptized in a Catholic hidden church. He became a renowned virtuoso viola da gamba player. There is some uncertainty about the date of Schenck's death as there is no mention found in the D\u00fcsseldorf Protestant church records or parish and cemetery records in Amsterdam. His last known published work appeared in 1712. He is no longer mentioned in the list of court musicians compiled in 1717."@en,
        "Johannes Schenck, baptis\u00e9 le 3 juin 1660 \u00e0 Amsterdam et mort apr\u00e8s 1712, peut-\u00eatre \u00e0 Dusseldorf, est un compositeur et virtuose de la viole de gambe n\u00e9erlandais, n\u00e9 de parents allemands et actif en Allemagne durant la seconde partie de sa vie."@fr;
    owl:sameAs viaf:286546854;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johannes_Schenck>,
        <http://viaf.org/viaf/286546854>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johannes_Schenck.
doremus_artist:282fbe6a-48d8-3e2f-9ab8-22de30041c3d
owl:sameAs viaf:73876881; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73876881>.
doremus_artist:28538aaa-39ea-34f5-90ff-28a3e022996c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cresskill,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        """Gary Malcolm Wright (Cresskill, Nueva Jersey, 26 de abril de 1943) es un m\u00fasico, cantante y compositor estadounidense reconocido por sus \u00e9xitos de 1976 \u00abDream Weaver\u00bb, "Really Wanna Know You" y \u00abLove Is Alive\u00bb, y por su papel en el establecimiento del sintetizador como un instrumento relevante en la m\u00fasica rock y pop. Su \u00e1lbum m\u00e1s relevante, The Dream Weaver, fue producido despu\u00e9s de haber pasado siete a\u00f1os en Londres como miembro de la banda de hard rock Spooky Tooth y como artista en solitario de A&M Records. Durante su estancia en Inglaterra, toc\u00f3 el teclado en el triple \u00e1lbum de George Harrison All Things Must Pass (1970), a partir del cual comenz\u00f3 una amistad que inspir\u00f3 la tem\u00e1tica hind\u00fa y la espiritualidad inherente a las posteriores composiciones de Wright. Su trabajo a partir de l"""@es,
        """Gary Malcolm Wright (born April 26, 1943) is an American singer, songwriter and musician, best known for his 1976 hit songs "Dream Weaver" and "Love Is Alive", and for his role in helping establish the synthesizer as a leading instrument in rock and pop music. Wright's breakthrough album, The Dream Weaver (1975), came after he had spent seven years in London as, alternately, a member of the British heavy rock band Spooky Tooth and a solo artist on A&M Records. While in England, he played keyboards on former Beatle George Harrison's All Things Must Pass triple album (1970), so beginning a friendship that inspired the Indian religious themes and spirituality inherent in Wright's subsequent songwriting. His work since the late 1980s has embraced world music and the new age genre, although non"""@en,
        "Gary Wright (* 26. April 1943 in New Jersey) ist ein US-amerikanischer Musiker."@de,
        "Gary Wright (Cresskill (New Jersey), 26 april 1943), geboren als Gary Malcolm Wright, is een Amerikaans musicus."@nl,
        """Gary Wright (n\u00e9 le 26 avril 1943 \u00e0 Cresskill, New Jersey \u00c9tats-Unis) est un musicien auteur-compositeur am\u00e9ricain. Venu en Europe poursuivre des \u00e9tudes de psychologie, il remplace Keith Emerson dans le groupe anglais V.I.P.s renomm\u00e9 \u00e0 cette occasion Spooky Tooth, participe \u00e0 l'enregistrement de l'album All Things Must Pass de George Harrison, puis se lance dans une carri\u00e8re solo au cours de laquelle il joue notamment avec Johnny Hallyday et compose plusieurs musiques de films. Gary retrouvera George Harrison sur la majeure partie de sa discographie, soit "Living in the material world", "Thirty three and 1/3", "George Harrison" et finalement "Cloud Nine". Il a aussi accompagn\u00e9 Ringo Starr et le "All-Starr Band" \u00e0 deux reprises, la premi\u00e8re fois en 2008 avec Edgar Winter, Colin Hay, Billy Sq"""@fr,
        "\u30b2\u30a4\u30ea\u30fc\u30fb\u30e9\u30a4\u30c8\uff08Gary Wright, 1943\u5e744\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u81ea\u8eab\u306e\u6b4c\u3063\u305f\u697d\u66f2\u300c\u30c9\u30ea\u30fc\u30e0\u30fb\u30a6\u30a3\u30fc\u30d0\u30fc\u300d\uff08Dream Weaver, \u300c\u5922\u7e54\u308a\u4eba\u300d\u3068\u8a33\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\uff09\u3084\u3001\u30cf\u30ea\u30fc\u30fb\u30cb\u30eb\u30bd\u30f3\u306e\u697d\u66f2\u300c\u30a6\u30a3\u30b6\u30a6\u30c8\u30fb\u30e6\u30fc\u300d\u3078\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u53c2\u52a0\u306a\u3069\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u5143\u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u306e\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30cf\u30ea\u30b9\u30f3\u3068\u306f\u53cb\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:60725243;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gary_Wright>,
        <http://viaf.org/viaf/60725243>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d253d0b9-60e9-450c-bc9b-1c8891d2cb8a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gary_Wright.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gary_Wright.
doremus_artist:29c3bfae-da11-36fc-b25f-532fc271dfc2
owl:sameAs viaf:54478766; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54478766>.
doremus_artist:29f1e98c-340e-3646-a350-3e03a134c57b
owl:sameAs viaf:79675112; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79675112>.
doremus_artist:29fbe286-4191-3cf1-baa7-c0055b9c7a18
owl:sameAs viaf:42149116; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42149116>.
doremus_artist:29fcdb65-c90d-38a4-9bcf-a5cc345753d8
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Poissons;
    rdfs:comment
        "Claude Ballif (* 22. Mai 1924 in Paris; \u2020 24. Juli 2004 in Poissons) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Claude Balliff studierte am Pariser Konservatorium bei No\u00ebl Gallon, Tony Aubin und Olivier Messiaen, 1954 in Berlin Komposition bei Boris Blacher und Josef Rufer sowie Musikwissenschaft bei Hans Heinz Stuckenschmidt und Akustik bei Fritz Winckel und war danach bei den Internationalen Ferienkursen f\u00fcr Neue Musik in Darmstadt Sch\u00fcler von Luigi Nono, Bruno Maderna, Luciano Berio und Karlheinz Stockhausen. 1955 erhielt er den Ersten Preis f\u00fcr Komposition im internationalen Wettbewerb von Genf f\u00fcr sein Orchesterwerk Lovecraft. 1959 wurde er Assistent Pierre Schaeffers in der Groupe de recherches musicales. 1963 erhielt er eine Professur f\u00fcr Musikgeschichte und Analyse an der \u00c9cole Normale de Mu"@de,
        "Claude Ballif (22 May 1924 in Paris \u2013 24 July 2004 in Poissons) was a French composer. His music is known as a combination of tonality (in the sense of Bart\u00f3k, for instance) and serialism - a system that he named metatonality. Claude Ballif was a committed pedagogue who taught composition and analysis at the Paris Conservatoire from 1971 to 1990. Following this, he taught the same subjects at the Sevran conservatory. His pupils included Raynald Arseneault, Nicolas Bacri, G\u00e9rard Buquet, Alexandre Desplat, Joseph-Fran\u00e7ois Kremer, Philippe Manoury, and Mehmet Okonsar."@en,
        "Claude Ballif, n\u00e9 le 22 mai 1924 \u00e0 Paris et mort le 24 juillet 2004 \u00e0 Poissons, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:116577961;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Ballif>,
        <http://viaf.org/viaf/116577961>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claude_ballif.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Ballif.
doremus_artist:2ab11ce3-b0f5-3c82-9874-cbc2e7e2f466
owl:sameAs viaf:29828080; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29828080>.
doremus_artist:2b6db45e-fdd9-323f-944a-f7044d4a7583
owl:sameAs viaf:170232951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170232951>.
doremus_artist:2c993e6d-5d11-30b3-8b7a-04c23b430540
owl:sameAs viaf:71582351; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71582351>.
doremus_artist:2dca55db-8302-3dfa-89d2-f710707e19bd
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Debutt\u00f2 con i cortometraggi A Hetedik napon (1959) e Plak\u00e1tragaszt\u00f3 (1960), ma il suo primo film di una certa rilevanza fu Almodozasok kora (L'et\u00e0 delle illusioni, del 1964), cui fecero seguito altri lungometraggi che ebbero una limitata diffusione al di fuori del suo paese di origine (fra cui il pregevole Bizalom, del 1979). Szab\u00f3 si impose a livello internazionale solo agli inizi degli anni ottanta, con Mephisto (1981). Buona accoglienza da parte della critica e del grande pubblico hanno avuto anche: Il colonnello Redl (1985), La notte dei maghi (1988) e Sunshine (1999)."@it,
        "Istv\u00e1n Szab\u00f3 (18 de fevereiro de 1938, Budapeste) \u00e9 um diretor de cinema h\u00fangaro. Em 1996 foi o vencedor do Pr\u00eamio Pulitzer por seu document\u00e1rio de televis\u00e3o Os Cem Anos de Cinema. Recebeu o Oscar pelo seu filme Mephisto, em 1981. Muitos cr\u00edticos percebem certos parentescos com a hist\u00f3ria de seu filme mais laureado Mephisto, que narra a hist\u00f3ria real de um ator que se envolveu com o nazismo. Por\u00e9m Szab\u00f3 nega ter se arrependido, alegando ter salvo a vida de um amigo condenado \u00e0 morte, devido a seu envolvimento na revolu\u00e7\u00e3o de 1956."@pt,
        "Istv\u00e1n Szab\u00f3 (Budapest, Hungr\u00eda, 18 de febrero de 1938) es el director de cine m\u00e1s conocido de su pa\u00eds y es considerado uno de los mejores exponentes del cine de Hungr\u00eda. En los a\u00f1os 60 y 70 produjo varias cintas en h\u00fangaro catalogadas como cine de autor, en las que explor\u00f3 la historia reciente de su pa\u00eds desde la perspectiva de su generaci\u00f3n. Entre ellas, Apa (Padre), de 1966, Szerelmesfilm (1970) y T\u0171zolt\u00f3 utca 25. (1973). Szabo ha trabajado algunas de sus principales pel\u00edculas con el actor austr\u00edaco Klaus Maria Brandauer y su amigo el director Lajos Koltai."@es,
        "Istv\u00e1n Szab\u00f3 ([\u02c8i\u0283tva\u02d0n 's\u0252bo\u02d0]) est un r\u00e9alisateur hongrois, n\u00e9 le 18 f\u00e9vrier 1938 \u00e0 Budapest (Hongrie). Auteur d'une carri\u00e8re internationale, d\u00e9tenteur d'un Oscar, Szab\u00f3 est \u00e0 la fois le plus connu et le \u00ab moins hongrois \u00bb des cin\u00e9astes magyar."@fr,
        "Istv\u00e1n Szab\u00f3 (born February 18, 1938) is a Hungarian film director, screenwriter, and opera director. Szab\u00f3 is the most internationally famous Hungarian filmmaker since the late 1960s. Working in the tradition of European auteurism, he has made films that represent many of the political and psychological conflicts of Central Europe\u2019s recent history, as well as of his own personal history. He made his first short film in 1959 as a student at the Hungarian Academy of Theatrical and Cinematic Arts, and his first feature film in 1964."@en,
        "Istv\u00e1n Szab\u00f3 (ur. 18 lutego 1938 w Budapeszcie) \u2013 w\u0119gierski re\u017cyser i scenarzysta filmowy. W 1961 uko\u0144czy\u0142 szko\u0142\u0119 filmow\u0105 w Budapeszcie. Najbardziej znany jest ze swej trylogii: Mefisto, Pu\u0142kownik Redl i Hanussen. Szabo przyzna\u0142 si\u0119 w opublikowanej w 2006 wypowiedzi, \u017ce w latach 50 XX w. by\u0142 tajnym wsp\u00f3\u0142pracownikiem komunistycznej tajnej policji \u00c1llamv\u00e9delmi Hat\u00f3s\u00e1g, wed\u0142ug w\u0142asnych s\u0142\u00f3w, aby ocali\u0107 koleg\u0119 ze szko\u0142y filmowej przed represjami i \u015bmierci\u0105."@pl,
        "Istv\u00e1n Szab\u00f3 [\u02c8i\u0283tva\u02d0n 's\u0252bo\u02d0] (* 18. Februar 1938 in Budapest) ist ein ungarischer Filmregisseur."@de,
        "Istv\u00e1n Tam\u00e1s Szab\u00f3 (Boedapest, 18 februari 1938) is een Hongaars regisseur. Szab\u00f3 is afkomstig uit een Joodse familie. In de jaren 60 en 70 maakte hij onconventionele films in Hongarije. In de jaren 80 produceerde hij enkele buitenlandse films, die hem wereldberoemd maakten. In 1981 regisseerde hij Mephisto, in 1985 Oberst Redl en in 1988 Hanussen. De hoofdrol in die drie films werd telkens gespeeld door Klaus Maria Brandauer. Hij werd voor de drie films genomineerd voor een Oscar. Hij won de Oscar voor Beste buitenlandse film weliswaar alleen voor zijn film Mephisto. Hij won voor de drie films ook verschillende prijzen op het filmfestival van Cannes."@nl,
        "\u0418\u0301\u0448\u0442\u0432\u0430\u043d \u0421\u0430\u0301\u0431\u043e (\u0432\u0435\u043d\u0433. Szab\u00f3 Istv\u00e1n; ['s\u0252bo\u02d0 \u02c8i\u0283tva\u02d0n ]; \u0440\u043e\u0434. 18 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1938, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432-\u0443\u0447\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438. \u0421 1960-\u0445 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u0438. \u0415\u0433\u043e \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u044b \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u044b \u0432 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u044f\u0445 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u043e\u0445\u0432\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435, \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u044b \u043d\u043e\u0432\u0435\u0439\u0448\u0435\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b. \u0421\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0432 1959 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0430\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u0438 \u0432 1964 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0430\u0436\u043d\u044b\u0439. \u041f\u0438\u043a \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0434\u0440\u0430\u043c\u0435 \u00ab\u041c\u0435\u0444\u0438\u0441\u0442\u043e\u00bb, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0432 1981 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u043d\u0430 \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435. \u0421 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 1980-\u0445 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0421\u0430\u0431\u043e \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445. \u041d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e, \u043e\u043d"@ru,
        "\u30b5\u30dc\u30fc\u30fb\u30a4\u30b7\u30e5\u30c8\u30f4\u30a1\u30fc\u30f3\uff08Szab\u00f3 Istv\u00e1n [\u02c8s\u0252bo\u02d0\u02cci\u0283tv\u0251\u0308\u02d0n], 1938\u5e742\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u30fb\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u82f1\u8a9e\u3092\u57fa\u306b\u30a4\u30b7\u30e5\u30c8\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30b5\u30dc\u30fc\u7b49\u306e\u8868\u8a18\u3082\u898b\u53d7\u3051\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u6c99\u5bf6\u00b7\u4f0a\u65af\u7279\u51e1\uff08Szab\u00f3 Istv\u00e1n\uff09\u662f\u5308\u7259\u5229\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\uff0c\u67cf\u6797\u5f71\u5c55\u6700\u4f73\u5bfc\u6f14\u548c\u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u5916\u8bed\u7247\u5f97\u4e3b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:74042594;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Istv\u00e1n_Szab\u00f3>,
        <http://viaf.org/viaf/74042594>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SzaboIstvan1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:István_Szabó.
doremus_artist:2df47b91-24bb-3fac-90bc-7d0e656805a7
owl:sameAs viaf:39564841; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39564841>.
doremus_artist:2e15017e-808f-3f1f-9c35-e2334f126a82
owl:sameAs viaf:49453611; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49453611>.
doremus_artist:2e8c5501-5e13-3609-bdb5-48bf3e6c0778
    dbp:birthPlace dbr:Wakefield;
    dbp:deathPlace dbr:Edinburgh;
    rdfs:comment
        "Kenneth Leighton (* 2. Oktober 1929 in Wakefield; \u2020 24. August 1988 in Edinburgh) war ein englischer Komponist und Hochschullehrer."@de,
        "Kenneth Leighton (2 October 1929 \u2013 24 August 1988) was a British composer and pianist. He had various academic appointments at the Universities of Leeds, Oxford and Edinburgh. His compositions include church and choral music, pieces for piano, organ, cello, oboe and other instruments, chamber music, concertos, symphonies, and an opera."@en,
        "Kenneth Leighton (Wakefield, 2 oktober 1929 \u2013 Edinburgh, 24 augustus 1988) was een Brits componist. Zijn muzikale carri\u00e8re begon als koorknaap in de Wakefield Cathedral; hij zong daar van 1937 tot 1942. In 1946 haalde hij een diploma uitvoerend pianist aan een van de filialen van de Royal Academy of Music (LRAM). Zijn belangstelling ging echter uit naar een studie van De klassieken. Een studie die begon aan het The Queen\u2019s College, Oxford in 1947. Tegelijkertijd begon hij een studie muziek. Zijn eerste composities voltooide hij terwijl hij nog met zijn hoofd in de boeken zat. In 1950 rondde hij zijn studie klassieken af, in 1951 gevolgd door de muziek. Hij kon met een beurs verder studeren bij de toen Italiaanse avant-gardecomponist Goffredo Petrassi."@nl,
        "Kenneth Leighton \u00e9tait un compositeur, pianiste et p\u00e9dagogue britannique, n\u00e9 \u00e0 Wakefield (Yorkshire, Angleterre) le 2 octobre 1929, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 \u00c9dimbourg (\u00c9cosse) le 24 ao\u00fbt 1988."@fr;
    owl:sameAs viaf:44485607;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenneth_Leighton>,
        <http://viaf.org/viaf/44485607>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9784c54d-1a8a-4ad4-8f20-0a1677084a00>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Kenneth_Leighton,_1981.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kenneth_Leighton.
doremus_artist:2eae05d7-8af6-3672-9db9-5024d4a7216c
    dbp:birthPlace dbr:Brienon-sur-Armançon;
    rdfs:comment
        "Pierre Louki Pierre Louki (n\u00e9 Pierre Varenne le 25 juillet 1920 \u00e0 Brienon-sur-Arman\u00e7on, dans l'Yonne, et mort le 21 d\u00e9cembre 2006) est un com\u00e9dien, parolier, et chanteur fran\u00e7ais. Il est inhum\u00e9 \u00e0 Brienon-sur-Arman\u00e7on."@fr,
        "Pierre Louki, born Pierre Varenne on 25 July 1920 in Brienon-sur-Arman\u00e7on in Yonne, died 21 December 2006, was a French actor and singer/song-writer. Louki was the son of Georges Varenne, a teacher in the Yonne who was killed in Auschwitz. He learnt the theatre in Auxerre before going to Paris in the early 1950s, where he met Roger Blin and Jean-Louis Barrault. He subsequently played in Blin\u2019s production of En attendant Godot. He also began song-writing at this time. He wrote several books for children and his memoirs are Quelques confidences (\u00e9ditions Christian Pirot, septembre 2006)."@en;
    owl:sameAs viaf:85662919;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Louki>,
        <http://viaf.org/viaf/85662919>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Louki.
doremus_artist:3026aee9-0c3e-34aa-b7a4-81b91ae669c1
    rdfs:comment
    "Friedemann Eichhorn (born 1971) is a German classical violinist."@en;
    owl:sameAs viaf:90611861;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Friedemann_Eichhorn>,
        <http://viaf.org/viaf/90611861>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Friedemann_Eichhorn.
doremus_artist:3027d7c0-cc17-38e2-bf02-0cdcecceceb5
    rdfs:comment
        "Giuliano Sommerhalder (n\u00e9 \u00e0 Zurich le 16 juillet 1985) est un trompettiste allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:80129063;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Giuliano_Sommerhalder>,
        <http://viaf.org/viaf/80129063>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giuliano_Sommerhalder.
doremus_artist:30ac8d45-ae9f-393f-89ec-16e6920ddeef
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Aleksandr Andriejewicz Prokofjew (ros. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0301\u0444\u044c\u0435\u0432, ur. 2 grudnia 1900 we wsi Kobona w guberni sankt-petersburskiej, zm. 18 wrze\u015bnia 1971 w Leningradzie) \u2013 radziecki poeta, Bohater Pracy Socjalistycznej (1 grudnia 1970)."@pl,
        "Alexander Andreyevich Prokofyev (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0301\u0444\u044c\u0435\u0432; 2 December 1900 [O.S. 19 November], Kobona \u201318 September 1971, Leningrad) was a Soviet poet. Prokofyev is best recognized for the motifs of Russian folklore found in his works."@en,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0301\u0444\u044c\u0435\u0432 (19 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f (2 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f) 1900 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435 \u041a\u043e\u0431\u043e\u043d\u0430 (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c) \u2014 18 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1971 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442. \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0443\u0434\u0430 (1970). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 (1961) \u0438 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1946). \u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0412. \u0410. \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:27184750;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Prokofyev>,
        <http://viaf.org/viaf/27184750>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Prokofyev.
doremus_artist:32df2314-5371-3826-a92b-b4ecafefa011
owl:sameAs viaf:18614199; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18614199>.
doremus_artist:33c2d238-5810-3f10-8261-f25c9e223550
owl:sameAs viaf:43216887; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43216887>.
doremus_artist:33cc04c3-3d68-3088-b6b1-f7231f3f6f99
owl:sameAs viaf:310540175; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/310540175>.
doremus_artist:33de726d-120a-373c-ae48-52fd40ee7de7
owl:sameAs viaf:118091923; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118091923>.
doremus_artist:3420cc87-f3bf-37f8-87d5-716ddd6762a1
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Gertraud Jesserer (* 13. Dezember 1943 in Wien) ist Film- und Burgschauspielerin in Wien mit umfangreichem, vielf\u00e4ltigem Repertoire."@de,
        "Gertraud Jesserer is an Austrian film and television actress. She was the wife of German actor Peter Vogel and the mother of actor-journalist Nikolas Vogel."@en;
    owl:sameAs viaf:85100059;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gertraud_Jesserer>,
        <http://viaf.org/viaf/85100059>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/2015-05-06-GertraudJesserer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gertraud_Jesserer.
doremus_artist:342ac851-12dd-37ed-8a6e-97e5eb869b50
owl:sameAs viaf:9684478; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9684478>.
doremus_artist:3471b208-9df3-350e-98ed-38c5324f2139
    dbp:birthPlace dbr:Odorheiu_Secuiesc;
    rdfs:comment
        "Ha studiato composizione a Budapest e a Colonia e dal 1962, compone musiche da film in Ungheria. E\u00f6tv\u00f6s suonava regolarmente con l'Ensemble Stockhausen tra il 1968 e il 1976. Dal 1979 al 1991, \u00e8 stato direttore musicale e direttore del Ensemble InterContemporain (EIC) e dal 1985 al 1988, \u00e8 stato direttore ospite principale con la BBC Symphony Orchestra. Dal 2003 fino ad oggi \u00e8 direttore ospite principale della G\u00f6teborg Symphony Orchestra."@it,
        "Peter E\u00f6tv\u00f6s (ur. 2 stycznia 1944 w Odorheiu Secuiesc/Szeklerszczyzna) \u2013 w\u0119gierski kompozytor i dyrygent. Peter E\u00f6tv\u00f6s studiowa\u0142 kompozycj\u0119 w Budapeszcie i Kolonii, a nast\u0119pnie, po roku 1962, zwi\u0105za\u0142 si\u0119 zawodowo na kilka lat z filmem, komponuj\u0105c muzyk\u0119 filmow\u0105. W latach 1968-1976 gra\u0142 regularnie w ensemble Stockhausena. W 1979 zast\u0105pi\u0142 Pierre'a Bouleza na stanowisku dyrektora muzycznego i dyrygenta Ensemble InterContemporain, wirtuozowskiej orkiestry paryskiego IRCAM, z kt\u00f3r\u0105 by\u0142 zwi\u0105zany do 1991 r. Jest autorem adaptacji operowej s\u0142ynnej sztuki Tony'ego Kushnera Anio\u0142y w Ameryce."@pl,
        "P\u00e9ter E\u00f6tv\u00f6s (Hungarian pronunciation: [\u02c8pe\u02d0t\u025br \u02c8\u00f8tv\u00f8\u0283]; born 2 January 1944) is a Hungarian composer and conductor."@en,
        "P\u00e9ter E\u00f6tv\u00f6s (Odorheiu Secuiesc, localidad de la regi\u00f3n de Transilvania entonces perteneciente a Hungr\u00eda y actualmente a Ruman\u00eda, 2 de enero de 1944) es un compositor y director de orquesta h\u00fangaro. E\u00f6tv\u00f6s siempre se ha sentido muy ligado a la tradici\u00f3n musical de su pa\u00eds y se considera continuador de la obra de B\u00e9la Bart\u00f3k, Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly, Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g o Ligeti."@es,
        "P\u00e9ter E\u00f6tv\u00f6s (Sz\u00e9kely-Udvarhely, 2 januari 1944) is een Hongaars componist en dirigent."@nl,
        "P\u00e9ter E\u00f6tv\u00f6s ([\u02c8\u00f8tv\u00f8\u0283]) est un compositeur et chef d'orchestre hongrois, n\u00e9 le 2 janvier 1944 \u00e0 Sz\u00e9kelyudvarhely, une petite ville transylvaine alors hongroise (aujourd'hui Odorheiu Secuiesc en Roumanie)."@fr,
        "P\u00e9ter E\u00f6tv\u00f6s ['pe\u02d0t\u025br \u02c8\u00f8tv\u00f8\u0283] (* 2. Januar 1944 in Odorheiu Secuiesc, ung. Sz\u00e9kelyudvarhely, seinerzeit Ungarn, heute: Rum\u00e4nien) ist ein ungarischer Komponist und Dirigent."@de,
        "\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u042d\u0301\u0442\u0432\u0451\u0448 (\u0432\u0435\u043d\u0433. E\u00f6tv\u00f6s P\u00e9ter; \u0440\u043e\u0434. 2 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1944, \u041e\u0434\u043e\u0440\u0445\u0435\u0439, \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30a8\u30c8\u30f4\u30a7\u30b7\u30e5\u30fb\u30da\u30fc\u30c6\u30eb\uff08E\u00f6tv\u00f6s P\u00e9terrel, or Peter E\u00f6tv\u00f6s, \u30da\u30fc\u30c6\u30eb\u30fb\u30a8\u30c8\u30f4\u30a7\u30b7\u30e5\u3001\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30a8\u30c8\u30f4\u30a7\u30b7\u30e5\u30011944\u5e741\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42025155;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/P\u00e9ter_E\u00f6tv\u00f6s>,
        <http://viaf.org/viaf/42025155>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bc807a53-e825-4452-960e-3c87e3bc95f7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Péter_Eötvös_by_Istvan_Huszti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Péter_Eötvös.
doremus_artist:347cfd88-3d36-3b65-a238-3021d40d552a
owl:sameAs viaf:27277692; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27277692>.
doremus_artist:34adc155-a5d3-35cb-b64b-e1e0d4cae948
    dbp:birthPlace dbr:Dessau;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Friedrich Wilhelm Gr\u00fctzmacher (1 March 1832 \u2013 23 February 1903) was a noted German cellist in the second half of the 19th century. He composed mostly for cello (including several concertos and many technical studies), but also wrote orchestral pieces, chamber music, piano music and songs. Gr\u00fctzmacher was born in Dessau, Anhalt, and was first taught by his father. Soon he began studying cello with Dotzauer's pupil, Karl Dreschler (1800-1873)."@en,
        "Friedrich Wilhelm Gr\u00fctzmacher (Dessau, Anhalt, 1 de marzo de 1832 \u2013 23 de febrero de 1903) fue un violonchelista y compositor alem\u00e1n de la segunda mitad del siglo XIX.Compuso sobre todo m\u00fasica para violonchelo, entre la que se encuentran numerosos conciertos y muchos estudios t\u00e9cnicos. Aunque tambi\u00e9n escribi\u00f3 piezas orquestales, m\u00fasica de c\u00e1mara, m\u00fasica para piano y canciones."@es,
        "Friedrich Wilhelm Gr\u00fctzmacher (n\u00e9 le 1er mars 1832 - mort le 23 f\u00e9vrier 1903) est un violoncelliste et compositeur allemand. Il a compos\u00e9 beaucoup pour le violoncelle (notamment plusieurs concertos et beaucoup d'\u00e9tudes techniques), mais a \u00e9crit aussi des pi\u00e8ces orchestrales, de la musique de chambre, pour piano ainsi que des m\u00e9lodies."@fr,
        "Friedrich Wilhelm Ludwig Gr\u00fctzmacher (* 1. M\u00e4rz 1832 in Dessau; \u2020 23. Februar 1903 in Dresden) war ein deutscher Cellist und Komponist."@de,
        "Friedrich Wilhelm Ludwig Gr\u00fctzmacher (Dessau, 1 maart 1832 \u2013 Dresden, 23 februari 1903) was een Duitse cellist, een van de belangrijkste van het einde van de 19e eeuw. Hij is tegenwoordig vooral bekend door zijn romantische reconstructie van het celloconcert van Boccherini, die niet bij iedereen even geliefd is. Maar door zijn werk is ook een van de tegenwoordig beroemdste stukken voor de cello boven water gekomen. Verder heeft Gr\u00fctzmacher nog een aantal etudes geschreven."@nl,
        "\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30b0\u30ea\u30e5\u30c3\u30c4\u30de\u30c3\u30cf\u30fc\uff08Friedrich Wilhelm Gr\u00fctzmacher 1832\u5e743\u67081\u65e5 - 1903\u5e742\u670823\u65e5\uff09\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u59d3\u306f\u30b0\u30ea\u30e5\u30c3\u30c4\u30de\u30c3\u30d2\u30e3\u30fc\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002 \u30a2\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u4faf\u56fd\u30c7\u30c3\u30b5\u30a6\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u7236\u89aa\u306b\u97f3\u697d\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u305f\u5f8c\u3001\u9593\u3082\u306a\u304f\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30c9\u30c3\u30c4\u30a1\u30a6\u30a2\u30fc\u306e\u9580\u5f1f\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30ec\u30af\u30b9\u30e9\u30fc\u306b\u5165\u9580\u3057\u305f\u30021848\u5e74\u306b\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306b\u3066\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30d5\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\u30c9\u30fb\u30c0\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u306b\u898b\u51fa\u3055\u308c\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u306e\u624b\u7b48\u3092\u6574\u3048\u3066\u3082\u3089\u3046\u30021850\u5e74\u306b\u306f\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u5287\u5834\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3084\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u30fb\u30b2\u30f4\u30a1\u30f3\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u5171\u6f14\u3057\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f\u3002\u307e\u305f\u30c0\u30f4\u30a3\u30c3\u30c8\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3067\u3082\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002 1860\u5e74\u306b\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u5bae\u5ef7\u6b4c\u5287\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u306b\u8ee2\u4efb\u3057\u3001\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u97f3\u697d\u5354\u4f1a\u306e\u4f1a\u9577\u3082\u52e4\u3081\u305f\u30021877\u5e74\u306b\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u3092\u542b\u3080\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5168\u571f\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3044\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u3067\u306f\u30ab\u30eb\u30eb\u30fb\u30c0\u30f4\u30a3\u30c9\u30d5\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3093\u3060\u30021898\u5e74\u306b\u306f\u30b1\u30eb\u30f3\u306b\u304a\u3051\u308b\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u4ea4\u97ff\u8a69\u300a\u30c9\u30f3\u30fb\u30ad\u30db\u30fc\u30c6\u300b\u306e\u521d\u6f14\u3067\u72ec\u594f\u30c1\u30a7\u30ed\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3002 \u9580\u5f1f\u306b\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30a7\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u3068\u30d5\u30fc\u30b4\u30fc\u30fb\u30d9\u30c3\u30ab\u30fc\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76581551;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Gr\u00fctzmacher>,
        <http://viaf.org/viaf/76581551>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e5111424-1676-4b3c-924c-2dc2d354bb2c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Friedrich_Wilhelm_Grützmacher_portrait_(10033919615).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Friedrich_Grützmacher.
doremus_artist:34b3eeef-e255-3648-9ead-3e08bc24f565
owl:sameAs viaf:117847982; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117847982>.
doremus_artist:34ea39c1-2792-3acb-b5c6-08d91d14d729
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Viper,_Kentucky>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Berea,_Kentucky>;
    rdfs:comment
        "Jean Ritchie (December 8, 1922 \u2013 June 1, 2015) was an American folk music singer, songwriter, and Appalachian dulcimer player."@en,
        "Jean Ritchie (Perry County (Kentucky), 8 december 1922 \u2013 aldaar, 1 juni 2015) was een Amerikaans auteur, artiest, componist en een verzamelaar van folkmuziek."@nl,
        "Jean Ritchie (Viper, Kentucky, 8 de dezembro de 1922 \u2013 Berea, Kentucky, 1 de junho de 2015) foi uma cantora-compositora americana de folk, e tocadora de Salt\u00e9rio dos Apalaches."@pt,
        "Jean RitchieFichier:Jean Ritchie (2671008759).jpg Jean Ritchie en 2004. Jean Ritchie (8 d\u00e9cembre 1922 \u2013 1er juin 2015) est une chanteuse am\u00e9ricaine de musique folk."@fr,
        "Jean Ruth Ritchie (ur. 8 grudnia 1922, zm. 1 czerwca 2015) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka folkowa. W 1940 roku folklorysta Alan Lomax nagra\u0142 jej interpretacje dawnych utwor\u00f3w dla potrzeb archiwum Biblioteki Kongresu, a w 1958 roku Ritchie nagra\u0142a swoj\u0105 debiutanck\u0105 p\u0142yt\u0119 pt. Jean Ritchie Singing the Traditional Songs of Her Kentucky Mountain Family. W ci\u0105gu swojej kariery wyst\u0119powa\u0142a mi\u0119dzy innymi u boku Pete Seegera i Docka Watsona. By\u0142a jedn\u0105 z najwa\u017cniejszych dwudziestowiecznych popularyzatorek Appalaskich cymba\u0142\u00f3w (Appalachian dulcimer), a jako kolekcjonerka utwor\u00f3w ludowych, autorytetem w zakresie ich pochodzenia, wykonania oraz r\u00f3\u017cnic w wariantach regionalnych. Jean Ritchie by\u0142a r\u00f3wnie\u017c laureatk\u0105 licznych nagr\u00f3d, a tak\u017ce bohaterk\u0105 filmu dokumentalnego Mountain Born: The Jean Ritchie Story "@pl;
    owl:sameAs viaf:52423989;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Ritchie>,
        <http://viaf.org/viaf/52423989>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JeanRitchie.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Ritchie.
doremus_artist:351605cb-1958-3c66-b19c-3d18f60e75b3
owl:sameAs viaf:54334315; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54334315>.
doremus_artist:357e97b1-5e7e-3ebf-b693-f97da43f0c92
owl:sameAs viaf:222422; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/222422>.
doremus_artist:3637b244-0072-3584-bc1c-176d44ca2a9c
owl:sameAs viaf:29859903; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29859903>.
doremus_artist:36608e8b-5eae-39b7-a56b-f023c5de1e7a
owl:sameAs viaf:80200483; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80200483>.
doremus_artist:3700b46a-5500-3c07-8aed-6a7f001f7053
owl:sameAs viaf:79662344; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79662344>.
doremus_artist:37a738f7-46b0-3a2d-97db-8adae5c54b39
    owl:sameAs viaf:12103629;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12103629>,
        <http://viaf.org/viaf/201250178>.
doremus_artist:37cd2702-7f98-30c5-ad69-319f1e2756b8
owl:sameAs viaf:67656611; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67656611>.
doremus_artist:37f2c314-de45-31be-aaef-52ec2aea1889
owl:sameAs viaf:18660014; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18660014>.
doremus_artist:38a27386-2a0f-3120-83fa-6b078763c94b
owl:sameAs viaf:69228899; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69228899>.
doremus_artist:38bff024-015f-3d88-a08a-900b316175fc
    dbp:birthPlace dbr:Palermo;
    dbp:deathPlace dbr:Mersin;
    rdfs:comment
        "Per oltre 25 anni ha svolto una carriera di successo internazionale nelle opere del repertorio italiano (Bellini, Donizetti, Verdi, Puccini).Ha avuto successo anche nel campo della musica leggera collaborando con Cliff Richard nell'album EMI Vita mia (2009).Nel 2000 \u00e8 stato ambasciatore dell'UNICEF"@it,
        "Vincenzo La Scola (* 26. Januar 1958 in Palermo; \u2020 15. April 2011 in Mersin) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Tenor). Daneben war er auch auf dem Gebiet der leichten Musik t\u00e4tig. Im Jahre 2000 war er UNICEF-Botschafter."@de,
        "Vincenzo La Scola (25 January 1958 \u2013 15 April 2011) was an Italian tenor who had a successful international opera career for more than 25 years. He was particularly admired for his portrayals in operas by Giuseppe Verdi, Giacomo Puccini, Gaetano Donizetti, and Vincenzo Bellini. He also achieved success as a crossover artist, particularly in his many collaborations with singer-songwriter Cliff Richard and for his solo crossover album for EMI, Vita Mia (1999). In 2000 he was made a UNICEF Goodwill Ambassador, and from 2004 until his sudden death in 2011 he served as principal teacher and artistic director of the Accademia Verdi Toscanini in Parma."@en,
        """Vincenzo La Scola (Palermo, 25 de enero de 1958 - Mersin, Turqu\u00eda, 15 de abril de 2011) fue un tenor italiano que tuvo una carrera de \u00f3pera internacional exitosa durante m\u00e1s de 25 a\u00f1os. Fue particularmente admirado por sus interpretaciones en \u00f3peras de Giuseppe Verdi, Giacomo Puccini, Gaetano Donizetti, y Vincenzo Bellini. Consigui\u00f3 tambi\u00e9n cierto \u00e9xito como artista "crossover", particularmente en sus muchas colaboraciones con el cantautor Cliff Richard, y con su \u00e1lbum en solitario para EMI, Vita Mia (1999). En 2000 fue nombrado embajador de buena voluntad de UNICEF, y desde 2004 hasta su muerte repentina en 2011 fue profesor principal y director art\u00edstico de la Accademia Verdi Toscanini en Parma"""@es;
    owl:sameAs viaf:46948889;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vincenzo_La_Scola>,
        <http://viaf.org/viaf/46948889>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vincenzo_La_Scola.
doremus_artist:390aaf09-30a0-36e8-b6a6-ea20f24dec45
owl:sameAs viaf:34068951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34068951>.
doremus_artist:3939bf43-14ac-30d7-8a74-a7d8458bda64
owl:sameAs viaf:67923789; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67923789>.
doremus_artist:39432a42-bbcf-3ebd-b806-011d80a46578
    owl:sameAs viaf:12497982;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121313444>,
        <http://viaf.org/viaf/12497982>.
doremus_artist:39989ab6-273e-30b7-811f-d0ccc955ff87
    dbp:birthPlace dbr:Glasgow;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Provo,_Utah>;
    rdfs:comment
        "William Primrose (* 23. August 1904 in Glasgow; \u2020 1. Mai 1982 in Provo) war ein schottischer Bratschist und Bratschenp\u00e4dagoge, er galt als einer der Pioniere dieses Instrumentes im 20. Jahrhundert."@de,
        "William Primrose (ur. 23 sierpnia 1904, zm. 1 maja 1982) \u2013 szkocki altowiolista."@pl,
        "William Primrose CBE (23 August 1904 \u2013 1 May 1982) was a Scottish violist and teacher. He performed with the London String Quartet from 1930 to 1935. He then joined the NBC symphony orchestra where he formed the Primrose Quartet. He performed in various countries around the world as a soloist throughout his career. Primrose also taught at several universities and institutions. He is the author of several books on viola techniques."@en,
        "William Primrose est un altiste \u00e9cossais n\u00e9 \u00e0 Glasgow le 23 ao\u00fbt 1904 et mort le 1er mai 1982 \u00e0 Provo (Utah). Il est g\u00e9n\u00e9ralement consid\u00e9r\u00e9 dans l\u2019histoire de l\u2019alto comme l\u2019un des pionniers de cet instrument. Il fut en effet le premier soliste altiste international et a ainsi grandement contribu\u00e9 \u00e0 faire sortir l\u2019alto du rang d\u2019instrument mal-aim\u00e9 et r\u00e9serv\u00e9 aux mauvais violonistes."@fr,
        "William Primrose, CBE (Glasgow, Escocia, 23 de agosto de 1904 - Provo, Utah, 1 de mayo de 1982) fue un violista y profesor escoc\u00e9s. Es considerado por muchos el mejor violista de todos los tiempos. Antes de emprender su carrera como solista fue alumno del legendario Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe. Ha hecho numerosas grabaciones, y ha colaborado con Jascha Heifetz y Gregor Piatigorsky como m\u00fasico de c\u00e1mara. Durante sus \u00faltimos a\u00f1os fue profesor en el Curtis Institute of Music en Filadelfia."@es,
        "\u0423\u0438\u0301\u043b\u044c\u044f\u043c \u041f\u0440\u0438\u0301\u043c\u0440\u043e\u0443\u0437 (\u0430\u043d\u0433\u043b. William Primrose; 23 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1904, \u0413\u043b\u0430\u0437\u0433\u043e \u2014 1 \u043c\u0430\u044f 1982, \u041f\u0440\u043e\u0432\u043e, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u042e\u0442\u0430) \u2014 \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435 \u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0435."@ru,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d7\u30ea\u30e0\u30ed\u30fc\u30ba\uff08William Primrose, 1904\u5e748\u670823\u65e5 \u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9 \u30b0\u30e9\u30b9\u30b4\u30fc - 1982\u5e745\u67081\u65e5 \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30e6\u30bf\u5dde\u30d7\u30ed\u30fc\u30f4\u30a9\uff09\u306f\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u306e\u72ec\u594f\u697d\u5668\u3068\u3057\u3066\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u305f\u6f14\u594f\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u529b\u5f37\u3044\u30dc\u30a6\u30a4\u30f3\u30b0\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u306f\u660e\u3089\u304b\u306b\u9055\u3046\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u306e\u9b45\u529b\u3092\u793a\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u72ec\u594f\u8005\u306e\u30d1\u30a4\u30aa\u30cb\u30a2\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u306e\u300c\u30e9\u30af\u30ea\u30e1\u300d\u3084\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u5354\u594f\u66f2\u306f\u3001\u30d7\u30ea\u30e0\u30ed\u30fc\u30ba\u306e\u305f\u3081\u306b\u66f8\u304b\u308c\u305f\u66f2\u3067\u3042\u308a\u3001\u73fe\u4ee3\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u72ec\u594f\u66f2\u306e\u8a95\u751f\u306b\u3082\u8ca2\u732e\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12396270;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Primrose>,
        <http://viaf.org/viaf/12396270>,
        <https://musicbrainz.org/artist/52b9ebe9-bde2-4423-9b40-b0cb3ba7d933>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/William_primrose.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Primrose.
doremus_artist:39f7b0b7-ed60-376c-9fe0-4256a200e2bd
    dbp:birthPlace dbr:Tanzania;
    rdfs:comment
        """Saida Karoli (born April 4, 1976) is a traditionalist Tanzanian singer and performer who has staged live shows in Tanzania, Kenya, Uganda, Rwanda, Burundi and DRC. Karoli was born in 1976 in Rwongwe, a small village in the Bukoba Rural district in the northern Tanzanian Kagera Region on the western side of Lake Victoria. "Maria Salome", a song from her first album Chambua kama Karanga reached number three in airplay on Tanzanian radio. After the song's success in Uganda, she became popularly known there as Wanchekecha, a nickname derived from the lyrics of the song. She has entertained the Kabaka of Buganda and is an act at Zanzibar's Sauti Za Busara Festival. Most recently she was nominated for several honors at the Kora All-African Music Awards."""@en;
    owl:sameAs viaf:60984125;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Saida_Karoli>,
        <http://viaf.org/viaf/60984125>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Saida_Karoli.
doremus_artist:3a52e15d-3a96-3e77-84c8-753a95a7ff0f
owl:sameAs viaf:205576850; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/205576850>.
doremus_artist:3aeabd13-e307-300e-af38-ba4436ec41ed
    owl:sameAs viaf:84246144;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84246144>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Kuej.
doremus_artist:3beb2333-9e57-3703-8e2e-4eea2ba4665b
    owl:sameAs viaf:32247736;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32247736>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bea9c2b2-b3da-4662-aad1-8f8a4bc1d7f8>.
doremus_artist:3c0fd147-0cbc-3e19-ad59-7c564ca4a25f
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    dbp:deathPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Ha studiato alla Musikhochschule di Stoccarda, sua citt\u00e0 natale, ed al Conservatorio di Lipsia, svolse per alcuni anni professione di organista e maestro del coro a Stoccarda. Nel 1941 fu nominato direttore dell'orchestra sinfonica della Bassa Sassonia ad Hannover, incarico che ha ricoperto per due anni. Nel 1945, alla fine della guerra, fond\u00f2 l'orchestra da camera di Stoccarda, che in breve tempo acquist\u00f2 rinomanza internazionale nell'interpretazione di musiche di compositori classici e moderni."@it,
        "Karl M\u00fcnchinger (* 29. Mai 1915 in Stuttgart; \u2020 13. M\u00e4rz 1990 ebenda) war ein deutscher Dirigent. Karl M\u00fcnchinger studierte nach jugendlichem Violinunterricht Orchesterleitung bei Carl Leonhardt an der Musikhochschule Stuttgart und arbeitete an der Stuttgarter Marienkirche als Chorleiter und Organist. Nach anschlie\u00dfenden Dirigierstudien bei Hermann Abendroth am Leipziger Konservatorium und Sommerkursen bei Clemens Krauss verhalf ihm die Unterst\u00fctzung Wilhelm Furtw\u00e4nglers zur Leitung des Nieders\u00e4chsischen Symphonieorchesters Hannover (1941\u20131943). Nach der R\u00fcckkehr aus der Kriegsgefangenschaft gr\u00fcndete er aus eigener Initiative heraus 1945 das Stuttgarter Kammerorchester, das er rasch zu internationalem Ansehen brachte und bis 1987 leitete. 1953 erhielt Karl M\u00fcnchinger den Professorentitel d"@de,
        """Karl M\u00fcnchinger (29 May 1915 \u2013 13 March 1990) was a German conductor of European classical music. He helped to revive the now-ubiquitous Canon in D by Johann Pachelbel, through recording it with his Stuttgart Chamber Orchestra in 1960. (Jean-Fran\u00e7ois Paillard made a rival, and also very popular, recording of the same piece at around the same time.) M\u00fcnchinger is also noted for restoring baroque traditions to the interpretation of Bach's oeuvre, his greatest musical love: moderate-sized forces, judicious ornamentation, and rhythmic sprightliness, though not on "period instruments"."""@en,
        "Karl M\u00fcnchinger (29 de mayo de 1915 \u2013 13 de marzo de 1990) fue un director de orquesta de m\u00fasica cl\u00e1sica alem\u00e1n. Ayud\u00f3 a popularizar el c\u00e9lebre Canon de Pachelbel con una grabaci\u00f3n de la Orquesta de C\u00e1mara de Stuttgart en 1960 (Jean-Fran\u00e7ois Paillard produjo igualmente una grabaci\u00f3n rival muy popular). Fue tambi\u00e9n reconocido por devolver su estilo barroco a las interpretaciones de las obras de Juan Sebasti\u00e1n Bach, que adoraba. Las interpretaba con vigor moderado, ornamentaci\u00f3n juiciosa y ritmo vivo, aunque sin instrumentos de \u00e9poca."@es,
        "Karl M\u00fcnchinger (29 mai 1915 \u2013 13 mars 1990) est un chef d'orchestre de musique classique allemand. Il aida \u00e0 repopulariser le d\u00e9sormais c\u00e9l\u00e9brissime Canon de Pachelbel avec un enregistrement de l'Orchestre de chambre de Stuttgart en 1960 (Jean-Fran\u00e7ois Paillard produisit \u00e9galement un enregistrement rival tr\u00e8s populaire). Il \u00e9tait de plus r\u00e9put\u00e9 pour rendre leur cachet baroque aux interpr\u00e9tations d'\u0153uvres de Jean-S\u00e9bastien Bach, qu'il adorait : vigueur mod\u00e9r\u00e9e, ornementation judicieuse, rythme vif, quoique sans instruments d'\u00e9poque."@fr,
        "Karl M\u00fcnchinger (Stuttgart, 29 mei 1915 \u2013 13 maart 1990) was een Duits organist en vooral dirigent van klassieke muziek. Hij hielp met de herwaardering van de thans veelgehoorde Canon in D van Johann Pachelbel, door het barokke stuk opnieuw uit te voeren met het Stuttgart Chamber Orchestra in 1960. M\u00fcnchinger is ook bekend vanwege zijn vele uitvoeringen van traditionele stukken uit de Baroktijd, die onderdeel waren van het \u0153uvre van Johann Sebastian Bach. M\u00fcnchinger ging met pensioen in 1988, twee jaar voor zijn overlijden."@nl,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30f3\u30d2\u30f3\u30ac\u30fc\uff08Karl M\u00fcnchinger, 1915\u5e745\u670829\u65e5 - 1990\u5e743\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u3092\u7d4c\u3066\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u3067\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30a2\u30fc\u30d9\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30c8\u306b\u6307\u63ee\u3092\u5b66\u3076\u3002 \u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u517c\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3092\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u3057\u30011941\u5e74\u306b\u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u306e\u30cb\u30fc\u30c0\u30fc\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u56fd\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021945\u5e74\u306b\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u306a\u3069\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u6e05\u65b0\u306a\u6f14\u594f\u3067\u4e16\u754c\u7684\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u305f\u30021961\u5e74\u306b\u306f\u3053\u306e\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u309245\u540d\u7de8\u6210\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u62e1\u5927\u3057\u305f\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u30fb\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u3092\u7d44\u7e54\u3059\u308b\u304c\u3001\u3053\u3061\u3089\u306e\u8a66\u307f\u306f\u6210\u529f\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u6669\u5e74\u306f\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u304b\u3089\u3082\u96e2\u308c\u3001\u4e0d\u9047\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u3044\u308f\u3086\u308b\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u305d\u306e\u666e\u53ca\u306b\u52aa\u3081\u305f\u3002\u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300e\u56db\u5b63\u300f\u306a\u3069\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u306a\u3082\u306e\u3067\u5927\u5909\u6210\u529f\u3057\u305f\u304c\u3001\u305d\u306e\u9332\u97f3\u3092\u305f\u3069\u308b\u9650\u308a\u30d0\u30c3\u30cf\u6f14\u594f\u306b\u529b\u3092\u3044\u308c\u3066\u3044\u305f\u3068\u8a00\u3046\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u3002\u7279\u306b4\u5927\u5b97\u6559\u66f2\uff08\u30de\u30bf\u30a4\u53d7\u96e3\u66f2\u3001\u30e8\u30cf\u30cd\u53d7\u96e3\u66f2\u3001\u30ed\u77ed\u8abf\u30df\u30b5\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30fb\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\uff09\u306f\u5168\u3066\u30a8\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30e1\u30ea\u30f3\u30af\u3092\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u72ec\u5531\u306b\u63a1\u7528\u3057\u3066\u9332\u97f3\u3057\u3001\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u3002\u307e\u305f\u300e\u30d5\u30fc\u30ac\u306e\u6280\u6cd5\u300f\u3001\u300e\u97f3\u697d\u306e\u6367\u3052\u3082\u306e\u300f\u306a\u3069\u6669\u5e74\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u5f26\u697d\u5408\u594f\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3057\u3066\u6f14\u594f\u3057\u3001\u73fe\u5728\u3067\u3082\u5178\u578b\u7684\u306a\u89e3\u91c8\u306e\u3072\u3068\u3064\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5361\u5c14\u00b7\u660e\u5174\u683c\u5c14\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aKarl M\u00fcnchinger\uff0c1915\u5e745\u670829\u65e5\uff0d1990\u5e743\u670813\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u5352\u4e8e\u65af\u56fe\u52a0\u7279\uff0c\u5fb7\u56fd\u6307\u6325\u5bb6\u3002 \u660e\u5174\u683c\u5c14\u5728\u5e74\u8f7b\u7684\u65f6\u5019\u5b66\u4e60\u8fc7\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c\u540e\u6765\u5728\u65af\u56fe\u52a0\u7279\u97f3\u4e50\u9ad8\u6821\u5361\u5c14\u00b7\u91cc\u6602\u54c8\u7279\u95e8\u4e0b\u5b66\u4e60\u6307\u6325\u3002\u540e\u6765\u5728\u65af\u56fe\u52a0\u7279\u5723\u6bcd\u6559\u5802\u5f53\u5408\u5531\u6307\u6325\u548c\u7ba1\u98ce\u7434\u624b\u3002\u7d27\u63a5\u7740\u4ed6\u53c8\u5728\u83b1\u6bd4\u9521\u97f3\u4e50\u9ad8\u6821\u8d6b\u5c14\u66fc\u00b7\u963f\u672c\u591a\u7279\u548c\u514b\u83b1\u95e8\u65af\u00b7\u514b\u52b3\u65af\u7684\u590f\u5b63\u8bfe\u7a0b\u5b66\u4e60\uff0c\u7ecf\u798f\u7279\u6587\u683c\u52d2\u7684\u5e2e\u52a9\uff0c\u4ed6\u5f53\u4e0a\u4e86\u6c49\u8bfa\u5a01\u4e0b\u8428\u514b\u68ee\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u6307\u6325\uff081941\u5e74\uff0d1943\u5e74\uff09\u3002\u4e8c\u6218\u4e2d\u4ed6\u88ab\u56da\u7981\uff0c\u6218\u540e1945\u5e74\u83b7\u5f97\u91ca\u653e\u540e\u4ed6\u6210\u7acb\u4e86\u65af\u56fe\u52a0\u7279\u5ba4\u5185\u4e50\u56e2\uff0c \u4ed6\u5e26\u9886\u4e50\u56e2\u76f4\u52301987\u5e74\uff0c\u5e76\u4e14\u628a\u4e50\u56e2\u5e26\u5411\u4e86\u4e16\u754c\u3002 1953\u5e74\u4ed6\u56e0\u5728\u827a\u672f\u65b9\u9762\u7684\u8d21\u732e\u83b7\u5f97\u4e86\u5df4\u767b\u00b7\u7b26\u817e\u5821\u5dde\u7684\u6559\u6388\u8854\u5934\uff0c\u548c\u8054\u90a6\u5341\u5b57\u52cb\u7ae0\u3002 \u867d\u7136\u7a46\u8f9b\u683c\u5c14\u7b97\u4e0d\u4e0a\u201c\u672c\u771f\u201d\u6d3e\u4eba\u7269\uff0c\u4f46\u662f\u4ece\u4ed6\u51fa\u9053\u7684\u90a3\u4e00\u5929\u8d77\uff0c\u4ed6\u5c31\u4ee5\u5176\u5e72\u51c0\u7684\u97f3\u8272\u53d6\u80dc\uff0c\u8fd9\u6709\u522b\u4e8e\u6d6a\u6f2b\u6d3e\u6307\u6325\u5bb6\u7684\u8be0\u91ca\u98ce\u683c\u3002\u4ed6\u7684\u539f\u5219\u662f\uff1a\u5c0f\u7f16\u5236\u4e50\u961f\uff0c\u4e25\u683c\u9075\u5faa\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5728\u4e50\u8c31\u4e0a\u6240\u505a\u7684\u6307\u793a\uff0c\u4ee5\u8fbe\u5230\u901a\u900f\u7edf\u4e00\u7684\u97f3\u4e50\u8868\u8fbe\u3002 \u7a46\u8f9b\u683c\u5c14\u8fd9\u4e00\u540d\u5b57\u5f88\u5feb\u5c31\u548c\u7ea6\u7ff0\u00b7\u585e\u5df4\u65af\u8482\u5b89\u00b7\u5df4\u8d6b\u7ba1\u5f26\u4e50\u4f5c\u54c1\u7684\u5fe0\u5b9e\u6f14\u7ece\uff08\u4e0e\u6d6a\u6f2b\u6f14\u7ece\u76f8\u5bf9\uff09\u8054\u7cfb\u8d77\u6765\u4e86\u3002\u4ed6\u4e0e\u65af\u56fe\u52a0\u7279\u5ba4\u5185\u4e50\u56e2\u6f14\u7ece\u4e86\u5f88\u591a\u524d\u5df4\u6d1b\u514b\u65f6\u671f\u548c\u5df4\u6d1b\u514b\u65f6\u671f\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u83b7\u5956\u65e0\u6570\u3002 \u4ed6\u5728\u6218\u540e\u7acb\u523b\u5bf9\u65b0\u751f\u4ee3\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5927\u52a0\u652f\u6301\u30021960\u5e74\u8d77\u4ed6\u5c06\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u53e4\u5178\u4e50\u6d3e\u7684\u4f5c\u54c1\u52a0\u5230\u4ed6\u7684\u5267\u76ee\u4e2d\u3002 1966\u5e74\u4ed6\u53c8\u6210\u7acb\u4e86 \u65af\u56fe\u52a0\u7279\u53e4\u5178\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u3002 \u4ece\u6b64\u4ed6\u5c31\u871a\u58f0\u56fd\u9645\uff0c\u6210\u4e3a\u6b27\u9646\u548c\u5317\u7f8e\u5f88\u591a\u4e50\u56e2\u7684\u5e38\u5ba2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39562770;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_M\u00fcnchinger>,
        <http://viaf.org/viaf/39562770>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e2740c56-3109-451f-96c7-95583d3b8669>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_B_145_Bild-F026295-0025,_Bonn,_Konzert_Landesvertretung_Baden-Württemberg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Münchinger.
doremus_artist:3ca56102-bc9b-383e-9f65-5090a4893476
owl:sameAs viaf:32186456; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32186456>.
doremus_artist:3d0d4ce6-cbb8-36ba-91d8-e6af0e79991f
    dbp:birthPlace dbr:Millam;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Philip Van WilderDe Vuildre Philip Van Wilder (ou De Vuildre), n\u00e9 vers 1500, dans l'actuelle r\u00e9gion du Nord-Pas-de-Calais, et mort le 24 f\u00e9vrier 1554 \u00e0 Londres, est un luthiste et compositeur de la Renaissance, originaire des Flandres."@fr,
        """Philip van Wilder (Weldre, Welder, Wylder, Wyllender, de Vuildre, Wild, Wildroe; c. 1500 \u2013 February 24, 1554) was a Franco-Flemish lutenist and composer, active in England. Like Peter van Wilder, who also worked in the Tudor court and was presumably related to him, Philip was probably born in Millam, near Wormhout, or in the nearby village of Wylder ("Wilder" in Dutch). A note in Italian in the Jacobean scorebook anthology GB-Lbl Egerton 3665 describes him as "Master Philip of Flanders, musician to King Henry VIII, who lived in England around the year 1520". He was certainly in London by 1522, living in the parish of St Olave's Hart Street (close to the Tower of London) and having \u00a360 "in goodes" and \u00a348 "in fees". The court account books for the year 1525-26 describe him as "mynstrell"; h"""@en;
    owl:sameAs viaf:98469565;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philip_van_Wilder>,
        <http://viaf.org/viaf/98469565>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philip_van_Wilder.
doremus_artist:3db82ee7-1682-39f9-a107-d64e1b73be8b
owl:sameAs viaf:44511107; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44511107>.
doremus_artist:40494d41-1dc1-3296-9fdb-27fb20648f61
    rdfs:comment
        "Thomas Reginald Jacques (13 January 1894 \u2013 2 June 1969) was an English choral and orchestral conductor. His legacy includes various choral music arrangements, but he is not primarily remembered as a composer. He collaborated with Sir David Willcocks in compiling the popular first volume of Carols for Choirs (1961), which incorporates several of his better known arrangements."@en;
    owl:sameAs viaf:34723041;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Reginald_Jacques>,
        <http://viaf.org/viaf/34723041>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d8a3fa59-972e-4917-bb1f-1986120a6878>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Reginald_Jacques.
doremus_artist:404b093b-0de3-35b3-a5ca-3ab4305a37d7
owl:sameAs viaf:17420799; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17420799>.
doremus_artist:411169c4-0c5c-39bf-b9b4-ff8a3d4617b1
owl:sameAs viaf:7597294; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7597294>.
doremus_artist:413ad0d4-9511-38f2-a996-b78b9cb83797
owl:sameAs viaf:46312710; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46312710>.
doremus_artist:444609f2-c4bb-3ad7-9059-654a0835b330
    owl:sameAs viaf:24789449;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24789449>,
        <https://musicbrainz.org/artist/56442c45-2722-4502-ab7e-5abb9315e41e>.
doremus_artist:466bb4ef-019b-3b33-88a8-f83500d078a4
owl:sameAs viaf:24813106; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24813106>.
doremus_artist:47b34e8d-3586-3d55-8c4f-c550db9ad878
    dbp:birthPlace dbr:Suèvres;
    rdfs:comment
        "Philippe F\u00e9nelon (born 23 November 1952, Su\u00e8vres, Loir-et-Cher) is a French classical composer."@en,
        "Philippe F\u00e9nelon est un compositeur fran\u00e7ais de musique classique contemporaine et d'op\u00e9ra, n\u00e9 le 23 novembre 1952 \u00e0 Su\u00e8vres (Loir-et-Cher)."@fr;
    owl:sameAs viaf:59348483;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_F\u00e9nelon>,
        <http://viaf.org/viaf/59348483>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Fénelon.
doremus_artist:48295849-b639-3a91-a3c6-195402782bf5
    rdfs:comment
        "Franck Monbaylet, n\u00e9 le 18 septembre 1966 \u00e0 Bordeaux, est un compositeur fran\u00e7ais, pianiste, arrangeur, orchestrateur et r\u00e9alisateur.En 2012-2013, il compose, arrange et orchestre une partie de la musique d'Attila Marcel, film de Sylvain Chomet, pour laquelle il obtient, avec Sylvain Chomet, le prix de la meilleure musique originale au Festival International du Film de Beijing (P\u00e9kin), en avril 2014.\u2191 http://www.studioalhambracolbert.com/wp-content/uploads/2013/10/DP-Attila-Marcel-BOF.pdf\u2191 http://www.unifrance.org/film/34848/attila-marcel\u2191 Beijing International Film Festival"@fr;
    owl:sameAs viaf:44550678;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Franck_Monbaylet>,
        <http://viaf.org/viaf/44550678>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_seine.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Franck_Monbaylet.
doremus_artist:4845af48-7ea7-3035-810d-90a3cf942ef6
owl:sameAs viaf:77435540; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77435540>.
doremus_artist:48c8bd9b-e651-363f-9fad-65a3f3de222b
    dbp:birthPlace dbr:Parma;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Famille Galli da Bibiena. Giuseppe Galli Bibiena (Parme, 5 janvier 1696 - Berlin, 12 mars 1757) est un d\u00e9corateur de th\u00e9\u00e2tre, dessinateur, peintre, architecte, issu d'une grande famille d'architectes baroques : son p\u00e8re Ferdinando, son oncle Francesco, ses fr\u00e8res Antonio et Alessandro et son fils Carlo ont travaill\u00e9 en Allemagne, en Autriche et en Italie. Il est connu pour ses d\u00e9cors lors de c\u00e9r\u00e9monies fun\u00e8bres ou de mariages, pour ses machineries de th\u00e9\u00e2tres et ses sc\u00e9nographies. Il a \u00e9galement construit des th\u00e9\u00e2tres et d\u00e9cor\u00e9 des ch\u00e2teaux."@fr,
        "Giuseppe Galli Bibiena (5 January 1696 - 12 March 1757),Italian designer, became the most distinguished artist of the Galli da Bibiena family."@en,
        "Giuseppe Galli da Bibiena (auch Bibiena, Galli, Galli Bibiena) (* 5. Januar 1696 in Parma; \u2020 12. M\u00e4rz 1757 in Berlin) war B\u00fchnenbildner, Zeichner, Architekt, Theateringenieur und Maler des Barocks."@de;
    owl:sameAs viaf:59357380;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Galli_Bibiena>,
        <http://viaf.org/viaf/59357380>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Houghton_MS_Typ_412_-_Giuseppe_Galli_Bibiena.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Galli_Bibiena.
doremus_artist:48dd70ab-b917-3843-a554-802beac01213
owl:sameAs viaf:44225386; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44225386>.
doremus_artist:4913b87a-0cb5-397b-9828-2f2fc61fe668
owl:sameAs viaf:84351696; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84351696>.
doremus_artist:4ca945d2-3450-3339-b051-4308f333fe8c
owl:sameAs viaf:2725781; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2725781>.
doremus_artist:4cdd8cb5-5314-3a9c-94d3-59c42b1b9f27
owl:sameAs viaf:5119461; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5119461>.
doremus_artist:4f83f868-ea3f-364d-a480-2e33eac3fc0a
    owl:sameAs viaf:198007;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/198007>,
        <http://viaf.org/viaf/59050962>,
        <https://musicbrainz.org/artist/75167b8b-44e4-407b-9d35-effe87b223cf>.
doremus_artist:532416ed-ff45-3b6e-82cb-f13b9675fc13
owl:sameAs viaf:110446643; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/110446643>.
doremus_artist:533ac36e-b292-3f2f-b169-3516e550dd08
    owl:sameAs viaf:187538677;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187538677>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c9737f36-ce5f-4451-91cf-57881ffe5b24>.
doremus_artist:5341e027-bf60-3dcf-997f-18ee274929da
owl:sameAs viaf:59370452; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59370452>.
doremus_artist:556f124e-1c29-3eb6-b7d7-f8a669b70dc3
owl:sameAs viaf:75878638; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75878638>.
doremus_artist:575537d8-5429-3f87-942b-ed46124403b8
    owl:sameAs viaf:328411;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/328411>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Claude-François-Marie_Rigoley,_comte_d'Ogny>.
doremus_artist:576d9f1f-4fc7-345e-bcf5-fab69e0e3c3c
    rdfs:comment
        "Bruno Garlej (n\u00e9 le 11 mars 1957 \u00e0 Versailles) est un compositeur, violoniste, p\u00e9dagogue et chef d\u2019orchestre."@fr;
    owl:sameAs viaf:59349656;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bruno_Garlej>,
        <http://viaf.org/viaf/59349656>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bruno_Garlej.
doremus_artist:5899383c-6e7a-3bc2-85ea-fbe09ca02aea
owl:sameAs viaf:52874567; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52874567>.
doremus_artist:5ac640d7-9b3b-3d62-9063-580fce951a71
owl:sameAs viaf:308762762; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/308762762>.
doremus_artist:5b9c7ba8-3183-3c81-a179-94ce6608a318
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        """Isabelle Gu\u00e9rin (born 1961) is a French ballet dancer. She was a member of the Paris Opera Ballet from 1978. In 1985, she received the title of \u00e9toile from Rudolf Nureyev. John Rockwell has described Gu\u00e9rin and Laurent Hilaire as "two of the Opera Ballet's greatest stars". She danced classical and modern repertoires until her retirement in 2001."""@en,
        "Isabelle Gu\u00e9rin, n\u00e9e en 1961, est une danseuse \u00e9toile du Ballet de l'Op\u00e9ra national de Paris. Retrait\u00e9e depuis mai 2001, elle revient y danser en tant qu'\u00ab artiste invit\u00e9e \u00bb."@fr;
    owl:sameAs viaf:115813156;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isabelle_Gu\u00e9rin>,
        <http://viaf.org/viaf/115813156>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isabelle_Guérin.
doremus_artist:5ba1a583-9baa-33af-a223-dfa145a0a685
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Ferdinand Lukas Schubert (* 18. Oktober 1794 in Wien; \u2020 26. Februar 1859 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Bruder von Franz Schubert. Er entwarf auch den Grabstein f\u00fcr das Grab von Ludwig van Beethoven."@de,
        "Ferdinand Lukas Schubert est un professeur, organiste et compositeur autrichien, n\u00e9 le 18 octobre 1794 \u00e0 Vienne, et mort le 26 f\u00e9vrier 1859 \u00e0 Vienne. Il est le fr\u00e8re a\u00een\u00e9 de Franz Schubert."@fr,
        "Ferdinand Schubert (born October 18, 1794 in Vienna; died February 26, 1859) was an Austrian composer and brother of Franz Schubert. He also designed the grave stone for the grave of Ludwig van Beethoven, which is now at Vienna's Central Cemetery."@en,
        "\u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434 \u0428\u0443\u0431\u0435\u0440\u0442 (18 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1794, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 26 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1859) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 \u0428\u0443\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442 \u043d\u0430\u0434\u0433\u0440\u043e\u0431\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043c\u043e\u0433\u0438\u043b\u0435 \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430 \u0432\u0430\u043d \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430. \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u0433\u043e \u0431\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0418\u0433\u043d\u0430\u0446\u0430, \u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u043b\u044f \u0412\u0443\u0434\u0430 \u0438 \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0414\u0440\u0435\u043a\u0441\u043b\u0435\u0440\u0430, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430 \u0445\u043e\u0440\u0430 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0439 \u0410\u043d\u043d\u044b. \u0412 1810 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0435 \u0432 \u041b\u0438\u0445\u0442\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0435\u0440\u0435 \u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u2014 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0432 \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u0434\u043e\u043c\u0435 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435. \u0421 1816 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0432 \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u0434\u043e\u043c\u0435, \u0441\u0442\u0430\u0432 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c, \u0438 \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0436\u0435\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0431\u044b\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u043d\u0438\u0446, \u0410\u043d\u043d\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:37103377;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ferdinand_Schubert>,
        <http://viaf.org/viaf/37103377>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ferdinand_Schubert.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ferdinand_Schubert.
doremus_artist:5bb67987-43c7-3f2a-9206-ab9ca9c38adc
owl:sameAs viaf:36788579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36788579>.
doremus_artist:5c7c31b7-9a30-3af1-8ce9-bfef9228b4a1
owl:sameAs viaf:64203355; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64203355>.
doremus_artist:5c9a68b2-0b71-363e-8573-049fbb604312
owl:sameAs viaf:44593576; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44593576>.
doremus_artist:5cbb8d8d-8bcc-31a2-ac43-d3ac6b02cb57
owl:sameAs viaf:34666995; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34666995>.
doremus_artist:5cf9f3c6-44e6-3ef7-a948-59f7123b8ba1
    dbp:birthPlace dbr:Devon;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Compose testi teatrali, canzoni, poesie e poemi. Fu un importante innovatore e contributore nell'evoluzione della ballad opera."@it,
        "Thomas D'Urfey (Devon, circa 1653 \u2014 Londen, 26 februari 1723) was een Brits schrijver en componist van satirische toneelstukken en opera's. Hij werkte vaak met Henry Purcell samen."@nl,
        "Thomas D'Urfey (Tom Durfey) (1653 \u2013 26 February 1723) was an English writer and wit. He composed plays, songs, and poetry, in addition to writing jokes. He was an important innovator and contributor in the evolution of the Ballad opera."@en,
        "Thomas d'Urfey (1653-1723) fut un po\u00e8te et musicien anglais des plus c\u00e9l\u00e8bres et prolifiques de son temps. En 2016, la chanteuse Nabila Dali a enregistr\u00e9 une reprise de l'une de ses ballades, Bedlam Boys (1720), sur son album Imnayen."@fr,
        "Thomas d'Urfey (Tom Durfey) (1653 - 26 de febrero de 1723), fue un escritor ingl\u00e9s. Compuso obras de teatro, canciones, poes\u00eda, chistes. Fue un importante innovador y contribuidor en la evoluci\u00f3n de la \u00f3pera de baladas. Su obra m\u00e1s conocida es Wit and Mirth, or Pills to Purge Melancholy, escrito entre 1698 y 1720, es una colecci\u00f3n de canciones y baladas. Durfey escribi\u00f3 ampliamente en una vena sat\u00edrica e ingeniosa. Sus obras son un compendio de ideas c\u00f3micas. 10 de las 68 canciones que aparecen en The Beggar's Opera son suyas."@es,
        "Thomas d\u2019Urfey (ur. w 1653, zm. 26 lutego 1723) \u2013 angielski pisarz, wywodzi\u0142 si\u0119 z francuskiej rodziny emigranckiej, napisa\u0142 bardzo liczne, ongi\u015b wielce popularne pie\u015bni polityczne i mi\u0142osne (muzyk\u0119 tworzyli do nich Henry Purcell, John Blow i Farmer), oraz 32 sztuki dramatyczne, m.in. bardzo swawolne komedie np. \u201eMadam Fickle\u201d (1677) i \u201eSir Barnaby Whig\u201d (1681)."@pl,
        "\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30c0\u30fc\u30d5\u30a3\u30fc\uff08Thomas D'Urfey, or Tom Durfey, \u30c8\u30e0\u30fb\u30c0\u30fc\u30d5\u30a3\u30fc\u30011653\u5e74 - 1723\u5e742\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u8a69\u4eba\u3002\u6a5f\u77e5\u306b\u5bcc\u3093\u3060\u622f\u66f2\u3001\u6b4c\u3001\u8a69\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30af\u3092\u4f5c\u3063\u305f\u3002\u30d0\u30e9\u30c3\u30c9\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u767a\u5c55\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u3001\u91cd\u8981\u306a\u9769\u65b0\u8005\u304b\u3064\u8ca2\u732e\u8005\u3060\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5060938;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_d'Urfey>,
        <http://viaf.org/viaf/5060938>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Google_Books_Thomas_D'Urfey.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_d'Urfey>.
doremus_artist:5d1b6662-2fb8-31c1-9eac-b9dc9664728e
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Joan Ambrosio Dalza (Milan, seconde moiti\u00e9 du XVe si\u00e8cle \u2013 1508) est un compositeur et luthiste italien."@fr,
        "Joan Ambrosio Dalza (Mil\u00e1n, segunda mitad del siglo XV\u2013 1508) fue un compositor y lutista italiano. Sobre la vida y la actividad de Dalza no se conoce nada. Las pocas composiciones que sobreviven son todas actualmente parte de la recopilacil\u00f3n Intabolatura de lauto libro quarto, publicada en Venecia en 1508 por el editorOttaviano Petrucci. Adem\u00e1s de esta colecci\u00f3n, fuente preciosa e importante de la m\u00fasica italiana para la\u00fad, compone varias frottole, ricercare y danzas (pavanas, pivas, saltarellos, calatas, etc.). Dalza escrib\u00eda sus danzas en forma de suite usando el orden pavana-saltarello-piva."@es,
        """Joan Ambrosio Dalza (fl. 1508) was an Italian lutenist and composer. Nothing is known about his life. His surviving works comprise the fourth volume of Ottaviano Petrucci's influential series of lute music publications, Intabolatura de lauto libro quarto (Venice, 1508). Dalza is referred to as "milanese" in the preface, so it must be assumed he was either born in Milan, or worked there, or both."""@en,
        "Sulla vita e l'attivit\u00e0 di Dalza non si conosce nulla. Le poche sue composizioni che a tutt'oggi risultano sopravvissute sono parte della raccolta Intabolatura de lauto libro quarto, pubblicata a Venezia nel 1508 dall'editore Ottaviano Petrucci. Oltre a quanto contenuto in detta raccolta, importante e preziosa fonte sulla musica rinascimentale italiana per liuto, compose varie frottole, ricercare e danze (pavane, pive, saltarelli, calate, etc.). Dalza scriveva le sue danze in forma di suite, usando l'ordine pavana-saltarello-piva."@it;
    owl:sameAs viaf:5117251;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joan_Ambrosio_Dalza>,
        <http://viaf.org/viaf/5117251>,
        <https://musicbrainz.org/artist/db6f9206-6f0f-4336-8682-36699da8ae04>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joan_Ambrosio_Dalza.
doremus_artist:5d687302-66f7-3604-8507-5a8982a3170b
owl:sameAs viaf:202256; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/202256>.
doremus_artist:5df13d1a-1edd-38d0-a639-55e474ed3112
    dbp:birthPlace dbr:Curitiba;
    dbp:deathPlace dbr:Curitiba;
    rdfs:comment
        "Zbigniew Henrique Morozowicz (* 29. August 1934 in Curitiba, Paran\u00e1; \u2020 18. Februar 2008 ebenda), bekannt als Henrique de Curitiba, war ein brasilianischer Komponist polnischer Abstammung. Den K\u00fcnstlernamen Henrique de Curitiba w\u00e4hlte er, um in Brasilien und im Ausland unter einem einfacher auszusprechenden und gel\u00e4ufigeren Namen bekannt zu werden. Morozowicz hat mehr als 150 Werke geschrieben, darunter viele St\u00fccke f\u00fcr Choralmusik."@de,
        "Zbigniew Henrique Morozowicz ps. artyst. Henrique de Curitiba (ur. 29 sierpnia 1934 w Kurytybie w stanie Parana, Brazylia, zm. 18 lutego 2008 tam\u017ce) \u2013 kompozytor brazylijski pochodzenia polskiego. Urodzi\u0142 si\u0119 w rodzinie polskich emigrant\u00f3w, zamieszka\u0142ych w Brazylii od roku 1925. Jego ojciec Tadeusz Morozowicz by\u0142 tancerzem i choreografem, kt\u00f3ry po studiach w Petersburgu wyst\u0119powa\u0142 m.in. w Teatro alla Scala w Mediolanie, jego matka by\u0142a pianistk\u0105. Stworzy\u0142 ponad 150 dzie\u0142, w tym wiele utwor\u00f3w ch\u00f3ralnych."@pl,
        """Zbigniew Henrique Morozowicz, conhecido como Henrique de Curitiba (Curitiba, 29 de agosto de 1934 - Curitiba, 18 de fevereiro de 2008) foi um compositor brasileiro. Ele escolheu o pseud\u00f4nimo de "Henrique de Curitiba" para se tornar conhecido no Brasil e no exterior sob nome mais comum e melhor pronunci\u00e1vel."""@pt,
        """Zbigniew Henrique Morozowicz, known as Henrique de Curitiba (August 29, 1934 in Curitiba, Paran\u00e1 \u2013 February 18, 2008 ), is a Brazilian composer of Polish descent. He chose the pseudonym "Henrique de Curitiba" to become known in Brazil and abroad under a more commonly and better pronounceable name."""@en,
        "\u042d\u043d\u0440\u0438\u043a\u0435 \u0434\u0435 \u041a\u0443\u0440\u0438\u0442\u0438\u0431\u0430 (\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0417\u0431\u0438\u0433\u043d\u0435\u0432 \u0425\u0435\u043d\u0440\u0438\u043a \u041c\u043e\u0440\u043e\u0437\u043e\u0432\u0438\u0447; \u043f\u043e\u0440\u0442. Henrique de Curitiba, \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Zbigniew Henrique Morozowicz, 29 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1934, \u041a\u0443\u0440\u0438\u0442\u0438\u0431\u0430 \u2014 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2008, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:167400754;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henrique_de_Curitiba>,
        <http://viaf.org/viaf/167400754>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henrique_de_Curitiba.
doremus_artist:5e2816b2-0480-3205-914c-7b85d3b8aca8
owl:sameAs viaf:17406652; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17406652>.
doremus_artist:5e66f602-e898-31dc-b0ea-34108ed7b390
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        """Takehisa Kosugi (\u5c0f\u6749 \u6b66\u4e45 Kosugi Takehisa, born March 14, 1938) is a Japanese composer and violinist associated with the Fluxus movement. Kosugi studied musicology at the Tokyo University of the Arts and graduated in 1962. In 1963 Takehisa Kosugi composed for Fluxus 1 a musical piece called Theatre Music in the form of a rectangle of cardstock that bore the trace of a spiral of moving feet. This was paired with the instructions: "Keep walking intently". Kosugi has received grants from The JDR 3rd Fund in 1966 and 1977. He has also received a DAAD fellowship grant to reside in Berlin in 1981."""@en,
        "Takehisa Kosugi (\u5c0f\u6749 \u6b66\u4e45, Kosugi Takehisa), n\u00e9 le 14 mars 1938, est un compositeur et violoniste japonais associ\u00e9 au mouvement Fluxus."@fr,
        "\u5c0f\u6749 \u6b66\u4e45\uff08\u3053\u3059\u304e \u305f\u3051\u3072\u3055\u30011938\u5e743\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u65e5\u672c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6f14\u594f\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:112082634;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Takehisa_Kosugi>,
        <http://viaf.org/viaf/112082634>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Takehisa_Kosugi.
doremus_artist:5e8b28cd-ddc6-3807-9cc0-067becd979c9
owl:sameAs viaf:19998808; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19998808>.
doremus_artist:609f3636-e6e9-3cf6-9c81-88bdc010e2b4
    owl:sameAs viaf:2663541;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2663541>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aaec1c5c-45ff-48fb-9255-f6d162c4e916>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Micha_Kleofas_Ogiski.
doremus_artist:61342cc4-7f76-3437-b69c-c821bc3ffb04
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Wartrace,_Tennessee>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Lynwood,_California>;
    rdfs:comment
        "James Milton Cleveland (* 3. Mai 1926 in Wartrace, Tennessee, USA; \u2020 23. August 2008 in Lynwood, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Jazzposaunist. Bekannt wurde er vor allem als Posaunist in der Big Band von Lionel Hampton."@de,
        "Jimmy Cleveland (May 3, 1926 \u2013 August 23, 2008) was an American jazz trombonist born in Wartrace, Tennessee. Cleveland worked with many well-known jazz musicians, including Lionel Hampton, Miles Davis, Sarah Vaughan, Antonio Carlos Jobim, Quincy Jones, Lucky Thompson, Gigi Gryce, Oscar Peterson, Oscar Pettiford and James Brown. He also recorded a sequence of albums for EmArcy/Mercury Records in the 1950s and 1960s. He continued to make records with Zion Records later in his career. Cleveland died August 23, 2008 in Lynwood, California at age 82."@en,
        "Jimmy Cleveland est un tromboniste am\u00e9ricain de jazz. Il est notamment connu pour sa participation dans le big band de Lionel Hampton."@fr;
    owl:sameAs viaf:23776743;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Cleveland>,
        <http://viaf.org/viaf/23776743>,
        <https://musicbrainz.org/artist/356339df-d5f2-44ee-964a-8f8258374deb>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jimmy_Cleveland.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jimmy_Cleveland.
doremus_artist:61529810-c443-371d-9ec7-169a5f451a42
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        """Lewis Henry Redner (December 15, 1831, Philadelphia, Pennsylvania \u2013 August 29, 1908, Hotel Marlborough, Atlantic City, New Jersey) was an American musician, best known as the composer of the popular Christmas carol "St. Louis", better known as "O Little Town of Bethlehem". Redner was very involved with local charities. He served on the first board of Sunday Breakfast Rescue Mission, a homeless shelter and soup kitchen, in 1878. Redner never married. He was buried at The Woodlands Cemetery in Philadelphia."""@en,
        "\u041b\u044c\u044e\u0438\u0441 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u0420\u0435\u0434\u043d\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lewis Henry Redner; 15 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1831, \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u044f, \u041f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 29 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1908, \u043e\u0442\u0435\u043b\u044c \u00ab\u041c\u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u0440\u043e\u00bb, \u0410\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a-\u0421\u0438\u0442\u0438, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442-\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438\u0437 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u043e\u0440\u0430\u043b \u00abO Little Town of Bethlehem\u00bb (\u00ab\u041e, \u043c\u0430\u043b\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0412\u0438\u0444\u043b\u0435\u0435\u043c\u00bb) \u043d\u0430 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0424\u0438\u043b\u043b\u0438\u043f\u0441\u0430 \u0411\u0440\u0443\u043a\u0441\u0430. \u0412 1970-\u0435 \u0433\u0433. \u0445\u043e\u0440\u0430\u043b \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043d\u043e\u0432\u0443\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u0432 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0435 \u041e. \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430. \u0420\u0435\u0434\u043d\u0435\u0440 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0441\u0444\u0435\u0440\u0435 \u043d\u0435\u0434\u0432\u0438\u0436\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435 \u0432 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u044f\u0445 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u0438. \u041e\u043d \u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442. \u041f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0412\u0443\u0434\u043b\u0435\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043b\u0430\u0434\u0431\u0438\u0449\u0435 \u0432 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:14980912;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lewis_Redner>,
        <http://viaf.org/viaf/14980912>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lewis_Redner.
doremus_artist:619079b0-cf6f-3aff-acc8-01d5774d7dfa
    dbp:birthPlace res:Londres;
    rdfs:comment
        "Paul Coker, n\u00e9 en 1959 \u00e0 Londres, est un musicien, pianiste, accompagnateur et enseignant vaudois."@fr;
    owl:sameAs viaf:92184233;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Paul_Coker>,
        <http://viaf.org/viaf/92184233>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paul_Coker.
doremus_artist:619c3c11-929e-34b1-abae-9e5a70516d74
    rdfs:comment
        "Kenneth A. Radnofsky (born July 31, 1953 in Bryn Mawr, Pennsylvania) is an American classical saxophonist. He specializes in the alto saxophone, but plays the soprano and other sizes as well. He currently teaches at the New England Conservatory of Music, the Longy School of Music, and Boston University."@en;
    owl:sameAs viaf:37115516;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenneth_Radnofsky>,
        <http://viaf.org/viaf/37115516>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ken_Radnofsky_photo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kenneth_Radnofsky.
doremus_artist:61c74f0a-38bc-3260-9e05-3543356f179e
owl:sameAs viaf:46958481; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46958481>.
doremus_artist:621910b1-7464-3e8d-916d-120568dc429f
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Adamo. Mark Adamo (n\u00e9 en 1962 \u00e0 Philadelphie, Pennsylvanie) est un librettiste et compositeur am\u00e9ricain d'origine italienne."@fr,
        """Conosciuto principalmente per le sue due opere: "Piccole donne" (che ha avuto la prima assoluta come Little Women nel 1998 al Houston Grand Opera con Joyce DiDonato) e "Lysistrata, o la dea Nuda" (2005). Mark Adamo \u00e8 apertamente omosessuale e vive con il compositore, suo partner, John Corigliano, a New York da 14 anni."""@it,
        "Mark Adamo (Philadelphia, 1962) is een Amerikaans componist en librettist."@nl,
        "Mark Adamo (born 1962) is an American composer, librettist and professor of music composition at New York University's Steinhardt School of Culture, Education, and Human Development. He was born in Philadelphia."@en,
        "Mark Adamo (nacido en Filadelfia en 1962) es un compositor estadounidense conocido sobre todo por sus dos \u00f3peras: Mujercitas (Little Women, 1998) y Lysistrata (2005). Mark Adamo es abiertamente homosexual y vive con el compositor, su compa\u00f1ero, John Corigliano, en Nueva York desde hace 14 a\u00f1os."@es,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a \u0410\u0434\u0430\u043c\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b. Mark Adamo, \u0440\u043e\u0434. 1962, \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u2014 \u00ab\u041c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0438\u0435 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u044b\u00bb (1998, \u043f\u043e \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0451\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0443 \u041b\u0443\u0438\u0437\u044b \u041e\u043b\u043a\u043e\u0442\u0442) \u0438 \u00ab\u041b\u0438\u0441\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0430, \u0438\u043b\u0438 \u041e\u0431\u043d\u0430\u0436\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0411\u043e\u0433\u0438\u043d\u044f\u00bb (2005, \u043f\u043e \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0438 \u0410\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0430\u043d\u0430). \u041c\u0430\u0440\u043a \u0410\u0434\u0430\u043c\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u0439 \u0433\u0435\u0439, \u043e\u043d \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u0451\u0440\u043e\u043c, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0414\u0436\u043e\u043d\u043e\u043c \u041a\u043e\u0440\u0438\u043b\u044c\u044f\u043d\u043e, \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435 \u0443\u0436\u0435 14 \u043b\u0435\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:51306277;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Adamo>,
        <http://viaf.org/viaf/51306277>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mark_Adamo.
doremus_artist:6228254e-f16b-35ec-9531-975d549c5186
    dbp:birthPlace dbr:Nizhny_Novgorod;
    rdfs:comment
        "Daniil Olegovich Trifonov (Ruso: \u0414\u0430\u043d\u0438\u0438\u0301\u043b \u041e\u043b\u0435\u0301\u0433\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0440\u0438\u0301\u0444\u043e\u043d\u043e\u0432; 5 de marzo de 1991 en Nizhny Novgorod, Rusia) es un pianista y compositor ruso."@es,
        "Daniil Olegovich Trifonov (Russian: \u0414\u0430\u043d\u0438\u0438\u0301\u043b \u041e\u043b\u0435\u0301\u0433\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0440\u0438\u0301\u0444\u043e\u043d\u043e\u0432; born March 5, 1991 in Nizhny Novgorod) is a Russian concert pianist and composer."@en,
        "Daniil Olegovitch Trifonov (en russe : \u0414\u0430\u043d\u0438\u0438\u043b \u041e\u043b\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0440\u0438\u0444\u043e\u043d\u043e\u0432) est un pianiste russe, n\u00e9 le 5 mars 1991 \u00e0 Nijni Novgorod (Union sovi\u00e9tique). Il a remport\u00e9 le 1er prix de piano au XIVe Concours Tcha\u00efkovski en 2011 et le 3e prix au XVIe Concours de piano Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin."@fr,
        "Daniil Olegowitsch Trifonow (russisch \u0414\u0430\u043d\u0438\u0438\u043b \u041e\u043b\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0440\u0438\u0444\u043e\u043d\u043e\u0432; * 5. M\u00e4rz 1991 in Nischni Nowgorod) ist ein russischer Pianist und Komponist."@de,
        "Danii\u0142 Trifonow (ros. \u0414\u0430\u043d\u0438\u0438\u043b \u0422\u0440\u0438\u0444\u043e\u043d\u043e\u0432, ur. 5 marca 1991 w Ni\u017cnym Nowogrodzie) \u2013 rosyjski pianista; laureat wielu mi\u0119dzynarodowych konkurs\u00f3w muzycznych."@pl,
        "\u0414\u0430\u043d\u0438\u0438\u043b \u041e\u043b\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0440\u0438\u0444\u043e\u043d\u043e\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1991, \u041d\u0438\u0436\u043d\u0438\u0439 \u041d\u043e\u0432\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432."@ru,
        "\u30c0\u30cb\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30ec\u30b4\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30c8\u30ea\u30d5\u30a9\u30ce\u30d5\uff08\u82f1: Daniil Olegovich Trifonov\u3000\u9732: \u0414\u0430\u043d\u0438\u0438\u043b \u041e\u043b\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0440\u0438\u0444\u043e\u043d\u043e\u0432\u30001991\u5e743\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:224792272;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniil_Trifonov>,
        <http://viaf.org/viaf/224792272>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d41468ad-65f9-4b68-9b2b-f5fdcac88c45>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JKruk_20120703_DANIL_TRIFONOW_BUSKO_IMG_8089.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniil_Trifonov.
doremus_artist:6230b2d1-827d-3acb-adcc-8be3c79a0360
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        """Don Gardner (born May 9, 1931) is an American rhythm and blues drummer and vocalist. Born in Philadelphia, Gardner started out as a professional musician in 1947 while still at school. By 1953 Gardner had formed his own group, the Sonotones, but teamed up with Dee Dee Ford in the early 1960s to have his biggest successes. Their biggest hit was "I Need Your Lovin'," a Top 20 hit in 1962. It is a call-and-response classic in the mold of Ike & Tina Turner. Between 1964 and 1965 the Don Garner Quintet with Dee Dee Ford were based in Sweden where they released three live albums including one fronted by Freda Payne."""@en;
    owl:sameAs viaf:22398989;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_Gardner>,
        <http://viaf.org/viaf/22398989>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Don_Gardner.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Don_Gardner.
doremus_artist:628e9aeb-6476-3e5b-8271-299e26a46d91
    rdfs:comment
        " Harold Fraser-Simson (15 August 1872 \u2013 19 January 1944), was an English composer of light music, including songs and the scores to musical comedies. His most famous musical was the World War I hit, The Maid of the Mountains, and he later set numerous children's poems to music, especially those of A. A. Milne."@en;
    owl:sameAs viaf:12506710;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harold_Fraser-Simson>,
        <http://viaf.org/viaf/12506710>,
        <https://musicbrainz.org/artist/53522bfc-99d7-4be8-94c9-b0525b3cc370>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Fraser-simpsonH1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harold_Fraser-Simson.
doremus_artist:62e05c11-7f7b-3c52-afa6-06243a23e0c6
    dbp:birthPlace dbr:Berchem;
    dbp:deathPlace dbr:Monopoli;
    rdfs:comment
        "Jacquet de Berchem (* um 1505 in Berchem bei Antwerpen; \u2020 um 1565 vermutlich in Monopoli bei Bari) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist und Kapellmeister der Renaissance."@de,
        "Jacquet de Berchem (also known as Giachet(to) Berchem or Jakob van Berchem; c. 1505 \u2013 before 2 March 1567) was a Franco-Flemish composer of the Renaissance, active in Italy. He was famous in mid-16th-century Italy for his madrigals, approximately 200 of which were printed in Venice, some in multiple printings due to their considerable popularity. As evidence of his widespread fame, he is listed by Rabelais in Gargantua and Pantagruel as one of the most famous musicians of the time, and the printed music for one of his madrigals appears in a painting by Caravaggio (The Lute Player)."@en,
        "Jacquet de Berchem (\u00e9galement connu sous le nom de Giachet ou Giachetto Berchem et Jakob van Berchem), n\u00e9 vers 1505 et mort avant le 2 mars 1567  est un compositeur de l\u2019\u00e9cole franco-flamande. Au milieu du XVIe si\u00e8cle, il est c\u00e9l\u00e8bre en Italie pour ses madrigaux ; environ deux cents sont imprim\u00e9s \u00e0 Venise, et certains \u00e9dit\u00e9s \u00e0 plusieurs reprises en raison de leur grande popularit\u00e9. Rabelais le mentionne dans le Quart Livre, et la partition d\u2019un de ses madrigaux appara\u00eet dans Le Joueur de luth du Caravage."@fr;
    owl:sameAs viaf:90639154;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacquet_de_Berchem>,
        <http://viaf.org/viaf/90639154>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/1596_Caravaggio,_The_Lute_Player_The_Hermitage,_St._Petersburg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacquet_de_Berchem.
doremus_artist:6305aa2a-5850-3ed4-bdc1-2c11e2d97607
owl:sameAs viaf:80184887; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80184887>.
doremus_artist:631549a0-18b1-3d51-95c9-f7df6301ee76
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nancy,_France>;
    rdfs:comment
        "Pascal Dusapin (* 29. Mai 1955 in Nancy) ist franz\u00f6sischer Komponist und Fotograf."@de,
        "Pascal Dusapin (Nancy, 29 mei 1955) is een Frans componist van eigentijdse klassieke muziek.Dusapin componeert in uiteenlopende genres, van kamermuziek in solistische, instrumentale, vocale en gemengde bezettingen, tot werk voor groot symfonische orkest, koorwerken, een 'operatorium' en zes opera's. Hij werkt in Parijs."@nl,
        "Pascal Dusapin (Nancy, Francia, 29 de mayo de 1955) es un compositor franc\u00e9s."@es,
        """Pascal Dusapin (born 29 May 1955) is a contemporary French composer born in Nancy, France. His music is marked by its microtonality, tension, and energy. A pupil of Iannis Xenakis and Franco Donatoni and an admirer of Var\u00e8se, Dusapin studied at the University of Paris I and Paris VIII during the 1970s. His music is full of "romantic constraint", and he rejects the use of electronics, percussion other than timpani, and, up until the late 1990s, piano. His melodies have a vocal quality, even in purely instrumental works. Dusapin has composed solo, chamber, orchestral, vocal, and choral works, as well as several operas, and has been honored with numerous prizes and awards."""@en,
        "Pascal Dusapin, n\u00e9 le 29 mai 1955 \u00e0 Nancy, est un compositeur fran\u00e7ais de musique contemporaine et un photographe."@fr,
        "\u041f\u0430\u0441\u043a\u0430\u043b\u044c \u0414\u044e\u0441\u0430\u043f\u0435\u043d (\u0444\u0440. Pascal Dusapin, 29 \u043c\u0430\u044f 1955, \u041d\u0430\u043d\u0441\u0438) \u2013 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30d1\u30b9\u30ab\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30b5\u30d1\u30f3\uff08Pascal Dusapin, 1955\u5e745\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116748256;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pascal_Dusapin>,
        <http://viaf.org/viaf/116748256>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a0bde59a-3ef4-4f81-8b2e-49e15f18f162>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pascal_Dusapin.
doremus_artist:64641205-012a-39d5-8411-e9c9090f4fdb
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Erik Marchand, n\u00e9 le 2 octobre 1955 \u00e0 Paris, est un chanteur et musicien fran\u00e7ais de culture bretonne. Form\u00e9 au chant dans les ann\u00e9es 1970 par Manuel Kerjean, Marcel Guilloux, Yann-Fa\u00f1ch Kemener, il joue \u00e9galement de la clarinette bretonne (treujenn gaol). Citoyen du monde engag\u00e9, fondateur et directeur de la Kreiz Breizh Akademi, il \u0153uvre pour le collectage, la transmission musicale et l'ouverture sur le monde, multipliant les exp\u00e9riences pour une musique populaire \u00e0 la fois enracin\u00e9e et favorable aux m\u00e9langes (musique roumaine du Taraf de Caransebe\u0219, \u00e9lectrique avec Rodolphe Burger, ex-leader du groupe rock Kat Onoma, jazz avec Jacques Pellen...)."@fr,
        "\u00c9rik Marchand (born 1955) is a Breton traditional singer and player of the treujenn-gaol (Breton clarinet). Although born in Paris, his family was of Breton origin, hailing from Quelneuc, Brittany. Influenced by the music of Manuel Kerjean, Marchand moved to his family's homeland and studied traditional music and the Breton language. He became deeply involved with traditional Breton singing, including the gwerz, a traditional lament. In the 1980s he helped form a traditional music group called Gwerz which released three albums. In the 1980s Marchand also began to collaborate with oudist Thierry Robin, producing a fusion of Celtic and Arabic motifs influenced by jazz."@en;
    owl:sameAs viaf:14961830;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erik_Marchand>,
        <http://viaf.org/viaf/14961830>,
        <https://musicbrainz.org/artist/18fadad0-7621-4134-80fe-26be8e58f862>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Erik_Marchand_Celtic-procession.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erik_Marchand.
doremus_artist:64fdabd6-068d-3fc6-99c0-76ae7243cfff
owl:sameAs viaf:42035584; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42035584>.
doremus_artist:65dfc8d2-22ed-3931-863f-86c4db2c4b04
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/St._Louis>;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Ernest Brooks Wilkins Jr. (* 20. Juli 1919 in St. Louis, Missouri, USA; \u2020 5. Juni 1999 in Kopenhagen, D\u00e4nemark) war ein US-amerikanischer Saxophonist, Komponist und Bandleader des Modern Jazz. Er wurde mit dem Ben Webster Prize ausgezeichnet."@de,
        "Ernest Brooks Wilkins Jr. (20 juillet 1922 - 5 juin 1999) \u00e9tait un saxophoniste qui a surtout arrang\u00e9 et compos\u00e9 pour les plus grands noms du jazz. Il est surtout connu pour son travail avec l'orchestre de Count Basie mais il a aussi collabor\u00e9 avec Tommy Dorsey, Harry James, et Dizzy Gillespie. De plus, il a \u00e9t\u00e9 responsable musical de certains albums de Cannonball Adderley, Dinah Washington, Oscar Peterson, et Buddy Rich."@fr,
        "Ernest Brooks Wilkins Jr. (July 20, 1922 \u2013 June 5, 1999) was a jazz arranger and writer who also played tenor saxophone. He might be best known for his work with Count Basie. He also wrote for Tommy Dorsey, Harry James, and Dizzy Gillespie. In addition to that he was musical director for albums by Cannonball Adderley, Dinah Washington, Oscar Peterson, and Buddy Rich."@en,
        "Ernest Brooks Wilkins, Jr. (St. Louis, 20 juli 1919 - Kopenhagen, 5 juni 1999) was een Amerikaanse jazz-saxofonist, componist, arrangeur en bigband-leider in de swing en bop."@nl;
    owl:sameAs viaf:100232872;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernie_Wilkins>,
        <http://viaf.org/viaf/100232872>,
        <https://musicbrainz.org/artist/15c1d7c1-32e3-4356-8f44-07569e15f3fa>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ernie_Wilkins.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernie_Wilkins.
doremus_artist:670e3ebd-a774-3af4-b435-23a78f9d3b2a
    dbp:birthPlace dbr:Amberg;
    dbp:deathPlace dbr:Nuremberg;
    rdfs:comment
        "Caspar Othmayr (* 12. M\u00e4rz 1515 in Amberg; \u2020 4. Februar 1553 in N\u00fcrnberg) war ein deutscher evangelischer Geistlicher, Theologe und Komponist."@de,
        "Caspar Othmayr (12 March 1515 \u2013 4 February 1553) was a German Lutheran pastor and composer. Othmayr was born in Amberg, Upper Palatinate, and studied in Heidelberg as a pupil of Lorenz Lemlin, among others. Later, he became rector of the monastery school of Heilsbronn near Ansbach. From 1548 on he was provost in Ansbach, but soon lost the position because of theological differences. His works are found in numerous collections of his time, as in Georg Forster's Frische teutsche Liedlein. Othmayr died in Nuremberg in 1553."@en,
        "Caspar Othmayr, n\u00e9 le 12 mars 1515 \u00e0 Amberg en Bavi\u00e8re et mort le 4 f\u00e9vrier 1553 \u00e0 Nuremberg, est un th\u00e9ologien et compositeur allemand."@fr,
        "\u041a\u0430\u0441\u043f\u0430\u0440 \u041e\u0442\u043c\u0430\u0439\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Caspar Othmayr; 12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1515, \u0410\u043c\u0431\u0435\u0440\u0433, \u0412\u0435\u0440\u0445\u043d\u0438\u0439 \u041f\u0444\u0430\u043b\u044c\u0446 \u2014 4 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1553, \u041d\u044e\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a, \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 XVI \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041e\u0442\u043c\u0430\u0439\u0440 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0410\u043c\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435, \u0412\u0435\u0440\u0445\u043d\u0438\u0439 \u041f\u0444\u0430\u043b\u044c\u0446. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0425\u0430\u0439\u0434\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435. \u041f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u043e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043c\u043e\u043d\u0430\u0441\u0442\u044b\u0440\u044f \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0425\u0430\u0439\u043b\u044c\u0441\u0431\u0440\u043e\u043d\u043d \u0432\u043e\u0437\u043b\u0435 \u0410\u043d\u0441\u0431\u0430\u0445\u0430. \u041e\u0442\u043c\u0430\u0439\u0440 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0440\u0430\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0438 (Liedsatz) \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u044b XVI \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u0430\u0436\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u044b \u0441 1545 \u043f\u043e 1550 \u0433\u043e\u0434\u044b. \u041e\u043d \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0438\u043b \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0433\u0438\u043c\u043d\u043e\u0432, \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0432\u0434\u043e\u0445\u043d\u043e\u0432\u0438\u043b \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u041b\u044e\u0442\u0435\u0440, \u0430 \u0432 1546 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b Epitaphium \u0430 Lutheri \u0432 \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u044c \u043e \u043d\u0451\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:22406644;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Caspar_Othmayr>,
        <http://viaf.org/viaf/22406644>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1350513d-406c-4b23-a5d0-1e675fd5bcb2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Georg_Forsters_Frische_Teutsche_Liedlein_202.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Caspar_Othmayr.
doremus_artist:673b3822-7f6e-34d7-a729-c438e72d3002
owl:sameAs viaf:119964098; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119964098>.
doremus_artist:67613493-c22d-3898-a77b-53ce4d54a10c
owl:sameAs viaf:18081499; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18081499>.
doremus_artist:67c295ea-bf97-391e-bda0-769af8dbb700
owl:sameAs viaf:20777058; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20777058>.
doremus_artist:683acf6a-b8e9-3149-9aa3-2628724bae7f
owl:sameAs viaf:17560036; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17560036>.
doremus_artist:688147e1-d49d-3d0b-9cf4-9578732a0736
    rdfs:comment
        "George Alfred Maran (July 25, 1926 \u2013 Nov 26, 2011) was an American opera, oratorio, and concert tenor. Born near Boston, Massachusetts. Maran attended Harvard University where he and his voice came to the attention of people such as Leonard Bernstein and Paul Hindemith. He first drew international attention when he won the \u201cMozart-Medaille\u201d(Mozart Medal) from the Mozarteum International Foundation in Salzburg in 1956 on Mozart\u2019s 200th birthday. The same year, and the next forty years thereafter, he was a soloist at the Opera in Darmstadt, Germany. Even so, he continued singing all over Europe and the United States, the world premiere of A Midsummer Night's Dream (opera) with Benjamin Britten conducting as a prime example. He has sung many wide-ranging and varied genres as soloist in opera,"@en;
    owl:sameAs viaf:66650449;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Maran>,
        <http://viaf.org/viaf/66650449>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_Maran_yearbook_1948.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Maran.
doremus_artist:6896a244-86e9-34da-8d21-f0592b3ee3b7
    rdfs:comment
        "Gabriel-Valentin Soulacroix (11 December 1853 [some sources say 1852], Villeneuve-sur-Lot \u2013 16 August 1905, Paris) was a French operatic baritone. He studied at Toulouse, where he won four first prizes, and then in Paris."@en;
    owl:sameAs viaf:69241525;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gabriel_Soulacroix>,
        <http://viaf.org/viaf/69241525>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gabriel_Soulacroix.
doremus_artist:68cf3f54-c187-3d8e-8ab5-fa3413323fb6
    rdfs:comment
    "Charles Mauu est un acteur et chanteur tahitien n\u00e9 en 1918."@fr;
    owl:sameAs viaf:37105448;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Charles_Mauu>,
        <http://viaf.org/viaf/37105448>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles_Mauu.
doremus_artist:690faacc-f159-3246-8800-817a909775f1
    dbp:birthPlace dbr:Sussex;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        "Jill HaworthFichier:Jill Haworth 1961.JPG Valerie Jill Haworth est une actrice britannique n\u00e9e le 15 ao\u00fbt 1945 \u00e0 Hove (Sussex), morte \u00e0 Manhattan (New York), le 3 janvier 2011 \u00e0 l'\u00e2ge de 65 ans."@fr,
        "Valerie Jill Haworth (* 15. August 1945 in Hove, Sussex, England; \u2020 3. Januar 2011 in New York City) war eine britische Schauspielerin."@de,
        "Valerie Jill Haworth (15 August 1945 \u2013 3 January 2011) was an English actress. She appeared in films throughout the 1960s, and started making guest appearances on television in 1963. She originated the role of Sally Bowles in the musical Cabaret on Broadway in 1966."@en,
        "Valerie Jill Haworth (Hove, 15 augustus 1945 - Manhattan, 3 januari 2011) was een Britse actrice. Als veertienjarige maakte ze in 1960 haar debuut in Exodus. Ze speelde regelmatig in horrorfilms, maar had ook gastrollen in diverse tv-series. Ook heeft ze twee jaar lang de rol van Sally Bowles gespeeld in de musical Cabaret op Broadway."@nl,
        "Valerie Jill Haworth (Sussex, 15 de agosto de 1945 - 3 de janeiro de 2011) foi uma atriz inglesa."@pt;
    owl:sameAs viaf:71593625;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jill_Haworth>,
        <http://viaf.org/viaf/71593625>,
        <https://musicbrainz.org/artist/de571a70-0303-4b20-83fd-0e4e95f3858f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jill_Haworth_1965.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jill_Haworth.
doremus_artist:6a384d71-275c-3d46-8a86-1a5ff22a37ad
owl:sameAs viaf:87111095; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87111095>.
doremus_artist:6a6866ff-bf98-3231-874b-a885f25f8acd
owl:sameAs viaf:34778621; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34778621>.
doremus_artist:6a69182c-6e07-39f0-9b80-ad220cf4adda
owl:sameAs viaf:29674421; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29674421>.
doremus_artist:6ac22400-fd73-38d9-b22a-fb0bd0adc438
owl:sameAs viaf:17554487; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17554487>.
doremus_artist:6af0e932-6a6d-3577-96e9-955181bf4606
    dbp:birthPlace dbr:Potsdam;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Heinrich Joseph Baermann (* 14. Februar 1784 in Potsdam; \u2020 11. Juni 1847 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Klarinettist."@de,
        "Heinrich Joseph Baermann (also spelled B\u00e4rmann; 14 February 1784 \u2013 11 June 1847) was a clarinet virtuoso of the Romantic era who is generally considered as being not only an outstanding performer of his time, but highly influential in the creation of several important composers' works for his instrument."@en,
        "Heinrich Joseph B\u00e4rmann (tambi\u00e9n escrito como Baermann) (Potsdam, 14 de febrero de 1784 - M\u00fanich, 11 de junio de 1847) fue un virtuoso clarinetista del romanticismo musical, que generalmente se considera no s\u00f3lo como excelente int\u00e9rprete sino tambi\u00e9n como fuerte influencia para muchos compositores del momento."@es,
        "Heinrich Joseph B\u00e4rmann (\u00e9galement \u00e9crit Baermann; n\u00e9 le 14 f\u00e9vrier 1784 \u00e0 Potsdam et mort le 11 juin 1847 \u00e0 Munich) est un clarinettiste virtuose et un compositeur allemand. Il est g\u00e9n\u00e9ralement consid\u00e9r\u00e9 comme \u00e9tant non seulement un interpr\u00e8te exceptionnel de son temps, mais aussi un musicien qui a fortement influenc\u00e9 la cr\u00e9ation d'\u0153uvres d'autres compositeurs. Il est le p\u00e8re du compositeur Carl Baermann."@fr,
        "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0411\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Heinrich Joseph B\u00e4rmann \u0438\u043b\u0438 Baermann; 14 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1784, \u041f\u043e\u0442\u0441\u0434\u0430\u043c, \u2014 11 \u0438\u044e\u043d\u044f 1847, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0444\u043e\u043d \u0412\u0435\u0431\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30d9\u30fc\u30eb\u30de\u30f3\uff08Heinrich Joseph Baermann \u307e\u305f\u306f B\u00e4rmann \u3068\u3082\u30011784\u5e742\u670814\u65e5 \u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3 - 1847\u5e746\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u300219\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30be\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3001\u305d\u306e\u6d41\u9e97\u3067\u7f8e\u3057\u3044\u6f14\u594f\u306b\u3088\u308a\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30a6\u30a7\u30fc\u30d0\u30fc\u3084\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u3089\u306b\u970a\u611f\u3092\u4e0e\u3048\u3001\u4e21\u8005\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u53ca\u307c\u3057\u305f\u3002\u606f\u5b50\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d9\u30fc\u30eb\u30de\u30f3(Carl Baermann\u30011810\u5e7410\u670824\u65e5\uff0d1885\u5e745\u670824\u65e5)\u3082\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3001\u30d0\u30bb\u30c3\u30c8\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002 \u9752\u5e74\u671f\u306b\u30dd\u30c4\u30c0\u30e0\u306e\u8ecd\u4e8b\u5b66\u6821\u3067\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3092\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30d9\u30fc\u30a2\uff081744\u5e74 - 1811\u5e74\uff09\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5b9f\u529b\u304c\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306e\u30eb\u30a4\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\u30c8\u738b\u5b50\u306e\u5bae\u5ef7\u306b\u6ce8\u76ee\u3055\u308c\u30011804\u5e74\u306b\u540c\u5730\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u306b\u304a\u3044\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30bf\u30a6\u30b7\u30e5\uff081762\u5e74 - 1817\u5e74\uff09\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u738b\u5b50\u85a8\u53bb\u5f8c\u306f1807\u5e74\u3088\u308a\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u306b\u63a1\u7528\u3055\u308c\u3001\u6ca1\u3059\u308b\u307e\u3067\u305d\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u306e\u8077\u306e\u4e00\u65b9\u3067\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3044\u3001\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u3001\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3001\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u306a\u3069\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u5730\u306b\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u3063\u3066\u597d\u8a55\u3092\u535a\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14957466;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Baermann>,
        <http://viaf.org/viaf/14957466>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Baermann_Heinrich_Joseph.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinrich_Baermann.
doremus_artist:6b5fba66-8199-347e-9670-84015cd916c2
owl:sameAs viaf:67638258; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67638258>.
doremus_artist:6bc50a81-8f5a-316e-9f58-11688f7bb619
owl:sameAs viaf:27244141; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27244141>.
doremus_artist:6be5c3f6-d661-35d5-8b74-029d65729830
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Corringham,_Essex>;
    rdfs:comment
        "Compositore soprattutto di musica orchestrale, Turnage \u00e8 stato influenzato anche dal jazz, da Miles Davis in particolare. I suoi studi musicali sono stati con Oliver Knussen, John Lambert ed in seguito con Gunther Schuller. La sua composizione Chicago Remains \u00e8 stata eseguita nel 2008 in prima europea dalla Chicago Symphony Orchestra diretta da Bernard Haitink alla Royal Albert Hall di Londra."@it,
        "Mark Anthony Turnage (Corringham, Essex, 10 de junio de 1960) es un compositor ingl\u00e9s de m\u00fasica cl\u00e1sica, uno de los m\u00e1s exitosos compositores de la \u00abNueva M\u00fasica\u00bb de nuestro tiempo, muy influido por el jazz, y por Miles Davis, en particular."@es,
        "Mark-Anthony Turnage (* 10. Juni 1960 in Corringham, Essex) ist ein britischer Komponist. Mark-Anthony Turnage ist ein erfolgreicher Vertreter der Neuen Musik unserer Zeit. Seine Werke sind von seiner engen Verbundenheit zum Jazz im Allgemeinen und zur Musik von Miles Davis im Besonderen gepr\u00e4gt. Mit seiner Mischung aus Jazz und klassischen Stilen bahnt sich Turnage seinen eigenen Weg zwischen Moderne und Tradition und stellt die Kluft zwischen zeitgen\u00f6ssischen und authentischen historischen Spielpraktiken infrage. Mit seiner eigenwilligen Tonsprache bereichert er die zeitgen\u00f6ssische Musik."@de,
        "Mark-Anthony Turnage (Corringham, 10 juni 1960) is een Brits componist en muziekpedagoog. Hij is een succesrijk vertegenwoordiger van de nieuwe eigentijdse muziek. Met zijn vermenging uit jazz en klassieke stijlen verovert Turnage zich een eigen weg tussen moderne en traditie en maakt er een vraagteken aan de kloof tussen eigentijdse en authentieke historische speelpraktijken. In ieder geval is hij met zijn eigenzinnig toonspraak een verrijking voor de hedendaagse muziek."@nl,
        "Mark-Anthony Turnage CBE (Corringham, 10 juin 1960) est un compositeur anglais."@fr,
        "Mark-Anthony Turnage CBE (born 10 June 1960) is a prolific English composer of classical music."@en,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a-\u042d\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0422\u0451\u0440\u043d\u0435\u0434\u0436 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Mark-Anthony Turnage, 10 \u0438\u044e\u043d\u044f 1960, \u041a\u043e\u0440\u0440\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u042d\u0441\u0441\u0435\u043a\u0441) \u2013 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30de\u30fc\u30af\uff1d\u30a2\u30f3\u30bd\u30cb\u30fc\u30fb\u30bf\u30cd\u30b8\uff08Mark-Anthony Turnage, 1960\u5e741\u670810\u65e5 \u30a8\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u5dde\u30b3\u30ea\u30f3\u30ac\u30e0 - \uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u3001\u540d\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u3001\u30de\u30fc\u30af\uff1d\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30fc\u3068\u3082\u3001\u307e\u305f\u59d3\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u3001\u30bf\u30fc\u30cd\u30a4\u30b8\u3001\u30bf\u30fc\u30cd\u30b8\u3001\u30bf\u30fc\u30cb\u30c3\u30b8\u306a\u3069\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002\u30de\u30a4\u30eb\u30b9\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\u306b\u50be\u5012\u3057\u3066\u30e2\u30c0\u30f3\u30b8\u30e3\u30ba\u306b\u5f37\u304f\u5f71\u97ff\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3067\u6709\u540d\u3002\u540c\u4e16\u4ee3\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30ca\u30a4\u30b8\u30a7\u30eb\u30fb\u30b1\u30cd\u30c7\u30a3\u3068\u540c\u3058\u304f\u3001EMI\u306e\u8ca9\u58f2\u6226\u7565\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u5f80\u5e74\u306e\u300c\u6012\u308c\u308b\u82e5\u8005\u300d\u4e16\u4ee3\u3092\u610f\u8b58\u3057\u305f\u30d1\u30f3\u30af\u30fb\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u3067\u30de\u30b9\u30b3\u30df\u306b\u767b\u5834\u3055\u305b\u3089\u308c\u3001\u811a\u5149\u3092\u6d74\u3073\u305f\u3002\u30b5\u30a4\u30e2\u30f3\u30fb\u30e9\u30c8\u30eb\u306e\u5bf5\u5150\u3068\u3057\u3066\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u300c3\u4eba\u306e\u53eb\u3076\u6559\u7687 Three Screaming Popes \u300d\uff081989\u5e74\u5b8c\u6210\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30d9\u30fc\u30b3\u30f3\u306e\u540c\u540d\u306e\u7d75\u753b\u306b\u57fa\u3065\u304f\uff09\u306b\u3088\u3063\u3066\u56fd\u969b\u7684\u306b\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u308b\u3002 \u30bf\u30cd\u30b8\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3057\u3070\u3057\u3070\u7279\u5fb4\u7684\u306a\u500b\u4eba\u69d8\u5f0f\u3067\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u529b\u5f37\u3044\u30ea\u30ba\u30e0\u306e\u63a8\u9032\u529b\u3084\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u548c\u58f0\u6cd5\u3001\u65cb\u5f8b\u7684\u8981\u7d20\u306e\u660e\u5feb\u306a\u5b58\u5728\u3001\u8272\u5f69\u7684\u306a\u7ba1\u5f26\u697d\u6cd5\u3068\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u6253\u697d\u5668\uff08\u8abf\u5f8b\u306e\u5408\u308f\u306a\u3044\u3082\u306e\u3082\u4f7f\u308f\u308c\u308b\uff09\u306e\u6d3b\u7528\u304c\u7279\u5fb4\u7684\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30c7\u30e5\u30fc\u30af\u30fb\u30a8\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u306e\u4f5c\u54c1\u304b\u3089\u30011970\u5e74\u4ee3\u306e\u30c6\u30ec\u30d3\u30c9\u30e9\u30de\u306e\u63a2\u5075\u3082\u306e\u306e\u30c6\u30fc\u30de\u97f3\u697d\u307e\u3067\u3001\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u97f3\u697d\u304c\u6697\u793a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u300c\u672c\u7269\u306e\u30e2\u30c0\u30f3\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u300d\u3092\u4f5c\u66f2\u3059\u308b\u3053\u3068\u306e\u3067\u304d\u308b\u6570\u5c11\u306a\u3044\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115761806;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark-Anthony_Turnage>,
        <http://viaf.org/viaf/115761806>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mark-Anthony_Turnage.
doremus_artist:6bec3f7d-910c-30f5-87d4-2c8e4bb301cd
    rdfs:comment
        "Alexandre Carlin, n\u00e9 le 2 f\u00e9vrier 1973 \u00e0 Versailles, est un chef d'orchestre, professeur de clarinette et compositeur fran\u00e7ais. Son catalogue comprend des \u0153uvres originales, des transcriptions, des arrangements divers, ainsi que de nombreuses pi\u00e8ces instrumentales de concours."@fr;
    owl:sameAs viaf:51956040;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alexandre_Carlin>,
        <http://viaf.org/viaf/51956040>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alexandre_Carlin.
doremus_artist:6d282778-ea1a-342c-9754-5b2c5f92d472
    dbp:birthPlace dbr:Atzenbrugg;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Hilde R\u00f6ssel-Majdan (30 January 1921 \u2013 15 December 2010) was an Austrian contralto in opera and concert. She was a member of the Vienna State Opera and is known for early recordings of Bach's music including his cantatas. She was an influential voice teacher in Graz and Vienna."@en,
        "Hildegard Maria R\u00f6ssel-Majdan (* 30. J\u00e4nner 1921 in Moosbierbaum; \u2020 15. Dezember 2010 in Wien) war eine \u00f6sterreichische Operns\u00e4ngerin (Alt)."@de;
    owl:sameAs viaf:88566278;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hilde_R\u00f6ssel-Majdan>,
        <http://viaf.org/viaf/88566278>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hilde_Rössel-Majdan.
doremus_artist:6d75e9ed-9fa2-3f91-a911-d8d031adcf66
owl:sameAs viaf:79177797; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79177797>.
doremus_artist:6e2ceb48-e691-35a5-8623-cbef74cf73d5
owl:sameAs viaf:22326663; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22326663>.
doremus_artist:6f83f384-16e8-3d34-a553-7ae108b41004
    rdfs:comment
        "Byttering (also Bytering, Bytteryng, or Biteryng; possible first name Thomas) (fl. c. 1400 \u2013 1420) was an English composer during the transitional period from Medieval to Renaissance styles. Five of his compositions have survived, all of them in the Old Hall Manuscript."@en;
    owl:sameAs viaf:32187771;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Byttering>,
        <http://viaf.org/viaf/32187771>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Byttering.
doremus_artist:6fe9f2ff-3d85-32e1-af73-3acd97ce0808
    dbp:birthPlace dbr:Sussex;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Divenne organista presso l'antica universit\u00e0 di Winchester e successivamente presso la cattedrale di Chichester. Le sue opere sono principalmente vocali e includono madrigali e musica per il servizio religioso."@it,
        "Thomas Weelkes (* 1576; \u2020 1623) war ein englischer Komponist und Organist der sp\u00e4ten Renaissance. Weelkes war zwischen 1598 und bis etwa 1601 Organist am Winchester College und erhielt in Oxford den Grad eines Bachelor of Music. 1603 erhielt er eine lukrative Stellung an der Kathedrale in Chichester, komponierte Kirchenmusik und heiratete eine wohlhabende Frau. Sein gerade ver\u00f6ffentlichtes Buch mit klangvollen Madrigalen war eines der bedeutendsten der englischen Tradition. Wegen unziemlichen Verhaltens und Trunksucht wurde er aus dem Kirchendienst entlassen.Weelkes' Bedeutung in der englischen Musikgeschichte gr\u00fcndet sich gleicherma\u00dfen auf Madrigale wie auf seine Kirchenmusik. In seinem Madrigalschaffen unterschied er sich vom zeitgen\u00f6ssischen g\u00e4ngigen englischen Geschmack durch seine Vor"@de,
        "Thomas Weelkes (1576 - 1623), foi um m\u00fasico, e organista, ingl\u00eas do per\u00edodo renascentista, autor de madrigais e de m\u00fasica sacra. Weelkes foi batizado na pequena igreja da vila de Elsted em Sussex em 25 de outubro 1576. Tem sido sugerido que seu pai era John Weelkes, reitor da Elsted [2], embora n\u00e3o haja nenhuma prova documental da rela\u00e7\u00e3o. Em 1597, quando seu primeiro volume de madrigais foi publicado, o pref\u00e1cio observava que ele era um homem muito jovem quando eles foram escritos, o que ajuda a fixar a data do seu nascimento para algum lugar no meio da d\u00e9cada de 1570. No in\u00edcio de sua vida, ele estava em servi\u00e7o na casa do cortes\u00e3o Edward Darcye. No final de 1598, com a idade prov\u00e1vel de 22, Weelkes foi nomeado organista da Winchester College, onde permaneceu por dois ou tr\u00eas anos, receb"@pt,
        "Thomas Weelkes (1576 - 30 novembre 1623) est un compositeur anglais de la Renaissance."@fr,
        "Thomas Weelkes (baptised 25 October 1576 \u2013 30 November 1623) was an English composer and organist. He became organist of Winchester College in 1598, moving to Chichester Cathedral. His works are chiefly vocal, and include madrigals, anthems and services."@en,
        "Thomas Weelkes (bautizado el 25 de octubre de 1576, Elsted, Sussex - 30 de noviembre de 1623, Londres) fue un compositor y organista brit\u00e1nico. Public\u00f3 su primer libro de madrigales en 1597 y al siguiente a\u00f1o fue designado organista del Winchester College. Sus siguientes libros de madrigales fueron publicados entre 1598 y 1600, adem\u00e1s de un tomo final en 1608."@es,
        "Thomas Weelkes (ochrzczony w Elsted, Sussex, 25 pa\u017adziernika 1576; umar\u0142 w Londynie, pochowany 1 grudnia 1623) - angielski kompozytor i organista. Jeden z najwi\u0119kszych tw\u00f3rc\u00f3w madryga\u0142\u00f3w epoki."@pl,
        "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0423\u0438\u043b\u043a\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Thomas Weelkes; <\u043a\u0440\u0435\u0449\u0451\u043d> 25 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1576 \u2014 30 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1623, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0411\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0433\u0430\u043b\u043e\u0432 \u0438 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0430\u043d\u0442\u0435\u043c\u043e\u0432."@ru,
        "\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30a6\u30a3\u30fc\u30eb\u30af\u30b9\uff08Thomas Weelkes, 1576\u5e7410\u670825\u65e5\u6d17\u793c - 1623\u5e7412\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30021598\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u306a\u308a\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30c1\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u5927\u8056\u5802\u306b\u79fb\u308b\u3002\u5f7c\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u4e3b\u306b\u3001\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30eb\u3001\u82f1\u56fd\u56fd\u6559\u4f1a\u3067\u6b4c\u308f\u308c\u308b\u30a2\u30f3\u30bb\u30e0\u3084\u30b5\u30fc\u30f4\u30a3\u30b9\u306a\u3069\u306e\u58f0\u697d\u66f2\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69117169;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Weelkes>,
        <http://viaf.org/viaf/69117169>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Since_Robin_Hood_by_Weelkes.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Weelkes.
doremus_artist:702f7cf4-ac30-344a-bf68-e0ce2b38e532
owl:sameAs viaf:37104992; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37104992>.
doremus_artist:70b1fc5f-cad6-3d21-8d33-b8a8ae41bb88
    dbp:birthPlace dbr:Ziguinchor;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Ciss\u00e9. Aliou Ciss\u00e9,n\u00e9 le 24 mars 1976 \u00e0 Ziguinchor (S\u00e9n\u00e9gal), est un footballeur international S\u00e9n\u00e9galais qui \u00e9voluait aux postes de d\u00e9fenseur et milieu de terrain. Il est actuellement le s\u00e9lectionneur de l\u2019\u00e9quipe du S\u00e9n\u00e9gal."@fr,
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2016) \u0623\u0644\u064a\u0648 \u0633\u064a\u0633\u064a\u0647 (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 24 \u0645\u0627\u0631\u0633 1976) \u0647\u0648 \u0644\u0627\u0639\u0628 \u0643\u0631\u0629 \u0642\u062f\u0645 \u0633\u0646\u063a\u0627\u0644\u064a \u062f\u0648\u0644\u064a \u0633\u0627\u0628\u0642 \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0644\u0639\u0628 \u0643\u0645\u062f\u0627\u0641\u0639. \u0633\u0628\u0642 \u0644\u0647 \u0623\u0646 \u0644\u0639\u0628 \u0641\u064a \u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0644\u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0645 2002 \u0645\u0639 \u0645\u0646\u062a\u062e\u0628 \u0628\u0644\u0627\u062f\u0647. \u0644\u0639\u0628 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 153 \u0645\u0628\u0627\u0631\u0627\u0629 \u0633\u062c\u0644 \u062e\u0644\u0627\u0644\u0647\u0627 3 \u0623\u0647\u062f\u0627\u0641."@ar,
        "Aliou Ciss\u00e9 (Ziguinchor, 24 de mar\u00e7o de 1976) \u00e9 um ex futebolista senegal\u00eas e atual t\u00e9cnico da sele\u00e7\u00e3o Senegalesa. Construiu praticamente toda a carreira como futebolista na Fran\u00e7a, mas tamb\u00e9m jogou no Birmingham City, no Crystal Palace e no Portsmouth, todos da Inglaterra. Aliou Ciss\u00e9 jogou a Copa de 2002."@pt,
        "Aliou Ciss\u00e9 (Ziguinchor, Senegal, 24 de marzo de 1976), es un futbolista senegal\u00e9s, se desempe\u00f1\u00f3 como centrocampista y su \u00faltimo equipo fue el N\u00eemes Olympique de la Ligue 2 francesa. Actualmente se desempe\u00f1a como Director T\u00e9cnico de la selecci\u00f3n de Senegal."@es,
        "Aliou Ciss\u00e9 (born 24 March 1976) is a Senegalese former football player and coach. He has previously played for English Premier League club Birmingham City and later Portsmouth. Cisse was a defensive midfielder who has, on occasion, played at center back. He is currently the head coach of Senegal, having briefly taken charge of them following Amara Traor\u00e9's sacking, in a caretaker role in 2012. He was also the assistant coach of the under-23 side from 2012 to 2013, becoming head coach from 2013 to 2015."@en,
        "Aliou Ciss\u00e9 (ur. 24 marca 1976 roku w Ziguinchor) \u2013 senegalski pi\u0142karz graj\u0105cy na pozycji pomocnika we francuskim klubie N\u00eemes Olympique."@pl,
        "\u0410\u043b\u044c\u044e \u0421\u0438\u0441\u0441\u0435 (\u0444\u0440. Aliou Ciss\u00e9; 24 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1976, \u0417\u0438\u0433\u0438\u043d\u0448\u043e\u0440) \u2014 \u0441\u0435\u043d\u0435\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0418\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430. \u0418\u0433\u0440\u0430\u043b \u0437\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u043b\u0443\u0431\u044b \u00ab\u041b\u0438\u043b\u043b\u044c\u00bb, \u00ab\u0421\u0435\u0434\u0430\u043d\u00bb, \u00ab\u041f\u0430\u0440\u0438 \u0421\u0435\u043d-\u0416\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u00bb, \u00ab\u041c\u043e\u043d\u043f\u0435\u043b\u044c\u0435\u00bb, \u00ab\u041d\u0438\u043c\u00bb, \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u00ab\u0411\u0438\u0440\u043c\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c \u0421\u0438\u0442\u0438\u00bb \u0438 \u00ab\u041f\u043e\u0440\u0442\u0441\u043c\u0443\u0442\u00bb. \u041d\u044b\u043d\u0435 \u2014 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0435\u043d\u0435\u0440 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0421\u0435\u043d\u0435\u0433\u0430\u043b\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:49550431;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aliou_Ciss\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/49550431>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aliou_Cissé.
doremus_artist:71b6dd30-a9cc-32d0-8b99-15d67c843d71
owl:sameAs viaf:69195542; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69195542>.
doremus_artist:724b4adf-45df-307d-91c5-567a3afd2204
    rdfs:comment
        "Marguerite B\u00e9riza (1880 \u2013 1970) was a French opera singer who had an active international career during the first half of the 20th century. She began her career as a mezzo-soprano at the Op\u00e9ra-Comique in 1900; ultimately transitioning into the leading soprano repertoire at that theatre in 1912. She performed extensively in the United States from 1914\u20131917 and was also heard as a guest artist at theatres in the French provinces, Monaco, Portugal, and Switzerland during her career. In 1924 she founded her own opera company in Paris with whom she actively performed up until 1930."@en;
    owl:sameAs viaf:24875744;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marguerite_B\u00e9riza>,
        <http://viaf.org/viaf/24875744>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Margherita_Beriza,_1914.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marguerite_Bériza.
doremus_artist:72cb2d0d-7750-3384-8b26-609dab54768d
    dbp:birthPlace dbr:Brno;
    dbp:deathPlace re:Q663764;
    rdfs:comment
        "Pavel Haas (21 June 1899 \u2013 17 October 1944) was a Czech composer who was murdered during the Holocaust. He was an exponent of Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek's school of composition, and also utilized elements of folk music and jazz. Although his output was not large, he is notable particularly for his song cycles and string quartets."@en,
        "Pavel Haas (Brno, 21 de junio de 1899 \u2013 Auschwitz, 17 de octubre de 1944) fue un compositor checo que pereci\u00f3 en el Holocausto. Uno de los m\u00e1s destacados exponentes de la escuela de composici\u00f3n de Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek, usaba elementos folkl\u00f3ricos y de jazz. Su obra es reducida pero importante, en especial sus ciclos de canciones, cuartetos de cuerda y la \u00f3pera para ni\u00f1os Brundibar."@es,
        "Pavel Haas (Brno, 21 juni 1899 \u2013 Auschwitz, 17 oktober 1944) was een Tsjechische componist die tijdens de Holocaust is vermoord in het door Duitse nationaal-socialisten opgerichte vernietigingskamp Auschwitz. Hij is vooral bekend om zijn liederen en strijkkwartetten. Zijn stijl kenmerkt zich door invloeden van volksmuziek en jazz."@nl,
        "Pavel Haas (n\u00e9 le 21 juin 1899 \u00e0 Brno, mort le 17 octobre 1944 \u00e0 Auschwitz) est un compositeur tch\u00e8que."@fr,
        "Pavel Haas (ur. 21 czerwca 1899 w Brnie, zm. 17 pa\u017adziernika 1944 w Auschwitz-Birkenau) \u2013 czeski kompozytor pochodzenia \u017cydowskiego; brat aktora Hugo Haasa. W latach 1921-1922 studiowa\u0142 w konserwatorium w Brnie u Leo\u0161a Jan\u00e1\u010dka. Poza komponowaniem naucza\u0142 tak\u017ce prywatnie kompozycji. Podczas okupacji niemieckiej by\u0142 wi\u0119\u017aniem obozu koncentracyjnego Theresienstadt, nast\u0119pnie niemieckiego obozu zag\u0142ady Auschwitz-Birkenau, gdzie zgin\u0105\u0142 w komorze gazowej."@pl,
        "Pavel Haas, auch Paul Haas (geboren am 21. Juni 1899 in Br\u00fcnn, \u00d6sterreich-Ungarn; gestorben am 17. oder 18. Oktober 1944 im KZ Auschwitz-Birkenau) war ein tschechisch- und deutschsprachiger Komponist."@de,
        "\u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u0425\u0430\u0430\u0441 (\u0447\u0435\u0448. Pavel Haas, 21 \u0438\u044e\u043d\u044f 1899, \u0411\u0440\u043d\u043e \u2014 17 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1944, \u041e\u0441\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u043c) \u2013 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30d1\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30cf\u30fc\u30b9\uff08Pavel Haas, 1899\u5e746\u670821\u65e5 \u30d6\u30eb\u30ce - 1944\u5e7410\u670817\u65e5 \u30aa\u30b7\u30d5\u30a7\u30f3\u30c1\u30e0\uff09\u306f\u30c1\u30a7\u30b3\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u9774\u8077\u4eba\u30b8\u30af\u30e0\u30f3\u30c8\u3068\u3001\u30aa\u30c7\u30c3\u30b5\u51fa\u8eab\u306e\u30aa\u30ea\u30ac\u30fb\u30a8\u30d7\u30b7\u30e5\u30c6\u30a4\u30f3\u306e\u5b50\u3068\u3057\u3066\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u8a9e\u3092\u6bcd\u8a9e\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u80b2\u3064\u300214\u6b73\u304b\u3089\u30d6\u30eb\u30ce\u3067\u6b63\u898f\u306e\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021919\u5e74\u304b\u30891921\u5e74\u307e\u3067\u30d6\u30eb\u30ce\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30e4\u30f3\u30fb\u30af\u30f3\u30c4\u3068\u30f4\u30a3\u30ec\u30fc\u30e0\u30fb\u30da\u30c6\u30eb\u30b8\u30a7\u30eb\u30ab\u306b\u5b66\u3073\u3001\u305d\u306e\u5f8c2\u5e74\u9593\u30ec\u30aa\u30b7\u30e5\u30fb\u30e4\u30ca\u30fc\u30c1\u30a7\u30af\u306e\u79c1\u587e\u3067\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u3002 \u305d\u308c\u304b\u308920\u5e74\u306e\u3046\u3061\u306b50\u66f2\u4ee5\u4e0a\u304c\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u4f5c\u66f2\u8005\u81ea\u8eab\u306e\u81ea\u5df1\u6279\u5224\u306b\u3088\u308a\u3001\u305d\u306e\u3046\u306118\u66f2\u3057\u304b\u6574\u7406\u3055\u308c\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u5bb6\u696d\u306e\u9774\u88fd\u9020\u3092\u624b\u4f1d\u3046\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u3042\u3089\u3086\u308b\u7a2e\u985e\u306e\u4f5c\u66f2\u306b\u305f\u305a\u3055\u308f\u308a\u3001\u300a\u4ea4\u97ff\u66f2\u300b\u3084\u5408\u5531\u66f2\u3001\u6b4c\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\uff08\u300c\u72ac\u306e\u751f\u6d3b\u300d\u306e\u305f\u3081\u306e\u97f3\u697d\uff09\u3001\u821e\u53f0\u97f3\u697d\u3001\u6b4c\u5287\u300a\u30b5\u30eb\u30e9\u30bf\u30f3 Sarl\u00e1tan \u300b\u3092\u5275\u308a\u7d9a\u3051\u305f\u3002 1941\u5e74\u306b\u30c6\u30ec\u30fc\u30b8\u30a8\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u5f37\u5236\u53ce\u5bb9\u6240\u306b\u9001\u81f4\u3055\u308c\u3001\u30a2\u30a6\u30b7\u30e5\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\uff1d\u30d3\u30eb\u30b1\u30ca\u30a6\u5f37\u5236\u53ce\u5bb9\u6240\u3067\u51e6\u5211\u3055\u308c\u305f\u3002\u300a\u4ea4\u97ff\u66f2\u300b\u306f\u9577\u3089\u304f\u672a\u5b8c\u6210\u306e\u307e\u307e\u653e\u7f6e\u3055\u308c\u305f\u304c\u30011994\u5e74\u306b\u30ba\u30c7\u30cb\u30a7\u30af\u30fb\u30be\u30a6\u30cf\u30eb\u306b\u3088\u308a\u3001\u30cf\u30fc\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u3092\u8e0f\u307e\u3048\u3066\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u65bd\u3055\u308c\u305f\u3002\u30cf\u30fc\u30b9\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u3084\u30e2\u30e9\u30f4\u30a3\u30a2\u306e\u6c11\u4fd7\u97f3\u697d\u306b\u6839\u5dee\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u6642\u6298\u308a\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u6c11\u8b21\u306b\u3082\u4f3c\u305f\u8da3\u304d\u304c\u3042\u308b\u3002\u30c6\u30ec\u30b8\u30f3\u3067\u306f\u308f\u305a\u304b\u306b8\u4f5c\u304c\u907a\u3055\u308c\u305f\u306b\u3059\u304e\u306a\u3044\u3002"@ja,
        "\u5e15\u7ef4\u5c14\u00b7\u54c8\u65af\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aPavel Haas \uff0c1899\u5e746\u670821\u65e5\uff0d1944\u5e7410\u670817\u65e5)\uff0c\u72b9\u592a\u8840\u7edf\u7684\u6377\u514b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u4ece\u96c5\u7eb3\u5207\u514b\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u4ece\u4e8b\u5546\u4e1a\u7ecf\u8425\uff0c\u4e1a\u4f59\u4f5c\u66f2\u3002\u7eb3\u7cb9\u5360\u9886\u6377\u514b\u540e\uff0c1941\u5e74\u54c8\u65af\u88ab\u9001\u8fdb\u96c6\u4e2d\u8425\uff0c1944\u5e74\u5728\u5965\u65af\u7ef4\u8f9b\u96c6\u4e2d\u8425\u88ab\u9001\u8fdb\u6bd2\u6c14\u5ba4\u6740\u5bb3\u3002\u54c8\u65af\u7684\u521b\u4f5c\u98ce\u683c\u63a5\u8fd1\u5176\u8001\u5e08\uff0c\u4ed6\u7231\u597d\u4e2d\u56fd\u6587\u5316\uff0c\u66fe\u91c7\u7528\u4e2d\u56fd\u8bd7\u4eba\u7684\u4f5c\u54c1\u8c31\u6210\u827a\u672f\u6b4c\u66f2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32191440;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pavel_Haas>,
        <http://viaf.org/viaf/32191440>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6a3450e3-ae10-4604-b774-256b81d32c13>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PavelHaas.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pavel_Haas.
doremus_artist:73c39dd4-d907-3601-849d-8087c386ce5d
owl:sameAs viaf:19891801; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19891801>.
doremus_artist:74f51758-c34f-38d2-b8ad-7ca42f2800d7
owl:sameAs viaf:79648618; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79648618>.
doremus_artist:7590b3f3-6f8d-32cc-aad7-97e925e140e2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint-Jean-d'Angély>;
    rdfs:comment
        "Jacques Lenot (born 29 August 1945) is a French composer. His compositional techniques are derived from serialism."@en,
        "Jacques Lenot, compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 en 1945, revendique un parcours ind\u00e9pendant et autodidacte. Il utilise des techniques compositionnelles d\u00e9riv\u00e9es du s\u00e9rialisme."@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30eb\u30ce\uff08Jacques Lenot, 1945\u5e74 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b9\u30a4\u30b9\u5728\u4f4f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22327901;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Lenot>,
        <http://viaf.org/viaf/22327901>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Lenot.
doremus_artist:75cbec55-33c3-3675-bd34-89f5ab6a5bc8
owl:sameAs viaf:44633984; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44633984>.
doremus_artist:766d600c-1ef2-31dd-a68c-2a2658bf8154
    rdfs:comment
        "Timothy Swan (1758-1842) \u00e9tait un compositeur et un fabricant de chapeaux am\u00e9ricain. Timothy Swan est n\u00e9 \u00e0 Worcester (Massachusetts), fils de William Swan of Worcester, un orf\u00e8vre bien connu. L'un des premiers compositeurs am\u00e9ricains \u00e0 avoir \u00e9crit de la musique s\u00e9culaire et sacr\u00e9e, il \u00e9tait \u00e9galement po\u00e8te et professeur de chant."@fr,
        "Timothy Swan (1758\u20131842) was a composer and hatmaker born in Worcester, Massachusetts. The son of goldsmith William Swan, Swan lived in small towns along the Connecticut River in Connecticut and Massachusetts for most of his life. Swan's compositional output consisted mostly of psalm and hymn settings, referred to as psalmody. These tunes and settings were produced for choirs and singing schools located in Congregationalist communities of New England. Swan is unique as an early American composer in that he composed secular vocal duets and songs in addition to sacred tunebook music. The tunebook, New England Harmony is a collection of his sacred music compositions, while The Songster's Assistant is a collection of his secular music. Swan was also a poet and teacher of singing."@en;
    owl:sameAs viaf:51954377;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Timothy_Swan>,
        <http://viaf.org/viaf/51954377>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5efe611e-8297-4669-a644-4ceaeca089b7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Timothy_Swan_composer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Timothy_Swan.
doremus_artist:773195b0-c9cc-3621-a2a1-cf70f76ab2c9
    dbp:birthPlace dbr:Derby;
    rdfs:comment
        "Ralph William Downes CBE (16 August 1904 \u2013 24 December 1993) was an English organist, organ designer, teacher and music director and was Professor of Organ in the Royal College of Music. Downes was born in Derby and studied at the Royal College of Music from 1922 to 1923 under Walter Alcock, Henry Ley, and Edgar Cook.He was then assistant organist at Southwark Cathedral from 1923 until 1925, before moving to Keble College, Oxford (where he was also Organ Scholar to continue his education (1925 to 1928). He was then musical director and organist of the new chapel at Princeton University between 1928 and 1935, before returning to London."@en,
        "Ralph William Downes, (n\u00e9 le 16 ao\u00fbt 1904 \u00e0 Derby, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 24 d\u00e9cembre 1993) est un organiste anglais, concepteur d'orgues, professeur et directeur de la musique. Il a \u00e9t\u00e9 professeur d'orgue au Royal College of Music."@fr;
    owl:sameAs viaf:74040256;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ralph_Downes>,
        <http://viaf.org/viaf/74040256>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5f9e2037-1a64-44e0-891a-b5867e48be5c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ralph_Downes.
doremus_artist:779a12de-0759-3370-b394-cc10bdf1cabf
    dbp:birthPlace dbr:Sabadell;
    rdfs:comment
        "Benet Casablancas (nacido en Sabadell, localidad cercana a Barcelona, el 2 de abril de 1956) es compositor y music\u00f3logo. Desde el a\u00f1o 2002 es director acad\u00e9mico del Conservatorio Superior de M\u00fasica del Liceo (Barcelona)."@es,
        "Benet Casablancas Domingo (born April 2, 1956 in Sabadell) is a Spanish composer and musicologist."@en,
        "\u0411\u0435\u043d\u0435\u0442 \u041a\u0430\u0441\u0430\u0431\u043b\u0430\u043d\u043a\u0430\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Benet Casablancas Domingo, 2 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1956, \u0421\u0430\u0431\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434."@ru;
    owl:sameAs viaf:83654400;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benet_Casablancas>,
        <http://viaf.org/viaf/83654400>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benet_Casablancas.
doremus_artist:77e13bd7-59b9-37d0-8272-d3115882a2b4
owl:sameAs viaf:10046227; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10046227>.
doremus_artist:79db87d6-2c3e-38c5-9844-1a6e5b69d05c
owl:sameAs viaf:2734771; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2734771>.
doremus_artist:7a230f44-59cf-34cd-b58f-a5e6fd7291be
owl:sameAs viaf:213862040; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/213862040>.
doremus_artist:7a61b3e1-67d7-38cc-b214-9fa8150a17a7
owl:sameAs viaf:13774362; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13774362>.
doremus_artist:7ab15799-4dba-35f1-a7ff-a0ff102a5c10
owl:sameAs viaf:302314965; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/302314965>.
doremus_artist:7b1aed62-b12b-3555-9a54-7a43d3ef55a6
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9e Auphan, n\u00e9e \u00e0 Marseille le 2 juin 1941, est une chanteuse et directrice d\u2019op\u00e9ra franco-suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:54408640;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ren\u00e9e_Auphan>,
        <http://viaf.org/viaf/54408640>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Renée_Auphan_(1988)_by_Erling_Mandelmann_-_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Renée_Auphan.
doremus_artist:7b4e28da-d142-3c87-a7e3-9a20d4789786
    owl:sameAs viaf:66657861;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66657861>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nadda_Kniplová.
doremus_artist:7c2c63e6-a251-3af1-b33b-549455fa6408
    dbp:birthPlace dbr:Dessau;
    dbp:deathPlace dbr:Göppingen;
    rdfs:comment
        "Hans Bethge (* 9. Januar 1876 in Dessau; \u2020 1. Februar 1946 in G\u00f6ppingen, begraben in Kirchheim unter Teck) war ein deutscher Dichter. Er machte sich vor allem einen Namen durch seine Nachdichtungen orientalischer Lyrik."@de,
        """Hans Bethge (9 January 1876 \u2013 1 February 1946) was a German poet whose reputation abroad rests above all on the versions of Tang dynasty poetry set in Gustav Mahler's "Das Lied von der Erde". The Max-Eyth-Haus in Kirchheim unter Teck houses a permanent exhibit of Hans Bethge's books, photographs and other artifacts, while his manuscripts are preserved at the Deutsches Literaturarchiv Marbach."""@en,
        "Hans Bethge (9 janvier 1876 - 1er f\u00e9vrier 1946) \u00e9tait un po\u00e8te et traducteur allemand, surtout connu pour ses recueils de po\u00e9sie lyrique orientale."@fr,
        "Hans Bethge (Dessau, 9 de enero de 1876 - G\u00f6ppingen, 1 de febrero de 1946) fue un poeta y traductor alem\u00e1n, famoso especialmente por sus traducciones al alem\u00e1n de poes\u00eda oriental (\u00e1rabe, persa, china). Sus versiones de poemas de la dinast\u00eda Tang china fueron musicados por Gustav Mahler en su obra La canci\u00f3n de la tierra. El compositor polaco Karol Szymanowski tambi\u00e9n compuso un ciclo de canciones (Canciones de amor de Hafiz, op. 24) bas\u00e1ndose en traducciones de Bethge del poeta persa Hafiz Shirazi. Otros importantes m\u00fasicos que se inspiraron en las obras de Bethge fueron Richard Strauss, Arnold Sch\u00f6nberg, Anton Webern, Hanns Eisler, Viktor Ullmann, Gottfried von Einem, Ernst Krenek, Artur Immisch, Ludvig Irgens-Jensen, Paul Graener, Ernst Toch, Fartein Valen y Egon Wellesz."@es,
        "\u0425\u0430\u043d\u0441 \u0411\u0435\u0442\u0433\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Hans Bethge, 9 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1876, \u0414\u0435\u0441\u0441\u0430\u0443 \u2013 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1946, \u0413\u0451\u043f\u043f\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d) \u2013 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a \u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:99111403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Bethge_(poet)>,
        <http://viaf.org/viaf/99111403>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Hans_Bethge_(poet)>.
doremus_artist:7c613055-f232-3468-9522-934bea1577da
owl:sameAs viaf:62717812; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62717812>.
doremus_artist:7c90d057-a232-3432-8704-a702c84dad57
owl:sameAs viaf:66785027; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66785027>.
doremus_artist:7c963425-46b2-3125-9950-8b89044124c4
owl:sameAs viaf:79985916; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79985916>.
doremus_artist:7ca4111d-3b95-3111-b113-3beafe324ca7
    dbp:birthPlace dbr:Massachusetts;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.>;
    rdfs:comment
        """Edward "Sonny" Stitt (Boston, Massachusetts, 2 de fevereiro de 1924 \u2013 Washington, D.C., 22 de julho de 1982) foi um dos mais influentes saxofonistas de jazz norte-americanos."""@pt,
        """Edward "Sonny" Stitt (born Edward Boatner, Jr.; February 2, 1924 \u2013 July 22, 1982) was an American jazz saxophonist of the bebop/hard bop idiom. He was one of the best-documented saxophonists of his generation, recording over 100 albums. He was nicknamed the "Lone Wolf" by jazz critic Dan Morgenstern, in reference to his relentless touring and devotion to jazz. Stitt was sometimes viewed as a mere Charlie Parker mimic, especially earlier in his career, but gradually came to develop his own sound and style particularly when performing on tenor sax."""@en,
        """Edward "Sonny" Stitt (ur. 2 lutego 1924 w Bostonie, zm. 22 lipca 1982 w Waszyngtonie) \u2013 ameryka\u0144ski saksofonista jazzowy."""@pl,
        "Edward (Sonny) Stitt (Boston, Massachusetts, 2 februari 1924 \u2013 Washington D.C., 22 juli 1982) was een Amerikaans jazzsaxofonist die behoorde tot de bebop-muzikanten. Met zijn meer dan honderd albums was hij een van de productiefste saxofonisten. Van jazzcriticus Dan Morgenstern kreeg hij de bijnaam The Lone Wolf vanwege zijn aanhoudend reizen en zijn toewijding aan de jazz."@nl,
        """Edward \u201cSonny\u201d Stitt (2 f\u00e9vrier 1924 \u2013 22 juillet 1982) est un saxophoniste de jazz de style bebop. Tr\u00e8s prolifique, il a enregistr\u00e9 plus de 100 albums dans sa vie. Il a \u00e9t\u00e9 surnomm\u00e9 le "Loup solitaire" par le critique de jazz Dan Morgenstern en raison de ses nombreuses tourn\u00e9es et de sa d\u00e9votion au jazz."""@fr,
        """Forse uno degli artisti pi\u00f9 legati allo stile bebop di cui fu uno degli aderenti della prima ora, fu anche uno tra i pi\u00f9 prolifici, incidendo pi\u00f9 di 100 album nel corso della sua carriera, collaborando con gran parte dei protagonisti del jazz moderno. Il critico Dan Morgenstern lo aveva soprannominato "Lupo Solitario" per il suo essere continuamente in tour e per la sua devozione al jazz."""@it,
        "Sonny Stitt (* 2. Februar 1924 in Boston; \u2020 22. Juli 1982 in Washington, D.C.; eigentlich Edward Boatner jr.) war ein Alt- und Tenorsaxophonist des Bebop und Hard Bop. Sein Sound auf dem Altsaxophon war dem von Charlie Parker \u00e4hnlich, wie auch Musiker wie Quincy Jones feststellten. Er hat diesen Klang nach eigenen Angaben lange vor der Begegnung mit Parker gefunden. Als technisch versierter Saxophonspieler beeinflusste er viele Kollegen, darunter John Coltrane, Booker Ervin, James Moody, Hank Mobley oder Ronnie Scott. Der Jazzkritiker Dan Morgenstern gab ihm den Spitznamen \u201eeinsamer Wolf\u201c (Lone Wolf) in Bezug auf sein unerbittliches Touren und seiner Hingabe an den Jazz."@de,
        "Sonny Stitt (Edward Stitt, Boston, 2 de febrero de 1924-Washington, 22 de julio de 1982) fue un m\u00fasico estadounidense de jazz, saxofonista tenor y alto; tambi\u00e9n tocaba ocasionalmente el bar\u00edtono. Se trata de uno de los principales seguidores de Charlie Parker, de cuya estela pudo empezar a separarse al empezar a usar el saxo tenor, momento en que la influencia de Parker fue compensada con la de Lester Young. A su vez, fue una relativa influencia para John Coltrane. Sus estilos son los del bop, hard bop y soul jazz."@es,
        "\u0421\u043e\u043d\u043d\u0438 \u0421\u0442\u0438\u0442\u0442 (\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0411\u043e\u0442\u043d\u0435\u0440; 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1924, \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d \u2014 22 \u0438\u044e\u043b\u044f 1982, \u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442 (\u0430\u043b\u044c\u0442 \u0438 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f\u0445 \u0431\u0438\u0431\u043e\u043f \u0438 \u0445\u0430\u0440\u0434-\u0431\u043e\u043f. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0432\u044b\u0440\u043e\u0441 \u0432 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433\u0435 \u0421\u0430\u0433\u0438\u043d\u043e, \u041c\u0438\u0447\u0438\u0433\u0430\u043d, \u0432 \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0431\u044b\u043b \u0443\u0441\u044b\u043d\u043e\u0432\u043b\u0451\u043d \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0451\u0439, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432 \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044e \u0421\u0442\u0438\u0442\u0442, \u0441\u043e \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0441\u0442\u0430\u043b \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441\u0435\u0431\u044f \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u0421\u043e\u043d\u043d\u0438. \u0412 1943 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u043b \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u041f\u0430\u0440\u043a\u0435\u0440\u0430, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u0442\u044c \u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0432 1945 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Dizzy Gillespie, \u0434\u043e \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 Billy Eckstine. \u0412 1950-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b \u0430\u0444\u0440\u043e-\u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437, \u0432 1960-\u0445 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0441 \u041c\u0430\u0439\u043b\u0441\u043e\u043c \u0414\u0435\u0432\u0438\u0441\u043e\u043c \u0438 \u0414\u0436\u0435\u043d\u0435 \u0410\u043c\u043c\u043e\u043d\u0441\u043e\u043c, \u0441 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 1970-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0441\u043d\u0438\u0437\u0438\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c. \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0431\u044b\u043b \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u043e\u043c \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437-\u0431\u0435\u043d\u0434\u043e\u0432. \u0418\u043c\u0435\u043b \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u044b \u0441 \u043d\u0430\u0440\u043a\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438, "@ru,
        "\u30bd\u30cb\u30fc\u30fb\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30c8\uff08Sonny Stitt\uff09\u3053\u3068\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30c8\uff08Edward Stitt\u30011924\u5e742\u67082\u65e5 \u30dc\u30b9\u30c8\u30f3 \u2013 1982\u5e747\u670822\u65e5 \u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3D.C.)\uff09\u306f\u3001\u30d3\u30d0\u30c3\u30d7\u671f\u304a\u3088\u3073\u30cf\u30fc\u30c9\u30d0\u30c3\u30d7\u671f\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30f3\u594f\u8005\u3002\u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30ab\u30fc\u306e\u6700\u3082\u512a\u308c\u305f\u5f1f\u5b50\u3068\u770b\u505a\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u3084\u3001\u300a\u30b9\u30ab\u30a4\u30e9\u30fc\u30af\uff08Skylark\uff09\u300b\u306e\u3088\u3046\u306a\u30d0\u30e9\u30fc\u30c9\u306b\u3088\u3063\u3066\u3068\u308a\u308f\u3051\u6df1\u3044\u611f\u9298\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002\u540c\u4e16\u4ee3\u306e\u4ed6\u306e\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30f3\u594f\u8005\u306b\u6bd4\u3079\u308b\u3068\u3001\u8cc7\u6599\u306b\u7279\u306b\u6075\u307e\u308c\u305f\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u751f\u524d\u306b100\u70b9\u4ee5\u4e0a\u306e\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30c8\u306e\u6f14\u594f\u306f\u3001\u6700\u521d\u306f\u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30ab\u30fc\u3084\u30ec\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30e4\u30f3\u30b0\u306b\u5927\u304d\u304f\u89e6\u767a\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u3086\u304f\u3086\u304f\u306f\u81ea\u8eab\u306e\u6f14\u594f\u69d8\u5f0f\u3092\u7e70\u308a\u5e83\u3052\u3001\u4eca\u5ea6\u306f\u81ea\u5206\u304c\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b3\u30eb\u30c8\u30ec\u30fc\u30f3\u3092\u611f\u5316\u3059\u308b\u3053\u3068\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5728\u4f4f\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u30b8\u30e3\u30ba\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3001\u30c0\u30f3\u30fb\u30e2\u30eb\u30b2\u30f3\u30b7\u30e5\u30c6\u30eb\u30f3\uff08\u30c0\u30f3\u30fb\u30e2\u30fc\u30b2\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30c8\u306e\u3042\u304f\u306a\u304d\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3068\u30b8\u30e3\u30ba\u3078\u306e\u732e\u8eab\u3092\u8a55\u3057\u3066\u3001\u300c\u4e00\u5339\u72fc\u300d\u3068\u306e\u3042\u3060\u540d\u3092\u732e\u4e0a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:4907345;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sonny_Stitt>,
        <http://viaf.org/viaf/4907345>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d7828cdd-7d63-49c0-b09b-cf3df7ecaf80>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sonny_Stitt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sonny_Stitt.
doremus_artist:7ca557f2-c4ce-36bd-a1b8-2d4ff749e6e6
owl:sameAs viaf:29845712; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29845712>.
doremus_artist:7da5bbc9-9c69-3cd4-8e48-fe73ad1bc3cc
owl:sameAs viaf:2307856; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2307856>.
doremus_artist:7f5caa40-edce-3326-878e-fcd709aa1851
    dbp:birthPlace dbr:Udine;
    rdfs:comment
        "Bonaldo Giaiotti (born 25 December 1932) is an Italian operatic bass, particularly associated with the Italian repertory. Born in Udine, he studied in his native city and later in Milan with Alfredo Starno, where he made his debut at the Teatro Nuovo in 1957. After singing with success in various opera houses in Italy, he made his American debut in Cincinnati, as Basilio in Il barbiere di Siviglia, in 1959. His evenly produced, beautiful and sonorous voice made him one of the leading bassi-cantanti of his generation."@en;
    owl:sameAs viaf:55362888;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bonaldo_Giaiotti>,
        <http://viaf.org/viaf/55362888>,
        <https://musicbrainz.org/artist/df9b42d1-fb89-4ae4-889f-e2334a804ef2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bonaldo_Giaiotti.
doremus_artist:7fa7a2f2-011f-31fe-bdef-0406833f0c2d
owl:sameAs viaf:294747764; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/294747764>.
doremus_artist:803d889a-8d68-3eb0-b574-edaebc9afb65
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre Marie Pincemaille (* 8. Dezember 1956 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Komponist, Organist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Pierre Pincemaille (born 8 December 1956) is a French organist. He is known for his organ improvisations, both in concert and on CD and for his recordings of Charles Widor's complete organ symphonies played on organs built by Aristide Cavaill\u00e9-Coll. Pincemaille was born in Paris and began piano studies in 1965. He graduated from the Paris Conservatory with five first prizes (in harmony, counterpoint, fugue, organ and improvisation) and was taught by Henri Challan, Jean-Claude Raynaud, Marcel Bitsch and Rolande Falcinelli."@en,
        "Pierre Pincemaille, n\u00e9 \u00e0 Paris le 8 d\u00e9cembre 1956 est un musicien et organiste fran\u00e7ais, titulaire des grandes orgues de la cath\u00e9drale de Saint-Denis."@fr;
    owl:sameAs viaf:10038079;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Pincemaille>,
        <http://viaf.org/viaf/10038079>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Pincemaille.
doremus_artist:80468bb9-919b-3f14-9947-f6c070ba1e2b
owl:sameAs viaf:66640668; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66640668>.
doremus_artist:8069ed68-54d5-3bae-a377-773ac7330607
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Evanston,_Illinois>;
    rdfs:comment
        "Barbara Harris (* 25. Juli 1935 in Evanston, Illinois) ist eine US-amerikanische Schauspielerin."@de,
        "Barbara Harris (Evanston, 25 juli 1935) is een Amerikaans actrice. Zij werd in 1972 genomineerd voor een Academy Award voor haar bijrol als Allison Densmore in de tragikomedie Who Is Harry Kellerman and Why Is He Saying Those Terrible Things About Me?. Voor haar spel in de films A Thousand Clowns (1965), Nashville (1975), Freaky Friday en Family Plot (beide uit 1976) werd Harris telkens genomineerd voor een Golden Globe. Buiten het zicht van de camera kreeg ze in 1967 daadwerkelijk een Tony Award toegekend voor haar rol in de musical The Apple Tree."@nl,
        "Barbara Harris (Evanston, Illinois, 25 de julio de 1935), actriz estadounidense. Se hizo famosa como actriz teatral en Broadway, posteriormente incursion\u00f3 en el cine. Ha sido galardonada con un premio Tony y recibi\u00f3 una nominaci\u00f3n al Premio \u00d3scar como mejor actriz de reparto y cuatro nominaciones al premio Globo de Oro."@es,
        "Barbara Harris (born July 25, 1935) is an American actress who was a Broadway stage star and later became a movie actress. She appeared in such movies as A Thousand Clowns, Plaza Suite, Nashville, Family Plot, Freaky Friday, Peggy Sue Got Married, and Grosse Pointe Blank. Harris has won a Tony Award and has been nominated for an Academy Award and received four Golden Globe Award nominations."@en,
        "Barbara Harris (ur. 25 lipca 1935 w Evanston w USA). Ameryka\u0144ska aktorka nominowana do Oscara."@pl,
        "Barbara HarrisFichier:Defaut.svg Barbara Harris, n\u00e9e le 25 juillet 1935 \u00e0 Evanston (Illinois), est une actrice am\u00e9ricaine."@fr,
        "\u0411\u0430\u0440\u0431\u0430\u0440\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0440\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Barbara Harris, \u0440\u043e\u0434. 25 \u0438\u044e\u043b\u044f 1935) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0432\u0435\u044f 1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432. \u0421\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0445 \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e \u0432 \u043f\u043e\u0434\u0440\u043e\u0441\u0442\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435. \u0422\u0430\u043c \u043e\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043c\u0443\u0436\u0435\u043c, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u043c \u041f\u043e\u043b\u043e\u043c \u0421\u0438\u043b\u043b\u0441\u043e\u043c, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u0432 1961 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0432\u0435\u0435. \u0415\u0451 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0435 \u0434\u0432\u0435 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb, \u0430 \u0432 1967 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d\u0430 \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0438 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0437\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0435 \u00ab\u042f\u0431\u043b\u043e\u043d\u044f\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:66665179;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barbara_Harris_(actress)>,
        <http://viaf.org/viaf/66665179>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Barbara_Harris_(actress)>.
doremus_artist:80fcdec5-108e-398d-9357-dede85d03f5b
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Jewgeni Jewgenjewitsch Nesterenko (russisch \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0435\u043d\u043a\u043e; * 8. Januar 1938 in Moskau) ist ein russischer Operns\u00e4nger (Bass)."@de,
        "Yevgeny Yevgenievich Nesterenko (\u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0435\u043d\u043a\u043e, born 8 January 1938) is a Russian operatic bass."@en,
        "\u0415\u0432\u0433\u0435\u0301\u043d\u0438\u0439 \u0415\u0432\u0433\u0435\u0301\u043d\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0435\u0301\u043d\u043a\u043e (\u0440\u043e\u0434. 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1938, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441), \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440; \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0432 1971\u20142002 \u0433\u0433.. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u0432 1989\u20141991 \u0433\u0433. \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0443\u0434\u0430 (1988). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1976). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 (1982). \u041a\u0430\u043c\u043c\u0435\u0440\u0437\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438 (1992). \u0427\u043b\u0435\u043d \u041a\u041f\u0421\u0421 \u0441 1974 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:34644046;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yevgeny_Nesterenko>,
        <http://viaf.org/viaf/34644046>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/EENesterenko.PNG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yevgeny_Nesterenko.
doremus_artist:811de928-fe2c-3fcf-800c-46f0936d8d0c
    dbp:birthPlace dbr:Pernes-les-Fontaines;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    rdfs:comment
        "Blanchard was born at Pernes in the County of Avignon in 1696. His father was a physician. He was a choirboy at the Cathedral of Aix-en-Provence. He died, aged 74, at Versailles."@en,
        "Esprit Antoine Blanchard est un musicien et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 29 f\u00e9vrier 1696 \u00e0 Pernes-les-Fontaines (actuellement dans le Vaucluse) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 10 avril 1770 \u00e0 Versailles."@fr,
        "Joseph Blanchard  (ook Antoine Blanchard), bijgenaamd Esprit (Pernes-l\u00e8s-Fontaine, 29 februari 1696 \u2013 Versailles, 10 april 1770) was een Frans componist. Op 8-jarige leeftijd trad hij in de voetsporen van Campra en werd hij lid van het koor van de Saint-Saveur van Aix-en-Provence en leerling van Guillaume Poitevin. Blanchard is de musicus die Jean-Jacques Rousseau in zijn jeugd ontmoet en die hij in zijn Confessions (Bekentenissen) noemt."@nl;
    owl:sameAs viaf:59348496;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Esprit_Antoine_Blanchard>,
        <http://viaf.org/viaf/59348496>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Esprit_Joseph_Antoine_Blanchard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Esprit_Antoine_Blanchard.
doremus_artist:817711a6-5efa-397e-97bc-5ae57e219eea
    rdfs:comment
        "Wolfgang Manz (born in D\u00fcsseldorf, 1960) is a German pianist. He won Berlin's 1980 Mendelssohn competition and was awarded 2nd prizes at Leeds' (1981) and Brussels' (1983) competitions. An international concert career ensued. A professor at N\u00fcrnberg's Musikhochschule, he remains active in his homeland."@en;
    owl:sameAs viaf:46949018;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Manz>,
        <http://viaf.org/viaf/46949018>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wolfgang_Manz.
doremus_artist:8194ac7a-4fae-3efd-bfe5-d83a49719e93
    dbp:birthPlace dbr:Šumperk;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_am_Main,_Germany>;
    rdfs:comment
        "Gertrude Pitzinger (* 15. August 1904 in M\u00e4hrisch Sch\u00f6nberg; \u2020 15. September 1997 in Frankfurt a. M.) war eine deutsche Opern- und Konzerts\u00e4ngerin (Alt)."@de,
        "Gertrude Pitzinger (15 August 1904 \u2013 15 September 1997) was a German contralto appearing in concert, especially singing Lieder. She taught at the music universities of Hannover and Frankfurt."@en;
    owl:sameAs viaf:19877347;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gertrude_Pitzinger>,
        <http://viaf.org/viaf/19877347>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7d6e0be0-f66c-488e-825f-6bd81303e4a3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gertrude_Pitzinger.
doremus_artist:81d11f52-a701-30fb-856a-249be97a180a
    rdfs:comment
        "Timothy (Tim) Brown (born 9 December 1946) is an English choral conductor. He was a chorister at Westminster Abbey, and later an alto choral scholar at King's College, Cambridge, under the direction of Sir David Willcocks. He went on to become a lay clerk at New College, Oxford, and later as a schoolteacher for a number of years. In 1986 he re-founded the Cambridge University Chamber Choir, directing annual performances of all the major Bach and Handel oratorios. He later founded the London-based professional chamber choir, English Voices."@en;
    owl:sameAs viaf:32185419;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Timothy_Brown_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/32185419>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Timothy_Brown.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Timothy_Brown_(conductor)>.
doremus_artist:8213651b-4620-3e56-881c-d27cd2d6c621
owl:sameAs viaf:49432686; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49432686>.
doremus_artist:828264fa-8480-3bd6-9f7c-92ddcf73c8b9
owl:sameAs viaf:299721775; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/299721775>.
doremus_artist:832dc341-0f1f-3cef-b633-0baf77e796fa
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    dbp:deathPlace dbr:Aurillac;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Maynard (* 21. November 1582 in Toulouse; \u2020 28. Dezember 1646 in Aurillac) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller und Lyriker der fr\u00fchen Klassik."@de,
        "Fran\u00e7ois Maynard (1582 - 1646) es junto a Racan uno de los disc\u00edpulos de Malherbe. Naci\u00f3 en Toulouse (Francia) y fue secretario de Margarita de Valois, que fue quien le present\u00f3 a Malherbe. A pesar de que fue nombrado Presidente del Consejo de Aurillac, viajaba con frecuencia a Par\u00eds, en donde se reun\u00eda con su maestro. Fue incluso m\u00e1s estricto que el propio Malherbe, y sus composiciones son de una perfecci\u00f3n asombrosa. Miembro fundador de la Academia francesa desde 1635. Tras su fracaso como secretario de la Embajada francesa en Roma regres\u00f3 a sus posesiones en 1636."@es,
        "Fran\u00e7ois Maynard (ou Mainard ou Menard ou Meinard), n\u00e9 \u00e0 Toulouse le 21 novembre 1582 et mort \u00e0 Aurillac le 28 d\u00e9cembre 1646, est un po\u00e8te fran\u00e7ais, membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise."@fr,
        """Fran\u00e7ois Maynard, sometimes seen as "de Maynard" (21 November 1582 \u2013 28 December 1646) was a French poet who spent much of his life in Toulouse."""@en;
    owl:sameAs viaf:24644820;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Maynard>,
        <http://viaf.org/viaf/24644820>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/François_Maynard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Maynard.
doremus_artist:83cc8a9e-6dce-3e31-a8d0-ce3a15d7b0ba
owl:sameAs viaf:33193892; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33193892>.
doremus_artist:84235401-dbdd-303e-a074-5881a33f13d2
    rdfs:comment
        "Gaetano Delogu (n\u00e9 le 14 avril 1934 \u00e0 Messine) est un chef d'orchestre italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:59271514;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gaetano_Delogu>,
        <http://viaf.org/viaf/59271514>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gaetano_Delogu.
doremus_artist:84db7941-dae0-3f51-bcdd-027e8d87db08
    dbp:birthPlace dbr:Skewen;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u0648\u0646\u064a \u062a\u0627\u064a\u0644\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Bonnie Tyler) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0648\u064a\u0644\u0632 \u0634\u0647\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0642\u062f\u064a\u064a\u0646 1970 \u0648 1980."@ar,
        "Bonnie Tyler (* 8. Juni 1951 als Gaynor Hopkins in Skewen, Neath, County of Swansea, Wales, Vereinigtes K\u00f6nigreich) ist eine walisische Pop- und Rocks\u00e4ngerin. In den 1980er Jahren wurde sie durch Hits wie Total Eclipse of the Heart und Holding Out for a Hero weltweit bekannt. Tyler wurde 1984 f\u00fcr drei Grammy Awards nominiert, 1984 und 1986 zweimal f\u00fcr den Brit Award. Am 18. Mai 2013 vertrat Tyler mit ihrer Single Believe in Me das Vereinigte K\u00f6nigreich beim Eurovision Song Contest 2013. Ihr Album Rocks & Honey erschien am 8. M\u00e4rz 2013."@de,
        """Bonnie Tyler (born Gaynor Hopkins; 8 June 1951) is a Welsh singer. She is known for her distinctive husky voice, resulting from an operation to remove vocal nodules in the mid-1970s. Tyler came to prominence with the release of her 1977 album The World Starts Tonight and its singles "Lost in France" and "More Than a Lover". Her 1978 single "It's a Heartache" reached number four on the UK Singles Chart, and number three on the US Billboard Hot 100."""@en,
        """Bonnie Tyler (nome art\u00edstico de Gaynor Hopkins - Skewen, Neath Port Talbot, 8 de junho de 1951), \u00e9 uma cantora galesa que ficou famosa com as m\u00fasicas "Total Eclipse of the Heart", "It's a Heartache", "Making Love", "Holding Out For a Hero" e "Lost in France"."""@pt,
        "Bonnie Tyler, artiestennaam van Gaynor Hopkins (Skewen, Wales, 8 juni 1951) is een Welshe zangeres. Ze komt uit een gezin van zes kinderen. Haar vader was een mijnwerker; haar moeder, een operafan, deelde haar passie voor muziek met haar kinderen. Janis Joplin en Tina Turner waren haar grote voorbeelden. Na in verschillende bands gezeten te hebben en na verschillende artiestennamen kwam ze uiteindelijk uit bij Bonnie Tyler. In 1979 won ze het World Popular Song Festival in Tokio met het lied Sitting on the Edge of the Ocean. Toch bleef groot succes uit na deze overwinning."@nl,
        "Bonnie Tyler, n\u00e9e Gaynor Hopkins le 8 juin 1951 \u00e0 Swansea (Pays de Galles), est une chanteuse britannique et la plus c\u00e9l\u00e8bre des chanteuses galloises[citation n\u00e9cessaire], reconnaissable par son timbre de voix tr\u00e8s rauque. Bonnie Tyler a vendu 80 millions de singles et d'albums \u00e0 travers le monde, son premier succ\u00e8s est It's a Heartache (1978), \u00e9coul\u00e9s \u00e0 plusieurs millions d'exemplaires, qui sera d\u00e9pass\u00e9 par Total Eclipse of the Heart (1983)."@fr,
        """Bonnie Tyler, w\u0142a\u015bciwie Gaynor Hopkins (ur. 8 czerwca 1951 w Skewen nieopodal Swansea w Walii) \u2013 brytyjska piosenkarka. Wychowywa\u0142a si\u0119 w wielodzietnej rodzinie robotniczej. \u015apiewaniem zainteresowa\u0142a j\u0105 matka. Ju\u017c b\u0119d\u0105c nastolatk\u0105 wyst\u0119powa\u0142a w miejscowych zespo\u0142ach i przez prawie dziesi\u0119\u0107 lat je\u017adzi\u0142a z wyst\u0119pami po okolicach po\u0142udniowej Walii. W latach 70. po podpisaniu kontraktu z wytw\u00f3rni\u0105 p\u0142ytow\u0105, Bonnie Tyler rozpocz\u0119\u0142a swoj\u0105 profesjonaln\u0105 karier\u0119. Drugi z jej utwor\u00f3w "Say Goodbye" pojawi\u0142 si\u0119 w bajce "Asterix i Obelix podbijaj\u0105 Ameryk\u0119"."""@pl,
        "Gaynor Hopkins (nacida el 8 de junio de 1951 en Sweken, Neath, Gales) mejor conocida por su nombre art\u00edstico Bonnie Tyler, es una cantante galesa, compositora, empresaria y fil\u00e1ntropa activa. Due\u00f1a de una voz muy caracter\u00edstica, como ronca o rasgada. En la d\u00e9cada de 1990 tuvo un mayor \u00e9xito en Europa continental con sencillos como \u00abBitterblue\u00bb y \u00abFools Lullaby\u00bb, con el productor alem\u00e1n Dieter Bohlen (cerebro del famoso d\u00fao Modern Talking). Tyler hab\u00eda continuado con su \u00e9xito en el Reino Unido y Estados Unidos."@es,
        "\u0411\u043e\u0301\u043d\u043d\u0438 \u0422\u0430\u0301\u0439\u043b\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bonnie Tyler, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0413\u0435\u0301\u0439\u043d\u043e\u0440 \u0425\u043e\u0301\u043f\u043a\u0438\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gaynor Hopkins; 8 \u0438\u044e\u043d\u044f 1951, \u0421\u043a\u044e\u044d\u043d, \u0423\u044d\u043b\u044c\u0441, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0440\u043e\u043a-\u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0441\u0430\u043c\u0430\u044f \u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u0430\u044f \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u2014 Total Eclipse of the Heart (1983) \u2014 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b\u0430 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0445\u0438\u0442-\u043f\u0430\u0440\u0430\u0434 \u0421\u0428\u0410 \u2014 Billboard Hot 100. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u00ab\u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 2013\u00bb, \u0441 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435\u0439 \u00abBelieve in Me\u00bb."@ru,
        "\u30dc\u30cb\u30fc\u30fb\u30bf\u30a4\u30e9\u30fc\uff08Bonnie Tyler\u30011951\u5e746\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u306e\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u3002\u672c\u540d\u306f\u30b2\u30a4\u30ca\u30fc\u30fb\u30db\u30d7\u30ad\u30f3\u30b9\uff08Gaynor Hopkins\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17409128;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bonnie_Tyler>,
        <http://viaf.org/viaf/17409128>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bonnie_Tyler_ESC_-_United_Kingdom_01_crop.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bonnie_Tyler.
doremus_artist:85465248-8b91-3539-9c2f-1c9d3c677786
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Verulam,_KwaZulu-Natal>;
    rdfs:comment
        "Mbongeni Ngema (born 1 June 1956) is a South African writer, lyricist, composer, director and theatre producer, born in Verulam, KwaZulu-Natal (near Durban). He started his career as a theatre backing guitarist. He was previously married to actress Leleti Khumalo, who received a 1988 Tony Award nomination for Best Actress in a Musical for Sarafina!, as well as starring in the leading role in South Africa's first Oscar-nominated film Yesterday. He co-wrote the multi-award winning Woza Albert!"@en;
    owl:sameAs viaf:5121344;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mbongeni_Ngema>,
        <http://viaf.org/viaf/5121344>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4d9ad9a7-0737-4ff3-81c0-eb12117daf76>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mbongeni_Ngema.
doremus_artist:85624b42-9d96-371a-863f-fa484771e4df
    owl:sameAs viaf:49410145;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49410145>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1316ff67-ef57-475c-ad99-87d79c1f8eb2>.
doremus_artist:859a686b-dab9-3c84-92bd-7ec012d334f1
owl:sameAs viaf:44490391; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44490391>.
doremus_artist:868baf0f-058c-3db9-a72a-6a2a3ce3dd37
    dbp:birthPlace dbr:Monaco;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Franz Schreker (23 de mar\u00e7o de 1878 \u2013 21 de mar\u00e7o de 1934) foi um compositor e maestro austr\u00edaco. Primariamente um compositor de \u00f3peras, seu estilo \u00e9 caracterizado pela pluralidade est\u00e9tica (uma mistura de Romantismo, Naturalismo, Simbolismo, Impressionismo, Expressionismo e Neue Sachlichkeit)."@pt,
        "Franz Schreker (23. M\u00e4rz 1878 in Monaco \u2013 21. M\u00e4rz 1934 in Berlin; eigentlich Schrecker) war ein \u00f6sterreichischer Komponist."@de,
        "Franz Schreker (Monaco, 23 maart 1878 - Berlijn, 21 maart 1934) was een Oostenrijks componist. Schreker voelde zich van nature aangetrokken tot dramatische muziek. Zoals de grote Schreker-kenner Christopher Hailey aangeeft in zijn biografie over Schreker, gaat alles bij de componist over zelfontdekking. Het volmaaktste voorbeeld hiervan is de opera Der ferne Klang: Arnold Sch\u00f6nberg citeert eruit in zijn Harmonieleer, en de opera had grote invloed op de jonge Alban Berg die er, in die tijd geldend als ultieme vorm van respect, de pianoreductie van maakte.  Dat het Duitse politieke klimaat van de jaren dertig slecht was voor componisten als Schreker, Alexander von Zemlinsky of Erich Korngold is vanzelfsprekend. Hun viel de twijfelachtige eer te beurt aanwezig te zijn op de beruchte tentoonst"@nl,
        "Franz Schreker (en realidad Schrecker) (M\u00f3naco, 23 de marzo de 1878 \u2014Berl\u00edn, 21 de marzo de 1934) fue un compositor y director de orquesta austr\u00edaco perseguido, por sus origen jud\u00edo, por el nacionalsocialismo. Schreker compuso b\u00e1sicamente \u00f3peras, de las que tambi\u00e9n escrib\u00eda los libretos."@es,
        "Franz Schreker (originally Schrecker; 23 March 1878 \u2013 21 March 1934) was an Austrian composer, conductor, teacher and administrator. Primarily a composer of operas, Schreker developed a style characterized by aesthetic plurality (a mixture of Romanticism, Naturalism, Symbolism, Impressionism, Expressionism and Neue Sachlichkeit), timbral experimentation, strategies of extended tonality and conception of total music theatre into the narrative of 20th-century music."@en,
        "Franz Schreker, de son vrai nom Franz Schrecker, est un compositeur autrichien, n\u00e9 le 23 mars 1878 \u00e0 Monte-Carlo et mort le 21 mars 1934 \u00e0 Berlin."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0428\u0440\u0435\u043a\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Franz Schreker, \u0440\u043e\u0434. 23 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1878 \u0433. \u041c\u043e\u043d\u0430\u043a\u043e \u2014 \u0443\u043c. 21 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1934 \u0433. \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u0641\u0631\u0627\u0646\u0632 \u0634\u0631\u064a\u0643\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Franz Schreker (\u0648. 23 \u0645\u0627\u0631\u0633 1878 \u2013 \u062a. 21 \u0645\u0627\u0631\u0633 1934) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a \u0648\u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0648\u0645\u062f\u0631\u0633. \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0642\u062f \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0642 \u0644\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0632 \u0634\u0631\u064a\u0643\u0631 \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0636\u0648 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b \u0641\u064a \u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0644\u0644\u0637\u0644\u064a\u0639\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0646\u0628 \u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f \u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633 \u0648\u0623\u0631\u0646\u0648\u0644\u062f \u0634\u0648\u0646\u0628\u0631\u062c. \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0647\u0648 \u0647\u0627\u0645\u0634\u064a \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b\u0629\u060c \u0631\u063a\u0645 \u0623\u0646 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u062a\u0647 \u0636\u0645\u0646 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062b\u064a\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0641\u064a \u0623\u0648\u0642\u0627\u062a \u064a\u0630\u0643\u0631 \u0628\u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f \u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633 \u0648\u062f\u064a\u0628\u0648\u0633\u064a\u060c \u064a\u0628\u062a\u0643\u0631 \u0634\u0631\u064a\u0643\u0631 \u0639\u0627\u0644\u0645\u0627 \u0635\u0648\u062a\u064a\u0627 \u0627\u0646\u0637\u0628\u0627\u0639\u064a\u0627 \u0644\u0623\u0645\u0632\u062c\u0629 \u0648\u0623\u0644\u0648\u0627\u0646 \u0645\u062a\u063a\u064a\u0631\u0629 \u062f\u0648\u0645\u0627\u060c \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u0646\u0627\u0633\u0628 \u062a\u0645\u0627\u0645\u0627 \u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0646\u0641\u0633 \u0644\u0645\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0641\u0631\u0648\u064a\u062f \u0644\u0645\u0648\u0636\u0648\u0639\u0627\u062a\u0647. \u0644\u0643\u0646 \u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u062a\u0633\u062a\u062d\u0642 \u0627\u0633\u062a\u0639\u0627\u062f\u0629 \u0633\u0645\u0639\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629\u060c \u0625\u0630\u0646 \u0643\u0644\u0645\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u062a\u0628\u062a\u0647\u0627 \u0628\u0646\u0641\u0633\u0647 \u062a\u0642\u062a\u0631\u062d \u062a\u0645\u0627\u0645\u0627 \u0633\u0628\u0628 \u0627\u0646\u062a\u0642\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u062a \u062f\u0627\u0626\u0645\u0627."@ar,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30ab\u30fc\uff08Franz Schreker, 1878\u5e743\u670823\u65e5 \u30e2\u30ca\u30b3 \u2013 1934\u5e743\u670821\u65e5 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u3082\u3063\u3071\u3089\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u300c\u62e1\u5f35\u3055\u308c\u305f\u8abf\u6027\u300d\u3068\u3044\u3046\u624b\u6cd5\u3084\u7d9c\u5408\u82b8\u8853\u3068\u3044\u3046\u6982\u5ff5\u309220\u4e16\u7d00\u97f3\u697d\u306e\u8868\u73fe\u6cd5\u306b\u6301\u3061\u8fbc\u3093\u3067\u3001\u7f8e\u5b66\u7684\u306a\u591a\u69d8\u6027\uff08\u30ed\u30de\u30f3\u4e3b\u7fa9\u3001\u81ea\u7136\u4e3b\u7fa9\u3001\u8c61\u5fb4\u4e3b\u7fa9\u3001\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u3001\u8868\u73fe\u4e3b\u7fa9\u3001\u65b0\u5373\u7269\u4e3b\u7fa9\uff09\u3084\u97f3\u8272\u306e\u5b9f\u9a13\u304c\u7279\u5fb4\u7684\u306a\u4f5c\u98a8\u3092\u7e70\u308a\u5e83\u3052\u305f\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u5179\u00b7\u65bd\u96f7\u514b\u5c14\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aFranz Schreker\uff0c1878\u5e743\u670823\u65e5\uff0d1934\u5e745\u670821\u65e5\uff09\uff0c\u72b9\u592a\u8840\u7edf\u7684\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u30021892\u5e74\u5165\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c1907\u5e74\u5efa\u7acb\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u7231\u4e50\u5408\u5531\u56e2\uff0c1920-1932\u5e74\u4efb\u67cf\u6797\u9ad8\u7b49\u97f3\u4e50\u5b66\u6821\u6821\u957f\u3002\u7eb3\u7cb9\u4e0a\u53f0\u540e\u906d\u5230\u8feb\u5bb3\uff0c1934\u5e74\u901d\u4e16\u4e8e\u67cf\u6797\u3002 \u65bd\u96f7\u514b\u5c14\u4e3b\u8981\u521b\u4f5c\u6b4c\u5267\uff0c\u97f3\u4e50\u7ee7\u627f\u74e6\u683c\u7eb3\u4ee5\u53ca\u7406\u67e5\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u7684\u98ce\u683c\uff0c\u5e76\u5177\u6709\u8868\u73b0\u4e3b\u4e49\u7279\u5f81\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:17408871;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Schreker>,
        <http://viaf.org/viaf/17408871>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8363e991-3656-4cbd-b89e-60bf0dbadebc>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Schreker_1912.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Schreker.
doremus_artist:86db5b30-3b0e-3e5f-a0f3-55482664c1dc
owl:sameAs viaf:19888421; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19888421>.
doremus_artist:879126da-8499-3468-b35c-27646d14915f
    rdfs:comment
        "Yoshi Wada (jap. \u30ef\u30c0 \u30e8\u30b7, Wada Yoshi; * 1943 in Ky\u014dto, Japan als Wada Yoshimasa (\u548c\u7530 \u7fa9\u6b63)) ist ein K\u00fcnstler und Musiker f\u00fcr Klanginstallationen, der in den USA lebt. Zun\u00e4chst arbeitete er mehrere Jahre in New York. Gegenw\u00e4rtig lebt er in San Francisco. Wada ist auch bekannt f\u00fcr seine mechanischen und robotischen Installationen."@de,
        """Yoshimasa "Yoshi" Wada (born November 11, 1943), is a Japanese sound installation artist and musician living in the United States. He lived in New York City for many years but now lives in San Francisco, California. Born in Japan, Wada joined the Fluxus movement in 1968 after meeting George Maciunas. He also studied with the North Indian vocalist Pandit Pran Nath. Wada's works often incorporate the use of drone and are usually performed at very high volume, allowing for the overtones within the sound to be heard very clearly."""@en;
    owl:sameAs viaf:14001462;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yoshi_Wada>,
        <http://viaf.org/viaf/14001462>,
        <https://musicbrainz.org/artist/203bfeaa-5e0d-4c9a-9e0d-b65887e93ee2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yoshi_Wada.
doremus_artist:88bcc94b-5f18-3722-8161-e5e6d7a9d419
owl:sameAs viaf:2620688; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2620688>.
doremus_artist:88e3d805-8134-3625-bc8f-c28a87b9af68
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Mount_Kisco,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Adam Green (New York, 28 mei 1981) is een Amerikaanse zanger en liedjesschrijver. De overgrootmoeder van Adam Green, Felice Bauer, was korte tijd de verloofde van de Tsjechische schrijver Franz Kafka en verhuisde als Joodse emigrant in 1936 naar New York. Bluebirds are so natural, I wanna buy them for my friends.Bluebirds are so dismal and I want to trade mine in. Vertaling: Bluebirds (soort vogels) zijn zo natuurlijk, dat ik ze voor mijn vrienden wil kopen.Bluebirds zijn zo verschrikkelijk dat ik de mijne wil inruilen."@nl,
        "Adam Green (born May 28, 1981 in Mount Kisco, New York) is an American singer-songwriter, artist and filmmaker. Green is well known for his involvement in the Anti-folk music movement and as one half of the band The Moldy Peaches. Green has found success as a solo artist, enjoying increasing popularity in the United States as well as a number of European countries, particularly Germany."@en,
        "Adam Green (n\u00e9 le 28 mai 1981 \u00e0 New York) est un chanteur-compositeur am\u00e9ricain qui a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re dans le groupe The Moldy Peaches avec Kimya Dawson. Adam poursuit actuellement une carri\u00e8re solo commenc\u00e9e en 2002. Souvent compar\u00e9 \u00e0 Ben Folds, Leonard Cohen, Ben Kweller, et Jonathan Richman, le style de folk alternatif ind\u00e9pendant de Green a atteint un grand succ\u00e8s aux \u00c9tats-Unis et sa popularit\u00e9 grandit dans diff\u00e9rents pays europ\u00e9ens, en particulier en Allemagne."@fr,
        "Adam Green (ur. 28 maja 1981 r. w Mount Kisco, Nowy Jork) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista, kt\u00f3rego niebanalny styl spowodowa\u0142 rosn\u0105c\u0105 popularno\u015b\u0107 w krajach europejskich, a w szczeg\u00f3lno\u015bci Niemczech."@pl,
        "Adam Green, nacido el 28 de mayo de 1981, es un m\u00fasico y cantante estadounidense. Aunque comenz\u00f3 con el grupo The Moldy Peaches, ahora es m\u00e1s conocido por la carrera en solitario que comenz\u00f3 en 2002. Ha sido comparado con Beck Hansen, Ben Folds, Leonard Cohen, Ben Kweller, y Jonathan Richman, pero su personal estilo indie rock-folk ha obtenido una identidad propia en la radiof\u00f3rmula estadounidense. Aunque tambi\u00e9n en diferentes pa\u00edses europeos como Alemania, donde goza de gran popularidad, y en Espa\u00f1a, donde es distribuido por Sinnamon Records."@es,
        "Adam M. Green (* 28. Mai 1981 in Mount Kisco, New York) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger und Songwriter. Er ist Mitglied der Band The Moldy Peaches und startete 2002 zus\u00e4tzlich seine Solokarriere."@de;
    owl:sameAs viaf:64337071;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adam_Green_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/64337071>,
        <https://musicbrainz.org/artist/150e799b-3244-45d9-a6cb-5a3e8c33d430>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adam_Green_at_Paradiso,_Amsterdam.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Adam_Green_(musician)>.
doremus_artist:88ee128a-ad5d-3467-91cc-26eed680ca27
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Ljudmila Walentinowna Berlinskaja (russisch \u041b\u044e\u0434\u043c\u0438\u043b\u0430 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f; * 1960 in Moskau) ist eine russische Pianistin und Schauspielerin."@de,
        "Ludmila Valentinovna Berlinskaya (Russian: \u041b\u044e\u0434\u043c\u0438\u043b\u0430 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f) is a Russian pianist and actress born in 1960 in Moscow. She is the daughter of cellist Valentin Berlinsky, founder of the Borodin Quartet."@en,
        "Ludmila Valentinovna Berlinska\u00efa (en russe : \u041b\u044e\u0434\u043c\u0438\u043b\u0430 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f) est une pianiste et actrice russe n\u00e9e en 1960 \u00e0 Moscou. Elle est la fille du violoncelliste Valentin Berlinsky, fondateur du Quatuor Borodine."@fr,
        "Ludmila Valent\u00ednovna Berlinskaya (en ruso, \u041b\u044e\u0434\u043c\u0438\u043b\u0430 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f) es una pianista y actriz rusa nacida en 1960 en Mosc\u00fa. Es hija del violonchelista Valent\u00edn Berlinski, fundador del Cuarteto Borod\u00edn."@es,
        "\u041b\u044e\u0434\u043c\u0438\u0301\u043b\u0430 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u0301\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0440\u043e\u0434. 30 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1960, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430. \u0414\u043e\u0447\u044c \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0420\u0424 (1996)."@ru,
        "\u30ea\u30e5\u30c9\u30df\u30e9\u30fb\u30f4\u30a1\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u30ce\u30f4\u30ca\u30fb\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30b9\u30ab\u30e4 (\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u041b\u044e\u0434\u043c\u0438\u043b\u0430 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f\u30011960\u5e74 - ) \u306f\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u751f\u307e\u308c\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u5973\u512a\u3002\u30dc\u30ed\u30c7\u30a3\u30f3\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306e\u5275\u7acb\u8005\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u30f4\u30a1\u30ec\u30f3\u30c1\u30f3\u30fb\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u5a18\u3002"@ja,
        "\u5362\u5fb7\u7c73\u62c9\u00b7\u74e6\u6717\u63d0\u8bfa\u8299\u5a1c\u00b7\u67cf\u6797\u65af\u5361\u5a05\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u041b\u044e\u0434\u043c\u0438\u043b\u0430 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u4fc4\u7f57\u65af\u94a2\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u53ca\u6f14\u5458\uff0c1960\u5e74\u51fa\u751f\u4e8e\u83ab\u65af\u79d1\u3002\u5979\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u5927\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u74e6\u4f26\u6c40\u00b7\u67cf\u6797\u65af\u57fa\uff08Valentin Berlinsky\uff09\uff0c\u5305\u7f57\u5b9a\u5f26\u4e50\u56db\u91cd\u594f\u7684\u521b\u56e2\u6210\u5458\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54337722;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ludmila_Valentinovna_Berlinskaya>,
        <http://viaf.org/viaf/54337722>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ludmila_Valentinovna_Berlinskaya.
doremus_artist:8925f910-e246-3912-9285-5d1e4abf0b9a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Haven,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Dominic Frontiere (* 17. Juni 1931 in New Haven, Connecticut) ist ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Dominic Frontiere (New Haven, 17 juni 1931) is een Amerikaans componist, arrangeur en muzikant."@nl,
        "Dominic Frontiere (born June 17, 1931) is an American composer, arranger, and jazz accordionist. He is known for composing the theme and much of the music for the first season of the television series The Outer Limits."@en,
        "Dominic Frontiere est un compositeur et producteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 17 juin 1931 \u00e0 New Haven, Connecticut (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "Nell'ambito dei Golden Globe 1981 ha vinto il Golden Globe per la migliore colonna sonora originale per Professione pericolo."@it,
        "\u0414\u043e\u0301\u043c\u0438\u043d\u0438\u043a \u0424\u0440\u043e\u0301\u043d\u0442\u0438\u0440 (\u0424\u0440\u043e\u0301\u043d\u0442\u044c\u0435\u0440; \u0430\u043d\u0433\u043b. Dominic Frontiere; \u0440\u043e\u0434. 17 \u0438\u044e\u043d\u044f 1931, \u041d\u044c\u044e-\u0425\u0435\u0439\u0432\u0435\u043d, \u041a\u043e\u043d\u043d\u0435\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443\u0442, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434\u0435\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0442\u0435\u043b\u0435- \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043a \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043c\u0443 \u0441\u0435\u0437\u043e\u043d\u0443 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430 \u00ab\u0417\u0430 \u0433\u0440\u0430\u043d\u044c\u044e \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0433\u043e\u00bb (1963) \u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0431\u0435\u0441\u0442\u0441\u0435\u043b\u043b\u0435\u0440\u0443 \u00ab\u0422\u0440\u044e\u043a\u0430\u0447\u00bb (1980)."@ru;
    owl:sameAs viaf:49416796;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dominic_Frontiere>,
        <http://viaf.org/viaf/49416796>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ce4816ed-8651-476f-83f0-58499826eb56>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dominic_Frontiere.
doremus_artist:8981e727-b595-3a64-ac99-3cbba43017c7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Victoria,_British_Columbia>;
    rdfs:comment
        """David Foster (Victoria (Canada), 1 november 1949) is een meervoudig Grammy Award-winnaar, producent, componist en arrangeur. Hij is tevens onderscheiden met de Orde van Canada en de Orde van Brits-Columbia en heeft hij een eredoctoraat. David Foster maakte tussen 1971 en 1973 deel uit van de Canadese pop/rockband Skylark, die in 1972 het nummer "Wildflower" uitbracht."""@nl,
        "David Foster (ur. 1 listopada 1949 w Victorii) \u2013 kanadyjski muzyk, producent, kompozytor oraz aran\u017cer."@pl,
        "David Foster est un compositeur et producteur canadien n\u00e9 le 1er novembre 1949 \u00e0 Victoria (Canada). Il est le d\u00e9couvreur de Josh Groban et Michael Bubl\u00e9[r\u00e9f. n\u00e9cessaire] et a produit de nombreux autres artistes \u00e0 succ\u00e8s dont C\u00e9line Dion et Whitney Houston.Il a \u00e9galement jou\u00e9 avec les Sparks. En d\u00e9cembre 2015 il est en proc\u00e9dure de divorce avec Yolanda Hadid."@fr,
        "David Foster, (Victoria, Canad\u00e1, 1 de noviembre de 1949) es un m\u00fasico, productor musical, compositor y arreglista."@es,
        "David Walter Foster, (Victoria, Canad\u00e1, 1 de novembro de 1949) \u00e9 um m\u00fasico, produtor musical, compositor e arranjador canadense. Foi, ao longo de sua pr\u00f3spera carreira, produtor de in\u00fameros astros consagrados na m\u00fasica mundial, tais como: Shania Twain, Bryan Adams, C\u00e9line Dion, Andrea Bocelli, Mariah Carey, Whitney Houston, Toni Braxton, Barbra Streisand, Beyonc\u00e9, Madonna, Bee Gees, Rod Stewart, Seal, Michael Bolton, Michael Jackson, Kenny Loggins, Brian McKnight, Peter Cetera, Donna Summer, Cheryl Lynn, Earth, Wind & Fire, Michael Bubl\u00e9 e Jackie Evancho. Vencedor de 16 Grammys e detentor de 47 indica\u00e7\u00f5es ao pr\u00eamio, Foster \u00e9 tamb\u00e9m o atual presidente da Verve Music Group; e um dos maiores nomes da ind\u00fastria musical."@pt,
        "David Walter Foster, OC, OBC (* 1. November 1949 in Victoria, British Columbia) ist ein kanadischer Songwriter, Produzent und Komponist. Er ist 15-facher Grammygewinner und wurde 44-mal nominiert."@de,
        "David Walter Foster, OC, OBC (born November 1, 1949), is a Canadian musician, record producer, composer, songwriter, and arranger. He has been a producer for musicians including Alice Cooper, Christina Aguilera, Andrea Bocelli, Toni Braxton, Michael Bubl\u00e9, Chicago, Natalie Cole, The Corrs, C\u00e9line Dion, Jackie Evancho, Kenny G, Josh Groban, Whitney Houston, Jennifer Lopez, Kenny Rogers, Seal, Rod Stewart, Donna Summer, Olivia Newton-John, Madonna, Barbra Streisand, and Westlife. Foster has won 16 Grammy Awards from 47 nominations. He is the chairman of Verve Records."@en,
        "\u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0424\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440 (David Foster, \u0440\u043e\u0434. 1 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1949 \u0433.) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u0438\u043a, \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041d\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0441\u0447\u0435\u0442\u0443 14 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445 \u0442\u0440\u0438 \u2014 \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb. \u0417\u0430 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0424\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0441\u0443\u043f\u0440\u0443\u0433\u0430, \u041b\u0438\u043d\u0434\u0430 \u0422\u043e\u043c\u043f\u0441\u043e\u043d, \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u044b \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u044b."@ru,
        "\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30d5\u30a9\u30b9\u30bf\u30fc\uff08David Walter Foster\u30011949\u5e7411\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30bb\u30ea\u30fc\u30cc\u30fb\u30c7\u30a3\u30aa\u30f3\u3001\u30b8\u30e7\u30b7\u30e5\u30fb\u30b0\u30ed\u30fc\u30d0\u30f3\u3001\u30b7\u30e3\u30ea\u30fc\u30b9\u30fb\u30da\u30f3\u30da\u30f3\u30b3\u3001\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30d6\u30ec\u306a\u3069\u3092\u898b\u51fa\u3057\u305f\u308a\u3001\u4e16\u754c\u3067\u6210\u529f\u3057\u305f\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306e\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b9\u3092\u6570\u591a\u304f\u624b\u304c\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u4eca\u307e\u3067\u306b15\u306e\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u4ed6\u3001\u300c\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u30b8\u30e5\u30ce\u30fc\u8cde\u30927\u56de\u3001\u6620\u50cf\u95a2\u9023\u306e\u30a8\u30df\u30fc\u8cde\u30921\u56de\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u6620\u753b\u306e\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u3082\u6570\u591a\u304f\u624b\u639b\u3051\u30013\u5ea6\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5927\u885b\u00b7\u4f5b\u65af\u7279\uff08\u82f1\u8bed\uff1aDavid Walter Foster\uff0c1949\u5e7411\u67081\u65e5\uff0d\uff09\u51fa\u751f\u4e8e\u52a0\u62ff\u5927\uff0c\u4e0d\u5217\u985b\u54e5\u502b\u6bd4\u4e9e\u7701\u7dad\u591a\u5229\u4e9e\u5e02\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u624d\u83ef\u6d0b\u6ea2\u7684\u92fc\u7434\u5bb6\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u8a5e\u66f2\u4f5c\u8005\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u4ee5\u53ca\u77e5\u540d\u7684\u97f3\u6a02\u88fd\u4f5c\u4eba\u3002\u5927\u885b\u00b7\u4f5b\u65af\u7279\u672c\u8eab\u4e5f\u662f\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u3001\u827e\u7f8e\u734e\u3001\u91d1\u7403\u734e\u3001\u6731\u8afe\u734e\u7684\u5f97\u4e3b\uff0c\u53e6\u5f97\u904e\u4e09\u6b21\u5967\u65af\u5361\u734e\u63d0\u540d\uff0c\u4ed6\u5275\u9020\u51fa\u8a31\u591a\u81be\u7099\u4eba\u53e3\u7684\u8d85\u7d1a\u91d1\u66f2\uff0c\u548c\u4ed6\u5408\u4f5c\u7684\u85dd\u4eba\u5927\u591a\u662f\u696d\u754c\u7684\u7ff9\u695a\uff0c\u6bcf\u4e00\u4f4d\u90fd\u662f\u5bb6\u55bb\u6236\u66c9\u7684\u8d85\u7d1a\u5de8\u661f\u3002\u5927\u885b\u00b7\u4f5b\u65af\u7279\u76ee\u524d\u662f\u795e\u97f5\u97f3\u4e50\u51fa\u7248\u96c6\u56e2\u73b0\u4efb\u603b\u88c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100246990;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Foster>,
        <http://viaf.org/viaf/100246990>,
        <https://musicbrainz.org/artist/04456b86-d064-4643-a57f-df9ef42a46d9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DavidFosterHWOFMay2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Foster.
doremus_artist:8a0dd8a1-1e1c-3923-8275-37443439c40a
owl:sameAs viaf:67763685; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67763685>.
doremus_artist:8a25f48d-4027-3c47-ac9e-d961cdc0aa30
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Julien Lepers (whose real name is Ronan Gerval Lepers) is a French television and radio presenter, and a singer-songwriter, born on 12 August 1949 in Paris."@en,
        "Julien Lepers, cujo nome real \u00e9 Ronan Gerval Lepers (Paris, 12 de agosto de 1949 \u00e9 um apresentador de televis\u00e3o e de r\u00e1dio, e tamb\u00e9m um autor-compositor-int\u00e9rprete franc\u00eas. Ele \u00e9 particularmente conhecido por ter sido o apresentador do programa de entrevistas Perguntas para um campe\u00e3o no canal France 3, entre 7 de novembro de 1988 at\u00e9 20 de fevereiro de 2016. Al\u00e9m disso, tamb\u00e9m \u00e9 famoso por ser o compositor de dois grandes sucessos do cantor Herbert L\u00e9onard Pour le plaisir (1981) et Amoureux fous, ambas as m\u00fasicas gravadas por ele em dueto com Julie Pietri (1983)."@pt,
        "Ronan Gerval Lepers, dit Julien Lepers, n\u00e9 le 12 ao\u00fbt 1949 \u00e0 Paris, est un animateur de t\u00e9l\u00e9vision et de radio ainsi qu'un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais. Il est notamment connu pour avoir \u00e9t\u00e9 le pr\u00e9sentateur du jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 Questions pour un champion sur France 3, du 7 novembre 1988 jusqu'au 20 f\u00e9vrier 2016, mais \u00e9galement pour \u00eatre le compositeur de deux grands succ\u00e8s du chanteur Herbert L\u00e9onard : Pour le plaisir (1981) et Amoureux fous, chant\u00e9 en duo avec Julie Pietri (1983)."@fr,
        "\u0631\u0648\u0646\u0627\u0646 \u0648\u0628\u064a\u0631\u0633 \u0648 \u064a\u0642\u0627\u0644 \u062c\u0648\u0644\u064a\u0627\u0646 \u0645\u0631\u0636\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0630\u0627\u0645\u060c \u0648\u0644\u062f 12 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1949 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633\u060c \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0644\u064a\u0641\u064a\u0632\u064a\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0648 \u0627\u0644\u0627\u0630\u0627\u0639\u0629 \u0648\u0647\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0627\u063a\u0627\u0646\u064a.\u0648\u0647\u0648 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u062e\u0627\u0635 \u0644\u0643\u0648\u0646\u0647\u0627 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0626\u0644\u0629 \u0644\u0639\u0628\u0629 \u0639\u0631\u0636 \u0644\u0628\u0637\u0644 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 3\u060c\u0645\u0646 7 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1988 \u062d\u062a\u0649 20 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016\u060c \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0644\u0643\u0648\u0646\u0647\u0627 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u062b\u0646\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0646\u062c\u0627\u062d\u0627\u062a \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0644\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0647\u0631\u0628\u0631\u062a \u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0631\u062f: \u0644\u0644\u0645\u062a\u0639\u0629 ( 1981) \u0648\u0645\u062c\u0646\u0648\u0646 \u0639\u0634\u0627\u0642\u060c \u0633\u0648\u0646\u063a \u0641\u064a \u062f\u0648\u064a\u062a\u0648 \u0645\u0639 \u062c\u0648\u0644\u064a \u0628\u064a\u062a\u0631\u064a (1983)."@ar;
    owl:sameAs viaf:17225719;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julien_Lepers>,
        <http://viaf.org/viaf/17225719>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Julien_Lepers-IMG_0302.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julien_Lepers.
doremus_artist:8a4e92b6-b3a7-34fc-a9a2-9de0edec8bc5
owl:sameAs viaf:101063075; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101063075>.
doremus_artist:8b2e333d-b642-3c95-8e4d-51f1f91273d3
    dbp:birthPlace dbr:Oradea;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Farmington,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Friedrich Schorr (* 2. September 1888 in Nagyv\u00e1rad, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 14. August 1953 in Farmington) war ein \u00f6sterreichisch-amerikanischer Operns\u00e4nger (Bassbariton)."@de,
        """Friedrich Schorr (Oradea, antes Nagyvarad, Imperio austroh\u00fangaro, 2 de septiembre de 1888 - Farmington, Connecticut, 14 de agosto de 1953) fue un bajo-bar\u00edtono wagneriano que impuso un estilo interpretativo basado en la belleza innata de su voz al que se le llam\u00f3 "bel canto wagneriano". Schorr insisti\u00f3 en la importancia de pronunciar las vocales siguiendo el estilo italiano del legato en la l\u00ednea de canto."""@es,
        "Friedrich Schorr (September 2, 1888 \u2013 August 14, 1953), was a renowned Austrian-Hungarian bass-baritone opera singer of Jewish origin. He later became a naturalized American. Schorr is recognized as the greatest Wagnerian bass-baritone of his generation, arguably of the entire 20th century, and was particularly famous for his profound portrayals of Wotan in Der Ring des Nibelungen and Hans Sachs in Die Meistersinger von N\u00fcrnberg. He was celebrated, too, for his appearances as Don Pizarro in Beethoven's Fidelio."@en,
        "Friedrich Schorr ([\u02c8f\u027ei\u02d0d\u027ei\u0283], [\u02c8\u0283o\u027e\u027e]), n\u00e9 le 2 septembre 1888 \u00e0 Nagyv\u00e1rad et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 14 ao\u00fbt 1953 \u00e0 Farmington (en), est un chanteur d'op\u00e9ra hongrois naturalis\u00e9 am\u00e9ricain (baryton-basse)."@fr,
        "\u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0428\u043e\u0440\u0440 (\u043d\u0435\u043c. \u0438 \u0430\u043d\u0433\u043b. Friedrich Schorr; 1888\u20141953) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d) \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:54333747;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Schorr>,
        <http://viaf.org/viaf/54333747>,
        <https://musicbrainz.org/artist/53385922-79ae-40e4-af02-1000c7774508>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Friedrich_Schorr.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Friedrich_Schorr.
doremus_artist:8b5b4a0e-d732-3c5f-b29b-5111bb2e5798
owl:sameAs viaf:11064837; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11064837>.
doremus_artist:8b9bd401-3957-308e-9ff0-d401f19a93a6
    dbp:birthPlace dbr:Târgu_Mureș;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Magda L\u00e1szl\u00f3 (1919 \u2013 2 August 2002) was a Hungarian operatic soprano particularly associated with 20th-century operas. She studied at the Franz Liszt Academy of Music in Budapest, and made her debut at the Budapest Opera in 1943, as Elisabeth in Tannh\u00e4user, later singing Amelia in Simon Boccanegra. Other notable roles included Strauss's Daphne, Busoni's Turandot, Marie in Wozzeck, Isolde in Tristan und Isolde, and Senta in Der fliegende Holl\u00e4nder. L\u00e1szl\u00f3 also recorded a number of the Bach cantatas under Hermann Scherchen."@en,
        "Magda L\u00e1szl\u00f3, n\u00e9e le 14 juillet 1919 en Hongrie et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 2 ao\u00fbt 2002, est une soprano sp\u00e9cialiste des op\u00e9ras du XXe si\u00e8cle. Elle a interpr\u00e9t\u00e9 et enregistr\u00e9 de nombreuses pi\u00e8ces de musique classique : lieder, musique religieuse (cantates et Messe de Bach) et op\u00e9ras."@fr,
        "\u041c\u0430\u0433\u0434\u0430 \u041b\u0430\u0441\u043b\u043e (\u0432\u0435\u043d\u0433. L\u00e1szl\u00f3 Magda; 1919 \u2014 2 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2002) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e) \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u0425\u0425 \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:116836398;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Magda_L\u00e1szl\u00f3>,
        <http://viaf.org/viaf/116836398>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f5f6e333-a9f9-4e82-a10e-00885d928c91>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Magda_László.
doremus_artist:8d4e6ec3-6a8e-3529-8355-f565dd96014f
owl:sameAs viaf:228713726; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/228713726>.
doremus_artist:8dbd1a67-250c-3930-9c11-d6f73f9c416d
owl:sameAs viaf:77947951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77947951>.
doremus_artist:8ef79a44-3e22-3015-b539-f7dceeb825f7
owl:sameAs viaf:10041231; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10041231>.
doremus_artist:8f0fd822-f736-363f-ac71-1e6703f9b292
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Dal 1988 suona una viola di Andrea Guarneri del 1690."@it,
        "Nobuko Imai (jap. \u4eca\u4e95 \u4fe1\u5b50, Imai Nobuko; * 18. M\u00e4rz 1943 in Tokio) ist eine japanische Bratschistin, die sowohl als Kammermusikerin als auch als Solistin bekannt wurde. Seit 1988 spielt sie eine Andrea Guarneri von 1690."@de,
        "Nobuko Imai (\u4eca\u4e95 \u4fe1\u5b50 Imai Nobuko, born March 18, 1943 in Tokyo), is a Japanese classical violist with an extensive career as soloist and chamber musician. Since 1988 she has played a 1690 Andrea Guarneri instrument."@en,
        "Nobuko Imai es una violista japonesa. Curs\u00f3 sus estudios en la Escuela de M\u00fasica Toho de Tokio, en la Universidad de Yale y en la Juilliard School de Nueva York. Ha sido la \u00fanica viola que ha ganado los m\u00e1s altos premios en los concursos internacionales de viola en M\u00fanich y en Ginebra. Ha formado parte del Cuarteto Vermeer."@es,
        "Nobuko Imai, n\u00e9e le 18 mars 1943 \u00e0 Tokyo, est une altiste japonaise."@fr,
        "\u041d\u043e\u0431\u0443\u043a\u043e \u0418\u043c\u0430\u0438 (\u044f\u043f. \u4eca\u4e95\u4fe1\u5b50; \u0440\u043e\u0434. 18 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1943, \u0422\u043e\u043a\u0438\u043e) \u2014 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru,
        "\u4eca\u4e95 \u4fe1\u5b50\uff08\u3044\u307e\u3044 \u306e\u3076\u3053\u30011943\u5e743\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3002\u6c34\u6238\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u30021983\u5e74\u304b\u30892003\u5e74\u307e\u3067\u30c9\u30a4\u30c4\u56fd\u7acb\u30c7\u30c8\u30e2\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u3001\u73fe\u5728\u306f\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u97f3\u697d\u9662\u3068\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u306a\u304c\u3089\u3001\u5404\u56fd\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u30021988\u5e74\u4ee5\u6765\u3001\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a2\u30fb\u30b0\u30a1\u30eb\u30cd\u30ea\uff081690\u5e74\u88fd\u4f5c\uff09\u3092\u5f3e\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19867930;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nobuko_Imai>,
        <http://viaf.org/viaf/19867930>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4063cf21-166f-413a-a371-a9a50c02156c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FolleJournée2009_NobukoImai.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nobuko_Imai.
doremus_artist:8f3f48a9-7a43-3cc2-b5ce-3fd9d8e195b6
owl:sameAs viaf:27280806; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27280806>.
doremus_artist:8f6ef42d-7e62-378f-a9fd-6bf49c8c4e46
owl:sameAs viaf:268817559; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/268817559>.
doremus_artist:8ff2a636-6969-3542-b106-a49f5d22945b
    owl:sameAs viaf:5804878;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5804878>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0307e8f1-303d-4362-a629-e85bef3c0e95>.
doremus_artist:9054b47c-372a-3a8f-936d-0a84b7cdf96e
owl:sameAs viaf:7636666; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7636666>.
doremus_artist:9181646f-6530-363c-b707-dabff9f3784d
    dbp:birthPlace res:Bükkaranyos;
    rdfs:comment
        "K\u00e1roly Bari ([\u02c8ka\u02d0\u027eoj], [\u02c8b\u0252\u027ei]), n\u00e9 le 1er octobre 1952 \u00e0 B\u00fckkaranyos, est un po\u00e8te, traducteur et graphiste hongrois."@fr;
    owl:sameAs viaf:7443677;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/K\u00e1roly_Bari>,
        <http://viaf.org/viaf/7443677>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Károly_Bari.
doremus_artist:91cdc178-7980-3b7f-86da-9f5ad244dc02
owl:sameAs viaf:34719699; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34719699>.
doremus_artist:926d9662-eb34-37ab-8373-8e300860ceda
    dbp:birthPlace dbr:Jászberény;
    dbp:deathPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Attach\u00e9 \u00e0 la sc\u00e8ne de l'Op\u00e9ra de Budapest o\u00f9 il devait se produire pendant quarante ans, il fit une carri\u00e8re internationale."@fr,
        "Mih\u00e1ly Sz\u00e9kely (* 8. Mai 1901 in J\u00e1szber\u00e9ny; \u2020 22. M\u00e4rz 1963 in Budapest) war ein ungarischer Operns\u00e4nger (Bass)."@de,
        "Mih\u00e1ly Sz\u00e9kely (born J\u00e1szber\u00e9ny; May 8, 1901 \u2013 March 22, 1963) was a Hungarian bass singer famous for Mozartian roles. His name in Hungarian form is Sz\u00e9kely Mih\u00e1ly, his original family name was Spagatner. He debuted as Ferrando (Il trovatore) in 1920 at the Budapest Opera, where he remained a principal singer until his death. His Metropolitan Opera debut was as Hunding (Die Walk\u00fcre) in 1947. He recorded two versions of B\u00e9la Bart\u00f3k's opera Bluebeard's Castle and worked closely with the composer at the 1936 revival. He died in Budapest, aged 61."@en,
        "\u041c\u0438\u0301\u0445\u0430\u0439 \u0421\u0435\u0301\u043a\u0435\u0439 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Sz\u00e9kely Mih\u00e1ly; 8 \u043c\u0430\u044f 1901, \u042f\u0441\u0431\u0440\u0438\u043d\u0433, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u042f\u0441\u0431\u0435\u0440\u0435\u043d\u044c, \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 22 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1963, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442, \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441)."@ru;
    owl:sameAs viaf:55392;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mih\u00e1ly_Sz\u00e9kely>,
        <http://viaf.org/viaf/55392>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5ec95a8e-e075-4f4c-85e9-b394ff1dc43d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mihály_Székely.
doremus_artist:92952112-8e30-38f8-8c56-77ad4b6c4be6
owl:sameAs viaf:182363248; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/182363248>.
doremus_artist:929da37e-2c65-3037-9468-daeb2a9c2aca
    rdfs:comment
        "Monty Adkins (born 29 March 1972) is a composer, performer and lecturer in electroacoustic music."@en;
    owl:sameAs viaf:306105806;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Monty_Adkins>,
        <http://viaf.org/viaf/306105806>,
        <http://viaf.org/viaf/61747019>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Monty_Adkins.
doremus_artist:92bab995-ec83-3271-993d-22869fcafc24
    dbp:birthPlace dbr:Mumbai;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Ismail Merchant (* 25. Dezember 1936 in Bombay, Maharashtra, Indien; \u2020 25. Mai 2005 in London) war ein indisch-britischer Filmproduzent."@de,
        "Ismail Merchant (25 December 1936 \u2013 25 May 2005) was an Indian-born film producer and director. He worked for many years in collaboration with Merchant Ivory Productions which included director (and Merchant's longtime professional and domestic partner) James Ivory as well as screenwriter Ruth Prawer Jhabvala. Their films won six Academy Awards. Merchant succeeded as an independent producer in Hollywood for more than 40 years. His strength lay in funding his projects, particularly in his ability to produce films for several million dollars less than those of his contemporaries."@en,
        "Ismail Merchant (Bombay, 25 december 1936 - Londen, 25 mei 2005) was een Indiaas-Brits filmproducent. Hij werkte veel samen met de regisseur James Ivory met wie hij in 1961 het bedrijf Merchant Ivory Productions oprichtte. Hun films hebben zes Oscars gewonnen. Merchant en Ivory stonden voor stijlvolle costuumdrama's, gebaseerd op romans van schrijvers als Henry James en E.M. Forster. Ze spelen zich meestal af in het bourgeoismilieu van rond 1900. Merchant had ook enkele kookboeken op zijn naam staan."@nl,
        "Ismail Merchant (ur. 25 grudnia 1936 w Bobmaju, zm. 25 maja 2005 w Londynie) - brytyjski producent filmowy pochodzenia indyjskiego, \u017cyciowy partner oraz wsp\u00f3\u0142pracownik re\u017cysera Jamesa Ivoriego. Sam r\u00f3wnie\u017c wyre\u017cyserowa\u0142 kilka film\u00f3w. W 1993 Merchant wyre\u017cyserowa\u0142 sw\u00f3j debiutancki film In Custody. Merchant znany jest tak\u017ce ze swojej tw\u00f3rczo\u015bci pisarskiej, pisa\u0142 nie tylko o filmie, ale tak\u017ce o kuchni indyjskiej. W 2002 zosta\u0142 odznaczony Orderem Padma Bhushan."@pl,
        "Ismail Merchant est un producteur de cin\u00e9ma et un r\u00e9alisateur indien, n\u00e9 le 25 d\u00e9cembre 1936 \u00e0 Bombay, mort le 25 mai 2005 \u00e0 Londres. Il r\u00e9sidait principalement \u00e0 New York."@fr,
        "\u30a4\u30b9\u30de\u30a4\u30eb\u30fb\u30de\u30fc\u30c1\u30e3\u30f3\u30c8\uff08Ismail Merchant, 1936\u5e7412\u670825\u65e5 - 2005\u5e745\u670825\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30f3\u30c9\u30fb\u30dc\u30f3\u30d9\u30a4\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002"@ja,
        "\u4f0a\u65af\u6885\u5c14\u00b7\u83ab\u5c14\u660c\u7279\uff08Ismail Merchant\uff0c1936\u5e74\uff0d2005\u5e74\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u5370\u5ea6\u5b5f\u4e70\uff0c\u5728\u7535\u5f71\u754c\u4eab\u6709\u76db\u540d\u7684\u76e3\u88fd\u517c\u5bfc\u6f14\u3002 \u4e0e\u5c0e\u6f14\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u827e\u4f5b\u5229\uff08James Ivory\uff09\u53ca\u7de8\u5287\u9732\u7d72\u00b7\u9b91\u723e\u00b7\u8cc8\u83ef\u62c9\uff08Ruth Prawer Jhabvala\uff09\u5408\u4f5c\u7121\u6578\u6b21\uff0c\u66f4\u8207\u827e\u4f5b\u5229\u5275\u8fa6\u4e86\u58a8\u81e3\u00b7\u827e\u79be\u91cc\u96fb\u5f71\u88fd\u4f5c\u516c\u53f8\uff08Merchant Ivory Productions\uff09\u3002\u8a72\u516c\u53f8\u5584\u65bc\u7528\u552f\u7f8e\u624b\u6cd5\u628a\u63cf\u8ff0\u4e8c\u5341\u4e16\u7d00\u521d\u82f1\u570b\u7684\u5c0f\u8aaa\u642c\u4e0a\u9280\u5e55\uff0c\u66f4\u62ff\u4e0b\u4e86\u7e3d\u5171\u516d\u5ea7\u5967\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u734e\uff1b\u4e09\u4eba\u4ea6\u56e0\u6b64\u88ab\u8b7d\u70ba\u300c\u4e09\u982d\u795e\u300d\uff08\u6709\u8da3\u7684\u662f\uff0c\u4ed6\u5011\u6c92\u6709\u4e00\u500b\u662f\u571f\u751f\u571f\u9577\u7684\u82f1\u570b\u4eba\uff09\u3002 \u83ab\u9999\u7279\u5236\u4f5c\u7535\u5f7129\u90e8\uff0c\u5176\u4e2d\u5305\u62ec\u300a\u970d\u534e\u5fb7\u5e84\u56ed\u300b\u3001\u300a\u770b\u5f97\u89c1\u98ce\u666f\u7684\u623f\u95f4\u300b\u3001\u300a\u544a\u522b\u6709\u60c5\u5929\u300b\u7b49\u4f20\u627f\u7535\u5f71\u827a\u672f\u7684\u4f73\u4f5c\uff0c\u800c\u53bb\u5e74\u4e0e\u4e2d\u56fd\u5408\u4f5c\u7684\u5f71\u7247\u300a\u4f2f\u7235\u592b\u4eba\u300b\u6210\u4e86\u83ab\u9999\u7279\u7684\u9057\u4f5c\u3002 \u83ab\u9999\u7279\u8207\u827e\u4f5b\u5229\u5169\u4eba\u5408\u4f5c\u517144\u5e74\uff0c\u4e0d\u4f46\u662f\u5de5\u4f5c\u4e0a\u7684\u5925\u4f34\uff0c\u66f4\u662f\u7d42\u751f\u4f34\u4fb6\u3002 \u4f0a\u65af\u6885\u5c14\u8fd8\u662f\u4f4d\u7f8e\u98df\u5bb6\uff0c\u5f00\u6709\u4e00\u5bb6\u996d\u5e97\uff0c\u5e76\u8457\u6709\u591a\u672c\u70f9\u996a\u6742\u5fd7\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:41985157;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ismail_Merchant>,
        <http://viaf.org/viaf/41985157>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ismail_Merchant.
doremus_artist:931dc0f9-2a07-3ba8-be5b-bc1a17e8191c
owl:sameAs viaf:1721634; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1721634>.
doremus_artist:9322ea38-13a3-3640-a46e-65b11ea0fe00
owl:sameAs viaf:40141859; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40141859>.
doremus_artist:942e7975-959b-3868-b1d4-0158396b0f13
owl:sameAs viaf:45466779; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45466779>.
doremus_artist:949da812-7e0b-37d8-90e4-92d03fada87a
owl:sameAs viaf:74036194; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74036194>.
doremus_artist:95951898-0c3f-3ed3-bf93-bdd8b0366410
    owl:sameAs viaf:102327975;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102327975>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Raymond_Meylan.
doremus_artist:95d9c78a-9f1e-36b5-b3cf-1ecbfd72b496
owl:sameAs viaf:27316234; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27316234>.
doremus_artist:95e6bb34-cdb8-3683-a2ac-dcd63ca86f1f
owl:sameAs viaf:44565009; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44565009>.
doremus_artist:96075d79-5632-3203-be74-391d100ef264
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Galicia,_Spain>;
    rdfs:comment
        """Ux\u00eda Dom\u00ednguez Senlle (Sangui\u00f1eda, Mos, 19 de novembro de 1962) \u00e9 uma cantora galega. Em 1986 \u00e9 lan\u00e7ado o disco "Foliada de marzo" onde aparecem textos liter\u00e1rios da l\u00edrica galaico-portuguesa e marca o ponto de partida da rela\u00e7\u00e3o entre Ux\u00eda e Portugal. Logo a seguir entra para o grupo Na L\u00faa com quem grava os discos "A Estrela de Maio" (1987) e "Ondas do Mar de Vigo" (1989) que recebe o Premio Galego da Cr\u00edtica. "La Sal de la Vida" de 1997 inclui a participa\u00e7\u00e3o de Rasha (Sud\u00e3o), Mar\u00eda Salgado (Castela) e a guitarra flamenca de Xes\u00fas Pimentel."""@pt,
        "Ux\u00eda Dom\u00ednguez Senlle, conocida como Ux\u00eda, (Sangui\u00f1eda, Mos, 19 de noviembre de 1962) es una cantante gallega."@es,
        "Ux\u00eda Senlle (Sangui\u00f1eda, Mos, 19 november 1962) is een zangeres uit Galici\u00eb, Spanje.Haar liederen vinden hun basis in de traditionele Galicische muziek en krijgen bij haar een eigen persoonlijke uitvoering. Zij is onder andere artistiek directeur van het International Lusophone Festival, Cantos na Mar\u00e9."@nl,
        "Ux\u00eda Senlle (born November 19, 1962 in Sangui\u00f1eda, Mos) is one of the most respected and influential musicians from Galicia, Spain, and regarded as the grande dame of Galician music. Her songs have always the presence of traditional music but with a renewed and personal treatment. Among other projects, she is the artistic director and alma mater of the International Lusophone Festival, Cantos na Mare."@en;
    owl:sameAs viaf:78810636;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ux\u00eda>,
        <http://viaf.org/viaf/78810636>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0c32c3c6-ee44-4fc7-9d35-a5e54d19cb50>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Uxía.
doremus_artist:96724355-953e-3da1-b969-90d181a01d93
owl:sameAs viaf:61790923; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61790923>.
doremus_artist:9694ac91-22e3-3775-9552-0c6105789a33
    dbp:birthPlace dbr:Missouri;
    rdfs:comment
        """Sue Thompson (born Eva Sue McKee; July 19, 1925) is an American pop and country music singer. She is best known for the million selling hits "Sad Movies (Make Me Cry)" and "Norman", both pop hits in the 1960s."""@en,
        "Sue Thomson (* 19. Juli 1926 in Nevada, Missouri; b\u00fcrgerlich: Eva Sue McKee) ist eine US-amerikanische Popmusik- und Country-S\u00e4ngerin. In den 1960er Jahren war sie mehrfach in den Hot-100-Charts vertreten."@de;
    owl:sameAs viaf:261347965;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sue_Thompson>,
        <http://viaf.org/viaf/261347965>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7994b392-4b14-4b06-b591-fd8b0ad65338>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sue_Thompson.
doremus_artist:96ca0f48-27f5-3dee-b9eb-376c4eeaff38
owl:sameAs viaf:16341087; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16341087>.
doremus_artist:9713b651-87d1-3ba3-b6fa-b7f8eeb7a8fa
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Haven,_Connecticut>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bethany,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Abile violinista e docente a Cleveland dal 1923, nel 1932 si spost\u00f2 a Boston. Direttore del New England Conservatory of Music dal 1938 al 1942, dal 1946 al 1965 insegn\u00f2 alla Yale University."@it,
        "Quincy Porter (* 7. Februar 1897 in New Haven; \u2020 12. November 1966 in Bethany) war ein US-amerikanischer Komponist und Vertreter der klassischen Musik."@de,
        "Quincy Porter (February 7, 1897 \u2013 November 12, 1966) was an American composer and teacher of classical music. Born in New Haven, Connecticut, he went to Yale University where his teachers included Horatio Parker and David Stanley Smith. Porter received two awards while studying music at Yale: the Osborne Prize for Fugue, and the Steinert Prize for orchestral composition. He performed the winning composition, a violin concerto, at graduation. Porter earned two degrees at Yale, an A.B. from Yale College and a Mus. B from the music school."@en,
        "Quincy Porter (New Haven, 7 februari 1897 \u2013 Bethany, 12 november 1966) was een Amerikaanse componist, violist en muziekpedagoog."@nl,
        "Quincy Porter, n\u00e9 le 7 f\u00e9vrier 1897 \u2013 mort le 12 novembre 1966, est un compositeur et professeur am\u00e9ricain de musique classique."@fr,
        "\u041a\u0443\u0438\u043d\u0441\u0438 \u041f\u043e\u0440\u0442\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Quincy Porter; 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1897, \u041d\u044c\u044e-\u0425\u0435\u0439\u0432\u0435\u043d \u2014 12 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1966, \u0411\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438, \u041a\u043e\u043d\u043d\u0435\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443\u0442) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0428\u043a\u043e\u043b\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0419\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0413\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e \u041f\u0430\u0440\u043a\u0435\u0440\u0430; \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u0430 \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u0435 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u2014 \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u0430\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 Schola Cantorum \u0443 \u041b\u044e\u0441\u044c\u0435\u043d\u0430 \u041a\u0430\u043f\u0435, \u043f\u043e \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u042d\u0440\u043d\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0411\u043b\u043e\u0445\u0430. \u041f\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e\u043c \u0411\u043b\u043e\u0445\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041a\u043b\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u043a\u0430\u0444\u0435\u0434\u0440\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438. \u0412 1932\u20141938 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0430\u0441\u0441\u0430\u0440-\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435, \u0432 1938\u20141946 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u2014 \u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438 (\u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0441 1942 "@ru,
        "\u30af\u30a4\u30f3\u30b7\u30fc\u30fb\u30dd\u30fc\u30bf\u30fc\uff08Quincy Porter\u30011897\u5e7411\u67087\u65e5 - 1966\u5e7411\u670812\u65e5) \u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u30fb\u5927\u5b66\u6559\u6388\u3002 \u30b3\u30cd\u30c1\u30ab\u30c3\u30c8\u5dde\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30a4\u30f4\u30f3\u751f\u307e\u308c\u3002\u65e9\u719f\u306a\u697d\u624d\u304c\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3001\u30a4\u30a7\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u3067\u30db\u30ec\u30a4\u30b7\u30e7\u30fb\u30d1\u30fc\u30ab\u30fc\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3076\u3002\u30d1\u30ea\u7559\u5b66\u3067\u30c0\u30f3\u30c7\u30a3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u5e30\u56fd\u3057\u3066\u304b\u3089\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30d6\u30ed\u30c3\u30db\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u3001\u305d\u306e\u6700\u3082\u71b1\u5fc3\u306a\u4fe1\u5949\u8005\u3068\u306a\u308b\u30021930\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u6559\u80b2\u6d3b\u52d5\u306b\u643a\u308f\u308a\u30011940\u5e74\u4ee3\u524d\u534a\u306b\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u9662\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u5f8c\u30011946\u5e74\u304b\u30891965\u5e74\u307e\u3067\u6bcd\u6821\u30a4\u30a7\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002 \u3044\u308f\u3086\u308b\u300c\u7d76\u5bfe\u97f3\u697d\u300d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u30019\u3064\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\uff081923\u5e74 - 1953\u5e74\uff09\u3001\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u3084\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u5354\u594f\u66f2\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3059\u308b\u8907\u6570\u306e\u5354\u594f\u66f2\u30012\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u5f26\u697d\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u305f\u3081\u306e\u300c\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u7d44\u66f2\u300d\u304c\u3042\u308b\u3002\u300c\u7121\u4f34\u594f\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u306e\u305f\u3081\u306e\u7d44\u66f2\u300d\u306f\u3001\u4eca\u4e95\u4fe1\u5b50\u306a\u3069\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u306b\u91cd\u8996\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d6\u30ed\u30c3\u30db\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u307e\u3067\u306f\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u5f71\u97ff\u529b\u306e\u3042\u3063\u305f\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u305d\u308c\u4ee5\u964d\u306f\u3068\u3052\u3068\u3052\u3057\u3044\u30ea\u30ba\u30e0\u3068\u4e0d\u5354\u548c\u97f3\u7a0b\u306e\u591a\u7528\u3001\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u306e\u6d3b\u7528\u304c\u3081\u3060\u3064\u4f5c\u98a8\u306b\u8ee2\u3058\u3001\u5178\u578b\u7684\u306a\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u69d8\u5f0f\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29719954;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Quincy_Porter>,
        <http://viaf.org/viaf/29719954>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Quincy_Porter.
doremus_artist:977177dc-7eb6-3ca5-8bb2-f3a5bcff913c
    rdfs:comment
        "Richard Fuller (born July 14, 1947) is an American classical pianist and interpreter of the fortepiano repertoire."@en;
    owl:sameAs viaf:119263024;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Fuller_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/119263024>,
        <https://musicbrainz.org/artist/78bd6df5-10b2-46bc-81ac-b3592220c69a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Fuller_(pianist)>.
doremus_artist:97aad0f8-5931-3a1c-b61e-52bf92bef0bd
owl:sameAs viaf:116168725; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116168725>.
doremus_artist:989a0238-fbfe-3fc6-b98c-2417131caeb9
    dbp:birthPlace dbr:Lausanne;
    rdfs:comment
        "Jean Balissat (* 15. Mai 1936 in Lausanne; \u2020 16. September 2007 in Corcelles-le-Jorat) war ein Schweizer Komponist, Musikp\u00e4dagoge, Musiker und Dirigent."@de,
        "Jean Balissat (Lausanne, 15 mei 1936 \u2013 Corcelles-le-Jorat, 15 september 2007) was een Zwitsers componist, muziekpedagoog, musicus en dirigent."@nl,
        "Jean Balissat (May 15, 1936 \u2013 September 16, 2007) was a composer, a professor of music and head of Swiss orchestra."@en,
        "Jean Balissat, n\u00e9 le 15 mai 1936 \u00e0 Lausanne (Suisse) et mort le 15 septembre 2007 (\u00e0 71 ans) \u00e0 Corcelles-le-Jorat (Suisse), est un compositeur, professeur de musique et chef d'orchestre suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:119049915;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Balissat>,
        <http://viaf.org/viaf/119049915>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Balissat.
doremus_artist:994b46a2-d33f-372d-8180-f38010cb1c8d
owl:sameAs viaf:121220285; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121220285>.
doremus_artist:995b8fbf-fc8b-3ffb-b8f0-1dea45c64203
    rdfs:comment
        "R\u00e9mi Laureillard (n\u00e9 en 1938) est un \u00e9crivain fran\u00e7ais, auteur de litt\u00e9rature d'enfance et de jeunesse.Germaniste, il commence \u00e0 traduire des livres d'auteurs allemands comme Joseph von Eichendorff ou Ernst Nolte, et des romans de jeunesse d'Erich K\u00e4stner ou Gudrun Mebs. Il publie aussi une anthologie, L'Allemagne en po\u00e9sie (1982).Il \u00e9crit ensuite trois romans de fantasy pour la jeunesse, dont les personnages sont un nain, un g\u00e9ant, une f\u00e9e et des animaux parlants."@fr;
    owl:sameAs viaf:118300561;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/R\u00e9mi_Laureillard>,
        <http://viaf.org/viaf/118300561>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Rémi_Laureillard.
doremus_artist:999a0728-60ea-31a0-ab31-10609212b015
owl:sameAs viaf:14985045; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14985045>.
doremus_artist:9b954c60-9a30-3534-b939-8e5e32166e97
owl:sameAs viaf:7716072; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7716072>.
doremus_artist:9df8bbc4-deef-38fc-b3f4-d13b995f3e02
    rdfs:comment
        "Guy de Mey (born 4 August 1955) is a Belgian tenor from Sint-Niklaas. He studied with Stella Dalberg, Erna Spoorenberg, Peter Pears and \u00c9ric Tappy. It all began in 1975 when he won the First Prize at the Belgian National Pro Civitate competition (now Axion Classics). Since then he can look back on an international career with hundreds of concerts and opera performances throughout Europe, the United States, Canada, Isra\u00ebl and Japan. Meanwhile, he made his debut at the Royal Opera House in Cavalli's La Calisto and at La Scala in K\u00e1\u0165a Kabanov\u00e1 as Tichon under John Eliot Gardiner and Ariadne auf Naxos under Jeffrey Tate."@en;
    owl:sameAs viaf:114000309;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guy_de_Mey>,
        <http://viaf.org/viaf/114000309>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guy_de_Mey.
doremus_artist:9e17b868-24d3-339a-aa94-7bdabd1aa8ff
    dbp:birthPlace dbr:Bury_St_Edmunds;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Peter Hall.Peter HallFichier:SirPeterHallBYJennyCHall.jpg Peter Hall est un r\u00e9alisateur, acteur, sc\u00e9nariste et producteur britannique n\u00e9 le 22 novembre 1930 \u00e0 Bury St Edmunds (Royaume-Uni)."@fr,
        "Peter Reginald Frederick Hall CBE (Suffolk, 22 de noviembre de 1930) es un director de cine, teatro y televisi\u00f3n ingl\u00e9s. Ha sido director art\u00edstico de la Royal Shakespeare Company (1960-1968) y del Royal National Theatre (1973-88). Asimismo, ha destacado como defensor del subsidio p\u00fablico a las artes en Gran Breta\u00f1a."@es,
        "Sir Peter Hall CBE (born 22 November 1930) is the pre-eminent British theatre director of his generation. In 1955 he introduced London audiences to the work of Samuel Beckett with the UK premiere of Waiting for Godot. Hall founded the Royal Shakespeare Company (1960\u201368) and went on to build an international reputation in theatre, opera, film and television. He was Director of the National Theatre (1973\u201388) and Artistic Director of Glyndebourne Festival Opera (1984-1990). He formed The Peter Hall Company (1998-2011) and became founding director of The Rose Theatre, Kingston in 2003. Throughout his career, he has been a vociferous champion of public funding for the arts."@en,
        """Sir Peter Reginald Frederick Hall (Bury St. Edmunds, 22 november 1930) is een Engelse theater- en filmregisseur. Peter Hall had als student aan de Universiteit van Cambridge al vele films geregisseerd en geproduceerd toen hij in 1953 afstudeerde. In dat jaar regisseerde hij zijn eerste professionele theaterstuk in het Theatre Royal, Windsor. 
*  Cymbeline met Peggy Ashcroft 
*  Coriolanus met Laurence Olivier, en Edith Evans 
*  A Midsummer Night's Dream met Charles Laughton Peter Hall is vier keer gehuwd geweest, onder meer met actrice Leslie Caron en operazangeres Maria Ewing"""@nl,
        "Sir Peter Reginald Frederick Hall (ur. 22 listopada 1930, Bury St. Edmunds) \u2212 angielski re\u017cyser filmowy i teatralny. W roku 1977 uzyska\u0142 tytu\u0142 szlachecki za zas\u0142ugi dla brytyjskiego teatru. W latach 60. Peter Hall wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z Royal Shakespeare Company jako dyrektor artystyczny. W okresie 1973-1988 sprawowa\u0142 funkcje dyrektora w teatrze Royal National Theatre. Jest autorem wielu inscenizacji i wielkim zwolennikiem tradycyjnego teatru el\u017cbieta\u0144skiego, wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z najs\u0142ynniejszymi aktorami teatru brytyjskiego. Peter Hall wspiera aktywnie gda\u0144sk\u0105 fundacj\u0119 Theatrum Gedanense."@pl,
        "Sir Peter Reginald Frederick Hall, CBE, (* 22. November 1930 in Bury St. Edmunds, England) ist ein britischer Theater- und Filmregisseur."@de,
        "\u00c8 stato fondatore della Royal Shakespeare Company (1960-1968), ha diretto il Teatro Nazionale (1973-1988) ed \u00e8 stato importante nella difesa della sovvenzione pubblica delle arti in Gran Bretagna."@it;
    owl:sameAs viaf:64047197;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Hall_(director)>,
        <http://viaf.org/viaf/64047197>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SirPeterHallBYJennyCHall.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Hall_(director)>.
doremus_artist:9e440db4-1d66-320e-a085-bde714731d5a
owl:sameAs viaf:53291270; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53291270>.
doremus_artist:9e9c1ecf-295b-333d-9a0f-d31529088bbe
owl:sameAs viaf:74106179; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74106179>.
doremus_artist:9eaac333-1171-3051-992c-d19ec496720a
owl:sameAs viaf:265936045; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/265936045>.
doremus_artist:9efce2c4-06a5-321a-9ea0-ad1a5d26e8a5
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Nikolai Iwanowitsch Peiko (russisch \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0439\u043a\u043e, wiss. Transliteration Nikolaj Ivanovi\u010d Pejko; * 12. M\u00e4rzjul./ 25. M\u00e4rz 1916greg. in Moskau; \u2020 1. Juli 1995 ebenda) war ein russischer Komponist."@de,
        "Nikolay Ivanovich Peyko or Peiko (\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0439\u043a\u043e) (March 25, 1916 in Moscow \u2013 1995 in Moscow) was a Russian composer and professor of composition. Peyko studied composition at Moscow Conservatory under Nikolay Myaskovsky, graduating in 1940, then working in a military hospital during the Second World War and teaching at the Moscow Conservatory 1942-1949. After he had been working since 1941-1943 in Ufa at a military hospital, NIkolay worked partly with and was influenced by Dmitri Shostakovich. From 1959 till retirement Peyko was professor of composition at the Gnessin State Musical College where his students included Sofia Gubaidulina and Alexander Arutjunjan. NIkolay was considered as an important composition teacher and taught his students twelve-tone case. Nikolay's first succe"@en,
        "Nikola\u00ef Pe\u00efko Nikola\u00ef Ivanovitch Pe\u00efko (en russe \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0439\u043a\u043e), n\u00e9 le 13 d\u00e9cembre 1916 \u00e0 Moscou \u2013 mort dans la m\u00eame ville le 7 janvier 1995, est un compositeur et professeur de composition sovi\u00e9tique puis russe. Pe\u00efko a \u00e9tudi\u00e9 au conservatoire Tcha\u00efkovski de Moscou sous la f\u00e9rule de Nikola\u00ef Miaskovski, dipl\u00f4m\u00e9 en 1940. Durant la Seconde Guerre mondiale il travaille dans un h\u00f4pital militaire et enseigne au conservatoire de Moscou de 1942 \u00e0 1949. De 1959 jusqu\u2019\u00e0 son d\u00e9part en retraite, Pe\u00efko enseigne \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie russe de musique Gnessine o\u00f9 Sofia Gouba\u00efdoulina sera son \u00e9l\u00e8ve."@fr,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0439\u043a\u043e\u0301 (12 (25) \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1916, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 1 \u0438\u044e\u043b\u044f 1995, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 (1947, 1951). \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1964)."@ru;
    owl:sameAs viaf:29798465;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolay_Peyko>,
        <http://viaf.org/viaf/29798465>,
        <https://musicbrainz.org/artist/19f2dec6-0e8f-497c-9364-51e91cee3220>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikolay_Peyko.
doremus_artist:9f5589d5-7cde-39f0-a688-54f1bfea856c
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        """All'et\u00e0 di otto anni inizia a suonare una vecchia chitarra appartenuta al padre, mostrando subito talento per lo strumento e anche nelle sue prime composizioni. Ha studiato con vari maestri argentini, fra cui anche Abel Carlevaro. Finite le scuole secondarie si iscrive al Conservatorio \u201cJuan Jos\u00e9 Castro\u201d di Buenos Aires. Oltre a chitarra, studia armonia e composizione sotto la guida di Le\u00f3nidas Arnedo. Col tempo si indirizza con maggiore decisione verso l'attivit\u00e0 di compositore, e vince cumerosi concorsi nazionali e internazionali (come il "Carrefour Mondial de la Guitare" nel 1986) per le sue opere originali."""@it,
        "M\u00e1ximo Diego Pujol (* 7. Dezember 1957 in Buenos Aires) ist ein argentinischer klassischer Gitarrist und Komponist."@de,
        "M\u00e1ximo Diego Pujol (born 7 December 1957) is an Argentine classical guitarist and composer."@en,
        "M\u00e1ximo Diego Pujol es un guitarrista argentino de m\u00fasica cl\u00e1sica y compositor nacido en Buenos Aires en 1957. Realiz\u00f3 sus estudios en el Conservatorio Provincial Juan Jos\u00e9 Castro. Pujol realiz\u00f3 sus estudios instrumentales con Alfredo Vicente Gasc\u00f3n, Horacio Ceballos, Abel Carlevaro, Liliana Ardissone y Miguel \u00c1ngel Girollet. Tambi\u00e9n estudi\u00f3 armon\u00eda y composici\u00f3n bajo la gu\u00eda de Le\u00f3nidas Arnedo y particip\u00f3 en clases magistrales y seminarios dirigidos por Antonio de Raco, Abel Carlevaro, y Leo Brouwer.Pujol ha sido galardonado con numerosos premios en concursos nacionales e internacionales. Sus composiciones reflejan la influencia de Astor Piazzolla y del mismo modo utiliza el tango como un estilo de base."@es;
    owl:sameAs viaf:119050199;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/M\u00e1ximo_Diego_Pujol>,
        <http://viaf.org/viaf/119050199>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Máximo_Diego_Pujol.
doremus_artist:a10c1ec3-2245-31ec-866e-5be3884a6a56
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Venice,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Robert Sherwood Bob Haggart est un contrebassiste, compositeur et arrangeur de Jazz am\u00e9ricain n\u00e9 \u00e0 New York le 13 mars 1914 et mort \u00e0 Venice (Floride) le 2 d\u00e9cembre 1998."@fr,
        """Robert Sherwood Haggart (March 13, 1914 in New York City \u2013 December 2, 1998 in Venice, Florida) was a dixieland jazz double bass player, composer and arranger. Although he is associated with dixieland he was in fact one of the finest rhythm bassists of the Swing Era. Haggart was a founder-member of the Bob Crosby Band (1935), arranging and part-composing several of the band's big successes, including "What's New?", "South Rampart Street Parade", "My Inspiration", and "Big Noise from Winnetka"."""@en,
        "Robert Sherwood Haggart (Nova Iorque, NY, 13 de mar\u00e7o de 1914 \u2013 Venice, Fl\u00f3rida, 2 de dezembro de 1998) foi um m\u00fasico de jazz, baixista, compositor e arranjador norte-americano. Quando crian\u00e7a, Haggart aprendeu banjo, guitarra, piano e trompete. Mais tarde, ele era autodidata no baixo. Entre as d\u00e9cadas de 1935 e 1942, ele tocou como baixista na orquestra liderada por Bob Crosby."@pt,
        "Robert Sherwood Haggart (Nueva York, 13 de marzo de 1914 - Venice, Florida, 2 de diciembre de 1998) fue un contrabajista, compositor y arreglista estadounidense de jazz."@es,
        "Robert Sherwood \u201eBob\u201c Haggart (* 13. M\u00e4rz 1914 in New York City, N.Y., USA; \u2020 2. Dezember 1998 in Venice, Florida) war ein US-amerikanischer Jazzmusiker (Bassist, Arrangeur, Komponist). Der in Long Island aufwachsende Haggart lernte Banjo, Gitarre, Klavier und Trompete. Auf dem Kontrabass war er Autodidakt. Zwischen 1935 und 1942 spielte er als Bassist und arrangierte f\u00fcr die Bigband von Bob Crosby; daneben nahm er f\u00fcr Decca Duette mit dem Schlagzeuger Ray Bauduc auf (\u201eThe Big Noise from Winnetka\u201c, 1938). F\u00fcr Crosby komponierte er u. a. die Songs \u201eWhat\u2019s New? und 'South Rampart Street Parade'\u201c. Er war dann in den Rundfunk- und Plattenstudios t\u00e4tig, bevor er mit Yank Lawson zun\u00e4chst eine Studioband im Dixieland-Stil und 1968 dann The World\u2019s Greatest Jazz Band gr\u00fcndete; ihr geh\u00f6rten u.a. Ra"@de;
    owl:sameAs viaf:39561950;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bob_Haggart>,
        <http://viaf.org/viaf/39561950>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6801a74a-9038-4b39-853a-83c732311e05>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bob_Haggart.
doremus_artist:a212e404-f5be-3ddc-a923-01656ee1876b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cayce,_South_Carolina>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Memphis,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Ha rappresentato per oltre 50 anni l'essenza della musica di Memphis. Dal vaudeville al rhythm & blues fino al funky \u00e8 stato un esempio anche di vita per decine di musicisti. Primo D.J. a trasmettere dalla W.D.I.A., la radio nera di Memphis l'esordiente Elvis Presley. Uno dei suoi classici Walking The Dog \u00e8 stato ripreso anche dai Rolling Stones. Insegn\u00f2 ad Otis Redding come muoversi sul palco dell'Apollo di New York. Tra i suoi successi Funky Chicken, Push and Pull e The Dog. Porretta Terme, sede dell'annuale Porretta Soul Festival dove Rufus si \u00e8 esibito per ben 6 volte, gli ha dedicato un parco, mentre lui era ancora vivo.\u00c8 il padre della cantante Carla Thomas."@it,
        "Rufus C. Thomas, Jr. (March 26, 1917 \u2013 December 15, 2001) was an American rhythm and blues, funk, soul and blues singer, songwriter, dancer, DJ and comic entertainer from Memphis, Tennessee. He recorded for several labels including Chess and Sun in the 1950s, before becoming established in the 1960s and 1970s at Stax Records. He is best known for his novelty dance records including \"Walking the Dog\" (1963), \"Do the Funky Chicken\" (1969) and \"(Do the) Push and Pull\" (1970). According to the Mississippi Blues Commission, \"Rufus Thomas embodied the spirit of Memphis music perhaps more than any other artist, and from the early 1940s until his death... occupied many important roles in the local scene.\""@en,
        "Rufus Thomas (* 26. M\u00e4rz 1917 in Cayce, Mississippi; \u2020 15. Dezember 2001 in Memphis, Tennessee) war ein US-amerikanischer Blues- und Soul-S\u00e4nger, Radiomoderator, Entertainer und Talentscout. Er ist der Vater der Soul-S\u00e4ngerin Carla Thomas und des Stax-Pianisten Marvell Thomas."@de,
        "Rufus Thomas est un compositeur, chanteur de blues, de rhythm and blues et de soul am\u00e9ricain. N\u00e9 \u00e0 Cayce, Mississippi, le 26 mars 1917, il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Memphis, Tennessee, le 15 d\u00e9cembre 2001."@fr,
        "Rufus Tomas (Cayce, Mississippi, 26 maart 1917 \u2014 Memphis, Tennessee, 15 december 2001) was een Amerikaanse soulzanger. Hij is vooral bekend van zijn hits Walking the dog en Do the funky chicken. Hij was de vader van soulzangeres Carla Thomas."@nl,
        "\u0420\u0443\u0444\u0443\u0441 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Rufus Thomas; 26 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1917 \u2014 15 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2001) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0434\u0438\u0434\u0436\u0435\u0439 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430, \u0438\u043a\u043e\u043d\u0430 \u043c\u0435\u043c\u0444\u0438\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0443\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0424\u0430\u043d\u043a\u0438 \u0427\u0438\u043a\u0435\u043d\u0430. \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433 \u0432 1953 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u043c \u00abBear Cat\u00bb, \u0441\u043c\u0435\u0448\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435\u0439-\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u043e\u043c \u043d\u0430 \u00abHound Dog\u00bb \u0411\u0438\u0433 \u041c\u0430\u043c\u044b \u0422\u043e\u0440\u043d\u0442\u043e\u043d. \u041e\u043d\u0430 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u043b\u0430 3 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0440\u0438\u0442\u043c-\u043d-\u0431\u043b\u044e\u0437\u043e\u0432\u043e\u043c \u0447\u0430\u0440\u0442\u0435 \u00ab\u0411\u0438\u043b\u0431\u043e\u0440\u0434\u0430\u00bb, \u0441\u0442\u0430\u0432 \u0434\u043b\u044f \u043b\u0435\u0439\u0431\u043b\u0430 Sun Records \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0432\u0441\u0435\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0445\u0438\u0442\u043e\u043c. \u041f\u0440\u0430\u0432\u0434\u0430, \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u0431\u044b\u043b \u043d\u0435\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u043c\u0440\u0430\u0447\u0451\u043d \u0441\u0443\u0434\u0435\u0431\u043d\u044b\u043c \u0438\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e \u043f\u043b\u0430\u0433\u0438\u0430\u0442\u0435 \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u041b\u0438\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0421\u0442\u043e\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0442\u0435\u043c, \u0447\u0442\u043e \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u0435\u0446 Sun \u0421\u044d\u043c \u0424\u0438\u043b\u043b\u0438\u043f\u0441 \u0434\u0435\u043b\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b."@ru,
        "\u30eb\u30fc\u30d5\u30a1\u30b9\u30fb\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\uff08Rufus Thomas\u30011917\u5e743\u670817\u65e5 - 2001\u5e7412\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30bd\u30a6\u30eb\u6b4c\u624b\u3001\u30d5\u30a1\u30f3\u30af\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b9\u30bf\u30c3\u30af\u30b9\u3084\u30b5\u30f3\u306a\u3069\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u6240\u5c5e\u3002\u300c\u30a6\u30a9\u30fc\u30ad\u30f3\u30b0\u30fb\u30b6\u30fb\u30c9\u30c3\u30b0\u300d\u3001\u300c\u30c9\u30a5\u30fb\u30b6\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30ad\u30fc\u30fb\u30c1\u30ad\u30f3\u300d\u306a\u3069\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7580057;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rufus_Thomas>,
        <http://viaf.org/viaf/7580057>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rufus_Thomas.
doremus_artist:a2167e33-b3e0-3500-8c74-f7a47d91b9ef
owl:sameAs viaf:33159523; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33159523>.
doremus_artist:a27562f5-bed0-365b-aa94-4086f29a6676
    owl:sameAs viaf:12487762;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12487762>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Olivier_Weller.
doremus_artist:a2d2ca58-12b2-35de-966a-3745c89707b9
owl:sameAs viaf:80069685; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80069685>.
doremus_artist:a41719b6-c5e2-34f4-aac6-e0e8fe146450
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Rachel Barton Pine (born Rachel Elizabeth Barton, October 11, 1974) is an American violinist. She debuted with the Chicago Symphony at age 10, and was the first American and youngest ever gold medal winner of the International Johann Sebastian Bach Competition. The Washington Post wrote that she \"displays a power and confidence that puts her in the top echelon.\""@en,
        "\u0420\u044d\u0439\u0447\u0435\u043b \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043d \u041f\u0430\u0439\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Rachel Barton Pine; \u0440\u043e\u0434. 11 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1974, \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0441 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u043e\u0439 \u043b\u0435\u0442, \u0432 10-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0441 \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0432\u043e \u0433\u043b\u0430\u0432\u0435 \u0441 \u042d\u0440\u0438\u0445\u043e\u043c \u041b\u0430\u0439\u043d\u0441\u0434\u043e\u0440\u0444\u043e\u043c. \u0421 14 \u043b\u0435\u0442 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0432\u0430\u0434\u044c\u0431\u0430\u0445 \u0438 \u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u0430\u0445, \u0437\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u044f \u043d\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c. \u0412 17 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c (\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0446\u0435\u043c), \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0438\u043c \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430 \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435 (1992). \u0412 1995 \u0433. \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0442\u044f\u0436\u0451\u043b\u044b\u0435 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043c\u044b \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435 \u043d\u0435\u0441\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u044f \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u043d\u043e\u0439 \u0434\u043e\u0440\u043e\u0433\u0435 (\u0434\u0432\u0435\u0440\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u0435\u0437\u0434\u0430 \u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u043b\u0438\u0441\u044c, \u043f\u0440\u0438\u0449\u0435\u043c\u0438\u0432 \u0435\u0439 \u0440\u0443\u043a\u0443, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430 \u0410\u043c\u0430\u0442\u0438, \u0438 \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043d \u043f\u0440\u043e\u0442\u0430\u0449\u0438\u043b\u043e \u0437\u0430 \u043f\u043e\u0435\u0437\u0434\u043e\u043c \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 100 \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432); \u043d\u0430 \u0438\u0437\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0443\u0448\u043b\u043e \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 2 \u043b\u0435\u0442, \u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u043b \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u0435\u0437\u0434, \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e"@ru;
    owl:sameAs viaf:119657725;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rachel_Barton_Pine>,
        <http://viaf.org/viaf/119657725>,
        <https://musicbrainz.org/artist/786fbccf-559a-4779-b45b-be1a8b90da90>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Violinist_Rachel_Barton_Pine.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rachel_Barton_Pine.
doremus_artist:a4d4cc70-15ca-30eb-ab2f-7d5d3f6df893
owl:sameAs viaf:7576511; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7576511>.
doremus_artist:a4f63e40-704c-31f5-8aa6-7e29dad023ff
    rdfs:comment
        "Y\u00e9 Lassina Coulibaly, n\u00e9 en 1966 \u00e0 Bobo-Dioulasso, au Burkina Faso, est un musicien auteur-compositeur, interpr\u00e8te et musicoth\u00e9rapeute franco-burkinabais.Avec son ensemble Yan Kadi Faso, il d\u00e9veloppe un r\u00e9pertoire contemporain afro-jazz.Le 15 janvier 2011, il est r\u00e9compens\u00e9 de la m\u00e9daille de Chevalier de l'ordre du M\u00e9rite des lettres et de la Communication du Burkina Faso (agrafe pour la danse et la musique)."@fr;
    owl:sameAs viaf:61861142;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Y\u00e9_Lassina_Coulibaly>,
        <http://viaf.org/viaf/61861142>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_de_Yé_Lassina_Coulibaly,_en_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yé_Lassina_Coulibaly.
doremus_artist:a4f68535-2ff1-3397-8793-da66ff20e92b
owl:sameAs viaf:37150665; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37150665>.
doremus_artist:a6189b8d-e3e6-3a81-b7a7-dac19340a20f
owl:sameAs viaf:37184788; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37184788>.
doremus_artist:a658fdb3-1a6f-3897-95aa-3d75510a21c1
    dbp:birthPlace re:Q1764894;
    dbp:deathPlace dbr:Döbling;
    rdfs:comment
        "Josef Franz Karl Lanner (Viena, 12 de abril de 1801 \u2013 Viena, 14 de abril de 1843) fue un compositor austr\u00edaco de m\u00fasica instrumental para bailes. Est\u00e1 considerado uno de los primeros compositores vieneses en reformar el vals para que su consideraci\u00f3n no fuese algo exclusivamente campesino sino que pudiese ser disfrutado por las clases m\u00e1s altas y sofisticadas, como acompa\u00f1amiento para el baile o para el deleite de la m\u00fasica por y para la m\u00fasica. Era tan famoso como su amigo y rival Johann Strauss, quien fue mejor conocido fuera de Austria por las giras que realiz\u00f3 en Francia e Inglaterra con el mismo tipo de pieza musical."@es,
        "Joseph Franz Karl Lanner (12 de Abril de 1801 - 14 de Abril de 1843) foi um compositor de m\u00fasicas para dan\u00e7a Austr\u00edaco. Ele \u00e9 mais lembrado como um dos primeiros compositores vienenses a reformar a valsa, fazendo-a ser, de uma simples dan\u00e7a de componeses para algo que beneficiava at\u00e9 a mais alta sociedade. Ele era t\u00e3o famoso como o seu amigo e rival compositor Johann Strauss I."@pt,
        "Joseph Franz Karl Lanner (Wenen, 12 april 1801 - Oberd\u00f6bling, 14 april 1843) was een Oostenrijks componist, dirigent en violist. Joseph Lanner was autodidact en begon bij Pamer zijn carri\u00e8re als eerste violist in een dilettantenkwintet. Johann Strauss sr. speelde in dit kwartet de altvioolpartij. Lanner vervaardigde voor dit groepje potpourri's en walsen. Hij breidde het ensemble langzamerhand uit en maakte het buitengewoon populair. Zijn walsen, L\u00e4ndler, galops en modedansen vormden een geheel apart genre, dat zijn faam over geheel Europa bracht en Wenen een geheel aparte sfeer bracht."@nl,
        "Joseph Lanner (* 12. April 1801 in Sankt Ulrich bei Wien; \u2020 14. April 1843 D\u00f6bling bei Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Violinist. Er gilt neben Johann Strauss (Vater) als Begr\u00fcnder des Wiener Walzers."@de,
        "Joseph Lanner (12 April 1801 \u2013 14 April 1843) was an Austrian dance music composer. He is best remembered as one of the earliest Viennese composers to reform the waltz from a simple peasant dance to something that even the highest society could enjoy, either as an accompaniment to the dance, or for the music's own sake. He was just as famous as his friend and musical rival Johann Strauss I, who was better known outside of Austria in their day because of his concert tours abroad, in particular, to France and England."@en,
        "Joseph LannerFichier:Joseph Lanner.jpg Joseph Lanner est un compositeur, violoniste et chef d'orchestre autrichien, n\u00e9 le 12 avril 1801 et mort le 14 avril 1843. Il est particuli\u00e8rement r\u00e9put\u00e9 pour avoir \u00e9crit plusieurs centaines de danses pour orchestre, dont au moins 200 valses, qui ont fait de lui, avec Johann Strauss I, le pr\u00e9curseur de la valse viennoise."@fr,
        "\u00c8 ricordato come uno dei padri fondatori e riformatori del valzer viennese, che Lanner port\u00f2 a livelli di dignit\u00e0 mai raggiunti fino a quel momento, con lui il valzer smise cos\u00ec di essere una semplice danza contadina e fece il suo ingresso anche fra i livelli pi\u00f9 alti della societ\u00e0, sia come musica da ballo, sia come musica da concerti. Joseph Lanner \u00e8 altrettanto famoso per l'amicizia (poi diventata rivalit\u00e0) che lo leg\u00f2 ad un altro padre del valzer e grande compositore del suo tempo, Johann Strauss padre."@it,
        "\u0419\u043e\u0301\u0437\u0435\u0444 \u041b\u0430\u0301\u043d\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Joseph Lanner; 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1801, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 14 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1843, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u041d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u043e\u043c \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432\u0430\u043b\u044c\u0441\u0430. \u041e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043f\u043e \u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u0439 \u043c\u0435\u0440\u0435 200 \u0432\u0430\u043b\u044c\u0441\u043e\u0432."@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30e9\u30f3\u30ca\u30fc\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Joseph Lanner, 1801\u5e744\u670812\u65e5 - 1843\u5e744\u670814\u65e5\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002 \u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u4e00\u5bb6\u306b\u5148\u7acb\u3063\u3066\u30a6\u30a3\u30f3\u30ca\u30fb\u30ef\u30eb\u30c4\u306e\u69d8\u5f0f\u3092\u78ba\u7acb\u3055\u305b\u305f\u305f\u3081\u3001\u300c\u30ef\u30eb\u30c4\u306e\u59cb\u7956\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u3042\u308b\u3002\u305d\u3057\u3066\u5f8c\u306b\u306f\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b91\u4e16\u3068\u5bfe\u6c7a\u3057\u3064\u3064\u30ef\u30eb\u30c4\u3092\u78e8\u304d\u4e0a\u3052\u3066\u3044\u3063\u305f\uff08\u30ef\u30eb\u30c4\u5408\u6226\uff09\u3002 \u30ef\u30eb\u30c4\u3001\u30dd\u30eb\u30ab\u3001\u30ae\u30e3\u30ed\u30c3\u30d7\u3001\u30ec\u30f3\u30c8\u30e9\u30fc\u306a\u3069400\u66f2\u4ee5\u4e0a\u306e\u821e\u66f2\u306a\u3069\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u7279\u306b\u300e\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30a2\u30fc\u30de\u30eb\u30af\u98a8\u821e\u66f2\u300f\u3068\u300e\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d6\u30eb\u30f3\u306e\u4eba\u3073\u3068\u300f\u306f\u3001\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u300e\u30da\u30c8\u30eb\u30fc\u30b7\u30e5\u30ab\u300f\u306b\u305d\u306e\u30e2\u30c1\u30fc\u30d5\u304c\u63a1\u308a\u5165\u308c\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3084\u30b9\u30e1\u30bf\u30ca\u3001\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306a\u3069\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u3082\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30d5\u30a3\u30eb\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30e4\u30fc\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u3001\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u4e00\u65cf\u3067\u306a\u3044\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u6700\u3082\u983b\u7e41\u306b\u305d\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u4e0a\u306b\u53d6\u308a\u5165\u308c\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\uff08\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b91\u4e16\u3088\u308a\u3082\u4f5c\u54c1\u306e\u767b\u5834\u304c\u65e9\u304b\u3063\u305f\uff09\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u5f17\u5170\u8328\u00b7\u5361\u5c14\u00b7\u5170\u7eb3\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJosef Franz Karl Lanner\uff0c1801\u5e744\u670812\u65e5\uff0d1843\u5e744\u670814\u65e5)\uff0c\u8457\u540d\u5967\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u862d\u7d0d\u662f\u7b2c\u4e00\u4f4d\u628a\u5706\u821e\u66f2\u5f9e\u7c21\u55ae\u7684\u9109\u9593\u821e\u66f2\u6539\u826f\u5230\u4e0a\u5c64\u793e\u6703\u6240\u559c\u6b61\u66f2\u5f0f\u7684\u7dad\u4e5f\u7d0d\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7121\u8ad6\u662f\u4f5c\u70ba\u4f34\u594f\u97f3\u6a02\u9084\u662f\u97f3\u6a02\u6703\u7684\u6a02\u7ae0\u3002\u862d\u7d0d\u56e0\u6b64\u540d\u6210\u5229\u5c31\uff0c\u5f97\u4ee5\u8207\u5c0d\u624b\u517c\u597d\u53cb\u8001\u7ea6\u7ff0\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u9f4a\u540d\uff0c\u70ba\u5f8c\u4eba\u6240\u7d00\u5ff5\u3002\u4f46\u862d\u7d0d\u5728\u5967\u5730\u5229\u570b\u5916\u7684\u540d\u6c23\u59cb\u7d42\u4e0d\u53ca\u8001\u7ea6\u7ff0\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\uff0c\u56e0\u70ba\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u6709\u6a5f\u6703\u5e36\u9818\u81ea\u5df1\u7684\u6a02\u5718\u5230\u82f1\u570b\u548c\u6cd5\u570b\u4f5c\u5de1\u8ff4\u6f14\u51fa\uff0c\u4f46\u862d\u7d0d\u537b\u7121\u6b64\u6a5f\u6703\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54332958;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Lanner>,
        <http://viaf.org/viaf/54332958>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e9090bb2-7262-4f9a-bfbf-1ebd507f7f33>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_Lanner.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Lanner.
doremus_artist:a6f7a1b0-3cfc-35ff-9ead-624d1c047ed1
    owl:sameAs viaf:14969172;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14969172>,
        <http://viaf.org/viaf/84604617>.
doremus_artist:a746f673-4cd4-3921-8713-86d5852c67a9
owl:sameAs viaf:118736104; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118736104>.
doremus_artist:a7d37400-2602-3535-b858-6d9a7f443c78
owl:sameAs viaf:59481728; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59481728>.
doremus_artist:a82b99f6-d5d6-329a-846f-b4b4ed348fc1
owl:sameAs viaf:27107862; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27107862>.
doremus_artist:a8cb061f-1972-31ae-826e-4d039dbd1de9
    rdfs:comment
        "Caroline Mar\u00e7ot (n\u00e9e \u00e0 Paris le 15 novembre 1974) est une compositrice et interpr\u00e8te de musique vocale, en ensemble et en soliste."@fr;
    owl:sameAs viaf:32276760;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Caroline_Mar\u00e7ot>,
        <http://viaf.org/viaf/32276760>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Caroline_Marçot.
doremus_artist:a8d6d57c-2ca3-365e-ace1-0ee7912a9fb2
owl:sameAs viaf:15020835; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15020835>.
doremus_artist:a97e134d-6024-3fdd-8492-f3413a7b4cbf
    dbp:birthPlace dbr:Holy_Roman_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Hans Holbein (m\u0142odszy) (ur. w 1497 lub 1498 w Augsburgu, pochowany 29 listopada 1543 w Londynie) \u2013 niemiecki malarz, rysownik i grafik okresu renesansu; portrecista."@pl,
        "Hans Holbein de Jonge (Augsburg, 1497/98 \u2013 Londen, 29 november 1543) was een kunstschilder die werkte in de stijl van de Noordelijke renaissance. Holbein werd geboren in Augsburg in Beieren, in een familie van kunstschilders, onder wie zijn vader, Hans Holbein de Oude (circa 1465-1524) en zijn oom Sigismund Holbein (overleden in 1540)."@nl,
        "Hans Holbein der J\u00fcngere (* 1497 oder 1498 in Augsburg; \u2020 29. November 1543 in London) war ein deutscher Maler. Auf einem Selbstbildnis, das er kurz vor seinem Tod malte, bezeichnet er sich selbst als Basler. Er z\u00e4hlt zu den bedeutendsten Renaissance-Malern."@de,
        """Hans Holbein el Joven (der J\u00fcngere) (Augsburgo, Alemania en \u00e9poca de Imperios 1497? - \u2020 Londres, entre el 7 de octubre y el 29 de noviembre de 1543) fue un artista e impresor alem\u00e1n que se enmarca en el estilo llamado Renacimiento n\u00f3rdico. Es conocido sobre todo como uno de los maestros del retrato del siglo XVI. Tambi\u00e9n produjo arte religioso, s\u00e1tira y propaganda reformista, e hizo una significativa contribuci\u00f3n a la historia del dise\u00f1o de libro. Dise\u00f1\u00f3 xilograf\u00edas, vidrieras y piezas de joyer\u00eda. Se le llama "el Joven" para diferenciarlo de su padre, Hans Holbein el Viejo, un dotado pintor de la escuela g\u00f3tica tard\u00eda."""@es,
        "Hans Holbein le jeune est un peintre et graveur allemand, n\u00e9 \u00e0 Augsbourg en 1497 et mort \u00e0 Londres le 29 novembre 1543."@fr,
        """Hans Holbein the Younger (c.\u20091497 \u2013 between 7 October and 29 November 1543) was a German and Swiss artist and printmaker who worked in a Northern Renaissance style. He is best known as one of the greatest portraitists of the 16th century. He also produced religious art, satire and Reformation propaganda, and made a significant contribution to the history of book design. He is called "the Younger" to distinguish him from his father, Hans Holbein the Elder, an accomplished painter of the Late Gothic school."""@en,
        "Hans Holbein, o jovem (em alem\u00e3o: Hans Holbein der J\u00fcngere) (Augsburgo, 1497 ou 1498 \u2014 Londres, 29 de novembro de 1543) foi um pintor alem\u00e3o, um dos mestres do retrato no Renascimento e desenhista de xilogravuras, vidrarias e pe\u00e7as de joalharia. Suas principais \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o art\u00edsticas foram as regi\u00f5es das atuais Alemanha, Su\u00ed\u00e7a e Inglaterra. Estava a caminho de se tornar o mais eminente mestre dos pa\u00edses de fala alem\u00e3 quando o turbilh\u00e3o da Reforma p\u00f5s fim a todas as esperan\u00e7as."@pt,
        "\u0413\u0430\u043d\u0441 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0431\u0435\u0439\u043d (\u041c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439) (\u043d\u0435\u043c. Hans Holbein der J\u00fcngere; 1497, \u0410\u0443\u0433\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 1543, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0435\u0446, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0445 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432. \u0421\u0430\u043c\u044b\u0439 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u0438."@ru,
        "\u0647\u064e\u0627\u0646\u0652\u0633\u0652 \u0647\u0648\u0644\u0628\u0627\u064a\u0652\u0646 \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Hans Holbein der J\u00fcngere) \u0647\u0648 \u0641\u0646\u0627\u0646 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0645\u0646 \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0622\u0648\u063a\u0633\u0628\u0648\u0631\u063a \u0633\u0646\u0629 1497 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0633\u0646\u0629 1543 \u0645. \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0631\u0633\u0627\u0645\u064a \u0627\u0644\u0644\u0648\u062d\u0627\u062a \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 (\u0628\u0648\u0631\u062a\u0631\u064a\u0647\u0627\u062a) \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631\u0647."@ar,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30db\u30eb\u30d0\u30a4\u30f3\uff08Hans Holbein (der J\u00fcngere), 1497\u5e74/1498\u5e74 - 1543\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u671f\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u753b\u5bb6\u3002 \u5357\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30a2\u30a6\u30af\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u5f8c\u306b\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u56fd\u969b\u7684\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u8096\u50cf\u753b\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u3067\u3042\u308b\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u6728\u7248\u753b\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u300e\u6b7b\u306e\u821e\u8e0f\u300f\u306e\u4f5c\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u7248\u753b\u53f2\u4e0a\u3082\u91cd\u8981\u306a\u4f5c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30a2\u30ca\u30e2\u30eb\u30d5\u30a9\u30fc\u30b7\u30b9\u3092\u4f7f\u3046\u753b\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u540c\u540d\u306e\u7236\u30cf\u30f3\u30b9\uff081465\u5e74\u9803 - 1524\u5e74\uff09\u3068\u5144\u30a2\u30f3\u30d6\u30ed\u30b8\u30a6\u30b9\u3082\u7f8e\u8853\u53f2\u4e0a\u306b\u540d\u3092\u6b8b\u3059\u753b\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u7236\u30cf\u30f3\u30b9\u306f\u3001\u672b\u671f\u30b4\u30b7\u30c3\u30af\u3068\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u306e\u904e\u6e21\u671f\u306b\u4f4d\u7f6e\u3059\u308b\u753b\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u30a2\u30a6\u30af\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u3084\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u796d\u58c7\u753b\u306a\u3069\u306b\u591a\u304f\u306e\u5091\u4f5c\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u4eca\u65e5\u3067\u306f\u540c\u540d\u306e\u606f\u5b50\u306e\u540d\u58f0\u306b\u96a0\u308c\u305f\u5b58\u5728\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5c0f\u6c49\u65af\u00b7\u970d\u5c14\u62dc\u56e0 \uff08\u5fb7\u8bed\uff1aHans Holbein der J\u00fcngere\uff0c\u7ea61497\u5e74\uff0d1543\u5e7411\u670829\u65e5\u4ee5\u524d\uff09 \u662f\u5fb7\u56fd\u753b\u5bb6\uff0c\u6700\u64c5\u957f\u6cb9\u753b\u548c\u7248\u753b\uff0c\u5c5e\u4e8e\u6b27\u6d32\u5317\u65b9\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u4ee3\u7684\u827a\u672f\u5bb6\uff0c\u4ed6\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u8bb8\u591a\u8096\u50cf\u753b\u548c\u7cfb\u5217\u6728\u7248\u753b\u300a\u6b7b\u795e\u4e4b\u821e\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:4945401;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Holbein_the_Younger>,
        <http://viaf.org/viaf/4945401>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hans_Holbein_the_Younger,_self-portrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Holbein_the_Younger.
doremus_artist:aa543175-e17e-3fc6-bf6e-0679bbae4b5b
    dbp:birthPlace dbr:Kolkata;
    rdfs:comment
        "Jean-Rodolphe Kars (born 1947) is an Indian-born French pianist of Austrian origin."@en,
        "Jean-Rodolphe Kars, n\u00e9 \u00e0 Calcutta (Inde) en 1947, Fran\u00e7ais d\u2019origine juive autrichienne, est un pianiste et un pr\u00eatre catholique membre de la communaut\u00e9 de l\u2019Emmanuel."@fr;
    owl:sameAs viaf:4775712;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Rodolphe_Kars>,
        <http://viaf.org/viaf/4775712>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Rodolphe_Kars.
doremus_artist:ab4b1df1-3632-3362-9061-5cff09ec3e9e
owl:sameAs viaf:27394722; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27394722>.
doremus_artist:abe7e1ae-c54e-3642-aea1-d24576925575
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Georgia Brown (* 21. Oktober 1933 im London Borough of Tower Hamlets, England; \u2020 5. Juli 1992 in London, England als Lillian Claire Laizer Getel Klot) war eine britische Film- und Theaterschauspielerin sowie S\u00e4ngerin."@de,
        "Georgia Brown (21 October 1933 \u2013 5 July 1992) was an English singer and actress."@en;
    owl:sameAs viaf:44489063;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georgia_Brown_(English_singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/44489063>,
        <https://musicbrainz.org/artist/80134d5e-17ee-4f60-b58d-e5eeae41b28a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Georgia_Brown_Showtime_1968.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Georgia_Brown_(English_singer)>.
doremus_artist:abebb840-0d60-349f-81dc-24eee2735cb9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Denver,_Colorado>;
    rdfs:comment
        "Vincent Millie Youmans (September 27, 1898 \u2013 April 5, 1946) was an American Broadway composer and Broadway producer. A leading Broadway composer of his day, Youmans collaborated with virtually all the greatest lyricists on Broadway: Ira Gershwin, Otto Harbach, Oscar Hammerstein II, Irving Caesar, Anne Caldwell, Leo Robin, Howard Dietz, Clifford Grey, Billy Rose, Edward Eliscu, Edward Heyman, Harold Adamson, Buddy De Sylva and Gus Kahn. Youmans' early songs are remarkable for their economy of melodic material: two-, three- or four-note phrases are constantly repeated and varied by subtle harmonic or rhythmic changes. In later years, however, apparently influenced by Jerome Kern, he turned to longer musical sentences and more free-flowing melodic lines. Youmans published fewer than 100 songs"@en,
        "Vincent Youmans (* 27. September 1898 in New York; \u2020 5. April 1946 in Denver) war ein US-amerikanischer Komponist und Broadway-Produzent. Youmans schrieb das Musical No, No Nanette und zahlreiche Titel, die von Jazzmusikern wie von Billie Holiday bevorzugt interpretiert wurden und zu Jazz-Standards wurden, wie die Titel Tea For Two, I Want to Be Happy, I Know That We Know, Time on My Hands, Without a Song und More Than You Know."@de,
        "Vincent Youmans (ur. 27 wrze\u015bnia 1898 w Nowym Jorku, zm. 5 kwietnia 1946 w Denver) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor muzyki rozrywkowej. W 1921 (wraz z Paulem Lanninem) napisa\u0142 sw\u00f3j pierwszy musical Two Little Girls in Blue. Inne znane musicale: No, No, Nanette (1925), Wildflower (1923), A Night Out (1925), Rainbow (1928), Great Day (1929). W 1933 napisa\u0142 muzyk\u0119 do znanego filmu z Fredem Astairem i Ginger Rogers Flying Down to Rio (pol. tytu\u0142 \u2013 Carioca)."@pl,
        "Vincent Youmans est un compositeur et producteur am\u00e9ricain de Broadway, n\u00e9 \u00e0 New York le 27 septembre 1898 et mort le 5 avril 1946. Il est notamment l'auteur de chansons comme Tea for Two ou I Want to Be Happy. Il a aussi \u00e9crit de nombreuses musiques de films, dont celle de Carioca en 1933."@fr,
        "\u30f4\u30a3\u30f3\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30df\u30ea\u30fc\u30fb\u30e6\u30fc\u30de\u30f3\u30b9\u307e\u305f\u306f\u30e6\u30fc\u30de\u30f3\u30ba\uff08Vincent Millie Youmans, 1898\u5e742\u670827\u65e5 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3 - 1946\u5e744\u67085\u65e5 \u30b3\u30ed\u30e9\u30c9\u5dde\u30c7\u30f3\u30f4\u30a1\u30fc\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u3067\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u306e\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74039292;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vincent_Youmans>,
        <http://viaf.org/viaf/74039292>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7e43f216-d19c-4668-a939-191ca24ad661>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vincent_Youmans.
doremus_artist:ac3c1c11-1919-3ce8-ac18-8efe4a417131
owl:sameAs viaf:12613994; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12613994>.
doremus_artist:ac42f72d-3968-3578-b30b-bb7f8d0f8f16
    owl:sameAs viaf:14998708;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14998708>,
        <http://viaf.org/viaf/208853147>,
        <http://viaf.org/viaf/21880527>.
doremus_artist:ac4f61af-8287-38a1-95be-c1b134852887
    dbp:birthPlace dbr:Kōriyama;
    rdfs:comment
        "Joji Yuasa (\u6e6f\u6d45\u8b72\u4e8c Yuasa J\u014dji, born August 12, 1929) is a Japanese composer of contemporary classical music."@en,
        "J\u014dji Yuasa (Japans: \u6e6f\u6d45 \u8b72\u4e8c, Yuasa J\u014dji; Koriyama, 12 augustus 1929) is een Japans componist en muziekpedagoog."@nl,
        "J\u014dji Yuasa (jap. \u6e6f\u6d45 \u8b72\u4e8c, Yuasa J\u014dji; * 12. August 1929 in K\u014driyama) ist ein japanischer Komponist. W\u00e4hrend der Vorbereitung zum Medizinstudium an der Kei\u014d-Universit\u00e4t in Tokyo lernte Yuasa den Komponisten T\u014dru Takemitsu und den Musikwissenschaftler Kuniharu Akiyama kennen und schloss sich 1952 dem Jikken-kobo, einer musikalischen Experimentalwerkstatt, an und widmete sich fortan der Komposition. Von 1981 bis 1994 war er als Professor an der University of California, San Diego aktiv, danach als Professor emeritus. 1999 wurde er mit dem Preis der Japanischen Akademie der K\u00fcnste ausgezeichnet."@de,
        "J\u014dji Yuasa (\u6e6f\u6d45\u8b72\u4e8c Yuasa J\u014dji) est un compositeur japonais de musique contemporaine, n\u00e9 \u00e0 Koriyama dans la pr\u00e9fecture de Fukushima le 12 ao\u00fbt 1929. Il a fait des \u00e9tudes de m\u00e9decine, mais c'est un compositeur autodidacte. En 1951, il participe au groupe Jikken Kobo (laboratoire exp\u00e9rimentale) avec le compositeur T\u014dru Takemitsu, le pianiste Takahiro Sonoda et de nombreux artistes sous la direction du po\u00e8te Sh\u016bz\u014d Takiguchi. Il est connu pour ses travaux en musique \u00e9lectroacoustique tel que son travail \u00e0 l'IRCAM. Il est professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Californie de San Diego de 1981 \u00e0 1994."@fr,
        "\u6e6f\u6d45 \u8b72\u4e8c\uff08\u3086\u3042\u3055 \u3058\u3087\u3046\u3058\u30011929\u5e748\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:88565396;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joji_Yuasa>,
        <http://viaf.org/viaf/88565396>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joji_Yuasa.
doremus_artist:ac8757e7-0e81-3993-b655-86e3eba56232
owl:sameAs viaf:79743710; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79743710>.
doremus_artist:ae23f68e-038d-3968-a507-e113a6501162
    rdfs:comment
        "Der M\u00f6nch von Salzburg war ein Liederdichter und Komponist des Sp\u00e4tmittelalters von europ\u00e4ischer Bedeutung. Mit \u00fcber 100 Handschriften ist er derjenige Lyriker aus dem Mittelalter mit der gr\u00f6\u00dften \u00dcberlieferungsbreite."@de,
        "Le moine de Salzbourg (en allemand : M\u00f6nch von Salzburg) est un po\u00e8te et compositeur allemand de la fin du XIVe si\u00e8cle."@fr,
        """The Monk of Salzburg (German: M\u00f6nch von Salzburg) was a German composer of the late 14th century. His name and monastic order is unknown; some of the introductions to the manuscript sources mention the names Herman, Johanns, and Hanns and describe him as either Benedictine or Dominican. Despite this confusion, all the manuscripts that contain his works "agree that he was a learned monk who wrote sacred and secular songs". He lived at the court of Pilgrim von Puchheim, archbishop of Salzburg (1365\u201396)."""@en,
        "\u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0445 (\u043d\u0435\u043c. M\u00f6nch von Salzburg; \u0440\u0430\u0441\u0446\u0432\u0435\u0442 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u2014 \u0432\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430 XIV \u0432\u0435\u043a\u0430) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u0438 \u0434\u0432\u043e\u0440\u0435 \u0437\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u0440\u0445\u0438\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f\u0430 \u041f\u0438\u043b\u0438\u0433\u0440\u0438\u043c\u0430 \u0444\u043e\u043d \u041f\u0443\u0445\u0445\u0430\u0439\u043c\u0430 (\u0433\u043e\u0434\u044b \u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f\u0430\u0442\u0430 1365-96)."@ru;
    owl:sameAs viaf:803755;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Monk_of_Salzburg>,
        <http://viaf.org/viaf/123145543915896660006>,
        <http://viaf.org/viaf/12326643>,
        <http://viaf.org/viaf/256017789>,
        <http://viaf.org/viaf/286011503>,
        <http://viaf.org/viaf/290399809>,
        <http://viaf.org/viaf/803755>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Mönch_von_Salzburg.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Monk_of_Salzburg.
doremus_artist:ae5ec468-e488-3787-b833-b079e155b04c
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Dame Janet Abbott Baker CH DBE FRSA (born 21 August 1933) is an English mezzo-soprano best known as an opera, concert, and lieder singer. She was particularly closely associated with baroque and early Italian opera and the works of Benjamin Britten. During her career, which spanned the 1950s to the 1980s, she was considered an outstanding singing actress and widely admired for her dramatic intensity, perhaps best represented in her famous portrayal as Dido, the tragic heroine of Berlioz's magnum opus, Les Troyens. As a concert performer, Dame Janet was noted for her interpretations of the music of Gustav Mahler and Edward Elgar. David Gutman, writing in Gramophone, described her performance of Mahler's Kindertotenlieder as \"intimate, almost self-communing.\""@en,
        "Dame Janet Abbott Baker, CH, DBE (Hatfield, Yorkshire del Sur, 21 de agosto de 1933) es una mezzosoprano inglesa considerada la mejor exponente de su cuerda desde Kathleen Ferrier (1912-1953). Una de las m\u00e1s distinguidas exponentes de la cuerda mezzosoprano l\u00edrica se ha destacado por sus interpretaciones de m\u00fasica sacra, \u00f3pera barroca, canciones (Lieder y Melodies), \u00f3pera francesa y en el repertorio moderno con obras de su contempor\u00e1neo Benjamin Britten."@es,
        "Dame Janet Abbott Baker, CH, DBE, FRSA (Hatfield, South Yorkshire, Engeland, 21 augustus 1933) is een Engelse mezzosopraan. Zij is vooral bekend als zangeres van opera's, oratoria en liederen. In 1956 debuteerde Baker op het podium met de Opera Club van de Universiteit van Oxford, als Miss R\u00f3za in Smetana's Tajemstv\u00ed. In hetzelfde jaar debuteerde ze ook in Glyndebourne."@nl,
        "Dame Janet Baker, CH, DBE, FRSA (* 21. August 1933 in Hatfield, South Yorkshire, England) ist eine britische S\u00e4ngerin mit der Stimmlage Mezzosopran und Alt. Sie wurde 1976 als Dame of the British Empire in den Adelsstand erhoben."@de,
        "Janet Baker (Abbott) est une mezzo-soprano et contralto n\u00e9e le 21 ao\u00fbt 1933 \u00e0 Hatfield (en), une commune sise au nord de l'Angleterre dans le Yorkshire du Sud."@fr,
        "\u0414\u0430\u043c\u0430 \u0414\u0436\u0435\u043d\u0438\u0442 \u042d\u0431\u0431\u043e\u0442 \u0411\u0435\u0439\u043a\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Janet Abbott Baker, 21 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1933, \u0425\u0430\u0442\u0444\u0438\u043b\u0434, \u0421\u0430\u0443\u0442-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0448\u0438\u0440) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u043a\u0430\u043a \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 lieder."@ru;
    owl:sameAs viaf:100249211;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Janet_Baker>,
        <http://viaf.org/viaf/100249211>,
        <http://viaf.org/viaf/79164702>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c02b5594-06d9-40e8-8689-abc6e1dbe4fd>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Janet_Baker_(1967).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Janet_Baker.
doremus_artist:ae93f233-094b-3f42-ad94-5c46d57843b8
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fernand Oubradous (* 12. Februar 1903 in Paris; \u2020 6. Januar 1986 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Fagottist und Musikp\u00e4dagoge. Der Sohn eines Fagottisten studierte am Conservatoire de Paris, wo er einen ersten Platz im Fach Fagott gewann. Bereits 1927 gr\u00fcndete er mit Myrtil Morel, dem Solooboisten der Concerts Colonne, und Pierre Lefebvre, dem Soloklarinettisten der Concerts Lamoureux, das Trio d'anches de Paris, f\u00fcrdessen erstes Konzert Henri Martelli ein St\u00fcck komponierte. Die Gruppe trat in ganz Frankreich, der Schweiz und Deutschland auf und spielte die Urauff\u00fchrung von Werken der Komponisten Albert Roussel, Darius Milhaud, Jacques Ibert, Reynaldo Hahn, Pierre-Octave Ferroud, Georges Auric, Henry Barraud und Daniel Lesur."@de,
        "Fernand Oubradous (12 February 1903 - 6 January 1986) was a French bassoonist, conductor and composer. Born in Paris, he studied in his native city with Andr\u00e9 Bloch. He composed a series of tutors called Enseignement Complet du Basson in three parts Published by Alphonse Leduc.He taught at the Conservatoire National Superieur in Paris and at the Mozarteum in Salzburg. He founded the Academie Internationale d'Ete de Nice.He died in Paris."@en,
        "Fernand Oubradous (Parijs, 12 februari 1903 - aldaar, 6 januari 1986) was een Frans componist, fagottist en docent."@nl,
        "Fernand Oubradous est un bassoniste, chef d'orchestre et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 12 f\u00e9vrier 1903 \u00e0 Paris et mort le 6 janvier 1986 \u00e0 Paris."@fr,
        "\u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d \u0423\u0431\u0440\u0430\u0434\u0443 (\u0444\u0440. Fernand Oubradous; 12 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1903, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1986, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0430\u0433\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0427\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0443 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0411\u043b\u043e\u0445\u0430. \u0412 1928\u20141953 \u0433\u0433. \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0412 1938 \u0438 1939 \u0433\u0433. \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 Grand Prix du Disque \u0437\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0444\u043e\u043d \u0412\u0435\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433\u0430 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0444\u0430\u0433\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0413\u0430\u0439\u0434\u043d\u0430, \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430 \u0432\u0430\u043d \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430, \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u0430 \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0438, \u0416\u043e\u0440\u0436\u0430 \u041e\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0438 \u0434\u0440. (\u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0423\u0431\u0440\u0430\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b\u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u041c\u0443\u0430\u0437, \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0412\u044c\u0451, \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u041d\u0430\u0432\u0430\u0440\u0440\u0430). \u0412 1944\u20141979 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u0432 1944\u20141969 \u0433\u0433. \u0432\u0451\u043b \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0421 1959 \u0433. \u0438 \u0434\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u041b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439 \u0432 \u041d\u0438\u0446\u0446\u0435. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435"@ru,
        "\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30fb\u30a6\u30fc\u30d6\u30e9\u30c9\u30a5\uff08Fernand Oubradous, 1903\u5e742\u670812\u65e5 - 1986\u5e741\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d5\u30a1\u30b4\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u6b63\u78ba\u306b\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u5f0f\u30d5\u30a1\u30b4\u30c3\u30c8\u3068\u306f\u7570\u306a\u308b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5f0f\u30d0\u30bd\u30f3\u3092\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54333455;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fernand_Oubradous>,
        <http://viaf.org/viaf/54333455>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fernand_Oubradous.
doremus_artist:aec58816-deb3-3a08-b648-f99948de5fcc
owl:sameAs viaf:5143428; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5143428>.
doremus_artist:aee0a545-7f80-37e7-9176-1a592147f3e0
    dbp:birthPlace dbr:Bad_Lausick;
    dbp:deathPlace dbr:Bad_Reichenhall;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Albert. Herbert Albert est un chef d'orchestre allemand, n\u00e9 le 26 d\u00e9cembre 1903 \u00e0 Lausick (Saxe historique) et mort le 15 septembre 1973 \u00e0 Bad Reichenhall"@fr,
        "Herbert Albert (* 26. Dezember 1903 in Lausick; \u2020 15. September 1973 in Bad Reichenhall) war ein deutscher Pianist und Dirigent. Er studierte in Bremen, Hamburg und Leipzig. Nach seiner Ausbildung bei Karl Muck in Hamburg sowie bei Hermann Grabner und Robert Teichm\u00fcller in Leipzig deb\u00fctierte Albert zun\u00e4chst als Pianist, wandte sich aber schnell der Laufbahn eines Dirigenten zu. 1926 bis 1934 war er nacheinander Kapellmeister in Rudolstadt, Kaiserslautern und Wiesbaden. 1934 wurde er zum Generalmusikdirektor in Wiesbaden ernannt, wo er die Internationalen Musikfeste einf\u00fchrte. Dann wechselte er als GMD 1937 an die Staatsoper Stuttgart und 1944 an die Oper Breslau."@de,
        "Herbert Albert (December 26, 1903, Bad Lausick \u2013 September 15, 1973) was a German conductor. Albert was born in Lausick and died in Bad Reichenhall. After studying with Karl Muck as a pianist he later held a succession of music director positions in Baden-Baden, Stuttgart and Breslau in the 1930s and 1940s. From 1946 to 1948 he was principal conductor of the Leipzig Gewandhaus Orchestra. He held further positions in Graz and Mannheim."@en,
        "\u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Herbert Albert; 26 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1903 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u0430\u0434-\u041b\u0430\u0443\u0437\u0438\u043a \u2014 15 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1973 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u0430\u0434-\u0420\u0430\u0439\u0445\u0435\u043d\u0445\u0430\u043b\u043b\u044c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435 \u0443 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u041c\u0443\u043a\u0430 \u0438 \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435 \u0443 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0430\u0431\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0422\u0430\u0439\u0445\u043c\u044e\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430. \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430, \u043d\u043e \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u0451\u043b \u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e. \u0421 1926 \u043f\u043e 1934 \u0433\u043e\u0434 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442\u0435, \u041a\u0430\u0439\u0437\u0435\u0440\u0441\u043b\u0430\u0443\u0442\u0435\u0440\u043d\u0435 \u0438 \u0412\u0438\u0441\u0431\u0430\u0434\u0435\u043d\u0435. \u0412 1934 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0432 \u0412\u0438\u0441\u0431\u0430\u0434\u0435\u043d\u0435, \u0432 1937 \u2014 \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442\u0441\u043a\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443, \u0432 1944 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u0430\u043d\u0430\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u043d\u0443\u044e \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0411\u0440\u0435\u0441\u043b\u0430\u0443."@ru,
        "\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\uff08Herbert Albert, 1903\u5e7412\u670826\u65e5 - 1973\u5e749\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12494392;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herbert_Albert>,
        <http://viaf.org/viaf/12494392>,
        <https://musicbrainz.org/artist/397ef304-864e-4bfd-9bc4-bf6120bdd482>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herbert_Albert.
doremus_artist:af524c52-dfe6-335c-ad14-8ad170d9f839
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Trenton,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Georg Carl Johann Antheil (Trenton, 8 de julho de 1900 \u2013 Nova Iorque, 12 de fevereiro de 1959) foi um compositor, pianista, escritor e inventor dos Estados Unidos."@pt,
        "George Antheil (/\u02c8\u00e6nta\u026al/; July 8, 1900 \u2013 February 12, 1959) was an American avant-garde composer, pianist, author and inventor whose modernist musical compositions explored the modern sounds \u2013 musical, industrial, mechanical \u2013 of the early 20th century."@en,
        "George Antheil (ur. 8 lipca 1900 w Trenton, zm. 12 lutego 1959 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor, pianista i wynalazca."@pl,
        "George Antheil eigentlich Georg Johann Carl Antheil (* 8. Juli 1900 in Trenton, New Jersey; \u2020 12. Februar 1959 in New York City) war ein US-amerikanischer Komponist und Pianist."@de,
        "George Carl Johann Antheil (Trenton, Nueva Jersey, 8 de julio de 1900 - Nueva York, 12 de febrero de 1959) fue un pianista y compositor estadounidense."@es,
        "George Carl Johann Antheil (n\u00e9 le 8 juillet 1900 \u00e0 Trenton, au New Jersey et mort \u00e0 New York le 12 f\u00e9vrier 1959 (\u00e0 58 ans)) est un pianiste et compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "George Johann Carl Antheil, ook Georges Antheil genoemd (Trenton, 8 juli 1900 \u2013 New York, 12 februari 1959), was een Amerikaans componist en pianist, van half-Poolse afkomst. Hij schreef niet alleen opera\u2019s en balletten maar ook een diversiteit aan muzieksoorten, waaronder filmmuziek."@nl,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0410\u043d\u0442\u0435\u0439\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Antheil, \u043a\u0440\u0435\u0449\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433 \u041a\u0430\u0440\u043b \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0410\u043d\u0442\u0435\u0439\u043b, 8 \u0438\u044e\u043b\u044f 1900, \u0422\u0440\u0435\u043d\u0442\u043e\u043d \u2014 12 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1959, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30a2\u30f3\u30bf\u30a4\u30eb\uff08George Antheil, 1900\u5e746\u67088\u65e5 - 1959\u5e742\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u81ea\u53d9\u4f1d\u300e\u97f3\u697d\u306e\u60aa\u7ae5 Bad Boy of Music \u300f\u306b\u304a\u3044\u3066\u300c\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u300d\u3068\u51fa\u81ea\u3092\u81ea\u79f0\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u4e8b\u5b9f\u306f\u30eb\u30bf\u30fc\u6d3e\u3092\u4fe1\u4ef0\u3059\u308b\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u5bb6\u7cfb\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u55ac\u6cbb\u00b7\u5b89\u585e\u723e\uff08\u82f1\u8bed\uff1aGeorge Antheil\uff0c1900\u5e747\u67088\u65e5\uff0d1959\u5e742\u670812\u65e5\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u7f8e\u56fd\uff0c\u5fb7\u570b\u79fb\u6c11\u5f8c\u88d4\uff0c\u662f\u7f8e\u570b \u524d\u885b\u6d3e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u92fc\u7434\u5bb6\u3001\u4f5c\u5bb6\u548c\u767c\u660e\u5bb6\u3002\u5c55\u5e03\u9891\u8c31\uff08Spread Spectrum\uff09\u6280\u672f\u7684\u5171\u540c\u53d1\u660e\u4eba\uff0c\u9019\u500b\u6280\u8853\u70ba\u73fe\u4ee3\u8a31\u591a\u7121\u7dda\u901a\u8a0a\u7cfb\u7d71\u7684\u57fa\u790e\u95dc\u9375\uff0c\u5305\u62ec\u7121\u7dda\u5340\u57df\u7db2\u8def\u8207\u884c\u52d5\u96fb\u8a71\u7b49\u30022014\u5e74\u88ab\u9009\u5165\u7f8e\u56fd\u53d1\u660e\u5bb6\u540d\u4eba\u5802\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:5120859;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Antheil>,
        <http://viaf.org/viaf/5120859>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jane_Heap_and_Margaret_Anderson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Antheil.
doremus_artist:afcfa339-7465-331c-8fa8-ac3078a1f889
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9e Faure (* 14. April 1919 in Paris; \u2020 2. Mai 2005 in Clamart, Hauts-de-Seine) war eine franz\u00f6sische Schauspielerin."@de,
        "Ren\u00e9e Faure (4 November 1919 in Paris \u2013 2 May 2005 in Clamart, Hauts de Seine) was a French stage and film actress. She was a jury member during the 1953 Cannes Film Festival."@en,
        "Ren\u00e9e Faure (4 de noviembre de 1919 \u2013 2 de mayo de 2005) fue una actriz teatral, cinematogr\u00e1fica y televisiva de nacionalidad francesa. Nacida en Par\u00eds, Francia, su nombre completo era Ren\u00e9e Paule Nanine Faure. Faure, que fue miembro del jurado del Festival de Cannes de 1953, falleci\u00f3 en 2005 en Clamart, Francia, a causa de las complicaciones surgidas tras una intervenci\u00f3n quir\u00fargica. Fue enterrada en el Cementerio de Meudon."@es,
        "Ren\u00e9e FaureFichier:1956-06 Th\u00e9\u00e2tre du Jorat - Mezi\u00e8re - La servante d'Evol\u00e8ne.jpg Ren\u00e9 Arrieu et Ren\u00e9e Faure dans une sc\u00e8ne de La Servante d'Evol\u00e8ne au th\u00e9\u00e2tre du Jorat, juin 1956 Ren\u00e9e Faure est une actrice fran\u00e7aise, n\u00e9e le 4 novembre 1918 \u00e0 Paris et morte le 2 mai 2005 \u00e0 Clamart (Hauts-de-Seine)."@fr;
    owl:sameAs viaf:76456112;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9e_Faure>,
        <http://viaf.org/viaf/76456112>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/1956-06_Théâtre_du_Jorat_-_Mezière_-_La_servante_d'Evolène.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Renée_Faure.
doremus_artist:b0498aaf-71d4-3f1f-ac1a-4c7731238602
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jacques-Christophe Naudot (* um 1690; \u2020 26. November 1762 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Fl\u00f6tist."@de,
        "Jacques-Christophe Naudot (ca. 1690 \u2013 25 November 1762) was a French composer, type-setter, and flautist. Little is known of his early life. He was married in 1719. Most of his compositions were published in Paris between 1726 and 1740. The poet Denesle (c. 1694-c. 1759) wrote a book called Syrinx, ou l'origine de la flutte. It was dedicated to Naudot, Michel Blavet and Lucas, and was published in 1739."@en,
        "Jacques-Christophe Naudot n\u00e9 vers 1690, mort le 26 novembre 1762 est un compositeur et fl\u00fbtiste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u0430\u0301\u043a-\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0301\u0444 \u041d\u043e\u0434\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Jacques-Christophe Naudot, 1690 (?), \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 26 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1762 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u043c\u0430\u0441\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u043e\u0436\u0438 \u00ab\u041a\u0443\u0441\u0442\u043e-\u0412\u0438\u043b\u044c\u0440\u0443\u0430\u00bb (\u0444\u0440. Coustos-Villeroy). \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0438\u0437 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0435-\u0442\u0440\u0430\u0432\u0435\u0440\u0441\u043e \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\uff1d\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30ce\u30fc\u30c9\uff08Jacques-Christophe Naudot, 1690\u5e74\u9803 - 1762\u5e7411\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29718935;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques-Christophe_Naudot>,
        <http://viaf.org/viaf/29718935>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques-Christophe_Naudot.
doremus_artist:b08a3e81-8120-35da-a40c-7537ef26739f
owl:sameAs viaf:107626653; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107626653>.
doremus_artist:b09ad11b-b934-321f-a0b1-852e7bed1c59
    dbp:birthPlace re:Q1910897;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Fritz Uhl (* 2. April 1928 in Wien; \u2020 21. Mai 2001 in M\u00fcnchen) war ein \u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Fritz Uhl (2 April 1928 \u2013 21 May 2001) was an Austrian operatic tenor, particularly associated with Wagner roles. Born in Matzleinsdorf, near Vienna, he studied in Vienna with Elisabeth Rad\u00f3, and while still a student toured Holland with an operetta troup. He made his operatic debut in Vienna, as Gounod's Faust in 1952, and then sang in Graz (1952\u201353), in Luzern (1953\u201354), in Oberhausen (1954\u201356), in Wuppertal (1956\u201358). In 1957, he began making guest appearances at the Munich State Opera, the Vienna State Opera, also appearing at the Salzburg Festival and the Bayreuth Festival."@en;
    owl:sameAs viaf:198961;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fritz_Uhl>,
        <http://viaf.org/viaf/198961>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fritz_Uhl.
doremus_artist:b0ace4cf-e804-3700-8bd7-5f9fecaf052f
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Dieter Dorn (* 31. Oktober 1935 in Leipzig) ist ein deutscher Schauspieler, Regisseur und Intendant."@de,
        "Dieter Dorn (born 31 October 1935 in Leipzig) is a German theatre director, also for the opera, the manager of the M\u00fcnchner Kammerspiele from 1983 to 2001 and now manager of the Bavarian Staatsschauspiel."@en;
    owl:sameAs viaf:59908235;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dieter_Dorn>,
        <http://viaf.org/viaf/59908235>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dieter_Dorn.
doremus_artist:b0e96f2b-9eea-3595-b4d7-96770f044a01
    dbp:birthPlace dbr:Russian_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:USSR;
    rdfs:comment
        "Dmitri Alexeyevich Smirnov (Russian: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0432, November 19 [O.S. November 7] 1882 \u2013 April 27, 1944) was a leading Russian operatic tenor with a lyric voice and a bravura singing technique."@en,
        "\u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0301\u0432 (7 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f (19 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f) 1882, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 27 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1944, \u0420\u0438\u0433\u0430) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u043e-\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:69116847;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dmitri_Smirnov_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/69116847>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dmitry_Smirnov.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Dmitri_Smirnov_(tenor)>.
doremus_artist:b11ec576-22a8-324b-82e9-b7db4a1025d8
owl:sameAs viaf:9741440; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9741440>.
doremus_artist:b14d5571-645e-3c70-b0b8-cc00af6aee7c
owl:sameAs viaf:25656447; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25656447>.
doremus_artist:b2d0f2ef-04c1-3d65-9eab-dfab7fd08473
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>;
    rdfs:comment
        "Ron Miller, n\u00e9 Ronald Norman Gould le 5 octobre 1932 \u00e0 Chicago et mort le 23 juillet 2007 \u00e0 Santa Monica, est un compositeur am\u00e9ricain. Il a compos\u00e9 plusieurs chansons, dont plusieurs tubes, pour des chanteurs comme Frank Sinatra, Judy Garland ou Ella Fitzgerald."@fr,
        "Ronald Norman Miller (* 1932 in Chicago, USA; \u2020 23. Juli 2007 in Santa Monica, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Songschreiber und Musikproduzent. Ron Miller machte sich in den 1960er und 1970er Jahren mit seiner Arbeit f\u00fcr das Label Motown einen Namen. Sein gr\u00f6\u00dfter Erfolg war der Song \u201eFor Once In My Life\u201c, den er 1968 f\u00fcr Stevie Wonder textete. Au\u00dferdem schrieb Miller auch Songs f\u00fcr Frank Sinatra, Judy Garland und Ella Fitzgerald."@de,
        "Ronald Norman Miller (October 5, 1932 \u2013 July 23, 2007) was an American popular songwriter and record producer, who attained many Top 10 hits with ballads written for Motown artists in the 1960s and 1970s."@en;
    owl:sameAs viaf:59348262;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ron_Miller_(songwriter)>,
        <http://viaf.org/viaf/59348262>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4567d07c-8e2c-4197-9d63-81ae4f04ee44>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Ron_Miller_(songwriter)>.
doremus_artist:b311815e-e335-3cb7-9314-170ff93ee630
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Maria Louise McKee (* 17. August 1964 in Los Angeles) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin und Songwriterin."@de,
        "Maria Louise McKee (Los Angeles, 16 augustus 1964) is een Amerikaans zangeres. In 1990 scoorde ze haar enige hit Show me heaven tot op heden, die in Nederland de nummer 1-positie haalde. Voordat ze solo begon te zingen, was Maria McKee zangeres van Lone Justice, een band geformeerd rondom haar halfbroer Bryan MacLean. Nadat de band uit elkaar was gegaan, nam Maria McKee enige tijd om liedjes te schrijven voor een soloalbum. Het nummer Show me heaven kwam op de soundtrack van de film Days of Thunder met Tom Cruise. Tijdens de promotie van deze single en het bijbehorende album besloot Maria McKee te verhuizen naar Ierland. In Ierland bleef ze twee jaar, waarin ze samenwerkte met een aantal Ierse artiesten, onder wie Feargal Sharkey. Hij nam in 1985 het door McKee geschreven nummer A good hea"@nl,
        "Maria Louise McKee (ur. 17 sierpnia 1964, Los Angeles) - ameryka\u0144ska piosenkarka. Jest siostr\u0105 przyrodni\u0105 piosenkarza Bryana MacLeana. W 1982 by\u0142a wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cycielk\u0105 zespo\u0142u Lone Justice, z kt\u00f3rym wyda\u0142a dwie p\u0142yty. W 1989 rozpocz\u0119\u0142a karier\u0119 solow\u0105, wydaj\u0105c p\u0142yt\u0119 nazwan\u0105 w\u0142asnym imieniem i nazwiskiem. Wielk\u0105 popularno\u015b\u0107 przyni\u00f3s\u0142 jej utw\u00f3r Show Me Heaven. Pojawi\u0142 si\u0119 on tak\u017ce w filmie Szybki jak b\u0142yskawica. P\u00f3\u017aniejsze jej wydawnictwa nigdy nie nawi\u0105za\u0142y do tamtego sukcesu. Nie mia\u0142o takiego znaczenia nawet zamieszczenie utworu If Love Is a Red Dress (Hang Me in Rags) na soundtracku Pulp Fiction."@pl,
        """Maria Luisa McKee (born August 17, 1964) is an American singer-songwriter. She is best known for her work with Lone Justice and her 1990 UK solo chart-topping hit, "Show Me Heaven". She is the half-sister of Bryan MacLean, who was best known as a guitarist and vocalist in the band Love."""@en,
        "Maria McKee (Maria Louise McKee) est une chanteuse am\u00e9ricaine n\u00e9e le 17 ao\u00fbt 1964 \u00e0 Los Angeles. Elle fut la chanteuse du groupe Lone Justice (en) de 1982 \u00e0 1988. Elle m\u00e8ne depuis une carri\u00e8re solo de chanteuse folk/country."@fr,
        "\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30de\u30c3\u30ad\u30fc\uff08Maria Louise McKee\u30011964\u5e748\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5973\u6027\u30dc\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8(\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc)\u3002\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32186537;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_McKee>,
        <http://viaf.org/viaf/32186537>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f8276a46-0c87-4d2f-a0d3-f22900f9cbfe>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maria_McKee.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_McKee.
doremus_artist:b34366c1-0c13-3944-8604-96cbaa010b5a
    dbp:birthPlace dbr:Metz;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "(Charles Louis) Ambroise Thomas (Metz, 5 de Agosto de 1811 \u2014 Paris, 12 de fevereiro de 1896) foi um compositor de \u00f3pera e professor de m\u00fasica, conhecido pelas suas \u00f3peras, Mignon (1866), Hamlet (1868, de Shakespeare) e como director do Conservat\u00f3rio de Paris (1871-1896)."@pt,
        "Ambroise Thomas (ur. 5 sierpnia 1811 w Metz, zm. 12 lutego 1896 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor. Znany jest g\u0142\u00f3wnie z tw\u00f3rczo\u015bci operowej, cho\u0107 do dzi\u015b na \u015bwiatowych scenach operowych utrzymuje si\u0119 w zasadzie tylko jedno jego dzie\u0142o \u2013 opera Mignon. Jego ojciec by\u0142 nauczycielem muzyki, sam p\u00f3\u017aniejszy kompozytor studiowa\u0142 w konserwatorium w Pary\u017cu. Jest jednym z laureat\u00f3w Nagrody Rzymskiej. W 1851 roku Thomas zosta\u0142 powo\u0142any na cz\u0142onka Akademii, a w roku 1871, po \u015bmierci Daniela Aubera, dosta\u0142 nominacj\u0119 na dyrektora Konserwatorium w Pary\u017cu."@pl,
        "Ambroise Thomas est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Metz le 5 ao\u00fbt 1811 et mort \u00e0 Paris le 12 f\u00e9vrier 1896. Il \u00e9tait particuli\u00e8rement r\u00e9put\u00e9 au XIXe si\u00e8cle pour ses op\u00e9ras, dont le c\u00e9l\u00e8bre Mignon."@fr,
        "Charles Louis Ambroise Thomas (* 5. August 1811 in Metz; \u2020 12. Februar 1896 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Charles Louis Ambroise Thomas (5 August 1811 \u2013 12 February 1896) was a French composer, best known for his operas Mignon (1866) and Hamlet (1868, after Shakespeare) and as Director of the Conservatoire de Paris from 1871 till his death."@en,
        "Charles Louis Ambroise Thomas (Metz, 5 augustus 1811 \u2013 Parijs, 12 februari 1896) was een Frans componist."@nl,
        "Charles Louis Ambroise Thomas (Metz, 5 de agosto de 1811 - Par\u00eds, 12 de febrero de 1896) fue un compositor de \u00f3pera franc\u00e9s. Es muy conocido por su \u00f3pera Mignon y por su versi\u00f3n de Hamlet de Shakespeare en 1868."@es,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u041b\u0443\u0438\u0301 \u0410\u043c\u0431\u0440\u0443\u0430\u0301\u0437 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0301 (\u0444\u0440. Charles Louis Ambroise Thomas; 5 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1811, \u041c\u0435\u0446 \u2014 12 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1896, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439, \u0447\u043b\u0435\u043d \u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 25 \u043b\u0435\u0442 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0421 1852 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0410\u043c\u0431\u0440\u0443\u0430\u0437 \u0422\u043e\u043c\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0430 \u0441 1871 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u043b\u0441\u044f \u0435\u0451 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c. \u0412\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u043a\u043e\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u044e, \u043f\u043e \u0440\u0435\u043a\u043e\u043c\u0435\u043d\u0434\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0433\u0438\u043c\u043d\u043e\u043c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u0431\u044a\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c\u0435\u0437\u0430\u00bb. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0422\u043e\u043c\u0430 \u2014 \u0416\u044e\u043b\u044c \u041c\u0430\u0441\u0441\u043d\u0435. \u041f\u0440\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0438 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b \u0438\u0437 \u042d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u044f \u0411\u0440\u043e\u043a\u0433\u0430\u0443\u0437\u0430 \u0438 \u0415\u0444\u0440\u043e\u043d\u0430 (1890\u20141907)."@ru,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\uff1d\u30eb\u30a4\uff1d\u30a2\u30f3\u30d6\u30ed\u30ef\u30fc\u30ba\u30fb\u30c8\u30de\uff08Charles Louis Ambroise Thomas, 1811\u5e748\u67085\u65e5 \u30e1\u30b9 - 1896\u5e742\u670812\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u4ee3\u8868\u4f5c\u306f\u300c\u541b\u3088\u77e5\u308b\u3084\u5357\u306e\u56fd\u300d\u3092\u542b\u3080\u300e\u30df\u30cb\u30e7\u30f3 Mignon\u300f\uff081866\u5e74\uff09\u3068\u300e\u30cf\u30e0\u30ec\u30c3\u30c8 Hamlet\u300f\uff081868\u5e74\uff09\u3002\u305d\u306e\u307b\u304b\u7d0420\u66f2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u54c1\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u5408\u5531\u66f2\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002 \u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30d6\u30ea\u30a8\u306f\u300c\u826f\u3044\u97f3\u697d\u3068\u60aa\u3044\u97f3\u697d\u3068\u304c\u3042\u308b\u3002\u305d\u308c\u3068\u30a2\u30f3\u30d6\u30ed\u30ef\u30fc\u30ba\u30fb\u30c8\u30de\u306e\u97f3\u697d\u3082\u3042\u308b\u300d\u3068\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u590f\u5c14\u00b7\u8def\u6613\u00b7\u6602\u5e03\u9c81\u74e6\u00b7\u6258\u9a6c\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aCharles Louis Ambroise Thomas \uff0c1811\u5e748\u67085\u65e5\uff0d1896\u5e742\u670812\u65e5\uff09\uff0c19\u4e16\u7eaa\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c1832\u5e74\u66fe\u83b7\u5f97\u7f57\u9a6c\u6700\u9ad8\u5956\uff08Grand Prix de Rome\uff09\uff0c1840\u5e74\u8d77\u5f00\u59cb\u4e86\u6b4c\u5267\u7684\u521b\u4f5c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:5119173;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ambroise_Thomas>,
        <http://viaf.org/viaf/5119173>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Wilhelm_Benque_-_Photograph_of_Ambroise_Thomas.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ambroise_Thomas.
doremus_artist:b351e5b8-0fdd-32f3-81bc-055897ef8257
    rdfs:comment
        "Sten Melin (born October 10, 1957) is a Swedish composer. He started playing the trumpet when he was 10 years old. He has written about 30 compositions, ranging from solos to orchestral works in a variety of styles. He became the president of the Society of Swedish Composers in 2000."@en;
    owl:sameAs viaf:6995806;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sten_Melin>,
        <http://viaf.org/viaf/6995806>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sten_Melin.
doremus_artist:b358a844-9af1-31fe-b014-ab25479ff908
owl:sameAs viaf:76855642; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76855642>.
doremus_artist:b372e9e5-342b-3d03-be67-efc2219704a5
owl:sameAs viaf:81484974; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81484974>.
doremus_artist:b376a748-a10d-32dd-b714-653c07e9a705
owl:sameAs viaf:69210849; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69210849>.
doremus_artist:b39c903b-1e8e-30bb-b3a9-4082fc7ab8ed
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Marie Fel (* 24. Oktober 1713 in Bordeaux; \u2020 2. Februar 1794 in Chaillot) war eine franz\u00f6sische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Marie Fel (24 October 1713 \u2013 2 February 1794) was a French opera singer and a daughter of the organist Henri Fel. Marie Fel was born at Bordeaux. She made her debut at the Paris Opera in 1733 and sang regularly at the Concert Spirituel. In a career that lasted 35 years, she sang in all the operas of Rameau along with Pierre J\u00e9lyotte, created roles in those of Mondonville, and participated in revivals of those of Lully and Campra. She retired from the stage in 1758, but continued to perform in concert until 1769. She died in Paris."@en,
        "Marie Fel, n\u00e9e \u00e0 Bordeaux le 24 octobre 1713' et morte \u00e0 Chaillot le 2 f\u00e9vrier 1794, est une cantatrice fran\u00e7aise, fille de l\u2019organiste Henri Fel."@fr;
    owl:sameAs viaf:275030;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie_Fel>,
        <http://viaf.org/viaf/275030>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MarieFel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marie_Fel.
doremus_artist:b3dbe992-3d6f-38f1-a1a3-9337a0955537
owl:sameAs viaf:22434989; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22434989>.
doremus_artist:b3ee2d48-1845-3ffe-84f2-770ba84f9914
owl:sameAs viaf:14961713; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14961713>.
doremus_artist:b4845e14-a658-3461-8729-ad36fdbb8290
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Hans Sitt (* 21. September 1850 in Prag; \u2020 10. M\u00e4rz 1922 in Leipzig) war ein b\u00f6hmisch-deutscher Komponist."@de,
        "Jan Hanu\u0161 Sitt, beter bekend als Hans Sitt (21 september 1850, Praag - 10 maart 1922, Leipzig) was een Tsjechisch violist, componist en dirigent. Hij studeerde aan het conservatorium in Praag en werkte als concertmeester in (onder andere) Breslau en Praag. Ook was hij dirigent in Praag, Chemnitz en Nice. Vanaf 1884 was hij in Leipzig actief in het openbare muziekleven."@nl,
        "Jan Hanu\u0161 Sitt, connu sous le nom de Hans Sitt, (21 septembre 1850, Prague \u2013 10 mars 1922, Leipzig), est un violoniste boh\u00e9mien, professeur et compositeur. Il a \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des meilleurs p\u00e9dagogues de son temps. La plupart des conservatoires d'Europe et d'Am\u00e9rique du Nord utilise ses compositions p\u00e9dagogiques pour de nombreux musiciens d\u00e9butants."@fr,
        "Jan Hanu\u0161 Sitt, conocido simplemente como Hans Sitt (Praga, 21 de septiembre de 1850 - Leipzig, 10 de marzo de 1922) fue un compositor y director de orquesta checo. Hijo de un constructor de violines, estudi\u00f3 en el Conservatorio de Praga y en 1867 entr\u00f3 como viol\u00edn solista en la orquesta del teatro de Breslavia, que dirigi\u00f3 m\u00e1s tarde, como tambi\u00e9n los de Praga y Chemnitz. Posteriormente organiz\u00f3 los conciertos populares de Leipzig; en 1883 fue nombrado profesor del conservatorio de dicha ciudad, donde tuvo alumnos destacados como Jakob Kostakovsky. Form\u00f3 parte como viola del cuarteto Brodsky."@es,
        "Jan Hanu\u0161 Sitt, known as Hans Sitt, (21 September 1850, Prague \u2013 10 March 1922, Leipzig), was a Bohemian violinist, violist, teacher, and composer. During his lifetime, he was regarded as one of the foremost teachers of violin. Most of the orchestras and conservatories of Europe and North America then sported personnel who numbered among his students."@en,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b8\u30c3\u30c8\uff08Hans Sitt, 1850\u5e749\u670821\u65e5 - 1922\u5e743\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u30a8\u30c9\u30f4\u30a1\u30eb\u30c9\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30b0\u306e\u300a\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u821e\u66f2\u96c6\u300b\uff08\u539f\u66f2\u306f\u30d4\u30a2\u30ce\u9023\u5f3e\u7528\u306e\u4f5c\u54c1\uff09\u306b\u7ba1\u5f26\u697d\u6cd5\u3092\u65bd\u3057\u305f\u3002 \u8457\u540d\u306a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u88fd\u9020\u5bb6\u3092\u7236\u89aa\u306b\u30d7\u30e9\u30cf\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u65e9\u304f\u304b\u3089\u697d\u624d\u3092\u9855\u3057\u305f\u304c\u3001\u30d7\u30e9\u30cf\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3076\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u307e\u3067\u306f\u3001\u4e21\u89aa\u306e\u5224\u65ad\u306b\u3088\u3063\u3066\u30ae\u30e0\u30ca\u30b8\u30a6\u30e0\u3067\u901a\u5e38\u306e\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u5f8c\u300117\u6b73\u306b\u3057\u3066\u30d6\u30ec\u30b9\u30e9\u30a6\u6b4c\u5287\u5834\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u629c\u64e2\u3055\u308c\u305f\u3002\u3055\u3089\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3084\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002 \u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3082\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3001\u5f53\u6642\u306e\u6b27\u7c73\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3084\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306e\u5927\u534a\u304c\u3001\u30b8\u30c3\u30c8\u306e\u9580\u4e0b\u751f\u3092\u7372\u5f97\u305b\u3093\u3068\u5f35\u308a\u5408\u3063\u305f\u30021883\u5e74\u3088\u308a\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u97f3\u697d\u9662\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u79d1\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u304d\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u6559\u5247\u672c\u3092\u57f7\u7b46\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306f\u4eca\u306a\u304a\u5229\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19944637;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Sitt>,
        <http://viaf.org/viaf/19944637>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hans_Sitt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Sitt.
doremus_artist:b4ef4e65-de96-375e-a9bc-cb3c93cf4c67
    dbp:birthPlace dbr:Granada;
    rdfs:comment
        "Luis de Narv\u00e1ez (* um 1505 in Granada; \u2020 nach 1549), auch Luys de Narv\u00e1ez, war ein spanischer Komponist und Vihuela-Spieler der Renaissance."@de,
        "Luis de Narv\u00e1ez (Granada, Espa\u00f1a, ca. 1500 - entre 1550 y 1560) fue un compositor y vihuelista espa\u00f1ol. Su nombre aparece escrito tambi\u00e9n como Luys de Narv\u00e1ez."@es,
        "Luis de Narv\u00e1ez (Granada, omstreeks 1500 - ?, tussen 1550 en 1560) is een Spaans componist en vihuelista. Zijn naam werd ook als Luys de Narv\u00e1ez geschreven."@nl,
        "Luis de Narv\u00e1ez (fl. 1526\u201349) was a Spanish composer and vihuelist. Highly regarded during his lifetime, Narv\u00e1ez is known today for Los seys libros del delph\u00edn, a collection of polyphonic music for the vihuela which includes the earliest known variation sets. He is also notable for being the earliest composer for vihuela to adapt the contemporary Italian style of lute music."@en,
        "Luis de Narv\u00e1ez (n. 1500 \u2013 1555/1560) foi um compositor espanhol, primariamente de m\u00fasica vocal polif\u00f4nica, e secundariamente de m\u00fasica para a vihuela, m\u00fasica pela qual ele \u00e9 mais lembrado hoje. Luis de Narv\u00e1ez nasceu em Granada. Seu nome aparece pela primeira vez como um membro da casa do secret\u00e1rio de Carlos I de Espanha que tamb\u00e9m era comendadoratipo da prov\u00edncia de Le\u00e3o, chamado Francisco de los Cobos, a quem sua primeira publica\u00e7\u00e3o, Los seys libros del Delphin de m\u00fasica de cifra para ta\u00f1er vihuela, foi dedicada. Em 1548 Narv\u00e1ez estava a servi\u00e7o de Filipe II, essinava aos meninos do coro na capela do rei e chegou a fazer viagens com ele para a It\u00e1lia e para a Europa setentrional."@pt,
        "Luys de Narv\u00e1ez (n\u00e9 vers 1500 \u00e0 Grenade et mort en 1555) est un vihueliste et compositeur espagnol."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438\u0301\u0441 \u0434\u0435 \u041d\u0430\u0440\u0432\u0430\u0301\u0435\u0441, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041d\u0430\u0440\u0432\u0430\u0301\u044d\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Luis de Narv\u00e1ez; 1500, \u0413\u0440\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 1555/1560) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0432\u0438\u0443\u044d\u043b\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30ca\u30eb\u30d0\u30a8\u30b9\uff08Luis de Narv\u00e1ez, 1500\u5e74\u3054\u308d - 1555\u5e74\u304b\u30891560\u5e74\u306e\u9593\uff09\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u7b2c\u4e00\u306b\u58f0\u697d\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u3001\u7b2c\u4e8c\u306b\u30d3\u30a6\u30a8\u30e9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u3053\u3093\u306b\u3061\u3067\u306f\u3001\u30d3\u30a6\u30a8\u30e9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u77e5\u540d\u5ea6\u304c\u6bb5\u9055\u3044\u306b\u5f37\u3044\u3002 \u300e\u30d3\u30a6\u30a8\u30e9\u66f2\u96c6 \u51686\u5dfb Los seys libros del Delphin de m\u00fasica de cifra para ta\u00f1er vihuel\u00e1 \u300f\u306f1538\u5e74\u306b\u30d0\u30ea\u30e3\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u3067\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u3002\u3053\u306e\u66f2\u96c6\u306f\u3001\u58f0\u697d\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u306e\u5668\u697d\u66f2\u3078\u306e\u7de8\u66f2\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u3092\u6a21\u7bc4\u306b\u3057\u305f\u5927\u591a\u6570\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u30bf\u30b8\u30a2\u304c\u542b\u307e\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u6b21\u4e16\u4ee3\u306e\u30c7\u30a3\u30d5\u30a7\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\u30b9\uff08\u6b4c\u8b21\u4e3b\u984c\u306b\u57fa\u3065\u304f\u5909\u594f\u66f2\uff09\u306e\u767a\u5c55\u306b\u6709\u529b\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u53ca\u307c\u3057\u305f\u3002 \u30ca\u30eb\u30d0\u30a8\u30b9\u306f\u5f53\u521d\u306f\u30ab\u30eb\u30ed\u30b91\u4e16\u306a\u3089\u3073\u306b\u30ec\u30aa\u30f3\u306e\u53f8\u4ee4\u5b98\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30c7\u30fb\u30ed\u30b9\u30fb\u30b3\u30dc\u30b9\u306e\u79d8\u66f8\u5b98\u3068\u3057\u3066\u5949\u8077\u3057\u3001\u30ca\u30eb\u30d0\u30a8\u30b9\u306e\u51fa\u7248\u4f5c\u54c1\u306f\u5f8c\u8005\u306b\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021548\u5e74\u304b\u3089\u30d5\u30a7\u30ea\u30da2\u4e16\u306e\u5bae\u5ef7\u306b\u4ed5\u3048\u305f\u3002 \u30ca\u30eb\u30d0\u30a8\u30b9\u306e\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u300c\u7687\u5e1d\u306e\u6b4c La Canci\u00f3n del Emperador\u300d\u3053\u3068\u30b8\u30e7\u30b9\u30ab\u30f3\u306e\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u300a\u5343\u3005\u306e\u60b2\u3057\u307f Mille regretz\u300b\u306b\u57fa\u3065\u304f\u30c7\u30a3\u30d5\u30a7\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\u30b9\u3068\u3001\u30d3\u30a6\u30a8\u30e9\u4f34\u594f\u6b4c\u66f2\u300a Paseavase el rey Moro\u300b\u3067\u3042\u308b\u3002\u6570\u3005\u306e\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u306e\u3046\u30612\u66f2\u304c\u30011539\u5e74\u30681543\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30ea\u30e8\u30f3\u3067\u51fa\u7248\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49408963;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luis_de_Narv\u00e1ez>,
        <http://viaf.org/viaf/49408963>,
        <http://viaf.org/viaf/99874529>,
        <https://musicbrainz.org/artist/34f4933f-5c8b-48aa-a358-59af4903047e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Braun_Valladolid_UBHD.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luis_de_Narváez.
doremus_artist:b5241637-1e51-322f-8fa0-e0e396391235
    rdfs:comment
        "Albert Paul Alain, n\u00e9 \u00e0 Saint-Germain-en-Laye, le 1er mars 1880, commune o\u00f9 il est mort le 15 octobre 1971, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais.\u2191 Archives des Yvelines, commune de Saint-Germain-en-Laye, acte de naissance no 51, ann\u00e9e 1880 (avec mention marginale de d\u00e9c\u00e8s) (page 12/65)"@fr;
    owl:sameAs viaf:10036389;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Albert_Alain>,
        <http://viaf.org/viaf/10036389>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Albert_Alain.
doremus_artist:b527ddb4-9da7-3c44-9134-55fff2e7e749
owl:sameAs viaf:39663260; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39663260>.
doremus_artist:b59574bd-adfa-30f0-af0a-83ebe6a27cd2
owl:sameAs viaf:186783796; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/186783796>.
doremus_artist:b777ad2d-4619-379f-b761-10fe8d21cf5b
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Johannes Moser (* 14. Juni 1979 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Cellist."@de,
        "Johannes Moser (born 1979) is a German-Canadian cellist who has performed with many of the world's leading orchestras."@en,
        "Johannes Moser (n\u00e9 le 14 juin 1979 \u00e0 Munich) est un violoncelliste germano-canadien. Son p\u00e8re est le violoncelliste Kai Moser et sa m\u00e8re la soprano canadienne Edith Wiens. En 2002, il est second prix du Concours international Tcha\u00efkovski, le premier prix n'\u00e9tant pas d\u00e9cern\u00e9."@fr;
    owl:sameAs viaf:71715153;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johannes_Moser>,
        <http://viaf.org/viaf/71715153>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0729e796-53e0-4258-bf43-36e5c98cb080>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/New_World_Center_wallcast_with_Johannes_Moser_playing.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johannes_Moser.
doremus_artist:b7981ee2-fa69-3bbb-a60e-f8d7d9b9748e
owl:sameAs viaf:315995; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/315995>.
doremus_artist:b8127e04-0de1-3241-9b15-454ba60116d5
    dbp:birthPlace dbr:Nuremberg;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Claude Frank (* 24. Dezember 1925 in N\u00fcrnberg; \u2020 27. Dezember 2014 in New York City) war ein US-amerikanischer Pianist deutscher Herkunft."@de,
        "Claude Frank (Nuremberg, 24 d\u00e9cembre 1925 \u2013 New York, 27 d\u00e9cembre 2014) est un pianiste am\u00e9ricain d'origine allemande."@fr,
        "Claude Frank (born Claus Johannes Frank; December 24, 1925 \u2013 December 27, 2014) was a German-born American pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:64216113;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Frank>,
        <http://viaf.org/viaf/64216113>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Frank.
doremus_artist:b8314199-d6d4-35d8-92b8-4ab3afdedd54
owl:sameAs viaf:32418820; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32418820>.
doremus_artist:b91d5093-454c-3c25-bee3-41404473f5c9
owl:sameAs viaf:173277267; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173277267>.
doremus_artist:b927e0e0-281f-3058-a159-92029459aa33
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chicago_Heights,_Illinois>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Joe Farrell (Joseph (Giuseppi) Carl Firrantello; * 16. Dezember 1937 in Chicago Heights/Illinois; \u2020 10. Januar 1986 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Jazzmusiker (Tenor- und Sopransaxophon, Fl\u00f6te)."@de,
        "Joe Farrell (Joseph Carlo Firrantello, Chicago Heights, 16 de diciembre de 1937 - Los \u00c1ngeles, 10 de enero de 1986) fue un m\u00fasico estadounidense de jazz que tocaba instrumentos de la familia de la madera, y es conocido sobre todo por su trabajo con el saxo tenor, con el saxo soprano y con la flauta."@es,
        "Joe Farrell,  de son vrai nom Joseph Carl Firrantello (n\u00e9 le 16 d\u00e9cembre 1937 \u00e0 Chicago Heights dans l'Illinois; mort le 10 janvier 1986 \u00e0 Los Angeles en Californie) \u00e9tait un saxophoniste et fl\u00fbtiste de jazz. Dans les ann\u00e9es 1960 Farrell a jou\u00e9 avec le Thad Jones/Mel Lewis Orchestra, le big band de Thad Jones et Mel Lewis. Il est surtout connu pour sa participation \u00e0 l'album Return to Forever de Chick Corea et pour une s\u00e9rie d'albums sous son nom (label CTI). Farrel a \u00e9galement enregistr\u00e9 avec Charles Mingus, Jaki Byard et Elvin Jones."@fr,
        "Joe Farrell, w\u0142a\u015bc. Joseph Carl Firrantello (ur. 16 grudnia 1937 w Chicago Heights, Illinois, zm. 6 stycznia 1986 w Los Angeles, Kalifornia) \u2013 ameryka\u0144ski wirtuoz saksofonu i flecista jazzowy. W latach 60. Farrell gra\u0142 razem z big bandem Thada Jonesa/Mela Lewisa. Jest najbardziej znany z gry na albumie Return to Forever z Chickiem Corea oraz z solowych album\u00f3w nagranych dla wytw\u00f3rni CTI. Nagrywa\u0142 r\u00f3wnie\u017c z takimi muzykami jak Charles Mingus, Andrew Hill, Jaki Byard czy Elvin Jones. Do \u017ar\u00f3d\u0142a swoich inspiracji zalicza\u0142 przede wszystkim Johna Coltrane'a."@pl,
        "Joseph Carl Firrantello (December 16, 1937 \u2013 January 10, 1986), known as Joe Farrell, was an American jazz saxophonist and flautist. He is best known for a series of albums under his own name on the CTI record label and for playing in the initial incarnation of Chick Corea's Return to Forever."@en,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30fb\u30d5\u30a1\u30ec\u30eb\uff08Joe Farrell\u3001\u672c\u540d\uff1aJoseph Carl Firrantello\u30011937\u5e7412\u670816\u65e5 - 1986\u5e741\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u30c6\u30ca\u30fc\u30fb\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u3001\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u30fb\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002CTI\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3067\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u4f5c\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u9332\u97f3\u3057\u3001\u30c1\u30c3\u30af\u30fb\u30b3\u30ea\u30a2\u306e\u30ea\u30bf\u30fc\u30f3\u30fb\u30c8\u30a5\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30a8\u30f4\u30a1\u30fc\u306e\u521d\u671f\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100313562;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Farrell>,
        <http://viaf.org/viaf/100313562>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c84deb79-f49d-4f78-adcf-25424030d712>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JoeFarrell_1985.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joe_Farrell.
doremus_artist:b9494a89-80a7-3b30-8083-becdccd589d3
    dbp:birthPlace dbr:Linköping;
    rdfs:comment
        "Camilla Tilling (18 de mayo de 1971) es una soprano ligera sueca de \u00f3pera y concierto."@es,
        "Camilla Tilling (born 1971) is a Swedish soprano in opera and concert."@en,
        "\u041a\u0430\u043c\u0438\u043b\u043b\u0430 \u0422\u0438\u043b\u043b\u0438\u043d\u0433 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Camilla Tilling, 1971, \u041b\u0438\u043d\u0447\u0451\u043f\u0438\u043d\u0433) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:39588718;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Camilla_Tilling>,
        <http://viaf.org/viaf/39588718>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Camilla_Tilling.
doremus_artist:b9b9fe99-3e05-3bca-8348-29dffea20cba
    owl:sameAs viaf:19947737;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/162910576>,
        <http://viaf.org/viaf/19947737>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0da684a0-b12d-444e-811b-814f3437cdc9>.
doremus_artist:ba1c7099-aeb8-3259-b9ba-6b64652b85e9
owl:sameAs viaf:78425549; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78425549>.
doremus_artist:ba50b5a8-b6fe-3e52-bf64-9fd624ec0cd6
owl:sameAs viaf:36127679; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36127679>.
doremus_artist:baef75a0-1bbb-36c8-8394-dac40d2feb93
    dbp:birthPlace res:Gand;
    rdfs:comment
        "Alain Platel, n\u00e9 le 9 avril 1959 \u00e0 Gand en Belgique, est un chor\u00e9graphe et metteur en sc\u00e8ne belge. Il est le fondateur de Les Ballets C de la B.\u2191"@fr;
    owl:sameAs viaf:64261756;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alain_Platel>,
        <http://viaf.org/viaf/64261756>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alain_Platel.
doremus_artist:bb0fa64c-db6f-3463-b431-18f71699a0a4
    owl:sameAs viaf:49460380;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49460380>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a3200cf5-2932-4164-bdd6-20ae75c0a920>.
doremus_artist:bb2ac5da-1798-37c1-92b0-c49791e8df56
    owl:sameAs viaf:100266543;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100266543>,
        <http://viaf.org/viaf/170674642>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Georges_Charbonnier.
doremus_artist:bb2c78b3-32a0-3ead-97da-31ab6d89f630
    dbp:birthPlace dbr:Northampton;
    dbp:deathPlace dbr:Southwold;
    rdfs:comment
        "William Alwyn (Northampton, 7 november 1905 \u2013 Southwold, 11 september 1985) was een Britse componist, fluitist en leraar. Hij schreef absolute muziek in een laatromantische, technisch virtuoze stijl en veel filmmuziek. Alwyns muziek is tonaal en ambitieus. Zijn eerste vier symfonie\u00ebn zijn feitelijk \u00e9\u00e9n cyclus. Hij noemde symfonie\u00ebn dramas of contrast and emotion, whether by classical composers or romantics. Zijn orkestratie was virtuoos; men luistert daarvoor naar het deel Police Chase uit de film Odd Man Out (1946). Alwyn op zijn meest romantisch: de Love scenes uit de film The Fallen Idol (1948) terwijl zijn complexe, diep emotionele kant goed te beluisteren is in zijn \u2018Sinfonietta for Strings\u2019 uit 1970. Zijn laatste grote werk was Strijkkwartet nr. 3."@nl,
        "William Alwyn (ur. 7 listopada 1905 w Northampton, zm. 11 wrze\u015bnia 1985 w Southwold) \u2013 brytyjski kompozytor muzyki powa\u017cnej i filmowej, tak\u017ce pisarz i malarz. Wyst\u0119powa\u0142 jako flecista wraz z London Symphony Orchestra. Uko\u0144czy\u0142 Royal Academy of Music w Londynie, gdzie nast\u0119pnie wyk\u0142ada\u0142 w latach 1926-1955. Sw\u00f3j pierwszy utw\u00f3r orkiestrowy, 5 preludi\u00f3w na orkiestr\u0119, zaprezentowa\u0142 podczas Promenade Concert w 1927 roku. Autor muzyki do ponad 50 film\u00f3w, w tym wielu dokumentalnych. W 1978 roku otrzyma\u0142 Order Imperium Brytyjskiego."@pl,
        "William Alwyn CBE (* 7. November 1905 in Northampton; \u2020 11. September 1985 in Southwold) war ein englischer Komponist."@de,
        "William Alwyn CBE, born William Alwyn Smith (7 November 1905 \u2013 11 September 1985), was an English composer, conductor, and music teacher."@en,
        "William Alwyn est un compositeur britannique, n\u00e9 le 7 novembre 1905 \u00e0 Northampton et mort le 12 septembre 1985 \u00e0 Southwold (Royaume-Uni)."@fr,
        "William Alwyn, CBE (Northampton, 7 de Novembro de 1905 \u2014 Southwold, 12 de Setembro de 1985) foi um compositor ingl\u00eas. Comp\u00f4s a m\u00fasica de diversos filmes, dos quais se destacam os realizados por Carol Reed."@pt,
        "William Alwyn, CBE nombre de nacimiento William Alwyn Smith (7 de noviembre de 1905 ; 11 de setiembre de 1985) fue un compositor, director de orquesta, y profesor de m\u00fasica ingl\u00e9s."@es,
        "\u00c8 stato un prolifico compositore di musiche per film."@it,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30aa\u30eb\u30a6\u30a3\u30f3 CBE\uff08William Alwyn CBE\u30011905\u5e7411\u67087\u65e5 - 1985\u5e749\u670811\u65e5\u3001\u30a2\u30eb\u30a6\u30a3\u30f3\u3068\u3082\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3001\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:1145857762023020847;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Alwyn>,
        <http://viaf.org/viaf/10032355>,
        <http://viaf.org/viaf/1145857762023020847>,
        <http://viaf.org/viaf/68734588>,
        <https://musicbrainz.org/artist/843c7b2e-4bdb-4a89-88d2-a1c51048a9b2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Alwyn.
doremus_artist:bb3f4642-486e-3a30-acc4-fe5981f8f20f
owl:sameAs viaf:76506438; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76506438>.
doremus_artist:bb5a3388-9091-3d8b-bc38-776fef685f02
owl:sameAs viaf:287739573; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/287739573>.
doremus_artist:bb829933-56f6-3173-9d0f-ef065b8b7de8
owl:sameAs viaf:32486319; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32486319>.
doremus_artist:bc826d73-1c2f-3043-bd07-55253ccb44cc
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Vladimir Feltsman (russisch \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u0435\u043b\u044c\u0446\u043c\u0430\u043d, Wladimir Oksanowitsch Felzman; geboren am 8. Januar 1952 in Moskau) ist ein russisch-amerikanischer klassischer Pianist."@de,
        "Vladimir Oskarovich Feltsman (Russian: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u0435\u043b\u044c\u0446\u043c\u0430\u043d, Vladimir Oskarovi\u010d Feltsman; born in Moscow on 8 January 1952) is a Russian American classical pianist. Feltsman debuted with the Moscow Philharmonic at age 11. He studied at the Moscow Tchaikovsky, Moscow, and Leningrad (now St. Petersburg) Conservatories and went on to win the Grand Prix at the Marguerite Long International Piano Competition in Paris. His father, the composer Oscar Feltsman, was known in the Soviet Union for popular songs and musical comedies."@en,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u0435\u043b\u044c\u0446\u043c\u0430\u043d (\u0440\u043e\u0434. 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1952, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014\u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u0430 \u0424\u0435\u043b\u044c\u0446\u043c\u0430\u043d\u0430."@ru,
        "\u30f4\u30e9\u30b8\u30fc\u30df\u30eb\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30c4\u30de\u30f3\uff08Vladimir Feltsman, 1952\u5e741\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3067\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7236\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30c4\u30de\u30f3\u300211\u6b73\u306e\u6642\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u306e\u5171\u6f14\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u30021967\u5e74\u3001\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3057\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u305f\u3002 \u73fe\u5728\u307e\u3067\u306b\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30dd\u30fc\u30eb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u542b\u3080\u56fd\u969b\u7684\u306b\u8457\u540d\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u306e\u5171\u6f14\u6b74\u3092\u6301\u3064\u3002 1987\u5e74\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u304b\u3089\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:196052;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Feltsman>,
        <http://viaf.org/viaf/196052>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0f04948f-006c-45af-9111-da91686610da>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimir_Feltsman.
doremus_artist:bd1005bb-f240-36c4-a673-917cd6588bf6
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Martin Haselb\u00f6ck (* 23. November 1954 in Wien) ist ein \u00f6sterreichischer Organist, Dirigent und Komponist."@de,
        "Martin Haselb\u00f6ck (born 23 November 1954 in Vienna) is the musical director of Musica Angelica in Long Beach, California, and the musical director and founder of the Orchester Wiener Akademie. He is also a professor at the University of Vienna, where he teaches organ."@en,
        "Martin Haselb\u00f6ck, n\u00e9 le 23 novembre 1954 \u00e0 Vienne, est un organiste autrichien."@fr;
    owl:sameAs viaf:105141522;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Haselb\u00f6ck>,
        <http://viaf.org/viaf/105141522>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d94132cc-1060-4824-b2e5-fe117154a26c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Haselböck.
doremus_artist:bd465b3a-2f8b-3b38-bd35-01e69b54cc24
owl:sameAs viaf:116775127; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116775127>.
doremus_artist:c017826a-76ab-3809-bf73-d0a8c43d8b66
owl:sameAs viaf:10114199; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10114199>.
doremus_artist:c08e7ba0-6149-313d-a281-c6c025e0cf5c
    rdfs:comment
        """Aashish Khan Debsharma (born 5 December 1939) is an Indian classical musician, a player of the Sarod. He was nominated for a Grammy Award in 2006 in the 'Best World Music' category for his album "Golden Strings of the Sarode". He is also a recipient of the Sangeet Natak Akademi Award. Besides being a performer, composer, and conductor, he is also an adjunct professor of Indian classical music at the California Institute of the Arts, and the University of California at Santa Cruz, in the United States."""@en;
    owl:sameAs viaf:78041092;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aashish_Khan>,
        <http://viaf.org/viaf/78041092>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ustad_Aashish_Khan_12.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aashish_Khan.
doremus_artist:c1aaf7c0-4a1c-334e-a001-3afe1a3c451a
owl:sameAs viaf:277537530; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/277537530>.
doremus_artist:c1ac5078-d24e-3297-922d-fe31302360b4
    rdfs:comment
        """Marcel Latt\u00e8s est un compositeur et pianiste fran\u00e7ais, n\u00e9 Marcel Mo\u00efse Alfred Latt\u00e8s \u00e0 Nice (Alpes-Maritimes) le 11 d\u00e9cembre 1886, "Mort en d\u00e9portation" au camp de concentration d'Auschwitz (Pologne ; alors en Allemagne nazie) le 12 d\u00e9cembre 1943.\u2191 La mention officielle \u00ab Mort en d\u00e9portation \u00bb est appos\u00e9e en marge de l'acte de d\u00e9c\u00e8s de Marcel Latt\u00e8s, \u00e0 la suite d'un arr\u00eat\u00e9 du 6 octobre 1993 publi\u00e9 au J.O. n\u00b0 284 du 8 d\u00e9cembre 1993."""@fr;
    owl:sameAs viaf:49413991;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marcel_Latt\u00e8s>,
        <http://viaf.org/viaf/49413991>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marcel_Lattès.
doremus_artist:c1fc677b-e323-349d-a8c3-d550edc63fa0
owl:sameAs viaf:51884760; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51884760>.
doremus_artist:c24b4456-3a26-34c8-ba1a-18708e68aaa9
    owl:sameAs viaf:201542;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/201542>,
        <https://musicbrainz.org/artist/28d510f1-a6af-4905-989e-825fa2d07746>.
doremus_artist:c2991dbd-9311-3cee-892f-7aad00650896
    owl:sameAs n0:4ee8a9ae-c83b-49ee-baad-ea5671145ca8;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/4ee8a9ae-c83b-49ee-baad-ea5671145ca8>.
doremus_artist:c3d5912d-480f-3247-b85d-af9588750a10
owl:sameAs viaf:69117583; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69117583>.
doremus_artist:c4051e6e-1f85-3ba7-9006-f86a3f000089
owl:sameAs viaf:171087322; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171087322>.
doremus_artist:c40c7d4d-9356-37cc-b21c-3c6f4d54fc4f
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Giuseppe de Majo (* 5. Dezember 1697 in Neapel; \u2020 18. November 1771 ebenda) war ein italienischer Komponist des Sp\u00e4tbarock und Vater des Komponisten Gian Francesco de Majo."@de,
        "Giuseppe de Majo (Naples, le 5 d\u00e9cembre 1697 - Naples, le 18 novembre 1771) est un compositeur italien, p\u00e8re du compositeur Gian Francesco de Majo."@fr,
        "Giuseppe de Majo (di Maio; 5 December 1697 \u2013 18 November 1771) was an Italian composer and organist. He was the father of the composer Gian Francesco de Majo. His compositional output consists of 10 operas, an oratorio, a concerto for 2 violins, and a considerable amount of sacred music."@en,
        "Nel 1706, a nove anni, fu ammesso al Conservatorio della Piet\u00e0 dei Turchini, dove studi\u00f2 con Nicola Fago e Andrea Basso. Nel 1718 termin\u00f2 gli studi e nel 1725 debutt\u00f2 come operista al Teatro dei Fiorentini con l'opera buffa Lo finto laccheo. Il 9 maggio 1736 fu nominato organista soprannumerario della cappella reale napoletana e nell'agosto dell'anno successivo fu elevato a provicemaestro. Nel 1744 mor\u00ec il maestro della cappella reale Leonardo Leo e quindi fu indetto con concorso per l'assegnazione della prestigiosa carica: alla competizione parteciparono oltre a de Majo, anche il suo vecchio maestro Nicola Fago, Nicola Porpora e Francesco Durante; la commissione era composta da Johann Adolf Hasse, Niccol\u00f2 Jommelli, Giacomo Antonio Perti e Giovanni Battista Costanzi. La gara tuttavia fu di"@it,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0434\u0435 \u041c\u0430\u0439\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe de Majo; 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1697 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044f \u2014 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1771 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0442\u0435\u0446 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0414\u0436\u0430\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0434\u0435 \u041c\u0430\u0439\u043e."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30c7\u30fb\u30de\u30fc\u30e8\uff08Giuseppe de Majo, 1697\u5e7412\u67085\u65e5 - 1771\u5e7411\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71661823;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_de_Majo>,
        <http://viaf.org/viaf/71661823>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_de_Majo.
doremus_artist:c450206d-322b-3e20-a1e8-9dccd0ae931f
    rdfs:comment
        "Anne Boyd (Sydney, 10 oktober 1946) is een Australische componiste en muzieklerares. Zij behaalde haar bachelorgraad (Bachelor of Art, Bsc, Honours) in muziek aan de Universiteit van Sydney, en promoveerde in compositie aan de Universiteit van York in Engeland. Daarna heeft zij gedoceerd aan de Universiteit van Sussex, Universiteit van Hongkong en Universiteit Sydney. Voor haar verdienste in muziek ontving zij een Orde van Australi\u00eb"@nl,
        "Anne Boyd, n\u00e9e le 10 avril 1946, est une compositrice et professeur australienne."@fr,
        "Anne Elizabeth Boyd (* 10. April 1946 in Sydney) ist eine australische Komponistin und Musikp\u00e4dagogin. Boyd studierte nach dem Besuch der Hornsby Girl's High School Musik an der University of Sydney, wo Peter Sculthorpe ihr wichtigster Lehrer war. Ein Commonwealth-Overseas-Stipendium erm\u00f6glichte ihr ein Studium an der University of York bei Wilfrid Mellers und Bernard Rands."@de,
        "Anne Elizabeth Boyd AM (born 10 April 1946) is an Australian composer and professor of music at the University of Sydney."@en;
    owl:sameAs viaf:54570145;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anne_Boyd>,
        <http://viaf.org/viaf/54570145>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4e5503e9-78cc-4eea-a9e0-12cea1c5eaa9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anne_Boyd.
doremus_artist:c55ac7a8-6c47-3a79-a659-dc236caa496b
owl:sameAs viaf:51898060; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51898060>.
doremus_artist:c5833dc6-a595-3148-82ca-7e8af126b089
owl:sameAs viaf:305422776; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305422776>.
doremus_artist:c5ce4172-00e3-3b13-96e7-dd05d0fc795a
owl:sameAs viaf:51887116; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51887116>.
doremus_artist:c61c0acf-c663-3dea-b60d-98bbbe2ded6e
owl:sameAs viaf:32326828; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32326828>.
doremus_artist:c65f26d9-6d52-32c2-9917-9beab3a95f51
owl:sameAs viaf:87532549; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87532549>.
doremus_artist:c6cbac7b-b9aa-318a-9f9e-5b311747100a
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Da giovane ha studiato al Conservatorio di Napoli, come allievo di A.Savasta per quanto riguarda la composizione e di F.Rossomandi per quanto riguarda, invece, il pianoforte. \u00c8 stato direttore del Conservatorio di Cagliari e di quello di Venezia. Promotore e fondatore dell'Istituz. dei Concerti e Orchestra Sinfonica del Conservatorio di Venezia e del gruppo musicale I virtuosi di Roma, col quale ha inciso tra l'altro celebrate edizioni de La serva padrona di Pergolesi e dell'Orfeo ed Euridice di Gluck Tra le composizioni, annoveriamo Cordova (1927), Scherzo (1924), Il signor Bonaventura (1932)."@it,
        "Renato Fasano (Naples, 21 ao\u00fbt 1902 - Rome, 3 ao\u00fbt 1979) \u00e9tait un chef d'orchestre et musicologue italien, particuli\u00e8rement associ\u00e9 au r\u00e9pertoire italien du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        """Renato Fasano (Naples, August 21, 1902 \u2013 Rome, August 3, 1979) was an Italian conductor and musicologist particularly associated with 18th-century Italian works. Having studied music in his native Naples, Fasano established in 1941 the chamber orchestra Collegium Musicum Italicum later renamed I Virtuosi di Roma. This small orchestra helped popularize Italian Baroque music. He conducted widely in Europe works by such composers as Corelli, Vivaldi, Pergolesi, Baldassarre Galuppi, Alessandro Marcello, and Giovanni Paisiello. In addition, he founded the "Piccolo Teatro Musicale Italiano" in 1957."""@en,
        "\u0420\u0435\u043d\u0430\u0442\u043e \u0424\u0430\u0437\u0430\u043d\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Renato Fasano; 21 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1902, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c \u2014 3 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1979, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e. \u0412\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u041a\u0430\u043b\u044c\u044f\u0440\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0432 1948 \u0433. \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044c \u00abCollegium Musicum Italicum\u00bb, \u0432 1952 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044c \u00ab\u0412\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u044b \u0420\u0438\u043c\u0430\u00bb; \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a \u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044e \u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 1956 \u0433. \u0422\u0435\u0430\u0442\u0440 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b (\u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420 - \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434 - \u0432 1965 \u0433.). \u0412\u0441\u0435 \u044d\u0442\u0438 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u044b \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439; \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0424\u0430\u0437\u0430\u043d\u043e \u0431\u044b\u043b \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u0451\u043d \u0446\u0435\u043b\u044b\u0439 \u0440\u044f\u0434 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u043a\u0430\u043a \u0410\u0440\u043a\u0430\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u043e \u041a\u043e\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438, \u0411\u0430\u043b\u044c\u0434\u0430\u0441\u0441\u0430\u0440\u0435 \u0413\u0430\u043b\u0443\u043f\u043f\u0438, \u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u041c\u0430\u0440\u0447\u0435\u043b\u043b\u043e, \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u041f\u0430\u0438\u0437\u0438\u0435\u043b\u043b\u043e, \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0411\u0430\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u041f\u0435\u0440\u0433\u043e\u043b\u0435\u0437\u0438 \u0438 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u0424\u0430\u0437\u0430\u043d\u043e \u2014 \u00ab"@ru;
    owl:sameAs viaf:76500013;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Renato_Fasano>,
        <http://viaf.org/viaf/76500013>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e3cabab8-b934-403a-ad52-adee87b2b678>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Renato_Fasano.
doremus_artist:c6e86677-79a4-3e97-835f-4de6ea560299
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Thomas Hales (c. 1740 \u2013 27 December 1780) was a British-born French dramatist and librettist. He was from an Irish expatriate family in Gloucestershire and joined the Royal Navy during the Seven Years' War. He settled in Jamaica for a short time and then in Havana, Cuba, before moving to Europe to travel. He lived in Switzerland and Italy both before arriving in Paris, France, in 1770, where he was bankrupted (reportedly by pursuit of women and drunkenness)."@en;
    owl:sameAs viaf:46786390;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Hales_(dramatist)>,
        <http://viaf.org/viaf/46786390>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_Hales_(dramatist)>.
doremus_artist:c6ea3b79-1b40-3eaa-be4e-7325b0ef9aff
owl:sameAs viaf:117806347; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117806347>.
doremus_artist:c715f890-4524-38d1-bdaa-0182b00a8a81
owl:sameAs viaf:6508004; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6508004>.
doremus_artist:c7295a2b-8f79-3ebe-923e-8363d7c245a8
owl:sameAs viaf:31568937; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31568937>.
doremus_artist:c7d7f269-309d-3b91-80ff-e869b03ef3e1
owl:sameAs viaf:71625699; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71625699>.
doremus_artist:c864c7db-5015-35c4-b95a-0380eeff3ccc
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Capua;
    rdfs:comment
        "Valentino Fioravanti (* 11. September 1764 in Rom; \u2020 16. Juni 1837 in Capua) war ein italienischer Komponist und ein Vertreter der sogenannten Neapolitanischen Schule."@de,
        "Valentino Fioravanti (11 September 1764 \u2013 16 June 1837) was a celebrated Italian composer of opera buffas. Fioravanti was born in Rome. One of the best opera buffa composers between Domenico Cimarosa and Gioacchino Rossini, he was especially popular in Naples, and was the first in Italy to introduce spoken dialogue in the French manner in his works, sometimes using the Neapolitan dialect. His works included some 70 operas, the most famous being Le cantatrici villane from 1799. He died, aged 72, in Capua."@en,
        "Valentino Fioravanti (Roma, 11 de setembro de 1764 - C\u00e1pua, 16 de junho de 1837) foi um c\u00e9lebre compositor italiano."@pt,
        "Valentino Fioravanti (Roma, Estados Pontificios, 11 de septiembre de 1764 - Capua, Reino de las Dos Sicilias, 16 de junio de 1837) fue un c\u00e9lebre compositor italiano de \u00f3peras bufas. Es considerado uno de los mejores compositores de \u00f3pera bufa entre Cimarosa y Rossini. Fue especialmente popular en N\u00e1poles, y fue el primero en Italia en introducir el di\u00e1logo hablado a la manera francesa en sus obras, utilizando a veces el dialecto napolitano. Compuso unas 70 \u00f3peras, de las cuales la m\u00e1s famosa es Le cantatrici villane, del a\u00f1o 1799."@es,
        "Valentino Fioravanti est un compositeur italien n\u00e9 le 11 septembre 1764 \u00e0 Rome et mort le 16 juin 1837 \u00e0 Capoue. Son fils Vincenzo Fioravanti fut \u00e9galement compositeur."@fr,
        "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e \u0424\u0438\u043e\u0440\u0430\u0432\u0430\u043d\u0442\u0438 (11 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1764 \u2013 16 \u0438\u044e\u043d\u044f 1837) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:10103482;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Valentino_Fioravanti>,
        <http://viaf.org/viaf/10103482>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Valentino_fioravanti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Valentino_Fioravanti.
doremus_artist:c8ddf216-9edd-30b4-81db-3a906301bd0b
owl:sameAs viaf:72903332; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72903332>.
doremus_artist:c977d95d-8cd2-37d8-8b8b-dd1a450c633b
    dbp:birthPlace dbr:Salisbury;
    rdfs:comment
        "Affetto dalla nascita di spina bifida e cifosi, studia pianoforte e composizione nel prestigioso Trinity College di Cambridge e intraprende anche gli studi universitari con cui consegue la laurea in medicina. Pur scegliendo di svolgere la professione medica, continua a coltivare la sua autentica passione, la direzione d'orchestra, che ben presto diviene la sua occupazione principale. Jeffrey Tate \u00e8 inoltre presidente dell'ASBAH (Association for Spina Bifida And Hydrocephalus) del Regno Unito dal 1989."@it,
        "Jeffrey Tate (* 28. April 1943 in Salisbury, England) ist ein englischer Dirigent. Er studierte (trotz angeborener Behinderungen wie Spina bifida und Kyphose) zun\u00e4chst Medizin an der Universit\u00e4t von Cambridge (1961\u201364) und wurde Facharzt f\u00fcr Augenheilkunde. Er arbeitete als Augenchirurg am St Thomas\u2019 Hospital in London. Sp\u00e4ter gab er seine klinische Karriere auf und studierte Musik am London Opera Centre. Seine musikalische Laufbahn begann er als Assistent von Herbert von Karajan in Salzburg und James Levine an der Metropolitan Opera in New York. 1976 war er Assistent von Pierre Boulez beim Bayreuther \u201aJahrhundertring\u2018."@de,
        "Jeffrey Tate CBE (born 28 April 1943, Salisbury) is an English conductor. Tate was born with spina bifida, and also has kyphosis. His family moved to Farnham, Surrey when he was young and he attended Farnham Grammar School between 1954 and 1961 gaining a State Scholarship to Cambridge University, where he directed theatre productions. Tate initially read medicine at Christ's College, Cambridge (1961\u201364), specializing in eye surgery. He later worked at St Thomas's Hospital, London, before giving up his clinical career to study music at the London Opera Centre. He became a repetiteur and a coach at the Royal Opera House, Covent Garden, under the tutelage of Sir Georg Solti."@en,
        "Jeffrey Tate CBE,est un chef d'orchestre britannique n\u00e9 le 28 avril 1943 \u00e0 Salisbury."@fr,
        "Jeffrey Tate, CBE (Salisbury, 28 april 1943) is een Engels dirigent. Jeffrey Tate is geboren met spina bifida, en heeft bovendien kyfose. Toen hij nog jong was verhuisden zijn ouders naar Farnham, Surrey waar hij van 1954 tot 1961 de Farnham Grammar School bezocht. Hij won een State Scholarship voor de Universiteit van Cambridge, waar hij theatervoorstellingen regisseerde. Oorspronkelijk studeerde Tate medicijnen aan Christ\u2019s College in Cambridge (van 1961 tot 1964), met als specialisme oogchirurgie. Voor hij zijn medische carri\u00e8re opgaf werkte Tate in het St Thomas' Hospital in Londen. Hij werd repetitor en coach bij het Royal Opera House in Covent Garden, met Sir Georg Solti als mentor."@nl,
        "Jeffrey Tate, CBE, (28 de abril de 1943, Salisbury) es un destacado director de orquesta ingl\u00e9s. Inicialmente estudi\u00f3 medicina en el Christ's College, Cambridge (1961-64) y en el St Thomas's Hospital, Londres, antes de abandonar una carrera cl\u00ednica para estudiar m\u00fasica en el Centro de \u00d3pera de Londres. Su debut internacional fue con la \u00d3pera del Metropolitan en Nueva York en 1979. En 1985, fue nombrado primer director principal de la Orquesta de C\u00e1mara Inglesa. En 2005, fue nombrado director musical del Teatro San Carlo de N\u00e1poles."@es,
        "\u30b8\u30a7\u30d5\u30ea\u30fc\u30fb\u30c6\u30a4\u30c8\uff08Jeffrey Tate CBE, 1943\u5e744\u670828\u65e5 \u30bd\u30fc\u30eb\u30ba\u30d9\u30ea\u30fc - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u751f\u307e\u308c\u3064\u304d\u4e8c\u5206\u810a\u690e\u75c7\u3092\u60a3\u3063\u3066\u304a\u308a\u30011989\u5e74\u3088\u308a\u82f1\u56fdASBAH\uff08\u4e8c\u5206\u810a\u690e\u75c7\u3068\u6c34\u982d\u75c7\u306e\u60a3\u8005\u3068\u5bb6\u65cf\u306e\u305f\u3081\u306e\u6148\u5584\u56e3\u4f53\uff09\u306e\u7dcf\u88c1\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19867205;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Tate>,
        <http://viaf.org/viaf/19867205>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b5b80f40-0c38-47bf-9c75-279c2a6da8cd>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeffrey_Tate.
doremus_artist:c9de295a-9b43-35f4-ad95-fe2035a70d47
owl:sameAs viaf:75412947; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75412947>.
doremus_artist:caca4060-bc67-3c8a-845d-0d176cb7ef8f
owl:sameAs viaf:51884940; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51884940>.
doremus_artist:cb7fea67-95dd-35da-aace-c7775c90cbfd
    dbp:birthPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Dominique Fernandez (* 25. August 1929 in Neuilly-sur-Seine, Hauts-de-Seine) ist ein franz\u00f6sischer Autor."@de,
        "Dominique Fernandez (Neuilly sur Seine, 1929) es un escritor franc\u00e9s, miembro de la Academia francesa desde 2007."@es,
        "Dominique Fernandez (born in Neuilly-sur-Seine, Hauts-de-Seine on August 25, 1929) is a French writer of novels, essays and travel books. Much of his writing explores homosexual experience and creativity. In 1982 he won the Prix Goncourt for his novel about Pier Paolo Pasolini; and in 2007 he was elected a member of the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise."@en,
        "Dominique Fernandez (ur. 25 sierpnia 1929 w Neuilly-sur-Seine) \u2013 pisarz , prozaik, eseista i podr\u00f3\u017cnik francuski, a tak\u017ce od 8 marca 2007 cz\u0142onek Akademii Francuskiej."@pl,
        "Dominique Fernandez, n\u00e9 le 25 ao\u00fbt 1929 \u00e0 Neuilly-sur-Seine, est un \u00e9crivain, essayiste et grand voyageur fran\u00e7ais, membre de l\u2019Acad\u00e9mie fran\u00e7aise."@fr,
        "Figlio di Ramon Fernandez, un critico letterario la cui reputazione fu compromessa dalla collaborazione col Partito Popolare Francese, tenne durante il suo discorso di insediamento all'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise un'accorata difesa della figura del padre. Per la spada accademica scelse una rappresentazione di Ganimede. Nel 1961 spos\u00f2 Diane Jacquin de Margerie, da cui ebbe due figli prima del divorzio, che arriv\u00f2 nel 1971. \u00c8 dichiaratamente gay."@it,
        "\u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u043a \u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u0434\u0435\u0441 (\u0444\u0440. Dominique Fernandez; \u0440\u043e\u0434. 25 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1929, \u041d\u0451\u0439\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440. \u0427\u043b\u0435\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 (2007, 25 \u043a\u0440\u0435\u0441\u043b\u043e).\u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041c\u0435\u0434\u0438\u0447\u0438 (1974), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0447\u043b\u0435\u043d \u0436\u044e\u0440\u0438 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 (1982). \u041e\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430 (2013). \u0421\u044b\u043d \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442\u0430 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0420\u0430\u043c\u043e\u043d\u0430 \u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u0434\u0435\u0441\u0430, \u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0446\u0430 \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e, \u0441 1919 \u2014 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0438\u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0432 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u043a\u043e\u043b\u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 (\u043e\u043d \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0435\u0432 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0433\u0435\u0440\u0438\u0442 \u0414\u044e\u0440\u0430\u0441 \u041b\u044e\u0431\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a), \u0435\u0433\u043e \u0434\u0435\u0434 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442\u043e\u043c. \u0421 1957 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0430 \u0432 \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435."@ru,
        "\u30c9\u30df\u30cb\u30c3\u30af\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c7\u30b9\uff08Dominique Fernandez, 1929\u5e748\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5c0f\u8aac\u5bb6\u30fb\u7d00\u884c\u4f5c\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61545621;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dominique_Fernandez>,
        <http://viaf.org/viaf/61545621>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dominique_Fernandez-FIG_2009(2).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dominique_Fernandez.
doremus_artist:cc870d49-54b7-3f69-b584-9f04d6d40719
    dbp:birthPlace dbr:Mewar;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u0627\u0645 \u0646\u0627\u0631\u0627\u064a\u0627\u0646 (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 25 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1927) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646 \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0647\u0646\u062f\u064a."@ar,
        "Narayan \u00e8 un virtuoso del sarangi. Nel 2005 gli \u00e8 stato assegnato il Padma Vibhushan, la seconda pi\u00f9 alta onorificenza civile indiana."@it,
        "Pandit Ram Narayan (hindi: \u0930\u093e\u092e \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923) (n\u00e9 le 25 d\u00e9cembre 1927) est un musicien indien, qui a popularis\u00e9 le sarangi comme un instrument solo dans la musique hindoustanie."@fr,
        "Pandit Ram Narayan (hindi: \u0930\u093e\u092e \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923; IAST: R\u0101m N\u0101r\u0101ya\u1e47) (ur. 25 grudnia 1927) \u2013 muzyk hinduski, kt\u00f3ry spopularyzowa\u0142 sarangi jako solowy instrument koncertowy w muzyce hindusta\u0144skiej, odnosz\u0105c sukces \u015bwiatowy. W 1976 zosta\u0142 odznaczony Orderem Padma Shri, w 1991 Orderem Padma Bhushan, a w 2005 Orderem Padma Vibhushan."@pl,
        "Ram Narayan (Hindi: \u0930\u093e\u092e \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923; IAST: R\u0101m N\u0101r\u0101ya\u1e47, IPA: [\u02c8ra\u02d0m na\u02d0\u02c8ra\u02d0jn]; born 25 December 1927), often referred to with the title Pandit, is an Indian musician who popularised the bowed instrument sarangi as a solo concert instrument in Hindustani classical music and became the first internationally successful sarangi player."@en,
        "Ram Narayan (Hindi: \u0930\u093e\u092e \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923; R\u0101m N\u0101r\u0101ya\u1e47; Aussprache: [\u02c8ra\u02d0m na\u02d0\u02c8ra\u02d0jn]; * 25. Dezember 1927 in Udaipur) ist ein indischer Musiker, der das Streichinstrument Sarangi als Solokonzertinstrument in der klassischen nordindischen Musik etabliert hat und der erste international erfolgreiche Sarangi-Spieler wurde."@de,
        "Ram Narayan (Udaipur, 25 december 1927) is een Indiaas speler van Hindoestaanse muziek op sarangi. Hij ontving in 2005 de op \u00e9\u00e9n na hoogste Indiase burgerlijke onderscheiding: Padma Vibhushan. Hij wordt vaak aangesproken met de titel Pandit. Na een niet succesvolle poging in 1954, werd Narayan in 1956 solo-artiest ook voor concerten en stopte met begeleiden van anderen.Hij maakte solo-albums en toerde door Europa en Amerika in de jaren 60. Narayan gaf les aan Indiase en buitenlandse studenten en trad tot in de 21e eeuw op, ook regelmatig buiten India."@nl,
        "Ram Narayan (en hindi: \u0930\u093e\u092e \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923)? (Udaipur, Mewar, Raj Brit\u00e1nico; 25 de diciembre de 1927), referido como pandit, es un m\u00fasico indio que populariz\u00f3 el instrumento llamado sarangi en conciertos y se hizo el primer m\u00fasico exitoso mundial del sarangi."@es,
        "Ram Narayan (hindi: \u0930\u093e\u092e \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923; IAST: R\u0101m N\u0101r\u0101ya\u1e47) (Udaipur, 25 de Dezembro de 1927), comumente nomeado com o t\u00edtulo de pandit, \u00e9 um m\u00fasico indiano, considerado virtuoso na sarangi. Ele popularizou o instrumento na m\u00fasica cl\u00e1ssica da \u00cdndia. Ele foi o primeiro instrumentista do sarangi que chegou a ser conhecido mundialmente."@pt,
        "\u0420\u0430\u043c \u041d\u0430\u0440\u0430\u044f\u043d (\u0445\u0438\u043d\u0434\u0438  \u0930\u093e\u092e \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923) (\u0440\u043e\u0434. 25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1927) \u2014 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u043c\u044b\u0447\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0441\u0430\u0440\u0430\u043d\u0433\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043e\u043b\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c \u0438\u0433\u0440\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c \u043d\u0430 \u0441\u0430\u0440\u0430\u043d\u0433\u0438. \u0427\u0430\u0441\u0442\u043e \u043a \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0420\u0430\u043c\u0430 \u041d\u0430\u0440\u0430\u044f\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043b\u044f\u044e\u0442 \u043f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u041f\u0430\u043d\u0434\u0438\u0442. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0420\u0430\u043c \u041d\u0430\u0440\u0430\u044f\u043d \u0432 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0423\u0434\u0430\u0439\u043f\u0443\u0440. \u0421 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u0430\u0440\u0430\u043d\u0433\u0438. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0430 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u0414\u0435\u043b\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0437\u0430\u0434\u0443\u043c\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043e \u0442\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0435\u043c\u0443 \u043c\u0430\u043b\u0430."@ru,
        "\u30e9\u30e0\u30fb\u30ca\u30e9\u30e4\u30f3(\u30d2\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u8a9e: \u0930\u093e\u092e \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923; IAST: R\u0101m N\u0101r\u0101ya\u1e47\u30011927\u5e7412\u670825\u65e5 - ) \u306f\u30d2\u30f3\u30c9\u30a5\u30fc\u4f1d\u7d71\u97f3\u697d\u3067\u4f7f\u308f\u308c\u308b\u30b5\u30fc\u30e9\u30f3\u30ae\u30fc\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306b\u3082\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u30a4\u30f3\u30c9\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002 \u30ca\u30e9\u30e4\u30f3\u306f\u30a6\u30c0\u30a4\u30d7\u30eb\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u65e9\u304f\u304b\u3089\u30b5\u30fc\u30e9\u30f3\u30ae\u30fc\u3092\u6f14\u594f\u3057\u305f\u300210\u4ee3\u306e\u9803\u306f\u30b5\u30fc\u30e9\u30f3\u30ae\u30fc\u594f\u8005\u3084\u4f1d\u7d71\u6b4c\u624b\u306e\u4e0b\u3067\u5b66\u3073\u3001\u65c5\u3092\u3057\u306a\u304c\u3089\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002 1944\u5e74\u3001\u30e9\u30db\u30fc\u30eb\uff08\u5f53\u6642\u306f\u82f1\u9818\u30a4\u30f3\u30c9\u3001\u73fe\u30d1\u30ad\u30b9\u30bf\u30f3\uff09\u306e\u30a4\u30f3\u30c9\u56fd\u55b6\u653e\u9001\u4ed8\u304d\u306e\u4f34\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u50cd\u3044\u305f\u30021947\u5e74\u306e\u30a4\u30f3\u30c9\u30fb\u30d1\u30ad\u30b9\u30bf\u30f3\u5206\u96e2\u72ec\u7acb\u306b\u4f34\u3044\u30c7\u30ea\u30fc\u306b\u79fb\u308a\u3001\u305d\u3053\u3067\u4f34\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u306b\u898b\u5207\u308a\u3092\u3064\u3051\u30011949\u5e74\u306b\u30e0\u30f3\u30d0\u30a4\u306b\u79fb\u3063\u3066\u30a4\u30f3\u30c9\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002 1954\u5e74\u304b\u3089\u30bd\u30ed\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u305f\u304c\u3001\u5f53\u521d\u306f\u4eba\u6c17\u304c\u306a\u304f\u30011956\u5e74\u306b\u306a\u3063\u3066\u3088\u3046\u3084\u304f\u6210\u529f\u3057\u305f\u3002\u305d\u308c\u304b\u3089\u306f\u30bd\u30ed\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3092\u59cb\u3081\u30011960\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3084\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u3082\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3057\u305f\u30022000\u5e74\u4ee3\u306b\u306a\u308b\u3068\u3001\u30a4\u30f3\u30c9\u56fd\u5916\u3067\u306e\u6f14\u594f\u6307\u5c0e\u3082\u884c\u3046\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30022005\u5e74\u306b\u30a4\u30f3\u30c9\u306e2\u7b49\u52f2\u7ae0\u3067\u3042\u308b\u30d1\u30c9\u30de\u30fb\u30d3\u30d6\u30fc\u30b7\u30e3\u30f3\u3092\u53d7\u7ae0\u3002"@ja,
        "\u62c9\u59c6\u00b7\u90a3\u62c9\u626c\uff08\u5370\u5730\u8bed\uff1a\u0930\u093e\u092e \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923\uff1b\u82f1\u8bed\uff1aRam Narayan\uff1bIAST: R\u0101m N\u0101r\u0101ya\u1e47\uff09\uff081927\u5e7412\u670825\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u901a\u5e38\u88ab\u51a0\u4ee5\u201c\u6f58\u8fea\u7279\u201d\u7684\u79f0\u547c\uff08\u5728\u5370\u5ea6\u8bed\u4e2d\u610f\u4e3a\u5b66\u8005\uff0c\u68b5\u5b66\u5bb6\u7b49\uff09\u3002\u4ed6\u662f\u4e00\u540d\u5370\u5ea6\u97f3\u4e50\u5bb6\uff0c\u4f7f\u5f97\u5f13\u5f62\u4e50\u5668\u8428\u4f26\u5409\u7434\u4f5c\u4e3a\u5370\u5ea6\u65af\u5766\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u4f1a\u72ec\u594f\u4e50\u5668\u800c\u53d7\u5230\u6b22\u8fce\uff0c\u800c\u4e14\u662f\u7b2c\u4e00\u4f4d\u5728\u56fd\u9645\u4e0a\u53d6\u5f97\u6210\u529f\u7684\u8428\u4f26\u5409\u7434\u5f39\u594f\u8005\u3002 \u90a3\u62c9\u626c\u751f\u4e8e\u4e4c\u4ee3\u6d66\uff0c\u5e74\u5e7c\u8d77\u5b66\u4e60\u5f39\u594f\u8428\u4f26\u5409\u7434\u3002\u4ed6\u4ece\u8428\u4f26\u5409\u7434\u5f39\u594f\u8005\u548c\u6b4c\u624b\u90a3\u91cc\u5b66\u4e60\uff0c\u5341\u591a\u5c81\u5c31\u6210\u4e3a\u4e00\u540d\u97f3\u4e50\u6559\u5e08\u548c\u65c5\u884c\u97f3\u4e50\u4eba\u3002\u90a3\u62c9\u626c\u4e8e1944\u5e74\u4e0e\u62c9\u5408\u800c\u7684\u5168\u5370\u5e7f\u64ad\u7535\u53f0\u7b7e\u7ea6\uff0c\u6210\u4e3a\u58f0\u4e50\u4f34\u594f\u3002\u57281947\u5e74\u5370\u5df4\u5206\u6cbb\u540e\uff0c\u4ed6\u79fb\u5c45\u5fb7\u91cc\u5e76\u4e14\u75f4\u8ff7\u4e8e\u4e00\u4e9b\u4f34\u594f\u4e4b\u5916\u5de5\u4f5c\u3002\u56e0\u4e3a\u4e0e\u914d\u89d2\u4e0d\u5408\uff0c\u90a3\u62c9\u626c\u4e8e1949\u5e74\u79fb\u5c45\u5b5f\u4e70\uff0c\u53d7\u96c7\u4e8e\u5370\u5ea6\u7535\u5f71\u516c\u53f8\u3002 \u5728\u7ecf\u53861954\u5e74\u7684\u4e00\u6b21\u5931\u8d25\u7684\u5c1d\u8bd5\u540e\uff0c\u90a3\u62c9\u626c1956\u5e74\u6210\u4e3a\u4e00\u540d\u72ec\u594f\u97f3\u4e50\u4f1a\u827a\u672f\u5bb6\uff0c\u5e76\u968f\u540e\u7ed3\u675f\u4e86\u4f34\u594f\u751f\u6daf\u300220\u4e16\u7eaa60\u5e74\u4ee3\uff0c\u4ed6\u5f00\u59cb\u5f55\u5236\u4e2a\u4eba\u4e13\u8f91\u5e76\u6e38\u8d70\u4e8e\u6b27\u7f8e\u3002\u90a3\u62c9\u626c\u76f4\u81f32000\u5e74\u540e\uff0c\u8fd8\u6559\u4e00\u4e9b\u5370\u5ea6\u4ee5\u53ca\u5916\u56fd\u5b66\u751f\uff0c\u5e76\u4e14\u5f00\u59cb\u5728\u5370\u5ea6\u6d77\u5916\u9891\u7e41\u51fa\u6f14\u30022005\u5e74\uff0c\u4ed6\u88ab\u6388\u4e88\u4e86\u5370\u5ea6\u7b2c\u4e8c\u5927\u5e02\u6c11\u8363\u8a89\u83b2\u82b1\u8d50\u52cb\u7ae0\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:79837654;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ram_Narayan>,
        <http://viaf.org/viaf/79837654>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c94a221f-1708-4882-b035-37a1ed3d9cb4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ram_Narayan_in_Delhi_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ram_Narayan.
doremus_artist:ccd578e9-9df8-3477-a2aa-96aeaf8f3618
owl:sameAs viaf:75894066; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75894066>.
doremus_artist:ccfd4603-d6d8-3f85-9b2d-5a7ab7d2bdcb
    owl:sameAs viaf:118829133;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118829133>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e49f10f6-070e-4ce2-9832-067113c38c17>.
doremus_artist:cd53d64d-04f8-3f99-a60d-8d837d7bdc09
    dbp:birthPlace dbr:San_Francisco;
    rdfs:comment
        "Leon Fleisher (* 23. Juli 1928 in San Francisco) ist ein amerikanischer Pianist und Dirigent."@de,
        "Leon Fleisher (San Francisco, 23 de julio de 1928) es un pianista y director estadounidense de orquesta."@es,
        "Leon Fleisher (San Francisco, Californi\u00eb, 23 juli, 1928) is een Amerikaans pianist en dirigent. Leon Fleisher begon met het pianospel toen hij vier jaar oud was. Hij debuteerde bij het New York Philharmonic onder leiding van Pierre Monteux op zijn zestiende. Zijn leraar was Artur Schnabel."@nl,
        "Leon Fleisher (S\u00e3o Franciso, 23 de julho de 1928) \u00e9 um pianista e maestro norte-americano."@pt,
        "Leon Fleisher (born July 23, 1928) is an American pianist and conductor."@en,
        "Leon FleisherFichier:Leon Fleisher 1963.JPG Leon Fleisher, n\u00e9 le 23 juillet 1928 \u00e0 San Francisco, est un pianiste et chef d'orchestre am\u00e9ricain."@fr,
        "\u041b\u0435\u043e\u043d \u0424\u043b\u0435\u0439\u0448\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Leon Fleisher; \u0440\u043e\u0434. 23 \u0438\u044e\u043b\u044f 1928, \u0421\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u043e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 8 \u043b\u0435\u0442, \u0432 16 \u043b\u0435\u0442 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0441 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0428\u043d\u0430\u0431\u0435\u043b\u044f. \u0412 1952 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0424\u043b\u0435\u0439\u0448\u0435\u0440 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432. \u041e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c\u0443 \u0440\u0430\u0441\u0446\u0432\u0435\u0442\u0443 \u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u043f\u043e\u043c\u0435\u0448\u0430\u043b\u0430 \u0442\u043e\u0440\u0441\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u0434\u0438\u0441\u0442\u043e\u043d\u0438\u044f, \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043e\u043d \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u044f\u043b \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0439. \u041f\u043e\u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c, \u043d\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044f \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0424\u043b\u0435\u0439\u0448\u0435\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041f\u0438\u0431\u043e\u0434\u0438 \u0438 \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435, \u0432 1986\u20141997 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0431\u044b\u043b \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0422\u044d\u043d\u0433\u043b\u0432\u0443\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430. \u041e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0435\u0431\u044f \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0431\u044b\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451"@ru,
        "\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30a4\u30b7\u30e3\u30fc\uff08Leon Fleisher, 1928\u5e747\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u306b\u6771\u6b27\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u79fb\u6c11\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u30014\u6b73\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3073\u59cb\u3081\u308b\u30028\u6b73\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u300116\u6b73\u3067\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\u6307\u63ee\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30e5\u30ca\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u3082\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30bb\u30eb\u304c\u6307\u63ee\u3059\u308b\u30af\u30ea\u30fc\u30f4\u30e9\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3001\u4e00\u9023\u306e\u8a18\u61b6\u3059\u3079\u304d\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3059\u30021952\u5e74\u306b\u3001\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30fc\u30c8\u738b\u5983\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u30d4\u30a2\u30ce\u90e8\u9580\u3067\u7b2c1\u4f4d\u5165\u8cde\u3059\u308b\u3082\u3001\u5c40\u6240\u6027\u30b8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u3092\u60a3\u3063\u30661960\u5e74\u4ee3\u306b\u53f3\u624b\u306e\u81ea\u7531\u3092\u5931\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30012000\u5e74\u4ee3\u306b\u30dc\u30c8\u30c3\u30af\u30b9\u7642\u6cd5\u306b\u3088\u3063\u3066\u53f3\u624b\u304c\u56de\u5fa9\u3059\u308b\u307e\u3067\u3001\u5de6\u624b\u3060\u3051\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306b\u3088\u3063\u3066\u6f14\u594f\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3068\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u306e\u89e3\u91c8\u3067\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d4\u30fc\u30dc\u30c7\u30a3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u6307\u63ee\u3082\u884c\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:101604753;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leon_Fleisher>,
        <http://viaf.org/viaf/101604753>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dc0d49cd-8afe-470f-936d-204ade81d537>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leon_Fleisher_1963.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leon_Fleisher.
doremus_artist:cd765737-46fb-3d83-9738-642539ce3079
owl:sameAs viaf:51828827; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51828827>.
doremus_artist:ceb2065d-5d2d-3f6d-b903-8143d5445f8d
owl:sameAs viaf:2096691; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2096691>.
doremus_artist:ceb3bb74-a285-3200-baf7-9884d5ef486b
    dbp:birthPlace dbr:Kazan;
    rdfs:comment
        "Anna Semjonowna Gourari (russisch \u0410\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0413\u0443\u0440\u0430\u0440\u0438\u0439; * in Kasan, Tatarstan, Russland) ist eine Konzertpianistin."@de,
        "Anna Semyonovna Gourari (Russian \u0410\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0413\u0443\u0440\u0430\u0440\u0438\u0439, born in Kazan, Tatarstan, Russia) is a classical concert pianist. She received her first piano education at the age of five from her parents, professors at Kazan Academy of Music. In 1979 she performed her first public concert. From that year onwards she studied at further renowned piano schools and with famous piano tutors. In 1990 she relocated together with her parents to Germany in order to study at the Hochschule f\u00fcr Musik with Ludwig Hoffmann in Munich.Anna Gourari quickly gained renown by winning important competitions:"@en,
        "\u0410\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0413\u0443\u0440\u0430\u0440\u0438\u0439 (\u041a\u0430\u0437\u0430\u043d\u044c) \u2014 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:62461826;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Gourari>,
        <http://viaf.org/viaf/62461826>,
        <https://musicbrainz.org/artist/45f13aa2-91eb-49b8-8d0b-22c828b025aa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna_Gourari.
doremus_artist:cef496a9-bbce-36c3-96dd-6ba8eae28172
    rdfs:comment
        "Marjorie Gwendolen Thomas (5 June 1923 \u2013 12 September 2008) was an English opera and oratorio singer for almost three decades. Thomas sang at the Royal Opera House and was a regular performer at the Promenade Concerts and the Three Choirs Festivals and, for many years, a professor of singing at London's Royal Academy of Music. A favourite soloist of Sir Malcolm Sargent's, she also participated in a number of recordings of Gilbert and Sullivan operas."@en,
        "\u30de\u30fc\u30b8\u30e7\u30ea\u30fc\u30fb\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\uff08Marjorie Thomas, 1923\u5e746\u67085\u65e5 - 2008\u5e749\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u30c8\u6b4c\u624b\u3002 \u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\uff12\u6b73\u306e\u6642\u306b\u30aa\u30fc\u30eb\u30c0\u30e0\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u30d2\u30e5\u30fc\u30e0\u5973\u5b50\u30b0\u30e9\u30de\u30fc\u30fb\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30a6\u30a9\u30eb\u30c8\u30f3\u306e\u5144\u30ce\u30a8\u30eb\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u307e\u305f\u5730\u5143\u306e\u8056\u30dd\u30fc\u30eb\u6559\u4f1a\u8056\u6b4c\u968a\u306b\u5165\u3063\u3066\u6b4c\u306b\u8208\u5473\u3092\u6301\u3064\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021940\u5e74\u306b\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u5c02\u653b\u3067\u5165\u5b66\u3057\u305f\u304c\u3001\u30a8\u30eb\u30b8\u30fc\u30fb\u30b5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\u306b\u58f0\u697d\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u6b4c\u624b\u306e\u9053\u306b\u9032\u3080\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021944\u5e74\u306b\u5927\u5b66\u3092\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u304c\u7d42\u7d50\u3059\u308b\u307e\u3067\u3001\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30dd\u30fc\u30c8\u306e\u30b0\u30e9\u30de\u30fc\u30fb\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u6559\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021945\u5e74\u306b\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d0\u30eb\u30d3\u30ed\u30fc\u30ea\u306e\u6307\u63ee\u3059\u308b\u30cf\u30ec\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30a8\u30eb\u30ac\u30fc\u306e\u300a\u6d77\u306e\u7d75\u300b\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u30d7\u30ed\u30d5\u30a7\u30c3\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u306e\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u305d\u306e\u5e74\u306e12\u6708\u306b\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30c7\u30a3\u30fc\u30ea\u30a2\u30b9\u796d\u3067\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30d3\u30fc\u30c1\u30e3\u30e0\u3068\u3082\u5171\u6f14\u3057\u305f\u30021947\u5e74\u306b\u7d50\u5a5a\u3057\u30011948\u5e74\u306b\u80b2\u5150\u306e\u305f\u3081\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u304b\u3089\u9060\u3056\u304b\u3063\u305f\u304c\u30011950\u5e74\u306b\u30b0\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u3067\u306e\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u300a\u30ca\u30af\u30bd\u30b9\u5cf6\u306e\u30a2\u30ea\u30a2\u30c9\u30cd\u300b\u3001\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u30ca\u30e0\u30fb\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u3067\u306e\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u306e\u300a\u30a2\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d8\u30ea\u30f3\u30b0\u300b\u306e\u305d\u308c\u305e\u308c\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u5fa9\u5e30\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u3001\u30ae\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\uff06\u30b5\u30ea\u30f4\u30a1\u30f3\u306e\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u306e\u9332\u97f3\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u308a\u3001\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u5287\u5834\u3067\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30f4\u30a1\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u697d\u5287\u4e0a\u6f14\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u308a\u3057\u3066\u540d\u58f0\u3092\u9ad8\u3081\u30011960\u5e74\u304b\u30891964\u5e74\u307e\u3067\u6bcd\u6821\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u3063\u305f\u30021973\u5e74\u306b\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u304b\u3089\u8eab\u3092\u5f15\u304d\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u3068\u306a\u3063\u305f\u304c\u30011990\u5e74\u306b\u9000\u5b98\u3057\u3066\u96a0\u9041\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:18392777;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marjorie_Thomas>,
        <http://viaf.org/viaf/18392777>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8689370d-c15e-4d2a-b9f4-1b9f7601bbbb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marjorie_Thomas.
doremus_artist:cf156674-453e-315c-9d4c-c9536e885f6c
owl:sameAs viaf:107041146; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107041146>.
doremus_artist:cf776228-dd67-3251-baf2-5af88e83ff0d
owl:sameAs viaf:59420789; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59420789>.
doremus_artist:cf9ecc20-3f64-3721-b35f-0183c299fe0e
owl:sameAs viaf:186965296; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/186965296>.
doremus_artist:d05bbdbd-3726-3341-a0c2-aab0e83e5eb5
owl:sameAs viaf:170302919; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170302919>.
doremus_artist:d07ec69a-da7c-36ab-a098-44c0cdc9741d
    dbp:birthPlace dbr:Trapani;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0644\u0633\u0627\u0646\u062f\u0631\u0648 \u0633\u0643\u0627\u0631\u0644\u0627\u062a\u064a (Alessandro Scarlatti) \u0639\u0627\u0634 (\u0628\u0627\u0644\u064a\u0631\u0645\u0648 1660-\u0646\u0627\u0628\u0648\u0644\u064a 1725 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a. \u0645\u0646 \u0645\u0624\u0633\u0633\u064a \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0628\u0648\u0644\u064a\u0629 (\u0646\u0633\u0628\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0646\u0627\u0628\u0648\u0644\u064a) \u0644\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0648\u0643\u064a\u0629\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0633\u062a\u0627\u0630\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u0637 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a (\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0646\u0627\u0628\u0648\u0644\u0649 \u0648\u0627\u0644\u0635\u0642\u0644\u064a\u062a\u064a\u0646)\u060c \u0623\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0645\u064a\u0632\u062a \u0628\u0627\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d\u064a\u062a\u0647\u0627 \u0648\u0623\u0644\u062d\u0627\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0642\u0627\u0639\u064a\u0629. \u062e\u0644\u0641 \u0648\u0631\u0627\u0621\u0647 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0646\u062a\u0627\u062a\u0627\u062a\u060c \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0627\u062a\u0648\u0631\u064a\u0648\u0647\u0627\u062a\u060c \u0648\u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0627\u062a \u0644\u0644\u0643\u0644\u0627\u0641\u0633\u0646 (\u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0627\u0644\u0642\u064a\u062b\u0627\u0631\u064a). \u0647\u0648 \u0648\u0627\u0644\u062f \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641 \u062f\u0648\u0645\u064a\u0646\u064a\u0643\u0648 \u0633\u0643\u0627\u0631\u0644\u0627\u062a\u064a."@ar,
        "Alessandro Pietro Gaspare Scarlatti (ur. 2 maja 1660 w Palermo, zm. 24 pa\u017adziernika 1725 w Neapolu) \u2013 w\u0142oski kompozytor okresu baroku. Pochodzi\u0142 z rodziny neapolita\u0144skich muzyk\u00f3w. Drugi z o\u015bmiorga dzieci Pietro Scarlattiego i Eleonory d\u2019Amato. Brat Anny Marii Scarlatti, Melchiory Brigidy Scarlatti, Francesca Antonia Nicoli Scarlattiego i Tommaso Scarlattiego. Ojciec Pietra Filippo Scarlattiego oraz Domenica Scarlattiego. Z dziesi\u0119ciorga dzieci z Antoni\u0105 Anzalone (siedmiu syn\u00f3w i trzy c\u00f3rki), pi\u0119cioro do\u017cy\u0142o wieku dojrza\u0142ego. Maj\u0105c 12 lat zetkn\u0105\u0142 si\u0119 w Rzymie z takimi mistrzami \u00f3wczesnej muzyki jak Giacomo Carissimi, Bernardo Pasquini i Arcangelo Corelli. Mo\u017cliwe, \u017ce kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 u Francesco Provenzale. By\u0142 dyrektorem konserwatorium w Neapolu, czo\u0142owym przedstawicielem operowej szko\u0142y neap"@pl,
        "Alessandro Scarlatti (2 May 1660 \u2013 22 October 1725) was an Italian Baroque composer, especially famous for his operas and chamber cantatas. He is considered the founder of the Neapolitan school of opera. He was the father of two other composers, Domenico Scarlatti and Pietro Filippo Scarlatti."@en,
        "Alessandro Scarlatti (Palermo, 2 de maio de 1660 \u2014 N\u00e1poles, 24 de outubro de 1725), cujo nome verdadeiro era Pietro Alessandro Gaspari, foi um compositor italiano de grande import\u00e2ncia para a m\u00fasica l\u00edrica do per\u00edodo barroco. Seu trabalho foi fundamental para o desenvolvimento da \u00f3pera s\u00e9ria e da \u00f3pera bufa (\u00f3pera c\u00f4mica) do seu tempo. Ele \u00e9 considerado o pai da escola napolitana de \u00f3pera, a qual contou, mais tarde, com membros como Leonardo Leo, Leonardo Vinci, Giovanni Pergolesi e Johann Adolfo Hasse, entre outros."@pt,
        "Alessandro Scarlatti (Palermo, Reino de Sicilia, 2 de mayo de 1660 - N\u00e1poles, Reino de N\u00e1poles, 22 de octubre de 1725) fue un c\u00e9lebre compositor italiano que jug\u00f3 un papel fundamental en la historia de la m\u00fasica, principalmente en el desarrollo del lenguaje de la \u00f3pera, contribuyendo a perfeccionar las formas del aria da capo y de la obertura italiana de tres movimientos. Fue uno de los primeros compositores en utilizar el recitativo con instrumentos, denominado recitativo acompa\u00f1ado, en lugar del recitativo anterior, llamado seco, con clavic\u00e9mbalo y \u00f3rgano."@es,
        "Alessandro Scarlatti (Trapani ?, 2 mai 1660 ; \u2020 Naples, 24 octobre 1725) \u00e9tait un compositeur de musique baroque particuli\u00e8rement connu pour ses op\u00e9ras. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme le fondateur de l'\u00e9cole napolitaine d'op\u00e9ra. Il est le p\u00e8re de Domenico Scarlatti."@fr,
        "In campo operistico, \u00e8 considerato uno dei fondatori della grande scuola musicale napoletana."@it,
        "Pietro Alessandro Gaspare Scarlatti (* 2. Mai 1660 auf Sizilien (entweder in Trapani oder Palermo); \u2020 24. Oktober 1725 in Neapel) war ein italienischer Komponist des Barock mit vielf\u00e4ltigem \u0152uvre und gilt als Erneuerer der Barockmusik. Er war Vater von neun S\u00f6hnen, darunter die ebenfalls als Komponisten bekannt gewordenen Domenico Scarlatti und Pietro Filippo Scarlatti."@de,
        "Pietro Alessandro Gaspare Scarlatti (Palermo, 2 mei 1660 \u2014 Napels, 24 oktober 1725) was een Italiaans componist van Barokmuziek. Hij verwierf vooral bekendheid met zijn oratoria, cantates en (Napolitaanse) opera's. Hij was de vader van Domenico en Pietro Filippo, componist en organist."@nl,
        "\u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0421\u043a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0442\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Pietro Alessandro Gaspare Scarlatti, 2 \u043c\u0430\u044f 1660 \u2014 24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1725) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 60 \u043e\u043f\u0435\u0440, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b. \u0411\u0440\u0430\u0442 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0421\u043a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0442\u0442\u0438; \u043e\u0442\u0435\u0446 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0414\u043e\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e \u0421\u043a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0442\u0442\u0438 \u0438 \u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u043e \u0421\u043a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0442\u0442\u0438. \u041d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a \u042d\u043c\u0430\u043d\u0443\u0438\u043b\u0430 \u0410\u0441\u0442\u043e\u0440\u0433\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30fb\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Alessandro Scarlatti, 1660\u5e745\u67082\u65e5 - 1725\u5e7410\u670824\u65e5\uff09\u306f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u671f\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u7279\u306b\u30aa\u30da\u30e9\u3068\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u3067\u8457\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u304a\u3051\u308b\u30ca\u30dd\u30ea\u697d\u6d3e\u306e\u59cb\u7956\u3068\u8003\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u540c\u3058\u304f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u671f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u30c9\u30e1\u30cb\u30b3\u30fb\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u3068\u30d4\u30a8\u30c8\u30ed\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30dd\u30fb\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u306e\u7236\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f7c\u5f97\u7f57\u00b7\u4e9a\u5386\u5c71\u5fb7\u7f57\u00b7\u52a0\u65af\u5e15\u96f7\u00b7\u65af\u5361\u62c9\u8482\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aPietro Alessandro Gaspare Scarlatti\uff0c1660\u5e745\u67082\u65e5\uff0d1725\u5e7410\u670824\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u5df4\u6d1b\u514b\u98ce\u683c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ee5\u6b4c\u5267\u548c\u5ba4\u5185\u5eb7\u5854\u5854\u800c\u95fb\u540d\u3002 \u4e9a\u5386\u5c71\u5fb7\u7f57\u7684\u4e24\u4e2a\u513f\u5b50\u591a\u6885\u5c3c\u79d1\u00b7\u65af\u5361\u62c9\u8482\u548c\u5f7c\u5f97\u7f57\u00b7\u83f2\u5229\u6ce2\u00b7\u65af\u5361\u62c9\u8482\u90fd\u662f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27253076;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Scarlatti>,
        <http://viaf.org/viaf/27253076>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6aada4a8-2533-4fa9-a0c7-04c50a62c2ca>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alessandro_Scarlatti_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alessandro_Scarlatti.
doremus_artist:d1812699-fcdf-319e-ad16-9fd3901a823d
    owl:sameAs viaf:25760029;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25760029>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c21667b1-2f69-4b16-afa7-4231e9e408da>.
doremus_artist:d3f6ba41-ef29-3b74-b065-99d0c7b22f5a
    dbp:birthPlace dbr:Minnesota;
    dbp:deathPlace dbr:Minnesota;
    rdfs:comment
        "Frank Morgan (* 23. Dezember 1933 in Minneapolis, Minnesota; \u2020 14. Dezember 2007 ebenda) war ein amerikanischer Jazzmusiker (Altsaxophonist) des Hard Bop."@de,
        "Frank Morgan (December 23, 1933 \u2013 December 14, 2007) was a jazz saxophonist with a career spanning more than 50 years. He mainly played alto saxophone but also played soprano saxophone. He was known as a Charlie Parker successor who primarily played bebop and ballads."@en;
    owl:sameAs viaf:42030796;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Morgan_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/42030796>,
        <https://musicbrainz.org/artist/404169ef-f350-4ffe-b85e-ad78aaa15c41>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Frank_Morgan_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Frank_Morgan_(musician)>.
doremus_artist:d5045bfb-e82c-3b30-a344-da63e3428d81
owl:sameAs viaf:26627138; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26627138>.
doremus_artist:d60b4e9f-7566-3381-9dc5-03928501f12d
    rdfs:comment
        "Gr\u00e1inne Yeats (14 April 1925 - 18 April 2013) was an Irish harpist and singer, and also a historian of the Irish harp."@en;
    owl:sameAs viaf:306322709;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gr\u00e1inne_Yeats>,
        <http://viaf.org/viaf/306322709>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gráinne_Yeats.
doremus_artist:d6900e02-7a7f-37d4-903b-519c6f7ab117
    owl:sameAs viaf:277925846;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/277925846>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Carlos_Leresche.
doremus_artist:d6b6ec7a-c3db-33f7-9e75-d8727f5eddc8
owl:sameAs viaf:66656457; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66656457>.
doremus_artist:d6c1be4b-8511-3822-a1f8-dfaeabd4c0af
owl:sameAs viaf:49550695; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49550695>.
doremus_artist:d81f542e-948c-3058-a3a8-f82309366995
    rdfs:comment
        "Mary Jeanne van Appledorn (October 2, 1927 in Holland, Michigan \u2013 December 12, 2014 in Lubbock, Texas) was an American composer of contemporary classical music and pianist. She studied with Bernard Rogers and Alan Hovhaness at the Eastman School of Music. She received her Ph.D. in music theory from Eastman in 1966. She served on the music faculty of Texas Tech University from 1950 until 2008. Her surname is Dutch (from the town of Apeldoorn, though in Americanized spelling); her great-grandparents emigrated to the United States from the Netherlands. She visited Apeldoorn in 1982."@en;
    owl:sameAs viaf:115556572;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mary_Jeanne_van_Appledorn>,
        <http://viaf.org/viaf/115556572>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mary_Jeanne_van_Appledorn.
doremus_artist:d8225409-c59c-3f1c-ad7c-c4aa4a5bf253
owl:sameAs viaf:74041054; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74041054>.
doremus_artist:d9148a07-a879-3e79-a148-723a899573b1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kushiro,_Hokkaido>;
    dbp:deathPlace re:Q7473516;
    rdfs:comment
        "Akira Ifukube (31 mai 1914 \u2013 8 f\u00e9vrier 2006) est un compositeur japonais de musique classique et de musique de film, surtout connu pour son travail sur la bande-son des films de Godzilla."@fr,
        "Akira Ifukube (jap. \u4f0a\u798f\u90e8 \u662d Ifukube Akira, ur. 31 maja 1914 w Kushiro, na Hokkaido, zm. 8 lutego 2006 w Tokio) \u2013 japo\u0144ski kompozytor muzyki filmowej, samouk. Najbardziej znany kompozytor wytw\u00f3rni filmowej TOHO. Najwi\u0119ksz\u0105 s\u0142aw\u0119 przynios\u0142o mu komponowanie muzyki do film\u00f3w z Godzill\u0105 \u2013 jest uwa\u017cany za jednego z ojc\u00f3w tej serii. To w\u0142a\u015bnie Ifukube jest autorem g\u0142\u00f3wnego motywu przewodniego Godzilli (Godzilla Theme), s\u0142ynnego ryku potwora oraz wielu innych utwor\u00f3w, kt\u00f3re przewija\u0142y si\u0119 przez ca\u0142\u0105 seri\u0119 (m.in. Monster Zero March). Zosta\u0142 odznaczony m.in. japo\u0144skim Orderem Kultury."@pl,
        "Akira Ifukube (\u4f0a\u798f\u90e8 \u662d Ifukube Akira, 31 May 1914 \u2013 8 February 2006) was a Japanese composer of classical music and film scores, perhaps best known for his work on the soundtracks of the Godzilla movies by Toho."@en,
        "Akira Ifukube (\u4f0a\u798f\u90e8 \u662d Ifukube Akira: Kushiro, 31 de mayo de 1914 - Tokio, 8 de febrero del 2006) fue un compositor japon\u00e9s de m\u00fasica cl\u00e1sica y cinematogr\u00e1fica; en el segundo campo, sus obras m\u00e1s conocidas son aquellas que compuso para la serie de pel\u00edculas de Godzilla, de la casa productora japonesa T\u014dh\u014d."@es,
        "Akira Ifukube (\u4f0a\u798f\u90e8\u662d, Ifukube Akira; Kushiro, 31 mei 1914 \u2014 Tokio, 8 februari 2006) was een Japanse violist en componist. Als violist was hij autodidact."@nl,
        "Ifukube Akira (jap. \u4f0a\u798f\u90e8 \u662d; * 31. Mai 1914 in Kushiro, Hokkaid\u014d, Japan; \u2020 8. Februar 2006 in Tokio) war ein japanischer Komponist. International ist er vor allem durch seine Kompositionen zu Kaiju-Filmen bekannt geworden."@de,
        "\u00c8 principalmente noto per aver realizzato la colonna sonora dei film della serie Godzilla. Terzo figlio di un sacerdote scintoista, Ifukube \u00e8 particolarmente influenzato dalla musica tradizionale giapponese e studia violino e shamisen sin dall'infanzia. Dopo aver studiato selvicoltura presso l'universit\u00e0 di Hokkaido, nel 1935, la sua prima composizione per orchestra, Rapsodia in Giappone, vince il primo premio in un concorso internazionale per giovani compositori organizzato da Alexander Tcherepnin. Nel 1938, la sua suite per pianoforte ottiene una menzione d'onore al festival di Venezia."@it,
        "\u4f0a\u798f\u90e8 \u662d\uff081914\u5e745\u670831\u65e5\uff0d2006\u5e742\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u65e5\u672c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3001\u65e5\u672c\u5317\u6d77\u9053\u51fa\u8eab\u3002\u5e7c\u65f6\u542c\u4e86\u65af\u7279\u62c9\u6587\u65af\u57fa\u7684\u300a\u6625\u4e4b\u796d\u300b\u800c\u51b3\u5b9a\u505a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u00b7\u9f50\u5c14\u54c1\u8bbf\u95ee\u4e9a\u6d32\u65f6\u66fe\u5bf9\u4ed6\u7684\u521b\u4f5c\u7ed9\u4e88\u5f88\u9ad8\u7684\u8bc4\u4ef7\u3002\u540e\u6765\u7684\u521b\u4f5c\u4e2d\uff0c\u5c24\u4ee5\u602a\u517d\u7535\u5f71\u300a\u54e5\u65af\u62c9\u300b\u7cfb\u5217\u7684\u914d\u4e50\u8457\u79f0\u30022006\u5e74\u53bb\u4e16\u3002"@zh,
        "\u4f0a\u798f\u90e8 \u662d\uff08\u3044\u3075\u304f\u3079 \u3042\u304d\u3089\u30011914\u5e74\u3008\u5927\u6b633\u5e74\u30095\u670831\u65e5 - 2006\u5e74\u3008\u5e73\u621018\u5e74\u30092\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u307b\u307c\u72ec\u5b66\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u65e5\u672c\u306e\u97f3\u697d\u3089\u3057\u3055\u3092\u8ffd\u6c42\u3057\u305f\u6c11\u65cf\u4e3b\u7fa9\u7684\u306a\u529b\u5f37\u3055\u304c\u7279\u5fb4\u306e\u6570\u591a\u304f\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u66f2\u306e\u307b\u304b\u3001\u300e\u30b4\u30b8\u30e9\u300f\u3092\u521d\u3081\u3068\u3059\u308b\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3001\u307e\u305f\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:111292943;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Akira_Ifukube>,
        <http://viaf.org/viaf/111292943>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0ac212bb-c62c-4f33-a137-9f7ba8ba1fcb>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ifukube_akira.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Akira_Ifukube.
doremus_artist:da5007fd-e639-3c14-8295-e192d61c8edc
    dbp:birthPlace dbr:Cheb;
    rdfs:comment
        "Adolf Scherbaum (* 23. August 1909 in Eger/B\u00f6hmen; \u2020 2. August 2000) war ein Trompeter. Scherbaum spielte vor allem die hohe Piccolotrompete."@de,
        "Adolf Scherbaum (23 August 1909 \u2013 2 August 2000) was a trumpet player who specialised in the piccolo trumpet. Scherbaum was born in the town of Eger, then in Austro-Hungarian Bohemia (now Cheb, Czech Republic). He studied in Prague and Vienna with Prof. Dengler. He received his first appointment as trumpet soloist at the Landestheater in Br\u00fcnn (Brno), followed by performances in Prague at the Deutsche Philharmonie under Joseph Keilberth and in Berlin with the Berlin Philharmonic under Wilhelm Furtw\u00e4ngler."@en,
        "Adolf Scherbaum, n\u00e9 le 23 ao\u00fbt 1909 \u00e0 Egra - aujourd'hui Cheb en R\u00e9publique tch\u00e8que, mort le 2 ao\u00fbt 2000 est un trompettiste ph\u00e9nom\u00e9nal allemand-tch\u00e8que. C'\u00e9tait un sp\u00e9cialiste de la trompette piccolo."@fr;
    owl:sameAs viaf:24788377;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adolf_Scherbaum>,
        <http://viaf.org/viaf/24788377>,
        <https://musicbrainz.org/artist/816ac7ca-e6d6-4c78-b649-5cb589eb7139>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adolf_Scherbaum_920-7627.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adolf_Scherbaum.
doremus_artist:da5458d3-f849-3e1e-9574-61c19565979a
    dbp:birthPlace dbr:Tönning;
    dbp:deathPlace dbr:Bad_Oeynhausen;
    rdfs:comment
        "Ab 1910 lebte die Familie in Lennep im Bergischen Land. Dort besuchte Kurt Thomas von 1913 bis 1922 das R\u00f6ntgen-Gymnasium. Anschlie\u00dfend, am 21. April 1922, wurde er f\u00fcr die F\u00e4cher Rechtswissenschaften und Musik an der Universit\u00e4t Leipzig immatrikuliert. Er beendete sein Studium 1925 und arbeitete als Dozent f\u00fcr Musiktheorie am Landeskonservatorium der Musik zu Leipzig. 1927 erhielt er f\u00fcr sein Opus 1 \u201eMesse in a-Moll\u201c den Beethovenpreis der Preu\u00dfischen Akademie der K\u00fcnste. 1928 wurde er durch Vermittlung Karl Straubes zum Kompositionslehrer und Leiter der Kantorei des Kirchenmusikalischen Instituts Leipzig berufen. Sp\u00e4ter reiste er mit dem in \u201eKurt-Thomas-Kantorei\u201c umbenannten Madrigalchor durch Deutschland. Von 1934 bis 1939 wirkte Thomas als Professor f\u00fcr Chorleitung an der Akademischen "@de,
        "Georg Hugo Kurt Thomas (T\u00f6nning, 25 mei 1904 - Bad Oeynhausen, 31 maart 1973) was een Duits componist en dirigent."@nl,
        "Georg Hugo Kurt Thomas, n\u00e9 le 25 mai 1904 \u00e0 T\u00f6nning et mort le 31 mars 1973 \u00e0 Bad Oeynhausen, est un compositeur, p\u00e9dagogue et Thomaskantor allemand, le 13e Thomaskantor apr\u00e8s Johann Sebastian Bach."@fr,
        "Kurt Thomas (25 May 1904 \u2013 31 March 1973) was a German composer, conductor and music educator. He was born in T\u00f6nning and died in Bad Oeynhausen. In 1936 he won a silver medal in the art competitions of the Olympic Games for his Kantate zur Olympiade 1936 (Olympic Cantata, 1936). Thomas was the Thomaskantor, the cantor of the Thomanerchor, from 1957 to 1960."@en,
        "Kurt Thomas (T\u00f6nning, 25 de mayo de 1904 \u2013 Bad Oeynhausen, 31 de marzo de 1973) fue un compositor, director de orquesta y profesor de m\u00fasica alem\u00e1n."@es;
    owl:sameAs viaf:42028115;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_Thomas_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/42028115>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kurt_Thomas.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Kurt_Thomas_(composer)>.
doremus_artist:da7c8219-9d18-35c7-8e2d-d6c3ce217f99
    rdfs:comment
        "Isaac Posch (died 1623) was an Austrian composer and organist. He is chiefly known for his contribution to dance music Musicalische Ehrenfreudt 1618, and Musicalische Tafelfreudt 1621. Posch died in Ljubljana, Slovenia."@en,
        "Isaak Posch (andere Schreibweise Isaac Posch; \u2020 1623 vermutlich in Laibach) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Organist. \u00dcber Poschs Lebensweg ist wenig bekannt. Er war Protestant und stand den evangelischen K\u00e4rntner Landst\u00e4nden nahe, die Anfang des 17. Jahrhunderts unter starkem Druck ihres katholischen Landesherren Ferdinand II. standen, der die Gegenreformation in Inner\u00f6sterreich energisch vorantrieb. Posch war von 1614 bis 1618 bei den St\u00e4nden als Landschaftsorganist angestellt. Er spielte bei Privatandachten in den Schlosskapellen des Adels und auch bei repr\u00e4sentativen Anl\u00e4ssen und Festen der St\u00e4nde. 1618 heiratete er eine Klagenfurter B\u00fcrgerstochter und wechselte nach Laibach, der Hauptstadt von Krain. Auch dort war er wiederum f\u00fcr evangelische Adlige t\u00e4tig. Wer ihn angestellt ha"@de;
    owl:sameAs viaf:100249604;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isaac_Posch>,
        <http://viaf.org/viaf/100249604>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isaac_Posch.
doremus_artist:dbf5c458-b15f-3b1c-acd8-2dc93210c3c1
    dbp:birthPlace dbr:Oryol;
    rdfs:comment
        "Yakov Kasman (b. February 24, 1967) is a Russian classical pianist, professor of piano, and artist-in-residence at the University of Alabama at Birmingham. Since his American debut as the silver medalist at the Tenth Van Cliburn International Piano Competition in 1997, Yakov Kasman has performed concerts in the United States, Russia, and Asia, and appeared as a soloist with more than fifty orchestras. Kasman became an American citizen in 2006."@en,
        "Yakov Kasman (en russe : \u042f\u043a\u043e\u0432 \u0410\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0441\u043c\u0430\u043d) est un pianiste russe n\u00e9 le 24 f\u00e9vrier 1967 \u00e0 Orel en Russie. Il est devenu citoyen am\u00e9ricain en 2006. Yakov Kasman a fait ses \u00e9tudes au Conservatoire Tcha\u00efkovski de Moscou dans la classe du Professeur Michail Voskressinski qui dit de lui : \u00ab Yakov Kasman est un des jeunes pianistes les plus talentueux dont j'ai eu \u00e0 m'occuper \u00e0 ce jour. En lui aucune affectation : d\u00e8s la premi\u00e8re note, l'\u00e9motion est l\u00e0, authentique, qui vous prend \u00bb."@fr,
        "\u042f\u043a\u043e\u0432 \u0410\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0441\u043c\u0430\u043d (\u0440\u043e\u0434. 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1967, \u041e\u0440\u0451\u043b) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u0430 \u0412\u043e\u0441\u043a\u0440\u0435\u0441\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e (1994), \u0441 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432\u043e\u043c \u043d\u0430 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u0443 \u0432 \u0430\u0440\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0414\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u043c \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\u0435, \u0432 \u0445\u043e\u0434\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043e\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0430\u0440\u043c\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 \u043d\u0430 \u0442\u0443\u0431\u0435. \u0412 1991 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e \u0411\u0443\u043a\u043a\u0438 \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0435. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043d\u044b\u0445 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041a\u0430\u0441\u043c\u0430\u043d\u0430 \u2014 \u0432\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430 (\u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433, 1995) \u0438 \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0412\u0430\u043d\u0430 \u041a\u043b\u0438\u0431\u0435\u0440\u043d\u0430 (\u0424\u043e\u0440\u0442-\u0423\u043e\u0440\u0442, 1997)."@ru;
    owl:sameAs viaf:49415399;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yakov_Kasman>,
        <http://viaf.org/viaf/49415399>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yakov_Kasman.
doremus_artist:dc7e52d4-3511-3cc4-837a-7785158e3c38
    rdfs:comment
        "Alan Morrison is an American organist, notable both for his performance career and his teaching. He is the head of the organ department at The Curtis Institute of Music and Westminster Choir College of Rider University and is College Organist at Ursinus College. He also appeared on two episodes of Mister Rogers' Neighborhood which aired in 1994."@en,
        "\u0410\u043b\u0430\u043d \u041c\u043e\u0440\u0440\u0438\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alan Morrison) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0431\u0443\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0443 \u0432 \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435 \u0438 \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0428\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0443 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0423\u0438\u0432\u0435\u0440\u0430. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0421\u0428\u0410, \u043e\u043d \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438, \u0430\u0443\u0434\u0438\u043e-\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044f\u043c\u0438, \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e. \u041c\u043e\u0440\u0440\u0438\u0441\u043e\u043d \u2014 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435 (\u0430\u043d\u0433\u043b. The Curtis Institute of Music). \u041e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0451\u0442 \u0432 \u0412\u0435\u0441\u0442\u043c\u0438\u043d\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c \u0425\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u043c \u041a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0438 \u041f\u0440\u0438\u043d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Westminster Choir College) \u0438 \u0432 \u0423\u0440\u0441\u0438\u043d\u0443\u0441 \u041a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435 \u0432\u043e \u0424\u043b\u043e\u0440\u0438\u0434\u0435 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ursinus College)."@ru;
    owl:sameAs viaf:78421398;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Morrison_(organist)>,
        <http://viaf.org/viaf/78421398>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Alan_Morrison_(organist)>.
doremus_artist:dcbbd4ce-ff95-3684-84e5-4bb9162a3f98
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Maurice Alphonse Jacques Fombeure (born in Jardres (Vienne) 23 September 1906; died at La Verri\u00e8re (Yvelines) 1 January 1981) was a 20th-century French writer and poet. The son of an agricultural family from Poitou, he studied at the \u00c9cole normale (Normal school) in Poitiers and then at the \u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Saint-Cloud. He taught in Parisian lyc\u00e9es, including the Lyc\u00e9e Lavoisier, but remained always attached to his region of birth. Very active in the literary circles of the capital, he was awarded the Grand Prix for poetry by the town of Paris in 1958.A museum has been dedicated to him in Bonneuil-Matours, which contains originals of his works as well as numerous personal effects."@en,
        "Maurice Alphonse Jacques Fombeure, n\u00e9 \u00e0 Jardres (Vienne) le 23 septembre 1906 et mort \u00e0 La Verri\u00e8re (Yvelines) le 1er janvier 1981, est un \u00e9crivain et po\u00e8te fran\u00e7ais. Issu d'une famille d'agriculteurs du Poitou, sa m\u00e8re meurt a sa naissance, il va alors passer son enfance \u00e0 Bonneuil-Matours (Vienne) chez ses grands-parents et en compagnie de son p\u00e8re. Il fait ses \u00e9tudes au coll\u00e8ge puis, en 1922, entre \u00e0 l'\u00c9cole normale de Poitiers. Il rencontre bient\u00f4t deux po\u00e8tes qu'il admire : Max Jacob et Andr\u00e9 Salmon. Poursuivant ses \u00e9tudes \u00e0 l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Saint-Cloud, il publie son premier recueil en 1930, ann\u00e9e de son mariage. Il est ensuite professeur de lettres \u00e0 Mirecourt, \u00e0 Arras, \u00e0 Saint-Germain-en-Laye puis \u00e0 Paris au coll\u00e8ge Lavoisier, mais reste toujours tr\u00e8s attach\u00e9 \u00e0 sa r\u00e9gi"@fr;
    owl:sameAs viaf:54147676;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Fombeure>,
        <http://viaf.org/viaf/54147676>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Fombeure.
doremus_artist:dd29d783-0565-3247-bed7-25986be268b0
    dbp:birthPlace dbr:Phnom_Penh;
    rdfs:comment
        "Rithy Panh (* 18. April 1964 in Phnom Penh) ist ein kambodschanischer Dokumentarfilmer."@de,
        "Rithy Panh (Khmer: \u1794\u17c9\u17b6\u1793\u17cb \u179a\u17b7\u1791\u17d2\u1792\u17b8; born April 18, 1964) is an internationally and critically acclaimed Cambodian documentary film director and screenwriter. The French-schooled director's films focus on the aftermath of the genocidal Khmer Rouge regime in Cambodia. Rithy Panh's works are from an authoritative viewpoint, because his family were expelled from Phnom Penh in 1975 by the Khmer Rouge. One after another, his father, mother, sisters and nephews died of starvation or exhaustion, as they were held in a remote labor camp in rural Cambodia."@en,
        "Rithy Panh (Nom Pen, 1964) es un director de cine camboyano y tambi\u00e9n uno de los documentalistas m\u00e1s activos en torno a la tem\u00e1tica de la historia de lo que fue Kampuchea Democr\u00e1tica. Conmovido como muchos camboyanos por los acontecimientos dram\u00e1ticos que vivi\u00f3 el pa\u00eds entre 1975 y 1979, Panh ha llevado al cine varias obras cinematogr\u00e1ficas de reconocido nombre y validez profesional. Una de sus \u00faltimas y que obtuvo un amplio reconocimiento internacional, fue S-21:La m\u00e1quina de matar de los jemeres rojos (2003) que gan\u00f3 ese mismo a\u00f1o el Festival Internacional de Chicago al mejor documental, as\u00ed como reconocimientos en el Festival de Cine de Cannes y el Festival de Cine de Nueva York. En 2009 recibi\u00f3 el premio FIAF."@es,
        "Rithy Panh (khmer \u1794\u17c9\u17b6\u1793\u17cb \u179a\u17b7\u1791\u17d2\u1792\u17b8), n\u00e9 le 18 avril 1964 \u00e0 Phnom Penh au Cambodge, est un cin\u00e9aste franco-cambodgien."@fr,
        "\u00c8 attivo soprattutto nel campo dei documentari."@it,
        "\u0420\u0438\u0442\u0445\u0438 \u041f\u0430\u043d\u044c (\u043a\u0445\u043c\u0435\u0440. \u1794\u17c9\u17b6\u1793\u17cb \u179a\u17b7\u1791\u17d2\u1792\u17b8) (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 18 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1964 \u0432 \u041f\u043d\u043e\u043c\u043f\u0435\u043d\u0435) \u2014 \u043a\u0430\u043c\u0431\u043e\u0434\u0436\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432. \u0424\u0438\u043b\u044c\u043c\u044b \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0430 \u0444\u043e\u043a\u0443\u0441\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f\u0445 \u0440\u0435\u0436\u0438\u043c\u0430 \u0433\u0435\u043d\u043e\u0446\u0438\u0434\u0430 \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0445\u043c\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u041a\u0430\u043c\u0431\u043e\u0434\u0436\u0435. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0420\u0438\u0442\u0445\u0438 \u041f\u0430\u043d\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b \u043d\u0430 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u043e\u043f\u044b\u0442\u0435: \u0435\u0433\u043e \u0441\u0435\u043c\u044c\u044f \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u041f\u043d\u043e\u043c\u043f\u0435\u043d\u044f \u0432 1975 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u0445\u043c\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0437\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0435\u0446, \u043c\u0430\u0442\u044c, \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u044b \u0438 \u043f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0443\u043c\u0435\u0440\u043b\u0438 \u043e\u0442 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0434\u0430 \u0438 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043e\u0442\u0434\u0430\u043b\u0451\u043d\u043d\u043e\u043c \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432\u043e\u043c \u043b\u0430\u0433\u0435\u0440\u0435 \u0432 \u043a\u0430\u043c\u0431\u043e\u0434\u0436\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435."@ru,
        "\u30ea\u30c6\u30a3\u30fb\u30d1\u30cb\u30e5 \uff08Rithy Panh, \u30af\u30e1\u30fc\u30eb\u8a9e\uff1a\u1794\u17c9\u17b6\u1793\u17cb \u179a\u17b7\u1791\u17d2\u1792\u17b8, 1964\u5e744\u670818\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30ab\u30f3\u30dc\u30b8\u30a2\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u30c9\u30ad\u30e5\u30e1\u30f3\u30bf\u30ea\u30fc\u6620\u753b\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u88fd\u4f5c\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u6f58\u793c\u5fb7\uff08\u9ad8\u68c9\u8a9e\uff1a\u1794\u17c9\u17b6\u1793\u17cb \u179a\u17b7\u1791\u17d2\u1792\u17b8\uff0c1964\u5e744\u670818\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u67ec\u57d4\u5be8\u7eaa\u5f55\u7247\u5bfc\u6f14\u3001\u7f16\u5267\u3002 \u51fa\u751f\u5728\u91d1\u8fb9\uff0c\u5176\u7236\u662f\u6559\u5e08\u30021975\u5e74\uff0c\u7ea2\u8272\u9ad8\u68c9\u653b\u5360\u91d1\u8fb9\u4e4b\u540e\uff0c\u4ed6\u4e00\u5bb6\u4eba\u53ca\u91d1\u8fb9\u7684\u5176\u4ed6\u5c45\u6c11\u90fd\u88ab\u5f3a\u5236\u8fc1\u79fb\u5230\u519c\u6751\u8fdb\u884c\u52b3\u52a8\u3002\u5728\u770b\u5230\u7236\u6bcd\u3001\u5144\u5f1f\u59d0\u59b9\u548c\u5176\u4ed6\u4eb2\u4eba\u56e0\u4e3a\u8fc7\u5ea6\u52b3\u52a8\u6216\u8005\u8425\u517b\u4e0d\u826f\u800c\u6b7b\u53bb\u4e4b\u540e\uff0c\u4ed6\u57281979\u5e74\u9003\u5230\u4e86\u6cf0\u56fd\uff0c\u540e\u6765\u53bb\u4e86\u6cd5\u56fd\u5df4\u9ece\uff0c\u8003\u5165\u4e86\u5df4\u9ece\u9ad8\u7b49\u7535\u5f71\u5b66\u9662\uff0c\u6bd5\u4e1a\u540e\u6210\u4e3a\u4e00\u540d\u5bfc\u6f14\u3002 2003\u5e74\uff0c\u4ed6\u5bfc\u6f14\u4e86\u4ee5\u7ea2\u8272\u9ad8\u68c9\u5927\u5c60\u6740\u4e3a\u9898\u6750\u7684\u7eaa\u5f55\u7247\u201cS-21\uff1a\u7ea2\u8272\u9ad8\u68c9\u6740\u4eba\u673a\u5668\u201d\uff0c\u5f15\u8d77\u4e86\u5168\u4e16\u754c\u91cd\u5927\u53cd\u54cd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:58918179;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rithy_Panh>,
        <http://viaf.org/viaf/58918179>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rithy_Panh.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rithy_Panh.
doremus_artist:decf3fc8-1e4c-38ce-b1ff-7c010dbd0b20
owl:sameAs viaf:64199150; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64199150>.
doremus_artist:ded2214c-53d5-3eef-8b5d-99295c8cf2e8
owl:sameAs viaf:92391942; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92391942>.
doremus_artist:df4bf911-f7b2-3700-8680-e092e22ac596
    dbp:birthPlace dbr:Toulon;
    dbp:deathPlace dbr:Toulon;
    rdfs:comment
        "Jean Giraudeau (1 July 1916 in Toulon \u2013 7 February 1995), was a French tenor, and later theatre director, particularly associated with the Op\u00e9ra-Comique in Paris, and described in Grove as having a \u201clyrical voice\u201d as well as being \u201ca superb character actor\u201d. He left a wide selection of recordings from both his operatic and concert repertoire."@en,
        "Jean Giraudeau est un artiste lyrique (t\u00e9nor), chef d'orchestre et directeur de th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais, n\u00e9 le 1er juillet 1916 \u00e0 Toulon et mort dans cette ville le 7 f\u00e9vrier 1995. Membre de la troupe de l'Op\u00e9ra de Paris (RTLN), il a dirig\u00e9 l'Op\u00e9ra-Comique de 1968 \u00e0 1971."@fr;
    owl:sameAs viaf:104824136;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Giraudeau>,
        <http://viaf.org/viaf/104824136>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Giraudeau.
doremus_artist:e01ee0b9-1b35-3d78-9a1f-35454fc36701
    owl:sameAs viaf:56796819;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56796819>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jií_Ignác_Linek.
doremus_artist:e0b96fb3-2a82-3f99-91d4-b3c61e9d26aa
    dbp:birthPlace dbr:Geneva;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Henri Marius Christin\u00e9 (* 27. Dezember 1867 in Genf; \u2020 23. November 1941 in Paris) war ein schweizerisch-franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Henri Marius Christin\u00e9 (27 December 1867 \u2013 25 November 1941) was a French composer of Swiss birth. The son of a French Savoyard watchmaker, Christin\u00e9 was born in Geneva, Switzerland. He began by teaching at the lyc\u00e9e in Geneva, while pursuing his interest in music and playing organ in a local church. He married a cafe singer whose troupe was passing through Geneva, and went with her to Nice where they were married. He made his home in France, writing songs firstly for his wife and then for popular singers such as Mayol, Dranem, and Fragson. He also conducted for the music hall at the Place Clichy."@en,
        "Henri Marius Christin\u00e9 (Ginebra, 27 de diciembre de 1867 - Niza, 23 de noviembre de 1941) fue un autor, compositor y editor franc\u00e9s de origen suizo. Antes de la Primera Guerra Mundial escribi\u00f3 numerosas cancionetas por Fragson (Je connais une blonde, Reviens;...), Mayol, Polin o Yvonne Printemps. Tambi\u00e9n fue director de orquesta en el music-hall Concert Europ\u00e9en. Como editor public\u00f3 las primeras canciones de Vincent Scotto."@es,
        "Henri Marius Christin\u00e9 est un auteur, compositeur et \u00e9diteur fran\u00e7ais d'origine suisse, n\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve le 27 d\u00e9cembre 1867 et mort \u00e0 Nice le 26 novembre 1941 (\u00e0 73 ans)."@fr;
    owl:sameAs viaf:51874772;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Christin\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/51874772>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Christiné.
doremus_artist:e11a38f2-6f6b-358c-9b39-ebfd0b9ffa13
owl:sameAs viaf:61771448; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61771448>.
doremus_artist:e12c65aa-f9c9-3888-bd1f-7b1419926798
owl:sameAs viaf:66662509; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66662509>.
doremus_artist:e164e75d-3bd4-3863-9287-a0ef4bc5b840
owl:sameAs viaf:59277940; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59277940>.
doremus_artist:e198e8e2-07bf-378f-80d8-e0bc41b7310a
    dbp:birthPlace dbr:Miami;
    dbp:deathPlace dbr:Miami;
    rdfs:comment
        "Fernando Bujones (* 9. M\u00e4rz 1955 in Miami, Florida; \u2020 10. November 2005 ebenda) war ein US-amerikanischer T\u00e4nzer und Choreograf."@de,
        "Fernando Bujones (9 de marzo de 1955, Miami, Estados Unidos \u2013 10 de noviembre de 2005, Miami) fue un bailar\u00edn cl\u00e1sico estadounidense de ascendencia cubana. Uno de los m\u00e1s notables bailarines de su generaci\u00f3nhabiendo sido el primer estadounidense en ganar la famosa competencia internacional de Varna."@es,
        "Fernando Bujones (March 9, 1955 \u2013 November 10, 2005) was an American dancer."@en,
        "Fernando Bujones (Miami, 9 de mar\u00e7o de 1955 \u2014 Miami, 10 de novembro de 2005) foi um bailarino estadunidense. Nascido em Miami, Florida, de pais cubanos, Bujones era considerado um dos maiores bailarinos do s\u00e9culo XX e aclamado como grande bailarino estadunidense de sua gera\u00e7\u00e3o. Foi diretor art\u00edstico adjunto durante um ano na d\u00e9cada de 80 do corpo de bal\u00e9 do Theatro Municipal do Rio de Janeiro. Foi casado com M\u00e1rcia Kubitschek, filha do ex-presidente Juscelino Kubitschek. E com ela teve sua \u00fanica filha Alejandra."@pt,
        "Fernando Bujones (ur. 9 marca 1955 w Miami, zm. 10 listopada 2005 tam\u017ce) \u2013 ameryka\u0144ski tancerz kuba\u0144skiego pochodzenia. W latach 1972-1985 by\u0142 pierwszym tancerzem American Ballet Theatre w Nowym Jorku, 1987 podj\u0105\u0142 sta\u0142\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Boston Ballet. Ponadto go\u015bcinnie wyst\u0119powa\u0142 w wielu renomowanych europejskich i ameryka\u0144skich zespo\u0142ach baletowych. \u0141\u0105czy\u0142 wirtuozerski taniec z aktorsk\u0105 interpretacj\u0105 wykonywanych r\u00f3l. Do wa\u017cniejszych jego r\u00f3l nale\u017c\u0105: Solor - Bajaderka Minkusa, Zygfryd - Jezioro \u0142ab\u0119dzie Czajkowskiego, James - Sylfida Schneitzhoeffera, Albrecht - Giselle Adamaa i Billy - Billy the Kid Coplanda."@pl;
    owl:sameAs viaf:61828326;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fernando_Bujones>,
        <http://viaf.org/viaf/61828326>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grave_of_Ballet_Dancer_Fernando_Bujones.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fernando_Bujones.
doremus_artist:e25d44cd-7cc2-3977-80cd-b296da48e845
    owl:sameAs viaf:314805483;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29719592>,
        <http://viaf.org/viaf/314805483>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a2cf1521-af9a-4ecb-820c-882698901025>.
doremus_artist:e29f5ef0-ad4d-34bf-8e77-5f60061583f1
    owl:sameAs viaf:11952708;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11952708>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Piotr_Beczaa.
doremus_artist:e3a301fc-db3b-34f9-809b-e325fe95e2ad
owl:sameAs viaf:202182; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/202182>.
doremus_artist:e3ac4ec0-40b0-30f7-8d82-d73dbed430c7
owl:sameAs viaf:1202781; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1202781>.
doremus_artist:e3c11e7e-7cbe-321d-8695-1fe170d73929
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Billy Mayerl (* 31. Mai  1902 in England; \u2020 25. M\u00e4rz 1959) war ein englischer Pianist und Komponist, in dessen Konzertkarriere er vor allem als Meister der Leichten Musik bekannt war. Sein Musikstil zeichnet sich durch neuartig synkopierte Klaviersolos aus. Er komponierte mehr als 300 Klavierst\u00fccke, von denen viele nach Blumen und B\u00e4umen benannt wurden, wie auch seine bekannteste Komposition Marigold (1927)."@de,
        "William Joseph Mayerl known as Billy Mayerl (May 31, 1902 \u2013 March 25, 1959) was an English pianist and composer who built a career in music hall and musical theatre and became an acknowledged master of light music. Best known for his syncopated novelty piano solos, he wrote over 300 piano pieces, many of which were named after flowers and trees, including his best-known composition, Marigold (1927). He also ran the successful School of Syncopation for whose members he published hundreds of his own arrangements of popular songs."@en,
        "William Joseph \u00ab Billy \u00bb Mayerl (31 mai 1902 - 25 mars 1959) est un pianiste et compositeur anglais qui a fait sa carri\u00e8re dans le music-hall et les com\u00e9dies musicales. Il est surtout connu pour de la musique l\u00e9g\u00e8re et pour ses \u0153uvres pour piano seul syncop\u00e9es. Il a \u00e9crit plus de 300 pi\u00e8ces pour piano, la plupart ayant des noms de fleur, telle son \u0153uvre la plus connue, Marigold (1927)."@fr;
    owl:sameAs viaf:5119966;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Billy_Mayerl>,
        <http://viaf.org/viaf/5119966>,
        <https://musicbrainz.org/artist/91b9ead1-d35c-4f78-9934-922d23aecd72>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Billy_Mayerl.
doremus_artist:e44e6013-2d30-30c1-9fef-dc6650bf16e6
owl:sameAs viaf:1719333; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1719333>.
doremus_artist:e46637bc-b311-3fa9-bb73-08e778726609
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Duvernoy (* 1800; \u2020 1880 en Par\u00eds) fue un pianista franc\u00e9s y compositor del romanticismo. Fue profesor en el Conservatorio de Par\u00eds y escribi\u00f3 m\u00e1s de 300 obras. Es conocido por sus Estudios Elementales, Op. 176, creados para mejorar la coordinaci\u00f3n de los dedos. Tambi\u00e9n cre\u00f3 la Escuela del Mecanismo, Op. 120."@es,
        "Jean-Baptiste Duvernoy (* 1800; \u2020 1880 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Pianist und Komponist der Romantik. Er lehrte am Conservatoire de Paris. Er schrieb mehr als 300 Werke. Bis heute verwendet werden seine Et\u00fcdenwerke wie die Ecole primaire op. 176 (25 Et\u00fcden f\u00fcr den Elementarunterricht)."@de,
        "Jean-Baptiste Duvernoy (c. 1802 \u2013 c. 1880) was a French pianist and composer of the Romantic period. He is best known for his Elementary Studies, Op. 176, designed to improve finger co-ordination. He is also known for The School of Mechanism, Op. 120. He also wrote many other studies designed to help finger co-ordination."@en;
    owl:sameAs viaf:100234650;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Duvernoy>,
        <http://viaf.org/viaf/100234650>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Baptiste_Duvernoy-2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Baptiste_Duvernoy.
doremus_artist:e51da449-2732-3899-96ec-57c6e97557a9
    dbp:birthPlace dbr:Bad_Bibra;
    dbp:deathPlace dbr:Rudolstadt;
    rdfs:comment
        "Christoph F\u00f6rster (1693 - 1745) was een componist uit Thuringen en een tijdgenoot van Bach, H\u00e4ndel en Telemann. Als dirigent werkte hij in Sondershausen en later in Rudolphstadt. Naast kerkmuziek schreef hij suites, concertos en kamermuziek. F\u00f6rster is vooral bekend om zijn hoornconcert."@nl,
        "Christoph F\u00f6rster (30 November 1693 \u2013 6 December 1745) was a German composer of the baroque period."@en,
        "Johann Christoph F\u00f6rster (* 30. November 1693 in Bibra; \u2020 6. Dezember 1745 in Rudolstadt) war ein deutscher Komponist und Violinist des Sp\u00e4tbarock."@de,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30b9\u30bf\u30fc\uff08Johann Christoph F\u00f6rster, 1693\u5e7411\u670830\u65e5 - 1745\u5e7412\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32183146;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christoph_F\u00f6rster>,
        <http://viaf.org/viaf/32183146>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christoph_Förster.
doremus_artist:e6681603-b646-387b-a824-9f256b431337
    rdfs:comment
        "William McAlpine (3 December 1922 \u2013 2 February 2004) was leading British tenor during the 1950s and 60s. He created roles in two operas by Benjamin Britten\u2014 A Novice in Billy Budd and The Spirit of the Masque in Gloriana. He also sang Andres in the UK premiere of Berg's Wozzeck."@en;
    owl:sameAs viaf:18403909;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_McAlpine_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/18403909>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/William_McAlpine_(tenor)>.
doremus_artist:e7210499-a644-3b35-8d6a-50fe7482c847
owl:sameAs viaf:52882973; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52882973>.
doremus_artist:e7386137-277f-3622-a018-7c1de7213829
owl:sameAs viaf:310541463; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/310541463>.
doremus_artist:e8b13845-6fc9-3b9b-891d-f613e8a674c0
owl:sameAs viaf:47010327; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47010327>.
doremus_artist:e9349949-b3fd-3bcd-8cb0-f64b697c1a11
owl:sameAs viaf:56935798; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56935798>.
doremus_artist:e9660cce-5ad4-3e6d-b69e-65234543489e
owl:sameAs viaf:70219360; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70219360>.
doremus_artist:ead840b3-0845-306b-a440-de66fdfad56b
owl:sameAs viaf:44563808; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44563808>.
doremus_artist:eaecdab4-96f0-3426-bf23-fc9f941517c6
    owl:sameAs viaf:100275721;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100275721>,
        <http://viaf.org/viaf/100275732>.
doremus_artist:ec33439d-5107-3a98-ae33-dc299fdabc7c
    rdfs:comment
        "Gerald M. Shapiro (born 1942 in Philadelphia) is an American composer of acoustic and electronic music. Shapiro studied first at the Eastman School of Music, where he received a Bachelor of Music degree with distinction in 1964. He then did graduate work at Mills College, where he received an M.A. in 1967, the University of California, Davis, the San Francisco Tape Music Center, and in Paris at the Conservatoire Nationale de Musique and the \u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure de Musique. His principal composition teachers were Darius Milhaud, Morton Subotnick, Karlheinz Stockhausen, Olivier Messiaen, and Nadia Boulanger. Since 1967 he has taught at Brown University, where he is currently Professor of Music. His compositions have been performed throughout the United States and Europe, and are recorded"@en;
    owl:sameAs viaf:61748229;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerald_Shapiro_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/61748229>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Gerald_Shapiro_(composer)>.
doremus_artist:ed4200cd-e094-3444-8d9f-44b30749db9a
owl:sameAs viaf:46434253; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46434253>.
doremus_artist:ee3e3df1-8f05-32af-98ed-128ab6f991df
    dbp:birthPlace dbr:Germany;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Shushan,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Sigurd Manfred Rasch\u00e8r (pronounced 'Rah-sher') (15 May 1907 \u2013 25 February 2001) was an American saxophonist of German birth. He became an important figure in the development of the 20th century repertoire for the classical saxophone."@en,
        "Sigurd Rascher (Elberfeld (Duitsland), 15 mei 1907 - 25 februari 2001 in New York) was een Amerikaans klassiek saxofonist van Duitse oorsprong.Evenals Marcel Mule was Rascher een van de belangrijke pioniers voor de ontwikkeling van de klassieke saxofoon."@nl,
        "Sigurd Rascher, n\u00e9 le 15 mai 1907 \u00e0 (Elberfeld) (Allemagne) et mort le 25 f\u00e9vrier 2001 \u00e0 Shushan (New York), \u00e9tait un saxophoniste am\u00e9ricain d'origine allemande. Form\u00e9 \u00e0 la Waldorfschule de Stuttgart, d\u00e8s 1919, o\u00f9 il \u00e9tudia la clarinette puis, (\u00e0 partir de 1930), choisit le saxophone. D'abord pour jouer dans les night clubs, puis, un de ses professeurs l'ayant pouss\u00e9 \u00e0 essayer de jouer Bach au saxophone, il chercha \u00e0 d\u00e9velopper un nouveau niveau de virtuosit\u00e9 \u00e0 cet instrument pour se produire en concert, et d\u00e9velopper une litt\u00e9rature propre \u00e0 cet instrument. Il enseigna \u00e0 Berlin au d\u00e9but des ann\u00e9es 1930, puis au Conservatoire Royal de Musique de Copenhague en 1934 et au Conservatoire de Malm\u00f6 en Su\u00e8de. Il d\u00e9veloppe des modes de jeu inconnus et inou\u00efs jusqu'alors, comme le suraigu ou le sla"@fr,
        "Sigurd Rasch\u00e8r (* 15. Mai 1907 in Elberfeld, heute Wuppertal als Sigurd Manfred Rascher; \u2020 25. Februar 2001 in Shushan, New York) war ein deutscher Saxophonist in der klassischen Musik im 20. Jahrhundert. Er lebte zeitweilig in Berlin, bis er 1933 nach der Machtergreifung der Nazis nach D\u00e4nemark emigrierte. Er verlegte seinen Wohnsitz nach Schweden, wo er Ann Mari Wigen heiratete. Eine Konzertreise f\u00fchrte ihn 1939 nach Boston und New York und er blieb nach dem Kriegsausbruch in Europa in den USA. Konzertreisen f\u00fchrten regelm\u00e4\u00dfig nach Europa und USA wie auch Meisterkurse an zahllose Universit\u00e4ten, Colleges und Musikhochschulen."@de,
        "\u0421\u0438\u0301\u0433\u0443\u0440\u0434 \u041c\u0430\u0301\u043d\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0420\u0430\u0301\u0448\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Sigurd Manfred Rascher; 15 \u043c\u0430\u044f 1907, \u042d\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0412\u0443\u043f\u043f\u0435\u0440\u0442\u0430\u043b\u044c \u2014 25 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2001, \u0428\u0443\u0448\u0430\u043d, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435 \u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0435. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0432 1930 \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0430, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c. \u0412 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0430\u0445 \u0438 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0430 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f\u0445 \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d\u0430 (1933) \u0438 \u041c\u0430\u043b\u044c\u043c\u0451 (1934), \u0433\u0434\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0434\u043e 1938 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:17417994;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sigurd_Rasch\u00e8r>,
        <http://viaf.org/viaf/17417994>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Sigurd_Rascher.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sigurd_Raschèr.
doremus_artist:ee4a5e3b-ff8e-331e-8667-a3cd5991b1d3
owl:sameAs viaf:119485210; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119485210>.
doremus_artist:ef10c2fa-2206-3b11-ad78-4738f24b4ead
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Giacomo Prestia (Florencia, 18 de agosto de 1960) es un bajo italiano, especialmente reconocido en el repertorio de Giuseppe Verdi."@es,
        """Giacomo Prestia (born August 16, 1960, Florence) is an Italian operatic bass, A native of Florence (Italy), Giacomo Prestia studied vocal technique with Maestro Sergio Catoni. He won international competitions including the "Concorso internazionale Voci Verdiane" in Busseto and the "Concorso Luciano Pavarotti" in Philadelphia."""@en,
        "Giacomo Prestia (n\u00e9 le 18 ao\u00fbt 1960 \u00e0 Florence, en Toscane) est un chanteur lyrique italien (basse)."@fr,
        """Nato a Firenze, ha studiato canto con il Maestro Sergio Catoni . Vincitore di concorsi internazionali, fra cui il "Concorso Internazionale Voci Verdiane" a Busseto e il "Concorso Luciano Pavarotti" a Filadelfia, ha compiuto il suo debutto operistico come Gusmano in Alzira di Verdi a Fidenza nel 1991 e poi Alvaro sempre in Alzira al Teatro Regio di Parma. All'Arena di Verona debutta nel 1995 come Il re in Aida diretto da Nello Santi con Bruna Baglioni, Kristj\u00e1n J\u00f3hannsson, Bonaldo Giaiotti e Giorgio Zancanaro."""@it,
        "\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30d7\u30ec\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30a2\uff08Giacomo Prestia\u30011960\u5e748\u670816\u65e5\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d0\u30b9\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49418441;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giacomo_Prestia>,
        <http://viaf.org/viaf/49418441>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fracche_sm.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giacomo_Prestia.
doremus_artist:efd679b5-0946-3b52-94b1-d4af8c66751a
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Salvatore Baccaloni (14 April 1900 \u2013 31 December 1969) was an Italian operatic bass, often regarded as the greatest buffo artist of the 20th century."@en;
    owl:sameAs viaf:76499322;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Salvatore_Baccaloni>,
        <http://viaf.org/viaf/76499322>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b46ad060-e749-49a7-bdaf-6590ea57ccd7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Salvatore_Baccaloni.
doremus_artist:f0fbc0eb-8856-392c-be15-7b3179fd4d78
owl:sameAs viaf:173580525; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173580525>.
doremus_artist:f1464eda-8594-38e8-9617-c7183eb57c0f
owl:sameAs viaf:40470151; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40470151>.
doremus_artist:f2aa8d24-7440-3a9a-bf6b-ebcdde79841f
owl:sameAs viaf:66675521; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66675521>.
doremus_artist:f49bbe7a-a480-36b5-bc23-96aa5303c307
    owl:sameAs viaf:42052218;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42052218>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c9e2722c-c6dd-407f-912b-82ddbf955c55>.
doremus_artist:f5050a37-2cb6-31e4-9688-7bb89cdd49b4
    dbp:birthPlace dbr:Manchester;
    rdfs:comment
        "John Gardner John Linton Gardner, n\u00e9 le 2 mars 1917 \u00e0 Manchester \u2013 mort le 12 d\u00e9cembre 2011 \u00e0 Liss, dans le Hampshire, est un compositeur britannique."@fr,
        "John Linton Gardner, CBE (2 March 1917 \u2013 12 December 2011) was an English composer of classical music."@en,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30ac\u30fc\u30c9\u30ca\u30fc\uff08John Gardner, 1917\u5e743\u67082\u65e5 - 2011\u5e7412\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u51fa\u8eab\u3002\u30a6\u30a7\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u5927\u5b66\u3068\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u30a8\u30af\u30bb\u30bf\u30fc\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u3067\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u3067\u306f\u30c6\u30aa\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30c9\u30eb\u30ce\u3068\u89aa\u3057\u304f\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30c7\u30e5\u30aa\u3092\u884c\u3046\u4ef2\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u51fa\u7248\u4f1a\u306e\u30d2\u30e5\u30fc\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30b9\u304b\u3089\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u3092\u7d39\u4ecb\u3055\u308c\u30011935\u5e74\u306b\u300c\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u3068\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u306e\u305f\u3081\u306e\u72c2\u8a69\u66f2\u300d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u5f7c\u306b\u732e\u5448\u3057\u3001\u7fcc\u5e74\u306b\u521d\u6f14\u3055\u308c\u305f\u30021938\u5e74\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u7b2c1\u756a\u306f\u7fcc\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u3067\u653e\u9001\u3055\u308c\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30e9\u30d7\u30c8\u30f3\u6821\u306e\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3068\u306a\u3063\u305f\u304c\u30011940\u5e74\u306b\u8ecd\u697d\u968a\u9577\u3068\u3057\u3066\u52e4\u52d9\u3057\u3001\u8ecd\u52d9\u306e\u9593\u306b\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c1\u756a\u306e\u69cb\u60f3\u3092\u7df4\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f3\u66f2\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u30013\u66f2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u5354\u594f\u66f2\u30fb\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u5354\u594f\u66f2\u30fb\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u5354\u594f\u66f2\u30fb\u30ea\u30b3\u30fc\u30c0\u30fc\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30d5\u30a1\u30b4\u30c3\u30c8\u5354\u594f\u66f2\u3001\u300c\u767d\u3044\u99ac\u306e\u30d0\u30e9\u30fc\u30c9\u300d\u306a\u3069\u306e\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u3001\u591a\u6570\u306e\u5408\u5531\u66f2\u30fb\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u30fb\u5439\u594f\u697d\u66f2\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117582773;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Gardner_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/117582773>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1d12675e-21a7-4957-92ad-9036a8b3da5c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Gardner_(composer)>.
doremus_artist:f50c8ff2-25e3-30ca-99d2-ee4830b31de2
owl:sameAs viaf:159881345; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/159881345>.
doremus_artist:f5ba750f-91f1-38e1-9e14-85dbeb3b1cb7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Wilmington,_Ohio>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Kettering,_Ohio>;
    rdfs:comment
        "Norris Turney (* 8. September 1921 in Wilmington (Ohio); \u2020 17. Januar 2001 in Kettering, Ohio) war ein US-amerikanischer Jazzmusiker (Alt- und Tenorsaxophon, Klarinette, auch Fl\u00f6te)."@de,
        "Norris Turney (September 8, 1921, Wilmington, Ohio \u2013 January 17, 2001, Kettering, Ohio) was an American jazz flautist and saxophonist."@en,
        "Norris Turney (Wilmington, 8 september 1921 - Kettering, 17 januari 2001) was een Amerikaanse jazz-fluitist en -saxofonist. Hij speelde altsaxofoon en tenorsaxofoon. Turney begon zijn carri\u00e8re in het middenwesten van Amerika, waar hij speelde in zogenaamde territory bands zoals Jeter-Pillars Orchestra. In Chicago werkte hij bij Tiny Bradshaw. Daarna ging hij naar New York en speelde hij bij zanger Billy Eckstine (1945-1946). In de jaren vijftig werkte hij in lokale bands in Ohio. Hij ging op tournee met zanger Ray Charles (1967) en werd in 1969 aangenomen door bandleider Duke Ellington, in eerste instantie om eventueel in te vallen voor saxofonist Johnny Hodges. Hij was de eerste solo-fluitist in Ellingtons orkest, maar hij speelde er ook saxofoon."@nl;
    owl:sameAs viaf:10035020;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norris_Turney>,
        <http://viaf.org/viaf/10035020>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Norris_Turney.
doremus_artist:f60c3ed0-f36a-3033-bee8-45023bf3f64b
    dbp:birthPlace dbr:Melbourne;
    rdfs:comment
        "Come musicista, Farrar \u00e8 stato membro di numerosi complessi rock tra cui The Mustangs (1963-64), The Strangers (1964-1970), Marvin, Welch & Farrar (1970-73) e The Shadows (1973-76). Nel 1980 ha pubblicato un album eponimo come solista. Nel 1969 Farrar spos\u00f2 la cantante australiana Pat Carroll, che aveva collaborato con la Newton-John. Nel luglio 1970 la coppia si trasfer\u00ec nel Regno Unito, mentre dalla fine del 1975 si stabil\u00ec negli Stati Uniti. Sono genitori di Sam Farrar (bassista dei Phantom Planet) e Max Farrar (tastierista e chitarrista dei Golden Ghost)."@it,
        """John Clifford Farrar (/\u02c8f\u0251\u02d0r\u0259r/; born 8 November 1946) is an Australian-born music producer, songwriter, arranger, singer and guitarist. As a musician, Farrar is a former member of several rock and roll groups including The Mustangs (1963\u201364), The Strangers (1964\u201370), Marvin, Welch & Farrar (1970\u201373), and The Shadows (1973\u201376); in 1980 he released a solo eponymous album. As a songwriter and producer he worked with Olivia Newton-John from 1971 to 1989. He wrote her number-one hit singles: "Have You Never Been Mellow" (1975), "You're the One That I Want" (1978 duet with John Travolta), "Hopelessly Devoted to You" (1978), and "Magic" (1980). He also produced the majority of her recorded material during that time including her number-one albums, If You Love Me, Let Me Know (1974), Have You Nev"""@en,
        "John Farrar (F\u00e2r/\u0259/) (n. Melbourne, 8 de noviembre de 1946) es un productor, cantautor y m\u00fasico australiano, que es principalmente conocido por su trabajo junto a la cantante Olivia Newton-John. Farrar fue miembro del grupo The Shadows."@es,
        "John Farrar est un chanteur, guitariste et producteur australien n\u00e9 le 8 novembre 1946 \u00e0 Melbourne. Il est principalement connu pour avoir \u00e9crit plusieurs chansons \u00e0 succ\u00e8s pour Olivia Newton-John."@fr;
    owl:sameAs viaf:89803032;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Farrar>,
        <http://viaf.org/viaf/89803032>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3cdb56cd-0be9-44fb-b9fb-20ea31fb13d0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Farrar.
doremus_artist:f60d5f8c-f372-33b2-8bb3-7350b44bcae9
owl:sameAs viaf:61757655; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61757655>.
doremus_artist:f62f6672-25a6-3552-8f16-e23edcd8ce58
    rdfs:comment
        "Mamdouh Bahri (born 31 July 1957 at Sfax, Tunisia) is a jazz guitarist who has combined Afro-Mediterranean music with a jazz tradition."@en;
    owl:sameAs viaf:37108302;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mamdouh_Bahri>,
        <http://viaf.org/viaf/37108302>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mamdouh_Bahri.
doremus_artist:f638c92b-c0ae-3229-8244-dd4d74eb8fd3
owl:sameAs viaf:122147785; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122147785>.
doremus_artist:f6b78374-45d2-33d0-b692-cc58d799edfb
    dbp:birthPlace dbr:Boulogne-Billancourt;
    rdfs:comment
        "Thierry P\u00e9cou (born Boulogne-Billancourt, 1965) is a modern French composer. The composer's own Ensemble Zellig was named after the eponymous hero of Woody Allen's Zelig."@en,
        "Thierry P\u00e9couFichier:Thierry pecou.jpg Au parc floral de Paris en ao\u00fbt 2007 Thierry P\u00e9cou, n\u00e9 en 1965 \u00e0 Boulogne-Billancourt, est un compositeur fran\u00e7ais de musique contemporaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:5131953;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thierry_P\u00e9cou>,
        <http://viaf.org/viaf/5131953>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thierry_Pécou.
doremus_artist:f72b91ff-9fdc-3d1c-b501-ea38a88636be
owl:sameAs viaf:53965366; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53965366>.
doremus_artist:f7841a1d-6107-3dc3-a6e5-0aaece3ad99e
    dbp:birthPlace dbr:Timișoara;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Hancock,_Maine>;
    rdfs:comment
        "Charles Bruck (2 May 1911 \u2013 16 July 1995) was a Hungarian-French conductor. Bruck was born in Temesv\u00e1r, Kingdom of Hungary, Austro-Hungarian Empire, since 1920 Timi\u015foara in Romania. He left Romania in 1928 for a year of studies in Vienna, then travelled on to Paris. There he studied with Alfred Cortot, Nadia Boulanger and Vlado Perlemuter at the Ecole Normale de Musique. In 1934 he began studies with French conductor Pierre Monteux, following him to San Francisco where Bruck served as Monteux's assistant."@en,
        "Charles Bruck, n\u00e9 le 2 mai 1911 \u00e0 Temesv\u00e1r, en Autriche-Hongrie, dans une famille juive ashk\u00e9naze, et mort le 16 juillet 1995 \u00e0 Hancock (Maine, \u00c9tats-Unis), est un chef d\u2019orchestre franco-hongrois."@fr,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0411\u0440\u044e\u043a (\u0444\u0440. Charles Bruck; 2 \u043c\u0430\u044f 1911, \u0422\u0438\u043c\u0438\u0448\u043e\u0430\u0440\u0430, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 16 \u0438\u044e\u043b\u044f 1995, \u0425\u044d\u043d\u043a\u043e\u043a, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041c\u044d\u043d, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30af\uff08Charles Bruck, 1911\u5e745\u67082\u65e5 - 1995\u5e747\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002 \u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\uff1d\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u5e1d\u56fd\u9818\u30c6\u30a3\u30df\u30b7\u30e7\u30a2\u30e9\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5730\u5143\u3067\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3042\u3068\u30011928\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u306e\u3061\u306b\u30d1\u30ea\u306b\u904a\u5b66\u3057\u3001\u30a8\u30b3\u30fc\u30eb\u30ce\u30eb\u30de\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30b3\u30eb\u30c8\u30fc\u3001\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u3001\u30f4\u30e9\u30c9\u30fb\u30da\u30eb\u30eb\u30df\u30e5\u30c6\u30fc\u30eb\u306e\u5404\u6c0f\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021934\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u7fd2\u3044\u3001\u30e2\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\u304c\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u306b\u79fb\u3063\u305f\u6642\u306b\u306f\u52a9\u624b\u3068\u3057\u3066\u4ed8\u304d\u5f93\u3063\u305f\u3002 1939\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u7c4d\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u306b\u969b\u3057\u3066\u306f\u30ec\u30b8\u30b9\u30bf\u30f3\u30b9\u6d3b\u52d5\u306b\u5f93\u4e8b\u3057\u305f\u30021950\u5e74\u304b\u3089\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011955\u5e74\u306b\u306f\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u51fa\u3002\u3055\u3089\u306b1965\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u653e\u9001\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u79fb\u7c4d\u3057\u30011970\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u30021969\u5e74\u306b\u306f\u3001\u5e2b\u306e\u30e2\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\u304c\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30e1\u30a4\u30f3\u5dde\u30cf\u30f3\u30b3\u30c3\u30af\u306b\u958b\u8a2d\u3057\u3066\u3044\u305f\u6307\u63ee\u8005\u5b66\u6821\u3001\u306e\u6559\u5e2b\u306b\u306a\u308a\u3001\u6ca1\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30af\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30b3\u30c3\u30af\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:122088955;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Bruck>,
        <http://viaf.org/viaf/122088955>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Bruck.
doremus_artist:f794cf62-2679-351d-8c64-61d771a7ed11
    rdfs:comment
        "Cantor Yitzchak Meir Helfgot (Hebrew: \u05d9\u05e6\u05d7\u05e7 \u05de\u05d0\u05d9\u05e8 \u05d4\u05dc\u05e4\u05d2\u05d5\u05d8\u200e\u200e, Yiddish: \u05d9\u05e6\u05d7\u05e7 \u05de\u05d0\u05d9\u05e8 \u05d4\u05e2\u05dc\u05e4\u05d2\u05d0\u05d8\u200e) is an Israeli-born Hasidic Orthodox Jewish Cantor. He is widely regarded as the greatest living practitioner of Jewish Cantorial Arts on account of his great vocal dexterity and range; like the famous operatic tenors he is capable of sustaining long passages in the difficult uppermost tessitura, while also possessing overt technical facility in executing ornate melismas. Helfgot currently serves as Chief Cantor of the historic Park East Synagogue in New York City."@en;
    owl:sameAs viaf:164753723;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yitzchak_Meir_Helfgot>,
        <http://viaf.org/viaf/164753723>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/הלפגוט.PNG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yitzchak_Meir_Helfgot.
doremus_artist:f7a5c61e-a348-3d11-ae2f-67499072e9f0
    dbp:birthPlace dbr:Brescia;
    dbp:deathPlace dbr:Brescia;
    rdfs:comment
        "Abate Pietro Chiari (Brescia, 25 de diciembre de 1712 - \u00edd., 31 de agosto de 1785) fue un dramaturgo, novelista, libretista y escritor jesuita italiano."@es,
        "Pietro Chiari (* 25. Dezember 1712 in Brescia; \u2020 31. August 1785 ebenda) war ein italienischer Dichter und Romanautor. Pietro Chiari geh\u00f6rte den Jesuiten an, wurde sp\u00e4ter Weltgeistlicher und lebte von 1747 bis 1762 in Venedig. 1748 nahm Chiari seine Arbeit als B\u00fchnenautor der Truppe Giuseppe Imers am Theater San Samuele in Venedig auf. Dort inszeniert er La scuola delle vedove, eine Parodie von Goldonis Vedova scaltra.1754 wurde er in Venedig durch den Herzog von Modena Francesco III. d\u2019Este zum Hofpoeten gekr\u00f6nt. Er verfasste in einer kurzen Reihe von Jahren mehr als 60 Lustspiele, durch die er mit Carlo Goldoni zu wetteifern suchte. Pietro Chiari lebte zuletzt wieder in Brescia."@de,
        "Pietro Chiari (Italian pronunciation: [\u02c8pj\u025btro \u02c8kjari]; 25 December 1712 \u2013 31 August 1785) was an Italian catholic priest, playwright, novelist and librettist."@en,
        "Pietro Chiari (n\u00e9 le 25 d\u00e9cembre 1712 \u00e0 Brescia o\u00f9 il est mort le 31 ao\u00fbt 1785) est un dramaturge, romancier et librettiste italien."@fr,
        "Pietro Chiari (ur. 1712 w miejscowo\u015bci Brescia, zm. 1785 tam\u017ce) \u2013 dramaturg, librecista, dziennikarz i powie\u015bciopisarz wenecki. Chiari by\u0142 do roku 1747 jezuit\u0105. Po opuszczeniu zakonu, od roku 1747 do 1762 przebywa\u0142 w Wenecji, z tytu\u0142em nadwornego poety ksi\u0119cia Franciszka III d'Este, lecz nie wykonuj\u0105cego \u017cadnych oficjalnych funkcji. W tym czasie napisa\u0142 prawie 60 komedii. Od ko\u0144ca roku 1761 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z nim Carlo Goldoni. Od 1761 do 1762 by\u0142 dyrektorem periodyku Gazzetta Veneta, po jego za\u0142o\u017cycielu Gaspare Gozzi. Od roku 1762 powr\u00f3ci\u0142 do rodzinnego miasta. Napisa\u0142 wiele libretti operowych."@pl,
        "\u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u041a\u044c\u044f\u0440\u0438 (\u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u041a\u0438\u0430\u0440\u0438, \u0438\u0442\u0430\u043b. Pietro Chiari; \u0411\u0440\u0435\u0448\u0438\u0430, 1712 \u2014 \u0411\u0440\u0435\u0448\u0438\u0430, 1785) \u2014 \u0430\u0431\u0431\u0430\u0442, \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0416\u0438\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0438; \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0439 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0430\u0445, \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0435\u0433\u043e \u0441\u0435\u0440\u044c\u0451\u0437\u043d\u044b\u043c \u0441\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u043e\u043d\u0438 \u0438 \u0413\u043e\u0446\u0446\u0438, \u043f\u043e \u0436\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0444\u0430\u0431\u0443\u043b\u044b; \u043d\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0435\u0433\u043e \u043d\u0435\u0432\u044b\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043f\u043e\u0434\u0447\u0430\u0441 \u0430\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439. \u0418\u0437 \u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432, \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c\u044e \u043d\u0435\u0443\u0434\u0430\u0447\u043d\u044b\u0445, \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u00abBella Pellegrina\u00bb, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432 \u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435 \u00abEcossaise\u00bb \u0412\u043e\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u0430. \u0415\u0433\u043e \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u044b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u0435 (1759\u20141762)."@ru;
    owl:sameAs viaf:39386970;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pietro_Chiari>,
        <http://viaf.org/viaf/39386970>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pietro_Chiari.
doremus_artist:f860e2b7-40e9-3d48-9567-2691f516f4e0
owl:sameAs viaf:158510355; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/158510355>.
doremus_artist:f8b2264a-ecef-30af-8850-1c9bc158d31f
    rdfs:comment
        "Albert Millaud est un journaliste, \u00e9crivain et auteur dramatique fran\u00e7ais  n\u00e9 le 13 janvier 1844 \u00e0 Paris et mort le 23 octobre 1892 \u00e0 Paris.Il est le fils du banquier Mo\u00efse Millaud, fondateur du Petit Journal.\u2191 Arthur Paul Albert David Samuel Millaud selon l'\u00e9tat civil.\u2191 Pour certaines sources dont le New York Times, il serait n\u00e9 en 1836."@fr;
    owl:sameAs viaf:37047393;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Albert_Millaud>,
        <http://viaf.org/viaf/37047393>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Millaud,_Albert.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Albert_Millaud.
doremus_artist:f8ec5bff-6ec6-3f57-8f44-380ad0013f88
owl:sameAs viaf:222153506; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/222153506>.
doremus_artist:f9b74647-85e6-3776-8baa-7f8563326569
owl:sameAs viaf:92417992; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92417992>.
doremus_artist:fa7d952a-3387-3cac-88fd-9657e7164f40
owl:sameAs viaf:221462; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221462>.
doremus_artist:fa88fe79-c8a6-38bf-8422-a7d4b34977b0
owl:sameAs viaf:7702828; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7702828>.
doremus_artist:fa9f6259-5301-3174-b428-758248792d38
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Piotr Janowski (5 February 1951 \u2013 6 December 2008) was a Polish violinist, first Polish winner of the Henryk Wieniawski Violin Competition. Janowski was born in Grudzi\u0105dz, Poland. At the age of 16 in 1967, he won the V International Henryk Wieniawski Violin Competition in Pozna\u0144, Poland. He graduated with distinction from The Higher State School of Music in Warsaw where he completed the five-year course in one academic year in the class of Irena Dubiska (1969\u20131970). He died in London, United Kingdom, and is buried at Pow\u0105zki cemetery in Warsaw."@en,
        "Piotr Janowski (Grudzi\u0105dz, Pologne; 5 f\u00e9vrier 1951 - Londres 6 d\u00e9cembre 2008) est un violoniste polonais, premier laur\u00e9at polonais du Concours international de violon Henryk Wieniawski."@fr,
        "Piotr Janowski (geboren am 5. Februar 1951 in Grudzi\u0105dz, gestorben am 6. Dezember 2008 in London) war ein polnischer Geiger und der erste polnische Gewinner des Internationalen Henryk-Wieniawski-Violinwettbewerbs."@de,
        "Piotr Janowski (ur. 5 lutego 1951 w Grudzi\u0105dzu, zm. 6 grudnia 2008 w Londynie) \u2013 skrzypek, pierwszy polski zwyci\u0119zca Mi\u0119dzynarodowego Konkursu Skrzypcowego im. Henryka Wieniawskiego."@pl;
    owl:sameAs viaf:107608759;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Piotr_Janowski>,
        <http://viaf.org/viaf/107608759>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Piotr_Janowski_z_żoną_Joanną_Maklakiewicz.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Piotr_Janowski.
doremus_artist:faf26ccd-0ad6-35e1-8030-c11723436f43
owl:sameAs viaf:47921693; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47921693>.
doremus_artist:fd0bfe8b-8e71-307e-bc55-69f696b39311
    rdfs:comment
        "Mickey Raphael (* 7. November 1951) ist ein US-amerikanischer Mundharmonikaspieler, der am meisten f\u00fcr seine lange Zusammenarbeit mit dem Country-S\u00e4nger Willie Nelson bekannt ist. Raphael hat im Laufe seines Lebens mit vielen weiteren K\u00fcnstlern zusammengearbeitet wie etwa U2, Neil Young, Elton John, Emmylou Harris und den Supersuckers (Must\u2019ve Been High). Er hat zudem Solo-Projekte wie das 1988 erschienene Album Hand to Mouth ver\u00f6ffentlicht."@de,
        "Mickey Raphael (born November 7, 1951) is a professional harmonica player, best known for his work with Willie Nelson. He has performed or recorded with Jason Isbell, Chris Stapleton, Tom Morello, Paul Simon, Snoop Dogg, Engelbert Humperdinck, Leon Bridges, Neil Young, Norah Jones  Bob Dylan, Ray Charles, Duane Eddy, Vince Gill, Emmylou Harris, Leon Russell, Lionel Richie, Elton John, M\u00f6tley Cr\u00fce, Zac Brown Band, , Dave Matthews, Blue \u00d6yster Cult, The Superuckers, Wynton Marsalis, Lonnie Donnegan, Kenny Chesney, U2, Johnny Cash, Merle Haggard, Kris Kristofferson, Jerry Lee Lewis, Blind Boys of Alabama, Waylon Jennings, Aaron Lewis, and Kermit the Frog."@en;
    owl:sameAs viaf:27250584;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mickey_Raphael>,
        <http://viaf.org/viaf/11145542343596640695>,
        <http://viaf.org/viaf/27250584>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mickey_Raphael_By_Danny_Clinch.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mickey_Raphael.
doremus_artist:fd93a536-aa90-3aca-a41d-74cffd8444b7
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Alan Jay Lerner (* 31. August 1918 in New York City; \u2020 14. Juni 1986 ebenda) war ein US-amerikanischer Autor und Liedtexter des Great American Songbook. Er arbeitete mit Frederick Loewe zusammen."@de,
        "Alan Jay Lerner (31 augustus 1918 - 14 juni 1986) was een Amerikaans schrijver van flimscenario's, libretto's voor musicals en teksten voor liefdjes. Hij werd beroemd door zijn samenwerking met componist Frederick Loewe met wie hij onder andere My Fair Lady, Camelot en Brigadoon schreef."@nl,
        "Alan Jay Lerner (August 31, 1918 \u2013 June 14, 1986) was an American lyricist and librettist. In collaboration with Frederick Loewe, and later Burton Lane, he created some of the world's most popular and enduring works of musical theatre for both the stage and on film. He won three Tony Awards and three Academy Awards, among other honors."@en,
        "Alan Jay Lerner (Nueva York, 31 de agosto de 1918 - ib\u00eddem, 14 de junio de 1986) fue un libretista, letrista y guionista estadounidense. En su carrera gan\u00f3 tres premios de la Academia, tres premios Tony y dos Globos de Oro.Entre sus obras se encuentra el musical My fair lady."@es,
        "Alan Jay Lerner (ur. 31 sierpnia 1918 w Nowym Jorku, zm. 14 czerwca 1986 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski scenarzysta filmowy jak r\u00f3wnie\u017c tw\u00f3rca muzyki do filmu Ma\u0142y Ksi\u0105\u017c\u0119 z 1974, za kt\u00f3r\u0105 otrzyma\u0142 rok p\u00f3\u017aniej Z\u0142otego Globa. W 1959 roku zdoby\u0142 dwa Oscary za scenariusz adaptowany i piosenk\u0119 do filmu Gigi."@pl,
        "Alan Jay Lerner Alan Jay Lerner est un sc\u00e9nariste, producteur, compositeur et parolier am\u00e9ricain, n\u00e9 le 31 ao\u00fbt 1918 et mort le 14 juin 1986 \u00e0 New York. Lerner a re\u00e7u trois Oscars, deux Golden Globe ainsi que deux Tony Awards."@fr,
        "Nella sua carriera ha vinto tre Premi Oscar, tre Tony Award e due Golden Globe. Fra le sue opere, il musical My Fair Lady."@it,
        "\u0622\u0644\u0627\u0646 \u062c\u064a \u0644\u0631\u0646\u0631 (Alan Jay Lerner) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 31 \u0645\u0646 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1918\u0645 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 14 \u0645\u0646 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1986\u0645) \u0643\u0627\u0646 \u0634\u0627\u0639\u0631\u064b\u0627 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u064b\u0627 \u0648\u0648\u0627\u0636\u0639 \u0643\u0644\u0645\u0627\u062a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u064b\u0627. \u0623\u0628\u062f\u0639 \u0628\u0639\u0636\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0628\u0642\u0627\u0621\u064b \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0644\u0643\u0644\u064d \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0648\u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0645\u0639 \u0641\u0631\u064a\u062f\u0631\u064a\u0643 \u0644\u0648\u0641\u0648 (Frederick Loewe). \u0648\u0641\u0627\u0632 \u0628\u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u062a\u0648\u0646\u064a\u060c \u0648\u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631\u060c \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646 \u062a\u0643\u0631\u064a\u0645\u0627\u062a\u064d \u0623\u062e\u0631\u0649."@ar,
        "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30b8\u30a7\u30a4\u30fb\u30e9\u30fc\u30ca\u30fc\uff08Alan Jay Lerner\u30011918\u5e748\u670831\u65e5 - 1986\u5e746\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3001\u53f0\u672c\u4f5c\u8005\u3002 \u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30ed\u30a6\u3084\u30d0\u30fc\u30c8\u30f3\u30fb\u30ec\u30a4\u30f3\u3068\u5354\u529b\u3057\u3066\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u4f5c\u54c1\u3092\u4f5c\u6210\u3057\u305f\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30cf\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u306b\u5b66\u3076\u3002\u5728\u5b66\u4e2d\u304b\u3089\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u306e\u53f0\u672c\u3092\u66f8\u304d\u3001\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u30dc\u30af\u30b7\u30f3\u30b0\u3067\u5de6\u76ee\u3092\u5931\u660e\u3057\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u3067\u306e\u5fb4\u5175\u3092\u514d\u308c\u305f\u3002\u30e9\u30b8\u30aa\u306e\u53f0\u672c\u3092\u66f8\u3044\u3066\u3044\u3066\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30ed\u30a6\u3068\u77e5\u308a\u5408\u3044\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u306e\u53f0\u672c\u3092\u66f8\u304f\u30021947\u5e74\u300c\u30d6\u30ea\u30ac\u30c9\u30a5\u30fc\u30f3\u300d\u304c\u30d2\u30c3\u30c8\u3059\u308b\u30021956\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30d0\u30fc\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30b7\u30e7\u30fc\u306e\u300c\u30d4\u30b0\u30de\u30ea\u30aa\u30f3\u300d\u3092\u539f\u4f5c\u3068\u3059\u308b\u300c\u30de\u30a4\u30fb\u30d5\u30a7\u30a2\u30fb\u30ec\u30c7\u30a3\u300d\u3092\u767a\u8868\u3057\u5927\u30d2\u30c3\u30c8\u3068\u306a\u308b\u3002\u307b\u304b\u306b\u300c\u604b\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u300d\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002 \u79c1\u751f\u6d3b\u3067\u306f\u516b\u56de\u7d50\u5a5a\u3057\u3001\u6700\u5f8c\u306e\u59bb\u306f\u30ea\u30ba\u30fb\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30bd\u30f3\u3060\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54336505;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Jay_Lerner>,
        <http://viaf.org/viaf/54336505>,
        <https://musicbrainz.org/artist/56b7ad8e-3c4f-4f14-914d-f2852d147c2e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alan_Jay_Lerner.
doremus_artist:ff835570-1735-3bc4-b59f-e82a89c63c45
owl:sameAs viaf:24914401; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24914401>.
doremus_artist:ff8d8272-9d26-34e6-b954-c4aea4921fee
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Zürich;
    rdfs:comment
        "Ferdinand Leitner (* 4 de marzo de 1912 en Berl\u00edn; \u2020 3 de junio de 1996 en Z\u00farich) fue un director de orquesta alem\u00e1n."@es,
        "Ferdinand Leitner (* 4. M\u00e4rz 1912 in Berlin; \u2020 3. Juni 1996 in Z\u00fcrich) war ein deutscher Dirigent."@de,
        """Ferdinand Leitner (4 March 1912 in Berlin \u2013 3 June 1996 in Z\u00fcrich) was a German conductor. Leitner studied under Franz Schreker, Julius Pr\u00fcwer, Artur Schnabel and Karl Muck. He also was a composition student with Robert Kahn. Starting as a pianist, through the help of Fritz Busch, he became a conductor in the 1930s. He was conductor of the Nollendorfplatz Theater in Berlin from 1943 to 1945; in Hannover from 1945 to 1946; in Munich from 1946 to 1947; and the General Music Director of the W\u00fcrttemberg State Opera house (German "Staatstheater Stuttgart") in Stuttgart from 1947 until 1969. To honour him, the city of Stuttgart has named a pedestrian bridge, that connects the Upper part (where the Staatstheater is located) and the Central part of the "Schlossgarten" (castle) park), after him (Fe"""@en,
        "Ferdinand Leitner (Berlijn, 4 maart 1912 \u2013 Z\u00fcrich, 3 juni 1996) was een Duits dirigent. Leitner studeerde bij Franz Schreker, Julius Pr\u00fcwer, Artur Schnabel en Karl Muck. Hij studeerde ook compositie bij Robert Kahn. Hij begon zijn carri\u00e8re als pianist. Met hulp van Fritz Busch werd hij dirigent in de jaren 1930. Hij was dirigent van het Nollendorfplatz Theater in Berlijn van 1943 tot 1945, in Hannover van 1945 tot 1946, in M\u00fcnchen van 1946 tot 1947, en vanaf 1947 de Generaldirektor in Stuttgart. Onder zijn meer dan 300 opnames is een beroemde opname van Doktor Faust van Ferruccio Busoni."@nl,
        "Ferdinand Leitner Ferdinand Leitner (n\u00e9 le 4 mars 1912 \u00e0 Berlin et mort le 3 juin 1996 \u00e0 Zurich) \u00e9tait un chef d'orchestre allemand."@fr,
        "\u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434 \u041b\u044f\u0439\u0442\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Ferdinand Leitner; 4 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1912, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 3 \u0438\u044e\u043d\u044f 1996, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 \u0428\u0440\u0435\u043a\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u042e\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430 \u041f\u0440\u044e\u0432\u0435\u0440\u0430, \u0431\u0440\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0428\u043d\u0430\u0431\u0435\u043b\u044f \u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u041c\u0443\u043a\u0430. \u0412 1930-\u0435 \u0433\u0433. \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0440\u0443\u044f \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0443 \u0425\u0451\u043b\u044c\u0448\u0435\u0440\u0443 \u0438 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0443 \u041a\u0443\u043b\u0435\u043d\u043a\u0430\u043c\u043f\u0444\u0443. \u0412 1935 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0424\u0440\u0438\u0446\u0430 \u0411\u0443\u0448\u0430 \u043f\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0413\u043b\u0430\u0439\u043d\u0434\u0431\u043e\u0440\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435. \u0412 1940-\u0435 \u0433\u0433. \u0431\u044b\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435, \u0413\u0430\u043d\u043d\u043e\u0432\u0435\u0440\u0435, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435, \u0432 1947\u20141969 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442\u0435, \u0441 1949 \u0433. \u0432 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 1947\u20141951 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0411\u0430\u0445\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0432 \u0410\u043d\u0441\u0431\u0430\u0445\u0435, \u0441 1956 \u0433. \u0432\u0435\u0434\u0430\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0432 \u0431\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0430\u0439\u0440\u0435\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u00ab\u041a\u043e\u043b\u043e\u043d\u00bb. \u0412 1969\u20141984 \u0433\u0433. \u041b\u044f\u0439\u0442\u043d\u0435\u0440 \u0431\u044b\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u0432 "@ru,
        "\u30d5\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\u30c8\u30fb\u30e9\u30a4\u30c8\u30ca\u30fc\uff08Ferdinand Leitner, 1912\u5e743\u67084\u65e5 - 1996\u5e746\u67083\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u30011926\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30ab\u30fc\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u3001\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30d7\u30ea\u30e5\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u7fd2\u3046\u30021931\u5e74\u306b\u5927\u5b66\u3092\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u3001\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30af\u30fc\u30ec\u30f3\u30ab\u30f3\u30d7\u3084\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30db\u30c3\u30bf\u30fc\u306a\u3069\u306e\u4f34\u594f\u8005\u3092\u3057\u3066\u3044\u305f\u30021935\u5e74\u306b\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30b0\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u3067\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u3092\u3064\u3068\u3081\u3001\u5b9f\u5730\u7d4c\u9a13\u3092\u78e8\u3044\u305f\u3002 1943\u5e74\u306b\u30ce\u30ec\u30f3\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30d7\u30e9\u30c3\u30c4\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308a\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3092\u672c\u683c\u7684\u306b\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u3055\u305b\u305f\u30021947\u5e74\u306b\u306f\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u76e3\u7763\u306b\u306a\u308a\u30011950\u5e74\u304b\u3089\u306f\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u6607\u683c\u3057\u305f\u30021956\u5e74\u306b\u306f\u30a8\u30fc\u30ea\u30d2\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u30c6\u30a2\u30c8\u30ed\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u306e\u5e38\u4efb\u6307\u63ee\u8005\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u30021969\u5e74\u304b\u30891979\u5e74\u307e\u3067\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u30011977\u5e74\u304b\u30891980\u5e74\u307e\u3067\u30cf\u30fc\u30b0\u30fb\u30ec\u30b8\u30c7\u30f3\u30c6\u30a3\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u97f3\u697d\u306e\u30b9\u30da\u30b7\u30e3\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3001\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u306e\u53e4\u5178\u6d3e\u3084\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3084\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u306a\u3069\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3001\u7384\u4eba\u53d7\u3051\u3059\u308b\u6b63\u7d71\u6d3e\u306e\u97f3\u4f5c\u308a\u3067\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u305f\u3002 1996\u5e74\u306b\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30d2\u3067\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46946985;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ferdinand_Leitner>,
        <http://viaf.org/viaf/46946985>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a9732291-5841-43a3-a234-7c036033f4e5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ferdinand_Leitner.
