@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:01249ed6-6b24-3775-a500-c8e098fc45ea
    rdfs:comment
        "Salvador Brotons i Soler (n\u00e9 \u00e0 Barcelone, le 17 juillet 1959) est un compositeur et chef d'orchestre espagnol, d'origine catalane."@fr;
    owl:sameAs viaf:24865964;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Salvador_Brotons_i_Soler>,
        <http://viaf.org/viaf/24865964>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Salvador_Brotons.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Salvador_Brotons_i_Soler.
doremus_artist:014c2dc8-d3f9-3fa4-a6d4-3769759fbdd6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Savannah,_Georgia>;
    dbp:deathPlace dbr:Hollywood;
    rdfs:comment
        "1930\u5e74\u4ee3\u534a\u3070\u304b\u30891950\u5e74\u4ee3\u4e2d\u671f\u306b\u6d3b\u8e8d\u30021500\u66f2\u4ee5\u4e0a\u66f8\u304d\u3001\u6620\u753b\u30fb\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u5287\u3082\u3084\u3063\u305f\u3002\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u306b19\u56de\u5165\u9078\u30014\u56de\u53d7\u8cde\u3002"@ja,
        "Forse pi\u00f9 noto come paroliere, e bench\u00e9 non sapesse leggere la musica, Mercer fu anche compositore e cantante. Molte delle canzoni che Mercer scrisse e cant\u00f2 tra il 1930 e il 1950 divennero successi commerciali. Nel corso della sua carriera, Mercer scrisse il testo per pi\u00f9 di millecinquecento canzoni, che comprendevano spettacoli di Broadway e film. Ricevette inoltre diciannove nomine agli Oscar, vincendone quattro. Mercer fu anche cofondatore della Capitol Records."@it,
        """John Herndon "Johnny" Mercer (18 de noviembre de 1909 \u2013 25 de junio de 1976) fue un letrista, compositor de canciones y cantante estadounidense. Desde mediados de la d\u00e9cada de 1930 hasta mediada la de 1950, muchas de las canciones de Mercer se encontraron entre las m\u00e1s populares entre el p\u00fablico de la \u00e9poca. Escribi\u00f3 la letra de m\u00e1s de mil quinientas canciones, incluyendo composiciones para el cine y para espect\u00e1culos teatrales del circuito de Broadway. Recibi\u00f3 diecinueve nominaciones a los Premios \u00d3scar, ganando cuatro de ellos. Adem\u00e1s, Mercer fue cofundador de Capitol Records."""@es,
        """John Herndon "Johnny" Mercer (November 18, 1909 \u2013 June 25, 1976) was an American lyricist, songwriter and singer. He was also the founder of Capitol Records. He is best known as a lyricist, but he also composed music. He was also a popular singer who recorded his own songs as well as those written by others. From the mid-1930s through the mid-1950s, many of the songs Mercer wrote and performed were among the most popular hits of the time. He wrote the lyrics to more than fifteen hundred songs, including compositions for movies and Broadway shows. He received nineteen Academy Award nominations, and won four Best Original Song Oscars."""@en,
        """John Herndon "Johnny" Mercer (Savannah, 18 de novembro de 1909 - 25 de junho de 1976) foi um cantor popular e compositor estadunidense. \u00c9 mais conhecido como um letrista, embora tamb\u00e9m componha m\u00fasicas. A partir de meados da d\u00e9cada de 1930 at\u00e9 os anos de 1950, muitas das can\u00e7\u00f5es escritas por Mercer se tornaram popular em sua \u00e9poca. Ao todo, escreveu mais de mil m\u00fasicas, incluindo trilha sonora e trilha para teatro. Mercer tamb\u00e9m foi uma co-fundador da Capitol Records."""@pt,
        "John Herndon Mercer (* 18. November 1909 in Savannah, Georgia; \u2020 25. Juni 1976 in Los Angeles, Kalifornien) war ein amerikanischer S\u00e4nger, Komponist und Songwriter. Mit Evergreens wie Moon River oder One for My Baby (And One More for the Road) geh\u00f6rt der vierfache Oscar-Gewinner zu den profiliertesten Liedschreibern des 20. Jahrhunderts."@de,
        "John Herndon Mercer (Savannah, 18 november 1909 \u2013 Los Angeles, 25 juni 1976) was een Amerikaans songwriter, componist en zanger. Met evergreens zoals Moon River of One for My Baby (And One More for the Road) behoorde deze vier keer Oscars winnende kunstenaar tot de meest gevierde liederenschrijvers van de 20e eeuw."@nl,
        "John Herndon Mercer ou Johnny Mercer (18 novembre 1909 \u2013 25 juin 1976) est un auteur-compositeur et interpr\u00e8te am\u00e9ricain. Il fut un chanteur populaire aussi bien en interpr\u00e9tant ses propres \u0153uvres que celles \u00e9crites par d'autres. Des ann\u00e9es 1930 aux ann\u00e9es 1950, nombre de chansons \u00e9crites par Mercer devinrent de v\u00e9ritables hits. Il \u00e9crivit les paroles de plus de mille chansons, dont certaines destin\u00e9es au cin\u00e9ma et aux spectacles de Broadway. Parmi les voix c\u00e9l\u00e8bres qui interpr\u00e9t\u00e8rent ses textes, on peut citer Fred Astaire, Ginger Rogers, Bing Crosby, Audrey Hepburn, Frank Sinatra et tant d'autres. Il re\u00e7ut quatre Oscars et deux Grammy Awards. Il est aussi l'un des cofondateurs de la maison d'\u00e9dition des disques Capitol Records."@fr,
        "Johnny Mercer (ur. 18 listopada 1909 w Savannah, zm. 25 czerwca 1976 w Hollywood) \u2013 ameryka\u0144ski autor tekst\u00f3w, piosenkarz i kompozytor. W 1947 roku otrzyma\u0142 Oscara w kategorii najlepsza piosenka."@pl,
        """\u0414\u0436\u043e\u043d (\u0414\u0436\u043e\u043d\u043d\u0438) \u0425\u0435\u0440\u043d\u0434\u043e\u043d \u041c\u0435\u0440\u0441\u0435\u0440 (\u041c\u0451\u0440\u0441\u0435\u0440, \u0430\u043d\u0433\u043b. John Herndon "Johnny" Mercer, 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1909 \u2014 25 \u0438\u044e\u043d\u044f 1976) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446. \u041f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u041c\u0435\u0440\u0441\u0435\u0440 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043b\u0438\u0440\u0438\u043a, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0442\u044b\u0441\u044f\u0447 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d 1930 \u2014 1950-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c\u0438 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0445\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0442\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438. \u041c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u044b \u0434\u043b\u044f \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u0442\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u0438 \u0431\u0440\u043e\u0434\u0432\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0448\u043e\u0443. \u041f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043e\u043d \u043d\u0435\u0440\u0435\u0434\u043a\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0417\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u041c\u0435\u0440\u0441\u0435\u0440 12 \u0440\u0430\u0437 \u0432\u044b\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435\u0436\u0434\u044b \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u0430\u00bb. \u041c\u0435\u0440\u0441\u0435\u0440 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0438 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u00abCapitol Records\u00bb."""@ru;
    owl:sameAs viaf:79167222;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnny_Mercer>,
        <http://viaf.org/viaf/79167222>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b342d50e-401c-4c77-b7e4-2b3e7beaf00a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johnny_Mercer,_New_York,_N.Y.,_between_1946_and_1948_(William_P._Gottlieb_06121).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johnny_Mercer.
doremus_artist:030d728b-f88a-391e-a342-b4235a5b6e10
owl:sameAs viaf:274483; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/274483>.
doremus_artist:040f8ad4-be6e-3fed-ac76-024277234634
owl:sameAs viaf:46948901; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46948901>.
doremus_artist:04739f56-cf34-3145-be00-a6e54fba339d
    dbp:birthPlace dbr:Wiener_Neustadt;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Josef Matthias Hauer (* 19. M\u00e4rz 1883 in Wiener Neustadt als Josef Hauer; \u2020 22. September 1959 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Musiktheoretiker."@de,
        "Josef Matthias Hauer (March 19, 1883 \u2013 September 22, 1959) was an Austrian composer and music theorist. He is most famous for developing, independent of and a year or two before Arnold Schoenberg, a method for composing with all 12 notes of the chromatic scale. Hauer was also an important early theorist of twelve-tone music and composition."@en,
        "Josef Matthias HauerFichier:Defaut.svg Josef Matthias Hauer (n\u00e9 le 19 mars 1883 \u00e0 Wiener Neustadt pr\u00e8s de Vienne (Autriche) \u2013 mort le 22 septembre 1959 \u00e0 Vienne) est un compositeur et th\u00e9oricien de la musique autrichien."@fr,
        "\u00c8 stato anche un musicista teorico, ed \u00e8 famoso per lo sviluppo, indipendente e quasi contemporaneo a quello di Arnold Schoenberg, del metodo di composizione con tutte le 12 note della scala cromatica. Ha studiato a lungo la musica orientale in generale e quella cinese in particolare; il frutto delle sue ricerche \u00e8 stato pubblicato in vari saggi, nei quali propone un suo modello musicale improntato ad un melos atonale, riproducibile solo con una voce e con strumenti temperati, come ad esempio il pianoforte."@it,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u041c\u0430\u0442\u0442\u0438\u0430\u0441 \u0425\u0430\u0443\u044d\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Josef Matthias Hauer; 19 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1883, \u0412\u0438\u043d\u0435\u0440-\u041d\u043e\u0439\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442 \u2014 22 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1959, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a."@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30de\u30c6\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30cf\u30a6\u30a2\u30fc\uff08Josef Matthias Hauer, 1883\u5e743\u670819\u65e5 - 1959\u5e749\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u9a6c\u8482\u4e9a\u65af\u00b7\u8c6a\u5c14\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJosef Matthias Hauer\uff0c1883\u5e743\u670819\u65e5\uff0d1959\u5e749\u670822\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u7406\u8bba\u5bb6\u3002\u4ed6\u6ca1\u6709\u63a5\u53d7\u8fc7\u591a\u5c11\u4e13\u95e8\u7684\u97f3\u4e50\u8bad\u7ec3\uff0c\u4e3b\u8981\u9760\u81ea\u5b66\u6210\u624d\u3002\u81ea1912\u5e74\u8d77\uff0c\u8c6a\u5c14\u5c31\u5f00\u59cb\u601d\u8003\u5341\u4e8c\u97f3\u5217\u95ee\u9898\uff0c1919\u5e74\u53d1\u73b0\u4e86\u201c\u5341\u4e8c\u97f3\u5217\u7684\u89c4\u5f8b\u201d\uff0c\u5e76\u5148\u4e8e\u52cb\u4f2f\u683c\u521b\u4f5c\u51fa\u4e86\u7b2c\u4e00\u90e8\u5341\u4e8c\u97f3\u4f5c\u54c1\uff0c\u4e4b\u540e\u4ed6\u4e0e\u52cb\u4f2f\u683c\u5c31\u5341\u4e8c\u97f3\u6280\u6cd5\u7684\u8457\u4f5c\u6743\u95ee\u9898\u5c55\u5f00\u4e86\u6fc0\u70c8\u4e89\u8bba\u3002\u7eb3\u7cb9\u4e0a\u53f0\u540e\uff0c\u8c6a\u5c14\u906d\u5230\u8feb\u5bb3\uff0c\u665a\u5e74\u9ed8\u9ed8\u65e0\u95fb\uff0c\u901d\u4e16\u4e8e\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u3002\u8c6a\u5c14\u7684\u6210\u5c31\u4e3b\u8981\u4f53\u73b0\u5728\u4ed6\u7684\u5927\u91cf\u7406\u8bba\u8457\u4f5c\u4e0a\uff0c\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\u867d\u7136\u6570\u91cf\u5f88\u591a\uff0c\u4f46\u666e\u904d\u8ba4\u4e3a\u8d28\u91cf\u5e76\u4e0d\u9ad8\uff0c\u5f88\u5c11\u6709\u673a\u4f1a\u6f14\u51fa\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59250895;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Matthias_Hauer>,
        <http://viaf.org/viaf/59250895>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JosefMatthiasHauer.Lange-Gasse23.WienerNeustadt.Ab.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Josef_Matthias_Hauer.
doremus_artist:050c1c0a-dafb-3d2b-8415-1eafa6ea79b8
owl:sameAs viaf:292872305; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/292872305>.
doremus_artist:06a06b75-9558-3e6e-b79f-1070b1493785
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    dbp:deathPlace dbr:Inzago;
    rdfs:comment
        "Luigi Marchesi (Italian pronunciation: [lu\u02c8i\u02d0d\u0292i mar\u02c8ke\u02d0zi]; 8 August 1754 \u2013 14 December 1829) was an Italian castrato singer, one of the most prominent and charismatic to appear in Europe during the second half of the eighteenth century."@en,
        "Luigi Marchesi (n\u00e9 le 8 ao\u00fbt 1755 \u00e0 Milan - mort le 14 d\u00e9cembre 1829 (\u00e0 74 ans) dans la m\u00eame ville) \u00e9tait un chanteur d\u2019op\u00e9ra italien. Il est le fr\u00e8re a\u00een\u00e9 du compositeur Tommaso Marchesi"@fr,
        "\u041b\u0443\u0438\u0434\u0436\u0438 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u043e \u041c\u0430\u0440\u043a\u0435\u0437\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Luigi Ludovico Marchesi, 8 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1754 \u2014 14 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1829) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446-\u043a\u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:66658528;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luigi_Marchesi>,
        <http://viaf.org/viaf/66658528>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LuigiMarchesi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Luigi_Marchesi.
doremus_artist:08499468-c1b5-35d2-958f-134bc11c9c7a
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Montecatini_Terme;
    rdfs:comment
        """Ruggero (Ruggiero) Leoncavallo (N\u00e1poles, 23 de abril de 1857 \u2013 Montecatini Terme, 9 de agosto de 1919) foi um compositor de \u00f3peras italiano. A sua \u00f3pera "I Pagliacci", com os personagens Canio, Tonio, Peppe, e Silvio, continua uma das mais populares obras do repert\u00f3rio de \u00f3pera."""@pt,
        "Ruggero (or Ruggiero)  Leoncavallo (Italian pronunciation: [rud\u02c8d\u0292\u025b\u02d0ro leo\u014bka\u02c8vallo]; 23 April 1857 \u2013 9 August 1919) was an Italian opera composer and librettist. Although he produced numerous operas and other songs throughout his career it is his two-act work Pagliacci (1892) that remained his lasting contribution, despite attempts to escape the shadow of his greatest success."@en,
        "Ruggero Leoncavallo (* 23. April 1857 in Neapel; \u2020 9. August 1919 in Montecatini Terme) war ein italienischer Komponist und Librettist. Er wurde weltbekannt durch seine veristische Oper Pagliacci (Der Bajazzo)."@de,
        "Ruggero Leoncavallo (23 avril 1857 Naples - 9 ao\u00fbt 1919 Montecatini Terme) est un compositeur italien."@fr,
        "Ruggero Leoncavallo (Napels, 8 maart 1857 - Montecatini, 9 augustus 1919) was een Italiaanse componist, pianist en dichter. Ruggero Leoncavallo werd geboren in Napels. Zijn eerste pogingen als operacomponist hadden geen succes. Hij zwierf gedurende enkele jaren door Frankrijk, Egypte, Engeland en Duitsland. Het eerste succes kwam er pas in 1892 met de korte opera Pagliacci, waarvan de premi\u00e8re onder Arturo Toscanini in Milaan doorging. Daarop volgden nog I Medici (1893) La Boh\u00e8me (1897), Zaza (1900), Roland (1904) en Maia (1910). Van zijn opera's kon enkel Pagliacci repertoire houden."@nl,
        "Ruggero Leoncavallo (N\u00e1poles, 23 de abril de 1857 - \u2020 Montecatini Terme, 9 de agosto de 1919) fue un compositor italiano, uno de los principales exponentes del verismo (realismo) en la \u00f3pera como reacci\u00f3n frente al Romanticismo dominante de su \u00e9poca."@es,
        "Ruggiero Leoncavallo (ur. 23 kwietnia 1857 w Neapolu, zm. 9 sierpnia 1919 roku w Montecatini) \u2013 w\u0142oski kompozytor operowy, uwa\u017cany (podobnie jak Pietro Mascagni) za tw\u00f3rc\u0119 weryzmu w operze."@pl,
        "\u0420\u0443\u0434\u0436\u0435\u0440\u043e \u041b\u0435\u043e\u043d\u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u043b\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Ruggero Leoncavallo; 23 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1857, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c \u2014 9 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1919, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u043a\u0430\u0442\u0438\u043d\u0438-\u0422\u0435\u0440\u043c\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u0631\u0648\u062c\u064a\u0631\u0648 \u0644\u064a\u0648\u0646\u0643\u0627\u0641\u0627\u0644\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629: Ruggero Leoncavallo) \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u060c \u0648\u064f\u0644\u062f \u0641\u064a \u0646\u0627\u0628\u0648\u0644\u064a \u0641\u064a 23 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 \u0639\u0627\u0645 1857. \u0643\u0627\u0646 \u0648\u0627\u062d\u062f\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0639\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a\u0646 \u0644\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0643\u0631\u0629 \u0641\u0639\u0644 \u0645\u0636\u0627\u062f\u0629 \u0644\u062a\u064a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u0637\u0631 \u0641\u064a \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629. \u0648\u064f\u0644\u062f \u0641\u064a \u0646\u0627\u0628\u0648\u0644\u064a\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0628\u0646\u064b\u0627 \u0644\u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0636\u0628\u0627\u0637 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0634\u0631\u0637\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0628\u0648\u0644\u064a\u0629\u060c \u0648\u062f\u0631\u0633 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0644\u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u062d\u064a\u062b \u0627\u0644\u062a\u062d\u0642 \u0628\u0647\u0627 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0628\u0644\u063a \u0627\u0644\u062a\u0633\u0639\u0629 \u0623\u0639\u0648\u0627\u0645. \u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u062a\u0644\u062d\u064a\u0646 \u0645\u0639 \u0644\u0627\u0648\u0631\u0648 \u0631\u0648\u062a\u0634\u064a. \u0643\u0627\u0646 \u0641\u0642\u064a\u0631\u064b\u0627 \u0648\u0643\u0627\u0646\u062a \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u062d\u0627\u0641\u0644\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0623\u062d\u062f\u0627\u062b. \u0628\u062f\u0623 \u0628\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0645\u0646\u0630 \u0639\u0627\u0645 1876\u060c \u062d\u064a\u0646 \u0643\u062a\u0628 \u0639\u0645\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u062a\u0634\u0627\u062a\u0631\u062a\u0648\u0646 \u0628\u0639\u062f \u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0647\u0631\u0629\u060c \u0644\u0643\u0646\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a \u0646\u0641\u0633\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0646\u0643\u0628\u064b\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u062c\u0627\u0645\u0639\u064b\u0627 \u0628\u0630\u0644\u0643 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649. \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0641\u0634\u0644 \u0641\u064a \u062a\u0642\u062f\u064a\u0645 \u062a\u0634\u0627\u062a\u0631\u062a\u0648\u0646 \u0648\u063a\u0627\u0635 \u0641\u064a \u064a\u0623\u0633 \u0645\u0645\u0627 \u062c\u0639\u0644\u0647 \u064a\u0643\u0633\u0628 \u0631\u0632\u0642\u0647 \u0645\u0646 \u0639\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0647\u064a \u0648\u0645\u0646 \u0625\u0639\u0637\u0627\u0621 \u062f\u0631\u0648\u0633 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0641\u064a \u0645\u062f\u0646 \u0639\u062f\u0629. \u0648\u0642\u062f \u0642\u0627\u062f\u0647 \u0630\u0644\u0643 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0635\u0631 \u062d\u064a\u062b \u0639\u0627\u0634 \u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0628\u062f\u0621\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1882."@ar,
        "\u30eb\u30c3\u30b8\u30a7\u30fc\u30ed\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\u30ab\u30f4\u30a1\u30c3\u30ed\uff08Ruggero Leoncavallo, 1857\u5e744\u670823\u65e5\u30ca\u30dd\u30ea - 1919\u5e748\u67089\u65e5\u30e2\u30f3\u30c6\u30ab\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u53f0\u672c\u4f5c\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u9c81\u6770\u7f57\u00b7\u83b1\u7fc1\u5361\u74e6\u6d1b\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aRuggero Leoncavallo\uff0c1857\u5e744\u670823\u65e5\uff0d1919\u5e748\u67089\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u6b4c\u5267\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u83b1\u7fc1\u5361\u74e6\u6d1b\u5b66\u4e8e\u90a3\u4e0d\u52d2\u65af\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c\u63a8\u5d07\u74e6\u683c\u7eb3\u5e76\u53d7\u5176\u5f71\u54cd\uff1b\u4f5c\u6709\u6b4c\u5267\u7ea620\u90e8\uff1b\u6839\u636e\u5361\u62c9\u52c3\u91cc\u5b89\u6751\u60c5\u6740\u4e8b\u4ef6\u6240\u4f5c\u7684\u6b4c\u5267\u300a\u4e11\u89d2\u300b\u662f\u771f\u5b9e\u4e3b\u4e49\u6b4c\u5267\u7684\u4ee3\u8868\u4f5c\u54c1\uff0c\u97f3\u4e50\u7c97\u653e\u800c\u5bcc\u4e8e\u620f\u5267\u6027\uff0c\u4e0e\u9a6c\u65af\u5361\u5c3c\u7684\u300a\u4e61\u6751\u9a91\u58eb\u300b\u9f50\u540d\u3002 \u83b1\u7fc1\u5361\u74e6\u6d1b\u4e5f\u66fe\u5199\u4f5c\u6b4c\u5267\u300a\u6ce2\u5e0c\u7c73\u4e9a\u4eba\u300b\uff0c\u5e76\u56e0\u4e0e\u666e\u5951\u5c3c\u7684\u540c\u540d\u4f5c\u54c1\u53d1\u751f\u51b2\u7a81\u800c\u5bfc\u81f4\u4e24\u4eba\u5173\u7cfb\u7834\u88c2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:69116037;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ruggero_Leoncavallo>,
        <http://viaf.org/viaf/69116037>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9bfbcb17-bd72-444e-be7d-0129b6389ca1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leonkavallo_Postcard-1910.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ruggero_Leoncavallo.
doremus_artist:0a955995-2481-3e94-8a28-7f6b41db0f43
    owl:sameAs viaf:19874621;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19874621>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b0feb86b-e88d-4195-acaa-275ee9967085>.
doremus_artist:0aca4778-2905-39d3-bf31-36993105f21e
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Elena Dmitrievna Bashkirova (Russian: \u0415\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0448\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430) is a pianist and musical director. She was born in Moscow (1958), the daughter of pianist and teacher Dimitri Bashkirov. She studied at the Tchaikovsky Conservatory. She is the founder of the Metropolis Ensemble in Berlin, Germany and Jerusalem International Festival of Chamber Music (also JIFCM's artistic director) in 1998. Bashkirova was first married to the Latvian violinist Gidon Kremer."@en,
        "Elena Dmitrievna Bashkirova (em russo: \u0415\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0448\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430, Moscou, 1958) \u00e9 uma pianista e diretora musical. Filha do pianista e professor Dimitri Bashkirov. Estudou no Conservat\u00f3rio Tchaikovsky. \u00c9 a fundadora do Festival Internacional de M\u00fasica de C\u00e2mara de Jerusal\u00e9m, em 1998. Em 1988 tornou-se a segunda esposa do maestro e pianista Daniel Barenboim. Eles se conheceram quando Daniel ainda era casado com a c\u00e9lebre violoncelista Jacqueline du Pr\u00e9. Bashkirova tamb\u00e9m foi casada com o violinista Gidon Kremer."@pt,
        "Jelena Dmitrijewna Baschkirowa (russisch \u0415\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0448\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430, englisch Elena Bashkirova; * 1958 in Moskau) ist eine russische Pianistin, Mitgr\u00fcnderin des Metropolis Ensemble Berlin und k\u00fcnstlerische Leiterin des Jerusalemer Kammermusikfestivals (International Jerusalem Chamber Music Festival)."@de,
        """Yelena Dm\u00edtrievna Bashk\u00edrova (\u0415\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0448\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430, Mosc\u00fa, 1958) es una pianista y directora musical de origen ruso. Es hija del pianista y profesor Dmitri Bashk\u00edrov y curs\u00f3 sus estudios en el Conservatorio de Mosc\u00fa. Es la fundadora del grupo Metropolis Ensemble en Berl\u00edn, Alemania; y del Festival Internacional de M\u00fasica de C\u00e1mara de Jerusal\u00e9n (1998). Durante la fase final de la enfermedad de du Pr\u00e9, Barenboim y Bashk\u00edrova vivieron juntos y tuvieron dos hijos. El m\u00e1s joven es violinista y el mayor es manager y letrista del grupo de Hip-Hop alem\u00e1n "Level 8"."""@es,
        "\u0415\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0448\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430 (\u0440\u043e\u0434. 1958) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru,
        "\u30a8\u30ec\u30fc\u30ca\u30fb\u30d0\u30b7\u30e5\u30ad\u30ed\u30ef\uff08Elena Bashkirova\u30011958\u5e74 - \uff09\u306f\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u51fa\u8eab\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59275526;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elena_Bashkirova>,
        <http://viaf.org/viaf/59275526>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Elena_Bashkirova.
doremus_artist:0b506568-5732-34f1-a61f-0057f0dca533
owl:sameAs viaf:79172762; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79172762>.
doremus_artist:0cdaa5cc-9af3-3100-b9ba-43500269adb1
owl:sameAs viaf:69137818; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69137818>.
doremus_artist:0e526ad3-4d6b-3051-bd8c-9739b3ec1fe2
    dbp:birthPlace dbr:Kopidlno;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Josef Anton Steffan (eigentlich: Josef Anton\u00edn \u0160t\u011bp\u00e1n, auch Giuseppe Antonio Steffani; * 13. M\u00e4rz 1726 in Kopidlno, B\u00f6hmen; \u2020 12. April 1797 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist der Klassik, Cembalist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Josef Anton\u00edn \u0160t\u011bp\u00e1n or Joseph Anton Steffan (c.\u2009March 1726 \u2013 c.\u2009April 1797) was a Bohemian classical era composer and harpsichordist. Steffan was born in Kopidlno, Hradec Kr\u00e1lov\u00e9 Region, Bohemia in March 1726, the son of a schoolmaster and church organist. In 1741 he fled from the Prussian army to Vienna. He received his first musical lessons from his father but, in Vienna, he studied with Schilck and later became a student of Georg Christoph Wagenseil. He became the piano teacher of Maria Carolina and Marie Antoinette. In 1775, he contracted an eye disease which left him almost blind. He gave up his position at the court, but continued to compose. He died in Vienna in April 1797."@en,
        "Joseph Anton Steffan (albo Josef Anton\u00edn \u0160t\u011bp\u00e1n) (ur. marzec 1726, zm. kwiecie\u0144 1797) \u2013 czeski kompozytor okresu klasycyzmu i klawesynysta. Steffan urodzi\u0142 si\u0119 w Kopidlnie, Bohemia w marcu 1726. Jego ojciec by\u0142 nauczycielem i organist\u0105. W 1741, Steffan uciek\u0142 z wojska pruskiego i zamieszka\u0142 w Wiedniu. Pierwszym nauczycielem Steffana by\u0142 jego ojciec, nast\u0119pnymi Schilck i Georg Christoph Wagenseil. Steffan uczy\u0142 gry na fortepianie Mari\u0119 Antonin\u0119 i Mari\u0119 Karolin\u0119. Od 1775 cierpia\u0142 na chorob\u0119 oczu i sta\u0142 si\u0119 niemal niewidomy. Zmar\u0142 w Wiedniu w kwietniu 1797."@pl,
        "Joseph Anton SteffanJosef Anton\u00edn \u0160t\u011bp\u00e1n Joseph Anton Steffan ou Josef Anton\u00edn \u0160t\u011bp\u00e1n (n\u00e9 \u00e0 Kopidlno, en Boh\u00eame, le 14 mars 1726 \u2013 mort \u00e0 Vienne le 12 avril 1797) est un compositeur et un pianiste tch\u00e8que de la p\u00e9riode classique."@fr;
    owl:sameAs viaf:22336153;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Anton_Steffan>,
        <http://viaf.org/viaf/22336153>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joseph_Anton_Steffan.
doremus_artist:101d1523-47cd-3ea6-a39d-08c4681b4e3b
    rdfs:comment
        "Wolf Krakowski is a Yiddish-speaking song-writer, singer, and guitarist. He was born in 1947 at Saalfelden Farmach, an Austrian camp for displaced persons, where his parents, who were Polish Jews who survived the Holocaust in Russia, lived for a short while after World War II. Soon afterwards they moved to Sweden, and the small town of Eskilstuna, where the family stayed until 1954 when they moved to Toronto, Canada. Krakowski lives in Northampton, Massachusetts."@en;
    owl:sameAs viaf:98504899;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolf_Krakowski>,
        <http://viaf.org/viaf/98504899>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9fb05961-6c6c-4d08-84c7-4157de4f0276>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Wolf_Krakowski.
doremus_artist:115c07a1-d492-3790-bc5b-c08367c64ee8
    dbp:birthPlace dbr:Carcassonne;
    rdfs:comment
        "Nata a Carcassonne, \u00e8 cresciuta nel villaggio di Marseillette. \u00c8 figlia del musicista e cantante Didier Blanc; il cognome Ruiz, che usa normalmente sulle scene, \u00e8 in realt\u00e0 quello di sua nonna materna da nubile."@it,
        "Olivia Blanc (1 de enero de 1980, m\u00e1s conocida como Olivia Ruiz) es una cantante francesa. Comenz\u00f3 su carrera musical en el programa Star Academy de la televisi\u00f3n francesa en el 2001."@es,
        "Olivia Blanc (born 1 January 1980), known as Olivia Ruiz, is a female French pop singer of partial Spanish descent belonging to the nouvelle chanson genre. She gained fame after reaching the semi-finals of the French Star Academy series in 2001."@en,
        "Olivia Ruiz (* 1. Januar 1980 in Carcassonne als Olivia Blanc) ist eine franz\u00f6sische S\u00e4ngerin und Schauspielerin."@de,
        "Olivia Ruiz, de son vrai nom Olivia Blanc, est une chanteuse, une actrice et une r\u00e9alisatrice fran\u00e7aise n\u00e9e le 1er janvier 1980 \u00e0 Carcassonne. Elle a grandi dans le village de Marseillette. Elle est la fille du musicien-chanteur Didier Blanc, qui a notamment collabor\u00e9 avec l'orchestre de Ren\u00e9 Coll. Son nom de sc\u00e8ne, Ruiz, a \u00e9t\u00e9 choisi en hommage \u00e0 sa grand-m\u00e8re maternelle, dont c'est le nom de jeune fille."@fr,
        "Olivia Ruiz, w\u0142a\u015bciwie Olivia Blanc (ur. 1 stycznia 1980 w Carcassonne) - francuska piosenkarka. P\u00f3\u0142finalistka 1 edycji francuskiego Star Academy."@pl,
        "\u041e\u043b\u0438\u0432\u0438\u044f \u0420\u0443\u0438\u0437 (\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041e\u043b\u0438\u0432\u0438\u044f \u0411\u043b\u0430\u043d, \u0440\u043e\u0434. 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1980) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430. \u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438 \u00ab\u0424\u0430\u0431\u0440\u0438\u043a\u0438 \u0437\u0432\u0451\u0437\u0434\u00bb. \u0415\u0451 \u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u0451\u0440 \u2014 \u041c\u0430\u0442\u0438\u0430\u0441 \u041c\u0430\u043b\u044c\u0437\u043e, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Dionysos. \u041b\u0443\u0447\u0448\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 2007 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438 \u0412\u0438\u043a\u0442\u0443\u0430\u0440 \u0434\u0435 \u043b\u044f \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a. \u0421\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u00abFigaro Magazine\u00bb, \u0435\u0451 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u044b \u0437\u0430 2007 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u0438 880000 \u0435\u0432\u0440\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b\u043e \u0435\u0451 \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u0439 \u043f\u043e \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u0430\u043c \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0435\u0439 (\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 Zazie \u0438 \u0412\u0430\u043d\u0435\u0441\u0441\u044b \u041f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0438)."@ru;
    owl:sameAs viaf:49426466;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olivia_Ruiz>,
        <http://viaf.org/viaf/49426466>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5083e4bf-3246-4ab9-a6d3-23be8db8db2c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Olivia_Ruiz_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Olivia_Ruiz.
doremus_artist:116d03b0-bacc-392f-98c3-4cc3f51be05a
owl:sameAs viaf:45434568; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45434568>.
doremus_artist:11cfc3e3-910d-3a8f-896b-4528a95eca16
    rdfs:comment
        "Brian Hughes (born 1955) is a Canadian guitarist whose work draws from both the smooth jazz and world music genres. (Of the latter, his influences have thus far been primarily Latin.) Not restricted entirely to conventional guitars, Hughes has also been known to employ the oud, bouzouki and balalaika. He has for over twenty four years worked in the studio with singer/songwriter Loreena McKennitt, co-produced many of her recordings, and leads her touring band. Hughes has many albums starting from the early 1990s. His music is contemporary jazz using the jazz guitar for his instrumental music. His latest release is the CD Fast Train To A Quiet Place released in July 2011. Many of his works can be heard on The Weather Channel's Local on the 8's and on Sirius XM's Watercolors channel."@en,
        "Brian Hughes Brian Hughes (n\u00e9 en 1955) est un guitariste canadien de jazz fusion dont l'\u00e9tendue du r\u00e9pertoire va du smooth jazz, auquel il est souvent apparent\u00e9, aux musiques du monde (en particulier les musiques latines) en passant par le blues. Toutefois, il est loin de se contenter de jouer de la guitare, employant aussi parfois l'oud, le bouzouki ou la balalaika. Depuis plus de 15 ans, il travaille \u00e9galement en studio aux c\u00f4t\u00e9s de la chanteuse canadienne Loreena McKennitt, coproduit un bon nombre de ses disques et m\u00e8ne son orchestre lors des tourn\u00e9es."@fr;
    owl:sameAs viaf:24800999;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brian_Hughes_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/24800999>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d876c374-3823-4654-922d-43229ce268ea>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Brian_Hughes_(musician)>.
doremus_artist:124a0ecd-2e18-3eaf-b7c4-4fbe66f91773
owl:sameAs viaf:66701739; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66701739>.
doremus_artist:12585571-efae-3098-8d31-8ca8832d59f3
owl:sameAs viaf:17488106; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17488106>.
doremus_artist:133faa7f-679a-3147-9988-d26716feb197
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/El_Galpón,_Salta>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Buenos_Aires,_Argentina>;
    rdfs:comment
        "Eduardo Fal\u00fa (* 7. Juli 1923 in El Galp\u00f3n, Provinz Salta, Argentinien; \u2020 9. August 2013 in Buenos Aires) war einer der renommiertesten Gitarristen, Komponisten und S\u00e4nger Argentiniens."@de,
        "Eduardo Fal\u00fa (7 de julho de 1923, El Galp\u00f3n) \u00e9 um guitarrista e compositor argentino. Comp\u00f4s pe\u00e7as folcl\u00f3ricas sobre letras de Jaime D\u00e1valos, outras de car\u00e1ter \u00e9pico como o Romance de la Muerte de Juan Lavalle, em colabora\u00e7\u00e3o com o escritor Ernesto S\u00e1bato, sobre textos de Jorge Luis Borges."@pt,
        "Eduardo Fal\u00fa (El Galp\u00f3n, provincia de Salta, 7 de julio de 1923 - 9 de agosto de 2013 en Buenos Aires) fue un guitarrista y compositor argentino. Desde muy joven vivi\u00f3 en Met\u00e1n, donde su padre ten\u00eda un negocio de ramos generales. Sus progenitores, Juan y Fada Fal\u00fa, eran inmigrantes sirios. Comenz\u00f3 a tocar guitarra en forma autodidacta a los once a\u00f1os de edad, y en 1937 se radic\u00f3 en la ciudad de Salta donde realiz\u00f3 sus estudios. Desde 1945 residi\u00f3 en Buenos Aires, donde falleci\u00f3 en 2013."@es,
        "Eduardo Fal\u00fa (July 7, 1923 \u2013 August 9, 2013) was a well-known Argentine folk music guitarist and composer."@en,
        "Eduardo Fal\u00fa, n\u00e9 le 7 juillet 1923 \u00e0 El Galp\u00f3n (Province de Salta) et mort le 9 ao\u00fbt 2013 dans la province de C\u00f3rdoba, est un musicien, guitariste et auteur-compositeur argentin. Figure essentielle de la musique populaire dans son pays, il est l'auteur de 200 compositions principalement folkloriques, dont les c\u00e9l\u00e8bres La tonada del viejo amor et Zamba de la candelaria."@fr,
        "Eduardo Yamil Fal\u00fa (ur. 7 lipca 1923 w Salta, zm. 9 sierpnia 2013 w C\u00f3rdobie) \u2013 argenty\u0144ski gitarzysta i kompozytor."@pl;
    owl:sameAs viaf:75201211;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduardo_Fal\u00fa>,
        <http://viaf.org/viaf/75201211>,
        <https://musicbrainz.org/artist/404d01c9-28b5-48e5-bf9a-b25f4a1b3846>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/EduardoFalu.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Eduardo_Falú.
doremus_artist:1406ce3b-1a28-39f1-8b5a-23a45687a900
owl:sameAs viaf:19768673; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19768673>.
doremus_artist:14a7806b-3302-3e38-a59c-8ff3c87680b9
owl:sameAs viaf:85938457; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85938457>.
doremus_artist:159dde83-7649-3dd6-9c0c-562ce9ec85d6
    rdfs:comment
        "Willy Staquet est un accord\u00e9oniste belge \u00e9galement compositeur n\u00e9 \u00e0 La Louvi\u00e8re le 13 d\u00e9cembre 1920, s'est \u00e9teint \u00e0 l'\u00e2ge de 89 ans le 23 octobre 2010 \u00e0 Mons et repose au cimeti\u00e8re de La Louvi\u00e8re.Accord\u00e9oniste, Willy Staquet a connu et jou\u00e9 avec de c\u00e9l\u00e8bres musiciens du swing et du musette : Charles Verstraete, Edouard Duleu, Georges Cantournet, Gus Viseur, \u00c9mile Carrara, Tony Murena, Emile Prud'homme \u2026 Willy consid\u00e8re qu\u2019il a commenc\u00e9 tardivement l\u2019instrument, que son p\u00e8re pratiquait cependant en chevronn\u00e9 \u2014 ami du Fran\u00e7ais Henri Bastien, entre autres, il joua m\u00eame en 1925 avec Django Reinhardt."@fr;
    owl:sameAs viaf:12517503;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Willy_Staquet>,
        <http://viaf.org/viaf/12517503>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/WILLY_STAQUET.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Willy_Staquet.
doremus_artist:15fa7160-f079-30de-87c7-a37891c9d75a
owl:sameAs viaf:71151522; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71151522>.
doremus_artist:167bef22-5fdb-33ab-acff-91cd67e6c13b
owl:sameAs viaf:304701805; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/304701805>.
doremus_artist:1929d93d-9fe6-3331-b171-b439154652a7
    dbp:birthPlace dbr:Guangzhou;
    rdfs:comment
        "Chen Yi (chinesisch \u9673\u6021 / \u9648\u6021, Pinyin Ch\u00e9n Y\u00ed; * 4. April 1953 in Guangzhou, Guangdong) ist eine chinesische Komponistin zeitgen\u00f6ssischer Musik. Sie war die erste Frau, die einen Abschluss als Master of Arts (M.A.) in Komposition am Konservatorium in Beijing erlangte. Sie tritt auch als Violinistin in Erscheinung. Chen Yis Auftragskomposition Ballad, Dance and Fantasy f\u00fcr Cello und Orchester wurde am 10. M\u00e4rz 2004 von Yo-Yo Ma und dem Pacific Symphony Orchestra in Santa Ana, Kalifornien uraufgef\u00fchrt. Dirigent war Carl St. Clair."@de,
        "Chen Yi (simplified Chinese: \u9648\u6021; traditional Chinese: \u9673\u6021; pinyin: Ch\u00e9n Y\u00ed) (born April 4, 1953) is a Chinese violinist and composer of contemporary classical music. She was the first Chinese woman to receive a Master of Arts (M.A.) in music composition from the Central Conservatory of Music in Beijing. Yi was a finalist for the 2006 Pulitzer Prize for Music for her composition Si Ji (Four Seasons). In 2012, she was awarded the Brock Commission from the American Choral Directors Association."@en,
        "\u0427\u044d\u043d\u044c \u0418 (\u043a\u0438\u0442. \u0442\u0440\u0430\u0434. \u9673\u6021, \u0443\u043f\u0440. \u9648\u6021, \u043f\u0438\u043d\u044c\u0438\u043d\u044c: Ch\u00e9n Y\u00ed, 4 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1953, \u0413\u0443\u0430\u043d\u0447\u0436\u043e\u0443) \u2014 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430."@ru,
        "\u9648\u6021\uff081953\u5e744\u67084\u65e5\uff0d\uff09\u751f\u4e8e\u5e7f\u4e1c\u5e7f\u5dde\uff0c\u8457\u540d\u5973\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u73b0\u65c5\u5c45\u7f8e\u56fd\u3002 \u4e09\u5c81\u65f6\uff0c\u9648\u6021\u5f00\u59cb\u5b66\u4e60\u94a2\u7434\uff0c\u56db\u5c81\u65f6\u5b66\u4e60\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c1968\u5e74\u56e0\u4e0b\u519c\u6751\u63d2\u961f\u800c\u4e2d\u65ad\u5b66\u4e1a\u30021970\u5e74\u9648\u6021\u8fd4\u56de\u5e7f\u5dde\u5e76\u62c5\u4efb\u5e7f\u5dde\u4eac\u5267\u9662\u4e50\u961f\u9996\u5e2d\u3002\u57281978\u5e74\u6062\u590d\u9ad8\u8003\u540e\uff0c\u5979\u8003\u53d6\u4e86\u4e2d\u592e\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u4f5c\u66f2\u7cfb\u5e76\u5e08\u4ece\u4e8e\u5434\u7956\u5f3a\u6559\u6388\uff0c\u4e0e\u8c2d\u76fe\u3001\u9648\u5176\u94a2\u3001\u53f6\u5c0f\u7eb2\u3001\u90ed\u6587\u666f\u3001\u5468\u9f99\u3001\u5218\u7d22\u62c9\u7b49\u4eba\u540c\u73ed\u30021984\u5e74\uff0c\u9648\u6021\u521b\u4f5c\u94a2\u7434\u66f2\u300a\u591a\u8036\u300b\uff0c\u591a\u53d7\u597d\u8bc4\uff0c\u5e76\u4e8e1985\u5e74\u83b7\u5f97\u5168\u56fd\u7b2c\u56db\u5c4a\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\u6bd4\u8d5b\u7684\u4e00\u7b49\u5956\u3002 1986\u5e74\u9648\u6021\u6210\u4e3a\u4e2d\u592e\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u9996\u4f4d\u5973\u7855\u58eb\uff0c\u540c\u5e74\u83b7\u5956\u5b66\u91d1\u8d74\u7f8e\u56fd\u54e5\u4f26\u6bd4\u4e9a\u5927\u5b66\u6df1\u9020\uff0c\u5e08\u4ece\u7f8e\u7c4d\u534e\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5468\u6587\u4e2d\u548c\u963f\u6839\u5ef7\u4f5c\u66f2\u5bb6\u8fbe\u7ef4\u591a\u592b\u65af\u57fa\uff08Mario Davidovsky\uff09\u3002\u9648\u6021\u4e8e1993\u5e74\u83b7\u5f97\u535a\u58eb\u5b66\u4f4d\u4e4b\u540e\uff0c\u5148\u540e\u62c5\u4efb\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u548c\u7ebd\u7ea6\u65b0\u97f3\u4e50\u4e50\u56e2\u4f5c\u66f2\u5bb6\u987e\u95ee\u3001\u7f8e\u56fd\u5987\u5973\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u7684\u9a7b\u56e2\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5979\u7684\u4f5c\u54c1\u4e5f\u5728\u5168\u7f8e\u4e43\u81f3\u5168\u7403\u83b7\u5f97\u591a\u4e2a\u5927\u5956\u30022006\u5e74\uff0c\u9648\u6021\u88ab\u5bc6\u82cf\u91cc\u5927\u5b66\u582a\u8428\u65af\u5206\u6821\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u8058\u4e3a\u7ec8\u8eab\u6559\u6388\u30022008\u5e74\u9648\u6021\u63a5\u53d7\u82f1\u56fdBBC\u5e7f\u64ad\u4e09\u53f0\u59d4\u6258\uff0c\u521b\u4f5c\u7ba1\u5f26\u4e50\u66f2\u300a\u5965\u6797\u5339\u514b\u4e4b\u706b\u300b\u3002"@zh,
        "\u9673\u6021\uff08\u30c1\u30a7\u30f3\u30fb\u30a4\u3001\u30c1\u30a7\u30f3\u30fb\u30a4\u30fc\u3001\u82f1\u8a9e\u8868\u8a18\uff1aChen Yi, 1953\u5e744\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u4e2d\u56fd\u306e\u73fe\u4ee3\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\uff08Contemporary classical music\uff09\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4e2d\u56fd\u4eba\u5973\u6027\u3068\u3057\u3066\u521d\u3081\u3066\u5317\u4eac\u5e02\u306e\u4e2d\u592e\u97f3\u697d\u5b66\u9662\u304b\u3089\u4f5c\u66f2\u306e\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30a2\u30fc\u30c4\uff08M.A.\uff09\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116868700;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chen_Yi_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/100870209>,
        <http://viaf.org/viaf/116868700>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d66a8c28-9d67-4b81-a068-af4beb185570>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Chen_Yi_(composer)>.
doremus_artist:1a5fb1ce-a882-35de-ac3d-246d3cdf04d8
owl:sameAs viaf:53379276; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53379276>.
doremus_artist:1a8ace96-69ac-307b-a97a-0a0fd1ce58cd
    dbp:birthPlace dbr:Ireland;
    dbp:deathPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir John McCormack (homonymie) et McCormack. John Francis McCormack (Athlone, le 14 juin 1884 - Dublin, le 16 septembre 1945) est un t\u00e9nor irlandais renomm\u00e9 pour sa diction parfaite et sa ma\u00eetrise de la respiration qui a chant\u00e9 pour l'op\u00e9ra et dans la musique populaire. Une piece de 10 euros est imprimee a son effegie en 2014."@fr,
        "John Francis McCormack (*14 de junio del 1884, \u2020 16 de septiembre del 1945), fue un tenor l\u00edrico irland\u00e9s, activo en \u00f3pera, Lied y m\u00fasica popular. Es considerado uno de los mejores tenores representando el bel canto de la escuela previa a Enrico Caruso. A la vez fue uno de los primeros cantantes estelares del nuevo medio de grabaci\u00f3n de sonido."@es,
        "John Francis, Count McCormack, KSG, KSS, KHS (14 June 1884 \u2013 16 September 1945) was an Irish tenor, celebrated for his performances of the operatic and popular song repertoires, and renowned for his diction and breath control. He was also a Papal Count. He became a naturalised American citizen before returning to live in Ireland."@en,
        "John McCormack (* 14. Juni 1884 in Athlone, Irland; \u2020 16. September 1945 in Dublin) war ein irischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0424\u0440\u044d\u043d\u0441\u0438\u0441 \u041c\u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u043c\u0430\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Francis McCormack; 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 1884 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 16 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1945 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0430\u0440\u0438\u0439 \u0438 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439\u0441\u044f \u0434\u0438\u043a\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u0435\u043c \u0434\u044b\u0445\u0430\u043d\u0438\u044f. \u041d\u043e\u0441\u0438\u043b \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b \u043f\u0430\u043f\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u0440\u0430\u0444\u0430. \u041d\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0443 \u0438 \u0436\u0438\u043b \u0432 \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:37102744;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_McCormack_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/37102744>,
        <https://musicbrainz.org/artist/22c3d1de-793c-4094-b60a-26775617c14b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_McCormack_cph.3a03759.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_McCormack_(tenor)>.
doremus_artist:1b430c01-50b3-3f96-9e2e-eb944f857a67
owl:sameAs viaf:135108612; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/135108612>.
doremus_artist:1bb18a37-762b-3336-ba40-46909d114f9a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Marl,_North_Rhine-Westphalia>;
    rdfs:comment
        "Matthias Pintscher (* 29. Januar 1971 in Marl) ist ein deutscher Komponist und Dirigent."@de,
        "Matthias Pintscher (Marl, 29 de enero de 1971, Marl) es un compositor y director de orquesta alem\u00e1n."@es,
        """Matthias Pintscher (Marl, 29 januari 1971) is een Frans \u2013 Duits componist en dirigent. Hij verkreeg zijn muzikale opleiding bij Giselher Klebe aan de Hochschule f\u00fcr Musik Detmold in Detmold en later nog aan de Robert-Schumann-Hochschule D\u00fcsseldorf in D\u00fcsseldorf. Hij kreeg daar les van Manfred Trojahn. Al eerder had hij gestudeerd bij Hans Werner Henze in Londen, die hij in 1990 ook in Montepulciano tijdens de "Cantiere Internazionale d'Arte" nader leerde kennen. Met verschillende studiebeursen (F\u00f6rderpreis van de S\u00fcddeutsche Rundfunk Stuttgart, Studienstiftung des deutschen Volkes, Stipendium "Rolf-Liebermann-Preis" van de K\u00f6rber-stichting Hamburg voor operacomposities, "Wilfried-Steinbrenner-Stipendium" van de "Dramatiker Union" Berlijn, D(eutscher)-A(kademischer)-A(uslands)-D(ienst)-Stip"""@nl,
        "Matthias Pintscher (born 29 January 1971) is a German composer and conductor. As a youth, he studied the violin and conducting."@en,
        "Matthias Pintscher Matthias Pintscher (n\u00e9 le 29 janvier 1971 \u00e0 Marl) est un compositeur et chef d'orchestre allemand. Violoniste de formation, il a \u00e9galement \u00e9tudi\u00e9 la direction d'orchestre."@fr,
        "\u041c\u0430\u0442\u0442\u0438\u0301\u0430\u0441 \u041f\u0438\u0301\u043d\u0447\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Matthias Pintscher, 29 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1971, \u041c\u0430\u0440\u043b\u044c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30de\u30c6\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30d4\u30f3\u30c1\u30e3\u30fc\uff08Matthias Pintscher\u30011971\u5e741\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:55308597;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matthias_Pintscher>,
        <http://viaf.org/viaf/55308597>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3998a0e5-bcf4-41ff-951d-cddafd51cbb9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Matthias_Pintscher.
doremus_artist:1bf92851-05ad-3d1f-8e84-42155caea00c
    owl:sameAs viaf:27273588;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27273588>,
        <https://musicbrainz.org/artist/81cb6e96-ef34-4d89-b9b8-5385f0f9ed0f>.
doremus_artist:1cf063f1-fb98-3b88-bb7f-36383f71257d
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_Romania;
    dbp:deathPlace dbr:Cluj-Napoca;
    rdfs:comment
        "Emil Simon (24 Sept 1936 \u2013 25 February 2014) was a Romanian conductor and composer."@en,
        "\u042d\u043c\u0438\u043b \u0421\u0438\u043c\u043e\u043d (\u0440\u0443\u043c. Emil Simon; 24 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1936, \u041a\u0438\u0448\u0438\u043d\u0451\u0432 \u2014 25 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2014, \u041a\u043b\u0443\u0436-\u041d\u0430\u043f\u043e\u043a\u0430) \u2014 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0432 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041a\u043b\u0443\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d\u0430 \u0427\u043e\u043b\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0443 \u0421\u0438\u0433\u0438\u0437\u043c\u0443\u043d\u0434\u0430 \u0422\u043e\u0434\u0443\u0446\u044d. \u0421\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0435 \u0438 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c\u0435, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0443 \u041d\u0430\u0434\u0438 \u0411\u0443\u043b\u0430\u043d\u0436\u0435, \u041e\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435 \u041c\u0435\u0441\u0441\u0438\u0430\u043d\u0430, \u041c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044f \u0420\u043e\u0437\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044f \u0438 \u0421\u0435\u0440\u0434\u0436\u0438\u0443 \u0427\u0435\u043b\u0438\u0431\u0438\u0434\u0430\u043a\u0435. \u0412 1964 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0411\u0435\u0437\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432. \u0412 2001 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0421\u0438\u043c\u043e\u043d\u0443 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043f\u0440\u0438\u0441\u0432\u043e\u0435\u043d\u043e \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0438\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u041a\u043b\u0443\u0436-\u041d\u0430\u043f\u043e\u043a\u0430."@ru,
        "\u30a8\u30df\u30eb\u30fb\u30b7\u30e2\u30f3\uff08Emil Simon, 1936\u5e749\u670824\u65e5 - 2014\u5e742\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ad\u30b7\u30ca\u30a6\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\uff16\u6b73\u306e\u9803\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3076\u3002\u30b2\u30aa\u30eb\u30b2\u30fb\u30c7\u30a3\u30de\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b7\u30ae\u30b9\u30e0\u30f3\u30c8\u30fb\u30c8\u30a5\u30c9\u30a5\u30c4\u30a1\u306b\u4f5c\u66f2\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30f3\u30fb\u30b7\u30aa\u30e9\u30f3\u306b\u6307\u63ee\u3092\u5e2b\u4e8b\u30021960\u5e74\u306b\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u30c8\u30e9\u30f3\u30b7\u30eb\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u5dde\u7acb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u304c\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306b\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3001\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30ed\u30b6\u30f3\u30bf\u30eb\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3001\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u6559\u308f\u308a\u3001\u30bb\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30c1\u30a7\u30ea\u30d3\u30c0\u30c3\u30b1\u306b\u3082\u52a9\u8a00\u3092\u4ef0\u3044\u3060\u30021964\u5e74\u306b\u306f\u30d6\u30b6\u30f3\u30bd\u30f3\u56fd\u969b\u6307\u63ee\u8005\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u3001\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u5185\u5916\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u5ba2\u6f14\u3092\u7e70\u308a\u8fd4\u3057\u3064\u3064\u30c8\u30e9\u30f3\u30b7\u30eb\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u5dde\u7acb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30dd\u30b9\u30c8\u306b\u7559\u307e\u3063\u305f\u3002 \u30af\u30eb\u30b8\u30e5\uff1d\u30ca\u30dd\u30ab\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51888802;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emil_Simon>,
        <http://viaf.org/viaf/51888802>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emil_Simon_conductor_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Emil_Simon.
doremus_artist:1e60faeb-29af-3ef6-b3c7-8c83e92ae78c
owl:sameAs viaf:12554355; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12554355>.
doremus_artist:1ee956d4-0b59-3a58-833b-e0de577ab4e9
owl:sameAs viaf:47030217; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47030217>.
doremus_artist:1f0e95cb-e8ad-3ca5-965a-f51a29ff526a
owl:sameAs viaf:17408052; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17408052>.
doremus_artist:21422870-c154-3dcc-b5c2-fecc933f10e4
owl:sameAs viaf:94251484; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/94251484>.
doremus_artist:2158d1c8-4f19-3bdc-8ea8-94ae37ebc387
owl:sameAs viaf:56820209; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56820209>.
doremus_artist:2187129c-a744-3faf-a66e-b05528fbacfe
    rdfs:comment
        "Richard Kenneth Marlow (26 July 1939 \u2013 16 June 2013) was an English choral conductor and organist. Born in Banstead, Surrey, he attended St Olave's and St Saviour's Grammar School in Southwark and was head chorister at Southwark Cathedral. He attained his FRCO at the age of 17 years and was an Organ Scholar and later Research Fellow of Selwyn College, Cambridge. He studied with Thurston Dart, writing a doctoral dissertation on the 17th-century virginalist, Giles Farnaby. After teaching at Southampton University he returned to Cambridge in 1968, succeeding Raymond Leppard as Fellow and Director of Music at Trinity and taking up a lectureship in the University Music Faculty."@en;
    owl:sameAs viaf:66657971;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Marlow>,
        <http://viaf.org/viaf/66657971>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bea2ffa0-0aac-42d0-9934-0abba52cb316>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Richard_Marlow.
doremus_artist:21a07bfc-0bb9-3f88-932a-96f3797fa26d
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Tobias Picker (* 18. Juli 1954 in New York City) ist ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Tobias Picker (New York City, 18 juli 1954) is een Amerikaans componist."@nl,
        "Tobias Picker (born July 18, 1954) is an American composer who writes in a range of genres: orchestral, opera and chamber works. He has received numerous commissions, especially for operas, and in 2010 composed his first ballet on commission."@en,
        "Tobias Picker (n\u00e9 \u00e0 New York le 18 juillet 1954) est un compositeur am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:101048342;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tobias_Picker>,
        <http://viaf.org/viaf/101048342>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a347300b-3506-4718-a8ce-b7dfc00b39b1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Parkave23.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Tobias_Picker.
doremus_artist:22344e1a-581c-3a9c-a527-69bce1564057
owl:sameAs viaf:40806940; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40806940>.
doremus_artist:2305918b-0d55-3527-8414-854b546e0d8e
owl:sameAs viaf:42049663; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42049663>.
doremus_artist:232bb60a-d464-39f2-b59b-bb264b42812b
owl:sameAs viaf:301031365; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/301031365>.
doremus_artist:24fabf3e-8b58-3307-a0b3-d18c0cc64a9f
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Johan Helmich Roman (* 26. Oktober 1694 in Stockholm; \u2020 20. November 1758 im Ryssby socken in der N\u00e4he von Kalmar) war ein schwedischer Komponist der Barockzeit."@de,
        """Johan Helmich Roman (26 October 1694 \u2013 20 November 1758) was a Swedish Baroque composer. He has been called "the father of Swedish music" or "the Swedish Handel." He was the leader of Swedish Opera through most of Swedish Opera's Age of Liberty."""@en,
        "Johan Helmich Roman (ur. 26 pa\u017adziernika 1694 w Sztokholmie, zm. 20 listopada 1758 w Haraldsm\u00e5la niedaleko Kalmaru) \u2013 szwedzki kompozytor p\u00f3\u017anego baroku. Cz\u0142onek Kr\u00f3lewskej Szwedzkiej Akademii Nauk."@pl,
        "Johan Helmich Roman est un musicien baroque su\u00e9dois n\u00e9 le 26 octobre 1694 \u00e0 Stockholm et mort le 20 novembre 1758 pr\u00e8s de Kalmar \u00e0 Lilla Haraldsm\u00e5la. Il est g\u00e9n\u00e9ralement consid\u00e9r\u00e9 comme \u00ab le p\u00e8re de la musique su\u00e9doise \u00bb."@fr,
        "\u042e\u0301\u0445\u0430\u043d \u0425\u0435\u0301\u043b\u044c\u043c\u0438\u043a \u0420\u0443\u0301\u043c\u0430\u043d (\u0448\u0432\u0435\u0434. Johan Helmich Roman, 26 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1694, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c \u2014 20 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1758, \u0425\u0430\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434\u0441\u043c\u043e\u043b\u0430, \u041a\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0435\u043d) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u0438, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30e6\u30fc\u30cf\u30f3\u30fb\u30d8\u30eb\u30df\u30af\u30fb\u30eb\u30fc\u30de\u30f3\uff08Johan Helmich Roman, 1694\u5e7410\u670826\u65e5 \u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0 - 1758\u5e7411\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u5317\u6b27\u3067\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5317\u6b27\u3067\u306f \u300c\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u97f3\u697d\u306e\u7236\u300d \u3084 \u300c\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u300d \u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002\u5b9f\u969b\u30eb\u30fc\u30de\u30f3\u306f\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u306b\u5165\u9580\u3057\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u69d8\u5f0f\u306b\u3064\u3044\u3066\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:95205664;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johan_Helmich_Roman>,
        <http://viaf.org/viaf/294829903>,
        <http://viaf.org/viaf/95205664>,
        <https://musicbrainz.org/artist/993802a2-64e3-46be-99d1-3a8e566d3124>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johan_Helmich_Roman_-_schwedischer_Komponist.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johan_Helmich_Roman.
doremus_artist:27f6866a-199e-32b9-81e1-29a25e47b8a2
    owl:sameAs viaf:64247419;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64247419>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gregorio_Sciroli.
doremus_artist:2a2bab7a-af70-3e40-98c4-be2c85c7868b
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "John Robert Armbruster (* 9. Oktober 1896 in Philadelphia, Pennsylvania; \u2020 20. Juni 1994 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Komponist, Dirigent und Arrangeur."@de,
        "Robert Armbruster (October 9, 1897 \u2013 June 20, 1994) was a Philadelphia-born American composer, conductor, pianist and songwriter. His pseudonyms for piano rolls included Henri Bergman, Edwin Gabriel, Robert Romayne, Robert Summers. During the 1940s, Armbruster was the conductor of the NBC Hollywood Orchestra for many charitable specials."@en;
    owl:sameAs viaf:9037697;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Armbruster>,
        <http://viaf.org/viaf/9037697>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Armbruster.
doremus_artist:2a6bf912-7b0c-3f2a-b0a1-a1b9116cc6cb
    dbp:birthPlace dbr:Girona;
    dbp:deathPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Professore al conservatorio di Barcellona, \u00e8 stato autore di opere liriche, balletti, lavori sinfonici, corali e da camera, molti dei quali si ispirano al folklore catalano, oltre a numerosi lavori per il cinema e la televisione."@it,
        "Xavier Montsalvatge (* 11. M\u00e4rz 1912 in Girona; \u2020 7. Mai 2002 in Barcelona) war ein spanischer Komponist und Musikkritiker aus Katalonien. Er gilt als eine der Schl\u00fcsselfiguren der spanischen Musik der zweiten H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Xavier Montsalvatge (Gerona, 11 maart 1912 - Barcelona, 7 mei 2002) was een Spaanse componist en muziekcriticus en een van de sleutelfiguren van de Spaanse muziek van de tweede helft van de 20e eeuw."@nl,
        "Xavier Montsalvatge i Bassols (Catalan pronunciation: [\u0283\u0259\u03b2i\u02c8e muns\u0259\u026b\u02c8\u03b2ad\u0292\u0259]; 11 March 1912 \u2013 7 May 2002) was a Spanish composer and music critic. He was one of the most influential music figures in Catalan music during the latter half of the 20th century."@en,
        "Xavier Montsalvatge i Bassols (Gerona, 11 de marzo de 1912 - Barcelona, 7 de mayo de 2002), compositor y cr\u00edtico musical espa\u00f1ol, una de las figuras claves de la m\u00fasica espa\u00f1ola de la segunda mitad del siglo XX."@es,
        "Xavier Montsalvatge i Bassols est un compositeur et critique musical espagnol n\u00e9 le 11 mars 1912 \u00e0 G\u00e9rone (Catalogne) et mort le 7 mai 2002 \u00e0 Barcelone. Il compte parmi les plus influents repr\u00e9sentants de la musique catalane au cours de la seconde moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "\u0428\u0430\u0432\u044c\u0435 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0441\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0442\u0436\u0435 (\u043a\u0430\u0442. Xavier Montsalvatge; 11 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1912, \u0416\u0438\u0440\u043e\u043d\u0430 \u2014 7 \u043c\u0430\u044f 2002, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430) \u2014 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30cf\u30d3\u30a8\u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30b5\u30eb\u30d0\u30fc\u30c1\u30a7\uff08Xavier Montsalvatge\u30011912\u5e743\u670811\u65e5 - 2002\u5e745\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114831608;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Xavier_Montsalvatge>,
        <http://viaf.org/viaf/114831608>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Xavier_Montsalvatge.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Xavier_Montsalvatge.
doremus_artist:2a94f165-494d-352f-a6cb-8e3da95747f0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Haven,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Biff McGuire est un acteur et sc\u00e9nariste am\u00e9ricain n\u00e9 le 25 octobre 1926 \u00e0 New Haven, Connecticut (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        """William "Biff" McGuire (born October 25, 1926, New Haven, Connecticut) is an American actor. In recent years he has used the name William Biff McGuire professionally. In a career that has spanned 50 years, McGuire has collected a number of theatrical credits. He was acclaimed for his role as Woody in the 1960 revival of the musical Finian's Rainbow  and played King Arthur in one of the first national tours of Camelot. He was nominated for two Tony Awards during his career."""@en;
    owl:sameAs viaf:79760286;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Biff_McGuire>,
        <http://viaf.org/viaf/79760286>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Biff_McGuire.
doremus_artist:2ab0ba4a-f87a-34c4-bda2-36756e44c22f
owl:sameAs viaf:37115711; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37115711>.
doremus_artist:2ab3c40f-a6ed-397d-9604-8625cccd9bcb
    owl:sameAs viaf:100314343;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100314343>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d5bd5116-b37f-4c3d-9025-cf60c57d4f1d>.
doremus_artist:2ab4c781-a995-3eb5-a98a-4f502d8ac37f
    dbp:birthPlace dbr:Hawaii;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington_(U.S._state)>;
    rdfs:comment
        "Sol Hoopii (* 1902 in Honolulu, Hawaii-Territorium, als Solomon Ho'opi'i Ka'ai'ai; \u2020 16. November 1953) war ein US-amerikanischer S\u00e4nger und Musiker, der als einer der erfolgreichsten Interpreten der Hawaii-Musik des 20. Jahrhunderts gilt. Er mischte traditionelle hawaiische Musik oft mit Blues und Jazz-Elementen. Wegen seiner virtuosen Art beeinflusste er viele weitere Musiker, nicht nur im Bereich der Hawaii-Musik. Seine Soli wurden von amerikanischen Country-Musikern noch bis in die 1950er-Jahre hinein kopiert."@de,
        "Sol Hoopii ou Sol Ho\u02bbopi\u02bbi (Solomon Ho\u02bbopi\u02bbi Ka\u02bbai\u02bbai \u00e0 l\u2019\u00e9tat civil), n\u00e9 en 1902 \u00e0 Honolulu et mort le 16 novembre 1953 \u00e0 Seattle, est un guitariste hawa\u00efen. Il est reconnu comme un des premiers musiciens \u00e0 avoir jou\u00e9 sur une guitare amplifi\u00e9e \u00e9lectriquement. Il est \u00e9galement consid\u00e9r\u00e9 comme le plus grand joueur de lap steel guitar de tous les temps."@fr,
        """Sol Ho\u02bbopi\u02bbi (Hawaiian pronunciation: [\u02ccho\u0294o\u02c8pi\u0294i]) (1902\u201316 November 1953) was born Solomon Ho\u02bbopi\u02bbi Ka\u02bbai\u02bbai in Honolulu, Hawaii. He was a Native Hawaiian guitarist, claimed by many as the all-time best lap steel guitar virtuoso, and he is one of the most famous original Hawaiian steel guitarists, along with Joseph Kekuku, Frank Ferera, Sam Ku West and "King" Bennie Nawahi."""@en;
    owl:sameAs viaf:37112443;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sol_Ho\u02bbopi\u02bbi>,
        <http://viaf.org/viaf/37112443>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e755a3d8-c083-400c-8b0c-9dd07c3c50d5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sol_Hoopii.
doremus_artist:2b9e29f3-9ce7-3d95-93e6-ca1239dd7d2b
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Lorenzo Regazzo, (born in Venice) is an opera singer. His voice can be categorised as bass, bass-baritone or basso cantante. He is especially well known for interpreting Baroque, Classical, and bel canto repertoire. Among the qualities frequently noted by the critical press are his virtuosic coloratura technique, sumptuous tone, and vivid stage presence. Performing at the major opera and concert venues of Europe, as well as in Japan and the USA, Regazzo has also been a regular guest at musical events such as the Salzburg Festival and the Rossini Opera Festival in Pesaro."@en,
        "\u041b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u043e \u0420\u0435\u0433\u0430\u0446\u0446\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Lorenzo Regazzo, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441, \u0431\u0430\u0441-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d)"@ru;
    owl:sameAs viaf:85100367;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lorenzo_Regazzo>,
        <http://viaf.org/viaf/85100367>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lorenzo_Regazzo.
doremus_artist:2bc28ce1-2fc6-3f0a-926a-8e87d22dd57b
owl:sameAs viaf:5116387; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5116387>.
doremus_artist:2d887a2c-67a8-358b-90fb-5e5598ab4250
owl:sameAs viaf:18398933; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18398933>.
doremus_artist:2d9566e2-d060-330a-8239-d53658728d0c
    dbp:birthPlace dbr:Monte_Urano;
    rdfs:comment
        "Detto Mariano (born 27 July 1937) is an Italian composer, arranger, lyricist, pianist, record producer and music publisher."@en,
        "Ha collaborato con moltissimi artisti, di cui i pi\u00f9 noti sono Adriano Celentano, Al Bano, Mario Del Monaco, Mina, Lucio Battisti e molti altri, realizzando gli arrangiamenti di alcune canzoni entrate nella storia della musica leggera italiana e diventando uno dei pi\u00f9 noti arrangiatori italiani. Ha composto inoltre le musiche per molte canzoni di successo e per molte colonne sonore."@it;
    owl:sameAs viaf:18920075;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Detto_Mariano>,
        <http://viaf.org/viaf/18920075>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4dc936fa-75b3-4fa1-9363-8c7882ff1fca>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Detto_Mariano.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Detto_Mariano.
doremus_artist:2dad7f43-0525-3769-96cc-84eeb5bb3e0c
owl:sameAs viaf:28342250; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28342250>.
doremus_artist:2f2ce032-f3f5-3b68-a875-a15bdf31e03e
owl:sameAs viaf:87287176; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87287176>.
doremus_artist:2f5d039b-4cd6-33a9-a216-6a183bf7a3c7
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Philip Boas Yampolsky (* 20. Oktober 1920 in New York City; \u2020 28. Juli 1996 im St. Luke's Hospital ebenda) war ein amerikanischer \u00dcbersetzer japanischer Literatur und Buddhismuskundler mit Zen als Forschungsschwerpunkt. Yampolsky war ein Enkel des Anthropologen und Ethnologen Franz Boas. Nach dem Krieg konnte Yampolsky Dank eines Fulbright-Stipendiums in Ky\u014dto Buddhismus studieren, wo er von 1954 bis 1962 blieb. In dieser Zeit erstellte er die ersten \u00dcbersetzungsarbeiten zen-buddhistischer Literatur, u. a. in Kooperation mit Gary Snyder, Burton Watson, Yoshitaka Iriya und Seizan Yanagida."@de,
        "Philip Boas Yampolsky (October 20, 1920 \u2013 July 28, 1996) was an eminent translator and scholar of Zen Buddhism and a former Director of the C. V. Starr East Asian Library of Columbia University. A scholar of Chinese and Japanese religious traditions and a specialist in Zen studies, Yampolsky was known for his translations of canonical Zen writings, which were used as textbooks in both graduate and undergraduate Asian studies courses in American universities. His style was regarded as highly analytical."@en;
    owl:sameAs viaf:4098723;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philip_Yampolsky>,
        <http://viaf.org/viaf/4098723>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philip_Yampolsky.
doremus_artist:3052d897-4a5c-36b7-b7ed-845d4aa67a78
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Kerstin Avemo (* 27. Oktober 1973 in Stockholm) ist eine schwedische Operns\u00e4ngerin (Sopran, Koloratursopran)."@de,
        "Kerstin Avemo, born October 27, 1973  in Stockholm, is a Swedish opera singer with an active international career as a coloratura soprano."@en;
    owl:sameAs viaf:244204153;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kerstin_Avemo>,
        <http://viaf.org/viaf/244204153>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Kerstin_Avemo.
doremus_artist:30744e71-b4c7-32d2-affb-da5efd54cfc2
owl:sameAs viaf:80113904; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80113904>.
doremus_artist:30cd3c13-e43b-3c72-884c-8dec32aa201c
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Figura decisamente poliedrica, Bussotti \u00e8 anche conosciuto come pittore, poeta, romanziere, regista teatrale e di film, attore, cantante, scenografo e costumista. Sylvano Bussotti \u00e8 Accademico Effettivo dell'Accademia Nazionale di Santa Cecilia."@it,
        "Silvano Bussotti, conhecido como Sylvano, (Floren\u00e7a, 1 de outubro de 1931) \u00e9 um compositor italiano contempor\u00e2neo cujo trabalho tem uma nota\u00e7\u00e3o incomum."@pt,
        "Sylvano Bussotti (* 1. Oktober 1931 in Florenz) ist ein italienischer Komponist und K\u00fcnstler."@de,
        "Sylvano Bussotti (Florence, 1 oktober 1931) is een Italiaans componist van eigentijdse klassieke muziek, wiens werk vaak op ongebruikelijke manier genoteerd staat, wat nogal eens speciale problemen oplevert bij de uitvoering ervan."@nl,
        "Sylvano Bussotti (Florencia, 1 de octubre de 1931) es un artista italiano, especialmente conocido como compositor, aunque ha cultivado otras ramas del arte como la pintura, la poes\u00eda, la novela, la direcci\u00f3n teatral y cinematogr\u00e1fica, el canto o la escenograf\u00eda. Es miembro de la Academia Nacional de Santa Cecilia."@es,
        "Sylvano Bussotti (born 1 October 1931) is an Italian composer of contemporary music whose work is unusually notated and often creates special problems of interpretation."@en,
        "Sylvano Bussotti est un compositeur, interpr\u00e8te, peintre, \u00e9crivain, metteur en sc\u00e8ne, cr\u00e9ateur de costumes et acteur italien n\u00e9 \u00e0 Florence le 1er octobre 1931."@fr,
        "\u30b7\u30eb\u30f4\u30a1\u30fc\u30ce\u30fb\u30d6\u30c3\u30bd\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Sylvano Bussotti\u30011931\u5e7410\u67081\u65e5 - \u3001\u30d6\u30bd\u30c3\u30c6\u30a3\u3001\u53c8\u306f\u30d6\u30be\u30c3\u30c6\u30a3\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u5834\u5408\u3082\u3042\u308b\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u753b\u5bb6\u3001\u30c7\u30b6\u30a4\u30ca\u30fc\u3001\u4f5c\u5bb6\u3001\u8a69\u4eba\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u4ff3\u512a\u3001\u30a4\u30e9\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30bf\u30fc\u3001\u821e\u53f0\u76e3\u7763\u3001\u632f\u4ed8\u5e2b\u3001\u6f14\u51fa\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22214992;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sylvano_Bussotti>,
        <http://viaf.org/viaf/22214992>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sylvano_Bussotti.
doremus_artist:30e023ff-915a-31a0-bd22-fe21d543c14b
    owl:sameAs viaf:5131878;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5131878>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cf1f7aee-f413-45b9-be90-ae94f29ff6f4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Leszek_Moder.
doremus_artist:32448253-1672-3965-94e6-9fe2c8aefa51
    owl:sameAs viaf:34721211;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34721211>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d462b367-ea23-4451-be58-d21fd3ddb543>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jindich_Feld.
doremus_artist:331fbc22-d0b1-3035-b72a-05e6a8105bf0
    rdfs:comment
        "Lorenz Lemlin (also: Laurentius Lemlin; ca. 1495 \u2013 ca. 1549) was a German composer of the Renaissance. Lemlin studied in Heidelberg, and was a singer and later Kapellmeister of the Hofkantorei there. Among his pupils was Georg Forster, who published many of Lemlin's lieder in his collection Frische teutsche Liedlein, as well as Jobst von Brandt, Caspar Othmayr, and Stefan Zirler. Another of Lemlin's works is: Der Gutzgauch auf dem Zaune sa\u00df."@en,
        "Lorenz Lemlin (auch: Laurentius Lemlin; * um 1495; \u2020 um 1549) war ein deutscher Komponist der Renaissance. Lemlin studierte in Heidelberg, und war S\u00e4nger und sp\u00e4ter Kapellmeister der dortigen Hofkantorei. Zu seinen Sch\u00fclern z\u00e4hlen Georg Forster, der viele von Lemlins Liedern in seiner Sammlung Frische teutsche Liedlein aufnahm, sowie Jobst von Brandt, Caspar Othmayr und Stefan Zirler."@de;
    owl:sameAs viaf:115736493;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lorenz_Lemlin>,
        <http://viaf.org/viaf/115736493>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lorenz_Lemlin.
doremus_artist:334ddac7-68a4-3596-b13b-bf2c59fd0e1c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Okemah,_Oklahoma>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Considerato tra i folk singer pi\u00f9 importanti della storia della musica americana, ebbe molta influenza su artisti quali Bob Dylan, Phil Ochs, Joan Baez, Bruce Springsteen, Joe Strummer, Billy Bragg, Jeff Tweedy e Ramblin' Jack Elliot. \u00c8 stato autore di numerosi blues parlati, derivazione del blues e stile precursore della successiva canzone di protesta. Il suo repertorio include canzoni a sfondo politico, ballate tradizionali, canzoni per bambini e brani improvvisati. Molte delle sue registrazioni sono conservate nella Library of Congress."@it,
        """Woodrow Wilson "Woody" Guthrie (/\u02c8\u0261\u028c\u03b8ri/; July 14, 1912 \u2013 October 3, 1967) was an American singer-songwriter and musician whose musical legacy includes hundreds of political, traditional, and children's songs, along with ballads and improvised works. He frequently performed with the slogan This machine kills fascists displayed on his guitar. His best-known song is "This Land Is Your Land". Many of his recorded songs are archived in the Library of Congress. Songwriters such as Bob Dylan, Phil Ochs, Johnny Cash, Bruce Springsteen, Robert Hunter, Harry Chapin, John Mellencamp, Pete Seeger, Andy Irvine, Joe Strummer, Billy Bragg, Jerry Garcia, Jay Farrar, Bob Weir, Jeff Tweedy, Bob Childers, Sammy Walker and Tom Paxton have acknowledged Guthrie as a major influence."""@en,
        """Woodrow Wilson "Woody" Guthrie (Okemah, 14 de julho de 1912 \u2014 Nova Iorque, 3 de outubro de 1967) foi um cantor e compositor americano de folk music. Seu legado musical \u00e9 composto por centenas de m\u00fasicas, baladas e obras improvisadas que abrangem desde temas pol\u00edticos, m\u00fasicas tradicionais at\u00e9 can\u00e7\u00f5es infantis. Guthrie tocava frequentemente com sua guitarra que possui o slogan "This machine kills fascists" ("Esta m\u00e1quina mata fascistas"). \u00c9 talvez mais bem conhecido por sua can\u00e7\u00e3o "This Land Is Your Land", regularmente cantada nas escolas americanas. Muitas de suas m\u00fasicas gravadas est\u00e3o arquivadas na Biblioteca do Congresso, nos Estados Unidos."""@pt,
        """Woodrow Wilson (Woody) Guthrie (Okemah, Oklahoma, 14 juli 1912 - New York, 3 oktober 1967) was een productief en invloedrijk Amerikaans folkzanger, gitarist, banjo- en harmonicaspeler, die een schat aan onder meer liederen, volksgedichten en artikelen naliet, vele van politieke aard. In een van zijn liederen noemt hij zichzelf "The Great Historical Bum", (vert. De grote geschiedkundige Zwerver) maar hij was ook daadwerkelijk een directe waarnemer, commentator \u00e9n overlevende van de politieke, economische en ecologische rampspoeden die de zogenoemde Dust Bowl in de staten van de Great Plains veroorzaakte tijdens de Grote Depressie."""@nl,
        "Woodrow Wilson Guthrie (Okemah, Oklahoma, 14 de julio de 1912 \u2013 Nueva York, 3 de octubre de 1967), conocido como Woody Guthrie, fue un prol\u00edfico e influyente m\u00fasico folk estadounidense, conocido por su identificaci\u00f3n con la gente com\u00fan, los pobres y los oprimidos, as\u00ed como contra el fascismo y toda explotaci\u00f3n humana. Es universalmente conocido por su canci\u00f3n \u00abThis Land Is Your Land\u00bb."@es,
        "Woodrow Wilson Guthrie, bekannter unter seinem Spitz- und K\u00fcnstlernamen \u201eWoody\u201c Guthrie (geboren am 14. Juli 1912 in Okemah, Oklahoma; gestorben am 3. Oktober 1967 in New York) war ein US-amerikanischer Singer-Songwriter. Der politisch im gewerkschaftsnahen linken Spektrum aktive Lyriker und Balladenverfasser beeinflusste ma\u00dfgeblich die US-amerikanische Folkmusik."@de,
        "Woody Guthrie (n\u00e9 le 14 juillet 1912 \u00e0 Okemah, Oklahoma - mort le 3 octobre 1967) est un chanteur et guitariste folk am\u00e9ricain. Son p\u00e8re le baptisa Woodrow Wilson Guthrie en hommage \u00e0 Woodrow Wilson, alors candidat \u00e0 l'investiture d\u00e9mocrate pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. Sa m\u00e8re est morte de la maladie de Huntington qu'elle a transmise \u00e0 son fils. Il est le p\u00e8re d'Arlo Guthrie et le grand-p\u00e8re de Sarah Lee Guthrie."@fr,
        """Woody Guthrie, w\u0142a\u015bc. Woodrow Wilson Guthrie (ur. 14 lipca 1912 w Okemah, Oklahoma, zm. 3 pa\u017adziernika 1967 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski pie\u015bniarz folk, gaw\u0119dziarz. W 1988 zosta\u0142 wprowadzony do Rock and Roll Hall of Fame. Autor wielu piosenek z lat wielkiego kryzysu i II wojny \u015bwiatowej, i m.in. "This Land is Your Land". Najs\u0142ynniejszy przedstawiciel subkultury hobo. Ojciec Arlo Guthriego."""@pl,
        "\u0412\u0443\u0434\u0440\u043e \u0423\u0438\u043b\u0441\u043e\u043d \u00ab\u0412\u0443\u0301\u0434\u0438\u00bb \u0413\u0430\u0301\u0442\u0440\u0438 (Woodrow Wilson Guthrie, Woody Guthrie; 1912\u20141967) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0444\u043e\u043b\u043a \u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438. \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445, \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d; \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0438 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0451\u043c \u043c\u0438\u0440\u0435 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 This Land is Your Land."@ru,
        """\u0648\u0648\u062f\u0631\u0648 \u0648\u064a\u0644\u0633\u0648\u0646 \u0623\u0648 "\u0648\u0648\u062f\u064a" \u0623\u0648 \u063a\u0648\u062a\u0631\u064a (14 \u0645\u0646 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1912\u0645 - 3 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1967\u0645)\u0648\u0643\u0627\u0646 \u062a\u0643\u0631\u0627\u0631\u064b\u0627 \u064a\u0631\u062f\u062f \u0634\u0639\u0627\u0631\u064b\u0627 \u0648\u0647\u0648 \u064a\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u064a\u062a\u0627\u0631\u0647 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0629 \u062a\u0642\u062a\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0634\u064a\u0629. \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0641\u0644\u0643\u0644\u0648\u0631\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u060c \u064a\u062d\u0648\u064a \u0625\u0631\u062b\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0626\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a \u0648\u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0627\u0631\u062a\u062c\u0627\u0644\u064a\u0629. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u062a\u0643\u0631\u0627\u0631\u064b\u0627 \u064a\u0631\u062f\u062f \u0634\u0639\u0627\u0631\u064b\u0627 \u0648\u0647\u0648 \u064a\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u064a\u062a\u0627\u0631\u0647 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0629 \u062a\u0642\u062a\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0634\u064a\u0629. \u0648\u062a\u0639\u062f \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 "This Land Is Your Land" (\u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0623\u0631\u0636\u0643) \u0647\u064a \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0637\u0644\u0627\u0642. \u0643\u0645\u0627 \u062d\u064f\u0641\u0650\u0638\u062a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0641\u064a \u0645\u0643\u062a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u062c\u0631\u0633. \u0648\u064a\u0639\u062a\u0631\u0641 \u0628\u0639\u0636 \u0645\u0624\u0644\u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0645\u062b\u0644 \u0628\u0648\u0628 \u062f\u064a\u0644\u0627\u0646 (Bob Dylan)\u0648\u0641\u064a\u0644 \u0623\u0648\u0643\u0633 (Phil Ochs) \u0648\u0628\u0631\u0648\u0633 \u0633\u0628\u0631\u064a\u0646\u063a\u0633\u062a\u064a\u0646 (Bruce Springsteen) \u0648\u062c\u0648\u0646 \u0645\u064a\u0644\u064a\u0646\u0643\u0627\u0645\u0628 (John Mellencamp) \u0648\u0628\u064a\u062a \u0633\u064a\u062c\u0631 (Pete Seeger) \u0648\u062c\u0648 \u0633\u062a\u0631\u0648\u0645\u0631 (Joe Strummer) \u0648\u0628\u064a\u0644\u064a \u0628\u0631\u0627\u062c (Billy Bragg) \u0648\u062c\u064a\u0641 \u062a\u0648\u064a\u062f\u064a (Jeff Tweedy) \u0648\u062a\u0648\u0645 \u0628\u0627\u0643\u0633\u0648\u0646 (Tom Paxton) \u0628\u0623\u0646 \u063a\u0648\u062a\u0631\u064a \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0645\u064f\u0644\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0644\u0647\u0645."""@ar,
        """\u30a6\u30c3\u30c9\u30ed\u30a6\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30bd\u30f3\u30fb\u30ac\u30b9\u30ea\u30fc\uff08Woodrow Wilson "Woody" Guthrie, 1912\u5e747\u670814\u65e5 - 1967\u5e7410\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u6b4c\u624b\u30fb\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u300214\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u5bb6\u65cf\u304c\u96e2\u6563\u3057\u3001\u5927\u6050\u614c\u306e\u6642\u4ee3\u306b\u653e\u6d6a\u751f\u6d3b\u3092\u9001\u308b\u3002\u305d\u306e\u653e\u6d6a\u306e\u306a\u304b\u3067\u3001\u8ca7\u56f0\u3084\u5dee\u5225\u306a\u3069\u306b\u7ffb\u5f04\u3055\u308c\u308b\u52b4\u50cd\u8005\u3089\u306e\u611f\u60c5\u3092\u6b4c\u306b\u3057\u3066\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002 \u30dc\u30d6\u30fb\u30c7\u30a3\u30e9\u30f3\u306b\u591a\u5927\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002"""@ja,
        "\u4f0d\u5fb7\u7f85\u00b7\u5a01\u723e\u905c\u00b7\u84cb\u745f\u745e\uff08\u82f1\u8bed\uff1aWoodrow Wilson Guthrie\uff0c1912\u5e747\u670814\u65e5\uff0d1967\u5e7410\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u5c0f\u540d\u4f0d\u8fea\u00b7\u84cb\u745f\u745e\uff08Woody Guthrie\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u7f8e\u570b\u5967\u514b\u62c9\u8377\u99ac\u5dde\u5967\u514b\u62c9\u8377\u99ac\u5e02\uff0c\u5275\u4f5c\u6b4c\u624b\u8207\u6c11\u4fd7\u97f3\u6a02\u5bb6\uff0c\u6700\u70ba\u4eba\u719f\u77e5\u7684\u6b4c\u66f2\u662f\u300a\u9019\u662f\u4f60\u7684\u571f\u5730\u300b\uff08This Land Is Your Land\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:11879;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Woody_Guthrie>,
        <http://viaf.org/viaf/11879>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cbd827e1-4e38-427e-a436-642683433732>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Woody_Guthrie_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Woody_Guthrie.
doremus_artist:347641d6-a92b-3ced-89ed-81bfcf2303ad
    dbp:birthPlace dbr:Songo_–_La_Maya;
    rdfs:comment
        "Cantautore con profonde radici rurali, considerato uno dei pi\u00f9 importanti soneros e strenuo difensore della musica tradizionale cubana, nasce nella campagna, en el campo, a pochi chilometri da Santiago di Cuba. All'et\u00e0 di sei anni impara a suonare la chitarra ed il tres grazie anche ai suoi genitori, entrambi valenti soneros. Dotato di un grande istinto musicale che gli permetteva in brevissimo tempo di memorizzare sia le parole che il giro armonico delle canzoni che ascoltava, riusc\u00ec ben presto ad eseguire con maestria diversi stili di musica tradizionale cubana, come sones, guaracha, guajira e boleros."@it,
        "Eliades Ochoa (* 22. Juni 1946 in Alto Songo, Songo - La Maya, in der Provinz Oriente) ist ein kubanischer Gitarrist und S\u00e4nger. Ochoa wuchs mit der Musik seiner Eltern auf dem Land auf. 1958 begann er, Tres, eine speziell in Kuba gespielte Art der Gitarre, zu spielen. Schon sehr jung spielte er als Stra\u00dfenmusiker in Santiago, um seine Eltern finanziell zu unterst\u00fctzen. 1978 kam er in die Band Cuarteto Patria, die bereits seit den 1940er Jahren auf Kuba bekannt war."@de,
        "Eliades Ochoa (Loma de la Avispa, 22 de Junho de 1946) \u00e9 um guitarrista, violinista e cantor cubano. Come\u00e7ou a tocar guitarra com seis anos de idade e em 1978 juntou-se ao Cuarteto Patria, uma banda que j\u00e1 tocava desde 1940. As suas ra\u00edzes estavam na guajira, um estilo de m\u00fasica tradicional cubana, misturando a diversidade do chap\u00e9u de vaqueiro americano. Entre os seus instrumentos sobressaiam o tres cubano. O seu envolvimento com o Buena Vista Social Club e a participa\u00e7\u00e3o no filme do mesmo nome concederam-lhe a fama e o reconhecimento mundial."@pt,
        "Eliades Ochoa (born 22 June 1946) is a Cuban guitarist and singer from Loma de la Avispa, Songo La Maya in the east of the country near Santiago de Cuba. He began playing the guitar when he was six and in 1978 he was invited to join Cuarteto Patria, a group founded in 1939, as its leader. Although he looks like a guajiro, and he still wears his trademark cowboy hat, his roots are in the son, and he only agreed to take on the role of leader if he was allowed to introduce new elements to the repertoire. He plays the guitar, tres and also a variant of the guitar, with two additional strings. His involvement with the Buena Vista Social Club and the Wim Wenders film of the same name (1999), has led him to worldwide fame."@en,
        "Eliades Ochoa (geboren als Eliades Ochoa Bustamante, Songo - La Maya, 22 juni 1946) is een zanger en gitarist uit Cuba. Eliades Ochoa komt uit een bescheiden gezin uit Songo - La Maya, Cuba. Hij leerde gitaar en tres te spelen toen hij zes was. Zowel zijn moeder als zijn vader speelden de tres en speelde als kind vanaf 1958 in de prostitutiebuurten van Santiago de Cuba om bij te dragen tot het levensonderhoud van zijn familie. Zijn voornaamste muzikale stijlen zijn guajira, deguaracha en de bolero."@nl,
        "Eliades Ochoa es un guitarrista y cantante Cubano nacido en Loma de la Avispa, al este del pa\u00eds, en las cercan\u00edas de Santiago de Cuba, el 22 de junio de 1946. Su implicaci\u00f3n con el grupo Buena Vista Social Club y la pel\u00edcula de Wim Wenders del mismo nombre le han otorgado fama en el exterior de Cuba, aunque ya con anterioridad era conocido en el mundo de la m\u00fasica."@es,
        "El\u00edades Ochoa,  n\u00e9 le 22 juin 1946 \u00e0 Songo-La Maya (province de Santiago de Cuba), est un chanteur, guitariste et compositeur cubain, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus importants soneros cubains, et remarquable d\u00e9fenseur de la musique traditionnelle cubaine. Quand il atteint la taille de sa guitare en 1958, pour aider financi\u00e8rement sa famille, il va jouer dans les quartiers de prostitu\u00e9es de Santiago de Cuba. C'est le d\u00e9but de sa carri\u00e8re artistique."@fr,
        "\u042d\u043b\u0438\u0430\u0434\u0435\u0441 \u041e\u0447\u043e\u0430 (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 1946 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438\u0437 \u041b\u043e\u043c\u0430-\u0434\u0435-\u043b\u0430-Avispa, \u0421\u043e\u043d\u0433\u043e \u041b\u0430-\u041c\u0430\u0439\u044f \u043d\u0430 \u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0421\u0430\u043d\u0442\u044c\u044f\u0433\u043e-\u0434\u0435-\u041a\u0443\u0431\u0430. \u041e\u043d \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u043c\u0443 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442, \u0430 \u0432 1978 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d \u043f\u0440\u0438\u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043a Cuarteto Patria, \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432 1939 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0435\u0451 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0430. \u041d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u0447\u0442\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0435\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043f\u043e\u0445\u043e\u0436 \u043d\u0430 Guajira , \u0438 \u043e\u043d \u0434\u043e \u0441\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0440 \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442 \u0435\u0433\u043e \u0442\u043e\u0432\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0437\u043d\u0430\u043a \u2014 \u043a\u043e\u0432\u0431\u043e\u0439\u0441\u043a\u0443\u044e \u0448\u043b\u044f\u043f\u0443, \u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u0440\u043d\u0438 \u043b\u0435\u0436\u0430\u0442 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 Son \u2014 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043a\u0430\u043d\u043e\u043d\u044b \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0432 20-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0438 \u043e\u043d \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432\u0437\u044f\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0440\u043e\u043b\u044c \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043f\u0440\u0438 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0438, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0435\u043c\u0443 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u043d\u043e\u0432\u044b\u0435 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u0432 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435. \u041e\u043d \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0443 \u0442\u0440\u0435\u0441, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 Cuatro (\u0434\u0432\u0435 \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u044b). \u0415\u0433\u043e \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0430\u043d\u0441"@ru;
    owl:sameAs viaf:22341721;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eliades_Ochoa>,
        <http://viaf.org/viaf/22341721>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1de8629a-9dd3-444c-86a0-9f9bd8c02218>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eliades_Ochoa1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Eliades_Ochoa.
doremus_artist:347e0653-588b-3bfe-8dbc-9a883d043fc3
owl:sameAs viaf:27259291; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27259291>.
doremus_artist:355156aa-b5f1-3060-9d8b-431d323a56cd
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Großschönau,_Saxony>;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Ernst Friedrich Eduard Richter (* 24. Oktober 1808 in Gro\u00dfsch\u00f6nau; \u2020 9. April 1879 in Leipzig) war Thomaskantor 1868\u20131879 und Professor am Konservatorium in Leipzig sowie Musikdirektor an der Universit\u00e4t."@de,
        "Ernst Friedrich Eduard Richter (24 October 1808 \u2013 9 April 1879), was a German musical theorist, born at Gro\u00dfsch\u00f6nau, Saxony. He first studied music at Zittau, and afterwards at Leipzig, where he attained so high a reputation that in 1843 he was appointed professor of harmony and counterpoint at the conservatorium of music, then newly founded by Felix Mendelssohn. On the death of Moritz Hauptmann on 3 January 1868, he was elected cantor of Thomasschule zu Leipzig, conducting the Thomanerchor, an office he retained until his death."@en,
        "Ernst Friedrich Eduard Richter (Gro\u00dfsch\u00f6nau (Saksen), 24 oktober 1808 \u2013 Leipzig 9 april 1879) was een Duits Thomascantor van 1868 tot 1879 en hoogleraar aan het conservatorium te Leipzig en tevens muziekdirecteur aan de Universiteit van Leipzig."@nl,
        "Ernst Friedrich Eduard Richter est un th\u00e9oricien, organiste, p\u00e9dagogue et compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Gro\u00dfsch\u00f6nau en Saxe le 24 octobre 1808 et mort \u00e0 Leipzig le 9 avril 1879."@fr,
        "\u042d\u0440\u043d\u0441\u0442 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u0420\u0438\u0445\u0442\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Ernst Friedrich Eduard Richter; 24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1808, \u0413\u0440\u043e\u0441\u0448\u0451\u043d\u0430\u0443 \u2014 9 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1879, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:99646133;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernst_Richter>,
        <http://viaf.org/viaf/99646133>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1532f90f-3e7d-49ac-bcdf-1db05fe4b5ac>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/EFE_Richter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ernst_Richter.
doremus_artist:362e4881-4afa-3fc6-bc02-19f317e62663
    rdfs:comment
        "Lilian Sukis (* 29. Juni 1939 in Kaunas) ist eine litauische Operns\u00e4ngerin (Sopran) und Gesangsp\u00e4dagogin."@de,
        "Lilian Sukis (born 29 June 1939, Kaunas) is a Canadian operatic soprano of Lithuanian birth. After earning diplomas from the University of Toronto and McMaster University, she made her professional opera debut in 1964 as Kate Pinkerton in Giacomo Puccini's Madama Butterfly with the Canadian Opera Company. In 1965 she sang the role of Countess Almaviva in Wolfgang Amadeus Mozart's The Marriage of Figaro at the Stratford Festival. That same year she became a pupil at the Metropolitan Opera Studio and School. She made her debut at the Met in 1967 as Helen Niles in the world premiere of Marvin David Levy's Mourning Becomes Electra. In 1969 she became a member of the Bavarian State Opera where she remained for more than 20 years. She has also appeared as a guest artist with several major opera "@en;
    owl:sameAs viaf:19870805;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lilian_Sukis>,
        <http://viaf.org/viaf/19870805>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lilian_Sukis.
doremus_artist:3636c34c-775f-3e08-8a44-3a2de1210674
    dbp:birthPlace dbr:Bonn;
    dbp:deathPlace dbr:Frankfurt;
    rdfs:comment
        "Ferdinand Ries (* 28. November 1784 in Bonn; \u2020 13. Januar 1838 in Frankfurt am Main) war ein deutscher Komponist, Pianist und Orchesterleiter."@de,
        "Ferdinand Ries (28 November 1784 [baptised] \u2013 13 January 1838) was a German composer. Ries was a friend, pupil and secretary of Ludwig van Beethoven. He composed eight symphonies, a violin concerto, eight piano concertos and numerous other works in many genres, including 26 string quartets. In 1838 he published a collection of reminiscences of his teacher Beethoven, co-written with Franz Wegeler. The symphonies, some chamber works\u2014most of them with piano\u2014 his violin concerto and his piano concertos have been recorded, demonstrating a style which is, unsurprising due to his connection to Beethoven, somewhere between those of the Classical and early Romantic eras."@en,
        "Ferdinand Ries (29 de noviembre de 1784 - 13 de enero de 1838) fue un compositor alem\u00e1n, amigo y alumno de Beethoven."@es,
        "Ferdinand Ries (Bona, 28 de Novembro de 1784 \u2014 Frankfurt am Main, 13 de Janeiro de 1838) foi um compositor e pianista alem\u00e3o."@pt,
        "Ferdinand Ries (Bonn, 28 november 1784 - Frankfurt am Main, 13 januari 1838) was een Duitse componist en pianist."@nl,
        "Ferdinand Ries (ochrzcz. 28 listopada 1784 w Bonn, zm. 13 stycznia 1838 we Frankfurcie n. M.) \u2013 niemiecki pianista i kompozytor, starszy syn Franza Antona Riesa."@pl,
        "Ferdinand Ries est un compositeur et pianiste allemand, n\u00e9 \u00e0 Bonn le 28 novembre 1784 et mort \u00e0 Francfort-sur-le-Main le 13 janvier 1838."@fr,
        "Membro pi\u00f9 famoso di una famiglia di compositori, fin da piccolo studi\u00f2 il violino con suo padre Franz Anton, che era stato maestro e amico di Ludwig van Beethoven, e il violoncello con Bernhard Romberg. Trasferitosi a Vienna nel 1801, studi\u00f2 poi il pianoforte con Johann Georg Albrechtsberger per tre anni, e con lo stesso Beethoven, del quale divenne a sua volta amico."@it,
        "\u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434 \u0420\u0438\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Ferdinand Ries; \u043a\u0440\u0435\u0449\u0451\u043d 28 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1784, \u0411\u043e\u043d\u043d \u2015 13 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1838, \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442-\u043d\u0430-\u041c\u0430\u0439\u043d\u0435) \u2015 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u043d\u0430\u0441\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439. \u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0441\u044b\u043d \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0420\u0438\u0441\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\u30c8\u30fb\u30ea\u30fc\u30b9\uff08Ferdinand Ries, 1784\u5e7411\u670829\u65e5\u53d7\u6d17 - 1838\u5e741\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u5f1f\u5b50\u3067\u3042\u308a\u3001\u6669\u5e74\u306b\u5e2b\u306e\u56de\u60f3\u9332\u300c\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306b\u95a2\u3059\u308b\u899a\u66f8\u300d\u3092\u57f7\u7b46\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3092\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u3057\u3001\u7d42\u751f\u306b\u308f\u305f\u308a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3002\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u306a\u3069\u3001\u672a\u51fa\u7248\u4f5c\u54c1\u3092\u542b\u3081\u7d04300\u66f2\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u4f5c\u54c1\u306e\u591a\u304f\u306f\u6b7b\u5f8c\u306b\u5fd8\u308c\u53bb\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u8fd1\u5e74\u3001\u6025\u901f\u306b\u9332\u97f3\u304c\u9032\u307f\u3001\u7814\u7a76\u6d3b\u52d5\u3082\u6d3b\u767a\u5316\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u4f5c\u54c1\u306b\u5f37\u304f\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u53e4\u5178\u6d3e\u69d8\u5f0f\u304b\u3089\u51fa\u767a\u3057\u3001\u521d\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u304b\u3089\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306b\u81f3\u308b\u4f5c\u98a8\u3092\u5448\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u8d39\u8fea\u5357\u5fb7\u00b7\u91cc\u65af\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aFerdinand Ries\uff0c1784\u5e7411\u670828\u65e5\uff0d1838\u5e741\u670813\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u8d1d\u591a\u82ac\u7684\u5b66\u751f\u548c\u52a9\u624b\u3002\u81ea1803\u5e74\u8d77\uff0c\u4ed6\u4ece\u5bb6\u4e61\u6ce2\u6069\u6765\u5230\u7ef4\u4e5f\u7eb3\uff0c\u53d7\u5230\u8d1d\u591a\u82ac\u7684\u8d5e\u8d4f\uff0c\u4ece\u4ed6\u5b66\u4e60\u94a2\u7434\u6f14\u594f\uff0c\u5e76\u5145\u5f53\u79d8\u4e66\u548c\u6284\u8c31\u5458\u30021813\u5e74\uff0c\u4ed6\u6765\u5230\u4f26\u6566\uff0c\u62c5\u4efb\u6307\u6325\u5e76\u5e2e\u52a9\u51fa\u7248\u4e86\u8d1d\u591a\u82ac\u7684\u8bb8\u591a\u4f5c\u54c1\u30021824\u5e74\u56de\u56fd\u5230\u6cd5\u5170\u514b\u798f\u4efb\u804c\uff0c\u5e76\u5728\u90a3\u91cc\u53bb\u4e16\u3002\u665a\u5e74\u4ed6\u51fa\u7248\u4e86\u4e00\u90e8\u6709\u5173\u8d1d\u591a\u82ac\u7684\u56de\u5fc6\u5f55\uff0c\u662f\u7814\u7a76\u8d1d\u591a\u82ac\u7684\u91cd\u8981\u53f2\u6599\u3002\u91cc\u65af\u662f\u4e00\u4f4d\u591a\u4ea7\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4f5c\u54c1\u53d7\u8d1d\u591a\u82ac\u5f71\u54cd\u5f88\u5927\uff0c\u4f46\u867d\u7136\u5177\u6709\u4e25\u8c28\u7684\u8868\u9762\u5f62\u5f0f\uff0c\u5374\u7f3a\u4e4f\u5185\u5728\u7cbe\u795e\uff0c\u6709\u65f6\u6d41\u4e8e\u5e73\u5eb8\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:22334988;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ferdinand_Ries>,
        <http://viaf.org/viaf/22334988>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ba4a674d-57f0-440b-82f9-798965c05dd9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FerdinandRies.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ferdinand_Ries.
doremus_artist:37556862-24aa-3d94-90ea-0bb19cec4120
owl:sameAs viaf:268069430; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/268069430>.
doremus_artist:37bac1be-8e8b-3cd8-83b8-2a0b255564ee
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ada,_Oklahoma>;
    rdfs:comment
        "Blake Tollison Shelton (* 18. Juni 1976 in Ada, Oklahoma) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und Songschreiber. Er hatte 2012 mit Sure Be Cool If You Did seinen 13. Nummer-1-Hit in den Country-Charts."@de,
        """Blake Tollison Shelton (born June 18, 1976) is an American singer, songwriter, and television personality. In 2001, he made his debut with the single "Austin". The lead-off single from his self-titled debut album, "Austin" spent five weeks at number one on the Billboard Hot Country Songs chart. The gold-certified debut album also produced two more top 20 entries ("All Over Me" and "Ol' Red"). Although the album was released on Giant Records Nashville, he was transferred to Warner Bros. Records Nashville after Giant closed in late 2001."""@en,
        """Blake Tollison Shelton (n\u00e9 le 18 juin 1976, \u00e0 Ada, dans l'Oklahoma) est un chanteur am\u00e9ricain de musique country. En 2001, il fait ses d\u00e9buts dans la musique avec le single "Austin". Le titre connait un grand succ\u00e8s et passe cinq semaines \u00e0 la premi\u00e8re place du classement Billboard Hot Country Songs. Son premier album sera certifi\u00e9 disque d'or et en seront extraits deux autres singles qui atteindront le top 20."""@fr,
        "Blake Tollison Shelton (ur. 18 czerwca 1976 r. w Ada w stanie Oklahoma) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista, gitarzysta i kompozytor, sze\u015bciokrotnie nominowany do nagrody Grammy."@pl,
        "Blake Tollison Shelton, conhecido apenas como Blake Shelton (Ada, 18 de Junho de 1976), \u00e9 um cantor norte-americano de m\u00fasica country. O seu sexto \u00e1lbum de est\u00fadio Red River Blue alcan\u00e7ou a lideran\u00e7a da tabela musical Billboard 200, com 116 mil c\u00f3pias vendidas na sua semana de estreia no pa\u00eds.Atualmente \u00e9 um dos Jurados do Programa The Voice, ao lado de Alicia Keys, Adam Levine e Miley Cyrus."@pt,
        "Ha debuttato nel 2001 con il singolo Austin, primo estratto dal suo album di debutto omonimo. Il singolo \u00e8 arrivato alla prima posizione della Billboard Country Song e alla 18 della Hot 100.Sia il suo secondo album, The Dreamer, pubblicato nel 2003, e il terzo, Blake Shelton's Barn & Grill ottengono buoni riscontri negli Stati Uniti ricevendo entrambi il disco d'oro. Nel 2011 ha sposato la collega Miranda Lambert. Il 20 luglio 2015 annuncia il divorzio dalla moglie."@it,
        """gHijos: 1Blake Tollison Shelton (nacido el 18 de junio de 1976) es un cantante estadounidense de m\u00fasica country . En 2001, hizo su debut con el sencillo "Austin" de su primer \u00e1lbum Blake Shelton. "Austin" pas\u00f3 cinco semanas en el N\u00famero Uno en Hot Country Songs. Esta canci\u00f3n fue el primer sencillo de su \u00e1lbum certificado de oro, que tambi\u00e9n produjo dos Top 20. Aunque el \u00e1lbum fue lanzado en Giant Records Nashville, Shelton fue transferido a Warner Bros. Records Nashville despu\u00e9s que Giant cerr\u00f3 a finales de 2001."""@es,
        "\u0411\u043b\u044d\u0439\u043a \u0422\u043e\u0301\u043b\u043b\u0438\u0441\u043e\u043d \u0428\u0435\u0301\u043b\u0442\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Blake Tollison Shelton; \u0440\u043e\u0434. 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1976, \u0410\u0434\u0430, \u041e\u043a\u043b\u0430\u0445\u043e\u043c\u0430, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043f\u0435\u0432\u0435\u0446. \u0412 2001 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u043c \u00abAustin\u00bb, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0447\u0430\u0440\u0442\u0435 Billboard Hot Country Songs. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0428\u0435\u043b\u0442\u043e\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441 \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0433\u043e, \u0442\u0430\u043a \u0436\u0435, \u043a\u0430\u043a \u0438 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u044b \u2014 The Dreamer \u0438 Blake Shelton\u2019s Barn & Grill.\u0427\u0435\u0442\u0432\u0451\u0440\u0442\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0428\u0435\u043b\u0442\u043e\u043d\u0430 Pure BS \u0432\u044b\u0448\u0435\u043b \u0432 2007 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0430 \u043f\u044f\u0442\u044b\u0439 \u2014 Startin\u2019 Fires, \u0432 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u0435 2008 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u30d6\u30ec\u30a4\u30af\u30fb\u30b7\u30a7\u30eb\u30c8\u30f3(Blake Tollison Shelton\u30011976\u5e746\u670818\u65e5 - )\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u53f8\u4f1a\u8005\u3002\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u306b3\u5ea6\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u30022001\u5e74\u3001\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u300eAustin \u300f\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u767a\u58f2\u3055\u308c\u305f\u30bb\u30eb\u30d5\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300eBlake Shelton \u300f\u306b\u53ce\u9332\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u300eAustin \u300f\u306f\u30d3\u30eb\u30dc\u30fc\u30c9\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u30675\u9031\u9023\u7d9a\u9996\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3002\u3053\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u306f\u5f7c\u306e\u521d\u306e\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30c7\u30a3\u30b9\u30af\u3068\u306a\u308a\u3001\u3053\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u304b\u3089\u3055\u3089\u306b2\u66f2\u304c\u4e0a\u4f4d20\u4f4d\u306b\u5165\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u306f\u30b8\u30e3\u30a4\u30a2\u30f3\u30c8\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u30fb\u30ca\u30c3\u30b7\u30e5\u30d3\u30eb\u304b\u3089\u767a\u58f2\u3055\u308c\u305f\u304c\u30012001\u5e74\u5f8c\u671f\u306e\u9589\u9396\u306b\u4f34\u3044\u30ef\u30fc\u30ca\u30fc\u30fb\u30d6\u30e9\u30b6\u30fc\u30ba\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u30fb\u30ca\u30c3\u30b7\u30e5\u30d3\u30eb\u306b\u79fb\u7c4d\u3002 \u6b4c\u306e\u30aa\u30fc\u30c7\u30a3\u30b7\u30e7\u30f3\u756a\u7d44\u300eNashville Star \u300f\u3001\u300eClash of the Choirs \u300f\u3001\u300eThe Voice \u300f\u306e\u5be9\u67fb\u54e1\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3001\u300eThe Voice \u300f\u306f\u653e\u9001\u958b\u59cb\u5f53\u521d\u304b\u30893\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u7d9a\u3051\u3066\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u6b4c\u624b\u30df\u30e9\u30f3\u30c0\u30fb\u30e9\u30f3\u30d0\u30fc\u30c8\u3068\u7d50\u5a5a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34792767;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Blake_Shelton>,
        <http://viaf.org/viaf/34792767>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2ad66473-ccb3-41d2-8756-b56680cdfe62>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BlakeSheltonApr10.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Blake_Shelton.
doremus_artist:38473406-d546-3757-a70d-15dd93e5dc4e
owl:sameAs viaf:79172198; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79172198>.
doremus_artist:38d0a60a-1320-37b1-96f0-89d6e4e5cca8
owl:sameAs viaf:39001264; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39001264>.
doremus_artist:39a56e97-83a8-3598-8603-812567a6b675
    dbp:birthPlace dbr:Maryland;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Burbank,_California>;
    rdfs:comment
        "Hans ConriedFichier:Hogans heroes.JPG Hans Conried (\u00e0 droite) en compagnie de Bob Crane dans la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e Papa Schultz Hans Conried est un acteur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 15 avril 1917 \u00e0 Baltimore, dans le Maryland, et mort le 5 janvier 1982 \u00e0 Burbank, en Californie (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "Hans Georg Conried, Jr.  (15 de abril de 1917 \u2013 5 de enero de 1982) fue un humorista, actor de car\u00e1cter y actor de voz de nacionalidad estadounidense."@es,
        """Hans Georg Conried, Jr. (April 15, 1917 \u2013 January 5, 1982), was an American character actor, very active in voice-over roles and known for providing the voices of Walt Disney's Mr. George Darling, and Captain Hook in Peter Pan (1953), for playing the title role in The 5,000 Fingers of Dr. T, Dr. Miller on The George Burns and Gracie Allen Show, Professor Kropotkin on the radio and film versions of My Friend Irma, his work as Uncle Tonoose on Danny Thomas's sitcom Make Room for Daddy, and multiple roles on "I Love Lucy"."""@en,
        "Nato a Baltimora, Maryland, da una famiglia di origini ebree, crebbe nella citt\u00e0 natale per poi trasferirsi a New York. Studi\u00f2 in seguito alla Columbia University e recit\u00f2 i primi ruoli in teatro interpretando parti classiche. Lavor\u00f2 per un certo tempo alla radio prima di dedicarsi al cinema nel 1939. Fu anche un membro della compagnia teatrale di Orson Welles al Mercury Theatre."@it,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b3\u30f3\u30ea\u30fc\u30c9\uff08Hans Conried\u30011917\u5e744\u670815\u65e5 - 1982\u5e741\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u30e1\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u5dde\u30dc\u30eb\u30c6\u30a3\u30e2\u30a2\u51fa\u8eab\u3002\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u5927\u5b66\u5352\u696d\u3002"@ja,
        "\u6f22\u65af\u00b7\u5eb7\u91cc\u5fb7\uff08Hans Georg Conried, Jr.\uff0c1917\u5e744\u670815\u65e5\uff0d1982\u5e741\u67085\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u7f8e\u570b\u559c\u5287\u6f14\u54e1\u548c\u914d\u97f3\u54e1\u3002\u51fa\u751f\u65bc\u99ac\u91cc\u862d\u5dde\u5df4\u723e\u7684\u6469\u7684\u7336\u592a\u4eba\u5bb6\u65cf\u3002 \u4ed6\u90a3\u7368\u7279\u7684\u5486\u54ee\u8072\u548c\u7121\u61c8\u53ef\u64ca\u7684\u767c\u97f3\uff0c\u5c24\u5176\u9069\u5408\u6f14\u51fa\u559c\u5287\u88e1\u7684\u53cd\u6d3e\u89d2\u8272\u548c\u5176\u4ed6\u4ee4\u4eba\u5632\u7b11\u6216\u760b\u72c2\u7684\u89d2\u8272\u3002\u800c\u4ed6\u6f14\u85dd\u751f\u6daf\u6700\u91cd\u8981\u7684\u4e00\u5e74\u5c31\u662f1953\u5e74\uff0c\u90a3\u5e74\u4ed6\u5206\u5225\u5728\u4e09\u90e8\u96fb\u5f71\u88e1\u6f14\u51fa\u4e09\u500b\u91cd\u8981\u7684\u4e3b\u8981\u89d2\u8272\u3002\u53e6\u5916\uff0c\u4ed6\u4e5f\u5728\u7f8e\u570b\u52d5\u756b\u300a\u6ce2\u6ce2\u9e7f\u8207\u98db\u5929\u9f20\u300b\uff08The Rocky and Bullwinkle Show\uff09 \u7684\u77ed\u7247\u300aDudley Do-Right\u300b\u88e1\uff0c\u70ba\u5176\u4e2d\u89d2\u8272Snidely Whiplash\u914d\u97f3\u3002 1982\u5e741\u67085\u65e5\uff0c\u5eb7\u91cc\u5fb7\u56e0\u5fc3\u8840\u7ba1\u75be\u75c5\u53bb\u4e16\uff0c\u4eab\u5e7464\u6b72\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76524283;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Conried>,
        <http://viaf.org/viaf/76524283>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hans_Conreid_1977.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hans_Conried.
doremus_artist:39f720bc-476d-3d36-a1d6-74e99603bd49
    rdfs:comment
        "Patrick Coh\u00ebn-Akenine n\u00e9 en 1966, est un violoniste et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:51891915;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrick_Coh\u00ebn-Akenine>,
        <http://viaf.org/viaf/51891915>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patrick_Cohën-Akenine.
doremus_artist:3c325b07-32b2-345f-bc51-9ddd52ebe19d
owl:sameAs viaf:112179088; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/112179088>.
doremus_artist:3c427f96-f459-3b1a-b92a-59f6be12d371
owl:sameAs viaf:79975771; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79975771>.
doremus_artist:3c6ce95c-97fe-367b-8110-7cd079316dab
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Middletown,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Henry Clay Work (1er octobre 1832 - 8 juin 1884) \u00e9tait un compositeur et auteur de chansons am\u00e9ricain. Sa biographie est relativement obscure. Il est n\u00e9 \u00e0 Middletown (Connecticut) et \u00e9tait le fils d'un opposant notable \u00e0 l'esclavage, qui fit de la prison \u00e0 cause de son engagement. Lui-m\u00eame fut un ardent d\u00e9fenseur de la cause abolitionniste et unioniste. Il participa au chemin de fer clandestin et aida de nombreux esclaves \u00e0 s'enfuir. Henry Clay Work apprit la musique en autodidacte. Vers l'\u00e2ge de 23 ans, il travailla comme imprimeur \u00e0 Chicago. C'est \u00e0 cette \u00e9poque qu'il composa We Are Coming, Sister Mary, une chanson des Christy's Minstrels shows. Il \u00e9crivit ses meilleures \u0153uvres pendant la Guerre de S\u00e9cession. Henry Clay Work mourut \u00e0 Hartford (Connecticut) en 1884."@fr,
        "Henry Clay Work (October 1, 1832 \u2013 June 8, 1884) was an American composer and songwriter."@en,
        "\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30af\u30ec\u30a4\u30fb\u30ef\u30fc\u30af\uff08Henry Clay Work, 1832\u5e7410\u67081\u65e5 - 1884\u5e746\u67088\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u4e26\u3093\u306719\u4e16\u7d00\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u6b4c\u66f2\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b3\u30cd\u30c1\u30ab\u30c3\u30c8\u5dde\u30df\u30c9\u30eb\u30bf\u30a6\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u5974\u96b7\u5236\u5ec3\u6b62\u904b\u52d5\u306e\u6d3b\u52d5\u5bb6\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u80b2\u3061\u3001\u81ea\u3089\u3082\u5730\u4e0b\u9244\u9053 (\u79d8\u5bc6\u7d50\u793e)\u306e\u7d44\u7e54\u6d3b\u52d5\u306b\u52a9\u529b\u3092\u60dc\u3057\u307e\u306a\u304b\u3063\u305f\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002\u305d\u306e\u304b\u305f\u308f\u3089\u3067\u3001\u300c\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30fb\u30df\u30f3\u30b9\u30c8\u30ec\u30eb\u30ba\u300d\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001\u30d5\u30a9\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u6d41\u308c\u3092\u6c72\u3080\u4e16\u4fd7\u6b4c\u66f2\u3092\u5275\u4f5c\u3057\u305f\u3002\u30d5\u30a9\u30b9\u30bf\u30fc\u6b4c\u66f2\u3068\u540c\u3058\u304f\u3001\u30ef\u30fc\u30af\u306e\u300a\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30a2\u30fb\u30de\u30fc\u30c1\u300b\u306f\u3001\u30a2\u30a4\u30f4\u30ba\u306e\u4ea4\u97ff\u697d\u306e\u4e2d\u3067\u5f15\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u6b4c\u66f2\u306f\u3001\u4e16\u754c\u5404\u5730\u3067\u6c11\u8b21\u3068\u3057\u3066\u6d41\u5e03\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5168\u90e8\u306780\u66f2\u8fd1\u304f\u3042\u308b\u3046\u3061\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u306e\u306f\u3001\u4ee5\u4e0b\u306e\u3082\u306e\u3002\u300a\u5927\u304d\u306a\u53e4\u6642\u8a08\u300b\u306f\u3001\u7d9a\u7de8\u3082\u4f5c\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64433104;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_Clay_Work>,
        <http://viaf.org/viaf/64433104>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8533abc2-31bb-41e4-925c-d48a66809aa8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HenryClayWorkBust.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henry_Clay_Work.
doremus_artist:3d4b34b3-a0bc-3afc-b539-e7cd0e727145
owl:sameAs viaf:26862630; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26862630>.
doremus_artist:3d7358e6-de19-3935-9918-f4c137dd70ca
owl:sameAs viaf:10153172; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10153172>.
doremus_artist:3de0c48e-8f24-3f8a-a8d2-d549bbe9e488
    rdfs:comment
        "Lasse Thoresen (Oslo, 18 oktober 1949 is een Noors componist binnen het segment Eigentijdse klassieke muziek. Thoresen zat in zijn jeugd al vroeg achter de piano en hij gaf zijn eerste concert in 1967. Hij kreeg muziekonderricht van Fartein Valen (muziektheorie) en Finn Mortensen aan de Norges musikkh\u00f8gskole aldaar. Hij studeerde daar in 1972 af en ging vervolgens verder studeren in Utrecht (elektroakoestische muziek) en Parijs (musique concr\u00e8te en spectrale muziek). Hijzelf probeerde een combinatie te kamen van aloude volksmuziek uit Scandinavi\u00eb en daarbuiten. Vanaf 1975 gaf hij les aan de muziekschool waar hij zelf lessen had gevolgd."@nl,
        "Lasse Thoresen (born 18 October 1949) is a Norwegian composer whose works concentrate on a contemporary transformation of the folk-music traditions of many peoples, especially those of Scandinavia."@en;
    owl:sameAs viaf:119782934;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lasse_Thoresen>,
        <http://viaf.org/viaf/119782934>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nominert_til_Nordisk_rads_musikkpris_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lasse_Thoresen.
doremus_artist:3e3b92fa-b3eb-3997-a7da-19c10a3dccd3
    rdfs:comment
        "L\u00e9o Poll, de son vrai nom Leib Polnareff (russe : \u041b\u0435\u0439\u0431 \u041f\u043e\u043b\u044c\u043d\u0430\u0440\u0435\u0432), n\u00e9 \u00e0 Odessa (aujourd'hui en Ukraine) en 1899 et mort \u00e0 Paris en 1975, est un musicien fran\u00e7ais d'origine juive russe. Il est le p\u00e8re du scientifique bulgare Boris Polnarev, et du chanteur fran\u00e7ais Michel Polnareff.L\u00e9o Poll arrive en France en 1923."@fr;
    owl:sameAs viaf:59351155;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/L\u00e9o_Poll>,
        <http://viaf.org/viaf/59351155>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Léo_Poll.
doremus_artist:3e428f71-6d6c-3967-ac4b-44d77b3a84f3
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Al Stillman (June 26, 1906 \u2013 February 17, 1979) was an American lyricist."@en;
    owl:sameAs viaf:104148698;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Al_Stillman>,
        <http://viaf.org/viaf/104148698>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f02bc184-12ba-40d4-909a-bd45b0e72ab6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Al_Stillman.
doremus_artist:3f3d0c64-8c45-37da-87d8-72d6f175f3a3
    owl:sameAs viaf:46960774;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46960774>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8b9ada2d-4d16-4cb8-9374-fcd1a81524a2>.
doremus_artist:3fc85673-562b-3774-bd19-090f4323e1e2
    dbp:birthPlace dbr:Iran;
    rdfs:comment
        "Loris Haykasi Tjeknavorian (also spelled Cheknavarian, Armenian: \u053c\u0578\u0580\u056b\u057d \u0543\u0563\u0576\u0561\u057e\u0578\u0580\u0575\u0561\u0576; Persian:  \u0644\u0648\u0631\u06cc\u0633 \u0686\u06a9\u0646\u0627\u0648\u0627\u0631\u06cc\u0627\u0646\u200e\u200e, born 13 October 1937 in Borujerd) is an Iranian Armenian composer and conductor. He is one of the most celebrated cultural figures in Armenia and Iran. As one of the leading conductors of his generation, he has led international orchestras throughout the world: in Austria, UK, USA, Canada, Hungary, Copenhagen, Iran, Finland, USSR, Armenia, Thailand, Hong Kong, South Africa, Denmark, and Israel."@en,
        "\u041b\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0410\u0439\u043a\u0430\u0301\u0437\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0427\u043a\u043d\u0430\u0432\u043e\u0440\u044f\u0301\u043d (\u0430\u0440\u043c. \u053c\u0578\u0580\u056b\u057d \u0540\u0561\u0575\u056f\u0561\u0566\u056b \u0543\u0563\u0576\u0561\u057e\u0578\u0580\u0575\u0561\u0576; \u0440. 13 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1937, \u0411\u043e\u0440\u0443\u0434\u0436\u0435\u0440\u0434) \u2014 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 70 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, 4 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0438 6 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0439, \u043f\u043e\u0447\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0415\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041a\u043e\u043c\u0438\u0442\u0430\u0441\u0430. \u0420\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0410\u0440\u043c\u0435\u043d\u0438\u0438, \u0431\u044b\u043b \u0435\u0433\u043e \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440\u043e\u043c (1990\u20142000). \u0412 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0436\u0438\u0432\u0435\u0442 \u0432 \u0418\u0440\u0430\u043d\u0435."@ru,
        "\u30ed\u30ea\u30b9\u30fb\u30c1\u30a7\u30af\u30ca\u30f4\u30a9\u30ea\u30a2\u30f3\uff08Loris Tjeknavorian\u3001\u30da\u30eb\u30b7\u30a2\u8a9e:  \u0644\u0648\u0631\u06cc\u0633 \u0686\u06a9\u0646\u0627\u0648\u0627\u0631\u06cc\u0627\u0646\u200e \u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u8a9e: \u053c\u0578\u0580\u056b\u057d \u0543\u0563\u0576\u0561\u057e\u0578\u0580\u0575\u0561\u0576\u30011937\u5e7410\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30e9\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u4eba\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:95123118;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Loris_Tjeknavorian>,
        <http://viaf.org/viaf/95123118>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Loris_Tjeknavorian.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Loris_Tjeknavorian.
doremus_artist:404c434e-63a1-31db-bff5-80bd54900507
    dbp:birthPlace res:Rabat;
    rdfs:comment
        "Frank Cassenti (n\u00e9 le 6 ao\u00fbt 1945 \u00e0 Rabat) est un r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, pour le cin\u00e9ma et la t\u00e9l\u00e9vision."@fr;
    owl:sameAs viaf:7586481;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Frank_Cassenti>,
        <http://viaf.org/viaf/7586481>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frank_Cassenti.
doremus_artist:40f774a6-411c-3bee-b9af-fa6a8eda6feb
    owl:sameAs viaf:85440573;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100240616>,
        <http://viaf.org/viaf/85440573>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8b8a38a9-a290-4560-84f6-3d4466e8d791>.
doremus_artist:4198f3d1-aa16-3856-9ae1-fbce397725c9
    owl:sameAs viaf:33726250;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33726250>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Katarzyna_Popowa-Zydro.
doremus_artist:4355f43a-0426-3202-8797-77322ec7caeb
owl:sameAs viaf:31730447; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31730447>.
doremus_artist:43cbf7c9-2399-3ff8-940f-5d89b95dc438
    rdfs:comment
        "Graham O'Reilly est un musicien (chanteur, chef d'orchestre, chef de ch\u0153ur) et musicologue d'origine australienne n\u00e9 le 4 septembre 1947 \u00e0 Parkes et install\u00e9 en France. Sp\u00e9cialis\u00e9 dans la musique de la Renaissance et du d\u00e9but du baroque, il est le directeur musical de l'ensemble europ\u00e9en William Byrd."@fr;
    owl:sameAs viaf:10049805;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Graham_O'Reilly>,
        <http://viaf.org/viaf/10049805>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://fr.wikipedia.org/wiki/Graham_O'Reilly>.
doremus_artist:455419cb-72ae-365b-b981-0e1586bc7de7
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Beasley \u00e8 particolarmente noto per le rappresentazioni barocche grazie alla ripresa del Recitar cantando del barocco italiano e delle frottole di Napoli, sebbene i suoi tocchi popolari non siano ugualmente apprezzati da tutti i critici. La personalit\u00e0 artistica di Beasley \u00e8 caratterizzata da una grande vitalit\u00e0, un'importante sensibilit\u00e0, una vasta gamma di timbri differenti e una presenza scenica di grande rilievo."@it,
        "Marco Beasley (* 1957 in Neapel) ist ein italienischer Musikhistoriker und Tenor. Er hat sich auf die Interpretation der Musik des italienischen Fr\u00fchbarock spezialisiert."@de,
        """Marco Beasley (born 1957, in Naples) is an Italian tenor, voice-actor and musicologist. With composer and harpsichordist Guido Morini, Beasley was one of the three founding members of the Accordone early music ensemble in 1984; Stefano Rocco was later replaced by violinist Enrico Gatti. Beasley is a notable advocate in baroque performance practice for the revival of the recitar cantando of baroque Italy and the frottole of Naples, though his "folk" touches are not equally appreciated by all classical music critics."""@en,
        "Marco Beasley (n\u00e9 le 26 f\u00e9vrier 1957 \u00e0 Naples) est un t\u00e9nor et un historien de la musique. Il est sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'interpr\u00e9tation de la musique du d\u00e9but du baroque italien."@fr,
        """\u041c\u0430\u0440\u043a\u043e \u0411\u0438\u0441\u043b\u0438 (\u0438\u0442. Marco Beasley, \u0440. 26 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1957, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) - \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0431\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434 . \u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u041e\u0441\u043e\u0431\u0443\u044e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0431\u0440\u0435\u043b \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 "Recitar Cantando" - \u0442\u0440\u0438\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 16-18 \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0438 "Frottole" di Napoli - \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430 \u043d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u044c\u0435\u0441, \u0445\u043e\u0442\u044f \u0435\u0433\u043e \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043e\u0446\u0435\u043d\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043f\u043e-\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043c\u0443."""@ru;
    owl:sameAs viaf:69138625;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marco_Beasley>,
        <http://viaf.org/viaf/69138625>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marco_Beasley.
doremus_artist:45e89425-10f0-3d38-9e5c-c2f35e78755e
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jules Mazellier (* 6. April 1879 in Toulouse; \u2020 6. Februar 1959 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Dirigent. Mazellier studierte am Pariser Konservatorium bei Charles Lenepveu Komposition.1909 gewann er f\u00fcr seine Komposition La Roussalka den Prix de Rome. Vorangegangen war ein \u201eDuell\u201c mit Nadia Boulanger, die sich im selben Jahr mit einer Vertonung desselben Textes um den Preis beworben hatte. Sp\u00e4ter unterrichtete Mazellier am Conservatoire de Paris als Professor. Neben kammermusikalischen Werken, Klavierst\u00fccken und Liedern komponierte er mehrere Opern."@de,
        "Jules Mazellier (6 April 1879 \u2013 6 February 1959) was a French composer and conductor. Mazellier studied at the Conservatoire de Paris. In 1909 he won the Prix de Rome for his composition La Roussalka. He composed chamber music, works for piano, songs and various operas."@en;
    owl:sameAs viaf:59348939;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jules_Mazellier>,
        <http://viaf.org/viaf/59348939>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jules_Mazellier.
doremus_artist:45ea59be-d4ef-3b05-a6b9-ab8def54dcd4
owl:sameAs viaf:80023895; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80023895>.
doremus_artist:46972f4e-298e-3b29-bbf6-96714660ed5f
    dbp:birthPlace dbr:Missouri;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2009) \u0635\u0646\u0641\u062a \u0645\u062c\u0644\u0629 \u0631\u0648\u0644\u064a\u0646\u063a \u0633\u062a\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0632\u0641 \u062a\u0634\u0627\u0643 \u0628\u064a\u0631\u064a \u0643\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0639\u0627\u0632\u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u064a\u062b\u0627\u0631\u0629 \u0644\u0643\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0642\u0627\u062a."@ar,
        """Charles Edward Anderson "Chuck" Berry (born October 18, 1926) is an American guitarist, singer and songwriter and is one of the pioneers of rock and roll music. With songs such as "Maybellene" (1955), "Roll Over Beethoven" (1956), "Rock and Roll Music" (1957) and "Johnny B. Goode" (1958), Berry refined and developed rhythm and blues into the major elements that made rock and roll distinctive, with lyrics focusing on teen life and consumerism and music featuring guitar solos and showmanship that were a major influence on subsequent rock music."""@en,
        """Charles Edward Anderson Berry (Saint Louis, Misuri, 18 de octubre de 1926), conocido art\u00edsticamente como Chuck Berry, es un compositor, int\u00e9rprete y guitarrista estadounidense. Es considerado uno de los m\u00fasicos m\u00e1s influyentes de la historia del rock and roll, siendo uno de los pioneros de dicho g\u00e9nero musical. Gracias a canciones como "Maybellene" (1955), "Roll Over Beethoven" (1956), "Rock and Roll Music" (1957) y "Johnny B. Goode" (1958), Berry redefini\u00f3 los elementos del rhythm and blues, creando las bases del rock and roll."""@es,
        "Charles Edward Anderson Berry (St. Louis, Missouri, 18 oktober 1926), bekend als Chuck Berry, is een Amerikaans gitarist, zanger en componist. Berry wordt beschouwd als de belangrijkste tekstschrijver van het rock 'n' roll tijdperk en was een van de eerste leden van de Rock and Roll Hall of Fame (1986). In 1982 werd hij opgenomen in de Nashville Songwriters Hall of Fame. Berry staat vierde op de lijst van beste songschrijvers uit de popmuziek die het tijdschrift Rolling Stone in 2015 publiceerde."@nl,
        "Charles Edward Anderson \u201eChuck\u201c Berry (* 18. Oktober 1926 in St. Louis, Missouri) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger, Gitarrist, Komponist und ein Pionier des Rock \u2019n\u2019 Roll. Berry wurde 1985 in die Blues Hall of Fame aufgenommen und war 1986 das erste Mitglied der Rock and Roll Hall of Fame. Berrys Vorbilder waren Nat King Cole, Louis Jordan und Muddy Waters. Chuck Berry gilt als wichtiger Impulsgeber f\u00fcr die Entstehung der Beatmusik und als Erfinder des sogenannten Duckwalks."@de,
        "Chuck Berry n\u00e9 Charles Edward Anderson Berry \u00e0 Saint-Louis, Missouri le 18 octobre 1926, est un guitariste, chanteur, auteur-compositeur am\u00e9ricain et un des pionniers de la musique rock\u2018n\u2019roll. Avec les chansons comme Maybellene (1955) , Roll Over Beethoven (1956), Rock and Roll Music (1957) et Johnny B. Goode (1958), Chuck Berry a d\u00e9velopp\u00e9 le \u201cRhythm & Blues\u201d de son temps en y apportant des \u00e9l\u00e9ments distinctifs de ce qui deviendra le \u00ab Rock\u2019n\u2019Roll \u00bb : des paroles ax\u00e9es sur la vie adolescente, le consum\u00e9risme ainsi qu\u2019une musique donnant la place belle aux solos de guitare et \u00e0 la mise en sc\u00e8ne de son/ses interpr\u00e8te(s) -  autant d\u2019\u00e9l\u00e9ments qui exerceront une influence majeure sur la musique rock subs\u00e9quente."@fr,
        "Chuck Berry, nome art\u00edstico de Charles Edward Anderson Berry (Saint Louis, 18 de outubro de 1926), \u00e9 um compositor, cantor e guitarrista dos Estados Unidos. \u00c9 apontado por muitos como um dos pioneiros do rock and roll. Apesar de ningu\u00e9m poder garantir que criou o rock and roll sozinho, j\u00e1 que o estilo foi produto de um contexto do p\u00f3s-guerra nos EUA e da mistura de jump blues e R&B que era feita por v\u00e1rios m\u00fasicos afro-americanos at\u00e9 durante a \u00e9poca, Chuck Berry \u00e9 considerado, e corretamente, um dos pioneiros do estilo justamente por ter feito a mistura funcionar. De uma forma geral s\u00f3 se pode afirmar que o rock and roll foi criado pelos seus pioneiros, o que inclui v\u00e1rios m\u00fasicos."@pt,
        """Chuck Berry, w\u0142a\u015bc. Charles Edward Anderson Berry (ur. 18 pa\u017adziernika 1926 w St. Louis) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk, kompozytor piosenek, wokalista, gitarzysta, indywidualno\u015b\u0107 sceniczna. Jest powszechnie uwa\u017cany za jednego z najwybitniejszych pionier\u00f3w rock and rolla. W 2003 pojawi\u0142 si\u0119 na 6. miejscu listy 100 najwi\u0119kszych gitarzyst\u00f3w wszech czas\u00f3w magazynu "Rolling Stone"."""@pl,
        "\u00c8 considerato uno dei padri del rock. Oltre a essere stato uno dei primi miti del rock and roll , le sue canzoni furono tra le prime ad avere la chitarra come strumento principale. Berry (autore e interprete delle sue canzoni) \u00e8 stato anche il primo a inserire nei suoi testi tematiche riguardanti gli adolescenti e la rivolta che stava interessando loro in quegli anni, quando i giovani cominciarono a ribellarsi agli ideali degli adulti quali la famiglia, il lavoro e la morale; utilizzando sempre toni semplici e ironici."@it,
        """\u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u042d\u0301\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0410\u0301\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d (\u0427\u0430\u043a) \u0411\u0435\u0301\u0440\u0440\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Charles Edward Anderson "Chuck" Berry; \u0440\u043e\u0434. 18 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1926 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u201a \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430. \u0412 2004 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b 5-\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0440\u0435\u0439\u0442\u0438\u043d\u0433\u0435 50 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d \u043f\u043e \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 Rolling Stone."""@ru,
        "\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3\u30fb\u30d9\u30ea\u30fc\uff08Charles Edward Anderson Berry\u30011926\u5e7410\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u30fb\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u300c\u30c1\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30d9\u30ea\u30fc\uff08Chuck Berry\uff09\u300d\u306e\u540d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ed\u30c3\u30af\u30f3\u30ed\u30fc\u30eb\u306e\u5275\u59cb\u8005\u306e1\u4eba\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c41\u4f4d\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u7d44\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c5\u4f4d\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u30662003\u5e74\u306f\u7b2c6\u4f4d\u30012011\u5e74\u306e\u6539\u8a02\u7248\u3067\u306f\u7b2c7\u4f4d\u3002"@ja,
        "\u67e5\u5c14\u65af\u00b7\u7231\u5fb7\u534e\u00b7\u5b89\u5fb7\u68ee\u00b7\u201c\u67e5\u514b\u201d\u00b7\u8d1d\u91cc\uff08\u82f1\u8bed\uff1aCharles Edward Anderson \u201cChuck\u201d Berry\uff0c1926\u5e7410\u670818\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u5409\u4ed6\u624b\u3001\u6b4c\u624b\u548c\u8bcd\u66f2\u4f5c\u8005\uff0c\u662f\u6416\u6efe\u97f3\u4e50\u7c7b\u578b\u7684\u5148\u9a71\u8005\u4e4b\u4e00\u3002\u5728\u300aMaybellene\u300b\uff081955\uff09\u3001\u300aRoll Over Beethoven\u300b\uff081956\uff09\u3001\u300aRock and Roll Music\u300b\uff081957\uff09\u548c\u300aJohnny B. Goode\u300b\uff081958\uff09\u7b49\u6b4c\u66f2\u4e2d\uff0c\u8d1d\u91cc\u4ece\u8282\u594f\u5e03\u9c81\u65af\u97f3\u4e50\u4e2d\u63d0\u70bc\u53d1\u5c55\u51fa\u72ec\u5c5e\u4e8e\u6447\u6eda\u7684\u4e3b\u8981\u5143\u7d20\uff0c\u6b4c\u8bcd\u4ee5\u9752\u5c11\u5e74\u751f\u6d3b\u548c\u6d88\u8d39\u4e3b\u4e49\u4e3a\u7126\u70b9\u3002\u4ed6\u7684\u5409\u4ed6\u72ec\u594f\u548c\u821e\u53f0\u98ce\u683c\u6210\u4e3a\u4e86\u540e\u6765\u6447\u6eda\u4e50\u7684\u4e3b\u8981\u5f71\u54cd\u6765\u6e90\u3002 1986\u5e74\uff0c\u8d1d\u91cc\u6210\u4e3a\u4e86\u9996\u6279\u5165\u9009\u6447\u6eda\u540d\u4eba\u5802\u7684\u97f3\u4e50\u4eba\u4e4b\u4e00\uff0c\u88ab\u8bc4\u4ef7\u4e3a\u201c\u4e0d\u4f46\u4e3a\u6447\u6eda\u97f3\u4e50\uff0c\u8fd8\u4e3a\u6447\u6eda\u59ff\u6001\u5960\u5b9a\u4e86\u6839\u57fa\u201d\u3002\u4ed6\u51fa\u73b0\u5728\u300a\u6eda\u77f3\u300b\u6742\u5fd7\u7684\u591a\u4e2a\u201c\u53f2\u4e0a\u6700\u4f1f\u5927\u201d\u699c\u5355\u4e2d\uff0c\u5305\u62ec\u57282004\u5e74\u7684\u201c\u53f2\u4e0a\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u827a\u4eba\u201d\u699c\u5355\u4e0a\u6392\u540d\u7b2c5\u4f4d\u3002\u6447\u6eda\u540d\u4eba\u5802\u7684\u201c500\u9996\u5851\u9020\u4e86\u6447\u6eda\u4e50\u7684\u6b4c\u66f2\u201d\u540d\u5355\u6536\u5f55\u4e863\u9996\u8d1d\u91cc\u7684\u4f5c\u54c1\uff1a\u300aJohnny B. Goode\u300b\u3001\u300aMaybellene\u300b\u548c\u300aRock and Roll Music\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:87336293;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chuck_Berry>,
        <http://viaf.org/viaf/87336293>,
        <https://musicbrainz.org/artist/592a3b6d-c42b-4567-99c9-ecf63bd66499>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chuck_Berry_1971.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Chuck_Berry.
doremus_artist:46a72b97-3a2d-3a7c-9f4d-d00326044990
    rdfs:comment
        "Vess Ossman (August 21, 1868 \u2013 December 7, 1923) was a leading 5-string banjoist and popular recording artist of the early 20th century."@en;
    owl:sameAs viaf:29143078;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vess_Ossman>,
        <http://viaf.org/viaf/29143078>,
        <https://musicbrainz.org/artist/16be9840-7997-4f50-9830-4e4a2a80c2b2>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1b223dcc-04ca-4c74-948b-813f92468cc3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vess_Ossman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vess_Ossman.
doremus_artist:480051ce-d7d1-3eb9-ae31-017bc989ca9e
owl:sameAs viaf:64271048; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64271048>.
doremus_artist:49f7e1db-fe51-3e04-b9bf-15d338f48703
owl:sameAs viaf:101536174; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101536174>.
doremus_artist:4bc0f709-07ad-3f14-9d4c-df4636dfaffd
    dbp:birthPlace dbr:Beauvais;
    dbp:deathPlace dbr:Laon;
    rdfs:comment
        "Pierre Du Mage (ou Dumage), n\u00e9 \u00e0 Beauvais le 23 novembre 1674, mort \u00e0 Laon le 2 octobre 1751, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Pierre Dumage (du Mage) (baptized 23 November 1674 \u2013 2 October 1751) was a French Baroque organist and composer. His first music teacher was most likely his father, organist of the Beauvais Cathedral. At some point during his youth Dumage moved to Paris and studied under Louis Marchand. He also befriended Nicolas Leb\u00e8gue, who in 1703 procured for Dumage a position of organist of the Saint-Quentin collegiate church. In 1710 Dumage was appointed titular organist of the Laon Cathedral. Due to strained relations with his superiors in the cathedral chapter, Dumage left on 30 March 1719, at the age of 45, and became a civil servant. He apparently neither played nor composed music professionally until his death."@en,
        "Pierre du Mage (* November 1674 in Beauvais, getauft am 23. November 1674; \u2020 2. Dezember 1751) war ein franz\u00f6sischer Organist und Komponist."@de,
        "Pierre du Mage (Beauvais, 23 de noviembre de 1674 \u2014 Laon, 2 de diciembre de 1751), fue un organista franc\u00e9s de la \u00e9poca barroca."@es,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0414\u044e\u043c\u0430\u0301\u0436 (\u0444\u0440. Pierre Du Mage \u0438\u043b\u0438 Pierre Dumage; 23 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1674, \u0411\u043e\u0432\u0435 \u2014 2 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1751, \u041b\u0430\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:7573749;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Dumage>,
        <http://viaf.org/viaf/7573749>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Laon_Cathedral_south_tower.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Dumage.
doremus_artist:4c38a61c-95f8-3cfc-ad91-186f45ef183e
    dbp:birthPlace dbr:Ireland;
    rdfs:comment
        "Ha raggiunto la fama come voce del duo Moloko, prima di intraprendere la carriera da solista."@it,
        "R\u00f3is\u00edn Marie Murphy (* 5. Juli 1973 in Arklow, Grafschaft Wicklow) ist eine irische Musikerin und Musikproduzentin. Bekannt wurde sie als S\u00e4ngerin des Duos Moloko. Ihr Vorname bedeutet \u00fcbersetzt \u201eR\u00f6schen\u201c."@de,
        "R\u00f3is\u00edn Marie Murphy (/ro\u028a\u02c8\u0283i\u02d0n/; Irish pronunciation: [\u027e\u02e0o\u02d0\u02c8\u0283i\u02d0n\u02b2]; born 5 July 1973) is an Irish singer-songwriter and record producer. She first became known in the 1990s as one-half of the UK trip hop duo Moloko with her partner Mark Brydon. After the breakup of Moloko, Murphy embarked on a solo career, releasing her debut solo album, Ruby Blue, written and produced with experimental musician Matthew Herbert, to critical praise in 2005. Her second solo album, Overpowered, was released in 2007."@en,
        "R\u00f3is\u00edn Marie Murphy (Condado de Wicklow, Rep\u00fablica da Irlanda, 5 de Julho de 1973) \u00e9 uma cantora de m\u00fasica eletr\u00f4nica, compositora e produtora, mais conhecida como vocalista da extinta banda Moloko."@pt,
        "R\u00f3is\u00edn Marie Murphy (Dublin, 5 juli 1973) is een Ierse zangeres, vooral bekend als zangeres van het duo Moloko."@nl,
        "R\u00f3is\u00edn Marie Murphy (en irland\u00e9s: /ro\u02d0\u02c8\u0283\u02b2i\u02d0n\u02b2/) (Arklow, Condado de Wicklow, 5 de julio de 1973); es una cantante, compositora, productora, modelo, dise\u00f1adora y actriz Anglo-irlandesa, conocida por haber formado parte de la agrupaci\u00f3n Moloko. R\u00f3is\u00edn aclamada universalmente en el arte de la m\u00fasica por sus innovadores \u00e1lbumes al igual que en el mundo de la moda por su estilo exc\u00e9ntrico y vanguardista."@es,
        "R\u00f3is\u00edn Marie Murphy (ro\u028a\u02c8\u0283i\u02d0n, ur. 5 lipca 1973) \u2013 irlandzka wokalistka, wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cycielka zespo\u0142u Moloko."@pl,
        "R\u00f3is\u00edn Marie Murphy n\u00e9e le 5 juillet 1973 \u00e0 Arklow est une chanteuse irlandaise qui a d'abord \u00e9t\u00e9 connue comme membre du groupe de musique \u00e9lectronique Moloko, avant d'entreprendre une carri\u00e8re solo."@fr,
        "\u0420\u043e\u0448\u0438\u0301\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438\u0301 \u041c\u0451\u0440\u0444\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. R\u00f3is\u00edn Marie Murphy; \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u044f \u0420\u043e\u0439\u0437\u0438\u043d \u0438 \u0420\u043e\u0439\u0448\u0438\u043d) (\u0440\u043e\u0434.: 5 \u0438\u044e\u043b\u044f 1973, \u0410\u0440\u043a\u043b\u043e\u0443, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u0423\u0438\u043a\u043b\u043e\u0443, \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0434\u0443\u044d\u0442\u0430 Moloko."@ru;
    owl:sameAs viaf:85538475;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/R\u00f3is\u00edn_Murphy>,
        <http://viaf.org/viaf/85538475>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roisin_wiki.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Róisín_Murphy.
doremus_artist:4e20a302-e478-38d9-920c-046658c9de93
    owl:sameAs viaf:303129063;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/303129063>,
        <http://viaf.org/viaf/66888597>.
doremus_artist:4ef2c130-d475-3729-bfa5-210f85b87185
owl:sameAs viaf:66660923; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66660923>.
doremus_artist:4fa8f317-47fa-328c-9482-bde6e888da07
owl:sameAs viaf:96888333; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/96888333>.
doremus_artist:505732e5-c3c0-30a4-bed2-44c52abb7c8a
    dbp:birthPlace dbr:Vannes;
    rdfs:comment
        "Claude-Michel Sch\u00f6nberg (* 6. Juli 1944 in Vannes, Bretagne) ist ein franz\u00f6sischer Musical-Komponist."@de,
        """Claude-Michel Sch\u00f6nberg (Vannes, 6 juli 1944) is een Franse zanger, componist van musicals en theaterproducent. Hij werd in 1944 geboren uit Hongaarse ouders. Hij begon zijn carri\u00e8re als zanger, tekstschrijver en producent van populaire liedjes. In 1973 schreef hij de muziek van zijn eerste musical "La R\u00e9volution Fran\u00e7aise". Daarna volgden "Les Mis\u00e9rables" (1980, Engelse versie in 1985), "Miss Saigon" (1989) , "Martin Guerre" (1995) en "The Pirate Queen" (2006).Hij was eveneens de muzikale supervisor voor alle producties van "Les Mis\u00e9rables" en "Miss Saigon" wereldwijd, en co-produceerde verscheidene internationale cast albums.In 2001 componeerde Sch\u00f6nberg zijn eerste ballet, Wuthering Heights, dat in september 2002 gecre\u00eberd werd door het Northern Ballet Theatre. In 2003 huwde Claude-Mich"""@nl,
        "Claude-Michel Sch\u00f6nberg (born 6 July 1944 in Vannes) is a French record producer, actor, singer, songwriter, and musical theatre composer, best known for his collaborations with lyricist Alain Boublil. Major works include La R\u00e9volution Fran\u00e7aise (1973), Les Mis\u00e9rables (1980), Miss Saigon (1989), Martin Guerre (1996), The Pirate Queen (2006), and Marguerite (2008)."@en,
        "Claude-Michel Sch\u00f6nberg (nacido el 6 de julio de 1944 en Vannes, Francia) es un productor franc\u00e9s, actor, cantante, compositor de m\u00fasica popular y compositor de m\u00fasica para teatro, mejor conocido por sus colaboraciones con el libretista Alain Boublil."@es,
        "Claude-Michel Sch\u00f6nberg (nascido em 6 de julho de 1944, em Vannes) \u00e9 um franc\u00eas produtor musical, ator, cantor e compositor, mais conhecido por suas colabora\u00e7\u00f5es com o letrista Alain Boublil. Suas grandes obras no teatro musical incluem Les Mis\u00e9rables (1980) e Miss Saigon (1989)."@pt,
        "Claude-Michel Sch\u00f6nberg (ur. 6 lipca 1944 w Vannes we Francji) \u2013 francuski kompozytor w\u0119gierskiego pochodzenia, znany g\u0142\u00f3wnie jako tw\u00f3rca muzyki do musicali. Sch\u00f6nberg rozpoczyna\u0142 karier\u0119 jako piosenkarz i pianista w grupie Les V\u00e9n\u00e8tes. W 1974 jego autorska piosenka Le premier pas zosta\u0142a przebojem we Francji (ponad milion sprzedanych egzemplarzy singla). Ju\u017c w latach 70. XX wieku zacz\u0105\u0142 komponowa\u0107 musicale, jednak prawdziw\u0105 s\u0142aw\u0119 przynios\u0142y mu dopiero musicale stworzone z librecist\u0105 Alainem Boublilem w kolejnej dekadzie: Les Mis\u00e9rables z roku 1980 na podstawie powie\u015bci N\u0119dznicy Victora Hugo (libretto: Alain Boublil i Jean-Marc Natel) oraz Miss Saigon z 1989 (libretto: Richard Maltby Junior i Alain Boublil)."@pl,
        "Claude-Michel Sch\u00f6nberg, n\u00e9 le 6 juillet 1944 \u00e0 Vannes, est un producteur, acteur, chanteur, compositeur fran\u00e7ais de chansons populaires et de com\u00e9dies musicales. Sa famille est d'origine hongroise."@fr,
        "\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\uff1d\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\uff08Claude-Michel Sch\u00f6nberg\u30011944\u5e747\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30cc\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u4ff3\u512a\u3001\u6b4c\u624b\u3002\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u304a\u3088\u3073\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u306a\u3069\u3092\u624b\u639b\u3051\u3001\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30d6\u30fc\u30d6\u30ea\u30eb\u3068\u306e\u5171\u4f5c\u3067\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u514b\u52de\u5fb7-\u7c73\u6b47\u723e\u00b7\u52f3\u4f2f\u683c\uff08Claude-Michel Sch\u00f6nberg\uff0c1944\u5e747\u67086\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u6cd5\u7c4d\u7336\u592a\u88d4\u5531\u7247\u9304\u97f3\u5e2b\u3001\u6f14\u54e1\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u6d41\u884c\u66f2\u548c\u97f3\u6a02\u5287\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7d93\u5e38\u548c\u586b\u8a5e\u4eba\u963f\u862d\u00b7\u9c8d\u4f2f\u5229\uff08Alain Boublil\uff09\u5408\u4f5c\u30021987\u5e74\u51ed\u501f\u300a\u60b2\u60e8\u4e16\u754c\u300b\u83b7\u5f97\u6258\u5c3c\u5956\u6700\u4f73\u539f\u521b\u97f3\u4e50\u5956\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:17408863;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude-Michel_Sch\u00f6nberg>,
        <http://viaf.org/viaf/17408863>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude-Michel_Schönberg.
doremus_artist:50844565-915b-3c06-b3b7-bfe8d8cb4d84
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Hans J\u00f6rg Mammel (* 1973 in Stuttgart) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Hans J\u00f6rg Mammel (born in Stuttgart) is a German tenor in opera and concert. Mammel received first musical training as a member of the boys' choir Stuttgarter Hymnus-Chorknaben. After aborted legal studies, he studied at the Hochschule f\u00fcr Musik Freiburg with Winfried Toll, Werner Hollweg and Ingeborg Most. After several master classes in Europe, Mammel collaborated with conductors such as Thomas Hengelbrock, Markus Teutschbein, Marcus Creed and Philippe Herreweghe. Mammels repertoire includes major concert works and operas including song cycles and contemporary music. He has participated in premieres of works by Karlheinz Stockhausen."@en,
        "Hans J\u00f6rg Mammel (n\u00e9 en 1973 \u00e0 Stuttgart) est un t\u00e9nor d'op\u00e9ra et de concert allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:85755790;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_J\u00f6rg_Mammel>,
        <http://viaf.org/viaf/85755790>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FolleJournée2009_HansJörgMammel&PierreHantaï.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hans_Jörg_Mammel.
doremus_artist:50d8b9b1-f2ba-30f0-8280-27bee89fb0c1
owl:sameAs viaf:5116484; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5116484>.
doremus_artist:51ee8019-5be6-3fcb-8a47-692706edf4fe
    rdfs:comment
        "Jacques Di Donato (n\u00e9 en 1942 \u00e0 Bourg-en-Bresse) est un musicien interpr\u00e8te et improvisateur fran\u00e7ais. Clarinettiste, saxophoniste et batteur, il travaille dans des domaines vari\u00e9s allant du jazz \u00e0 la musique contemporaine en passant par la musique classique et la  improvis\u00e9e. Il a \u00e9t\u00e9 professeur de clarinette au CNSMDL entre 1984 et 2007."@fr;
    owl:sameAs viaf:59269227;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Di_Donato>,
        <http://viaf.org/viaf/59269227>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Di_Donato.
doremus_artist:526d031c-85a8-3ca1-9893-62ce7395f827
owl:sameAs viaf:74063070; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74063070>.
doremus_artist:52bc227d-15e6-34aa-8fc6-b4363d74853f
    dbp:birthPlace dbr:Tallinn;
    rdfs:comment
        "Kristjan J\u00e4rvi (* 13. Juni 1972 in Tallinn) ist ein US-amerikanischer Pianist und Dirigent estnischer Herkunft."@de,
        "Kristjan J\u00e4rvi (Estonian pronunciation: [\u02c8kristj\u0251n \u02c8j\u00e6r\u028bi], alternate (U.S.) spelling: Kristian J\u00e4rvi) (born 13 June 1972, Tallinn) is an Estonian-born American conductor and pianist. J\u00e4rvi is the younger son of Neeme J\u00e4rvi, and the brother of conductor Paavo J\u00e4rvi and flutist Maarika J\u00e4rvi. When J\u00e4rvi was age 7, his family emigrated to the United States and settled in Rumson, New Jersey. He grew up in New York City. J\u00e4rvi studied piano with Nina Svetlanova at the Manhattan School of Music. He later went on to study conducting at the University of Michigan under Kenneth Kiesler."@en,
        "Kristjan J\u00e4rviFichier:15.IX Goran Bregovic Wedding and Funeral Band with Kristjan J\u00e4rvi.jpg Goran Bregovi\u0107 (\u00e0 gauche) et Kristjan J\u00e4rvi (\u00e0 droite) Kristjan J\u00e4rvi (n\u00e9 le 13 juin 1972 \u00e0 Tallinn) est un chef d'orchestre et un compositeur estonien-am\u00e9ricain. C'est le fils de Neeme J\u00e4rvi et le fr\u00e8re de Paavo J\u00e4rvi. Il a \u00e9pous\u00e9 la violoniste Leila Josefowicz."@fr,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d \u042f\u0440\u0432\u0438 (\u044d\u0441\u0442. Kristjan J\u00e4rvi; \u0440\u043e\u0434. 13 \u0438\u044e\u043d\u044f 1972, \u0422\u0430\u043b\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0441\u044b\u043d \u041d\u0435\u044d\u043c\u0435 \u042f\u0440\u0432\u0438, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u041f\u0430\u0430\u0432\u043e \u042f\u0440\u0432\u0438."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30e4\u30eb\u30f4\u30a3\uff08Kristjan J\u00e4rvi, 1972\u5e746\u670813\u65e5 \u30bf\u30ea\u30f3 - \uff09\u306f\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u6307\u63ee\u8005\u3002\u540c\u3058\u304f\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u30cd\u30fc\u30e1\u30fb\u30e4\u30eb\u30f4\u30a3\u306e\u672b\u5b50\u3067\u3042\u308b\u3002\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u5144\u30d1\u30fc\u30f4\u30a9\u3082\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3067\u3042\u308b\u59c9\u30de\u30fc\u30ea\u30ab\u3082\u719f\u7df4\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27994829;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kristjan_J\u00e4rvi>,
        <http://viaf.org/viaf/27994829>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8360056a-96e2-4c7f-b81a-2d20d83e519a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/14.IX.2008_Kristjan_Järvi_at_teatro_Manzoni,_Milan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Kristjan_Järvi.
doremus_artist:530c7c5a-819f-35e9-9b2b-898e8995acb7
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Helmut Oehring (* 16. Juli 1961 in Berlin) ist ein deutscher Komponist."@de,
        "Helmut Oehring (Berl\u00edn, 16 de julio de 1961) es un compositor alem\u00e1n. Estudi\u00f3 con Friedrich Goldmann y Georg Katzer en la Academia de las Artes de Berl\u00edn. Oehring tambi\u00e9n ha trabajado con diferentes artistas de todas las \u00e1reas como Ruth Berghaus, Ulrike Ottinger, Nikolaus von Heiseler, Daniele Abbado, Claus Guth y Dessau Maxim, el core\u00f3grafo Joachim Schl\u00f6mer, as\u00ed como los directores de Ingo Metzmacher, Lothar Zagrosek, Martyn Brabbins y Roland Kluttig. Tambi\u00e9n trabaj\u00f3 con la Agrupaci\u00f3n Sortisatio de Leipzig en un proyecto creado especialmente para el Festival Musiktage Hallische."@es,
        "Helmut Oehring (born 16 July 1961 in Berlin) is a German composer. He studied with Friedrich Goldmann and Georg Katzer at the Akademie der K\u00fcnste. He was guest of the Villa Massimo. Oehring has also worked with different artists from all areas such as Ruth Berghaus, Ulrike Ottinger, Till Nikolaus von Heiseler, Daniele Abbado, Claus Guth and Maxim Dessau, the choreographer Joachim Schl\u00f6mer as well as the conductors Ingo Metzmacher, Lothar Zagrosek, Martyn Brabbins and Roland Kluttig. He also worked with the Ensemble Sortisatio of Leipzig on a project specially created for the Festival Hallische Musiktage."@en,
        "\u0425\u0435\u043b\u044c\u043c\u0443\u0442 \u042d\u0440\u0438\u043d\u0433 (\u043d\u0435\u043c. Helmut Oehring, 1961, \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:118516491;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helmut_Oehring>,
        <http://viaf.org/viaf/118516491>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Helmut_Oehring.
doremus_artist:565212fc-c472-3f5d-bc77-36c1eb7ce73a
    dbp:birthPlace dbr:Tel_Aviv;
    rdfs:comment
        "Daniel Gortler (\u05d3\u05e0\u05d9\u05d0\u05dc \u05d2\u05d5\u05e8\u05d8\u05dc\u05e8) is an Israeli pianist and a faculty member of the Buchmann-Mehta School of Music at Tel-Aviv University."@en;
    owl:sameAs viaf:19913046;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Gortler>,
        <http://viaf.org/viaf/19913046>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Daniel_Gortler.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Daniel_Gortler.
doremus_artist:580af58b-cd26-394e-a7af-99f9b48667b4
owl:sameAs viaf:14317503; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14317503>.
doremus_artist:587397a7-1700-3830-8b7a-30a8335898f0
    dbp:birthPlace dbr:Bolzano;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Andreas Ludwig Wilhelm Maria Thuille (Bolzano, 30 de noviembre de 1861 - M\u00fanich, 5 de febrero de 1907), conocido como Ludwig Thuille, fue un compositor austriaco de m\u00fasica cl\u00e1sica."@es,
        "Ludwig Wilhelm Andreas Maria Thuille (* 30. November 1861 in Bozen, Kaisertum \u00d6sterreich; \u2020 5. Februar 1907 in M\u00fcnchen) war ein \u00f6sterreichischer Komponist, Musikp\u00e4dagoge und Musiktheoretiker."@de,
        "Ludwig Wilhelm Andreas Maria Thuille (30 November 1861 \u2013 5 February 1907) was an Austrian composer and teacher, numbered for a while among the leading operatic composers of the Munich School, whose most famous representative was Richard Strauss."@en,
        "Ludwig Wilhelm Andreas Maria Thuille est un compositeur, p\u00e9dagogue et th\u00e9oricien autrichien, n\u00e9 \u00e0 Bozen (Tyrol) \u2013 actuellement, Bolzano en Italie \u2013 le 30 novembre 1861 et mort \u00e0 Munich (Allemagne) le 5 f\u00e9vrier 1907."@fr,
        "\u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0430\u0441 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0422\u044e\u0439\u0435 (\u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u044f \u0422\u044e\u0438\u043b\u043b\u0435 \u0438 \u0422\u0443\u0438\u043b\u043b\u0435, \u043d\u0435\u043c. Ludwig Wilhelm Andreas Maria Thuille; 30 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1861, \u0411\u043e\u043b\u044c\u0446\u0430\u043d\u043e, \u042e\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0422\u0438\u0440\u043e\u043b\u044c \u2014 5 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1907, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a2\u30b9\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30c8\u30a5\u30a4\u30ec\uff08Ludwig Wilhelm Andreas Maria Thuille, 1861\u5e7411\u670830\u65e5 \u5357\u90e8\u30c1\u30ed\u30eb\u30fb\u30dc\u30eb\u30c4\u30a1\u30fc\u30ce - 1907\u5e742\u67085\u65e5 \u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u5bb6\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30c6\u30e5\u30a4\u30ec\u306e\u8868\u8a18\u3082\u3042\u308b\u304c\u3001\u672c\u6765\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u7cfb\u306e\u30e6\u30b0\u30ce\u30fc\u306e\u5bb6\u7cfb\u3067\u30c6\u30e5\u30a4\u30e6\u3068\u8aad\u3080\u3002\u30d6\u30e9\u30a6\u30f3\u30d5\u30a7\u30eb\u30b9\u3084\u30b7\u30ea\u30f3\u30b0\u30b9\u3089\u3068\u5171\u306b\u3001\u82e5\u304d\u65e5\u306eR.\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u3084\u30d7\u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30ca\u30fc\u3082\u305d\u306e\u4e00\u54e1\u3068\u3055\u308c\u305f\u300c\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u697d\u6d3e\u300d\u306e\u4ee3\u8868\u8005\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002 \u5e7c\u5150\u671f\u306b\u4e21\u89aa\u3092\u55aa\u3044\u3001\u304a\u3058\u3092\u983c\u3063\u3066\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306b\u51fa\u308b\u3002\u30a4\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u3067\u5b66\u554f\u3092\u4fee\u3081\u30011877\u5e74\u306b\u7d42\u4e16\u306e\u53cb\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u3068\u77e5\u308a\u5408\u3046\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3067\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30e9\u30a4\u30f3\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\u3089\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\uff08\u73fe\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u97f3\u697d\u30fb\u6f14\u5287\u5927\u5b66\uff09\u306e\u697d\u7406\u79d1\u306a\u3089\u3073\u306b\u4f5c\u66f2\u79d1\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u6570\u591a\u304f\u306e\u9580\u5f1f\u3092\u80b2\u6210\u3057\u305f\u3002\u4e3b\u8981\u306a\u9580\u4eba\u306b\u3001\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30cf\u30c9\u30ea\u30fc\u3001\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30f4\u30a7\u30c3\u30c4\u3001\u30f4\u30a1\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30af\u30eb\u30f4\u30a9\u30ef\u30b8\u30a8\u30fc\u30eb\u3001\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30a2\u30fc\u30d9\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30c8\u3001\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30b9\u30de\u30f3\u3001\u30f4\u30a1\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30d6\u30e9\u30a6\u30f3\u30d5\u30a7\u30eb\u30b9\u3001\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30d9\u30fc\u30a8\u3001\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30d6\u30ed\u30c3\u30db\u3001\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30d7\u30ea\u30f3\u30b0\u30b9\u30cf\u30a4\u30e0\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u8def\u5fb7\u7ef4\u5e0c\u00b7\u56fe\u4f0a\u52d2\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aLudwig Thuille\uff0c1861\u5e7411\u670830\u65e5\uff0d1907\u5e742\u67085\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u5357\u8482\u7f57\u5c14\uff0c\u5e7c\u5e74\u7236\u6bcd\u53cc\u4ea1\uff0c\u5728\u56e0\u65af\u5e03\u9c81\u514b\u751f\u6d3b\uff0c\u540e\u5230\u6155\u5c3c\u9ed1\u4ece\u8d56\u56e0\u8d1d\u683c\u5c14\u5b66\u4e60\uff0c\u5e76\u5728\u5f53\u5730\u4efb\u6559\uff0c\u4e0e\u7406\u67e5\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u7ed3\u4e3a\u597d\u53cb\u3002\u56fe\u4f0a\u52d2\u662f\u4e00\u4f4d\u98ce\u683c\u6bd4\u8f83\u4fdd\u5b88\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u867d\u7136\u4e5f\u5199\u6709\u51e0\u90e8\u6b4c\u5267\uff0c\u4f46\u5e76\u672a\u83b7\u5f97\u957f\u4e45\u7684\u6210\u529f\uff0c\u76ee\u524d\u8bc4\u4ef7\u8f83\u9ad8\u7684\u4e3b\u8981\u662f\u4ed6\u7684\u5ba4\u5185\u4e50\u4f5c\u54c1\uff0c\u5982\u5927\u63d0\u7434\u594f\u9e23\u66f2\uff0c\u94a2\u7434\u4e0e\u7ba1\u4e50\u516d\u91cd\u594f\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:17411840;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ludwig_Thuille>,
        <http://viaf.org/viaf/17411840>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7221ce27-14a1-414c-a18a-75485a691593>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LudwigThuille_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ludwig_Thuille.
doremus_artist:58da5eb7-9d7b-3a36-aa0e-fe574379755d
owl:sameAs viaf:64193180; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64193180>.
doremus_artist:58e76796-1381-338f-bb8a-ab27c28ff172
    dbp:birthPlace dbr:Vantaa;
    rdfs:comment
        "Olli Mustonen (* 7. Juni 1967 in Helsinki) ist ein finnischer Pianist, Dirigent und Komponist."@de,
        "Olli Mustonen (Vantaa, 7 juni 1967) is een Fins pianist, componist en dirigent. Hij is de zoon van pianist Seppo Mustonen. Hij begon op zijn vijfde met piano-, klavecimbel- en compositielessen. Hij schreef zijn eerste compositie in 1975. Olli Mustonen studeerde eerst piano bij Ralf Gothoni en later bij Eero Heinonen. Vanaf 1975 volgde hij compositielessen bij Einojuhani Rautavaara. In 1984 werd hij namens Scandinavi\u00eb (Denemarken, Finland, Noorwegen, Zweden) 2de op het Eurovision Young Musicians."@nl,
        "Olli Mustonen (born 7 June 1967 in Vantaa, Finland) is a Finnish pianist, conductor and composer."@en,
        "Olli MustonenFichier:Defaut.svg Olli Mustonen est un pianiste, chef d'orchestre et compositeur finlandais n\u00e9 le 7 juin 1967 \u00e0 Vantaa."@fr,
        "\u041e\u0301\u043b\u043b\u0438 \u041c\u0443\u0301\u0441\u0442\u043e\u043d\u0435\u043d (\u0444\u0438\u043d. Olli Mustonen, 7 \u0438\u044e\u043d\u044f 1967, \u0412\u0430\u043d\u0442\u0430\u0430, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30aa\u30c3\u30ea\u30fb\u30e0\u30b9\u30c8\u30cd\u30f3\uff08Olli Mustonen\u3001 1967\u5e746\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u300c\u30aa\u30ea\u30fb\u30e0\u30b9\u30c8\u30fc\u30cd\u30f3\u300d\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12493879;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olli_Mustonen>,
        <http://viaf.org/viaf/12493879>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e16659dd-c33b-4201-9c1e-959dc58cdbe7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Olli_Mustonen.
doremus_artist:5e6bd364-8ff0-30da-8065-3eae4b4a1290
owl:sameAs viaf:33182499; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33182499>.
doremus_artist:5eb24a6b-3452-33e1-8992-f523e54a41e6
owl:sameAs viaf:74168885; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74168885>.
doremus_artist:6024053b-1140-3d9b-a0be-89ecf07f0f87
owl:sameAs viaf:10055182; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10055182>.
doremus_artist:61184c8d-ecd7-3b2f-abba-8275a4e6cec9
    rdfs:comment
        "Moses George Hogan (March 13, 1957 \u2013 February 11, 2003) was an American composer and arranger of choral music. He was best known for his settings of African-American spirituals. Hogan was a pianist, conductor and arranger of international renown. His works are celebrated and performed by high school, college, church, community, and professional choirs today. His most famous work today is The Oxford Book of Spirituals created in 2002. He died at the age of 45 of a brain tumor, and his survivors include his mother, a brother and four sisters. His interment was located at Mount Olivet Cemetery and Mausoleum."@en;
    owl:sameAs viaf:39572955;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Moses_Hogan>,
        <http://viaf.org/viaf/39572955>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cad41e62-4529-4897-8892-55b014bd7b07>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Moses_Hogan.
doremus_artist:6121b2db-87b0-337c-b7c1-f809e75f4ec9
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Philippe Quint (in Russian: \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u041a\u0432\u0438\u043d\u0442, ) is a Russian-American classical violinist,chamber musician, andartistic director."@en,
        "\u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0432\u0438\u043d\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Philippe Quint; \u0440\u043e\u0434. 1974) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0421\u044b\u043d \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0440\u044b \u041a\u0432\u0438\u043d\u0442.."@ru;
    owl:sameAs viaf:25687598;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Quint>,
        <http://viaf.org/viaf/25687598>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philippe_Quint.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philippe_Quint.
doremus_artist:63926bda-eaa8-3ae1-a414-0f3c5b8208f3
    rdfs:comment
        "Monte Pederson (21 August 1958, Sunnyside, WA - 6 November 2001, Kreuth, Germany) was an American operatic bass-baritone. He sang in leading roles with important opera houses internationally, including La Scala, the Deutsche Oper Berlin, the Lyric Opera of Chicago, the Metropolitan Opera, the San Francisco Opera, and the Vienna State Opera. In 1996 he created the role of Gyges in the world premiere of Alexander von Zemlinsky's Der K\u00f6nig Kandaules at the Hamburg State Opera. In 2001, he created the role of Oedipe in the George Enesco's Oedipe"@en;
    owl:sameAs viaf:50420690;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Monte_Pederson>,
        <http://viaf.org/viaf/50420690>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aaba3f2a-82c9-4c38-987d-f80c62055197>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Monte_Pederson.
doremus_artist:646d54a3-ad91-3606-903b-6777bd8a196d
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Colin (Carhart) McPhee (Montreal, 15 maart 1900 \u2013 Los Angeles, 7 januari 1964) was een Canadees componist, muziekpedagoog, ethnomusicoloog en pianist."@nl,
        "Colin McPhee (* 15. M\u00e4rz 1900 in Montreal; \u2020 7. Januar 1964 in Los Angeles) war ein kanadischer Komponist. McPhee studierte in Baltimore bei Gustav Strube, in Toronto bei Arthur Friedheim und in Paris bei Isidore Philipp. Von 1931 bis 1939 lebte er auf Bali, wo er folkloristische und musikethnologische Studien betrieb. Seit 1958 unterrichtete er an der University of California."@de,
        "Colin McPhee (March 15, 1900  \u2013 January 7, 1964) was a Canadian composer and musicologist. He is primarily known for being the first Western composer to make an ethnomusicological study of Bali, and for the quality of that work. He also composed music influenced by that of Bali and Java decades before such compositions that were based on world music became widespread."@en,
        "Colin McPheeFichier:Colin McPhee.jpg Colin McPhee photographi\u00e9 par Carl van Vechten en 1935 Colin McPhee (n\u00e9 le 15 mars 1900 \u00e0 Montr\u00e9al \u2013 mort le 7 janvier 1964 \u00e0 Los Angeles) est un compositeur canadien. Il est r\u00e9put\u00e9 pour \u00eatre le premier compositeur occidental \u00e0 avoir effectu\u00e9 une \u00e9tude ethnomusicologique de la musique balinaise. Il a \u00e9t\u00e9 l\u2019\u00e9l\u00e8ve d\u2019Edgard Var\u00e8se. Ami de Henry Cowell, de Leonard Bernstein, de Benjamin Britten, auquel il fit conna\u00eetre la musique balinaise, et de Lou Harrison, il s\u2019est int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 la world music d\u00e8s les ann\u00e9es 1930. Il \u00e9tait \u00e9galement critique de jazz."@fr,
        "\u30b3\u30ea\u30f3\u30fb\u30de\u30af\u30d5\u30a3\u30fc\uff08Colin McPhee, 1900\u5e743\u670815\u65e5 - 1964\u5e741\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002\u30d0\u30ea\u5cf6\u306b\u5c45\u4f4f\u3057\u3066\u3001\u30ac\u30e0\u30e9\u30f3\u97f3\u697d\u3092\u897f\u6d0b\u306b\u7d39\u4ecb\u3057\u3066\u3001\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002 \u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u51fa\u8eab\u3002\u30dc\u30eb\u30c1\u30e2\u30a2\u3068\u30c8\u30ed\u30f3\u30c8\u3067\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30a4\u30b7\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u306b\u5b66\u3073\u3001\u3055\u3089\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u30a8\u30c9\u30ac\u30fc\u30fb\u30f4\u30a1\u30ec\u30fc\u30ba\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021931\u5e74\u304b\u30891939\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30d0\u30ea\u5cf6\u306b\u5c45\u4f4f\u3057\u3001\u30ac\u30e0\u30e9\u30f3\u3092\u7814\u7a76\u3001\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u5b66\u306b\u6210\u679c\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u30021936\u5e74\u306b\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u306e\u4f9d\u983c\u3067\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u3067\u30d0\u30ea\u306e\u5100\u793c\u97f3\u697d\u3092\u518d\u73fe\u3057\u305f\u300e\u30bf\u30d6\u30fc\u30fb\u30bf\u30d6\u30fc\u30a2\u30f3\uff08Tabuh-Tabuhan\uff09\u300f\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30021958\u5e74\u3088\u308a\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u6821\u3067\u6559\u8077\u306b\u3064\u3044\u305f\u3002\u307e\u305f\u30b8\u30e3\u30ba\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002 \u53cb\u4eba\u306b\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u3001\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u3001\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30ab\u30a6\u30a8\u30eb\u3001\u30ab\u30a6\u30a8\u30eb\u306e\u5f1f\u5b50\u306e\u30eb\u30fc\u30fb\u30cf\u30ea\u30bd\u30f3\u3089\u304c\u304a\u308a\u3001\u5f7c\u3089\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27258723;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Colin_McPhee>,
        <http://viaf.org/viaf/27258723>,
        <https://musicbrainz.org/artist/326ae0f1-7208-4321-93fc-7ef3332ce1a5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Colin_McPhee.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Colin_McPhee.
doremus_artist:657aeddd-16cc-3f32-91d9-72b64d2a121d
owl:sameAs viaf:5131641; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5131641>.
doremus_artist:6671fd17-dd71-3b27-ba18-571e467ed36e
owl:sameAs viaf:22334179; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22334179>.
doremus_artist:6718aef1-9e96-3c9c-b4f3-93e16383aa8b
owl:sameAs viaf:44562926; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44562926>.
doremus_artist:678b3b1c-3c7f-3c76-926c-ebbdc45f3d96
    owl:sameAs viaf:61730397;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233100780>,
        <http://viaf.org/viaf/61730397>.
doremus_artist:6820bc01-f185-3fde-be4d-084ea33e4d7d
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Giovanni Alberto Ristori (* 1692 m\u00f6glicherweise in Bologna; \u2020 7. Februar 1753 in Dresden) war ein italienischer Komponist, Organist und Kapellmeister des Sp\u00e4tbarock."@de,
        "Giovanni Alberto Ristori (1692 - 7 February 1753) was an Italian opera composer and conductor. He is thought to have been born in Bologna, and was the son of Tommaso Ristori, the leader of an opera troupe belonging to the King of Poland and Elector of Saxony August II the Strong (based in Dresden). August II 'loaned' his opera troupe to the Russian Empress Anna for the celebration of her coronation in Moscow. Ristori died in Dresden."@en,
        "Giovanni Alberto Ristori (Bologna, 1692 - Dresden, 7 februari 1753) was een Italiaanse operacomponist en dirigent."@nl,
        """Giovanni Alberto Ristori (nacido en Bologna? 1692 - muerto en Dresde 7 de febrero de 1753) fue un compositor y director de \u00f3pera italiano. Era hijo de Tommaso Ristori, el l\u00edder de una compa\u00f1\u00eda de \u00f3pera para el rey de Polonia y Elector de Sajonia Augusto II el Fuerte (basado en Dresde). Augusto II "prest\u00f3" a su compa\u00f1\u00eda de \u00f3pera a la emperatriz Ana rusa poara la celebraci\u00f3n de su coronaci\u00f3n en Mosc\u00fa. Orlando furioso, con libreto de Grazio Braccioli basado en la obra de Ludovico Ariosto es un dramma per musica en tres actos estrenada el 7 de noviembre de 1713  en Venecia."""@es;
    owl:sameAs viaf:15060986;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Alberto_Ristori>,
        <http://viaf.org/viaf/15060986>,
        <https://musicbrainz.org/artist/38d61491-c6ad-4478-8700-f4e3e5bcf32f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giovanni_Alberto_Ristori.
doremus_artist:68234fc5-6a65-3732-97ad-a46d2f6f5388
    rdfs:comment
        "Marjorie Olive Hayward (14 August 1885 \u2013 10 January 1953) was an English violinist and violin teacher, prominent during the first few decades of the 20th century."@en,
        "\u041c\u0430\u0440\u0434\u0436\u043e\u0440\u0438 \u0425\u044d\u0439\u0443\u043e\u0440\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Marjorie Hayward, \u0432 \u0437\u0430\u043c\u0443\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u041b\u0435\u043c\u043f\u0444\u0435\u0440\u0442, \u0430\u043d\u0433\u043b. Lempfert, \u043d\u043e \u0434\u043b\u044f \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0434\u0435\u0432\u0438\u0447\u044c\u044e \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044e; 14 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1885, \u0413\u0440\u0438\u043d\u0432\u0438\u0447 \u2014 10 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1953, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0443 \u042d\u043c\u0438\u043b\u044f \u0421\u043e\u0440\u0435 \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (1897\u20141903), \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0435 \u0443 \u041e\u0442\u043e\u043a\u0430\u0440\u0430 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0438\u043a\u0430 (1903\u20141906). \u0421 1924 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:74061975;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marjorie_Hayward>,
        <http://viaf.org/viaf/74061975>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marjorie_Hayward.
doremus_artist:6b28e67b-34b8-36f9-87ed-fe04b4dea432
owl:sameAs viaf:93302851; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93302851>.
doremus_artist:6bd83ab2-9bc6-3a77-96dd-0c179558c1d3
owl:sameAs viaf:271460445; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/271460445>.
doremus_artist:6c58f1b5-e658-37a8-be09-f094e1e2767e
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    rdfs:comment
        "Giovanni Antonio Giay (auch Giai oder Gia\u00ec; * 11. Juni 1690 in Turin; \u2020 10. September 1764 ebenda) war ein italienischer Komponist der Vorklassik."@de,
        "Giovanni Antonio Giay (parfois \u00e9pel\u00e9 Giai ou Giaj), n\u00e9 le 11 juin 1690 et mort le 10 septembre 1764, est un compositeur italien. Sa production comprend 15 op\u00e9ras, 5 symphonies et une quantit\u00e9 consid\u00e9rable de musique sacr\u00e9e."@fr,
        "Giovanni Antonio Giay (sometimes spelled Giaj; 11 June 1690 \u2013 10 September 1764) was an Italian composer. His compositional output includes 15 operas, 5 symphonies, and a significant amount of sacred music."@en;
    owl:sameAs viaf:56874825;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Antonio_Giay>,
        <http://viaf.org/viaf/56874825>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giovanni_Antonio_Giay.
doremus_artist:6d389573-f5d7-3306-a4f6-99702462a0e2
owl:sameAs viaf:39799861; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39799861>.
doremus_artist:6d811f77-223f-3725-873e-06eb0da9dfcf
owl:sameAs viaf:119604835; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119604835>.
doremus_artist:6d825ca2-1389-3af6-81b4-8369167febaf
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Fulton,_Missouri>;
    rdfs:comment
        """James Melvin "Jimmie" Lunceford (6 de Junho de 1902\u201312 de Julho de 1947) foi um saxofonista americano e l\u00edder de banda na Era do Swing."""@pt,
        """James Melvin "Jimmie" Lunceford (Fulton, 6 juni 1902 - Seaside, Oregon, 12 juli 1947) was een Amerikaanse jazz-saxofonist en bigband-leider in het swingtijdperk. Zijn orkest speelde nummers met originele arrangementen en vaak grappige teksten en was een van de topbands uit de jaren dertig. Lunceford werd opgenomen in de Mississippi Musicians Hall of Fame en de Memphis Music Hall of Fame."""@nl,
        """James Melvin "Jimmie" Lunceford (June 6, 1902 \u2013 July 12, 1947) was an American jazz alto saxophonist and bandleader in the swing era."""@en,
        "James Melvin Lunceford (Fulton, de Misuri, 6 de junio de 1902 - Seaside, de Oreg\u00f3n, 12 de julio de 1947) fue un saxofonista, arreglista y director de orquesta de jazz, norteamericano."@es,
        "James Melvin \u201eJimmie\u201c Lunceford (* 6. Juni 1902 in Fulton, Missouri; \u2020 12. Juli 1947 in Seaside, Oregon) war ein US-amerikanischer Jazzmusiker (Altsaxophon) und Bandleader."@de,
        "James Melvin, dit Jimmie Lunceford est un chef d'orchestre et saxophoniste am\u00e9ricain de jazz n\u00e9 \u00e0 Fulton dans le Missouri le 6 juin 1902 et mort \u00e0 Seaside dans l'Oregon le 12 juillet 1947."@fr;
    owl:sameAs viaf:19866030;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmie_Lunceford>,
        <http://viaf.org/viaf/19866030>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bea5831a-fa7f-4316-9d71-754e390556b8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jimmie_Lunceford_August_1946_(Gottlieb).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jimmie_Lunceford.
doremus_artist:7046fcf4-e7c8-3dda-bcee-e823a5a34d0c
owl:sameAs viaf:66753324; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66753324>.
doremus_artist:7055b2a8-23d1-377f-8c84-68e3d797f654
    rdfs:comment
        "David Goode (born 1971) is a British organist. He is Organist and Head of Keyboard at Eton College which he combines with an international concert career. David Walter Goode was a music scholar at Eton College and then organ scholar at King\u2019s College, Cambridge 1991\u201394. While there, he studied the organ with David Sanger and Jacques van Oortmerssen. From 1996\u20132001, he was sub-organist at Christ Church, Oxford. He won major prizes at the 1997 St. Alban\u2019s Interpretation Competition and at the 1998 Calgary Competition. From 2003 to 2005, he was the organist-in-residence at First Congregational Church in Los Angeles California. In 2005 he returned to Eton College."@en;
    owl:sameAs viaf:63327814;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Goode_(organist)>,
        <http://viaf.org/viaf/63327814>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Goode_(organist)>.
doremus_artist:70808728-db95-30b8-9340-44f2d3a45266
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Martin Alexander Helmchen (Berlijn, 1982) is een Duits pianist."@nl,
        "Martin Helmchen (* 1982 in Berlin) ist ein deutscher Pianist."@de,
        "Martin Helmchen (born 1982 in Berlin) is a German pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:119115656;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Helmchen>,
        <http://viaf.org/viaf/119115656>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Martin_Helmchen.
doremus_artist:70b11bf8-c6eb-3fcd-9fac-413777529b89
owl:sameAs viaf:74963470; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74963470>.
doremus_artist:71713a31-67a8-32c8-b073-b623b78daa4b
    dbp:birthPlace dbr:Houston;
    rdfs:comment
        """Lyle Lovett (Houston, Texas, 1 november 1957) is een Amerikaans zanger en acteur. Hij was ooit getrouwd met actrice Julia Roberts. In Nederland en Belgi\u00eb heeft hij niet veel hits gehad. Zijn bekendste nummer is She's no lady, waarvan hij later ook een akoestische versie bij Jan Douwe Kroeske in het programma 2 Meter Sessies opnam. In de Verenigde Staten scoorde hij in 1986 een top tien-hit met "Cowboy Man". Als acteur speelde hij sinds 1983 in vele televisieseries, zoals Mad About You, Dharma & Greg en films waarvan de bekendste Fear and Loathing in Las Vegas is."""@nl,
        "Lyle Lovett (n\u00e9 le 1er novembre 1957 \u00e0 Klein, Texas) est un chanteur-compositeur am\u00e9ricain. Il a aussi jou\u00e9 dans plusieurs films."@fr,
        "Lyle Lovett [la\u026al \u02c8l\u028cv\u026at] (* 1. November 1957 in Klein, Texas) ist ein US-amerikanischer Country-Musiker und Schauspieler."@de,
        "Lyle Lovett, w\u0142a\u015bciwie Lyle Pearce Lovett (ur. 1 listopada 1957 roku w regionie Klein, w Harris County (podmiejskie Houston), w stanie Teksas) - ameryka\u0144ski piosenkarz, autor tekst\u00f3w piosenek, producent muzyczny i aktor. Zdobywca czterech nagr\u00f3d Grammy mi\u0119dzy innymi w kategorii Best Country Album '97. Aktywny od 1980 roku, nagra\u0142 trzyna\u015bci album\u00f3w i 21 singli. By\u0142 \u017conaty z Juli\u0105 Roberts (od 25 czerwca 1993 do 22 marca 1995). Spotyka\u0142 si\u0119 z Ashley Judd i April Kimble (2006)."@pl,
        "Lyle Pearce Lovett (Klein, Texas, 1 de novembro de 1957) \u00e9 um m\u00fasico, cantor, ator e produtor musical norte-americano. Durante sua carreira, ele ganhou quatro Grammy Award. Ele tamb\u00e9m estrelou em v\u00e1rios filmes. Ele foi casado com a atriz Julia Roberts de 1993 a 1995."@pt,
        """Lyle Pearce Lovett (born November 1, 1957) is an American country singer-songwriter and actor. Active since 1980, he has recorded thirteen albums and released 25 singles to date, including his highest entry, the number 10 chart hit on the U.S. Billboard Hot Country Songs chart, "Cowboy Man". Lovett has won four Grammy Awards, including Best Male Country Vocal Performance and Best Country Album. It's Not Big It's Large was released in 2007, where it debuted and peaked at number 2 on the Top Country Albums chart. A new studio album, Natural Forces, was released on October 20, 2009 by Lost Highway Records. The last studio album on his Curb Records contract, Release Me, was released in February 2012."""@en,
        "\u041b\u0430\u0439\u043b \u041b\u043e\u0432\u0435\u0442\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lyle Pearce Lovett; \u0440\u043e\u0434. 1 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1957) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b 13 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0438 21 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b. \u0421\u0438\u043d\u0433\u043b \u00abCowboy Man\u00bb \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b 10 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0432 U.S. Billboard Hot Country Songs chart \u0432 1986 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u041b\u043e\u0432\u0435\u0442\u0442 \u2014 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb. \u0412 2007 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u00abIt\u2019s Not Big It\u2019s Large\u00bb, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0432\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0432 \u0440\u0435\u0439\u0442\u0438\u043d\u0433\u0435 Top Country Albums. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u00abNatural Forces\u00bb \u0432\u044b\u0448\u0435\u043b 20 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2009 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u30e9\u30a4\u30eb\u30fb\u30e9\u30f4\u30a7\u30c3\u30c8\uff08Lyle Lovett, 1957\u5e7411\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:120632356;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lyle_Lovett>,
        <http://viaf.org/viaf/120632356>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7241e3ed-5ad4-4849-94df-6858ea833472>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LyleLovett.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lyle_Lovett.
doremus_artist:71f76970-b055-3252-83e3-9f9706254c31
    rdfs:comment
        "Cecil James Sharp (22 November 1859 \u2013 23 June 1924) was the founding father of the folk-song revival in England in the early 20th century. Sharp felt that English music had become over-dominated by German influences, and wanted to revive melodies with native roots. He listened to hundreds of village folk-singers, and arranged their songs for piano and choir. He promoted Morris dancing, which had almost died out, though he often had to tone-down the lyrics for public performance and instruction in schools. In 1911 he founded the English Folk Dance Society."@en,
        "Cecil James Sharp (22 de noviembre de 1859 \u2013 23 de junio de 1924) fue el promotor de una corriente de restauraci\u00f3n de la m\u00fasica folcl\u00f3rica tradicional inglesa a principios del Siglo XX: mucho de este acervo cultural debe su conservaci\u00f3n y registro actual al trabajo y las grabaciones que realiz\u00f3."@es;
    owl:sameAs viaf:51955519;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cecil_Sharp>,
        <http://viaf.org/viaf/51955519>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Cecil_Sharp.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Cecil_Sharp.
doremus_artist:72054d2f-584f-35ab-b181-ddeaf55866df
    rdfs:comment
        "Michel Wibl\u00e9 (n\u00e9 en 1923 \u00e0 Gen\u00e8ve) est un compositeur et p\u00e9dagogue suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:34720350;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Wibl\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/34720350>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Wiblé.
doremus_artist:7276ae07-db48-332a-aa30-d40cc1782ed4
    dbp:birthPlace dbr:Fort-de-France;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Marrakesh_(disambiguation)>;
    rdfs:comment
        "Cathy Rosier (January 2, 1945 in Fort-de-France \u2013 May 17, 2004) was a model and actress, who was born in Martinique, French West Indies, and died in Marrakech, Morocco, from a ruptured aorta. She is perhaps best known for her role as the pianist Valerie in Jean-Pierre Melville's Le Samoura\u00ef (1967). She also released her own musical album, entitled Cathy Banana."@en,
        "Cathy Rosier Cathy Rosier est une actrice fran\u00e7aise n\u00e9e le 2 janvier 1945 \u00e0 Fort-de-France, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 17 mai 2004 \u00e0 Marrakech, d'une rupture d'an\u00e9vrisme. Elle \u00e9tait l'\u00e9pouse de Jean-Paul Cara. Elle est inhum\u00e9e au cimeti\u00e8re du P\u00e8re-Lachaise (84e division)."@fr,
        "Prima di intraprendere la carriera cinematografica lavor\u00f2 come modella e come presentatrice."@it;
    owl:sameAs viaf:36567593;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cathy_Rosier>,
        <http://viaf.org/viaf/36567593>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Cathy_Rosier.
doremus_artist:760dce67-457f-3253-a5f6-4ae1503b0d9a
owl:sameAs viaf:6039727; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6039727>.
doremus_artist:76ab47ed-f8b3-3456-b4a4-a9ca12d5a036
owl:sameAs viaf:75565010; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75565010>.
doremus_artist:76cd9575-e31c-357a-b52a-282cc4d8ece9
    owl:sameAs viaf:69114808;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Bazin>,
        <http://viaf.org/viaf/69114808>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François_Bazin.
doremus_artist:77d23daf-9991-30c0-a665-3108202d26fd
owl:sameAs viaf:7580246; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7580246>.
doremus_artist:7a7c8095-1c73-35e1-8ca5-83f311424a8f
owl:sameAs viaf:6984270; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6984270>.
doremus_artist:7aac01e9-7c7c-3725-9352-5240e5c2d965
owl:sameAs viaf:2669557; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2669557>.
doremus_artist:7ab67cfb-ba4f-3627-b9f3-61e406fde4bf
    rdfs:comment
        "Gunnar Jansson (n\u00e9 le 25 juin 1944) est un homme politique \u00e5landais.Dipl\u00f4m\u00e9 en droit de l'universit\u00e9 d'Helsinki en 1969, il devient vice-pr\u00e9sident de la cour d'appel de Turku en 1976. Membre du parti Liberalerna p\u00e5 \u00c5land, il est, du 26 mars 1983 au 18 mars 2003, le repr\u00e9sentant d'\u00c5land \u00e0 l'Eduskunta, le parlement national finlandais. Jansson est \u00e9galement \u00e9lu au Lagting, le parlement r\u00e9gional \u00e5landais, en 1991, puis en 2007 et en 2011."@fr;
    owl:sameAs viaf:162787971;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gunnar_Jansson_(homme_politique)>,
        <http://viaf.org/viaf/162787971>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gunnarjansson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Gunnar_Jansson_(homme_politique)>.
doremus_artist:7b0cd94c-9242-3c99-a694-e481fc8560ed
    dbp:birthPlace dbr:Ducal_Palace_of_Modena;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Maria Fortunata d'Este (24 November 1731 \u2013 21 September 1803) was a Modenese princess by birth and a princess of the blood of France by marriage. By her marriage to a second cousin Louis Fran\u00e7ois Joseph de Bourbon, Prince of Conti, she became the Countess of La Marche and later the Princess of Conti and was a member of the French court of Louis XV and Louis XVI. She was the last Princess of Conti and died without issue."@en,
        "Maria Fortunata d'Este, prinses van Modena en Reggio (Modena, 24 november 1731 \u2013 Veneti\u00eb, 21 september 1803) was door haar huwelijk met prins Lodewijk Frans II van Bourbon-Conti de prinses van Bourbon-Conti. Het huwelijk bleef kinderloos, daardoor was ze de laatste prinses van Conti. Tot de dood van haar schoonvader stonden zij en haar man bekend als de Graaf en gravin de La Marche."@nl,
        "Marie-Fortun\u00e9e d'Este (Maria Fortunata d'Este), princesse de Mod\u00e8ne, comtesse de la Marche (1759) puis princesse de Conti (1776), est une aristocrate italienne membre de la Maison ducale d'Este-Mod\u00e8ne, n\u00e9e \u00e0 Mod\u00e8ne le 24 novembre 1731 et morte au couvent de la Visitation \u00e0 Venise le 21 septembre 1803."@fr,
        "Mar\u00eda Fortunata de Este (M\u00f3dena, 24 de noviembre de 1731 \u2013 Venecia, 21 de septiembre de 1803) fue una princesa de M\u00f3dena por nacimiento y princesa de sangre por su matrimonio con Luis Francisco II de Borb\u00f3n-Conti. Se convirti\u00f3 en condesa de La Marche y m\u00e1s tarde la princesa de Conti, y fue miembro de la corte francesa de Luis XV y Luis XVI."@es,
        "Prinzessin Maria Fortunata d\u2019Este-Modena (franz\u00f6sisch Marie Fortun\u00e9e d\u2019Este-Mod\u00e8ne) (* 15. Juli 1734 in Modena; \u2020 21. September 1803 in Venedig) war eine italienische Prinzessin und durch Heirat Gr\u00e4fin de la Marche sowie die letzte Prinzessin de Conti."@de,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0424\u043e\u0440\u0442\u0443\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0434\u2019\u042d\u0441\u0442\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Maria Fortunata d'Este; 24 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1731, \u041c\u043e\u0434\u0435\u043d\u0430 \u2014 21 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1803, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0434\u043e\u0447\u044c \u043c\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e III \u0438\u0437 \u0440\u043e\u0434\u0430 \u0434\u2019\u042d\u0441\u0442\u0435, \u0432 \u0437\u0430\u043c\u0443\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u2014 \u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d\u044f \u0434\u0435 \u041b\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0448 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u0434\u0435 \u041a\u043e\u043d\u0442\u0438."@ru,
        "\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30c6\u30e5\u30cd\u30fb\u30c7\u30b9\u30c8\uff1d\u30e2\u30c7\u30fc\u30cc\uff08Marie Fortun\u00e9e d'Este-Mod\u00e8ne, 1731\u5e7411\u670824\u65e5 - 1803\u5e749\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b3\u30f3\u30c6\u30a3\u516c\u30eb\u30a4\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef2\u4e16\u306e\u59bb\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u540d\u30de\u30ea\u30fc\u30a2\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30c8\u30a5\u30ca\u30fc\u30bf\u30fb\u30c7\u30b9\u30c6\uff08Maria Fortunata d'Este\uff09\u3002 \u30e2\u30c7\u30ca\u516c\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b33\u4e16\u3068\u5983\u30ab\u30eb\u30ed\u30c3\u30bf\u306e\u56db\u5973\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u656c\u8654\u3067\u8aa0\u5b9f\u306a\u4eba\u67c4\u306b\u80b2\u3063\u305f\u304c\u3001\u5bb9\u59ff\u304c\u7f8e\u3057\u3044\u3068\u306f\u8a00\u3048\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002 1759\u5e74\u306b\u30df\u30e9\u30ce\u3067\u3001\u5f53\u6642\u30e9\u30fb\u30de\u30eb\u30b7\u30e5\u4f2f\u3060\u3063\u305f\u6bcd\u65b9\u306e\u5f93\u5f1f\u30eb\u30a4\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u3068\u653f\u7565\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002\u30e2\u30c7\u30ca\u516c\u306f\u5a18\u306e\u305f\u3081\u306b100\u4e07\u30ea\u30fc\u30f4\u30eb\u3082\u306e\u6301\u53c2\u91d1\u3092\u3064\u3051\u305f\u3002\u540c\u5e745\u6708\u3001\u30de\u30ea\u30fc\u306f\u56fd\u738b\u592b\u59bb\u306b\u8b01\u898b\u3057\u305f\u3002 \u30de\u30ea\u30fc\u3068\u30eb\u30a4\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u304c\u4ef2\u9055\u3044\u3059\u308b\u306e\u306b\u6642\u9593\u306f\u304b\u304b\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u305d\u308c\u3068\u3044\u3046\u306e\u3082\u3001\u30e9\u30fb\u30de\u30eb\u30b7\u30e5\u4f2f\u304c\u611b\u4eba\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30cc\u30fb\u30f4\u30a7\u30ed\u30cd\u30fc\u30bc\uff08\u30de\u30c9\u30e2\u30ef\u30bc\u30eb\u30fb\u30b3\u30e9\u30ea\u30fc\u30cc\u306e\u82b8\u540d\u3067\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5ea7\u306e\u821e\u53f0\u306b\u7acb\u3063\u3066\u3044\u305f\uff09\u3068\u306e\u9593\u306b1761\u5e74\u306b\u5eb6\u5b50\u3092\u3082\u3046\u3051\u305f\u3053\u3068\u3092\u3001\u59bb\u306b\u958b\u304d\u76f4\u3063\u3066\u5f37\u5f15\u306b\u5b58\u5728\u3092\u8a8d\u3081\u3055\u305b\u305f\u304b\u3089\u3067\u3042\u308b\u3002\u5f7c\u306f1767\u5e74\u306b\u3001\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30cc\u3068\u306e\u9593\u306e\u7b2c2\u5b50\u3092\u3082\u3046\u3051\u305f\u3002\u3053\u306e\u3053\u3068\u304c\u5b50\u4f9b\u3092\u7523\u3081\u306a\u3044\u30de\u30ea\u30fc\u3068\u306e\u592b\u5a66\u751f\u6d3b\u306b\u81f4\u547d\u7684\u306a\u51fa\u6765\u4e8b\u3068\u306a\u3063\u305f\u30022\u4eba\u306f1775\u5e74\u306e\u7d42\u308f\u308a\u306b\u5408\u610f\u306e\u4e0a\u5225\u5c45\u3057\u30011777\u5e746\u6708\u306b\u6b63\u5f0f\u306b\u96e2\u5a5a\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59348449;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_Fortunata_d'Este>,
        <http://viaf.org/viaf/59348449>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fortunée_d'Este_by_an_unknown_artist.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Maria_Fortunata_d'Este>.
doremus_artist:7b222f58-11a9-3bf3-b790-e340aebc3d3b
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    dbp:deathPlace dbr:Mataró;
    rdfs:comment
        "Renata Tarrag\u00f3 F\u00e1bregas (1927 - 2 de agosto de 2005), fue una guitarrista y vihuelista catal\u00e1n, maestra y artista, tanto como solista y acompa\u00f1ante. Ella fue la primera mujer guitarrista en grabar el Concierto de Aranjuez de Joaqu\u00edn Rodrigo, y fue la editora de la primera edici\u00f3n publicada de la partitura Concierto de Aranjuez."@es,
        "Renata Tarrag\u00f3 F\u00e1bregas (1927 \u2013 2 August 2005), a Catalan guitarist and vihuelist, was a teacher and performer, both as a solo artist and an accompanist. She was the first female guitarist to record Joaqu\u00edn Rodrigo's Concierto de Aranjuez, and was the editor of the first published edition of the Concierto de Aranjuez score."@en;
    owl:sameAs viaf:61979185;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Renata_Tarrag\u00f3>,
        <http://viaf.org/viaf/61979185>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Renata_Tarragó.
doremus_artist:7c8bc19e-4211-3ffd-b6f1-42e1ca73d186
    rdfs:comment
        "Dan Ettinger (Hebrew: \u05d3\u05df \u05d0\u05d8\u05d9\u05e0\u05d2\u05e8\u200e\u200e; June 10, 1971) is an Israeli conductor. He has been the resident conductor at the Berlin State Opera, and is currently music director of the National Theatre Mannheim, Music Director and Principal Conductor of the Israel Symphony Orchestra and Chief Conductor of the Tokyo Philharmonic Orchestra. With The Royal Opera, Ettinger is conducting La traviata in the 2013/14 season."@en,
        "Dan Ettinger (hebr\u00e4isch \u05d3\u05df \u05d0\u05d8\u05d9\u05e0\u05d2\u05e8\u200e, * 10. Juni 1971 in Cholon, Israel) ist ein israelischer Dirigent. Er war in Doppelfunktion Generalmusikdirektor am Nationaltheater Mannheim und bei den Stuttgarter Philharmonikern."@de;
    owl:sameAs viaf:58761619;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dan_Ettinger>,
        <http://viaf.org/viaf/58761619>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dan_Ettinger.
doremus_artist:7cc6f61b-711b-3364-a8a8-d62f9c9318b8
    owl:sameAs n0:d595079f-8453-46e1-b281-bede8222e202;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/d595079f-8453-46e1-b281-bede8222e202>.
doremus_artist:7d144e43-e9f0-3e7b-af72-3c29a0d3d1ba
owl:sameAs viaf:222451; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/222451>.
doremus_artist:7d5ab391-e082-37c1-87d4-2fbdb9721f52
    rdfs:comment
        "Adolphe Beno\u00eet Blaise est un bassoniste et compositeur fran\u00e7ais, mort vers 1772."@fr;
    owl:sameAs viaf:51954536;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Adolphe_Blaise>,
        <http://viaf.org/viaf/51954536>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adolphe_Blaise.
doremus_artist:7f61ef54-a566-3f39-b7b7-b9ce42fe5925
    rdfs:comment
        """Brian Fahey (25 April 1919 \u2013 4 April 2007) was a British musical director and arranger, best known for composing "At the Sign of the Swingin' Cymbal", Alan Freeman's signature tune to his BBC Radio 1 programme Pick of the Pops. Born in Margate, Kent, Fahey learned piano and cello and became interested in big band arranging and composing. During the Second World War he was a survivor of the Wormhoudt massacre which occurred on Tuesday 28 May 1940. After recovering from his wounds, he subsequently spent five years in POW Camps, during which time he worked on his musical skills."""@en;
    owl:sameAs viaf:87293685;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brian_Fahey_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/87293685>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Brian_Fahey_(composer)>.
doremus_artist:80c78d23-c688-3750-9a1a-387aa2c26fee
    dbp:birthPlace dbr:Brazil;
    rdfs:comment
        "Henrique George Mautner (born January 17, 1941), better known by his stage name Jorge Mautner, is a Brazilian singer-songwriter, violinist, actor, screenwriter, film director and poet, considered to be a pioneer of the MPB scene and of the Tropicalista movement."@en,
        "Jorge Mautner, de nombre art\u00edstico Henrique George Mautner, (R\u00edo de Janeiro, 15 de enero de 1941) es un cantante, escritor y compositor brasile\u00f1o. Hijo de padre jud\u00edo-austriaco y madre yugoslava, Jorge Mautner naci\u00f3 poco despu\u00e9s de que sus padres llegaran a Brasil, escapando del Holocausto."@es,
        "Jorge Mautner, nome art\u00edstico de Henrique George Mautner (Rio de Janeiro, 17 de janeiro de 1941), \u00e9 um cantor, compositor e escritor brasileiro."@pt;
    owl:sameAs viaf:43189589;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jorge_Mautner>,
        <http://viaf.org/viaf/43189589>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jorge_mautner_expedicaosul.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jorge_Mautner.
doremus_artist:80ee39ab-dd84-3bdb-9dec-86acab2f5da4
owl:sameAs viaf:12516408; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12516408>.
doremus_artist:817f9018-60d2-3570-8025-a6c56695a24b
owl:sameAs viaf:71724586; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71724586>.
doremus_artist:82e96108-5f73-3158-b968-8310356a860c
owl:sameAs viaf:39668658; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39668658>.
doremus_artist:83f6f42b-df43-318f-b0de-f0eb264a8c4e
    dbp:birthPlace dbr:Coburg;
    dbp:deathPlace dbr:Gotha;
    rdfs:comment
        "Anton Schweitzer (6 June 1735 in Coburg \u2013 23 November 1787 in Gotha) was a German composer of operas, who was affiliated with Abel Seyler's theatrical company. He was a child prodigy who obtained the patronage of the duke of Saxe-Hildburghausen, who sent him to study with Jakob Friedrich Kleinknecht at the court of Bayreuth in 1758, and then sent him to Italy (1764\u201366), and made him Kapellmeister. With the dismissal of the court orchestra at Hildburghausen, he was enabled to tour Europe with the Seyler theatrical company from 1769. His most notable work is Alceste (1773), with a German libretto by Christoph Martin Wieland, among the early German-language operas."@en,
        "Anton Schweitzer (Coburg, 6 juni 1735 - Gotha, 23 november 1787) was een Duits componist."@nl,
        "Anton Schweitzer (bautizado el 6 de junio de 1735 en Coburg - 23 de noviembre de 1787 en Gotha) fue un compositor alem\u00e1n. A partir de m\u00e1s o menos 1745 Schweitzer fue ni\u00f1o cantor en Hildburghausen donde recibi\u00f3 sus primeras lecciones musicales y donde trabaj\u00f3 luego como violista y chelista en la Hofkapelle. En 1758 lo env\u00eda el duque de la ciudad a continuar estudios en la corte b\u00e1vara con Jakob Friedrich Kleinknecht. Luego de que la orquesta de Hildburghausen fuera disuelta, a partir de 1769 fue maestro de capilla (Kapellmeister) de la truppe de teatro de Abel Seyler quien finalmente lo contrat\u00f3 en Weimar. Luego del incendio del teatro de Weimar de 1774, Schweitzer se asent\u00f3 en Gotha donde tuvo \u00e9xito como sucesor de Georg Anton Benda como Kapellmeister de la corte."@es,
        "Anton Schweitzer (getauft 6. Juni 1735 in Coburg; \u2020 23. November 1787 in Gotha) war ein deutscher Komponist."@de,
        "Anton SchweitzerFichier:Anton Schweitzer.jpg Anton Schweitzer est un compositeur allemand n\u00e9 \u00e0 Cobourg le 6 juin 1735, mort \u00e0 Gotha (Allemagne) le 23 novembre 1787. Son \u0153uvre actuellement la plus connue est son op\u00e9ra Alceste, dont le libretto fut \u00e9crit par Christoph Martin Wieland. La duchesse de Weimar Anne Am\u00e9lie de Brunswick-Wolfenb\u00fcttel, qui avait command\u00e9 cette \u0153uvre pour son th\u00e9\u00e2tre, l'annon\u00e7ait comme \u00ab le premier op\u00e9ra en allemand \u00bb."@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Anton Schweitzer) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:56711636;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton_Schweitzer>,
        <http://viaf.org/viaf/56711636>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anton_Schweitzer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Anton_Schweitzer.
doremus_artist:8463f993-c987-3bdf-ab3a-2a40eecff446
owl:sameAs viaf:21750309; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21750309>.
doremus_artist:85d48383-b812-35e0-a970-a0dac4e0740c
    dbp:birthPlace dbr:Yokohama;
    rdfs:comment
        "Otomo Yoshihide (Nasceu em Yokohama no Jap\u00e3o, em 1\u00ba de agosto de 1959) \u00e9 um compositor e multi-instrumentista japon\u00eas. Consagrado pelas experimenta\u00e7\u00f5es Noise e improvisa\u00e7\u00e3o Eletroac\u00fastica - EAI."@pt,
        "Otomo Yoshihide (jap. \u5927\u53cb\u826f\u82f1 Otomo Yoshihide, ur. 1 sierpnia 1959 w Jokohamie) \u2013 japo\u0144ski gitarzysta awangardowy, turntablista, lider zespo\u0142\u00f3w i kompozytor. Studiowa\u0142 na Uniwersytecie Meiji w Tokio. Pocz\u0105tkowo gra\u0142 w zespo\u0142ach rockowych, ale b\u0119d\u0105c pod wra\u017ceniem tw\u00f3rczo\u015bci gitarzyst\u00f3w: Dereka Baileya i Masayukiego Takayanagi (u kt\u00f3rego pobiera\u0142 lekcje gry) oraz saksofonisty Kaoru Abe, do\u015b\u0107 szybko zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 ku muzyce improwizowanej. Otomo Yoshihide wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 m.in. z: Billem Laswellem, Johnem Zornem i Fredem Frithem. Nagrywa i wyst\u0119puje r\u00f3wnie\u017c solo."@pl,
        "Otomo Yoshihide (\u5927\u53cb \u826f\u82f1 \u014ctomo Yoshihide, born August 1, 1959) is a Japanese composer and multi-instrumentalist. He first came to international prominence in the 1990s as the leader of the experimental rock group Ground Zero, and has since worked in a variety of contexts, ranging from free improvisation to noise, jazz, avant-garde and contemporary classical. He is also a pioneering figure in the EAI-scene, and is featured on important records on labels like Erstwhile Records. He has composed music for many films, television dramas, and commercials. He plays guitar, turntables, and electronics."@en,
        "Otomo Yoshihide (\u5927\u53cb\u826f\u82f1 Otomo Yoshihide) is een toonaangevende Japanse experimentele muzikant, turntablist en gitarist. Hij werd op 1 augustus 1959 geboren in Yokohama te Japan. Hij stond mee aan de basis voor de ontwikkeling van de onkyostijl."@nl,
        "Yoshihide Otomo (jap. \u5927\u53cb \u826f\u82f1, Otomo Yoshihide; * 1. August 1959 in Yokohama) ist ein japanischer Musiker und Komponist."@de,
        "Yoshihide \u014ctomo, \u5927\u53cb\u826f\u82f1Fichier:Otomo Yoshihide.jpg Yoshihide \u014ctomo Otomo Yoshihide (\u5927\u53cb \u826f\u82f1), n\u00e9 le 1er ao\u00fbt 1959 \u00e0 Yokohama (Japon) est un musicien exp\u00e9rimental, guitariste, DJ (il utilise fr\u00e9quemment le turntablism), compositeur de musiques de film d'avant-garde. Il joua dans des groupes de rock alors qu'il \u00e9tait au lyc\u00e9e mais se tourna vers l'improvisation apr\u00e8s avoir d\u00e9couvert le free jazz et les musiciens d'improvisation libre comme le guitariste Derek Bailey, le saxophoniste Kaoru Abe et le guitariste Masayuki Takayanagi (chez qui il prit d'ailleurs des le\u00e7ons)."@fr,
        "\u5927\u53cb \u826f\u82f1\uff08\u304a\u304a\u3068\u3082 \u3088\u3057\u3072\u3067\u30011959\u5e748\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30bf\u30fc\u30f3\u30c6\u30fc\u30d6\u30eb\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002\u795e\u5948\u5ddd\u770c\u6a2a\u6d5c\u5e02\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54346728;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Otomo_Yoshihide>,
        <http://viaf.org/viaf/54346728>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Otomo_Yoshihide.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Otomo_Yoshihide.
doremus_artist:86fed86a-d245-3157-8c97-351908a3c625
owl:sameAs viaf:74045983; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74045983>.
doremus_artist:876d928d-1876-3212-8aa6-2365d0626948
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean de Cambefort (* 1605; \u2020 4. Mai 1661 in Versailles) war ein franz\u00f6sischer Komponist und S\u00e4nger des Barock."@de,
        "Jean de Cambefort (1605\u20131676) was a French Baroque composer of ballets and liturgical music. He was born in Paris, France. He is most famous for his co-authorship on the Ballet de la Nuit (with Jean-Baptiste Bo\u00ebsset, Michel Lambert and probably also with Jean-Baptiste Lully) but with absolutely no evidence."@en,
        "Jean de Cambefort, n\u00e9 vers 1605 et mort le 4 mai 1661, est un compositeur et chanteur fran\u00e7ais actif \u00e0 Paris \u00e0 la cour de France."@fr;
    owl:sameAs viaf:5195836;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_de_Cambefort>,
        <http://viaf.org/viaf/5195836>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ballet_de_la_Nuit_(J._de_Cambefort,_J.-B._Lully).png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_de_Cambefort.
doremus_artist:87ac5a38-c656-39b0-a805-823eadaafd3b
owl:sameAs viaf:5124311; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5124311>.
doremus_artist:87dbe989-c40d-343a-a3ac-24a1bac6f2ae
    dbp:birthPlace dbr:Gloucester;
    dbp:deathPlace dbr:Liss;
    rdfs:comment
        "Michael John Hurd (19 December 1928 \u2013 8 August 2006) was a composer and musicologist principally known for his choral music. He was born in Gloucester on 19 December 1928 and educated at The Crypt School, Gloucester, and Pembroke College, Oxford. He was also a composition pupil of Lennox Berkeley. After National Service he taught at the Royal Marines Band School at Deal, before settling in East Hampshire where he took a leading role in the area's music-making."@en;
    owl:sameAs viaf:109949426;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Hurd_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/109949426>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8e4a258b-e462-45a4-821d-7d03bd017ba5>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Michaelhurd.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Michael_Hurd_(composer)>.
doremus_artist:88ada47f-fb3a-304c-8365-cc8493a586e1
owl:sameAs viaf:5034596; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5034596>.
doremus_artist:894a3d6c-5e17-367c-9826-e0f2957668ff
owl:sameAs viaf:171249001; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171249001>.
doremus_artist:897d0889-96bd-3fd2-9252-14fadd82af5f
    dbp:deathPlace dbr:Reykjavík;
    rdfs:comment
        "(This is an Icelandic name. The last name is a family name, but this person is properly referred to by the given name J\u00f3n.) J\u00f3n Leifs (1 May 1899 \u2013 30 July 1968), was an Icelandic composer, pianist, and conductor."@en,
        "J\u00f3n Leifs (* 1. Mai 1899 auf S\u00f3lheimar (Austur-H\u00fanavatnss\u00fdsla); \u2020 30. Juli 1968 in Reykjav\u00edk) war ein isl\u00e4ndischer Komponist und Dirigent."@de,
        "J\u00f3n Leifs (1 de mayo de 1899 \u2013 30 de julio de 1968), fue un compositor island\u00e9s de m\u00fasica cl\u00e1sica. Nacido en S\u00f3lheimar, abandon\u00f3 Islandia en 1916 para estudiar en el Conservatorio de Leipzig (Alemania) en el que se gradu\u00f3 en 1921 despu\u00e9s de haber estudiado piano y haber dedicado posteriormente su carrera a la direcci\u00f3n y composici\u00f3n. Su \u00faltima obra, Consolaci\u00f3n, intermezzo para orquesta de cuerdas fue escrita poco tiempo antes de fallecer de c\u00e1ncer de pulm\u00f3n en Reikiavik en 1968."@es,
        "J\u00f3n Leifs (S\u00f3lheimar, Austur-H\u00fanavatnss\u00fdsla, 1 mei 1899 \u2014 Reykjavik, 30 juli 1968) was een IJslandse componist, dirigent en schrijver over muziek."@nl,
        "J\u00f3n Leifs (n\u00e9 le 1er mai 1899 \u00e0 S\u00f3lheimar, Austur-H\u00fanavatnss\u00fdsla \u2014 mort le 30 juillet 1968 \u00e0 Reykjavik) est un compositeur islandais."@fr,
        "\u0419\u043e\u0443\u043d \u041b\u0435\u0439\u0444\u0441 (\u0438\u0441\u043b. J\u00f3n Leifs; 1 \u043c\u0430\u044f 1899, \u0421\u043e\u0443\u043b\u044c\u0445\u0435\u0439\u043c\u0430\u0440, \u0418\u0441\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f \u2014 30 \u0438\u044e\u043b\u044f 1968, \u0420\u0435\u0439\u043a\u044c\u044f\u0432\u0438\u043a) \u2014 \u0438\u0441\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30e8\u30f3\u30fb\u30ec\u30a4\u30d5\u30b9(J\u00f3n Leifs \u539f\u8a9e\u306e\u767a\u97f3\uff1b\u30e8\u30fc\u30f3\u30fb\u30ec\u30a4\u30d5\u30b9\u30011899\u5e745\u67081\u65e5 - 1968\u5e747\u670830\u65e5)\u306f\u30a2\u30a4\u30b9\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u8fb2\u5bb6\u306e\u751f\u307e\u308c\u3001\u5e7c\u3044\u9803\u306b\u5bb6\u65cf\u3067\u30ec\u30a4\u30ad\u30e3\u30f4\u30a3\u30fc\u30af\u306b\u5f15\u8d8a\u3057\u3001\u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u3092\u904e\u3054\u3059\u300217\u6b73\u3067\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3059\u308b\u30021930\u5e74\u4ee3\u306f\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u4f4f\u307f\u3001\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u3067\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u59bb\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3001\u4e8c\u4eba\u306e\u5a18\u3092\u3082\u3046\u3051\u308b\u30021938\u5e74\u306b\u30a2\u30a4\u30b9\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u653e\u9001\u5c40\u304b\u3089\u97f3\u697d\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u5c31\u4efb\u306e\u4f9d\u983c\u304c\u6765\u308b\u3002\u5f7c\u306f\u559c\u3093\u3060\u304c\u3001\u59bb\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u81ea\u5206\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u306e\u8ffd\u6c42\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u5e0c\u671b\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u5358\u8eab\u3067\u5e30\u56fd\u3059\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u30a2\u30a4\u30b9\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u306f\u5f7c\u306e\u97f3\u697d\u304c\u307e\u3060\u53d7\u3051\u5165\u308c\u3089\u308c\u305a\u3001\u4e8c\u5e74\u3067\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u623b\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u305d\u306e\u9803\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306f\u30ca\u30c1\u30b9\u653f\u6a29\u306b\u3088\u308b\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u8feb\u5bb3\u304c\u59cb\u307e\u3063\u3066\u3044\u305f\u30021944\u5e74\u306b\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306b\u5bb6\u65cf\u3067\u9003\u308c\u308b\u304c\u3001\u59bb\u3068\u4e0d\u4ef2\u306b\u306a\u308a\u96e2\u5a5a\u3059\u308b\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306f\u30a2\u30a4\u30b9\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u623b\u308a\u3001\u6d3b\u52d5\u3092\u3059\u308b\u3002\u3053\u306e\u9803\u306b\u306f\u5f7c\u306e\u4f5c\u54c1\u3082\u6545\u56fd\u3067\u53d7\u3051\u5165\u308c\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u30021956\u5e74\u306b\u306f\u518d\u5a5a\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u606f\u5b50\u3092\u3082\u3046\u3051\u308b\u3002\u6669\u5e74\u306f\u30a2\u30a4\u30b9\u30e9\u30f3\u30c9\u97f3\u697d\u754c\u306e\u91cd\u93ae\u3068\u3057\u3066\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5354\u4f1a\u306e\u4f1a\u9577\u306a\u3069\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u30011968\u5e74\u30ec\u30a4\u30ad\u30e3\u30f4\u30a3\u30fc\u30af\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja,
        "\u743c\u00b7\u83b1\u592b\u65af\uff08\u51b0\u5cf6\u8a9e\uff1aJ\u00f3n Leifs\uff0c1899\u5e745\u67081\u65e5\uff0d1968\u5e746\u670830\u65e5\uff09\uff0c\u51b0\u5c9b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5230\u83b1\u6bd4\u9521\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u6c42\u5b66\uff0c\u540e\u957f\u671f\u5728\u5fb7\u56fd\u751f\u6d3b\uff0c1945\u5e74\u51b0\u5c9b\u72ec\u7acb\u540e\u56de\u56fd\u5c45\u4f4f\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u5927\u91cf\u91c7\u7528\u51b0\u5c9b\u6c11\u95f4\u97f3\u4e50\u5143\u7d20\uff0c\u5e76\u7ed3\u5408\u73b0\u4ee3\u97f3\u4e50\u6280\u6cd5\uff0c\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u5e38\u5177\u6709\u7c97\u72b7\u8352\u91ce\u7684\u7279\u70b9\uff0c\u88ab\u8a89\u4e3a\u5f53\u4ee3\u6700\u91cd\u8981\u7684\u51b0\u5c9b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002 \u4e2d\u56fd\u8457\u540d\u6307\u6325\u5bb6\u90b5\u6069\u66fe\u6307\u6325\u8fc7\u83b1\u592b\u65af\u7684\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29799233;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00f3n_Leifs>,
        <http://viaf.org/viaf/29799233>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fb6a1c71-770f-4256-a99a-d1698d551bfe>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jón_Leifs_(1934).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jón_Leifs.
doremus_artist:89b028ea-2b49-3950-b9d9-5c225c577a78
owl:sameAs viaf:24790170; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24790170>.
doremus_artist:8a83d8de-ddb3-3b74-93df-45bcb8b4a482
    owl:sameAs viaf:115497424;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115497424>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
        <http://en.wikipedia.org/wiki/https://de.wikipedia.org/wiki/Takis_(Künstler)>.
doremus_artist:8a9f354b-0886-36fd-ac05-272b4d92aab9
    dbp:birthPlace dbr:Emilia-Romagna;
    dbp:deathPlace dbr:Emilia-Romagna;
    rdfs:comment
        "Giovanni Battista Cirri (* 1. Oktober 1724 in Forl\u00ec; \u2020 11. Juni 1808 ebenda) war ein italienischer Cellist und Komponist des 18. Jahrhunderts."@de,
        "Giovanni Battista Cirri (1 October 1724 \u2013 11 June 1808) was an Italian cellist and composer in the 18th century."@en,
        "Giovanni Battista Cirri (n\u00e9 le 1er octobre 1724 \u00e0 Forl\u00ec et mort le 11 juin 1808 (\u00e0 83 ans) dans la m\u00eame ville) \u00e9tait un violoniste, un organiste et un compositeur italien du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0411\u0430\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0427\u0438\u0440\u0440\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Battista Cirri; 1 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1724 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0424\u043e\u0440\u043b\u0438, \u041f\u0430\u043f\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u2014 11 \u0438\u044e\u043d\u044f 1808 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:66651290;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Battista_Cirri>,
        <http://viaf.org/viaf/66651290>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giovanni_Battista_Cirri.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giovanni_Battista_Cirri.
doremus_artist:8aa08184-2300-3b41-85dd-73cbc043e8c5
owl:sameAs viaf:107599661; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107599661>.
doremus_artist:8ada581f-6933-35da-9597-e05b1b20e175
owl:sameAs viaf:54413233; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54413233>.
doremus_artist:8adfc5f6-6f56-383d-8dc0-2f5d2a53dd5c
owl:sameAs viaf:66748631; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66748631>.
doremus_artist:8afc0156-e68c-3364-9172-d5b156c1f51f
owl:sameAs viaf:24910082; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24910082>.
doremus_artist:8b9bc5bc-3898-3d25-a36a-44226dbb01b3
owl:sameAs viaf:80836923; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80836923>.
doremus_artist:8cd5da8c-7cad-303c-9f17-beffade43a4e
owl:sameAs viaf:68379461; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68379461>.
doremus_artist:8d756a5d-5765-3c71-a202-ba39bea59b74
owl:sameAs viaf:69115869; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69115869>.
doremus_artist:8db6851d-6590-3754-b630-e98427a2c6f0
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0645\u0644 \u0628\u0646\u062a \u0628\u0634\u064a\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Amel Bent)\u060c \u0627\u0633\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644 \u0623\u0645\u0644 \u0628\u0646\u062a \u0628\u0634\u064a\u0631\u060c \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 21 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1985 \u0628\u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 (\u0641\u0631\u0646\u0633\u0627)\u060c \u0639\u0646 \u0623\u0628 \u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a \u0648\u0623\u0645 \u0645\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0646\u0648\u0646 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0622\u0645\u0627\u0644 \u0628\u0646\u062a25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0641\u0646\u0627\u0646 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627.25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Amel Bachir, plus connue sous le nom d'Amel Bent, est une chanteuse de vari\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise, de R'n'B et de pop, n\u00e9e le 21 juin 1985 \u00e0 Paris. En 2004, elle finit \u00e0 la troisi\u00e8me place de la saison 2 de la Nouvelle Star mais signe dans la foul\u00e9e avec sa maison de disque actuelle. Elle sort son premier album Un jour d'\u00e9t\u00e9 la m\u00eame ann\u00e9e."@fr,
        "Amel Bent (* 21. Juni 1985 in Jou\u00e9-l\u00e8s-Tours, Indre-et-Loire; eigentlich Amel Bent Bachir) ist eine franz\u00f6sische S\u00e4ngerin."@de,
        "Amel Bent (Jou\u00e9-l\u00e8s-Tours (Indre-et-Loire), 21 juni 1985), geboren als Amel Bentbachir, is een Franse zangeres. Haar ouders komen oorspronkelijk uit Algerije en Marokko. Bent woont in La Courneuve. Als kind wilde ze psycholoog worden. Haar carri\u00e8re begon in 2004 toen ze de halve finales van de TV serie Nouvelle Star 2 (vergelijkbaar met Idols) haalde. Hoewel ze niet doorging naar de finale, is ze toch opgevallen en aan het einde van het jaar bracht ze haar eerste album uit, Un jour d'\u00e9t\u00e9. Mede door de hitsingle Ma philosophie is dit album meer dan 600.000 keer verkocht."@nl,
        "Amel Bent (born Amel Bachir, on 21 June 1985 in Paris) is a French singer who gained fame after reaching the semi-finals of season 2 of French TV series Nouvelle Star."@en,
        """Amel Bent (nacida Amel Bachir el 21 de junio de 1985 en Jou\u00e9-l\u00e8s-Tours) es una cantante francesa. De madre marroqu\u00ed y padre argelino, salt\u00f3 a la fama con el concurso de televisi\u00f3n Nouvelle Star 2, versi\u00f3n francesa de American Idol. Lleg\u00f3 a la final, pero no gan\u00f3, pero su \u00e1lbum Un jour d'\u00e9t\u00e9 de 2004, lleg\u00f3 a vender m\u00e1s de 600.000 copias \u00fanicamente en Francia. La canci\u00f3n "Ma philosophie", de este disco, lleg\u00f3 a estar m\u00e1s de seis semanas en la lista francesa de n\u00fameros 1. Es nacida en Francia, aunque su padres sean de otros pa\u00edses."""@es,
        "Amel Bent (nascida Amel Bent Bachir, em \u00e1rabe:\u0623\u0645\u0644 \u0628\u0646\u062a \u0628\u0634\u064a\u0631, em 21 de junho de 1985 em Paris) \u00e9 uma cantora francesa."@pt,
        "Amel Bent (w\u0142a\u015bc. Amel Bachir, ur. 21 czerwca 1985 roku w Pary\u017cu) \u2013 francuska piosenkarka."@pl,
        "\u0410\u043c\u0435\u043b\u044c \u0411\u0435\u043d\u0442 (\u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0410\u043c\u0435\u043b\u044c \u0411\u0430\u0448\u0438\u0440, \u0440\u043e\u0434. 21 \u0438\u044e\u043d\u044f 1985) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0449\u0430\u044f \u043f\u043e\u043f, R'n'B \u0438 \u0441\u043e\u0443\u043b."@ru,
        "\u827e\u871c\u5152\u00b7\u73ed\u7279\uff08Amel Bent\uff0c\u539f\u540dAmel Bentbachir\uff0c1985\u5e746\u670821\u65e5- \uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u5973\u6b4c\u624b\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u6cd5\u570b\u5df4\u9ece\u3002\u5979\u7684\u6bcd\u89aa\u662f\u6469\u6d1b\u54e5\u4eba\uff0c\u5979\u7684\u7236\u89aa\u662f\u963f\u723e\u53ca\u5229\u4e9e\u4eba\u3002\u5979\u5728\u5e74\u5e7c\u6642\u5df2\u88ab\u5979\u7684\u8868\u5144\u9577\u5011\u5f15\u767c\u5c0dRnB\u97f3\u6a02\u7684\u8208\u8da3\uff0c\u4f46\u5979\u4e26\u672a\u53d7\u904e\u6b63\u5f0f\u7684\u6b4c\u5531\u8a13\u7df4\u300212\u6b72\u6642\uff0c\u66fe\u6709\u97f3\u6a02\u76e3\u5236\u767c\u73fe\u4e86\u5979\u7684\u624d\u83ef\u800c\u4e14\u5e0c\u671b\u548c\u5979\u7c3d\u7d04\uff0c\u53ef\u60dc\u6700\u5f8c\u77f3\u6c89\u5927\u6d77\u3002\u81ea\u6b64\u4ee5\u5f8c\uff0c\u827e\u871c\u5152\u611b\u4e0a\u5b78\u591a\u65bc\u97f3\u6a02\uff0c\u4f46\u662f\u5f8c\u4f86\u906d\u9022\u9810\u79d1\u8003\u8a66\u7684\u5931\u6557.... \u5979\u5728\u6cd5\u570b\u7684\u9078\u79c0\u7bc0\u76ee\u300aNouvelle Star\u300b\u7b2c\u4e8c\u5b63\u4e2d\u9032\u5165\u6e96\u6c7a\u8cfd\uff0c\u4f46\u672a\u80fd\u9032\u5165\u7e3d\u6c7a\u8cfd\u3002\u540c\u4e00\u5e74\uff0c2004\uff0c\u5979\u767c\u884c\u4e86\u9996\u5f35\u5c08\u8f2f\u300aUn Jour d'\u00e9t\u00e9\u300b\uff0c\u767b\u4e0a\u6392\u884c\u699c\u5b63\u8ecd\uff0c\u4e26\u5728\u6cd5\u570b\u8ce3\u51fa\u4e86\u8d85\u904e55\u842c\u5f35\u3002\u5c08\u8f2f\u7684\u9996\u5f35\u55ae\u66f2\u300aMa Philosophie\u300b\u6210\u70ba\u6cd5\u570b\u7684\u71b1\u9580\u55ae\u66f2\u3002\u5728\u6cd5\u570b\u6392\u884c\u699c\u9577\u9054\u516d\u5468\u7684\u6642\u9593\u4f54\u64da\u7b2c\u4e00\u540d\u7684\u5bf6\u5ea7\uff0c\u8ce3\u51fa\u4e86\u8d85\u904e50\u842c\u5f35\u3002 2007\u5e74\uff0c\u5979\u63a8\u51fa\u4e86\u7b2c\u4e8c\u5f35\u5c08\u8f2f\u300a\u6210\u5e74\u79ae\u300b\uff08\u00c0 20 ans\uff09\uff0c\u5728\u6cd5\u570b\u7372\u5f97\u7b2c\u56db\u540d\uff0c\u92b7\u552e\u91cf\u7d0412\u842c\u5f35\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37163980;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amel_Bent>,
        <http://viaf.org/viaf/37163980>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b40f0299-fa59-41fb-80bb-cbc091c5452f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Amel_Bent_NRJ_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Amel_Bent.
doremus_artist:8e060802-c911-33b3-9891-ce646f80eb23
owl:sameAs viaf:52025963; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52025963>.
doremus_artist:8f083a56-00f8-3b43-a07d-1acc1a2a2527
owl:sameAs viaf:106906615; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106906615>.
doremus_artist:8f38a47c-494e-3cca-9862-73662d07b152
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Compositeur am\u00e9ricain, Leon Milo (10 d\u00e9cembre 1956-31 ao\u00fbt 2014) est aussi percussionniste et plasticien sonore. Il est connu pour ses installations, qui m\u00ealent instruments traditionnels, nouvelles technologies, sons naturels et sons de synth\u00e8se."@fr,
        "Leon Milo (* 10. Dezember 1956 in Los Angeles; \u2020 31. August 2014 in Paris) war ein US-amerikanischer Komponist, Perkussionist und Klangk\u00fcnstler. Seine Werke und Soundscapes sch\u00f6pfen aus einem breiten Spektrum instrumentaler, elektronischer, nat\u00fcrlicher und synthetischer Kl\u00e4nge."@de,
        "Leon Milo (10 December 1956 - 31 August 2014) is an American composer, percussionist and sound artist. He is known for music and sonic environments in which instruments, electronics, natural sounds and synthesis are unified. His music is internationally recognized."@en;
    owl:sameAs viaf:34664978;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leon_Milo>,
        <http://viaf.org/viaf/34664978>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Interact-Son_-_Leon_Milo_and_Francois_Daudin_Clavaud_in_Mexico,_2009.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Leon_Milo.
doremus_artist:8f986778-2c71-3f2a-8f83-1946a1fdb559
    owl:sameAs viaf:14979330;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14979330>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b33c8aa6-036b-4c99-9249-b06791e7b2fd>.
doremus_artist:8fe7cb43-75b4-3f38-babc-4b6b697b7104
owl:sameAs viaf:34648433; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34648433>.
doremus_artist:9069ec5f-edb6-3b89-b3cd-3300b9e1ed03
    rdfs:comment
    "Jos\u00e9 Garcia Tella   (1906-1983) est un peintre espagnol."@fr;
    owl:sameAs viaf:96370820;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Garcia_Tella>,
        <http://viaf.org/viaf/96370820>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_TELLA_devant_son_tableau_le_mur.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_Garcia_Tella.
doremus_artist:90797f94-a9f5-3153-97d9-7bb3c93ccb4d
owl:sameAs viaf:79895692; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79895692>.
doremus_artist:9118ede9-9b4a-3fa2-8a9a-366ed24ae237
owl:sameAs viaf:11014626; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11014626>.
doremus_artist:91374ac1-4831-32a3-901c-3a3fa84fe9d5
    rdfs:comment
        "Jacques Herbillon, n\u00e9 le 20 mai 1936 \u00e0 Reims et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans la m\u00eame ville le 16 mai 2003, peu de temps avant son 67e anniversaire, est un baryton fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:76502745;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Herbillon>,
        <http://viaf.org/viaf/76502745>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Herbillon.
doremus_artist:91928037-56c1-32ac-9c67-b4b08163b814
owl:sameAs viaf:59268694; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59268694>.
doremus_artist:91a800f4-2006-3ef1-8e78-0b7e5f7c4a55
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Mahanoy_City,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace dbr:Hollywood;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Schertzinger.Victor SchertzingerFichier:Victor schertzinger.jpg Victor Schertzinger est un r\u00e9alisateur, compositeur, sc\u00e9nariste et producteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 8 avril 1888 \u00e0 Mahanoy City, Pennsylvanie (\u00c9tats-Unis), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 26 octobre 1941 \u00e0 Hollywood (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "La sua attivit\u00e0 di compositore unita a quella di regista resta inusuale nel panorama del cinema hollywoodiano. Numerosi suoi lavori musicali furono utilizzati per i film da lui diretti. Schertzinger ottenne il primo Premio Oscar per la migliore colonna sonora nel 1935 per il film Una notte d'amore (One Night of Love), film che era stato nominato anche per la miglior regia."@it,
        "Victor L. Schertzinger (* 8. April 1890 in Mahanoy City, Pennsylvania; \u2020 26. Oktober 1941 in Hollywood, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Filmkomponist, Regisseur, Drehbuchautor und Filmproduzent."@de,
        """Victor L. Schertzinger (April 8, 1888 - October 26, 1941) was an American composer, film director, film producer, and screenwriter. His films include Paramount on Parade (co-director, 1930), Something to Sing About (1937) with James Cagney, and the first two "Road" pictures Road to Singapore (1940) and Road to Zanzibar (1941). His two best-known songs are "I Remember You" and "Tangerine", both with lyrics by Johnny Mercer and both featured in Schertzinger's final film The Fleet's In (1942)."""@en,
        "Victor Schertzinger (ur. 8 kwietnia 1888 w Mahanoy City, zm. 26 pa\u017adziernika 1941 w Hollywood) \u2013 ameryka\u0144ski producent filmowy, scenarzysta, re\u017cyser i kompozytor muzyki filmowej."@pl;
    owl:sameAs viaf:107016016;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Victor_Schertzinger>,
        <http://viaf.org/viaf/107016016>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Victor_schertzinger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Victor_Schertzinger.
doremus_artist:91ba67d4-be54-324d-ac85-bb4d32f8e212
owl:sameAs viaf:49415745; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49415745>.
doremus_artist:91d37fa7-e3bc-330e-be4e-8aba2ca59ea5
owl:sameAs viaf:269716566; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/269716566>.
doremus_artist:92db64d4-ba1f-3296-a4f8-6de86bc3fbc1
owl:sameAs viaf:120986811; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120986811>.
doremus_artist:93564ec9-9c9f-369a-be4b-0dc4dd4f9db9
    rdfs:comment
        "Elizabeth Farr (ca. 1947) is een Amerikaans klaveciniste en organiste."@nl,
        "Elizabeth Farr is an American classical harpsichordist."@en;
    owl:sameAs viaf:28248333;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elizabeth_Farr>,
        <http://viaf.org/viaf/28248333>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Elizabeth_Farr.
doremus_artist:9423d14c-2285-3d61-890d-32ad33081108
owl:sameAs viaf:222784627; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/222784627>.
doremus_artist:9554407b-6e26-3e56-b18e-ca126960cb98
owl:sameAs viaf:27266957; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27266957>.
doremus_artist:957052dc-3cf1-32bb-bbee-66fa7a2e9bdb
owl:sameAs viaf:44508645; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44508645>.
doremus_artist:959cf742-b8e5-3919-9a3b-25391f3061bc
owl:sameAs viaf:22347975; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22347975>.
doremus_artist:95d18885-5d82-3a2a-820f-5fa9d2df89fa
owl:sameAs viaf:162570916; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/162570916>.
doremus_artist:96069eae-fe1f-3e12-9036-a4c840c3d2de
owl:sameAs viaf:102685193; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102685193>.
doremus_artist:962ffb74-6780-318a-bdd8-016312dbf7e0
    rdfs:comment
        "Armando Or\u00e9fiche ( Havana, Cuba 5 June 1911 - Las Palmas de Gran Canaria, December 2000) was a Cuban composer and pianist in the mid-20th century. Or\u00e9fiche was one of many artists who played with the Lecuona Cuban Boys between 1935 and 1938. Or\u00e9fiche led the Armando Or\u00e9fiche and his Havana Cuban Boys band, a ballroom rumba band, until the 1980s when they dissolved. Or\u00e9fiche subsequently took a position as pianist at the five-star Hotel Reina Isabel of Las Palmas de Gran Canaria."@en,
        """Armando Or\u00e9fiche (*5 de junio de 1911; La Habana, Cuba - \u2020 24 de noviembre de 2000; Las Palmas de Gran Canaria) fue un m\u00fasico de Cuba, autor del famoso Mesi\u00e9 Juli\u00e1n que fuera popularizado por Bola de Nieve. En 1946 fue bautizado por la revista Variety como el "Gershwin de Cuba"."""@es,
        "\u30a2\u30eb\u30de\u30f3\u30c9\u30fb\u30aa\u30ec\u30d5\u30a3\u30c1\u30a7\uff08\u897f: Armando Or\u00e9fiche\u30011911\u5e746\u67085\u65e5 - 2000\u5e7411\u670824\u65e5\uff09\u306f\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30cf\u30d0\u30ca\u751f\u307e\u308c\u3067\u30011913\u5e74\u751f\u8a95\u8aac\u3082\u3042\u308b\u3002 \u5927\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30ec\u30af\u30aa\u30fc\u30ca\u306e\u62db\u304d\u3067\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3084\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u3082\u540d\u3092\u99b3\u305b\u305f\u6b74\u53f2\u7684\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30ec\u30af\u30aa\u30fc\u30ca\u30fb\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u30f3\u30fb\u30dc\u30fc\u30a4\u30ba\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u306a\u3063\u305f\u4eba\u7269\u30021932\u5e74\u304b\u30891954\u5e74\u306e\u5168\u76db\u671f\u306b\u4e16\u754c\u3092\u99c6\u3051\u5de1\u308a\u3001\u6570\u591a\u304f\u306e\u540d\u66f2\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u30021955\u5e74\u306b\u306f\u81ea\u8eab\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30cf\u30d0\u30ca\u30fb\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u30f3\u30fb\u30dc\u30fc\u30a4\u30ba\u3092\u7d50\u6210\u3057\u305f\u3002 \u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u30ab\u30a8\u30bf\u30fc\u30ce\u30fb\u30f4\u30a7\u30ed\u30fc\u30be\u306f\u30011994\u5e74\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300c\u7c8b\u306a\u7537 (Fina Estampa)\u300d\u3067\u5f7c\u306e\u66f2\u300c\u9752\u3044\u30eb\u30f3\u30d0 (Rumba Azul)\u300d\u3092\u30ab\u30f4\u30a1\u30fc\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42043691;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Armando_Or\u00e9fiche>,
        <http://viaf.org/viaf/42043691>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Armando_Oréfiche.
doremus_artist:972cfd5a-5d5a-3688-ab49-995810d9f6f3
    rdfs:comment
        "Catherine Massip est une conservatrice des biblioth\u00e8ques et musicologue fran\u00e7aise, n\u00e9e le 12 mai 1946 \u00e0 Paris.\u2191 Notice autorit\u00e9 de la BnF"@fr;
    owl:sameAs viaf:24605051;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Catherine_Massip>,
        <http://viaf.org/viaf/24605051>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Catherine_Massip.
doremus_artist:976fd4be-b453-37f0-a552-dcac52e53c0e
    rdfs:comment
        "Reginald Smith Brindle (5 January 1917 \u2013 9 September 2003) was a British composer and writer. Smith Brindle was born in Cuerdon, Lancashire. He began learning the piano at the age of six, and later took up the clarinet, saxophone and guitar (and won a Melody Maker prize for his guitar-playing). Under pressure from his parents, he began to study architecture. At the time, he was interested in jazz, and played saxophone professionally for a while alongside his studies. On attending an organ recital at Chester Cathedral in 1937, however, he was inspired to take up both the organ and composition. He spent most of the war serving in Africa and Italy as a sapper. It was during this period that he rekindled his interest in the guitar, an instrument for which he wrote an enormous amount of music."@en,
        "Reginald Smith Brindle (Cuerdon, Lancashire, 5 de enero de 1917 \u2013 9 de septiembre de 2003) fue un compositor y guitarrista cl\u00e1sico ingl\u00e9s."@es,
        "\u0420\u0435\u0434\u0436\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434 \u0421\u043c\u0438\u0442 \u0411\u0440\u0438\u043d\u0434\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Reginald Smith Brindle; 1917\u20142003) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043a\u043d\u0438\u0433 \u043f\u043e \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0425\u0425 \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:19719251;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Reginald_Smith_Brindle>,
        <http://viaf.org/viaf/19719251>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9677581a-a03d-4700-8638-0c9731d5393a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Reginald_Smith_Brindle.
doremus_artist:9770728f-d799-33b0-a80d-5c7254796468
owl:sameAs viaf:8766120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8766120>.
doremus_artist:9770b1b7-1870-3fd4-bff1-83243207be93
owl:sameAs viaf:79176203; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79176203>.
doremus_artist:97c4c18e-c401-32a2-98bc-bb121fe10475
owl:sameAs viaf:85837985; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85837985>.
doremus_artist:97d1b4b5-fd76-33a7-bdd8-1f9c561373d5
owl:sameAs viaf:10037810; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10037810>.
doremus_artist:980766f2-5dff-367d-b704-4f4b42c8fc72
owl:sameAs viaf:88567408; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88567408>.
doremus_artist:984ea19a-2daf-3b1a-bbe8-5f2ca4e71c5b
owl:sameAs viaf:76525085; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76525085>.
doremus_artist:98b28655-c5af-3dc9-a52a-f21ca2e18964
    rdfs:comment
        "Sally Helanna Matthews (born July 1975) is a British soprano opera singer."@en;
    owl:sameAs viaf:118820113;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sally_Matthews>,
        <http://viaf.org/viaf/118820113>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sally_Matthews.
doremus_artist:98bfb992-d82b-3cf7-ac31-893c8f23af20
    dbp:birthPlace dbr:Aberdeen;
    rdfs:comment
        "Lisa Milne (* 22. April 1971 in Aberdeen) ist eine schottische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        """Lisa Milne is a Scottish soprano described by the BBC as "one of RSAMD's best-known alumni", who was among the first artists to be invited to the BBC Radio 3 New Generation Artists scheme in 1999-2001. Known for her work as a member of the King's Consort and her recordings with Roger Vignoles, Iain Burnside, Malcolm Martineau and others. She has performed at the Edinburgh Festival and the BBC Proms."""@en;
    owl:sameAs viaf:189894964;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lisa_Milne>,
        <http://viaf.org/viaf/189894964>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lisa_Milne.
doremus_artist:99d216f5-a349-3c77-8a23-7a6f8b857c4f
owl:sameAs viaf:29742178; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29742178>.
doremus_artist:9a8db2bc-0401-320c-b8c1-6d0e3505e1be
    rdfs:comment
        "Chester Ludgin (May 20, 1925 \u2013 August 9, 2003) was an American operatic baritone."@en;
    owl:sameAs viaf:2663029;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chester_Ludgin>,
        <http://viaf.org/viaf/2663029>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Chester_Ludgin.
doremus_artist:9abced4c-8741-3b56-ab28-20561395afc2
owl:sameAs viaf:42113129; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42113129>.
doremus_artist:9b218777-3c33-33c5-ad66-2120ba34b77b
owl:sameAs viaf:90749142; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90749142>.
doremus_artist:9b3d3975-2f36-3245-847e-9862dfdbf112
owl:sameAs viaf:49490318; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49490318>.
doremus_artist:9b75a9a7-2f7e-385c-b3cb-c3ed3138c263
    rdfs:comment "Nigel Williamson (born 1954) is a British journalist."@en;
    owl:sameAs viaf:15091313;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nigel_Williamson>,
        <http://viaf.org/viaf/15091313>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nigel_Williamson.
doremus_artist:9bc7a6b1-89db-3f88-9f8d-14af37a09df7
owl:sameAs viaf:112889437; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/112889437>.
doremus_artist:9bfe4724-7c78-350f-b76b-3fcb04c84f16
owl:sameAs viaf:50997322; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50997322>.
doremus_artist:9cbde2ec-3e1e-3d27-9755-1e24250ac716
owl:sameAs viaf:31489976; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31489976>.
doremus_artist:9ceb4d0c-5e92-3824-a4aa-068cc50cfd8f
owl:sameAs viaf:71582403; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71582403>.
doremus_artist:9d887472-7b34-3cfd-8781-c25e22363129
owl:sameAs viaf:59271939; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59271939>.
doremus_artist:9dabd1e6-46f5-328b-b919-43c681e13e7f
    dbp:birthPlace dbr:Barrow-in-Furness;
    dbp:deathPlace dbr:Bolton-le-Sands;
    rdfs:comment
        "Thomas Round (18 October 1915 \u2013 2 October 2016) was an English opera singer and actor, best known for his performances in the tenor roles of the Savoy Operas and in grand opera. Round began working as a joiner and then a police officer. During World War II, he served in the Royal Air Force, training in Texas and later becoming a flight instructor for the United States Air Force, while singing in churches. He sang leading tenor roles in the Gilbert and Sullivan operas for the D'Oyly Carte Opera Company from 1946 to 1949. He next spent six years in the 1950s singing opera and operetta with Sadler's Wells Opera. From 1958 to 1964, Round again performed mostly with the D'Oyly Carte company. In 1963, he co-founded a new ensemble, Gilbert and Sullivan for All, with which he toured extensively ov"@en,
        "Thomas Round est un acteur, sc\u00e9nariste et un chanteur lyrique britannique, n\u00e9 le 18 octobre 1915 \u00e0 Barrow-in-Furness (Royaume-Uni) et mort le 2 octobre 2016 (\u00e0 100 ans)."@fr;
    owl:sameAs viaf:59295936;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Round>,
        <http://viaf.org/viaf/59295936>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thomas_Round.
doremus_artist:9e700c2b-ed47-3905-94aa-7f3a20668c9c
owl:sameAs viaf:51878575; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51878575>.
doremus_artist:9ee3dbda-9d70-37ee-804b-b1e431152c50
    dbp:birthPlace dbr:Belgrade;
    rdfs:comment
        "Sanja Bizjak (* 8. September 1988 in Belgrad) ist eine serbische Pianistin."@de,
        "Sanja Bizjak (born 8 September 1988) is a Serbian pianist. Bizjak was born in Belgrade. She began studying the piano at the age of six with Professor Zlata Males. At age seven, she played the Joseph Haydn Keyboard Concerto in D with the Belgrade Philharmonic Orchestra. At twelve in February 2001, she begun studying under Jacques Rouvier at the Conservatoire de Paris. She has won several international awards, including the International Competition for Young Pianists in Memory of Vladimir Horowitz in Kiev in 2003. In 2004, she was awarded the prize in piano and chamber music at the Paris conservatory with honors unanimously. Since then, she has studied under Alexander Satz training at the conservatory in Graz, Elisso Virsaladze of Munich, as well as that of two pianos Jacques Rouvier. She f"@en,
        "Sanja Bizjak est une pianiste serbe, n\u00e9e le 8 septembre 1988 \u00e0 Belgrade. Comme sa s\u0153ur Lidija, de douze ans son a\u00een\u00e9e, elle a commenc\u00e9 l'\u00e9tude du piano \u00e0 l\u2019\u00e2ge de six ans, avec le professeur Zlata Males. A sept ans, elle a jou\u00e9 avec l\u2019Orchestre Philharmonique de Belgrade le Concerto en r\u00e9 de Haydn. A douze ans, en f\u00e9vrier 2001, elle est entr\u00e9e dans la classe de piano de Jacques Rouvier, au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique de Paris. Elle a remport\u00e9 plusieurs prix internationaux, dont surtout le second du concours \u00ab Vladimir Horowitz \u00bb de Kiev en 2003. En 2004, elle a obtenu les prix de piano et de musique de chambre du Conservatoire de Paris avec la mention tr\u00e8s bien \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. Depuis, elle a suivi les cours de perfectionnement d\u2019Alexander Satz au conservatoire de Graz, d'Eli"@fr;
    owl:sameAs viaf:47074652;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sanja_Bizjak>,
        <http://viaf.org/viaf/47074652>,
        <https://musicbrainz.org/artist/87622883-2e16-4d5f-8ce6-bf7a425acc9e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sanja_Bizjak.
doremus_artist:9f183282-ea16-3ce5-a425-b43eff14ed57
owl:sameAs viaf:251030130; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/251030130>.
doremus_artist:a08b5444-c02d-3d2a-b4c7-4db3ac95ed4d
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Margarita Alexandrovna Miglau (\u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0438\u0442\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0438\u0433\u043b\u0430\u0443) (16 March 1926 in Lezye - 18. March 2013 in Moscow) was a Russian opera soprano. One of her major roles was Cio-Cio-San in Madama Butterfly, which she performed 173 times at the Bolshoi Theatre. She also played the role of Varya in the premiere of The Story of a Real Man."@en,
        "Margarita Alexandrowna Miglau (russisch \u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0438\u0442\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0438\u0433\u043b\u0430\u0443; * 16. M\u00e4rz 1926 in Lesje, Oblast Leningrad; \u2020 18. M\u00e4rz 2013 in Moskau) war eine sowjetische Operns\u00e4ngerin im Stimmfach Sopran."@de,
        "\u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0438\u0442\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0438\u0433\u043b\u0430\u0443 (16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1926 \u2014 18 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2013) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438\u043c. \u0413\u043d\u0435\u0441\u0438\u043d\u044b\u0445, \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1973)."@ru;
    owl:sameAs viaf:21161018;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margarita_Miglau>,
        <http://viaf.org/viaf/21161018>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Margarita_Miglau.
doremus_artist:a091caba-e2f6-3c4f-b997-c90e5c524bb7
    rdfs:comment
        "Alexandre Kniazev est un violoncelliste et organiste russe n\u00e9 en 1961 et nomm\u00e9 meilleur musicien de l'ann\u00e9e en Russie en 1999."@fr;
    owl:sameAs viaf:74986134;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alexandre_Kniazev>,
        <http://viaf.org/viaf/74986134>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FolleJournée2009_AlexanderKniazev.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandre_Kniazev.
doremus_artist:a0f1e0ae-2799-34d9-8445-da834ff76084
owl:sameAs viaf:117577003; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117577003>.
doremus_artist:a1033232-0af3-39c9-9023-3278a06d7042
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bonneville,_Haute-Savoie>;
    dbp:deathPlace dbr:Yvelines;
    rdfs:comment
        "Gabriel Cattand (29 November 1923 \u2013 9 August 1997) was a French actor. He appeared in 108 films and television shows between 1950 and 1997. He starred in the 1969 film Klann \u2013 grand guignol, which was entered into the 20th Berlin International Film Festival."@en,
        "Gabriel Cattand est un acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 29 novembre 1923 \u00e0 Bonneville (Haute-Savoie) et mort le 9 ao\u00fbt 1997 \u00e0 Poigny-la-For\u00eat (Yvelines), o\u00f9 il est inhum\u00e9."@fr;
    owl:sameAs viaf:76576503;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gabriel_Cattand>,
        <http://viaf.org/viaf/76576503>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gabriel_Cattand.
doremus_artist:a11b465b-8149-3270-9870-825568878eed
    dbp:birthPlace dbr:Modena;
    rdfs:comment
        "La soprano italiana Mirella Fregni, conocida como Mirella Freni (M\u00f3dena, 27 de febrero de 1935), es una famosa cantante de \u00f3pera, admirada por su voz y su talento interpretativos. Su repertorio incluye casi cuarenta papeles, particularmente los de Verdi y Puccini pero tambi\u00e9n los de Mozart y Chaikovski. Freni estuvo casada por muchos a\u00f1os con el bajo b\u00falgaro Nicolai Ghiaurov, con quien adem\u00e1s grab\u00f3 y actu\u00f3 con frecuencia."@es,
        "Mirella Freni (27 de Fevereiro de 1935) \u00e9 uma soprano italiana muito admirada pela qualidade de sua voz, sua \u00f3tima dic\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00f5es no palco. Seu repert\u00f3rio \u00e9 formado por aproximidade quarenta pap\u00e9is, de compositores como Verdi, Puccini, Mozart e Tchaikovsky. Freni foi casada por vinte e seis anos com o baixo b\u00falgaro Nicolai Ghiaurov."@pt,
        "Mirella Freni (Italian: [mi\u02c8r\u025bl\u02d0a \u02c8fre\u02d0ni]; born Mirella Fregni on 27 February 1935) is an Italian opera soprano whose repertoire includes Verdi, Puccini, Mozart and Tchaikovsky. Freni was married for many years to the Bulgarian bass Nicolai Ghiaurov, with whom she performed and recorded."@en,
        "Mirella Freni (Modena, 27 februari 1935), eigenlijke naam Mirella Fregni, is een Italiaanse sopraan. De zangeres wordt vooral bewonderd om haar jeugdige stem en haar rolinterpretatie. Freni heeft een breed repertoire, vooral bestaand uit Verdi- en Puccini-rollen, maar ze vertolkt ook werk van Mozart en Tsjaikovski. Freni was jarenlang gehuwd met de Bulgaarse bas Nicolai Ghiaurov, met wie ze regelmatig optrad en opnamen maakte."@nl,
        "Mirella Freni, eigentlich Mirella Fregni, (* 27. Februar 1935 in Modena, Italien,) ist eine italienische Operns\u00e4ngerin (Lyrischer Sopran)."@de,
        "Mirella Freni, n\u00e9e Mirella Fregni le 27 f\u00e9vrier 1935 \u00e0 Mod\u00e8ne en \u00c9milie-Romagne, est une soprano italienne."@fr,
        "Mirella Freni, w\u0142a\u015bc. Mirella Fregni (ur. 27 lutego 1935 w Modenie) \u2013 w\u0142oska \u015bpiewaczka operowa, sopran liryczny. Urodzi\u0142a si\u0119 w rodzinie robotniczej jako pierwsze z czworga dzieci. Jej matka pracowa\u0142a w tej samej fabryce papieros\u00f3w, co matka Luciano Pavarottiego. Jej babka Valentina Bartomesi by\u0142a w\u00f3wczas \u015bpiewaczk\u0105 w La Scali. Od dzieci\u0144stwa wykazywa\u0142a ogromne zdolno\u015bci muzyczne w zakresie \u015bpiewu. Jako dziewi\u0119tnastolatka zadebiutowa\u0142a w operze w Modenie jako Micaela w Carmen (3 lutego 1955). B\u0142yskawicznie zosta\u0142a zauwa\u017cona i otrzyma\u0142a liczne propozycje nowych wyst\u0119p\u00f3w, jednak zrezygnowa\u0142a z nich, by wyj\u015b\u0107 za m\u0105\u017c i urodzi\u0107 dziecko."@pl,
        "\u041c\u0438\u0440\u0435\u0301\u043b\u043b\u0430 \u0424\u0440\u0435\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Mirella Freni, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0430\u044f \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f Fregni; \u0440\u043e\u0434. 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1935, \u041c\u043e\u0434\u0435\u043d\u0430, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30df\u30ec\u30c3\u30e9\u30fb\u30d5\u30ec\u30fc\u30cb\uff08Mirella Freni, 1935\u5e742\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\uff08\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\uff09\u3067\u3001\u82e5\u3005\u3057\u3044\u58f0\u8cea\u3068\u512a\u308c\u305f\u6f14\u6280\u529b\u3067\u8a55\u4fa1\u304c\u9ad8\u3044\u3002\u5f7c\u5973\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u7d0440\u307b\u3069\u306e\u5f79\u67c4\u304b\u3089\u306a\u308a\u3001\u4e3b\u306b\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u3068\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u300e\u30a8\u30d5\u30b2\u30cb\u30fc\u30fb\u30aa\u30cd\u30fc\u30ae\u30f3\u300f\u306e\u30bf\u30c1\u30e4\u30fc\u30ca\u3082\u542b\u3080\u3002\u5c0f\u6fa4\u5f81\u723e\u306f\u82e5\u3044\u9803\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u7df4\u7fd2\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5f3e\u304d\u3092\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30df\u30ec\u30c3\u30e9\u30fb\u30d5\u30ec\u30fc\u30cb\u3068\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u306e\u30d0\u30b9\u6b4c\u624b\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30ae\u30e3\u30a6\u30ed\u30d5\u306e\u7df4\u7fd2\u306e\u4f34\u594f\u3082\u62c5\u5f53\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30d5\u30ec\u30fc\u30cb\u306f\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3001\u4e8c\u4eba\u306f\u3057\u3070\u3057\u3070\u821e\u53f0\u304a\u3088\u3073\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u9332\u97f3\u3067\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d5\u30ec\u30fc\u30cb\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30e2\u30c7\u30ca\u3067\u52b4\u50cd\u8005\u968e\u7d1a\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u5f7c\u5973\u306e\u6bcd\u89aa\u306f\u30eb\u30c1\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30d1\u30f4\u30a1\u30ed\u30c3\u30c6\u30a3\u306e\u6bcd\u89aa\u3068\u540c\u3058\u30bf\u30d0\u30b3\u5de5\u5834\u3067\u50cd\u3044\u3066\u304a\u308a\u3001\u540c\u3058\u4e73\u6bcd\u306e\u4e73\u3067\u80b2\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u5f7c\u5973\u306f\u97f3\u697d\u7684\u624d\u80fd\u306b\u6075\u307e\u308c\u300110\u6b73\u3067\u30e9\u30b8\u30aa\u5c40\u306e\u4e3b\u50ac\u3057\u305f\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u300e\u3042\u308b\u6674\u308c\u305f\u65e5\u306b\u300f\uff08\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u300e\u8776\u3005\u592b\u4eba\u300f\uff09\u3092\u6b4c\u3044\u512a\u52dd\u3057\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u8457\u540d\u306a\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u30d9\u30cb\u30e3\u30df\u30fc\u30ce\u30fb\u30b8\u30fc\u30ea\u306f\u3001\u3053\u306e\u307e\u307e\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u6b4c\u3044\u7d9a\u3051\u308b\u3068\u65e9\u6669\u5589\u3092\u75db\u3081\u308b\u5371\u967a\u6027\u304c\u3042\u308b\u3068\u8b66\u544a\u3057\u3001\u3082\u3046\u5c11\u3057\u6b73\u3092\u3068\u308b\u307e\u3067\u6b4c\u3046\u306e\u3092\u4e2d\u6b62\u3057\u305f\u307b\u3046\u304c\u3088\u3044\u3068\u52a9\u8a00\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u5973\u306f\u3053\u308c\u306b\u5f93\u3044\u300117\u6b73\u307e\u3067\u30b9\u30c6\u30fc\u30b8\u3067\u6b4c\u308f\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002 1981\u5e74\u3001\u30d5\u30ec\u30fc\u30cb\u306f\u6226\u5f8c\u6700\u5927\u7d1a\u306e\u30d0\u30b9\u6b4c\u624b\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3055\u308c\u308b\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30ae\u30e3\u30a6\u30ed\u30d5\u3068\u518d\u5a5a\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u7c73\u745e\u62c9\u00b7\u5f17\u857e\u59ae (Mirella Freni\uff0c1935\u5e742\u670827\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7fa9\u5927\u5229\u8457\u540d\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\uff0c\u4ee5\u5176\u6b77\u4e45\u5e38\u9752\u7684\u55d3\u97f3\u548c\u751f\u52d5\u7684\u8868\u6f14\u6280\u5de7\u800c\u8457\u540d\u65bc\u4e16\u3002\u4ed6\u66fe\u51fa\u6f1440\u591a\u500b\u4e0d\u540c\u89d2\u8272\uff0c\u81ea\u5a01\u723e\u7b2c\u3001\u666e\u5951\u5c3c\u5230\u83ab\u672d\u7279\u548c\u67f4\u53ef\u592b\u65af\u57fa\u7b46\u4e0b\u7684\u89d2\u8272\u90fd\u6709\u3002\u5f17\u857e\u59ae\u5409\u7684\u4e08\u592b\u4e5f\u662f\u8457\u540d\u6b4c\u5287\u5531\u5bb6\uff0c\u4f86\u81ea\u4fdd\u52a0\u5229\u4e9e\u7684\u7537\u4f4e\u97f3\u5c3c\u53ef\u840a\u00b7\u5409\u5967\u7f85\u592b\uff0c\u592b\u59bb\u4e8c\u4eba\u7d93\u5e38\u540c\u5834\u6f14\u51fa\uff0c\u5171\u9304\u5c08\u8f2f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:110760831;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mirella_Freni>,
        <http://viaf.org/viaf/110760831>,
        <https://musicbrainz.org/artist/be81ad1d-b280-40e9-8097-2c999420ed0b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mirella_Freni_1970.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mirella_Freni.
doremus_artist:a120f0fc-48a7-3cca-8c39-ecaa9977fac2
    dbp:birthPlace dbr:Ukraine;
    rdfs:comment
        "Kirill Karabits (Ukrainian: \u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043e \u041a\u0430\u0440\u0430\u0431\u0438\u0446\u044c, Kyrylo Karabyts) (born 26 December 1976, in Kiev [then in the Ukrainian SSR of the Soviet Union]) is a Ukrainian conductor. His father was the conductor and composer Ivan Karabyts. Karabits made his first public conducting appearance at age 19. He was assistant conductor of the Budapest Festival Orchestra from 1998 to 2000. He also served as associate conductor of the Orchestre Philharmonique de Radio France from 2002 to 2005. From 2005 to 2007 Karabits held a position of a principal guest conductor of Orchestre Philharmonique de Strasbourg."@en,
        "Kyrylo Karabyts (parfois russifi\u00e9 en Kirill, n\u00e9 le 26 d\u00e9cembre 1976 \u00e0 Kiev) est un chef d'orchestre ukrainien. C'est le fils du compositeur Ivan Karabyts."@fr,
        "\u30ad\u30ea\u30eb\u30fb\u30a4\u30f4\u30a1\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ab\u30e9\u30d3\u30c4\uff08\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u8a9e: \u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043e \u0406\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0440\u0430\u0431\u0438\u0446\u044c, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b:Kirill Ivanovich Karabits, 1976\u5e7412\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ad\u30a8\u30d5\u306b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30a4\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30d3\u30c4\u306e\u606f\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u5e7c\u3044\u9803\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3092\u5b66\u3073\u300113\u6b73\u304b\u3089\u6307\u63ee\u6cd5\u306b\u8208\u5473\u3092\u6301\u3064\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30eb\u30a4\u30bb\u30f3\u30b3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3092\u7d4c\u3066\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u56fd\u7acb\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u8a18\u5ff5\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3066\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u56fd\u969b\u30d0\u30c3\u30cf\u30fb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u30d8\u30eb\u30e0\u30fc\u30c8\u30fb\u30ea\u30ea\u30f3\u30b0\u3068\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30ae\u30e5\u30eb\u30b1\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021996\u5e74\u306b\u30ad\u30a8\u30d5\u30fb\u30ab\u30e1\u30e9\u30fc\u30bf\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u307e\u3067\u306b\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30a8\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u300a\u30e8\u30cf\u30cd\u53d7\u96e3\u66f2\u300b\u306e\u5fa9\u5143\u306b\u643a\u308f\u3063\u305f\u30022002\u5e74\u304b\u30892005\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u653e\u9001\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u526f\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30012009\u5e74\u304b\u3089\u30dc\u30fc\u30f3\u30de\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19931236;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kirill_Karabits>,
        <http://viaf.org/viaf/19931236>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kirill_Karabits.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Kirill_Karabits.
doremus_artist:a133066b-47e0-3fb1-81d6-049d83d4a793
    rdfs:comment
        "Robert D. Levin (born 13 October 1947) is a classical performer, musicologist and composer, and is the artistic director of the Sarasota Music Festival."@en,
        "Robert D. Levin (n\u00e9 le 13 octobre 1947) est un artiste classique, musicologue et compositeur, \u00e9galement directeur artistique du Festival de musique de Sarasota."@fr,
        "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30ec\u30f4\u30a3\u30f3\uff08Robert D. Levin\u30011947\u5e7410\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100319043;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_D._Levin>,
        <http://viaf.org/viaf/100319043>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7ae4f30e-4182-4d4b-b64d-4e0db9dab186>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert_Levin_02.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_D._Levin>.
doremus_artist:a18a92a3-c383-39eb-bc33-2e31300d3f0e
    dbp:birthPlace dbr:Macau;
    rdfs:comment
        "Clara Law (chinesisch \u7f85\u5353\u7464 / \u7f57\u5353\u7476, Pinyin Lu\u00f3 Zhu\u00f3y\u00e1o, Jyutping lo4 coek3 jiu4, * 29. Mai 1957 in Macau) ist eine Regisseurin, Produzentin und Autorin aus Hongkong."@de,
        "Clara Law Cheuk-yiu (traditional Chinese: \u7f85\u5353\u7464; simplified Chinese: \u7f57\u5353\u7476; pinyin: Lu\u00f3 Zhu\u00f3y\u00e1o; Jyutping: lo4 coek3 jiu4, born 29 May 1957 in Macau) is a Hong Kong Second Wave film director who has now relocated to Australia."@en,
        "Clara Law est une r\u00e9alisatrice hong-kongaise n\u00e9e le 29 mai 1957 \u00e0 Macao. Elle r\u00e9alise ses derniers films en Australie."@fr,
        "\u7f85\u5353\u7464\uff081957\u5e74\uff0d\uff09\uff0c\u9999\u6e2f\u5973\u6027\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u548c\u7f16\u5267\u3002\u751f\u4e8e\u6fb3\u9580\uff0c\u9999\u6e2f\u5927\u5b78\u82f1\u570b\u6587\u5b78\u7cfb\u7562\u696d\u5f8c\uff0c\u4efb\u8077\u65bc\u9999\u6e2f\u96fb\u53f0\u96fb\u8996\u90e8\uff0c\u57f7\u5c0e\u904e12\u90e8\u96fb\u8996\u5287\uff0c1982\u5e74\u81f31985\u5e74\u65bc\u82f1\u570b\u96fb\u8996\u96fb\u5f71\u5b78\u9662\u4e3b\u4fee\u5c0e\u6f14\u53ca\u7de8\u5287\uff0c\u7562\u696d\u4f5c\u54c1\u300a\u5916\u570b\u7684\u6708\u4eae\u5713\u4e9b\uff1f\u300b\u66fe\u7372\u829d\u52a0\u54e5\u5f71\u5c55\u9280\u724c\u734e\u30021988\u5e74\u57f7\u5c0e\u300a\u6211\u611b\u592a\u7a7a\u4eba\u300b\u30021995\u5e74\u548c\u592b\u5a7f\u65b9\u4ee4\u6b63\u79fb\u6c11\u6fb3\u6d32\u30022000\u5e74\u6267\u5bfc\u7684\u300a\u9047\u4e0a1967\u7684\u5973\u795e\u300b\uff08\u53c8\u540d\u300a\u5973\u795e1967\u300b\uff09\u8ba9\u5973\u4e3b\u89d2\u841d\u4e1d\u00b7\u62dc\u6069\u83b7\u5f972000\u5e74\u5ea6\u5a01\u5c3c\u65af\u7535\u5f71\u8282\u6700\u4f73\u5973\u6f14\u5458\u5956\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:42047441;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clara_Law>,
        <http://viaf.org/viaf/42047441>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Clara_Law.
doremus_artist:a1b2cbf3-f191-3bc2-842c-ab12bc1fd96f
owl:sameAs viaf:54405321; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54405321>.
doremus_artist:a1b56d35-5d83-3373-841e-e771f94940e8
owl:sameAs viaf:37114978; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37114978>.
doremus_artist:a1d5024d-b3b5-3b56-a5dd-30d12d5d7676
owl:sameAs viaf:36519794; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36519794>.
doremus_artist:a1e19d2e-39b6-386f-aeae-6474fb2bf0da
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lubbock,_Texas>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Austin,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Gerre Edward Hancock (February 21, 1934 \u2013 January 21, 2012) was an American organist, improviser, and composer. Hancock was Professor of Organ and Sacred Music at the University of Texas at Austin. He died of cardiac arrest in Austin, Texas, on Saturday, January 21, 2012. Hancock's compositions are published by Oxford University Press (OUP). His textbook, Improvising: How to Master the Art, also published by OUP, is studied by organists throughout the United States."@en,
        "Gerre Edward Hancock, n\u00e9 le 21 f\u00e9vrier 1934 \u00e0 Lubbock, au Texas, et mort le 21 janvier 2012, est un organiste, improvisateur et compositeur am\u00e9ricain, professeur d'orgue et de musique sacr\u00e9e \u00e0 l'universit\u00e9 du Texas \u00e0 Austin."@fr;
    owl:sameAs viaf:116735300;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerre_Hancock>,
        <http://viaf.org/viaf/116735300>,
        <https://musicbrainz.org/artist/817db585-1281-4a6e-ae4d-9276f3cadbc3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gerre_Hancock.
doremus_artist:a201a55e-15b4-3ddb-8cc2-41f7eca71e39
    dbp:birthPlace dbr:Ontario;
    rdfs:comment
        """Bruce Cockburn (ausgesprochen: "Co-burn", * 27. Mai 1945 in Ottawa, Kanada) ist ein kanadischer Folkgitarrist und S\u00e4nger. Nach seinem High-School Abschluss studierte er am Berklee College of Music in Boston, USA, bevor es ihn nach Beendigung des Studiums nach Toronto/Kanada zog, von wo aus er seine musikalische Karriere startete. Cockburn bereiste viele L\u00e4nder in Lateinamerika, Asien und Afrika und lie\u00df seine Impressionen von diesen Reisen in die Songs einflie\u00dfen. Politische Themen wie Unterdr\u00fcckung, Gewalt, Umweltverschmutzung oder Landminen finden Erw\u00e4hnung."""@de,
        """Bruce CockburnFichier:Bruce Cockburn 2007.jpg Bruce Cockburn - City Stages festival, 2007(Birmingham, Alabama, USA) Bruce Cockburn (prononc\u00e9 "co-burn") (n\u00e9 le 27 mai 1945) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et guitariste folk/rock canadien. Il a enregistr\u00e9 plus de 25 albums et a compos\u00e9 des chansons dans des styles allant du folk sophistiqu\u00e9 au rock teint\u00e9 d'influences de jazz au rock pur et simple."""@fr,
        "Bruce Douglas Cockburn (uitspraak co-burn) (Ottawa, 27 mei 1945) is een Canadese folk-/rockgitarist en singer-songwriter. Zijn meest recente album werd uitgegeven in maart 2011. Hij heeft songs geschreven die qua stijl vari\u00ebren van folk en rock met jazz-invloeden tot rock-'n-roll."@nl,
        "Bruce Douglas Cockburn OC (/\u02c8ko\u028ab\u0259rn/; born May 27, 1945) is a Canadian singer-songwriter and guitarist. His song styles range from folk to jazz-influenced rock and his lyrics cover a broad range of topics that reveal a passion for human rights, environmental issues, politics, and spirituality. Cockburn has written more than 300 songs on thirty albums over a career spanning 40 years. Twenty Cockburn records have received a Canadian gold or platinum certification as of 2013, and he has sold nearly one million albums in Canada alone."@en,
        "Il suo stile, con il personalissimo modo di suonare la chitarra, fonde generi come pop, folk, rock e jazz.Le liriche sono ispirate dalla sua visione umanistica e metafisica della vita vicina all'etica cristiana. Cockburn ha scritto pi\u00f9 di 300 canzoni pubblicate su una trentina di album, una carriera che dura da 40 anni.  Venti album sono stati premiati in Canada con il disco d'oro o la certificazione di platino  e ha venduto quasi un milione di album solamente in Canada. Nel 2014 Cockburn ha pubblicato un libro autobiografico, Rumours of Glory: a memoir ."@it;
    owl:sameAs viaf:85891919;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruce_Cockburn>,
        <http://viaf.org/viaf/85891919>,
        <https://musicbrainz.org/artist/254b70d3-4aec-4c64-ac95-b13a1dbb30cb>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bruce_Cockburn_2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bruce_Cockburn.
doremus_artist:a2082d4a-3651-3d92-818d-0c3752654fd6
owl:sameAs viaf:6948062; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6948062>.
doremus_artist:a25e477a-e6b8-3475-9a2e-842d4910b46b
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Carol Woods (born November 13, 1943) is an American actress and singer. She is best known for her roles in Across the Universe (2007), Sweet and Lowdown (1999) and The Honeymooners (2005). In February 2008 she received a standing ovation during the 50th Grammy Awards broadcast singing "Let It Be" from the soundtrack of the film Across the Universe, with Timothy Mitchum."""@en;
    owl:sameAs viaf:38978963;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carol_Woods>,
        <http://viaf.org/viaf/38978963>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/US_Navy_070221-N-7883G-020_Singer_and_performer_Carol_Woods_sings_to_service_members_in_the_hangar_bay_aboard_USS_Kitty_Hawk_(CV_63)_prior_to_the_visit_by_Vice_President_Dick_Cheney.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Carol_Woods.
doremus_artist:a269ffe1-5459-345e-b1d6-f47d32927f69
owl:sameAs viaf:121802991; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121802991>.
doremus_artist:a2d536fd-b1ac-3b7e-80f4-dedc2d7f22a7
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Riccardo Broschi (C. 1698 - 1756) fue un compositor italiano de m\u00fasica barroca y hermano del cantante de \u00f3pera Carlo Broschi, conocido como Farinelli."@es,
        "Riccardo Broschi (Napels, 1698 - Madrid, 1739) was een Italiaans barokcomponist."@nl,
        "Riccardo Broschi (auch Brosca) (* um 1698 in Neapel; \u2020 1756 in Madrid) war ein italienischer Komponist des Barock. In Neapel studierte er Komposition am Conservatorio Santa Maria di Loreto und arbeitete w\u00e4hrend der ersten Berufsjahre in seiner Geburtsstadt. 1725 hatte hier seine einzige Komische Oper ihre Urauff\u00fchrung. Europaweit bekannt wurde er zur damaligen Zeit besonders aufgrund der Werke, die sein Bruder Carlo, der ber\u00fchmte Farinelli, sang, und die Riccardo Broschi eigens f\u00fcr diesen schrieb. So zum Beispiel die Rolle des Epitides im B\u00fchnenwerk Merope (1732). Riccardo Broschi komponierte zwischen 1728 und 1735 mindestens sechs Heldenopern. Zudem beteiligte er sich an verschiedenen Pasticcios."@de,
        "Riccardo Broschi (c. 1698 \u2013 1756) was a composer of baroque music and the brother of the opera singer Carlo Broschi, known as Farinelli. Broschi was born in Naples, the son of Salvatore Broschi, a composer and chapelmaster of the Cathedral of the Puglinese citizens, and Caterina Berrese (according to the Book of Baptisms of the Church of S. Nicola, today near the Episcopal Archives)."@en,
        "Riccardo Broschi (n\u00e9 en 1698 \u00e0 Naples et mort en 1756 \u00e0 Madrid) \u00e9tait un compositeur italien de musique baroque et le fr\u00e8re a\u00een\u00e9 de Carlo Broschi, le c\u00e9l\u00e8bre castrat Farinelli."@fr,
        "Riccardo Broschi (ur. ok. 1698 w Neapolu, zm. 1756 w Madrycie) \u2013 w\u0142oski kompozytor p\u00f3\u017anego baroku i brat s\u0142ynnego \u015bpiewaka-kastrata Farinelliego."@pl,
        "\u0420\u0438\u043a\u043a\u0430\u0440\u0434\u043e \u0411\u0440\u043e\u0441\u043a\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Riccardo Broschi; 1698 \u0433\u043e\u0434, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c \u2014 1756 \u0433\u043e\u0434, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0432\u0446\u0430-\u043a\u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e \u0411\u0440\u043e\u0441\u043a\u0438, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u0434 \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c\u043e\u043c \u0424\u0430\u0440\u0438\u043d\u0435\u043b\u043b\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:62698173;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Riccardo_Broschi>,
        <http://viaf.org/viaf/62698173>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Riccardo_Broschi.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Riccardo_Broschi.
doremus_artist:a370dea4-9608-37a1-9648-62a8c8f8585d
    dbp:birthPlace dbr:Zürich;
    rdfs:comment
        "Gry na flecie uczy\u0142 si\u0119 u Andr\u00e9 Jauneta. Studiowa\u0142 w Konserwatorium Paryskim w klasie fletu Marcela Moyse oraz dyrygentury Eugenie Bigot. W wieku 24 lat zwyci\u0119\u017cy\u0142 w Mi\u0119dzynarodowym Konkursie ARD w Monachium (1953), czym rozpocz\u0105\u0142 \u015bwiatow\u0105 karier\u0119. Od 1973 r. wyk\u0142ada na Akademii Muzycznej w Bazylei. W 2005 r. otrzyma\u0142 doktorat honoris causa Akademii Muzycznej w Krakowie. Kilka jego ksi\u0105\u017cek o metodzie gry zosta\u0142o przet\u0142umaczonych na j\u0119zyk polski."@pl,
        "Peter-Lukas Graf (* 5. Januar 1929 in Z\u00fcrich) ist ein Schweizer Fl\u00f6tist. Graf studierte Fl\u00f6te in Z\u00fcrich bei Andr\u00e9 Jaunet sowie in Paris bei Marcel Moyse und Roger Cortet und erhielt am Conservatoire national de Paris den Ersten Preis als Fl\u00f6tist und das Diplom als Dirigent. Au\u00dferdem gewann Graf den Ersten Preis am Internationalen Musikwettbewerb der ARD in M\u00fcnchen und den Bablock Preis des H. Cohen International Music Award in London. Seit 1973 war er Dozent f\u00fcr Fl\u00f6te an der Musik-Akademie der Stadt Basel. Er unterrichtet nach wie vor bei vielen internationalen Meisterkursen und ist gefragter Juror bei internationalen Musikwettbewerben. Er lebt in Binningen."@de,
        "Peter-Lukas Graf (January 5, 1929) is a flautist. He was born in Z\u00fcrich, Switzerland. He was a pupil of Andr\u00e9 Jaunet, and later attended the Paris Conservatoire, where he won first prize with Marcel Moyse and Roger Cortot. Besides playing the flute both in orchestras and as a soloist, he is a conductor, and spent several years exclusively as an orchestra and opera conductor. He is also a teacher, and has taught at the Basel Music Academy since 1973. Graf played at James Galway's wedding in May 1972. In 2005 Graf received an honorary doctorate from the Academy of Music in Krak\u00f3w."@en,
        "Peter-Lukas Graf (Z\u00fcrich, 5 januari 1929) is een Zwitsers fluitist en dirigent. Graf was een leerling van Andr\u00e9 Jaunet, en daarna studeerde hij aan het Conservatoire de Musique in Parijs, waar hij een eerste prijs won bij Marcel Moyse en Roger Cortot en ook afstudeerde als dirigent. Hij won verder de eerste prijs op het internationale muziekconcours van de ARD in M\u00fcnchen en de Bablock Prijs van de H. Cohen International Music Award in Londen. Hij is actief als fluitist in symfonieorkesten en als solist. Een aantal jaar werkte hij uitsluitend als dirigent voor symfonieorkesten en opera. Hij geeft les aan de Muziekacedemie van de stad Bazel sinds 1973. Verder geeft hij veel internationale masterclasses en is hij een veelgevraagd jurylid bij internationale concoursen."@nl,
        "Peter-Lukas Graf (nacido el 5 de enero de 1929 en Z\u00farich) es un flautista suizo."@es,
        "Peter-Lukas Graf (n\u00e9 le 5 janvier 1929) est un fl\u00fbtiste suisse."@fr,
        "\u041f\u0435\u0301\u0442\u0435\u0440 \u041b\u0443\u0301\u043a\u0430\u0441 \u0413\u0440\u0430\u0444 (\u043d\u0435\u043c. Peter-Lucas Graf; \u0440\u043e\u0434. 5 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1929, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0416\u043e\u043d\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044f \u041c\u043e\u0438\u0437\u0430, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430. \u0412 1958 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438\u0435\u0442 \u041a\u043e\u044d\u043d. \u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b \u0434\u043b\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u044b \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041b\u0443\u0438\u0434\u0436\u0438 \u0411\u043e\u043a\u043a\u0435\u0440\u0438\u043d\u0438, \u0414\u043e\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e \u0427\u0438\u043c\u0430\u0440\u043e\u0437\u044b, \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u041f\u0435\u0440\u0433\u043e\u043b\u0435\u0437\u0438, \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438, \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433\u0430 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430, \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0420\u0430\u0439\u043d\u0435\u043a\u0435, \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430, \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438, \u041c\u0430\u043a\u0441\u0430 \u0420\u0435\u0433\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0434\u0440."@ru,
        "\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\uff1d\u30eb\u30fc\u30ab\u30b9\u30fb\u30b0\u30e9\u30fc\u30d5\uff08Peter-Lukas Graf, 1929\u5e741\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u751f\u307e\u308c\u3002 \u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3092\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b8\u30e7\u30cd\u3001\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30e2\u30a4\u30fc\u30ba\u3001\u30ed\u30b8\u30a7\u30fb\u30b3\u30eb\u30c6\u306b\u3001\u307e\u305f\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30d3\u30b4\u306b\u5b66\u3076\u3002 1950\u5e74\u304b\u30891956\u5e74\u307e\u3067\u30f4\u30a3\u30f3\u30bf\u30fc\u30c8\u30a5\u30fc\u30a2\uff08\u30f4\u30a3\u30f3\u30bf\u30fc\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\uff09\u5e02\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u30011951\u5e74\u30b9\u30a4\u30b9\u795d\u796d\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3067\u9996\u5e2d\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u30021953\u5e74\u306b\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3057\u305f\u3002 \u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u30011960\u5e74\u306b\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u306e\u5f8c\u30011962\u5e74\u304b\u30891966\u5e74\u307e\u3067\u540c\u5287\u5834\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u9332\u97f3\u3082\u30af\u30e9\u30fc\u30f4\u30a7\u30b9\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u591a\u6570\u3042\u308a\u3001\u53d7\u8cde\u6b74\u3082\u3042\u308b\u3002 \u59b9\u306e\u30ab\u30c8\u30ea\u30f3\u30fb\u30b0\u30e9\u30fc\u30d5\u306f\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:196262;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter-Lukas_Graf>,
        <http://viaf.org/viaf/196262>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter-Lukas_Graf_(1970)_by_Erling_Mandelmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Peter-Lukas_Graf.
doremus_artist:a37454d2-507c-3d39-bd93-c23eedacd34e
owl:sameAs viaf:54339036; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54339036>.
doremus_artist:a3f0ec1c-6106-3fbb-b91e-8849d3ad19a6
    rdfs:comment
        "Marco Blaauw (* 23. September 1965 in Lichtenvoorde) ist ein niederl\u00e4ndischer Trompeter."@de,
        "Marco Blaauw (Lichtenvoorde, 23 september 1965) is een Nederlands trompettist."@nl,
        "Marco Blaauw (born 23 September 1965 in Lichtenvoorde, Gelderland) is a Dutch trumpeter."@en;
    owl:sameAs viaf:117596252;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marco_Blaauw>,
        <http://viaf.org/viaf/117596252>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marco_Blaauw.
doremus_artist:a4506695-0ed6-3abe-9232-2085da3a4bc8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Sunderland,_Tyne_and_Wear>;
    rdfs:comment
        "Edward Gregson (* 23. Juli 1945 in Sunderland, England) ist ein englischer Komponist. Mit 8 Jahren bekam er seinen ersten Klavierunterricht. Er kam in Kontakt mit den Brass-Bands der Heilsarmee und schloss sich der Tottenham Citadel Band an. Seine ersten Kompositionsversuche f\u00fcr Klavier startete er mit 11 Jahren. 1963 begann er sein Studium an der Royal Academy of Music. Dort vermittelte ihm Frederick Durant das f\u00fcrs Komponieren notwendige R\u00fcstzeug und \u00fcberzeugte ihn davon, weitere Studien f\u00fcr Klavier und Komposition bei Alan Bush aufzunehmen. Bereits auf der Akademie errang er einige Kompositionspreise, zuletzt mit dem Quintet for Brass, dass er f\u00fcr das Philip Jones Brass Ensemble komponierte. Er bekam ferner Kontakt mit Geoffrey Brand und der ermutigte ihn, diverse St\u00fccke f\u00fcr Brass-Band "@de,
        "Edward Gregson (born 23 July 1945), is an English composer of instrumental and choral music, particularly for brass and wind bands and ensembles, as well as music for the theatre, film, and television. He was also principal of the Royal Northern College of Music."@en,
        "Edward Gregson est un compositeur anglais n\u00e9 le 23 juillet 1945 \u00e0 Sunderland en Angleterre. Il a \u00e9crit des \u0153uvres de musiques orchestrale, de chambre, instrumentale et chorale, ainsi que de la musique pour le th\u00e9\u00e2tre, le cin\u00e9ma et la t\u00e9l\u00e9vision."@fr,
        "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30b0\u30ec\u30b0\u30bd\u30f3\uff08Edward Gregson 1945\u5e747\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u82f1\u56fd\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u4f5c\u66f2\u306e\u9818\u57df\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3001\u5439\u594f\u697d\u3001\u82f1\u56fd\u5f0f\u30d6\u30e9\u30b9\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u91d1\u7ba1\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3001\u5408\u5531\u66f2\u3001\u7ba1\u697d\u5668\u306e\u697d\u66f2\u306a\u3069\u304c\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119429958;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edward_Gregson>,
        <http://viaf.org/viaf/119429958>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Edward_Gregson.
doremus_artist:a45f4836-1096-3109-a07d-2979c04615dd
owl:sameAs viaf:78986059; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78986059>.
doremus_artist:a46184b4-121d-3df6-9a81-565e2bacfa72
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace re:Q9005;
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Rousseau (* 6. April 1671 in Paris; \u2020 16. M\u00e4rz 1741 in La Genette bei Br\u00fcssel) war ein franz\u00f6sischer Autor."@de,
        "Jean-Baptiste Rousseau (6 April 1671 \u2013 17 March 1741) was a French playwright and poet, particularly noted for his short cynical epigrams."@en,
        "Jean-Baptiste Rousseau (ur. 6 kwietnia 1670 w Pary\u017cu, zm. 17 marca 1741 w Brukseli) \u2013 francuski poeta i dramaturg."@pl,
        "Jean-Baptiste Rousseau est un po\u00e8te et dramaturge fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris le 6 avril 1669 (ou 1670) , et mort \u00e0 Bruxelles le 17 mars 1741."@fr,
        "Jean-Baptiste Rousseau, (Par\u00eds, 6 de abril de 1671- Bruselas 17 de marzo de 1741), fue un poeta y dramaturgo franc\u00e9s. Conoci\u00f3 desde ni\u00f1a a Emilie du Ch\u00e2telet ya que era amigo de su padre Louis Nicolas Le Tonnelier y le influy\u00f3 mucho para seguir estudiando y tener un ambiente m\u00e1s culto. Su padre era un rico artesano zapatero. Recibi\u00f3 una buena educaci\u00f3n y parece que se avergonzaba de su origen oscuro. En 1712, cuando iban a detenerle, se exili\u00f3, primero en Suiza durante tres a\u00f1os y, m\u00e1s tarde, en Bruselas, donde falleci\u00f3."@es,
        "\u0416\u0430\u043d \u0411\u0430\u0442\u0438\u0301\u0441\u0442 \u0420\u0443\u0441\u0441\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Jean-Baptiste Rousseau; 6 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1670, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1741, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:41849485;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Rousseau>,
        <http://viaf.org/viaf/41849485>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rousseau,_Jean-Baptiste_(Руссо,_Жан_Батист).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Baptiste_Rousseau.
doremus_artist:a5a892d0-8fe9-391a-b048-dcb06629afb4
owl:sameAs viaf:22329134; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22329134>.
doremus_artist:a7c9cb86-3bc1-3235-b076-ab2a87daec39
owl:sameAs viaf:112974926; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/112974926>.
doremus_artist:a7dc4a36-11f4-3251-b948-7704cd2beaff
    rdfs:comment
        "Geoffrey Alan Burgon (15 July 1941 \u2013 21 September 2010) was a British composer best known for his television and film scores. Among his most recognisable works are Monty Python's Life of Brian for film, and Tinker Tailor Soldier Spy and Brideshead Revisited for television, the latter two earning Ivor Novello Awards in 1979 and 1981 respectively. He also won BAFTAs for his themes for the remake of The Forsyte Saga and Longitude. Burgon also achieved success and a serious following with vocal, orchestral, concert and stage works."@en,
        "Geoffrey Burgon (* 15. Juli 1941 in Hambledon, Hampshire; \u2020 21. September 2010) war ein britischer Komponist von Ballett- und Filmmusik."@de;
    owl:sameAs viaf:120125138;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Geoffrey_Burgon>,
        <http://viaf.org/viaf/120125138>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eb55a8d7-1664-409c-9f51-277c59f06d20>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Geoffrey_Burgon.
doremus_artist:a7dfda71-8b77-3b50-bba9-218f6fe537af
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Fez,_Morocco>;
    rdfs:comment
        "Amina Alaoui (Arabic: \u0623\u0645\u064a\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u064a) is a Moroccan interpreter of Andalusian classical music. She sings in Arabic, Classic Persian, Haketia, Spanish, and Portuguese. Amina was born in 1964  in an aristocratic family in Fez, Morocco. At the age of six, she started to learn Andalusian classical music in her own family environment. She learned to play the piano and was initiated in European classical music by the conductor Mohamed Abou Drar. Amina also studied at the conservatory of Rabat from 1979 to 1981 with Ahmed Aydoun and Mohammed Ouassini and studied modern dancing with Marie-Odile Loakira and classic dancing with Vera Likatchova."@en,
        "Amina Alaoui (en arabe : \u0623\u0645\u064a\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u064a) est une chanteuse marocaine de musique classique arabo-andalouse. Elle chante en diff\u00e9rentes langues : arabe, persan classique, haketia, espagnol et portugais. Amina Alaoui est n\u00e9e en 1964 \u00e0 F\u00e8s, au Maroc, au sein d'une famille aristocratique. Elle apprend \u00e0 jouer du piano et est initi\u00e9e \u00e0 la musique classique occidentale par le chef d'orchestre Mohamed Abou Drar. Elle est \u00e9galement \u00e9l\u00e8ve du conservatoire national de musique et de danse de Rabat de 1979 \u00e0 1981 avec les professeurs Ahmed Aydoun et Mohammed Ouassini. Elle \u00e9tudie la danse moderne avec Marie-Odile Loakira et la danse classique avec Vera Likatchova."@fr,
        """\u0623\u0645\u064a\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u064a (1964, \u0641\u0627\u0633 ) \u0628\u0627\u062d\u062b\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641\u0629 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629, \u0645\u062a\u062e\u0635\u0635\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u0631\u0628 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0646\u0627\u0637\u064a, \u062a\u062d\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0631\u0635\u064a\u062f\u0647\u0627 \u0645\u0627 \u064a\u0642\u0631\u0628 30 \u0633\u0646\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a, \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0646\u0628 7 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0645\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 \u0648\u062c\u0646\u0648\u0628 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627 \u0648\u063a\u064a\u0631\u0647\u0627, \u0643\u0645\u0627 \u062a\u0648\u062c\u062a \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0628\u0623\u0643\u0628\u0631 \u062c\u0648\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u064a\u0627\u0628\u0627\u0646, \u062d\u064a\u062b \u0642\u062f\u0645\u062a 20 \u062d\u0641\u0644\u0627 \u0633\u062c\u0644\u062a \u062e\u0644\u0627\u0644\u0647\u0627 \u0627\u0633\u0637\u0648\u0627\u0646\u0629 \u0645\u062f\u0645\u062c\u0629 \u0645\u0646 \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644 \u0648\u062a\u0648\u0632\u064a\u0639 \u064a\u0627\u0628\u0627\u0646\u064a \u062a\u062d\u062a \u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 "\u0631\u0648\u062d \u063a\u0631\u0646\u0627\u0637\u0629". \u062a\u062a\u0645\u064a\u0632 \u0623\u0645\u064a\u0646\u0629 \u0641\u064a \u062c\u0648\u0644\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u0629 \u0628\u062a\u0642\u062f\u064a\u0645 \u062a\u0631\u062c\u0645\u0629 \u0644\u0644\u0623\u0634\u0639\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u063a\u0646\u064a\u0647\u0627, \u0643\u0645\u0627 \u062a\u0639\u0645\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0639\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0646\u062f\u0644\u0633\u064a \u0641\u0646\u0627 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0627, \u0625\u0630 \u0623\u0646\u062c\u0632\u062a \u0641\u064a \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0625\u0637\u0627\u0631 \u0645\u0634\u0631\u0648\u0639\u0627 \u0641\u0646\u064a\u0627 \u062a\u0623\u0644\u064a\u0641\u0627 \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649, \u0627\u0634\u062a\u063a\u0644\u062a \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u064a\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0622\u062e\u064a \u0645\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0648\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0646\u063a\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0642\u0627\u0631\u0628\u0629 \u0645\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0646\u062f\u0644\u0633\u064a \u0648\u0627\u0644\u0641\u0627\u062f\u0648 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0644\u0627\u0645\u0646\u0643\u0648."""@ar;
    owl:sameAs viaf:80158664;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amina_Alaoui>,
        <http://viaf.org/viaf/80158664>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Amina_Alaoui.
doremus_artist:a8441274-3727-3535-8065-0d609c61d506
owl:sameAs viaf:309560526; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/309560526>.
doremus_artist:a887dfda-1e82-3df5-bc4c-4efa0b22b758
owl:sameAs viaf:46950459; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46950459>.
doremus_artist:a957ded5-db42-3d58-9ed8-a6eda812de58
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Brand,_Bavaria>;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2015)25\u0628\u0643 \u0644\u0627 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f \u0641\u064a \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0635\u0641\u062d\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0631\u062c\u0645\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629. \u0625\u0630\u0627 \u0643\u0646\u062a \u062a\u0639\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0639\u0645\u0644\u0629\u060c \u0644\u0627 \u062a\u062a\u0631\u062f\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0631\u062c\u0645\u0629. \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0628\u062a\u064a\u0633\u062a \u064a\u0648\u0632\u0641 \u0645\u0627\u0643\u0633\u064a\u0645\u064a\u0644\u064a\u0627\u0646 \u0631\u064a\u063a\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Johann Baptist Joseph Maximilian Reger) \u0647\u0648 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a."@ar,
        "Egli seppe fondere insieme i metodi barocchi e classici con il nuovo linguaggio armonico e cromatico dell'epoca. Il suo stile quindi si colloca tra il tardo romanticismo e l'et\u00e0 contemporanea."@it,
        """Johann Baptist Joseph Maximilian "Max" Reger (Brand, Alto Palatinado, 19 de mar\u00e7o de 1873 \u2014 Leipzig, 11 de maio de 1916) foi um compositor, organista, pianista e maestro alem\u00e3o. Suas composi\u00e7\u00f5es prolongaram o movimento rom\u00e2ntico at\u00e9 o s\u00e9culo XX. Reger foi aluno de Hugo Riemann e posteriormente ensinou na Universidade de Leipzig. A partir de 1911, ocupa o cargo de diretor musical da Orquestra da Corte de Meiningen."""@pt,
        "Johann Baptist Joseph Maximilian Reger (* 19. M\u00e4rz 1873 in Brand/Oberpfalz; \u2020 11. Mai 1916 in Leipzig) war ein deutscher Komponist, Organist, Pianist und Dirigent."@de,
        "Johann Baptist Joseph Maximilian Reger (19 March 1873 \u2013 11 May 1916) was a German composer, pianist, organist, conductor, and academic teacher. He worked as a concert pianist, as a musical director at the Leipzig University Church, as a professor at the Royal Conservatory in Leipzig, and as a music director at the court of Duke Georg II of Saxe-Meiningen."@en,
        "Johann Baptist Joseph Maximilian Reger (Brand, 19 de marzo de 1873 - Leipzig, 11 de mayo de 1916), fue un compositor, organista, pianista y profesor alem\u00e1n."@es,
        "Max (Johann Baptiste Maximilian) Reger (Brand (Opper-Palts), 19 maart 1873 \u2013 Leipzig, 11 mei 1916) was een Duits componist, pianist, organist, dirigent en muziekpedagoog."@nl,
        "Max Reger Max Reger est un compositeur, chef d'orchestre, pianiste, organiste et professeur de musique allemand, n\u00e9 \u00e0 Brand en Bavi\u00e8re le 19 mars 1873 et mort \u00e0 Leipzig le 11 mai 1916."@fr,
        "Max Reger, w\u0142a\u015bc. Jan Baptist J\u00f3zef Maksymilian Reger (ur. 19 marca 1873 w Brand, zm. 11 maja 1916 w Lipsku) \u2013 niemiecki kompozytor, dyrygent, pianista i organista."@pl,
        "\u041c\u0430\u043a\u0441 \u0420\u0435\u0301\u0433\u0435\u0440 (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0411\u0430\u043f\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0438\u043b\u0438\u0430\u043d \u0420\u0435\u0433\u0435\u0440; \u043d\u0435\u043c. Johann Baptist Joseph Maximilian Reger; 19 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1873, \u0411\u0440\u0430\u043d\u0434, \u0411\u0430\u0432\u0430\u0440\u0438\u044f \u2014 11 \u043c\u0430\u044f 1916, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d0\u30d7\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30de\u30af\u30b7\u30df\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30ec\u30fc\u30ac\u30fc\uff08Johann Baptist Joseph Maximilian Reger, 1873\u5e743\u670819\u65e5\u3001\u30d6\u30e9\u30f3\u30c8 - 1916\u5e745\u670811\u65e5\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5df4\u666e\u8482\u65af\u7279\u00b7\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u9a6c\u514b\u897f\u7c73\u8fde\u00b7\u96f7\u683c\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJohann Baptist Joseph Maximilian Reger\uff0c1873\u5e743\u670819\u65e5\uff0d1916\u5e745\u670816\u65e5\uff09\uff0c\u7b80\u79f0\u9a6c\u514b\u65af\u00b7\u96f7\u683c\uff08Max Reger\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u540e\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:34644344;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Max_Reger>,
        <http://viaf.org/viaf/34644344>,
        <https://musicbrainz.org/artist/51f5d4c3-c69a-4203-9281-d585e32aa7ef>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Max_Reger_playing_piano.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Max_Reger.
doremus_artist:aa0f7598-be0e-3462-9f7f-14431af3a73e
    owl:sameAs viaf:71602218;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/211884218>,
        <http://viaf.org/viaf/71602218>.
doremus_artist:aa3b0057-7966-311a-818e-72553b6de489
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ruse,_Bulgaria>;
    rdfs:comment
        "Stefka Evstatieva (Bulgarian:  \u0421\u0442\u0435\u0444\u043a\u0430 \u0415\u0432\u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0435\u0432\u0430) (born 7 May 1947) is a Bulgarian operatic soprano. Born in Ruse, she studied voice at the State Academy of Music in Sofia with Elena Kisselova. She began her career with the Ruse Opera where she made her debut as Amelia in Un ballo in maschera and sang there from 1971 to 1979. In 1974 Stefka Evstatieva won the second prize at the International Tchaikovsky Competition in Moscow. (No first prize was awarded). In 1978 she won the Grand Prize of Belgian Radio & TV Belcanto Competition; in 1979 Grand Prize and Golden Ring in the Young Singers Competition in Sofia; and in 1982 the Best Performance Award at the Arena di Verona."@en,
        "Stefka Evstatieva (Ruse, Bulgaria 7 de mayo de 1947) es una soprano b\u00falgara destacada en repertorio italiano y ruso."@es,
        "Stefka Evstatieva est une chanteuse soprano, n\u00e9e le 7 mai 1947 \u00e0 Ruse (Bulgarie)."@fr;
    owl:sameAs viaf:64194352;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefka_Evstatieva>,
        <http://viaf.org/viaf/64194352>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Stefka_Evstatieva.
doremus_artist:aa459ccb-f37a-338d-9b63-54d90116b0e3
    dbp:birthPlace dbr:Lienz;
    rdfs:comment
        "Wolfgang Mitterer (* 6. Juni 1958 in Lienz, Osttirol) ist ein \u00f6sterreichischer Komponist und Musiker (Orgel, Keyboard)."@de,
        "Wolfgang Mitterer (Linz, 1958) is een Oostenrijkse componist en muzikant."@nl,
        "Wolfgang Mitterer (born 6 June 1958 in Lienz, East Tyrol) is an Austrian composer and musician (organ, keyboard)."@en,
        "Wolfgang Mitterer, n\u00e9 le 6 juin 1958 \u00e0 Lienz (Tyrol oriental), est un organiste et compositeur autrichien."@fr;
    owl:sameAs viaf:117562863;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Mitterer>,
        <http://viaf.org/viaf/117562863>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mitterer_portrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Wolfgang_Mitterer.
doremus_artist:aa8f1b61-76dc-38fb-8904-09b0f6449484
    dbp:birthPlace dbr:Mariano_Comense;
    dbp:deathPlace dbr:Monza;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Tagliabue. Carlo Tagliabue (n\u00e9 le 13 janvier 1898 \u00e0 Mariano Comense, dans la province de C\u00f4me en Lombardie - mort le 5 avril 1978 \u00e0 Monza) \u00e9tait un baryton italien, particuli\u00e8rement admir\u00e9 dans les op\u00e9ras de Giuseppe Verdi."@fr,
        "Carlo Pietro Tagliabue (January 13, 1898 in Mariano Comense \u2013 April 6, 1978 in Monza) was an Italian baritone. After studies with Leopoldo Gennai and Annibale Guidotti he made his debut in Lodi, Lombardy, in Loreley and Aida. His debuts in Genoa (1923), Torino, La Scala (1930), Rome (1931), and Naples (1931) were all in Tristan und Isolde (sung in Italian). He also performed in Wagner's G\u00f6tterd\u00e4mmerung, Tannh\u00e4user and Lohengrin. However, Tagliabue would go on to excel in the Verdian repertoire, especially La forza del destino, Aida, Rigoletto, La traviata, Nabucco, and Otello. He created the role of Basilio in Respighi's La fiamma in 1934."@en;
    owl:sameAs viaf:54333948;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Tagliabue>,
        <http://viaf.org/viaf/54333948>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Carlo_Tagliabue.
doremus_artist:aa9436fa-9a51-391f-9a63-703fc25a423e
owl:sameAs viaf:92756526; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92756526>.
doremus_artist:aaa84793-a0c8-317b-95a9-b482d42c24e5
owl:sameAs viaf:59271113; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59271113>.
doremus_artist:ab726124-4cdf-33b1-a161-d1bdeda5558c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Ana,_California>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Pacific_Palisades,_California>;
    rdfs:comment
        "John Emmett Raitt (19 de enero de 1917 \u2013 20 de febrero de 2005) fue un actor y estrella del teatro musical estadounidense."@es,
        "John Emmett Raitt (January 29, 1917 \u2013 February 20, 2005) was an American actor and singer best known for his performances in musical theater."@en,
        "John Raitt (ur. 29 stycznia 1917, zm. 20 lutego 2005) \u2013 ameryka\u0144ski aktor filmowy i telewizyjny."@pl;
    owl:sameAs viaf:19892403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Raitt>,
        <http://viaf.org/viaf/19892403>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Raitt_Rosemary_Clooney.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:John_Raitt.
doremus_artist:ab93fe24-5beb-384e-82fb-7e61f48364fe
owl:sameAs viaf:34712126; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34712126>.
doremus_artist:abc1dc2c-f54e-3d26-b770-e6c55f18ce52
owl:sameAs viaf:71709195; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71709195>.
doremus_artist:ac066a34-d940-394d-a1e3-0c4eaffeea92
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Eunice,_Louisiana>;
    rdfs:comment
        """Wade Frug\u00e9 (August 27, 1916 \u2013 June 23, 1992) was a Cajun fiddle player in southwest Louisiana. He raised sheep and farmed. He learned to play from contemporaries of his time. His only album was recorded in 1988 with various tunes recorded in 1979, 1983, and 1989 at the home of Marc Savoy. He married Evelyn Courville in 1942 and adopted a child. 
*  Gumbo Waltz Listen (MP3)"""@en;
    owl:sameAs viaf:64322015;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wade_Frug\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/64322015>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f4ba18f3-b83c-4532-b34b-309a75b005d7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Wade_Frugé.
doremus_artist:ac961211-e03b-3033-bc78-14b6ed4b3fc8
owl:sameAs viaf:1863933; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1863933>.
doremus_artist:acaa63ba-c2e4-3821-8021-2ca3535e2528
owl:sameAs viaf:149169579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/149169579>.
doremus_artist:adc0c1ad-f153-3cc8-8975-7c6ed0d33cd7
owl:sameAs viaf:19944824; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19944824>.
doremus_artist:ae03ead8-b270-3b08-b84f-c4c19a05813c
owl:sameAs viaf:2681417; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2681417>.
doremus_artist:ae0a67c0-7021-316c-a436-afa009913a15
    rdfs:comment
        "Rolf Schweizer (* 14. M\u00e4rz 1936 in Emmendingen; \u2020 6. Juni 2016 in Selb) war ein deutscher Komponist, Kantor und Kirchenmusikdirektor."@de,
        "Rolf Schweizer (14 March 1936 \u2013 6 June 2016) was a German composer, choirmaster and church music director, who was based primarily at Pforzheim. Schweizer was part of the contemporary worship music movement and his compositions, several of which appear in the Evangelisches Gesangbuch, were heavily influenced by contemporary secular music, especially jazz."@en;
    owl:sameAs viaf:69355197;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rolf_Schweizer>,
        <http://viaf.org/viaf/69355197>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Rolf_Schweizer.
doremus_artist:ae50d542-4c5b-30d9-8454-fe0a15958c19
owl:sameAs viaf:17411285; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17411285>.
doremus_artist:ae6283c1-5c96-3616-88b4-bb8061a1695a
    dbp:birthPlace dbr:Navalcarnero;
    dbp:deathPlace dbr:Valladolid;
    rdfs:comment
        "Fu un virtuoso liutista del Rinascimento, cieco dalla nascita, che nel 1554 scrisse il trattato Libro de musica para vihuela intitulado Orphenica Lyra, dedicato a Filippo II di Spagna, comprendente una fantasia di composizioni dell'autore ed anche trascrizioni di musiche di Morales, Guerrero e di artisti fiamminghi. Questo libro viene considerato un importante documento storico dell'arte iberica del XVI secolo. All'arrivo di Elisabetta di Valois, terza moglie di Filippo II, la corte si arricch\u00ec di un gruppo di musicisti strumentali francesi, che collaborarono con Fuenllana."@it,
        "Miguel de Fuenllana (* um 1525 in Navalcarnero bei Madrid; \u2020 zwischen etwa 1590 und 1606) war ein spanischer Vihuela-Spieler, Gitarrist und Komponist der Renaissance."@de,
        "Miguel de Fuenllana (Navalcarnero, Madrid, c. 1500 - Valladolid, 1579), vihuelista y compositor espa\u00f1ol del Renacimiento."@es,
        "Miguel de Fuenllana (c.1500\u20131579) was a Spanish vihuelist and composer of the Renaissance."@en,
        "Miguel de Fuenllana (circa 1500 \u2014 1579) est un compositeur et vihueliste espagnol de la Renaissance."@fr,
        "Miguel de Fuenllana (geboren omstreeks 1500 in Navalcarnero, Madrid - overleden in Valladolid in 1579), vihuelista en Spaans componist van de Renaissance"@nl;
    owl:sameAs viaf:100230753;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Miguel_de_Fuenllana>,
        <http://viaf.org/viaf/100230753>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Miguel_de_Fuenllana.
doremus_artist:ae6a4639-9ad3-30d0-ad9f-d573f9aa1691
owl:sameAs viaf:119458184; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119458184>.
doremus_artist:ae784c90-dfbb-3fad-a1dc-ce3806db7bd9
owl:sameAs viaf:85940261; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85940261>.
doremus_artist:ae7e360c-0aaf-3e1e-bec5-81efd3f48d62
    rdfs:comment
        "Charles Bartsch, n\u00e9 le 9 d\u00e9cembre 1907 \u00e0 Grivegn\u00e9e (Li\u00e8ge) et mort \u00e0 Menton le 22 avril 1979, est un musicien belge, violoncelliste, chef d'orchestre et compositeur."@fr;
    owl:sameAs viaf:237168240;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Charles_Bartsch>,
        <http://viaf.org/viaf/237168240>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Bartsch.
doremus_artist:aea102d3-6705-3e6a-bda7-37241d3210cc
    owl:sameAs viaf:107542259;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107542259>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Jérôme_Imbault.
doremus_artist:b0cbbdfa-8cc1-3929-9c19-d841a0301acb
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Paris,_France>;
    rdfs:comment
        "Louis Ducreux (22 de septiembre de 1911 \u2013 21 de diciembre de 1992) fue un actor, m\u00fasico, autor, director teatral y escen\u00f3grafo de nacionalidad francesa."@es,
        "Louis Ducreux (September 22, 1911- December 19, 1992) was a French actor, screenwriter and composer. He was born Louis Raymond Bordat in Marseille, France. He made his film debut in 1938 and worked until his death. He received a Best Actor nomination at the C\u00e9sar Awards in 1985 for Bertrand Tavernier's A Sunday in the Country. He also worked on Max Oph\u00fcls's La Ronde as a composer. He died in Paris at the age of 81."@en,
        "Louis Ducreux, n\u00e9 le 22 septembre 1911 \u00e0 Marseille, et mort le 21 d\u00e9cembre 1992 \u00e0 Paris, est un acteur, musicien, auteur, metteur en sc\u00e8ne et directeur de th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:52709770;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Ducreux>,
        <http://viaf.org/viaf/52709770>,
        <http://viaf.org/viaf/59346183>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Ducreux.
doremus_artist:b28f1aa6-2907-3355-9bb4-f490d52312f2
    dbp:birthPlace dbr:Linz;
    rdfs:comment
        "Norbert Kraft (b. Linz, Austria, 1950) is a Canadian guitarist, music teacher, producer and arranger. An international performer, Kraft has also recorded and (together with his wife: Bonnie Silver, who is also a pianist and harpsichordist) produced many albums on the Naxos Records label. In 1994 he launched the label's Guitar Collection as producer and artistic director. He has served on the faculties of Manhattan School of Music, University of Toronto and The Royal Conservatory of Music."@en,
        "Norbert Kraft (nacido en Linz, Austria, 1950) es un guitarrista canadiense, profesor de m\u00fasica, productor y arreglador musical. Como artista internacional, Kraft ha grabado y producido muchos discos en el Sello Naxos Records, junto con su mujer, Bonnie Plata, que tambi\u00e9n es una pianista y clavecinista. En 1994 lanz\u00f3 el sello Guitar Collection (Guitarra de colecci\u00f3n) en calidad de productor y director art\u00edstico. Ha formado parte del plantel docente de la Manhattan School of Music, la Universidad de Toronto y el Conservatorio Real de M\u00fasica."@es,
        "Norbert Kraft, n\u00e9 le 21 septembre 1950 \u00e0 Linz (Autriche), est un guitariste, professeur et arrangeur canadien. Joueur de niveau international, il a enregistr\u00e9 plusieurs albums pour le label Naxos et en a notamment produit avec sa femme claveciniste, Bonnie Silver."@fr;
    owl:sameAs viaf:5131911;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norbert_Kraft>,
        <http://viaf.org/viaf/5131911>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9cfe41d8-442e-4efe-b30d-df1b9dce854e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Norbert_Kraft.
doremus_artist:b34cc20d-6025-38ec-9308-80ffb008892d
    dbp:birthPlace dbr:Lille;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Auguste o August Franchomme (10 de abril de 1808 - 21 de enero de 1884), fue un m\u00fasico franc\u00e9s, violonchelista y compositor para ese instrumento."@es,
        "Auguste-Joseph Franchomme (* 10. April 1808 in Lille, Frankreich; \u2020 21. Januar 1884 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Cellist und Komponist."@de,
        "Auguste-Joseph Franchomme (10 April 1808 \u2013 21 January 1884) was a French cellist and composer. For his contributions to music, he was decorated with the L\u00e9gion d'honneur in 1884."@en,
        "Auguste-Joseph Franchomme (Lille, 10 de abril de 1808 \u2013 Paris, 21 de janeiro de 1884) foi um grande violoncelista e compositor franc\u00eas."@pt,
        "Auguste-Joseph Franchomme est un violoncelliste et compositeur fran\u00e7ais, professeur de violoncelle du Conservatoire de Paris, n\u00e9 \u00e0 Lille le 10 avril 1808 et mort \u00e0 Paris, 30 rue Chaptal (9e arrondissement) le 21 janvier 1884."@fr,
        "\u041e\u0433\u044e\u0441\u0442 \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u043c\u043c \u0438\u043b\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0448\u043e\u043c\u043c (\u0444\u0440. Auguste-Joseph Franchomme; 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1808, \u041b\u0438\u043b\u043b\u044c \u2014 21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1884, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30ea\u30fc\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30dc\u30fc\u30de\u30f3\u3089\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30eb\u30f4\u30a1\u30b9\u30fc\u30eb\u3084\u30eb\u30a4\uff1d\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30ce\u30eb\u30d6\u30e9\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u3001\u5165\u5b66\u304b\u3089\u65e9\u304f\u30821\u5e74\u3067\u9996\u5e2d\u3092\u5c04\u6b62\u3081\u308b\u3002 \u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5171\u6f14\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u30011828\u5e74\u306b\u306f\u30b5\u30f3\u30c8\u30fb\u30b7\u30e3\u30da\u30eb\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30c7\u30eb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30a2\u30e9\u30fc\u30eb\u3084\u3001\u30cf\u30ec\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u5275\u59cb\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30cf\u30ec\u3089\u3068\u3068\u3082\u306b\u30a2\u30e9\u30fc\u30eb\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3002\u3053\u306e\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306f\u3001\u56e3\u54e1\u304c\u307f\u306a\u8077\u696d\u97f3\u697d\u5bb6\u306b\u3088\u3063\u3066\u69cb\u6210\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3068\u3044\u3046\u70b9\u3067\u3001\u5f53\u6642\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3068\u3057\u3066\u306f\u7a00\u6709\u306e\u56e3\u4f53\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u6f14\u594f\u5354\u4f1a\u306e\u5275\u7acb\u306b\u3082\u540d\u3092\u9023\u306d\u305f\u3002 \u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u304c1831\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u3092\u8a2a\u308c\u308b\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3073\u3001\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3068\u3082\u89aa\u3057\u304f\u306a\u3063\u305f\u3002\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u300a\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30de\u30a4\u30e4\u30d9\u30fc\u30a2\u306e\u6b4c\u5287\u300c\u60aa\u9b54\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb\u300d\u306e\u4e3b\u984c\u306b\u3088\u308b\u5354\u594f\u7684\u5927\u4e8c\u91cd\u594f\u66f2\u300b\u3092\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30e7\u30fc\u30e0\u3068\u5408\u4f5c\u3057\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30e7\u30fc\u30e0\u306f\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306e\u300a\u83ef\u9e97\u306a\u308b\u30dd\u30ed\u30cd\u30fc\u30ba\u300b\u4f5c\u54c13\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u30fb\u30d1\u30fc\u30c8\u3092\u624b\u76f4\u3057\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306f\u300a\u30c1\u30a7\u30ed\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf \u30c8\u77ed\u8abf\u300b\u4f5c\u54c165\u3092\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30e7\u30fc\u30e0\u306b\u732e\u5448\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f55\u66f2\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u4f5c\u54c1\u3092\u907a\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u300a12\u306e\u5947\u60f3\u66f2\u300b\u4f5c\u54c17\u3084\u3001\u30a2\u30c9\u30ea\u30d6\u30672\u53f0\u3081\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u304c\u5fc5\u8981\u306a\u300a12\u306e\u7df4\u7fd2\u66f2\u300b\u4f5c\u54c135\u3001\u300a\u30c1\u30a7\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u300b\u4f5c\u54c133\u306a\u3069\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u4f34\u594f\u306b\u3059\u308b\u3082\u306e\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u3084\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u4f34\u594f\u306b\u3059\u308b\u3082\u306e\u3068\u3001\u591a\u7a2e\u591a\u69d8\u306a\u4f5c\u54c1\u304c\u542b\u307e\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17415019;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Auguste_Franchomme>,
        <http://viaf.org/viaf/17415019>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Auguste_Franchomme.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Auguste_Franchomme.
doremus_artist:b35bfe1e-6315-3975-92fe-2bbfed272b46
    dbp:birthPlace re:Q21711493;
    dbp:deathPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "\u00d8ivin Fjeldstad (2 May 1903 \u2013 16 October 1983) was a Norwegian conductor and violinist who led the Oslo Philharmonic from 1962 to 1969. A native of Oslo, \u00d8ivin Fjeldstad debuted as a violinist in 1921 following musical instruction in the conservatories of Oslo and Leipzig. Ten years later, having studied with Clemens Krauss in Berlin, he began his conducting career in Oslo and, after the end of World War II and the founding of the Norwegian Radio Orchestra (Kringkastingsorkestret) in 1946, he became its head conductor. Between 1958 and 1960, the Norwegian National Opera and Ballet had Kirsten Flagstad as its general manager and \u00d8ivin Fjeldstad as its first artistic director. In 1962 he, along with Herbert Blomstedt, succeeded Odd Gr\u00fcner-Hegge as head conductor of Oslo Philharmonic, the nat"@en,
        "\u00d8ivin Fridtjof Fjeldstad (* 2. Mai 1903 in Kristiania; \u2020 16. Oktober 1983 in Oslo) war ein norwegischer Dirigent und Komponist. Fjeldstad spielte seit seiner Kindheit Geige und studierte sp\u00e4ter bei Gustav Lange in Kristiania und Walther Davisson in Leipzig. Sein Deb\u00fctkonzert als Geiger fand im Jahr 1921 statt. Er trat dann als Geiger in das Orchester der Philharmonischen Gesellschaft ein und war ab 1927 Konzertmeister des Radioorkesteret."@de,
        "\u30a8\u30a4\u30d5\u30a3\u30f3\u30fb\u30d5\u30ea\u30c1\u30e7\u30d5\u30fb\u30d5\u30a3\u30a8\u30eb\u30b9\u30bf\u30fc\uff08\u00d8ivin Fridtjof Fjeldstad, 1903\u5e745\u67082\u65e5 - 1983\u5e7410\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u540d\u524d\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u300c\u30a8\u30a4\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30a8\u30eb\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u300d\u7b49\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002 \u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30cb\u30a2\uff08\u30aa\u30b9\u30ed\uff09\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5730\u5143\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3068\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5c02\u653b\u3057\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30b9\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u6559\u308f\u3063\u305f\u30021923\u5e74\u306b\u30aa\u30b9\u30ed\u306e\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u5354\u4f1a\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3068\u306a\u308a\u30011945\u5e74\u306b\u8f9e\u3081\u308b\u307e\u3067\u306b\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u307e\u3067\u4e0a\u308a\u8a70\u3081\u305f\u304c\u30011931\u5e74\u3054\u308d\u304b\u3089\u6307\u63ee\u3092\u306f\u3058\u3081\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021946\u5e74\u304b\u30891962\u5e74\u307e\u3067\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u653e\u9001\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011958\u5e74\u304b\u30891960\u5e74\u307e\u3067\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3092\u517c\u4efb\u3057\u305f\u30021962\u5e74\u304b\u30891969\u5e74\u307e\u3067\u53e4\u5de3\u306e\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u5354\u4f1a\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011969\u5e74\u304b\u3089\u6b7b\u306e\u524d\u5e74\u307e\u3067\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a9\u30eb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u30821920\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u6bcd\u6821\u30aa\u30b9\u30ed\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u3001\u5f1f\u5b50\u306b\u306f\u30af\u30cc\u30fc\u30c8\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c6\u30c3\u30c8\u3084\u30a2\u30eb\u30d5\u30fb\u30b7\u30a7\u30fc\u30a8\u30f3\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002 \u30aa\u30b9\u30ed\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39561691;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00d8ivin_Fjeldstad>,
        <http://viaf.org/viaf/39561691>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Øivin_Fjeldstad.
doremus_artist:b376d265-cff6-33a5-b3aa-a4245d1bf569
owl:sameAs viaf:59278295; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59278295>.
doremus_artist:b3868236-7d0e-3b4a-9054-c4512faab91e
owl:sameAs viaf:88052820; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88052820>.
doremus_artist:b39d9afb-ac44-34ae-a709-6f56bf8daa91
    dbp:birthPlace dbr:Brăila;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Iannis Xenakis (Greek: \u0393\u03b9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 (\u0399\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2) \u039e\u03b5\u03bd\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2 [\u02c8\u029danis kse\u02c8nacis]; 29 May 1922 \u2013 4 February 2001) was a Greek-French composer, music theorist, architect, and engineer. After 1947, he fled Greece, becoming a naturalized citizen of France. He is considered an important post-World War II composer whose works helped revolutionize 20th century classical music."@en,
        "Iannis Xenakis (Grieks: \u0399\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 \u039e\u03b5\u03bd\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2) (Br\u0103ila (Roemeni\u00eb), 29 mei 1922 - Parijs, 4 februari 2001) was een Grieks componist en architect, die het grootste deel van zijn leven in Frankrijk doorbracht."@nl,
        "Iannis Xenakis (Ioannis Xenakis), w\u0142a\u015bc. Jannis Ksenakis lub Joannis Ksenakis (gr. \u0393\u03b9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 \u039e\u03b5\u03bd\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2, ur. 29 maja 1922 w Braile w Rumunii, zm. 4 lutego 2001 w Pary\u017cu) \u2013 grecki kompozytor muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej, teoretyk i architekt. Jest uznawany za jednego z najwa\u017cniejszych kompozytor\u00f3w powojennych na \u015bwiecie. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 swojego \u017cycia sp\u0119dzi\u0142 we Francji, studiuj\u0105c kompozycj\u0119 u A. Honeggera, D. Milhauda i O. Messiaena i wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105c z architektem Le Corbusierem. Xenakis wielokrotnie go\u015bci\u0142 w Polsce, cz\u0119sto uczestnicz\u0105c w prawykonaniach swoich dzie\u0142 na festiwalu Warszawska Jesie\u0144."@pl,
        "Iannis Xenakis (griechisch \u0399\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 \u039e\u03b5\u03bd\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2, * 29. Mai 1922 in Br\u0103ila, Rum\u00e4nien; \u2020 4. Februar 2001 in Paris) war Komponist und Architekt griechischer Herkunft. Xenakis Musik ist stark von seinem Interesse an mathematischen und akustischen Gesetzm\u00e4\u00dfigkeiten gepr\u00e4gt. Aus zuf\u00e4lligen (stochastischen) Ph\u00e4nomenen wie Regen, einer Menschenmasse oder einem Bienenschwarm entwickelte er ab 1954 einen eigenen Musikstil: die stochastische Musik. Dar\u00fcber hinaus versuchte Xenakis, Verfahren und Erkenntnisse der Spieltheorie, Mengenlehre und der Zahlentheorie in seinen Kompositionen umzusetzen."@de,
        "Iannis Xenakis (\u0393\u03b9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 \u039e\u03b5\u03bd\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2, tambi\u00e9n transliterado en franc\u00e9s como Yannis X\u00e9nakis) fue un compositor e ingeniero civil de ascendencia griega nacido el 29 de mayo de 1922 en Br\u0103ila, Rumania; se nacionaliz\u00f3 franc\u00e9s y pas\u00f3 gran parte de su vida en Par\u00eds, donde muri\u00f3 el 4 de febrero de 2001."@es,
        "I\u00e1nnis Xen\u00e1kis, em grego \u0399\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 \u039e\u03b5\u03bd\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2 (Br\u0103ila, 29 de Maio de 1922 \u2014 Paris, 4 de fevereiro de 2001 (78 anos)) foi um engenheiro, arquiteto, te\u00f3rico musical e compositor grego, naturalizado franc\u00eas. \u00c9 considerado como um dos mais influentes compositores do s\u00e9culo XX. Como arquiteto, Xenakis \u00e9 conhecido principalmente por seu trabalho no in\u00edcio do Le Corbusier: a Sainte Marie de La Tourette, em que dois arquitetos colaboraram, e do Pavilh\u00e3o Philips na Expo 58, o qual Xenakis concebeu sozinho."@pt,
        "Per la rilevanza del suo lavoro teorico e compositivo, viene annoverato tra le figure pi\u00f9 rappresentative tra i compositori della seconda parte del Novecento."@it,
        "Yannis Xenakis, ou Iannis Xenakis (en grec moderne : \u0393\u03b9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 \u039e\u03b5\u03bd\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2), n\u00e9 le 29 mai 1922 \u00e0 Br\u0103ila en Roumanie et mort le 4 f\u00e9vrier 2001 \u00e0 Paris, est un compositeur, architecte et ing\u00e9nieur d'origine grecque, naturalis\u00e9 fran\u00e7ais, mari\u00e9 \u00e0 la femme de lettres Fran\u00e7oise Xenakis, avec qui il a eu une fille, la peintre et sculpteur M\u00e2khi Xenakis. Il est architecte et collabore avec Le Corbusier pour cr\u00e9er le Pavillon Philips, maintenant d\u00e9truit.Il est le premier Europ\u00e9en \u00e0 utiliser un ordinateur pour composer de la musique et il a cr\u00e9\u00e9 la musique stochastique."@fr,
        "\u042f\u0301\u043d\u0438\u0441 \u041a\u0441\u0435\u043d\u0430\u0301\u043a\u0438\u0441 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u0399\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 \u039e\u03b5\u03bd\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2; 29 \u043c\u0430\u044f 1922, \u0411\u0440\u044d\u0438\u043b\u0430, \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u044f \u2014 4 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2001, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0442\u0443\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0432 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u0435, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u0442\u043e\u0445\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30e4\u30cb\u30b9\u30fb\u30af\u30bb\u30ca\u30ad\u30b9\uff08\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u8a9e\uff1a \u0399\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 \u039e\u03b5\u03bd\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\uff1aIannis Xenakis\u3001\u82f1\u8a9e\u570f\u306e\u767a\u97f3\u3067\u306f\u30bc\u30ca\u30ad\u30b9\u3001\u65e5\u672c\u8a9e\u306e\u6587\u732e\u3067\u306f\u30a4\u30a2\u30cb\u30b9\u30fb\u30af\u30bb\u30ca\u30ad\u30b9\u3068\u3082\u3001 1922\u5e745\u670829\u65e5 - 2001\u5e742\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u751f\u307e\u308c\u306e\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u7cfb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5efa\u7bc9\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u4f0a\u963f\u5c3c\u65af\u00b7\u6cfd\u7eb3\u57fa\u65af\uff08\u5e0c\u814a\u8bed\uff1a\u0399\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 \u039e\u03b5\u03bd\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2\uff0c1922\u5e745\u670829\u65e5\uff0d2001\u5e742\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8bd1\u514b\u8d5b\u7eb3\u57fa\u65af\uff0c\u6cd5\u7c4d\u5e0c\u814a\u73b0\u5f53\u4ee3\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u5efa\u7b51\u5e08\u3002\u751f\u4e8e\u7f57\u9a6c\u5c3c\u4e9a\uff0c\u5148\u662f\u5b66\u4e60\u5efa\u7b51\u5b66\u548c\u5de5\u7a0b\u5b66\uff0c\u540e\u6765\u53c2\u52a0\u4e86\u4e8c\u6218\u4e2d\u7684\u5e0c\u814a\u62b5\u6297\u8fd0\u52a8\u4ee5\u53ca\u540e\u6765\u7684\u5e0c\u814a\u5185\u6218\uff0c\u5728\u6218\u573a\u4e0a\u9762\u90e8\u8d1f\u4f24\u6bc1\u5bb9\uff0c\u4e00\u53ea\u773c\u775b\u5931\u660e\u30021947\u5e74\u8d74\u5df4\u9ece\uff0c\u5e08\u4ece\u4f17\u591a\u8457\u540d\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5c24\u5176\u662f\u6885\u897f\u5b89\u3002\u53c8\u4f5c\u4e3a\u5efa\u7b51\u5e08\u4e0e\u52d2\u00b7\u67ef\u5e03\u897f\u8036\u5408\u4f5c\uff0c\u53c2\u4e0e\u4e861958\u5e74\u5e03\u9c81\u585e\u5c14\u4e16\u535a\u4f1a\u7684\u573a\u9986\u8bbe\u8ba1\u5de5\u4f5c\u30022001\u5e74\u5728\u5df4\u9ece\u53bb\u4e16\u3002\u6cfd\u7eb3\u57fa\u65af\u73b0\u5728\u4e3b\u8981\u4ee5\u5148\u950b\u6d3e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u77e5\u540d\uff0c\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\u53d7\u5230\u5076\u7136\u97f3\u4e50\u548c\u7535\u5b50\u97f3\u4e50\u7b49\u73b0\u4ee3\u97f3\u4e50\u7406\u5ff5\u5f71\u54cd\uff0c\u4f46\u5927\u90e8\u5206\u4f5c\u54c1\u4ecd\u7531\u4f20\u7edf\u4e50\u5668\u6f14\u51fa\u3002\u4ed6\u521b\u4f5c\u7684\u7279\u70b9\u662f\u628a\u5404\u79cd\u6570\u5b66\u6982\u5ff5\u548c\u7406\u8bba\u5f15\u5165\u97f3\u4e50\uff0c\u4f46\u5728\u97f3\u4e50\u8868\u8fbe\u4e0a\u4e5f\u6ce8\u91cd\u4e0e\u5e0c\u814a\u6587\u5316\u4f20\u7edf\u7684\u8054\u7cfb\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14960000;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Iannis_Xenakis>,
        <http://viaf.org/viaf/14960000>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4083d781-7973-4717-8e1b-0f8786437709>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/XenakisMDaniel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Iannis_Xenakis.
doremus_artist:b41e8200-e642-38e9-8c29-39dbd32338f8
owl:sameAs viaf:218133952; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/218133952>.
doremus_artist:b42db6b8-f61f-3292-92f9-54eb4a24f46d
    dbp:birthPlace dbr:Manhattan;
    rdfs:comment
        "Peter Yarrow (* 31. Mai 1938 in New York) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger und Mitglied der vor allem in den 1960ern \u00fcberaus erfolgreichen Folk-Gruppe Peter, Paul and Mary. Yarrow schrieb zusammen mit Leonard Lipton das ber\u00fchmteste Lied der Gruppe, Puff, the Magic Dragon (1962). Dar\u00fcber hinaus engagierte er sich schon immer politisch, so etwa gegen den Vietnam-Krieg."@de,
        """Peter Yarrow (born May 31, 1938) is an American singer and songwriter who found fame with the 1960s folk music trio Peter, Paul and Mary. Yarrow co-wrote (with Leonard Lipton) one of the group's greatest hits, "Puff, the Magic Dragon". He is also a political activist and has lent his support to causes that range from opposition to the Vietnam War to the creation of Operation Respect, an organization that promotes tolerance and civility in schools."""@en,
        "\u00c8 conosciuto per essere uno dei componenti del trio musicale Peter, Paul and Mary. Del trio \u00e8 cantante e musicista alla chitarra. \u00c8 noto anche per il suo attivismo politico per i diritti civili."@it,
        "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30e4\u30ed\u30fc (\u30e4\u30fc\u30ed\u30a6)\uff08Peter Yarrow, 1938\u5e745\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u7c73\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3067\u30011960\u5e74\u4ee3\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u97f3\u697d\u30c8\u30ea\u30aa\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb&\u30de\u30ea\u30fc\u306e\u4e00\u54e1\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u30e4\u30ed\u30fc\u306f\u3001\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb&\u30de\u30ea\u30fc\u306e\u4ee3\u8868\u4f5c\u306e\u4e00\u3064\u300c\u30d1\u30d5\u300d\u3092\u30ec\u30cb\u30fc(\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9)\u30fb\u30ea\u30d7\u30c8\u30f3\u3068\u5171\u4f5c\u3057\u305f\u3002\u30e4\u30ed\u30fc\u306f\u653f\u6cbb\u6d3b\u52d5\u5bb6\u3067\u3082\u3042\u308a\u3001\u30d9\u30c8\u30ca\u30e0\u6226\u4e89\u3078\u306e\u53cd\u5bfe\u904b\u52d5\u304b\u3089\u3001NPO\u300c\u30aa\u30da\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u30fb\u30ea\u30b9\u30da\u30af\u30c8\u300d\u306e\u5275\u8a2d\u307e\u3067\u3001\u69d8\u3005\u306a\u53d6\u308a\u7d44\u307f\u306b\u95a2\u308f\u3063\u3066\u304d\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84167935;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Yarrow>,
        <http://viaf.org/viaf/84167935>,
        <https://musicbrainz.org/artist/737d22f0-d038-4b49-ae6d-3bbdf88269f0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PeterYarrowByPhilKonstantin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Peter_Yarrow.
doremus_artist:b4cf15bc-d970-3531-84f0-1398b06accaa
owl:sameAs viaf:85939451; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85939451>.
doremus_artist:b4ec788f-e014-311c-99c2-73d71750c8a3
    rdfs:comment
        "Samir Joubran, n\u00e9 en 1973 \u00e0 Nazareth en Galil\u00e9e en Isra\u00ebl, est un c\u00e9l\u00e8bre oudiste palestinien, membre fondateur du Trio Joubran qu'il cr\u00e9e avec ses fr\u00e8res en 2004."@fr;
    owl:sameAs viaf:19922828;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Samir_Joubran>,
        <http://viaf.org/viaf/19922828>,
        <https://musicbrainz.org/artist/05a64133-b9a5-4125-b6f6-735a2785c05d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Samir_Joubran.
doremus_artist:b504b1b4-1baa-33f1-bad8-ae38ace3e744
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Plainfield,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Fort_Lee,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Bill Evans (Plainfield, 16 de agosto de 1929, Nueva York, 15 de septiembre de 1980) fue un pianista estadounidense de jazz. Su obra abarca el cool, el post-bop y la m\u00fasica modal. Est\u00e1 considerado como uno de los pianistas de jazz m\u00e1s importantes de la historia. Su influencia se puede percibir en numerosos pianistas como Brad Mehldau, Chick Corea, Keith Jarrett y Herbie Hancock."@es,
        "Bill Evans (Plainfield, New Jersey, 16 augustus 1929 \u2013 New York, 15 september 1980) was een Amerikaanse jazzpianist."@nl,
        "Bill Evans (William John Evans), n\u00e9 le 16 ao\u00fbt 1929 \u00e0 Plainfield dans le New Jersey, aux \u00c9tats-Unis et mort le 15 septembre 1980 \u00e0 New York, est un pianiste de jazz am\u00e9ricain."@fr,
        """Ha suonato molto spesso in trio. L'uso di un'armonia totalmente diversa, che ha lasciato il segno, la reinterpretazione personale di molti brani jazz standard, dei block chords, quasi "cantando" le linee melodiche, hanno influenzato molti dei pianisti jazz successivi e hanno riformato l'armonia jazz; \u00e8 stato considerato il maggior esponente del jazz dopo la seconda guerra mondiale."""@it,
        """William John "Bill" Evans (Plainfield, 16 de agosto de 1929 \u2014 Nova Iorque, 15 de setembro de 1980) foi um pianista norte-americano, considerado um dos mais importantes m\u00fasicos de jazz da hist\u00f3ria, sendo at\u00e9 hoje uma das refer\u00eancias do piano de jazz p\u00f3s-50."""@pt,
        """William John "Bill" Evans (pronunciation: /\u02c8\u025bv\u0259ns/, August 16, 1929 \u2013 September 15, 1980) was an American jazz pianist and composer who mostly worked in a trio setting. Evans' use of impressionist harmony, inventive interpretation of traditional jazz repertoire, block chords, and trademark rhythmically independent, "singing" melodic lines continue to influence jazz pianists today."""@en,
        "William John \u201eBill\u201c Evans (* 16. August 1929 in Plainfield, New Jersey; \u2020 15. September 1980 in New York City, New York) war ein amerikanischer Jazz-Pianist, Komponist und Bandleader. Bill Evans gilt als einer der einflussreichsten Pianisten des Modern Jazz und war stilbildend f\u00fcr eine ganze Generation von Musikern, zu denen Herbie Hancock, Keith Jarrett, Chick Corea und Brad Mehldau geh\u00f6ren. Stark gepr\u00e4gt von Vorbildern wie Lennie Tristano sowie vom Impressionismus Claude Debussys und Maurice Ravels brachte Evans eine introvertierte und lyrische Sensibilit\u00e4t in den Jazz. In seinen Klaviertrios machte er Bass und Schlagzeug von Begleitern zu gleichberechtigten Partnern. Neben seinem ersten Trio (1958\u20131961) mit Scott LaFaro und Paul Motian wird vor allem seine letzte Formation (1978\u20131980) m"@de,
        """William John \u201eBill\u201d Evans (ur. 16 sierpnia 1929 w Plainfield, zm. 15 wrze\u015bnia 1980) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk, jeden z najwybitniejszych pianist\u00f3w jazzowych, Amerykanin. Poprzez u\u017cywanie impresjonistycznych harmonii, nowatorskie interpretacje standard\u00f3w jazzowych i "\u015bpiewaj\u0105ce", niezale\u017cne rytmiczne linie melodyczne wp\u0142yn\u0105\u0142 na kolejne pokolenie pianist\u00f3w, takich jak m.in.: Chick Corea, Herbie Hancock, John Taylor, Steve Kuhn, Don Friedman, Marian McPartland, Denny Zeitlin, Bobo Stenson, Michel Petrucciani i Keith Jarrett, jak r\u00f3wnie\u017c wielu innych muzyk\u00f3w na \u015bwiecie. Muzyka Billa Evansa inspirowa\u0142a tak\u017ce takich pianist\u00f3w jak Fred Hersch, Bill Charlap, Lyle Mays, Eliane Elias i prawdopodobnie Brad Mehldau, na wczesnym etapie kariery. Przez niekt\u00f3rych jest uwa\u017cany za najbardziej wp\u0142ywowego pianist\u0119"""@pl,
        "\u0411\u0438\u043b\u043b \u042d\u0432\u0430\u043d\u0441 (Bill Evans, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f: William John Evans; 16 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1929, \u041f\u043b\u0435\u0439\u043d\u0444\u0438\u043b\u0434, \u0448\u0442. \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438 \u2014 15 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1980, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0411\u0438\u043b\u043b \u042d\u0432\u0430\u043d\u0441 \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u043c\u044b\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0415\u0433\u043e \u0443\u0442\u043e\u043d\u0447\u0451\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0438\u0437\u043e\u0449\u0440\u0451\u043d\u043d\u044b \u0438 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b, \u0447\u0442\u043e \u0438\u0445 \u0437\u0430\u0438\u043c\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u043e \u043b\u0438\u0448\u044c \u043d\u0435\u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c. \u041e\u0447\u0435\u043d\u044c \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0430\u0436\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043d\u0435\u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0430\u0443\u0434\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0442\u043e\u043d\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0431\u0430\u043b\u043b\u0430\u0434, \u042d\u0432\u0430\u043d\u0441 \u0432 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442\u044b \u0432\u0434\u043e\u0445\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u043e\u0433 \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0438 \u0441\u0432\u0438\u043d\u0433\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u043d\u0438\u043a\u0442\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439."@ru,
        "\u0628\u064a\u0644 \u0625\u064a\u0641\u0627\u0646\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Bill Evans)\u200f (16 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1929 - 15 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1980)\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1950."@ar,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30a8\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\uff08William John Evans\u30011929\u5e748\u670816\u65e5 - 1980\u5e749\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30e2\u30c0\u30f3\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3001\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306a\u3069\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u7684\u306a\u548c\u97f3\u3001\u30b9\u30bf\u30f3\u30c0\u30fc\u30c9\u697d\u66f2\u3092\u984c\u6750\u3068\u3057\u305f\u5275\u610f\u306b\u5bcc\u3093\u3060\u30a2\u30ec\u30f3\u30b8\u3068\u512a\u7f8e\u306a\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30bf\u30c3\u30c1\u3001\u3044\u3061\u65e9\u304f\u53d6\u308a\u5165\u308c\u305f\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30fb\u30d7\u30ec\u30a4\u3068\u3044\u3063\u305f\u6f14\u594f\u306f\u3001\u30cf\u30fc\u30d3\u30fc\u30fb\u30cf\u30f3\u30b3\u30c3\u30af\u3001\u30c1\u30c3\u30af\u30fb\u30b3\u30ea\u30a2\u3001\u30ad\u30fc\u30b9\u30fb\u30b8\u30e3\u30ec\u30c3\u30c8\u306a\u3069\u591a\u304f\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u305f\u3061\u306b\u591a\u5927\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u307b\u304b\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30de\u30af\u30e9\u30d5\u30ea\u30f3\u3068\u3044\u3063\u305f\u4ed6\u697d\u5668\u306e\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u306b\u3082\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30a8\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306e\u4e2d\u3067\u77e5\u540d\u5ea6\u304c\u9ad8\u304f\u3001\u4e2d\u3067\u3082\u30d9\u30fc\u30b9\u306e\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30fb\u30e9\u30d5\u30a1\u30ed\u3068\u9332\u97f3\u3057\u305f\u8af8\u4f5c\u54c1\uff08\u7279\u306b\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300e\u30ef\u30eb\u30c4\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30fb\u30c7\u30d3\u30a4\u300f\uff09\u306f\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u5091\u4f5c\u3068\u3057\u3066\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3092\u8d85\u3048\u305f\u5e45\u5e83\u3044\u4eba\u6c17\u3092\u5f97\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u6bd4\u723e\u00b7\u827e\u6587\u65af\uff08Bill Evans\uff0c\u672c\u540d\u70ba William John Evans\uff0c1929\u5e748\u670816\u65e5\uff0d1980\u5e749\u670815\u65e5\uff09\uff0c\u70ba\u7f8e\u570b20\u4e16\u7d00\u8457\u540d\u7684\u7235\u58eb\u6a02\u92fc\u7434\u5bb6\uff0c\u4ed6\u5728\u5370\u8c61\u6d3e\u548c\u8072\u7684\u4f7f\u7528\u3001\u50b3\u7d71\u7235\u58eb\u6a02\u66f2\u76ee\u7684\u5275\u9020\u6027\u8a6e\u91cb\uff0c\u4ee5\u53ca\u4ed6\u6700\u8457\u540d\u7684\u6709\u5982\u6b4c\u66f2\u822c\u7bc0\u594f\u7684\u7368\u7acb\u65cb\u5f8b\u7dda\uff0c\u5f71\u97ff\u4e86\u4e00\u6574\u500b\u4e16\u4ee3\u7684\u7235\u58eb\u92fc\u7434\u5bb6\uff0c\u4f8b\u5982\u5947\u514b\u67ef\u745e\u4e9e\uff08Chick Corea\uff09\u3001\u8cc0\u6bd4\u6f22\u8003\u514b\uff08Herbie Hancock\uff09\u3001\u7d04\u7ff0\u6cf0\u52d2\uff08John Taylor\uff09\u3001\u53f2\u63d0\u592b\u6606\u6069\uff08Steve Kuhn\uff09\u3001\u5510\u5085\u5229\u66fc\uff08Don Friedman\uff09\u3001\u746a\u9e97\u5b89\u9081\u5e15\u7279\u862d\uff08Marian McPartland\uff09, \u4e39\u5c3c\u67f4\u7279\u6797\uff08Denny Zeitlin\uff09\u3001\u6ce2\u6ce2\u53f2\u9a30\u68ee\uff08Bobo Stenson\uff09\u3001\u7c73\u69ad\u6d3e\u5353\u5951\u4e9e\u5c3c\uff08Michel Petrucciani\uff09\u3001\u5947\u65af\u5091\u745e\u7279\uff08Keith Jarrett\uff09\uff0c\u4ee5\u53ca\u5168\u4e16\u754c\u5176\u4ed6\u8a31\u591a\u97f3\u6a02\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u6a02\u4e5f\u6301\u7e8c\u4e0d\u65b7\u5730\u555f\u767c\u65b0\u92b3\u92fc\u7434\u5bb6\u6bd4\u5982Marcin Wasilewski\u3001Fred Hersch\u3001Bill Charlap\u3001Lyle Mays\u3001Eliane Elias  \u6216\u8a31\u9084\u6709Brad Mehldau \uff0c\u5728\u4ed6\u7684\u751f\u6daf\u65e9\u671f\u88ab\u67d0\u4e9b\u4eba\u8a8d\u70ba\u662f\u6230\u5f8c\u6700\u5177\u5f71\u97ff\u529b\u7684\u7235\u58eb\u92fc\u7434\u5bb6 \u3002 1981\u5e74\u88ab\u7f8e\u570bDownbeat\u97f3\u6a02\u96dc\u8a8c\u9078\u70ba\u7235\u58eb\u540d\u4eba\u5802\u6210\u54e1 \u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29717820;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bill_Evans>,
        <http://viaf.org/viaf/29717820>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8247a3f2-3a8e-4256-b322-6c57b03a4e36>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Bill_Evans_1969.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bill_Evans.
doremus_artist:b5b12f55-3a53-3018-b4be-4a300b04e499
owl:sameAs viaf:79714630; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79714630>.
doremus_artist:b5f22c1b-c25d-3097-bfd7-3df8966cffc5
owl:sameAs viaf:53269642; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53269642>.
doremus_artist:b5fa1a2e-f69a-3a39-8ceb-d7149b032ddf
owl:sameAs viaf:67579747; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67579747>.
doremus_artist:b6357ba1-1fc3-3165-97c6-3d3d22cc960b
owl:sameAs viaf:250715709; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250715709>.
doremus_artist:b651adc8-4f0c-3417-9d20-0c580f9957db
owl:sameAs viaf:39626419; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39626419>.
doremus_artist:b6635e35-3e4e-39cc-9baf-0002bed8b306
    rdfs:comment
        "Pierre Gaultier (Gaultier of Orl\u00e9ans; Gaultier Orl\u00e9anois; Gaultier de Rome) was a French lutenist and composer."@en,
        "Pierre Gaultier, auch Gaultier Orleanois, Gaultier de Rome war ein franz\u00f6sischer Lautenist und Komponist."@de;
    owl:sameAs viaf:100995883;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Gaultier>,
        <http://viaf.org/viaf/100995883>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Gaultier.
doremus_artist:b692ed51-43f7-3a16-acce-70a509cc514f
owl:sameAs viaf:52634100; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52634100>.
doremus_artist:b73ef0f9-4b5f-37de-ab92-1c697920aa9b
owl:sameAs viaf:32262434; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32262434>.
doremus_artist:b8124292-7189-3e45-b2ba-b6ccef881b09
    rdfs:comment
        "Paul Jeanjean (1874 \u2013 1928) was a noted French composer. While known primarily for his clarinet compositions, he also composed for other instruments, such as the bassoon and cornet. He studied with one of the most important clarinet teachers, Chrysogone Cyrille Rose.His compositions for the clarinet are mainly studies for the practice of technical elements.Every year, the Paris Conservatoire would call on the clarinet teachers to compose music for that of their own use and also for their students. As a result we now have many sets of studies for the clarinet."@en,
        "Paul Jeanjean, n\u00e9 Paul Prudent Jeanjean \u00e0 Montpellier (H\u00e9rault), le 1er novembre 1874, et mort le 9 janvier 1929 \u00e0 Beausoleil (Alpes-Maritimes), est un musicien, clarinettiste et compositeur fran\u00e7ais. Il fut pendant tr\u00e8s longtemps soliste dans l'orchestre de la Garde r\u00e9publicaine, puis joua plus tard au sein de l'Orchestre philharmonique de Monte-Carlo."@fr,
        "\u041f\u043e\u043b\u044c \u0416\u0430\u043d\u0436\u0430\u043d (\u0444\u0440. Paul Jeanjean, 1 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1874, \u041c\u043e\u043d\u043f\u0435\u043b\u044c\u0435, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 9 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1929, \u0411\u043e\u0441\u043e\u043b\u0435\u0439, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0411\u044b\u043b \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0432\u0430\u0440\u0434\u0438\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435-\u041a\u0430\u0440\u043b\u043e. \u0411\u044b\u043b \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c  \u0421\u0438\u0440\u0438\u043b\u044f \u0420\u043e\u0437\u0430. \u0412 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0430 (\u044d\u0442\u044e\u0434\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0436\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438), \u043d\u043e \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0438 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 (\u0444\u0430\u0433\u043e\u0442\u0430, \u043a\u043e\u0440\u043d\u0435\u0442\u0430)."@ru;
    owl:sameAs viaf:19876131;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Jeanjean>,
        <http://viaf.org/viaf/19876131>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paul_Jeanjean.
doremus_artist:b8bacdb4-f2f2-3e30-bd09-96161f068103
owl:sameAs viaf:19674774; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19674774>.
doremus_artist:b98cdd0a-a103-3374-be32-2c30394aee0f
owl:sameAs viaf:69186424; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69186424>.
doremus_artist:b9a7bd0b-e303-3d3d-a2c8-2d7097f4110f
owl:sameAs viaf:60257483; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60257483>.
doremus_artist:ba3e6bcc-c286-300a-8899-389f043af654
owl:sameAs viaf:85940005; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85940005>.
doremus_artist:ba4f6494-a79c-3661-a28e-3fff37e33537
owl:sameAs viaf:42104594; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42104594>.
doremus_artist:ba4fb8bf-b230-3876-9950-101a3de13b12
owl:sameAs viaf:95336356; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95336356>.
doremus_artist:ba6483d7-af41-3fd8-8541-ce297bc26aa8
    dbp:birthPlace dbr:Jyväskylä;
    rdfs:comment
        "Tauno Hannikainen (Tauno Heikki Hannikainen February 26, 1896 \u2013 October 12, 1968) was a Finnish cellist and conductor. Born in Jyv\u00e4skyl\u00e4, he was the son of the composer Pekka Juhani Hannikainen. The pianist Ilmari Hannikainen and the conductor V\u00e4in\u00f6 Hannikainen were his brothers. He studied first as a cellist in Helsinki and abroad. From 1922 he became the second conductor in the Finnish Opera House in Helsinki. He conducted the music at Sibelius's funeral. He went to the USA in 1940, becoming music director of the Duluth Symphony Orchestra (1942\u201347). He was an assistant conductor (1947\u201349) and associate conductor (1949\u201350) with the Chicago Symphony Orchestra, and was principal conductor of the Helsinki Philharmonic Orchestra."@en,
        "Tauno Hannikainen (Tauno Heikki Hannikainen) (n\u00e9 le 26 f\u00e9vrier 1896 \u00e0 Jyv\u00e4skyl\u00e4 \u2013 d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 12 octobre 1968) est un violoncelliste et chef d'orchestre finlandais."@fr,
        "\u30bf\u30a6\u30ce\u30fb\u30cf\u30f3\u30cb\u30ab\u30a4\u30cd\u30f3\uff08Tauno Heikki Hannikainen,1896\u5e742\u670826\u65e5 - 1968\u5e7410\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27258907;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tauno_Hannikainen>,
        <http://viaf.org/viaf/27258907>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dcc77792-1c69-4019-9860-aba1fead9606>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Tauno_Hannikainen.
doremus_artist:ba766fc5-498a-30af-a123-352f1db98ded
owl:sameAs viaf:169988315; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/169988315>.
doremus_artist:ba767c3b-19f3-36e7-8815-ff782c47c2ac
    dbp:birthPlace dbr:Germany;
    dbp:deathPlace dbr:Germany;
    rdfs:comment
        "Hieronymus Praetorius (* 10. August 1560 in Hamburg; \u2020 27. Januar 1629 ebenda) war ein deutscher Organist und Komponist des Fr\u00fchbarock."@de,
        "Hieronymus Praetorius (10 August 1560 \u2013 27 January 1629) was a north German composer and organist of the late Renaissance and very early Baroque eras. He was not related to the much more famous Michael Praetorius, though the Praetorius family had many distinguished musicians throughout the 16th and 17th centuries."@en,
        "Hieronymus Praetorius (10 de agosto de 1560 - 27 de enero de 1629) fue un compositor del norte de Alemania  y organista del Renacimiento tard\u00edo y prinipios del  Barroco. No tiene parentesco conocido con el mucho m\u00e1s famoso  Michael  Praetorius, aunque la familia tuvo muchos m\u00fasicos destacados durante los siglos XVI y XVII."@es,
        "Hieronymus Praetorius (n\u00e9 le 10 ao\u00fbt 1560 et mort le 27 janvier 1629) est un compositeur et organiste du nord de l'Allemagne qui se situe entre la fin de la Renaissance et le tout d\u00e9but du baroque. Il n'\u00e9tait pas parent avec Michael Praetorius, bien que la famille Praetorius e\u00fbt beaucoup de musiciens distingu\u00e9s pendant les XVIe et XVIIe si\u00e8cles."@fr,
        "\u0418\u0435\u0440\u043e\u043d\u0438\u043c \u041f\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u0438\u0443\u0441 (\u043b\u0430\u0442. Hieronymus Praetorius; 10 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1560, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1629, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u042f\u043a\u043e\u0431\u0430 \u041f\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u0438\u0443\u0441\u0430-\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u0433\u043e, \u043e\u0442\u0435\u0446 \u042f\u043a\u043e\u0431\u0430 \u041f\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u0438\u0443\u0441\u0430-\u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0435\u0433\u043e, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0435\u0446 (\u043d\u0435 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a) \u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u043b\u044f \u041f\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u0438\u0443\u0441\u0430. \u041f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0432 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435 \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 \u0432\u0441\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u2014 \u0437\u0430 \u0432\u044b\u0447\u0435\u0442\u043e\u043c \u0443\u0447\u0451\u0431\u044b \u0432 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0435 \u0438 \u0434\u0432\u0443\u0445\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0439 (1580\u20141582) \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u044b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u042d\u0440\u0444\u0443\u0440\u0442\u0435. \u0412 1586 \u0433. \u0443\u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u043e\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0433\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u042f\u043a\u043e\u0431\u0438 \u0438 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0435\u0451 \u0434\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0441\u0441, \u043c\u043e\u0442\u0435\u0442\u043e\u0432, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30d2\u30a8\u30ed\u30cb\u30e0\u30b9\u30fb\u30d7\u30ec\u30c8\u30ea\u30a6\u30b9\uff08Hieronymus Praetorius, 1560\u5e748\u670810\u65e5 - 1629\u5e741\u670827\u65e5\uff09\u306f\u5317\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u5f8c\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u6709\u540d\u306a\u30df\u30d2\u30e3\u30a8\u30eb\u30fb\u30d7\u30ec\u30c8\u30ea\u30a6\u30b9\u3068\u306e\u8840\u7e01\u95a2\u4fc2\u306f\u4e0d\u660e\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66730781;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hieronymus_Praetorius>,
        <http://viaf.org/viaf/66730781>,
        <https://musicbrainz.org/artist/44d1ecbf-7327-4488-b9d4-41281eca73d4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hieronymus_Praetorius.
doremus_artist:ba7d1468-169a-33f1-a561-d5785ccb1389
    rdfs:comment
        "Roger Smalley AM (26 July 1943 \u2013 18 August 2015) was an Anglo-Australian composer, pianist and conductor. Professor Smalley was a senior honorary research fellow at the School of Music, University of Western Australia in Perth and honorary research associate at the University of Sydney."@en;
    owl:sameAs viaf:54331174;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roger_Smalley>,
        <http://viaf.org/viaf/54331174>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roger_Smalley.
doremus_artist:ba8896c2-5e58-3133-8864-3f70618efdf7
owl:sameAs viaf:78800512; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78800512>.
doremus_artist:ba92f0e0-1c3a-3960-bed2-a63a4bbc6b00
    rdfs:comment
        "Anton Steck (* 1965 bei Freudenstadt) ist ein deutscher Violinist und Dirigent."@de,
        "Anton Steck (Freudenstadt, 1965 ) is een Duitse violist en dirigent."@nl,
        "Anton Steck (born 1965 in Freudenstadt) is a German violinist and conductor ."@en;
    owl:sameAs viaf:65762495;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton_Steck>,
        <http://viaf.org/viaf/65762495>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Anton_Steck.
doremus_artist:ba969f48-5ae6-3558-aff0-01feab70a5c4
    rdfs:comment
        "Shaykh Mahmoud Khalil al-Husary (Arabic: \u0627\u0644\u0634\u064a\u062e \u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u062e\u0644\u064a\u0644 \u0627\u0644\u062d\u0635\u0631\u064a\u200e\u200e) was a renowned reciter of the Quran. He died in 1980. He was born in a village called Shobra al-Namla in Tanta, Egypt in 1917. Mahmoud entered the Qur'\u00e2n School at the age of four. At 8, he had already memorized the whole Qur'\u00e2n and at 12, he entered to the religious institute and learned the ten qira'aat (recitations) in al-Azhar University. In 1949, Mahmoud Khalil al-Husary was appointed reciter of Sidi Ahmed al-Badaoui of Tanta, of al-Ahmadi Mosque and then of al-Imam al-Hussein Mosque in Cairo by 1955."@en,
        "\u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u062e\u0644\u064a\u0644 \u0627\u0644\u062d\u0635\u0631\u064a \u0623\u062d\u062f \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0642\u064f\u0631\u0651\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0622\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0631\u064a\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u064a\u060c \u0644\u0647 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0627\u062d\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062c\u0644\u0629 \u0628\u0631\u0648\u0627\u064a\u0627\u062a \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641\u0629. \u0648\u064f\u0644\u062f \u0641\u064a \u063a\u0631\u0629 \u0630\u064a \u0627\u0644\u062d\u062c\u0629 \u0633\u0646\u0629 1335 \u0647\u0640 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0641\u0642 17 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1917 \u0641\u064a \u0642\u0631\u064a\u0629 \u0634\u0628\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0644\u0637\u0646\u0637\u0627 \u0628\u0645\u062d\u0627\u0641\u0638\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0628\u0645\u0635\u0631. \u0643\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u0642\u0628\u0644 \u0648\u0644\u0627\u062f\u062a\u0647 \u0642\u062f \u0627\u0646\u062a\u0642\u0644 \u0645\u0646 \u0645\u062d\u0627\u0641\u0638\u0629 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0648\u0645 \u0625\u0644\u0649 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0642\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a\u0647\u0627. \u0648\u0647\u0648 \u0642\u0627\u0631\u0626 \u0642\u0631\u0622\u0646 \u0645\u0635\u0631\u064a \u0623\u062c\u0627\u062f \u0642\u0631\u0627\u0621\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0622\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0631\u064a\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0631\u0627\u0621\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631."@ar;
    owl:sameAs viaf:39240134;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mahmoud_Khalil_Al-Hussary>,
        <http://viaf.org/viaf/39240134>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hussary.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mahmoud_Khalil_Al-Hussary.
doremus_artist:bac3733c-b908-365e-a724-bf4d8192fb91
    dbp:birthPlace dbr:Vitry-le-François;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint-Auban-sur-l'Ouvèze>;
    rdfs:comment
        "Jean-Fran\u00e7ois Paillard (* 12. April 1928 in Vitry-le-Fran\u00e7ois; \u2020 15. April 2013 in Saint-Auban-sur-l'Ouv\u00e8ze, D\u00e9partement Dr\u00f4me) war ein franz\u00f6sischer Dirigent des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Jean-Fran\u00e7ois Paillard (12 April 1928 \u2013 15 April 2013) was a French conductor. He was born in Vitry-le-Fran\u00e7ois and received his musical training at the Conservatoire de Paris, where he won first prize in music history, and the Salzburg Mozarteum. He also earned a degree in mathematics at the Sorbonne. Paillard has released 307 records. He also appeared frequently as a guest conductor with other orchestras and was active as an author. He edited the series Archives de la Musique Instrumentale and published La musique fran\u00e7aise classique in 1960. He died in April 2013, aged 85."@en,
        "Jean-Fran\u00e7ois Paillard (Vitry-le-Fran\u00e7ois, 12 april 1928 - Saint-Auban-sur-l'Ouv\u00e8ze, 15 april 2013) was een 20e-eeuwse Franse orkestdirigent. Behalve het vastleggen van een muzikale stijl die wordt erkend door veel musici, heeft hij een deel van de Franse muziek die geschreven is voor het tijdperk van Berlioz herontdekt."@nl,
        "Jean-Fran\u00e7ois Paillard est un chef d'orchestre fran\u00e7ais n\u00e9 le 12 avril 1928 \u00e0 Vitry-le-Fran\u00e7ois et mort le 15 avril 2013 \u00e0 Saint-Auban-sur-l'Ouv\u00e8ze. Outre la d\u00e9finition d'une esth\u00e9tique musicale reconnue par de nombreux musiciens et conservatoires nationaux, il a red\u00e9couvert une partie de la musique fran\u00e7aise \u00e9crite avant Hector Berlioz. Il est d'autre part l'auteur de plus de 300 enregistrements, r\u00e9alis\u00e9s principalement pour la firme Erato, ce qui en fait le chef fran\u00e7ais le plus enregistr\u00e9 du XX\u00e8me si\u00e8cle."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u041f\u0430\u0439\u044f\u0440 (\u0444\u0440. Jean-Fran\u00e7ois Paillard; 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1928 \u2014 15 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2013) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041b\u0438\u043d\u0434\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430 \u0438 \u0437\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0435\u0443\u043c\u0435 \u0443 \u0418\u0433\u043e\u0440\u044f \u041c\u0430\u0440\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041d\u043e\u0440\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0414\u044e\u0444\u0443\u0440\u043a\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30d1\u30a4\u30e4\u30fc\u30eb\uff08Jean-Fran\u00e7ois Paillard, 1928\u5e744\u670812\u65e5 - 2013\u5e744\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30de\u30eb\u30cc\u770c\u30f4\u30a3\u30c8\u30ea\uff1d\u30eb\uff1d\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u30bd\u30eb\u30dc\u30f3\u30cc\u5927\u5b66\u3067\u6570\u5b66\u3092\u5c02\u653b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ce\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30d5\u30eb\u30af\u306b\u97f3\u697d\u5b66\u3092\u3001\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c6\u30a6\u30e0\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u3066\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30de\u30eb\u30b1\u30f4\u30a3\u30c1\u306b\u6307\u63ee\u3092\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u306a\u3069\u306e\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002 1953\u5e74\u306b\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30eb\u30af\u30ec\u30fc\u30eb\u5668\u697d\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3092\u5275\u7acb\u3059\u308b\u3002\u3053\u308c\u304c\u6bcd\u4f53\u3068\u306a\u3063\u30661959\u5e74\u306b\u30d1\u30a4\u30e4\u30fc\u30eb\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u304c\u7d50\u6210\u3055\u308c\u305f\u3002\u540c\u697d\u56e3\u306f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3084\u53e4\u5178\u6d3e\u97f3\u697d\u3092\u5c02\u9580\u3068\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3084\u30c9\u30f4\u30a9\u30eb\u30b6\u30fc\u30af\u306e\u5f26\u697d\u30bb\u30ec\u30ca\u30fc\u30c7\u306e\u3088\u3046\u306a\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u3092\u7a00\u306b\u9332\u97f3\u3059\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002\u30d1\u30a4\u30e4\u30fc\u30eb\u306f\u5f8c\u8005\u3092\u901a\u3058\u3066\u30a8\u30e9\u30fc\u30c8\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u6570\u3005\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3092\u9332\u97f3\u3057\u3001\u307e\u305f\u6b27\u7c73\u306e\u5404\u5730\u3067\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30d1\u30a4\u30e4\u30fc\u30eb\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u97f3\u6e90\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u306b\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30f3\u30d1\u30eb\u3001\u30b8\u30a7\u30e9\u30fc\u30eb\u30fb\u30b8\u30e3\u30ea\u3001\u30ea\u30ea\u30fc\u30fb\u30e9\u30b9\u30ad\u30fc\u30cc\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d4\u30a8\u30eb\u30ed\u3001\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30e9\u30f3\u30b9\u30ed\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84195263;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Fran\u00e7ois_Paillard>,
        <http://viaf.org/viaf/84195263>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e9fb3a0c-1718-48a5-a52b-b2336e17ef2a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-François_Paillard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-François_Paillard.
doremus_artist:bae6c6c6-0605-34f7-b7db-a4c70bdb4e1a
owl:sameAs viaf:88099045; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88099045>.
doremus_artist:bb229f11-1524-3c4d-aefd-fed7a99a162e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rocky_Top,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Dean Dillon (* 26. M\u00e4rz 1955 in Lake City (heute Rocky Top), Tennessee) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und Songwriter."@de,
        "Dean Dillon (born March 26, 1955) is an American country music artist and songwriter. Between 1982 and 1993, Dillon recorded six studio albums on various labels, and charted several singles on the Billboard country charts. Since 1993, Dillon has continued to write hit songs for other artists, most notably George Strait. In 2002, he was inducted into the Nashville Songwriters Hall of Fame. Dillon is the father of country music songwriter, Jessie Jo Dillon, and the two often collaborate."@en;
    owl:sameAs viaf:31176284;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dean_Dillon>,
        <http://viaf.org/viaf/31176284>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fdb4cb37-d38c-49bb-afad-485cbed17950>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dean_Dillon.
doremus_artist:bc7276e6-d523-3d7d-a10b-e9ad85b96b81
owl:sameAs viaf:103619986; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103619986>.
doremus_artist:bc7f478d-5ab4-319d-b48a-490026c9736f
    rdfs:comment
        "Riccardo Martin (November 18, 1874 \u2013 August 11, 1952) was an American tenor. Born Hugh Whitfield Martin in Hopkinsville, Kentucky, Martin began his career at Columbia University studying music composition under Edward MacDowell. It was while studying at Columbia that Martin's vocal talents were discovered. In 1901 he was granted an endowment by industrialist Henry Flagler to study to further his vocal studies in Paris with Giovanni Sbriglia, Jean de Reszke and L\u00e9on Escala\u00efs. Martin later completed his studies with Vincenzo Lombardi in Florence and Beniamino Carelli in Naples. He debuted as Faust in Nantes in 1904. Two years later he made his American debut in New Orleans, singing with the visiting San Carlo Opera. Martin bowed at the Metropolitan Opera on November 20, 1907 in Mefistofele; "@en;
    owl:sameAs viaf:33745227;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Riccardo_Martin>,
        <http://viaf.org/viaf/33745227>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Riccardo_Martin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Riccardo_Martin.
doremus_artist:bd409421-f0b4-340a-a5ff-db1d4c440272
    rdfs:comment
        """H\u00e9ctor Marc\u00f3 (Buenos Aires, 13 de diciembre de 1906 - ib\u00eddem, 30 de septiembre de 1987) fue un m\u00fasico de tango que se destac\u00f3 principalmente como compositor. Tambi\u00e9n fue actor de teatro y radioteatros, como "Chispazos de tradici\u00f3n". Fue el letrista preferido de Carlos Di Sarli y tambi\u00e9n cantaron sus tangos Edmundo Rivero, \u00c1ngel Vargas, Charlo, Ricardo Tanturi, Enrique Rodr\u00edguez, Miguel Cal\u00f3 y Pedro Laurenz, entre otros."""@es,
        "H\u00e9ctor Marc\u00f3 or stage name Hector Sunday Marcolongo (1906\u20131987) was an Argentine composer who focused mainly on the tango genre."@en;
    owl:sameAs viaf:14442069;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/H\u00e9ctor_Marc\u00f3>,
        <http://viaf.org/viaf/14442069>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Héctor_Marcó.
doremus_artist:bdf693c9-56fe-3ff0-a7ce-a369024578d0
    owl:sameAs viaf:119302865;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119302865>,
        <http://viaf.org/viaf/218333454>.
doremus_artist:be24a8a7-4413-3be5-9625-e219bf41bb55
owl:sameAs viaf:101172085; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101172085>.
doremus_artist:bfa15e1a-ab03-3cd4-9183-b18a53660cef
    dbp:birthPlace dbr:Sydney;
    dbp:deathPlace dbr:Cambridge;
    rdfs:comment
        """Malcolm Benjamin Graham Christopher Williamson CBE (Sydney, 21 de Novembro de 1931 \u2013 Cambridge, 2 de Mar\u00e7o de 2003) foi um compositor australiano. De 1975 at\u00e9 \u00e0 sua morte foi "Mestre de M\u00fasica da Rainha". Williamson nasceu Sydney e estudou no Sydney Conservatorium of Music com Eugene Goossens. Em 1950 mudou-se para Londres onde foi organista, revisor de provas, e pianista de clubes nocturnos. A partir de 1953 estudou com Elisabeth Lutyens."""@pt,
        "Malcolm Benjamin Graham Christopher Williamson CBE, AO (Sydney, 21 november 1931 \u2013 Cambridge (Engeland), 2 maart 2003) was een Australisch componist, organist en pianist. Vanaf 1975 tot zijn overlijden was hij Master of the Queen's Music."@nl,
        "Malcolm Benjamin Graham Christopher Williamson, AO, CBE (21 November 1931 \u2013 2 March 2003) was an Australian composer. He was the Master of the Queen's Music from 1975 until his death."@en,
        "Malcolm Benjamin Graham Christopher Williamson, CBE (* 21. November 1931 in Sydney; \u2020 2. M\u00e4rz 2003 in Cambridge) war ein australischer Komponist."@de,
        "Malcolm Williamson est un compositeur australien, n\u00e9 Malcolm Benjamin Graham Christopher Williamson \u00e0 Sydney (Australie) le 21 novembre 1931, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Cambridge (Angleterre) le 2 mars 2003."@fr,
        "\u041c\u0430\u043b\u043a\u043e\u043b\u043c \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Malcolm Benjamin Graham Christopher Williamson; 21 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1931, \u0421\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439 \u2014 2 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2003, \u041a\u0435\u043c\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u041c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (1975\u20142003)."@ru,
        "\u9a6c\u5c14\u79d1\u59c6\u00b7\u672c\u6770\u660e\u00b7\u683c\u96f7\u5384\u59c6\u00b7\u514b\u91cc\u65af\u6258\u5f17\u00b7\u5a01\u5ec9\u68ee\uff0cAO\uff0cCBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aMalcolm Benjamin Graham Christopher Williamson\uff0c1931\u5e7411\u670821\u65e5\uff0d2003\u5e743\u67082\u65e5\uff09\uff0c\u6fb3\u5927\u5229\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u521b\u4f5c\u4f53\u88c1\u5341\u5206\u5e7f\u6cdb\uff0c\u98ce\u683c\u4e0a\u53d7\u5230\u5e03\u91cc\u987f\u3001\u6885\u897f\u5b89\u4ee5\u53ca\u6d41\u884c\u97f3\u4e50\u7b49\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u4f46\u603b\u4f53\u4e0a\u662f\u65cb\u5f8b\u6027\u7684\u30021975\u5e74\u8d77\u7ee7\u963f\u745f\u00b7\u5e03\u5229\u65af\u4efb\u738b\u5ba4\u97f3\u4e50\u6307\u5bfc\uff08en:Master of the Queen's Music\uff09\uff0c\u62c5\u4efb\u6b64\u804c\u957f\u8fbe28\u5e74\uff0c\u76f4\u81f32003\u5e74\u53bb\u4e16\u3002\u5176\u7ee7\u4efb\u8005\u4e3a\u5f7c\u5f97\u00b7\u9a6c\u514b\u65af\u97e6\u5c14\u00b7\u6234\u7ef4\u65af\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:116915866;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Malcolm_Williamson>,
        <http://viaf.org/viaf/116915866>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Malcolm_Williamson.
doremus_artist:bfce1090-e94a-3f31-8022-2f4cc676ea63
owl:sameAs viaf:51889921; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51889921>.
doremus_artist:bfea49c7-b763-3ccb-866b-56827ac93783
    dbp:birthPlace dbr:Rivne;
    rdfs:comment
        "Olga Pasichnyk (Ukrainian: \u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u041f\u0430\u0441\u0456\u0447\u043d\u0438\u043a, Polish: Olga Pasiecznik), born 3 March 1968, is a Polish-Ukrainian classical singer. She lives in Poland."@en,
        "Olga Pasiecznik (ukr. \u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0406\u0433\u043e\u0440\u0456\u0432\u043d\u0430 \u041f\u043b\u0438\u0441\u043a\u0430-\u041f\u0430\u0441\u0456\u0447\u043d\u0438\u043a, ur. 3 marca 1968 w R\u00f3wnem) \u2013 \u015bpiewaczka (sopran) pochodzenia ukrai\u0144skiego, mieszkaj\u0105ca na sta\u0142e w Polsce. U\u017cywa r\u00f3wnie\u017c nazwiska w transkrypcji na angielski: Olga albo Olha Pasichnyk nie tylko za granic\u0105, lecz tak\u017ce w Polsce. C\u00f3rka Ihora Pasicznyka i Jadwigi (z d. Antonowicz). Jej ojciec jest pierwszym rektorem Uniwersytetu Pa\u0144stwowego \u201eAkademia Ostrogska\u201d. Jej m\u0119\u017cem jest Jurij Pliska, adiunkt Szko\u0142y G\u0142\u00f3wnej Gospodarstwa Wiejskiego w Warszawie."@pl,
        "Olga Pasitschnyk (ukrainisch \u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0406\u0433\u043e\u0440\u0456\u0432\u043d\u0430 \u041f\u043b\u0438\u0441\u043a\u0430-\u041f\u0430\u0441\u0456\u0447\u043d\u0438\u043a, polnisch Olga Pasiecznik, englisch Olga Pasichnyk; * 3. M\u00e4rz 1968 in Riwne) ist eine ukrainische klassische Sopranistin und in Polen ans\u00e4ssig. Ihr Vater ist erster Rektor der Nationalen Universit\u00e4t \u201eOstroger Akademie\u201c in Ostroh (Wolhynien). Am 20. April 2013 wurde im Gro\u00dfen Warschauer Operntheater die ihr gewidmete Oper Qudsja Zaher von Pawe\u0142 Szyma\u0144ski uraufgef\u00fchrt. Sie nimmt auch teil an Kammerkonzerten und Recitals mit ihrer Schwester Natalie am Klavier."@de;
    owl:sameAs viaf:45435759;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olga_Pasichnyk>,
        <http://viaf.org/viaf/45435759>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Olga_Pasichnyk_2011-12-22_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Olga_Pasichnyk.
doremus_artist:c03b5051-fc0f-3f07-92df-ec0cb59405b0
    dbp:birthPlace dbr:Wandsworth;
    rdfs:comment
        "Ian Bostridge (Londen, 25 december 1964) is een Britse tenor, bekend vanwege zijn optredens in opera zowel als recitals."@nl,
        "Ian Bostridge (ur. 25 grudnia 1964 w Londynie) \u2013 angielski tenor. Kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w Dulwich College Preparatory School oraz Westminster School, nast\u0119pnie studiowa\u0142 histori\u0119 nowo\u017cytn\u0105 na uniwersytetach Oksfordu i Cambridge. W 1990 otrzyma\u0142 w Oksfordzie doktorat na podstawie rozprawy o znaczeniu magii w angielskim \u017cyciu publicznym od 1650 do 1750, po czym kontynuowa\u0142 badania jako cz\u0142onek oksfordzkiego Corpus Christi College. W 2004 otrzyma\u0142 Order Imperium Brytyjskiego. Jest honorowym cz\u0142onkiem Kr\u00f3lewskiej Akademii Muzycznej."@pl,
        "Ian Bostridge CBE (born 25 December 1964) is an English tenor, well known for his performances as an opera and lieder singer."@en,
        "Ian Bostridge, CBE (* 25. Dezember 1964 in London) ist ein britischer Operns\u00e4nger (Tenor), der auch als Lieds\u00e4nger wirkt."@de,
        "Ian Bostridge, CBE (Londres, 25 de diciembre de 1964) es un aclamado tenor ingl\u00e9s en \u00f3pera y recital. Se especializa en George Friderich Haendel y Benjamin Britten."@es,
        "Ian Bostridge, n\u00e9 le 25 d\u00e9cembre 1964 \u00e0 Londres, est un t\u00e9nor anglais. Il est connu aussi bien comme chanteur d'op\u00e9ra que pour ses r\u00e9citals de chant."@fr,
        "\u0418\u044d\u043d \u0411\u043e\u0441\u0442\u0440\u0438\u0434\u0436 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ian Bostridge, 25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1964, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440)."@ru;
    owl:sameAs viaf:85497070;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ian_Bostridge>,
        <http://viaf.org/viaf/85497070>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0165da55-50fe-4a50-9a85-339af82007bd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Иэн_Бостридж._Санкт-Петербург._21.12.2014._Большой_зал_филармонии..JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ian_Bostridge.
doremus_artist:c059bf0e-bd06-3738-bf48-903053a263fa
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Pierre Brabant (26 August 1925 \u2013 28 August 2014) was a Canadian composer and pianist. He appeared in concerts and recitals throughout Canada and performed numerous times on Canadian television and radio. He wrote music for a number of programs for the Canadian Broadcasting Corporation and worked as a composer, arranger, and music director for numerous recordings by a variety of Canadian artists. Starting in 1987 he performed regularly in concerts and recitals as the accompanist for opera singer Joseph Rouleau."@en,
        "Pierre Brabant est un pianiste et compositeur qu\u00e9b\u00e9cois, n\u00e9 \u00e0 Montr\u00e9al le 26 ao\u00fbt 1925 et mort le 29 ao\u00fbt 2014 (\u00e0 89 ans) \u00e0 l'h\u00f4pital de Sainte-Agathe-des-Monts."@fr;
    owl:sameAs viaf:103990904;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Brabant>,
        <http://viaf.org/viaf/103990904>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Brabant.
doremus_artist:c05e39e1-c67c-3398-a4cc-b18c814e58f4
    rdfs:comment
        "Claude Godard d'Aucourt dit de Saint-Just (1768 - 17 mars 1826) est un librettiste fran\u00e7ais.N\u00e9 \u00e0 Paris, il est le fils d'un fermier g\u00e9n\u00e9ral."@fr;
    owl:sameAs viaf:46761851;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude_Godard_d'Aucourt_de_Saint-Just>,
        <http://viaf.org/viaf/46761851>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Claude_Godard_d'Aucourt_de_Saint-Just>.
doremus_artist:c1d54006-75ef-37ee-b946-f1bd8650f662
    dbp:birthPlace res:Paris;
    dbp:deathPlace res:Noisy-le-Grand;
    rdfs:comment
        "Jean Constantin (n\u00e9 en 1923 \u00e0 Paris, mort en 1997 \u00e0 Noisy-le-Grand) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te de chansons fran\u00e7aises. Il apprend seul \u00e0 jouer du piano en \u00e9coutant du jazz et en s'aidant de quelques m\u00e9thodes. Cet autodidacte aime autant l'\u00e9criture que la sc\u00e8ne. Il signe des chansons qui sont devenues des standards ainsi que de nombreuses musiques de films. Il est notamment l'auteur des paroles de la chanson Mon man\u00e8ge \u00e0 moi, interpr\u00e9t\u00e9e par \u00c9dith Piaf."@fr;
    owl:sameAs viaf:46945927;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Constantin>,
        <http://viaf.org/viaf/46945927>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Constantin_-_Training_-_79.02.04_-_Romans-sur-Isère.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Constantin.
doremus_artist:c20d75ba-c2c5-32b1-9841-ebf193c1e64f
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2010) \u2019\u2019\u2019\u0628\u064a\u0631\u062a\u0631\u0627\u0646\u062f \u062a\u0627\u0641\u0627\u0631\u064a\u2019\u2019\u2019 (* 25. \u0627\u0628\u0631\u064a\u0644 1941 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0644\u064a\u0648\u0646 \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0633\u064a\u0646\u064a\u0645\u0627\u0626\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a."@ar,
        "Bertrand Tavernier (* 25. April 1941 in Lyon) ist ein franz\u00f6sischer Filmregisseur."@de,
        "Bertrand Tavernier (Lyon, 25 april 1941) is een Franse filmregisseur, scenarist, filmproducent en schrijver. Hij is de vader van acteur en filmregisseur Nils Tavernier en van schrijfster Tiffany Tavernier. Tot op heden verwezenlijkte hij 22 langspeelfilms die heel dikwijls gebaseerd zijn op een origineel scenario waaraan hij meestal meeschreef."@nl,
        "Bertrand Tavernier (Lyon, 25 de abril de 1941) \u00e9 um cineasta, roteirista e produtor franc\u00eas. Filho do escritor e resistente nascido em Lyon, Ren\u00e9 Tavernier ( autor de escritos clandestinos sobre grandes escritores, como Aragon), Bertrand Tavernier come\u00e7ou sua carreira cinematogr\u00e1fica como assistente de Jean-Pierre Melville, realizando em seguida pequenos document\u00e1rios, antes de ser encarregado das rela\u00e7\u00f5es com a imprensa e come\u00e7ar seu trabalho de historiador do cinema. Essas atividades influenciaram profundamente o seu estilo. Cr\u00edtico cinematogr\u00e1fico, colaborou com v\u00e1rias revistas nos anos de 1960: Les Cahiers du cin\u00e9ma, Cin\u00e9ma, Positif, Pr\u00e9sence du cin\u00e9ma, etc."@pt,
        "Bertrand Tavernier (Lyon; 25 de abril de 1941); director, escritor, actor, y productor franc\u00e9s."@es,
        "Bertrand Tavernier (born 25 April 1941) is a French director, screenwriter, actor and producer."@en,
        "Bertrand Tavernier, n\u00e9 le 25 avril 1941 \u00e0 Lyon, est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste, producteur et \u00e9crivain fran\u00e7ais, pr\u00e9sident de l'Institut Lumi\u00e8re. Il est le p\u00e8re du r\u00e9alisateur et com\u00e9dien Nils Tavernier et de la romanci\u00e8re Tiffany Tavernier."@fr,
        "\u0411\u0435\u0440\u0442\u0440\u0430\u043d \u0422\u0430\u0432\u0435\u0440\u043d\u044c\u0435 (\u0444\u0440. Bertrand Tavernier, \u0440\u043e\u0434. 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1941, \u041b\u0438\u043e\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30d9\u30eb\u30c8\u30e9\u30f3\u30fb\u30bf\u30f4\u30a7\u30eb\u30cb\u30a8\uff08Bertrand Tavernier, 1941\u5e744\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30ea\u30e8\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u8d1d\u7279\u6717\u00b7\u5854\u7ef4\u6d85\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aBertrand Tavernier\uff0c1941\u5e744\u670825\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u540d\u6cd5\u56fd\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u3001\u7f16\u5267\u3001\u76d1\u5236\u3001\u6f14\u5458\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64035796;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bertrand_Tavernier>,
        <http://viaf.org/viaf/64035796>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bertrand_Tavernier_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bertrand_Tavernier.
doremus_artist:c26eba46-a1f8-34c9-ab89-7803df2d7a5e
    dbp:birthPlace dbr:Queensland;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir George Miller et Miller.George MillerFichier:George Miller SDCC 2014.jpg Au Comic-Con de San Diego, en 2014 George Miller, de son vrai nom George Miliotis, est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et producteur de cin\u00e9ma australien, n\u00e9 le 3 mars 1945 \u00e0 Chinchilla (Queensland)."@fr,
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0648\u0631\u062c \u0645\u064a\u0644\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: George Miller) \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 3 \u0645\u0627\u0631\u0633 1945\u060c \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0648\u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0633\u062a \u0648\u0637\u0628\u064a\u0628 \u0633\u0627\u0628\u0642 \u0623\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0648\u0644 \u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0647\u0648 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 "\u0645\u0627\u0643\u0633 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0646\u0648\u0646"\u060c \u0648\u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0648\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0626\u0632\u0627\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0628\u064a\u0628\u064a \u0648\u0627\u0644\u0623\u0642\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0629."""@ar,
        "George Miliotis (n. Brisbane, Queensland, Australia; 3 de marzo de 1945) es un productor, director y guionista cinematogr\u00e1fico australiano, ganador de un \u00d3scar. Entre sus pel\u00edculas m\u00e1s c\u00e9lebres se encuentra la trilog\u00eda Mad Max con Mel Gibson como protagonista, Las brujas de Eastwick, Babe, el cerdito valiente o Happy Feet. Estuvo al mando de la producci\u00f3n de Justice League: Mortal, adaptaci\u00f3n del famoso grupo de superh\u00e9roes de la DC Comics, pero, tras diversos contratiempos y reajuste de los objetivos por parte de Warner Bros, se suspendi\u00f3 la producci\u00f3n."@es,
        "George Miller (* 3. M\u00e4rz 1945 in Chinchilla, Queensland, Australien) ist ein australischer Filmregisseur, Drehbuchautor und Filmproduzent."@de,
        "George Miller (Brisbane, 3 de mar\u00e7o de 1945) \u00e9 um produtor de filmes, diretor de cinema, roteirista e m\u00e9dico australiano. Provavelmente, ele \u00e9 mais conhecido por seu trabalho no filme Mad Max, mas foi envolvido em uma aberta gama de projetos, incluindo o filme premiado Happy Feet. George \u00e9 o irm\u00e3o mais velho do produtor Bill Miller. Ele tamb\u00e9m \u00e9 co-fundador da Dr.D Studios e Kennedy-Miller Mitchell Films, conhecido anteriormente como Kennedy-Miller Productions."@pt,
        "George Miller (Brisbane, 3 maart 1945) is een Australisch filmregisseur, scenarioschrijver en filmproducent. Hij is in de filmwereld het meest bekend om zijn werken als de Mad Max filmserie en de Happy Feet films. Miller werd voor een Oscar genomineerd met de films in 1993 met Lorenzo's Oil en in 1996 met Babe en won de prijs daadwerkelijk in 2007 met de film Happy Feet."@nl,
        "George Miller AO (born 3 March 1945) is an Australian film director, screenwriter, producer, and former medical doctor. He is best known for his Mad Max franchise, with The Road Warrior and Fury Road being hailed as amongst the greatest action films of all time. Aside from the Mad Max films, Miller has been involved in a wide range of projects. These include the Academy Award-winning Babe and Happy Feet film series."@en,
        "George Miller, w\u0142a\u015bciwie George Miliotis (ur. 3 marca 1945 w Chinchilla w Australii) \u2013 australijski re\u017cyser, producent i scenarzysta filmowy; z wykszta\u0142cenia lekarz. Zas\u0142yn\u0105\u0142 przede wszystkim jako tw\u00f3rca serii film\u00f3w science fiction z cyklu Mad Max z Melem Gibsonem w roli g\u0142\u00f3wnej. Syn greckich imigrant\u00f3w - Dimitriego i Angeli."@pl,
        "\u00c8 divenuto noto per aver diretto la tetralogia dei film Mad Max. Nel 2007 Miller ha vinto il Premio Oscar per il miglior film d'animazione per Happy Feet. \u00c8 stato nominato per altri cinque premi Oscar: quello per la migliore sceneggiatura originale nel 1992 per L'olio di Lorenzo, quelli per il miglior film e la migliore sceneggiatura non originale nel 1995 per Babe, maialino coraggioso e per il miglior film e la miglior regia nel 2016 per Mad Max: Fury Road."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u041c\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Miller, \u0440\u043e\u0434. 3 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1945, \u0411\u0440\u0438\u0441\u0431\u0435\u043d, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u0431\u044b\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432\u0440\u0430\u0447. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0442\u0435\u0442\u0440\u0430\u043b\u043e\u0433\u0438\u0435\u0439 \u00ab\u0411\u0435\u0437\u0443\u043c\u043d\u044b\u0439 \u041c\u0430\u043a\u0441\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435\u043c \u0432 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0440\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u043e\u0432, \u0432 \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043e\u0441\u043a\u0430\u0440\u043e\u043d\u043e\u0441\u043d\u044b\u0435 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u044b \u00ab\u0411\u044d\u0439\u0431: \u0427\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u043e\u043d\u043e\u0433\u0438\u0439 \u043c\u0430\u043b\u044b\u0448\u00bb \u0438 \u00ab\u0414\u0435\u043b\u0430\u0439 \u043d\u043e\u0433\u0438\u00bb. \u042f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0439 Kennedy Miller Mitchell (\u0434\u043e 2009-\u0433\u043e \u2014 Kennedy Miller Productions) \u0438 Dr. D Studios. \u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440\u0430 \u0411\u0438\u043b\u043b\u0430 \u041c\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30df\u30e9\u30fc\uff08George Miller\u30011945\u5e743\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306e\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3002\u5f1f\u306e\u30d3\u30eb\u30fb\u30df\u30e9\u30fc\u3082\u300e\u30d9\u30a4\u30d6\u300f\u306a\u3069\u306e\u88fd\u4f5c\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e54\u6cbb\u00b7\u7c73\u52d2 \uff08\u82f1\u8bed\uff1aGeorge Miller\uff0c1945\u5e743\u67083\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u540d\u6fb3\u6d32\u5bfc\u6f14\u3001\u76d1\u5236\u548c\u7f16\u5267\uff0c\u4ee5\u524d\u662f\u4e00\u540d\u533b\u751f\u3002\u5176\u4ee3\u8868\u4f5c\u6709\u300a\u51b2\u950b\u98de\u8f66\u961f\u300b\u7cfb\u5217\u30011990\u5e74\u4ee3\u7684\u300a\u5c0f\u732a\u5b9d\u8d1d\u300b\u30012006\u5e74\u7684\u300a\u5feb\u4e50\u7684\u5927\u811a\u300b\u4ee5\u53ca2015\u5e74\u91cd\u542f\u7684\u300a\u75af\u72c2\u7684\u9ea6\u514b\u65af\uff1a\u72c2\u66b4\u4e4b\u8def\u300b\u3002 \u4ed6\u662f\u7535\u5f71\u76d1\u5236Bill Miller\u7684\u54e5\u54e5\uff0c\u4e5f\u662f\u5236\u4f5c\u516c\u53f8Dr.D Studios \u548c Kennedy-Miller Mitchell Films\u7684\u8054\u5408\u521b\u5efa\u8005\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:17273086;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Miller_(director)>,
        <http://viaf.org/viaf/17273086>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_Miller_while_filming_Fury_Road_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/George_Miller_(director)>.
doremus_artist:c277d3b9-e498-3a15-9ca9-f8c4bac75e30
    dbp:birthPlace dbr:Buckinghamshire;
    dbp:deathPlace dbr:Kent;
    rdfs:comment
        "Daniel Bacheler auch Daniell Batchelar (* 16. M\u00e4rz 1572 in Aston Clinton (Buckinghamshire); \u2020 29. Januar 1619 in Kent) war ein englischer Lautenist und Komponist der Sp\u00e4trenaissance."@de,
        "Daniel Bacheler ou Daniell Batcheler (n\u00e9 le 16 mars 1572 et mort le 29 janvier 1619 dans le Kent) est un compositeur et luthiste anglais, actif \u00e0 la fin de la Renaissance, durant le r\u00e8gne de Jacques Ier au d\u00e9but du XVIIe si\u00e8cle. Bacheler est, avec John Dowland, un des principaux luthistes anglais de la fin de l'\u00e8re \u00e9lisab\u00e9thaine et de l'\u00e8re jacob\u00e9enne. Il est probablement, de tous les luthistes anglais, celui qui eut le plus de succ\u00e8s de son vivant."@fr,
        "Daniel Bacheler, also variously spelt Bachiler, Batchiler or Batchelar, (baptized 16 March 1572 \u2013 buried 29 January 1619) was an English lutenist and composer. Of all the English lutenist-composers, he is now credited as probably being the most successful in his own lifetime. Bacheler was born at Aston Clinton, Buckinghamshire, a son of Richard Bachelor and his wife Elizabeth (n\u00e9e Cardell). He served an apprenticeship with his uncle, Thomas Cardell, who was a lutenist and dancing-master in the court of Queen Elizabeth I."@en,
        "Daniel Bacheler, tambi\u00e9n llamado en ocasiones como Bachiler, Batchiler o Batchelar (16 de marzo de 1572 \u2013 29 de enero 1619) fue un compositor y laudista ingl\u00e9s. Se considera que fue uno de los laudistas ingleses que m\u00e1s \u00e9xito obtuvo en vida. Naci\u00f3 en Aston Clinton, Buckinghamshire, hijo de Richard Bachelor y su mujer Elizabeth, realiz\u00f3 su aprendizaje musical de la mano de su t\u00edo, Thomas Cardell que fue int\u00e9rprete de laud y maestro de baile en la corte de la reina Isabel I de Inglaterra. Fue enterrado el 29 de enero de 1619 en The Lee, Kent."@es;
    owl:sameAs viaf:12490745;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Bacheler>,
        <http://viaf.org/viaf/12490745>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d640d540-5924-461f-9879-0be6f6883730>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DanielBacheler.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Daniel_Bacheler.
doremus_artist:c3b6c286-5525-3cb9-bd91-937bb7a245a2
owl:sameAs viaf:122061806; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122061806>.
doremus_artist:c3b79413-e3ee-3d2e-a86f-0e787d5104b5
owl:sameAs viaf:41105250; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41105250>.
doremus_artist:c3ba94b3-6681-330f-b430-941ceefa328c
    dbp:birthPlace dbr:Partizánske;
    rdfs:comment
        "Miroslav Dvorsk\u00fd (born 16 May 1960) is a Slovak operatic tenor of international renown who has had an active career since the early 1980s."@en,
        "\u041c\u0438\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0414\u0432\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0446\u043a. Miroslav Dvorsk\u00fd, \u0440\u043e\u0434. 16 \u043c\u0430\u044f 1960, \u041f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u043d\u0441\u043a\u0435) \u2014 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u0411\u0440\u0430\u0442\u044c\u044f: \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u0414\u0432\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439, \u042f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0414\u0432\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u0414\u0432\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0435\u0432\u0446\u044b), \u0412\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0438\u043d \u0414\u0432\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0441\u0442). \u041c\u0438\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0438 \u042f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0414\u0432\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0435 \u2014 \u0431\u043b\u0438\u0437\u043d\u0435\u0446\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:71272211;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Miroslav_Dvorsk\u00fd>,
        <http://viaf.org/viaf/71272211>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Miroslav_Dvorský.
doremus_artist:c400eea9-32c6-32c6-be20-91ddc481ac31
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Ussel_(Corrèze)>;
    rdfs:comment
        "Antoine Marcel Lagorce, n\u00e9 le 14 juin 1932 \u00e0 Ussel (Corr\u00e8ze), est un trompettiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:29728222;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marcel_Lagorce>,
        <http://viaf.org/viaf/29728222>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Lagorce.
doremus_artist:c453d8e1-ef6c-30d2-8a0a-7f17ecabce1e
owl:sameAs viaf:171249967; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171249967>.
doremus_artist:c45a0b55-a309-3de0-8097-f0987dce19aa
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Vaugirard_(Seine)>;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Eug\u00e8ne Gautier, n\u00e9 le 27 f\u00e9vrier 1822 \u00e0 Vaugirard et mort le 1er avril 1878 \u00e0 Paris est un violoniste et compositeur fran\u00e7ais.Il est inhum\u00e9 au cimeti\u00e8re du P\u00e8re-Lachaise (1re division).\u2191"@fr;
    owl:sameAs viaf:51957739;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Eug\u00e8ne_Gautier>,
        <http://viaf.org/viaf/51957739>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eugène_Gautier_1870_-_Gallica_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eugène_Gautier.
doremus_artist:c48672f2-309b-3a91-a9e2-1b065d314550
owl:sameAs viaf:102487528; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102487528>.
doremus_artist:c4b20529-39c0-3b0e-86ce-dc09e1711043
    dbp:birthPlace dbr:Milano;
    rdfs:comment
        """Johnny Dorelli (born 20 February 1937) is an Italian actor, singer and showman. Born as Giorgio Guidi in Meda, he debuted as singer in the late 1950s for CGD label. In 1958 he won the Sanremo Festival in duo with Domenico Modugno, with the songs "Nel blu dipinto di blu" (also known as "Volare") and "Piove (Ciao ciao bambina)". "L'immensit\u00e0" earned Dorelli a ninth place at the 1967 edition of the Sanremo Song Festival."""@en,
        "Johnny Dorelli (ur. jako Giorgio Guidi 20 lutego 1937 w Meda, W\u0142ochy) \u2013 w\u0142oski piosenkarz i prezenter telewizyjny, dwukrotny zwyci\u0119zca Festiwalu Piosenki W\u0142oskiej w San Remo: w 1958 z piosenk\u0105 \u201eNel blu dipinto di blu\u201d (\u015bpiewan\u0105 w parze z Domenico Modugno i w 1959 z piosenk\u0105 \u201ePiove\u201d (r\u00f3wnie\u017c w parze z Domenico Modugno). Jako prezenter prowadzi\u0142 telewizyjny konkurs piosenkarski Canzonissima. Aktor filmowy, telewizyjny i teatralny."@pl,
        "Johnny Dorelli, nombre art\u00edstico de Giorgio Domenico Guidi (Meda, provincia de Monza y Brianza, Lombard\u00eda, 20 de febrero de 1937), es un cantante y hombre del espect\u00e1culo, actor de cine y de teatro, conductor radiof\u00f3nico y televisivo italiano."@es,
        "Johnny Dorelli, n\u00e9 Giorgio Guidi le 20 f\u00e9vrier 1937 \u00e0 Meda (Italie) en Lombardie, est un acteur, chanteur, compositeur et animateur de t\u00e9l\u00e9vision italien."@fr,
        "Johnny Dorelli, pseudoniem van Giorgio Guidi (Meda, 20 februari 1937) is een Italiaanse zanger en acteur. In 1958 en 1959 won hij in koppel met Domenico Modugno het San Remo Festival met respectievelijk Nel blu di pinto di blu (Volare) en Piove (Ciao, ciao bambina). In die tijd was het festival nog de preselectie voor het Eurovisiesongfestival maar Modugno kreeg twee keer de voorkeur boven Dorelli. Tot 1969 deed Johnny Dorelli nog een aantal keren mee aan het Sanremosongfestival."@nl,
        "\u0414\u0436\u043e\u0301\u043d\u043d\u0438 \u0414\u043e\u0440\u0435\u0301\u043b\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Johnny Dorelli), \u0441\u0446\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0438\u043e \u0413\u0443\u0438\u0434\u0438 (Giorgio Guidi), \u0440\u043e\u0434. 1937) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0448\u043e\u0443\u043c\u0435\u043d \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u0414\u0432\u0443\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f \u0421\u0430\u043d-\u0420\u0435\u043c\u043e (1958, 1959)."@ru;
    owl:sameAs viaf:32207367;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnny_Dorelli>,
        <http://viaf.org/viaf/32207367>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e4a682af-214d-4b72-9bc8-d96bb9088817>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johnny_Dorelli_58.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johnny_Dorelli.
doremus_artist:c501f213-53fc-30da-9e4d-18fa73e95231
owl:sameAs viaf:59218514; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59218514>.
doremus_artist:c51347f3-8568-38d4-8817-276726c29192
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Manuel Rosenthal (* 18. Juni 1904 in Paris; \u2020 5. Juni 2003 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Manuel Rosenthal (18 June 1904 \u2013 5 June 2003) was a French composer and conductor who held leading positions with musical organizations in France and America. He was friends with many contemporary composers, and despite a considerable list of compositions is mostly remembered for having orchestrated the popular ballet score Ga\u00eet\u00e9 Parisienne from piano scores of Offenbach operettas, and for his recordings as a conductor."@en,
        "Manuel Rosenthal (Par\u00eds, 18 de junio de 1904 - 5 de junio de 2003), fue un compositor y director de orquesta franc\u00e9s. Fue uno de los pocos estudiantes y el \u00faltimo que tuvo Maurice Ravel."@es,
        "Manuel RosenthalFichier:Defaut.svg Manuel Rosenthal est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris le 18 juin 1904 et mort dans la m\u00eame ville le 5 juin 2003."@fr,
        "\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30ed\u30b6\u30f3\u30bf\u30eb\uff08\u307e\u305f\u306f\u30ed\u30b6\u30f3\u30bf\u30fc\u30eb\u3001\u30ed\u30bc\u30f3\u30bf\u30eb\u3001Manuel Rosenthal, 1904\u5e746\u670818\u65e5 - 2003\u5e746\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:104249372;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_Rosenthal>,
        <http://viaf.org/viaf/104249372>,
        <https://musicbrainz.org/artist/94844245-853e-41ca-bd81-a5363c04569e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Manuel_Rosenthal.
doremus_artist:c51a8015-f830-3e16-9d34-4745a9c70878
owl:sameAs viaf:58788009; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58788009>.
doremus_artist:c568c7c1-de36-3e1b-8b5d-c68e0634165b
owl:sameAs viaf:18727311; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18727311>.
doremus_artist:c5783a63-b5fb-341e-ac3b-2a445efa93b7
owl:sameAs viaf:304926001; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/304926001>.
doremus_artist:c595f0a9-c324-3c7b-b4a8-1feee6b22b80
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Artur Balsam (February 8, 1906 in Warsaw, Poland \u2013 September 1, 1994 in New York) was a Polish-born American classical pianist and pedagogue."@en,
        "Artur Balsam (Varsovie, 8 f\u00e9vrier 1906 \u2013 New York, 1er septembre 1994) est un pianiste et p\u00e9dagogue am\u00e9ricain, polonais de naissance."@fr,
        "\u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0411\u0430\u043b\u044c\u0437\u0430\u043c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Artur Balsam; 8 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1906, \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430 \u2014 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1994, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0420\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u2014 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0411\u0430\u043b\u044c\u0437\u0430\u043c \u0438 \u042d\u043b\u0438 \u041f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u043e\u0434\u0437\u0438, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435 \u0432 12-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0441 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c. \u0412 1940 \u0433. \u043f\u043e\u0441\u0435\u043b\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043a\u0430\u043a \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0433\u0440\u0430\u044f \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 \u0441 \u041d\u0430\u0442\u0430\u043d\u043e\u043c \u041c\u0438\u043b\u044c\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u043e\u043c, \u0418\u0435\u0433\u0443\u0434\u0438 \u041c\u0435\u043d\u0443\u0445\u0438\u043d\u044b\u043c, \u0417\u0438\u043d\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u0442\u0442\u0438, \u0419\u043e\u0436\u0435\u0444\u043e\u043c \u0421\u0438\u0433\u0435\u0442\u0438 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438\u0441\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438. \u0427\u0430\u0441\u0442\u043e \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442 \u0434\u043e \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0432\u0438\u043d\u0442\u0435\u0442\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430. \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0438 \u041c\u0430\u043d\u0445\u044d\u0442\u0442\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:102371222;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Artur_Balsam>,
        <http://viaf.org/viaf/102371222>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Artur_Balsam.
doremus_artist:c5a33912-8f04-3835-8973-866155ff8a72
    rdfs:comment
        "Bernadette Greevy (3 July 1940 \u2013 26 September 2008) was an Irish mezzo-soprano. She was founder and artistic director of the Anna Livia Dublin International Opera Festival. She was the first artist-in-residence at the Dublin Institute of Technology's Faculty of Applied Arts."@en;
    owl:sameAs viaf:51878620;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernadette_Greevy>,
        <http://viaf.org/viaf/51878620>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bernadette_Greevy.
doremus_artist:c5ffef50-a99b-38ca-84d3-24154e57d3e4
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Michael Fokine (a French transliteration Michel Fokine; English transliteration Mikhail Fokin; Russian: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043e\u0301\u043a\u0438\u043d, Mikha\u00edl Mikh\u00e1ylovich Fok\u00edn) (23 April [O.S. 11 April] 1880 \u2013 22 August 1942) was a groundbreaking Russian choreographer and dancer."@en,
        "Micha\u0142 Michaj\u0142owicz Fokin (25 kwietnia (13 kwietnia w kalendarzu julia\u0144skim) 1880 w Petersburgu \u2013 22 sierpnia 1942 w Nowym Jorku), tancerz i choreograf rosyjski. Uczy\u0142 si\u0119 ta\u0144ca w Szkole Imperialnej, gdzie si\u0119 dyplomowa\u0142 w 1898 i od razu zosta\u0142 solist\u0105 w Teatrze Mari\u0144skim. Szybko osi\u0105gn\u0105\u0142 status gwiazdy i w 1902 zacz\u0105\u0142 uczy\u0107 w szkole. W 1905 wystawi\u0142 szkolny spektakl Aci i Galatea, kt\u00f3ry by\u0142 jego pierwsz\u0105 choreografi\u0105, a nast\u0119pnie stworzy\u0142 Umieraj\u0105cego \u0142ab\u0119dzia dla Anny Paw\u0142owej. Dla Teatru Imperialnego pierwsz\u0105 jego choreografi\u0105 by\u0142 balet Le Pavillon d'Armide w 1907. Dwa lata p\u00f3\u017aniej w 1909 przy\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 do Diagilewa. Mimo \u017ce by\u0142 jednym z najwi\u0119kszych tancerzy epoki, jako choreograf okaza\u0142 si\u0119 jeszcze wybitniejszym tw\u00f3rc\u0105 i jego indywidualno\u015b\u0107 wp\u0142yn\u0119\u0142a w spos\u00f3b wyj\u0105tkowy na ewolucj\u0119 bale"@pl,
        "Michel Fokine (frz. Transkription, russisch \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043e\u043a\u0438\u043d, Michail Michailowitsch Fokin) (* 11. Apriljul./ 23. April 1880greg. in Sankt Petersburg; \u2020 22. August 1942 in New York City) war ein russischer-amerikanischer Choreograf. Er gilt als der Gr\u00fcnder des modernen Balletts."@de,
        "Michel Fokine ou Mikhail Mikhailovich Fokin (\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043e\u043a\u0438\u043d) foi filho de um comerciante abastado, Michel Fokine nasceu em S\u00e3o Petersburgo a 26 de abril de 1880. Com nove anos ingressou na Escola lmperial de Bailados, anexa ao Teatro Marinsky. Estudou com Platon Karsavin, Pavel Guerdt e Nicholas Legat. Graduou-se em 1898, entrando para o corpo de baile do Teatro Marinsky como solista. Tornou-se logo um bailarino de primeira categoria, come\u00e7ando a lecionar em 1902. Tr\u00eas anos mais tarde criou as coreografias dos seus primeiros bailados: Acis e Galatea para o espet\u00e1culo anual dos alunos e A Morte do Cisne para Anna Pavlova. Aceitou um convite de Serge Diaghilev para ser core\u00f3grafo da temporada dos Ballets Russos, realizada em Paris em 1909. Essa oportunidade deu a Fokine prest\u00edgio in"@pt,
        "Michel Fokine, ook wel Michail Fokine (Russisch: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043e\u043a\u0438\u043d; Micha\u00edl Mich\u00e1jlovitsj Fok\u00edn) (Sint-Petersburg, 23 april 1880 \u2013 New York City, 22 augustus 1942) was een Russisch-Amerikaans balletchoreograaf. Hij geldt wel als de grondlegger van het moderne ballet."@nl,
        "Michel FokineFichier:Paquita -Lucien d'Hervilly -Mikhail Fokine -circa 1905.JPG Michel Fokine dans Paquita, 1905 \u0152uvres principales PetrouchkaLes SylphidesSh\u00e9h\u00e9razadeLa Mort du cygneLe Spectre de la rose Michel Fokine (en russe : \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043e\u043a\u0438\u043d, Mikha\u00efl Mikha\u00eflovitch Fokine) est un danseur et chor\u00e9graphe russe n\u00e9 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg le 23 avril (11 avril) 1880 et mort \u00e0 New York le 22 ao\u00fbt 1942."@fr,
        "Mija\u00edl Mij\u00e1ilovich Fokin (\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043e\u0301\u043a\u0438\u043d), m\u00e1s conocido por el nombre afrancesado de Michel Fokine (San Petersburgo, 23 de abril /calendario juliano: 11 de abril/ de 1880-Nueva York, 22 de agosto de 1942) fue un revolucionario Maestro de ballet, core\u00f3grafo y bailar\u00edn ruso."@es,
        "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043e\u0301\u043a\u0438\u043d (11 [23] \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1880, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 22 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1942, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430, \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430."@ru,
        "\u0645\u0627\u064a\u0643\u0644 \u0641\u0648\u0643\u064a\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Michel Fokine) (\u062a\u0631\u062c\u0645\u0629 \u0635\u0648\u062a\u064a\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629\u061b \u062a\u0631\u062c\u0645\u0629 \u0635\u0648\u062a\u064a\u0629 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0645\u064a\u062e\u0627\u0626\u064a\u0644 \u0641\u0648\u0643\u064a\u0646\u061b \u0631\u0648\u0633\u064a\u0629: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043e\u0301\u043a\u0438\u043d\u060c \u0648\u0645\u064a\u062e\u0627\u0626\u064a\u0644 \u0645\u064a\u062e\u0627\u064a\u0644\u0648\u0641\u064a\u062a\u0634 \u0641\u0648\u0643\u064a\u0646) (22 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1942) \u0647\u0648 \u0645\u0635\u0645\u0645 \u0631\u0642\u0635\u0627\u062a \u0648\u0631\u0627\u0642\u0635 \u0631\u0648\u0633\u064a \u0645\u062a\u0645\u064a\u0632."@ar,
        "\u30df\u30cf\u30a4\u30eb\u30fb\u30df\u30cf\u30a4\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30ad\u30f3 \uff08\u9732: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043e\u043a\u0438\u0301\u043d, Mikhail Mikhailovich Fokin, 1880\u5e744\u670823\u65e5 - 1942\u5e748\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u30fb\u632f\u4ed8\u5e2b\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u6559\u5e2b\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u8aad\u307f\u3067\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30ad\u30f3\uff08Michel Fokine\uff09\u3068\u547c\u3076\u5834\u5408\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100301569;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Fokine>,
        <http://viaf.org/viaf/100301569>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Fokine,_Arlequin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Fokine.
doremus_artist:c6cf9cac-17ea-3c50-80a6-f3664b600905
    dbp:birthPlace dbr:Cairo;
    dbp:deathPlace dbr:Cairo;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (janvier 2013). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?)."@fr,
        "Ibn al-Farid o Ibn Farid (en \u00e1rabe: \u0639\u0645\u0631 \u0628\u0646 \u0639\u0644\u064a \u0628\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0631\u0636; `Umar ibn `Al\u012b ibn al-F\u0101rid) (n. 1181 - f. 1235) fue un poeta \u00e1rabe del siglo XIII. Su nombre significa literalmente \u00abhijo del abogado legal para las mujeres\u00bb y su padre fue, de hecho, muy considerado por su trabajo en el \u00e1mbito jur\u00eddico. Ibn al-Farid naci\u00f3 en El Cairo y vivi\u00f3 alg\u00fan tiempo en La Meca, antes de retornar a El Cairo, donde falleci\u00f3."@es,
        "Ibn al-Farid or Ibn Farid; Arabic, \u0639\u0645\u0631 \u0628\u0646 \u0639\u0644\u064a \u0628\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0631\u0636 (`Umar ibn `Al\u012b ibn al-F\u0101rid) (1181\u20131235) was an Arab poet. His name literally means \u201cson of the legal advocate for women\u201d, and his father was well regarded for his work in the legal sphere. He was born in Cairo from a Syrian parents came from Hama in Syria , lived for some time in Mecca and died in Cairo. His poetry is entirely Sufic, and he was esteemed the greatest mystic poet of the Arabs. Some of his poems are said to have been written in ecstasies."@en,
        """Omar Ibn Al Faridh (1181 - 1234) was een Egytisch dichter. Hij is een van de grootste mystieke dichters van het soefisme uit de 12e eeuw. Hij is de auteur van Al Khamriya, een lofdicht op de wijn. Men mag niet vergeten dat de Bachische symboliek een van de belangrijkste bronnen is van de oude islamitische mystiek. Een citaat luidt: "Hij die niet zat is geweest heeft hierbeneden niet geleefd. Hij heeft geen reden van bestaan, diegene die niet dood gegaan is van zijn zattigheid"."""@nl,
        """Omar Ibn al-Farid, w\u0142a\u015bciwie Umar Ibn al-Farid (ur. w 1181 r. w Kairze, zm. w 1235 r. tam\u017ce) - najwybitniejszy arabski poeta mistyczny, autor poemat\u00f3w, m.in. s\u0142ynnego At-Tai'jja al-kubra ("Wielki poemat na t"), zawieraj\u0105cego 760 wierszy zrymowanych na liter\u0119 t, jednego z najoryginalniejszych w literaturze arabskiej zbioru poezji."""@pl,
        "Poeta e mistico egiziano. Rifiut\u00f2 una offerta del sultano d'Egitto per la carica di giudice supremo (Q\u0101\u1e0d\u012b al-qu\u1e0d\u0101t), e si ritir\u00f2 nella Moschea di al-Azhar del Cairo, per dedicarsi alle pratiche devozionali e al misticismo. Il luogo della sua sepoltura sulla collina detta Muqa\u1e6d\u1e6dam, dove oggi sorge una moschea a lui intitolata, \u00e8 ancora meta di pio pellegrinaggio."@it,
        "\u02bfUmar ibn \u02bfAl\u012b Ibn al-F\u0101rid (arabisch \u0639\u0645\u0631 \u0625\u0628\u0646 \u0639\u0644\u064a \u0625\u0628\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0631\u0636, DMG \u02bfUmar ibn \u02bfAl\u012b Ibn al-F\u0101ri\u1e0d; * 1181; \u2020 1235 in Kairo) ist einer der gr\u00f6\u00dften mystischen Dichter der arabischen Literatur. Er lebte und starb in Kairo, wo er auf dem Friedhof al-Qarafa am Rande des Gebirges Muqattam (in der s\u00fcdlichen Totenstadt) begraben ist. Wie viele bedeutende Sufis wurde er nach seinem Tod als Heiliger verehrt und in fr\u00fcherer Zeit fand ein sogenannter Maulid, die Feier seines Geburtstages, mit Prozessionen statt. Sein Grab ist bis heute erhalten und wird besucht."@de,
        "\u0423\u043c\u0430\u0440 \u0438\u0431\u043d \u0410\u043b\u0438 \u0438\u0431\u043d \u0430\u043b\u044c-\u0424\u0430\u0301\u0440\u0438\u0434 (\u0430\u0440\u0430\u0431. \u0639\u0645\u0631 \u0628\u0646 \u0639\u0644\u064a \u0628\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0631\u0636\u200e;1181, \u041a\u0430\u0438\u0440 \u2014 1235, \u041a\u0430\u0438\u0440) \u2014 \u0430\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u0441\u0443\u0444\u0438\u0439, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0442\u0432\u0438 \u0441\u0443\u0444\u0438\u0437\u043c\u0430 (\u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0443 \u2014 \u00ab\u0441\u0443\u043b\u0442\u0430\u043d \u0430\u043b\u044c-\u0430\u0448\u0438\u043a\u0438\u043d\u00bb, \u0446\u0430\u0440\u044c \u0432\u043b\u044e\u0431\u043b\u0451\u043d\u043d\u044b\u0445)."@ru,
        """\u0627\u0628\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0631\u0636\u060c \u0647\u0648 \u0623\u0628\u0648 \u062d\u0641\u0635 \u0634\u0631\u0641 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0639\u0645\u0631 \u0628\u0646 \u0639\u0644\u064a \u0628\u0646 \u0645\u0631\u0634\u062f \u0627\u0644\u062d\u0645\u0648\u064a\u060c \u0623\u062d\u062f \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0635\u0648\u0641\u064a\u0646\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646\u062a \u0623\u0634\u0639\u0627\u0631\u0647 \u063a\u0627\u0644\u0628\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0634\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0644\u0647\u064a \u062d\u062a\u0649 \u0623\u0646\u0647 \u0644\u0642\u0628 \u0628\u0640 "\u0633\u0644\u0637\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0642\u064a\u0646". \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u0645\u0646 \u062d\u0645\u0627\u0629 \u0641\u064a \u0633\u0648\u0631\u064a\u0627\u060c \u0648\u0647\u0627\u062c\u0631 \u0644\u0627\u062d\u0642\u0627\u064b \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0635\u0631."""@ar;
    owl:sameAs viaf:118486738;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ibn_al-Farid>,
        <http://viaf.org/viaf/118486738>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ibn_al-Farid.
doremus_artist:c7baa8c6-955c-3a08-92c2-fbe9883efb2b
    dbp:birthPlace dbr:Blaye;
    rdfs:comment
        """Jaufre Rudel (Jaufr\u00e9 in modern Occitan) was the Prince of Blaye (Princes de Blaia) and a troubadour of the early\u2013mid 12th century, who probably died during the Second Crusade, in or after 1147. He is noted for developing the theme of "love from afar" (amor de lonh or amour de loin) in his songs. Seven of Rudel's poems have survived to the present day, four of them with music. His composition Lanquan li jorn is thought to be the model for the Minnesinger Walther von der Vogelweide's crusade song Allerest lebe ich mir werde (Pal\u00e4stinalied)."""@en,
        "Jaufr\u00e9 Rudel (Blaye, 1113 - 1170) was een Franse troubadour uit de 12e eeuw. Hij was baron van Blaye en nam deel aan de Tweede Kruistocht (1147-1149). Jaufr\u00e9 Rudel was een bekende troubadour in zijn tijd: hij schreef liefdesliederen aan het Franse hof, die vaak gingen over een verre en onbereikbare liefde (l'amour lointain). Hij was vermoedelijk de eerste die dit onderwerp in de po\u00ebzie introduceerde."@nl,
        "Jaufr\u00e9 Rudel (franz. Geoffroi; * um 1100; \u2020 um 1147) war ein s\u00fcdfranz\u00f6sischer Adliger, der als Troubadour (Minnes\u00e4nger) altokzitanischer Sprache in die Literaturgeschichte einging."@de,
        "Jaufr\u00e9 Rudel (v. 1113 \u00e0 Blaye - v. 1170) est un troubadour aquitain de langue d'oc."@fr,
        "Jaufr\u00e9 Rudel de Blaye (ur. ok. 1113, zm. ok. 1170) \u2013 prowansalski trubadur, poeta i pie\u015bniarz. Jego idealna mi\u0142o\u015b\u0107 do ksi\u0119\u017cniczki Trypolisu stanie si\u0119 w przysz\u0142o\u015bci natchnieniem dla wielu poet\u00f3w: Uhlanda, Browninga, Heinego, Rostanda, na podstawie trzech z o\u015bmiu zachowanych pie\u015bni Rudela zrodzi\u0142a si\u0119 bowiem legenda o rycerzu zakochanym w nigdy nie widzianej wschodniej damie, do kt\u00f3rej pod\u0105\u017cy\u0142 wraz z krzy\u017cowcami."@pl,
        "Jaufr\u00e9 Rudel de Blaye, en occitano original Jaufr\u00e9s Rud\u00e8ls de Blaia (h. 1113 en Blaye - h. 1170), trovador y poeta aquitano en lengua de oc."@es,
        "\u0414\u0436\u0430\u0443\u0444\u0440\u0435 \u0420\u044e\u0434\u0435\u0301\u043b\u044c II (Jaufr\u00e9 Rudel) (\u043e\u043a. 1113, \u0411\u043b\u0430\u0439 \u2014 \u043e\u043a. 1170, \u0433\u043e\u0434\u044b \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 1125-1148) \u2014 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0441\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30a6\u30d5\u30ec\u30fb\u30ea\u30e5\u30c7\u30eb\uff08Jaufr\u00e9 Rudel\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30ec\uff08Blaye\u3001\u73fe\u30b8\u30ed\u30f3\u30c9\u770c\uff09\u51fa\u8eab\u306e\u4e0b\u7d1a\u8cb4\u65cf\u3067\u30c8\u30eb\u30d0\u30c9\u30fc\u30eb\u300212\u4e16\u7d00\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u300c\u9060\u304f\u304b\u3089\u306e\u604b amor de lonh\u300d\u3068\u3044\u3046\u6982\u5ff5\u3092\u5c55\u958b\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u8457\u540d\u3002\u65e5\u672c\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u304b\u3089\u306f\u3001\u73fe\u4ee3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u306b\u3088\u3063\u3066\u30b8\u30e7\u30d5\u30ec\u30fb\u30ea\u30e5\u30c7\u30eb\u3068\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u751f\u6daf\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u304c\u4e0d\u660e\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u8cc7\u6599\u306b\u3088\u308b\u3068\u30011147\u5e74\u306b\u300c\u6d77\u3092\u6e21\u3063\u3066\u300d\u7b2c2\u56de\u5341\u5b57\u8ecd\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u4f1d\u8aac\u3081\u3044\u305f\u3001\u865a\u5b9f\u4ea4\u3048\u305f\u300e\u7565\u4f1d\uff08\u30f4\u30a3\u30fc\u30c0\uff09\u300f\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u30b8\u30e3\u30a6\u30d5\u30ec\u30fb\u30ea\u30e5\u30c7\u30eb\u306f\u3001\u7f8e\u8c8c\u306e\u30c8\u30ea\u30dd\u30ea\u4f2f\u592b\u4eba\u30aa\u30c7\u30a3\u30a8\u30eb\u30ca\u304c\u8056\u5730\u5de1\u793c\u304b\u3089\u623b\u3063\u305f\u3053\u3068\u3092\u805e\u304d\u4ed8\u3051\u3001\u30aa\u30c7\u30a3\u30a8\u30eb\u30ca\u3092\u81ea\u5206\u306e\u300c\u9060\u304f\u304b\u3089\u306e\u604b\u300d\u306e\u5973\u795e\u3068\u3057\u305f\u3002\u5341\u5b57\u8ecd\u306e\u9060\u5f81\u4e2d\u306b\u75c5\u306b\u5012\u308c\u3001\u30ec\u30d0\u30ce\u30f3\u306e\u30c8\u30ea\u30dd\u30ea\u306b\u5230\u7740\u3057\u305f\u6642\u306b\u306f\u4f59\u547d\u3044\u304f\u3070\u304f\u3082\u306a\u3044\u72b6\u614b\u3060\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5831\u305b\u306b\u3001\u30aa\u30c7\u30a3\u30a8\u30eb\u30ca\u306f\u57ce\u90ed\u3092\u98db\u3073\u51fa\u3057\u3001\u30ea\u30e5\u30c7\u30eb\u3092\u4e21\u8155\u306b\u62b1\u304d\u306a\u304c\u3089\u305d\u306e\u6700\u671f\u3092\u770b\u53d6\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u3053\u306e\u30ed\u30de\u30f3\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u3060\u304c\u5230\u5e95\u3042\u308a\u305d\u3046\u3082\u306a\u3044\u8a71\u306f\u3001\u30ea\u30e5\u30c7\u30eb\u306e\u8a69\u306e\u8b0e\u3081\u3044\u305f\u6027\u683c\u304b\u3089\u6d3e\u751f\u3057\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u308a\u3001\u5341\u5b57\u8ecd\u306e\u9060\u5f81\u4e2d\u306b\u6b7b\u3093\u3060\u3053\u3068\u304c\u5f53\u305f\u308a\u524d\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u304c\u308f\u304b\u308b\u3002 \u73fe\u4ee3\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u5973\u6027\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30ab\u30a4\u30e4\u30fb\u30b5\u30fc\u30ea\u30a2\u30db\u306f\u3001\u30ea\u30e5\u30c7\u30eb\u306b\u95a2\u3059\u308b\u30aa\u30da\u30e9\u300a\u9059\u304b\u306a\u308b\u604b\u4eba L'amour de loin\u300b\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22327610;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jaufre_Rudel>,
        <http://viaf.org/viaf/22327610>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4e3c0928-aa78-4690-a4ea-4ac5c808f827>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jaufre_rudel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jaufre_Rudel.
doremus_artist:c7c802f4-e6b1-341d-b77c-babc1e739a43
owl:sameAs viaf:5144083; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5144083>.
doremus_artist:c83ee91c-7f07-3793-bcdd-02665ef0b4f2
    dbp:birthPlace dbr:Santo_Stefano_Belbo;
    dbp:deathPlace dbr:Turin;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062a\u0634\u064a\u0632\u0627\u0631\u064a \u0628\u0627\u0641\u064a\u0632\u064a (9 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1908 - 27 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1950\u0645)\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0648\u0646\u0627\u0642\u062f \u0641\u0646\u0649 \u0648\u0645\u062a\u0631\u062c\u0645 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u060c \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646."@ar,
        "Cesare Pavese (* 9. September 1908 in Santo Stefano Belbo; \u2020 27. August 1950 in Turin) war ein italienischer Schriftsteller."@de,
        "Cesare Pavese (Italian: [\u02c8t\u0283e\u02d0zare pa\u02c8ve\u02d0ze]; 9 September 1908 \u2013 27 August 1950) was an Italian poet, novelist, literary critic and translator. He is widely considered among the major authors of the 20th century in his home country."@en,
        "Cesare Pavese (Santo Stefano Belbo, 9 de septiembre de 1908 - Tur\u00edn, 27 de agosto de 1950) fue un escritor italiano, uno de los m\u00e1s importantes del siglo XX."@es,
        "Cesare Pavese (Santo Stefano Belbo, 9 september 1908 \u2013 Turijn, 27 augustus 1950) was een Italiaans schrijver en dichter."@nl,
        """Cesare Pavese (ur. 9 wrze\u015bnia 1908, zm. 27 sierpnia 1950) \u2013 w\u0142oski poeta i t\u0142umacz. Pochodzi\u0142 z Piemontu, prowadzi\u0142 \u017cywot w\u0142\u00f3cz\u0119gi w Turynie. Zadebiutowa\u0142 w 1936 roku tomem poezji Praca m\u0119czy (ukaza\u0142 si\u0119 on ponownie w 1943 roku). Przeestetyzowanej poezji tamtego czasu postanowi\u0142 da\u0107 lekcj\u0119 (...) "metafizycznego realizmu" (Artur i Jadwiga Grabowscy). W czasach faszyzmu przebywa\u0142 na wygnaniu. P\u00f3\u017aniej opublikowa\u0142 kilka powie\u015bci oraz tom medytacji zatytu\u0142owany Dialogi z Leuke. T\u0142umaczy\u0142 tak\u017ce dzie\u0142a literatury ameryka\u0144skiej na j\u0119zyk w\u0142oski. Zgin\u0105\u0142 \u015bmierci\u0105 samob\u00f3jcz\u0105."""@pl,
        "Cesare Pavese, n\u00e9 le 9 septembre 1908 \u00e0 Santo Stefano Belbo et mort le 27 ao\u00fbt 1950 \u00e0 Turin, est un \u00e9crivain italien."@fr,
        """Combatente antifascista, o que lhe rendeu tr\u00eas anos de pris\u00e3o no sul da It\u00e1lia. Nessa \u00e9poca, iniciou o seu di\u00e1rio "O Of\u00edcio de Viver", t\u00edtulo original "Il Mestiere di Vivere", uma autocritica revelada em reflex\u00f5es sobre a sua arte, seus processos criativos e sobre o sentido da exist\u00eancia."""@pt,
        "\u0427\u0435\u0301\u0437\u0430\u0440\u0435 \u041f\u0430\u0432\u0435\u0301\u0437\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Cesare Pavese [\u02c8t\u0283e\u02d0zare pa\u02c8ve\u02d0ze]; 9 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1908, \u0421\u0430\u043d\u0442\u043e-\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d\u043e-\u0411\u0435\u043b\u044c\u0431\u043e, \u041f\u044c\u0435\u043c\u043e\u043d\u0442 \u2014 26 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1950, \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a."@ru,
        "\u30c1\u30a7\u30fc\u30b6\u30ec\u30fb\u30d1\u30f4\u30a7\u30fc\u30bc\uff08Cesare Pavese, 1908\u5e749\u67089\u65e5 - 1950\u5e748\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u8a69\u4eba\u3067\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3001\u6587\u82b8\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3001\u7ffb\u8a33\u8005\u300220\u4e16\u7d00\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u6587\u5b66\u306b\u304a\u3051\u308b\u30cd\u30aa\u30ec\u30a2\u30ea\u30ba\u30e2\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u4f5c\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u30de\u30eb\u30af\u30b9\u4e3b\u7fa9\u8005\u3067\u3082\u3042\u308a\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e0b\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d1\u30eb\u30c1\u30b6\u30f3\u6d3b\u52d5\u3082\u884c\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja,
        "\u5207\u85a9\u96f7\u00b7\u5e15\u97cb\u65af\uff08Cesare Pavese\uff09\uff08\u610f\u5927\u5229\u8a9e\uff1a [t\u0283e\u02d0\u624e\u723e\u92ea\u5e73\u02d0\u6fa4] ; 1908\u5e749\u67089\u65e5- 1950\u5e748\u670827\u65e5\uff09\u662f\u7fa9\u5927\u5229\u8a69\u4eba\uff0c\u5c0f\u8aaa\u5bb6\uff0c\u6587\u5b78\u8a55\u8ad6\u5bb6\u548c\u7ffb\u8b6f\u5bb6\u3002\u4ed6\u662f20\u4e16\u7d00\u6700\u91cd\u8981\u7684\u7fa9\u5927\u5229\u8a69\u4eba\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:36922880;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cesare_Pavese>,
        <http://viaf.org/viaf/36922880>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8273d899-34b5-40ed-9968-e635e076ac9a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cesare_pavese.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Cesare_Pavese.
doremus_artist:c870474c-d31c-30f0-9d9e-28377c32fd74
    dbp:birthPlace dbr:Le_Creusot;
    rdfs:comment
        "Daniel Robin-Renucci, connu sous le nom de sc\u00e8ne de Robin Renucci, est un acteur et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 11 juillet 1956 au Creusot. Il est d'ascendance bourguignonne par son p\u00e8re Louis Robin, qui \u00e9tait gendarme, et corse par sa m\u00e8re Paulette Renucci, qui \u00e9tait couturi\u00e8re."@fr,
        "Robin Renucci (* 11. Juli 1956 in Le Creusot, Frankreich, als Daniel Robin-Renucci) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler und Filmregisseur."@de,
        "Robin Renucci (born 11 July 1956, in Le Creusot, Sa\u00f4ne-et-Loire) is a French film and television actor and film director."@en;
    owl:sameAs viaf:223442526;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robin_Renucci>,
        <http://viaf.org/viaf/223442526>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robin_Renucci_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robin_Renucci.
doremus_artist:c8af8ef3-1549-3753-8fd3-89676910ff41
    dbp:birthPlace dbr:Odessa;
    rdfs:comment
        "Oleg Iossifowitsch Maisenberg (russisch \u041e\u043b\u0435\u0433 \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0439\u0437\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433; * 29. April 1945 in Odessa) ist ein russischer Pianist und Professor an der Universit\u00e4t f\u00fcr Musik und darstellende Kunst in Wien."@de,
        "Oleg Maisenberg (born 29 April 1945) is a Russian-Austrian pianist and teacher."@en,
        "Oleg Maisenberg (en russe : \u041e\u043b\u0435\u0433 \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0439\u0437\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433, Oleg Iossifovitch Ma\u00efzenberg, n\u00e9 le 29 avril 1945 \u00e0 Odessa) est un pianiste russe naturalis\u00e9 autrichien."@fr,
        "\u041e\u043b\u0435\u0433 \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0301\u0439\u0437\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u0440\u043e\u0434. 29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1945, \u041e\u0434\u0435\u0441\u0441\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30aa\u30ec\u30b0\u30fb\u30e8\u30b7\u30d5\u30a9\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30de\u30a4\u30bb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\uff08\u041e\u043b\u0435\u0433 \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0301\u0439\u0437\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u30011945\u5e744\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:30669427;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oleg_Maisenberg>,
        <http://viaf.org/viaf/30669427>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Oleg_Maisenberg.
doremus_artist:c9b2ce28-9c0b-359e-a74a-036b8055d089
owl:sameAs viaf:46042991; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46042991>.
doremus_artist:c9cd8a69-2029-346f-b76f-2e40fd85c48f
owl:sameAs viaf:4172450; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4172450>.
doremus_artist:ca877359-1740-3140-8e6b-b14a66badafc
owl:sameAs viaf:61541748; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61541748>.
doremus_artist:ca9c0974-bb22-3136-a57c-a276c304d434
    rdfs:comment "John Shannon is an American folk-rock singer-songwriter."@en;
    owl:sameAs viaf:81520209;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Shannon_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/81520209>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John-shannon-musician.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Shannon_(musician)>.
doremus_artist:cb0a4a8a-f487-3c0b-8549-101179361bc0
owl:sameAs viaf:67533008; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67533008>.
doremus_artist:cb4b9ad2-4f5f-30fc-a457-9ba2f1afa737
owl:sameAs viaf:76509033; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76509033>.
doremus_artist:cb854831-a5a9-3e7b-9f24-faa5cb6d809f
owl:sameAs viaf:9968241; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9968241>.
doremus_artist:cc2650bd-7290-3db6-b288-ecc508a5d594
    rdfs:comment
        """Glen Roven is a two-time Emmy winning composer, lyricist, conductor and producer. One of his notable compositions include a violin concerto based on the children's book The Runaway Bunny which was recorded by Sony narrated by Brooke Shields and recorded by GPRrecords narrated by Catherine Zeta-Jones. Another notable composition is "Goodnight Moon, An Aria for Singer and Orchestra" which Lauren Flanigan performed in Central Park May 9, 2010 for an audience of 10,000. It was subsequently performed at Carnegie Hall, Alice Tully Hall and the Kimmel Center. He is the Artist Director of Roven Records. He conceived and produced "Poetic License 100 Poems/100 Performers" where artists such as Catherine Zeta-Jones, Patti LuPone, Jason Alexander, Cynthia Nixon, etc. perform their favorite poem. This """@en;
    owl:sameAs viaf:63671258;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Glen_Roven>,
        <http://viaf.org/viaf/63671258>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Glen_Roven.
doremus_artist:cd0ef7d9-6227-3a6f-94ac-a2257b800c8e
    rdfs:comment
        "Rinaldo del Mel (* um 1554 in Mecheln; \u2020 um 1598 in den Niederlanden) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, S\u00e4nger und Kapellmeister der sp\u00e4ten Renaissance."@de,
        "Rinaldo del Mel (also Ren\u00e9 del Mel, del Melle) (probably 1554 \u2013 c.\u20091598) was a Franco-Flemish composer of the Renaissance, mainly active in Italy, and a member of the Roman School of composition. He likely studied with Palestrina, and was a skilled and prolific composer, especially of cyclic madrigals of the type popular in Rome."@en;
    owl:sameAs viaf:5198421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rinaldo_del_Mel>,
        <http://viaf.org/viaf/5198421>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Rinaldo_del_Mel.
doremus_artist:cd5cfddb-172d-3f9a-a29b-64354cd95488
owl:sameAs viaf:19889730; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19889730>.
doremus_artist:ce29865a-2722-351e-a852-0167f07a60f0
    dbp:birthPlace dbr:Amiens;
    dbp:deathPlace dbr:Amiens;
    rdfs:comment
        "Richard de Fournival (* 10. Oktober 1201 in Amiens; \u2020 1. M\u00e4rz 1260 in Amiens) war ein nordfranz\u00f6sischer Kleriker, Gelehrter, Chirurg, Astronom, Alchimist, Bibliothekar, Dichter und Musiker. Sein ber\u00fchmtestes Werk ist das Liebesbestiarium (Le Bestiaire d\u2019Amour)."@de,
        "Richard de Fournival (10 pa\u017adziernika 1201 w Amiens, zm. w 1260) - \u015bredniowieczny filozof i poeta."@pl,
        "Richard de Fournival n\u00e9 le 10 octobre 1201 et mort le 1er mars 1260, est un m\u00e9decin, alchimiste, po\u00e8te, clerc, et \u00e9rudit fran\u00e7ais."@fr,
        """Richard de Fournival or Richart de Fornival (1201 \u2013 ?1260) was a medieval philosopher and trouv\u00e8re perhaps best known for the Bestiaire d'amour ("The Bestiary of Love")."""@en,
        "\u00c8 noto tra i trovieri soprattutto per il suo Bestiario d'amore."@it,
        "\u0420\u0438\u0448\u0430\u0440 \u0434\u0435 \u0424\u0443\u0440\u043d\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c (\u0444\u0440. Richard de Fournival, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 Richart de Fornival, 10 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1201, \u0410\u043c\u044c\u0435\u043d \u2014 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1259 \u0438\u043b\u0438 1260) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0432\u0440\u0430\u0447."@ru;
    owl:sameAs viaf:160561911;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_de_Fournival>,
        <http://viaf.org/viaf/160561911>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Genova_e_pisa,_richard_de_fornival,_bestiaire_d'amour,_xiv_sec.,_01.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Richard_de_Fournival.
doremus_artist:ce86dbb6-82cd-3d19-bba5-c15c2cb3556e
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Germain-de-Joux;
    dbp:deathPlace dbr:Créteil;
    rdfs:comment
        "Jean Tardieu (* 1. November 1903 in Saint-Germain-de-Joux, D\u00e9partement Ain; \u2020 27. Januar 1995 in Cr\u00e9teil, D\u00e9partement Val-de-Marne) war ein franz\u00f6sischer Dichter, Dramatiker und Rundfunkpionier."@de,
        "Jean Tardieu (*1 de noviembre de 1903 en Saint-Germain-de-Joux, Francia; \u202027 de enero de 1995 en Cr\u00e9teil, Francia) fue un poeta y dramaturgo franc\u00e9s. Tardieu compuso poes\u00eda surrealista y absurda."@es,
        "Jean Tardieu (born in Saint-Germain-de-Joux, Ain, 1 November 1903, died in Cr\u00e9teil, Val-de-Marne, 27 January 1995) was a French artist, musician, poet and dramatic author."@en,
        "Jean Tardieu, n\u00e9 le 1er novembre 1903 \u00e0 Saint-Germain-de-Joux, dans l'Ain et mort le 27 janvier 1995 \u00e0 Cr\u00e9teil, dans le Val-de-Marne, est un \u00e9crivain et po\u00e8te fran\u00e7ais, inventeur extr\u00eamement f\u00e9cond, qui s'est essay\u00e9 \u00e0 produire dans tous les genres et tous les tons : humoriste aussi bien que m\u00e9taphysicien, dramaturge et po\u00e8te lyrique ou formaliste, il a d\u00e9ploy\u00e9 en plus de soixante ans une cr\u00e9ativit\u00e9 exceptionnelle, faisant alterner une po\u00e9tique classique avec le vers libre ou les tentatives audacieuses de l'\u00e9criture informelle. Avec une inqui\u00e9tude m\u00e9taphysique dissimul\u00e9e sous l'humour, Jean Tardieu n'a cess\u00e9 de se \u00ab demander sans fin comment on peut \u00e9crire quelque chose qui ait un sens. \u00bb"@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u0422\u0430\u0440\u0434\u044c\u0451 (\u0444\u0440. Jean Tardieu; 1 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1903, \u0421\u0435\u043d-\u0416\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d-\u0434\u0435-\u0416\u0443 \u2014 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1995, \u041a\u0440\u0435\u0442\u0435\u0439) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u044d\u0441\u0441\u0435\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0437\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0430\u0431\u0441\u0443\u0440\u0434\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30bf\u30eb\u30c7\u30e5\u30fc\uff08Jean Tardieu1903\u5e7411\u67081\u65e5 - 1995\u5e741\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2479607;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Tardieu>,
        <http://viaf.org/viaf/2479607>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eff32cbe-5d04-4cd7-a674-cf1fa6902c95>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Tardieu.
doremus_artist:cea48569-3579-3561-b958-7c3c9b8994aa
owl:sameAs viaf:14858375; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14858375>.
doremus_artist:cedae771-b269-3b9f-a89a-d8a376d585e5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Dayton,_Ohio>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Tucson,_Arizona>;
    rdfs:comment
        "Bud Shank, w\u0142a\u015bc. Clifford Everett Shank Jr. (ur. 27 maja 1926 w Dayton w stanie Ohio, zm. 2 kwietnia 2009 w Tucson w stanie Arizona) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk, saksofonista, flecista. Bud urodzi\u0142 si\u0119 w Dayton w Ohio, zacz\u0105\u0142 gra\u0107 na klarnecie, ale przed studiami w University of North Carolina gra\u0142 ju\u017c na saksofonie. W 1946 roku pracowa\u0142 z Charliem Barnetem. Bud Shank zmar\u0142 2 kwietnia 2009 na zatorowo\u015b\u0107 p\u0142ucn\u0105 w swoim domu w Tucson, dzie\u0144 po powrocie z San Diego, gdzie nagrywa\u0142 sw\u00f3j nowy album."@pl,
        """Clifford Everett "Bud" Shank, Jr. (27 de maio de 1926 - 2 de abril de 2009) foi um saxofonista e flautista norte-americano."""@pt,
        """Clifford Everett "Bud" Shank, Jr. (May 27, 1926 \u2013 April 2, 2009) was an American alto saxophonist and flautist. He rose to prominence in the early 1950s playing lead alto and flute in Stan Kenton's Innovations in Modern Music Orchestra and throughout the decade worked in various small jazz combos. He spent the 1960s as a first-call studio musician in Hollywood. In the 1970s and 1980s he performed regularly with the L. A. Four. Shank ultimately abandoned the flute to focus exclusively on playing jazz on the alto saxophone. He also recorded on tenor and baritone sax. He is also well known for the alto flute solo on the song "California Dreamin'" recorded by The Mamas & the Papas in 1965."""@en,
        "Clifford Everett Shank Fr., conocido como Bud Shank en el mundo del jazz, fue un saxofonista y flautista norteamericano, nacido en Dayton, Ohio, el 27 de mayo de 1926, y fallecido en Tucson, Arizona, el 2 de abril de 2009."@es,
        "Clifford Everett \u00ab Bud \u00bb Shank Jr. (27 mai 1926 \u2013 2 avril 2009) est un saxophoniste et fl\u00fbtiste am\u00e9ricain de jazz."@fr,
        "Clifford Everett \u201eBud\u201c Shank (* 27. Mai 1926 in Dayton, Ohio; \u2020 2. April 2009 in Tucson, Arizona) war ein US-amerikanischer Jazzmusiker (Alt- und Baritonsaxophon, Fl\u00f6te, Arrangement)."@de;
    owl:sameAs viaf:27253179;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bud_Shank>,
        <http://viaf.org/viaf/27253179>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8b41d840-cddb-41b5-b85d-3023b333f9d3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bud_Shank.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bud_Shank.
doremus_artist:cee5aa59-bc90-3fd8-a733-dc787fa8d19b
    dbp:birthPlace dbr:Istanbul;
    rdfs:comment
        "H\u00fcseyin Sermet (born in Istanbul, 1955) is a Turkish pianist and composer. He is a Doctor Honoris Causa by the Bo\u011fazi\u00e7i (1988) and Marmara (1998) universities, and was named a State Artist in 1991. He is Co-President of ADAP (Association of Artists for Peace), based in Paris."@en,
        "H\u00fcseyin Sermet (n\u00e9 \u00e0 Istanbul le 30 ao\u00fbt 1955) est un pianiste et compositeur turc. Docteur Honoris Causa de l'Universit\u00e9 du Bosphore (1988) et de l'Universit\u00e9 de Marmara (1998), il est nomm\u00e9, en 1991, Artiste d'\u00c9tat de Turquie."@fr,
        "\u30d5\u30bb\u30a4\u30f3\u30fb\u30bb\u30eb\u30e1\u30c3\u30c8\uff08H\u00fcseyin Sermet, 1955\u5e74 \u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb - \uff09\u306f\u30c8\u30eb\u30b3\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u3001\u30d2\u30e5\u30bb\u30a4\u30f3\u30fb\u30bb\u30eb\u30e1\u30c3\u30c8\u3068\u3082\u3001\u307e\u305f\u30d5\u30bb\u30a4\u30f3\u30fb\u30bb\u30eb\u30e1\u30c8\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002 1980\u5e74\u306b\u30dc\u30eb\u30c4\u30a1\u30fc\u30ce\u3067\u958b\u50ac\u3055\u308c\u305f\u30d5\u30a7\u30eb\u30c3\u30c1\u30e7\u30fb\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b4\u4f4d\u5165\u8cde\u3092\u679c\u305f\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c1985\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30b2\u30b6\u30fb\u30a2\u30f3\u30c0\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u85e4\u539f\u7531\u7d00\u4e43\u30681\u4f4d\u306a\u30572\u4f4d\u3092\u5206\u3051\u5408\u3063\u305f\u30021988\u5e74\u306b\u30dc\u30a2\u30b8\u30c1\u5927\u5b66\u3088\u308a\u30011998\u5e74\u306b\u306f\u30de\u30eb\u30de\u30e9\u5927\u5b66\u3088\u308a\u540d\u8a89\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u30011991\u5e74\u306b\u306f\u30c8\u30eb\u30b3\u56fd\u5bb6\u82b8\u8853\u5bb6\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u53d7\u8cde\u3002 \u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3084\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u305f\u3073\u305f\u3073\u6765\u65e5\u3057\u3066\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u958b\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002\u6771\u4eac\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u306f\u30011994\u5e74\u65b0\u6821\u8a02\u7248\u306b\u3088\u308a\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u306e\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2 \u7b2c3\u756a\u300b\u3092\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3002 \u6b27\u7c73\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3057\u305f\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u306e\u4e00\u65b9\u3067\u3001\u8fd1\u5e74\u3067\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u5275\u4f5c\u6d3b\u52d5\u306b\u3082\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116469242;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/H\u00fcseyin_Sermet>,
        <http://viaf.org/viaf/116469242>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hüseyin_Sermet.
doremus_artist:cefc2add-82b9-3cb3-a4d3-4c9b9670dd92
    rdfs:comment
        "Michel Hindenoch est un conteur fran\u00e7ais,. Il fait partie des conteurs \u00e0 l'origine du renouveau du conte en France,.\u2191 Contes d'ici et de nulle part dans Le Devoir du 8 janvier 2010.\u2191 150 personnes ont r\u00eav\u00e9 avec Michel... - Ploeven dans Ouest-France du 27 mai 2011.\u2191 Quand le conte est bon... dans Le Parisien du 22 f\u00e9vrier 2006.\u2191 La voix du Nord  dans Sud Ouest du 2 d\u00e9cembre 2010."@fr;
    owl:sameAs viaf:5061928;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Hindenoch>,
        <http://viaf.org/viaf/5061928>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cb73a173-0937-4276-9d88-9c1452b878ba>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Hindenoch.
doremus_artist:cf0ae090-fc30-350e-9afa-8158b9676586
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Maxim Dmitrievich Shostakovich (Russian: \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u0301\u043c \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043e\u0441\u0442\u0430\u043a\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447; born in Leningrad) is a Russian conductor and pianist. He is the second child of the composer Dmitri Shostakovich and Nina Varzar. Since 1975, he has conducted and popularised many of his father's lesser-known works. Maxim is the dedicatee and first performer of his father's Piano Concerto No. 2 in F Major (Op. 102). He has a son, Dmitri Maximovich Shostakovich (or Dmitri Shostakovich Jr.) who is a pianist."@en,
        "Maxim Dmitrijewitsch Schostakowitsch (russisch \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043e\u0441\u0442\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447; * 10. Mai 1938 in Leningrad) ist ein russischer Dirigent und Pianist."@de,
        "Maxime Dmitrievitch Chostakovitch (en russe : \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043e\u0441\u0442\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447; ISO 9 : Maksim Dmitrievi\u010d \u0160ostakovi\u010d), n\u00e9 le 10 mai 1938 \u00e0 L\u00e9ningrad, est un pianiste et chef d'orchestre russe. Il est le second enfant de Dmitri Chostakovitch et Nina Varzar, sa premi\u00e8re femme."@fr,
        "\u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u0301\u043c \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043e\u0441\u0442\u0430\u043a\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 (\u0440\u043e\u0434. 10 \u043c\u0430\u044f 1938, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434) \u2015 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0441\u044b\u043d \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u044f \u0428\u043e\u0441\u0442\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1978)"@ru,
        "\u30de\u30af\u30b7\u30e0\u30fb\u30c9\u30df\u30c8\u30ea\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\uff08\u9732: \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043e\u0441\u0442\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 / Maxim Dmitrievich Shostakovich, 1938\u5e745\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30c9\u30df\u30fc\u30c8\u30ea\u30a4\u30fb\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u304c\u30cb\u30fc\u30ca\u30fb\u30f4\u30a1\u30eb\u30b6\u30eb\u3068\u3082\u3046\u3051\u305f\u606f\u5b50\u30021975\u5e74\u304b\u3089\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u3001\u7236\u89aa\u306e\u7121\u540d\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u3066\u6709\u540d\u306b\u306a\u308b\u3002"@ja,
        "\u99ac\u514b\u68ee\u00b7\u5fb7\u7c73\u7279\u91cc\u8036\u7dad\u5947\u00b7\u856d\u58eb\u9054\u9ad8\u7dad\u5951\uff08\u82f1\u8bed\uff1aMaxim Dmitrievich Shostakovich \uff0c\u4fc4\u8bed\uff1a\u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u0301\u043c \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043e\u0441\u0442\u0430\u043a\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \uff0c1938\u5e745\u670810\u65e5\uff0d\uff09\u51fa\u751f\u65bc\u5217\u5be7\u683c\u52d2\uff08\u5373\u73fe\u4eca\u7684\u8056\u5f7c\u5f97\u5821\uff09\uff0c\u662f\u4fc4\u7f85\u65af\u7684\u6307\u63ee\u5bb6\u53ca\u92fc\u7434\u5bb6\u3002\u4ed6\u4ea6\u662f\u8607\u806f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u856d\u58eb\u9054\u9ad8\u7dad\u5951\u8207\u7b2c\u4e00\u4efb\u59bb\u5b50\u9e97\u5a1c\uff08Nina Varzar\uff09\u6240\u751f\u7684\u5e7c\u5b50\u3002\u59d0\u59d0\u662f\u52a0\u5c3c\u5a1c\uff08Galina\uff09\u3002 \u4ed6\u5148\u5f8c\u65bc\u83ab\u65af\u79d1\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u53ca\u5217\u5be7\u683c\u52d2\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u9032\u4fee\u3002\u7562\u696d\u5f8c\u5148\u65bc\u83ab\u65af\u79d1\u4ea4\u97ff\u6a02\u5718\u53ca\u8607\u806f\u4ea4\u97ff\u6a02\u5718\u64d4\u4efb\u52a9\u7406\u6307\u63ee\uff1b\u5f8c\u4f86\u5247\u5728\u8607\u806f\u806f\u90a6\u96fb\u53f0\u53ca\u96fb\u8996\u53f0\u4ea4\u97ff\u6a02\u5718\u53ca\u83ab\u65af\u79d1\u96fb\u53f0\u53ca\u96fb\u8996\u53f0\u4ea4\u97ff\u6a02\u5718\u64d4\u4efb\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\uff0c\u4e26\u66fe\u70ba\u5176\u7236\u89aa\u7684\u300a\u7b2c15\u865f\u4ea4\u97ff\u66f2\u300b\u4f5c\u9996\u6f14\u6307\u63ee\u3002\u53e6\u5916\u300a\u7b2c2\u865f\u92fc\u7434\u5354\u594f\u66f2\u300b\u4ea6\u662f\u7236\u89aa\u984c\u737b\u7d66\u4ed6\u4f5c\u70ba19\u6b72\u7684\u751f\u65e5\u79ae\u7269\u3002 1979\u5e74\uff0c\u99ac\u514b\u68ee\u9023\u540c\u5bb6\u4eba\u51fa\u8d70\u81f3\u897f\u5fb7\uff0c\u4e26\u65bc1981\u5e74\u79fb\u5c45\u81f3\u7f8e\u570b\u3002\u671f\u9593\u4ed6\u66fe\u65bc\u65b0\u5967\u723e\u826f\u4ea4\u97ff\u6a02\u5718\u53ca\u9999\u6e2f\u7ba1\u5f26\u6a02\u5718\u64d4\u4efb\u6307\u63ee\u30021994\u5e74\u56de\u570b\u4e26\u91cd\u65b0\u5b9a\u5c45\u8056\u5f7c\u5f97\u5821\u3002 \u99ac\u514b\u68ee\u7d50\u904e\u5169\u6b21\u5a5a\uff0c\u4e26\u4e14\u80b2\u6709\u591a\u540d\u5b50\u5973\uff1a\u5176\u4e2d\u8f03\u70ba\u8457\u540d\u7684\u662f\u5fb7\u7c73\u7279\u91cc\u00b7\u99ac\u514b\u897f\u83ab\u7dad\u5947\u00b7\u856d\u58eb\u9054\u9ad8\u7dad\u5951\uff08\u6216\u7c21\u7a31\uff1a\u5c0f\u856d\u58eb\u9054\u9ad8\u7dad\u5951\uff0cDmtri Maximovich Shostakovich\uff0cor Dmitri Shostakovich Jr.\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u92fc\u7434\u5bb6\u53ca\u6d41\u884c\u97f3\u6a02\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100313308;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maxim_Shostakovich>,
        <http://viaf.org/viaf/100313308>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maxim_Shostakovich_1967.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Maxim_Shostakovich.
doremus_artist:cf1a6343-ff7f-3665-8c49-1dc76e35bfaa
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Karlheinz Essl (born 15 August 1960) is an Austrian composer, performer, sound artist, improviser and composition teacher."@en,
        "Karlheinz Essl est un compositeur autrichien n\u00e9 le 15 ao\u00fbt 1960 \u00e0 Vienne."@fr,
        "Karlheinz Essl junior (* 15. August 1960 in Wien) ist ein \u00f6sterreichischer Komponist, Klangk\u00fcnstler, Elektronik-Performer, Musik-Kurator und Kompositionsprofessor. Er ist der \u00e4lteste Sohn von Karlheinz Essl senior, einem Unternehmer und Kunstsammler."@de;
    owl:sameAs viaf:36968381;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karlheinz_Essl_Jr.>,
        <http://viaf.org/viaf/36968381>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KarlheinzEssl_2011-photo-by-ReinhardMayr.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Karlheinz_Essl,_Jr.>.
doremus_artist:cf3f0cc9-225a-3662-95a7-a2d8baf62357
owl:sameAs viaf:79178496; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79178496>.
doremus_artist:cf58f8de-910f-37bc-99b6-17157e0fbf1d
    owl:sameAs viaf:51875005;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51875005>,
        <https://musicbrainz.org/artist/648d5cb0-c721-4193-9b2d-7452ac5e84e7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ern_Dohnányi.
doremus_artist:cf998e31-9dd3-3691-8347-6974481da02a
owl:sameAs viaf:59475403; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59475403>.
doremus_artist:cfb1b272-3036-3e67-be3b-cd478aacfb5f
    dbp:birthPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    dbp:deathPlace dbr:Tenerife;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois de Roubaix (* 3. April 1939 in Neuilly-sur-Seine; \u2020 21. November 1975 vor Teneriffa) war ein franz\u00f6sischer Filmkomponist."@de,
        "Fran\u00e7ois de Roubaix (April 3, 1939 in Neuilly-sur-Seine, Hauts-de-Seine \u2013 November 22, 1975 in Tenerife, Canary Islands) was a French film score composer. Roubaix did not receive any formal education in music, but began studying jazz on his own at age 15, forming a band and learning trombone as an autodidact. His father, filmmaker Paul de Roubaix, made educational films, and offered to let Fran\u00e7ois compose scores for them. His first film score was for a 1961 film by Robert Enrico; through the late 1960s and early 1970s he scored films for Enrico, Jose Giovanni, Jean-Pierre Melville, Jean-Pierre Mocky, and Yves Boisset. Notable in his style is his use of folk elements, as well as electronic musical instruments such as synthesizers and early drum machines. He is thus seen as a precursor of t"@en,
        "Fran\u00e7ois de Roubaix (Neuilly-sur-Seine, 3 de abril de 1939 \u2014 Tenerife, 21 de novembro de 1975) foi um compositor e diretor musical de filmes. Em dez anos de carreira, ele criou um estilo musical com novidades sonoras."@pt,
        "Fran\u00e7ois de Roubaix, n\u00e9 le 3 avril 1939 \u00e0 Neuilly-sur-Seine et mort \u00e0 Tenerife le 21 novembre 1975, est un compositeur de musiques de films. En une dizaine d'ann\u00e9es de carri\u00e8re, il cr\u00e9e un style musical aux sonorit\u00e9s nouvelles. Aujourd'hui, nombre de compositeurs utilisent des \u00e9chantillons de ses musiques, notamment celle de Dernier domicile connu."@fr,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30c9\u30fb\u30eb\u30fc\u30d9\uff08Fran\u00e7ois de Roubaix\u30011939\u5e744\u67083\u65e5 - 1975\u5e7411\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b8\u30e7\u30bc\u30fb\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u3001\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30ea\u30b3\u3089\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3059\u308b\u591a\u304f\u306e\u6620\u753b\u3001\u307e\u305fTV\u756a\u7d44\u306b\u66f2\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54333687;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_de_Roubaix>,
        <http://viaf.org/viaf/54333687>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François_de_Roubaix.
doremus_artist:d09d7c7d-d68d-3ae0-b57c-1cf54e9c5356
owl:sameAs viaf:69123004; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69123004>.
doremus_artist:d0a3f819-30b5-366f-b7e6-681b8d862a61
owl:sameAs viaf:67563206; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67563206>.
doremus_artist:d181db5e-30c0-35da-bb43-7fc45d9bbdcd
    owl:sameAs viaf:42024586;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42024586>,
        <https://musicbrainz.org/artist/025f9663-2481-4a14-bfbc-83658c7e9b4c>.
doremus_artist:d1ae683a-c56e-34ff-add5-615ad521438d
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Cecchi. Carlo Cecchi est un acteur italien n\u00e9 le 25 janvier 1939 \u00e0 Florence (Italie)."@fr,
        "Carlo Cecchi (* 15. Januar 1939 in Florenz) ist ein italienischer Schauspieler."@de,
        "Carlo Cecchi (born 25 January 1939 in Florence, Tuscany, Italy) is an Italian actor. Born in Florence, Cecchi studied under the Living Theatre and with the Workshop of Eduardo De Filippo. In 1968, he made his debut for cinema in La sua giornata di gloria. In 1971, he directed in Florence a theatre cooperative playing works by Shakespeare, Mayakovsky, Brecht, Chekhov, and Moli\u00e8re. In 1992, he returned to cinema in The Death of a Neapolitan Mathematician by Mario Martone, and later worked for directors such as Bernardo Bertolucci, Pupi Avati, Ferzan \u00d6zpetek."@en;
    owl:sameAs viaf:24148687;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Cecchi>,
        <http://viaf.org/viaf/24148687>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Carlo_Cecchi.
doremus_artist:d362d465-2d02-333c-832b-bf4797411107
    dbp:birthPlace dbr:Plettenberg;
    rdfs:comment
        "Eike Wilm Schulte (* 13. Oktober 1939 in Plettenberg, Westfalen) ist ein deutscher Operns\u00e4nger in der Stimmlage Bariton."@de,
        "Eike Wilm Schulte (born 13 October 1939) is a German operatic baritone. A member of the Hessisches Staatstheater Wiesbaden,from 1988 the Bayerische Staatsoper, he made an international career, singing more than 100 parts at major opera houses such as the Metropolitan Opera, and at festivals including the Bayreuth Festival. He participated in several premieres of contemporary opera."@en;
    owl:sameAs viaf:116028123;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eike_Wilm_Schulte>,
        <http://viaf.org/viaf/116028123>,
        <https://musicbrainz.org/artist/df6527d3-79d3-4ca1-8a01-9e6785a38b03>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Eike_Wilm_Schulte.
doremus_artist:d3906111-c341-39ab-a25e-e54ff99d57d7
owl:sameAs viaf:22022614; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22022614>.
doremus_artist:d3b95427-397a-348f-9f64-b03762f8a9f6
owl:sameAs viaf:4405604; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4405604>.
doremus_artist:d602ae65-8be4-3d33-ac8d-b52e3930449d
owl:sameAs viaf:61739472; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61739472>.
doremus_artist:d61c1103-ae6b-32fe-9eb1-a60f3cceb9a7
owl:sameAs viaf:44494194; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44494194>.
doremus_artist:d67d2ae5-5fb9-34c0-9896-4f744c657f32
    dbp:birthPlace dbr:Linz;
    rdfs:comment
        "Bernard Lang, n\u00e9 le 24 f\u00e9vrier 1957 \u00e0 Linz (Autriche), est un compositeur autrichien de musique exp\u00e9rimentale et d'avant-garde, particuli\u00e8rement reconnu pour son style agressif-r\u00e9p\u00e9titif. Il est depuis 2003 professeur de composition \u00e0 l'universit\u00e9 de Graz. Sa musique est caract\u00e8ris\u00e9e par la r\u00e9p\u00e9tition brutale de petites phrases. Il collabore r\u00e9guli\u00e8rement avec des chor\u00e9graphes, des cin\u00e9astes ainsi qu'un nombre de musiciens de musique \u00e9lectronique. Il tire sa renomm\u00e9e de son op\u00e9ra provovocateur, I Hate Mozart, compos\u00e9 pour le festival de Vienne consacr\u00e9 \u00e0 Mozart en 2006."@fr,
        "Bernhard Lang (* 24. Februar 1957 in Linz) ist ein \u00f6sterreichischer Komponist, Improvisator und Programmierer musikalischer Patches und Applikationen. Er arbeitet im Bereich der modernen zeitgen\u00f6ssischen Musik."@de,
        "Bernhard Lang (* February 24, 1957 in Linz) is an Austrian composer, improvisationalist and programmer of musical patches and applications. His work can be described as modern contemporary music, with roots, however, in various genres such as 20th-century avant-garde, European classical music, jazz, free jazz, rock, punk, techno, EDM, electronica, electronic music and computer-generated music. His works are performed on all relevant festivals of modern music and range from solo pieces and chamber music to large ensemble pieces and works for orchestra and musical theater. Besides music for concert halls, Lang designs sound and music for theater, dance, film and sound installations.Bernhard Lang came to prominence with his work cycle \u201cDifferenz / Wiederholung\u201d (\u201cdifference / repetition\u201d) in "@en,
        "Bernhard Lang (Linz, 24 februari 1957) is een Oostenrijks componist."@nl,
        "\u30d9\u30eb\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30e9\u30f3\u30b0\uff08Bernhard Lang, 1957\u5e742\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119651757;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernhard_Lang>,
        <http://viaf.org/viaf/119651757>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bernhard_Lang.
doremus_artist:d6fc0f8a-661a-30e3-9932-abecc3130aef
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Pierluigi Castellano (* 1958 in Rom) ist ein italienischer Komponist, Musiker und Journalist. Er studierte bei Karlheinz Stockhausen und Aldo Clementi."@de,
        "Pierluigi Castellano (Rome, 1958) is an Italian musician, composer and journalist."@en;
    owl:sameAs viaf:171239833;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierluigi_Castellano>,
        <http://viaf.org/viaf/171239833>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierluigi_Castellano.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierluigi_Castellano.
doremus_artist:d743bc8d-d4de-3be8-a959-8954bea43a18
owl:sameAs viaf:39624557; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39624557>.
doremus_artist:d7a5b672-b90a-3c92-ba84-941ab4aaf54e
    dbp:birthPlace dbr:Constantinople;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Ch\u00e9nier (eigentlich Andr\u00e9 Marie Ch\u00e9nier oder de Ch\u00e9nier, * 29. Oktober 1762 in Galata bei Istanbul; \u2020 25. Juli 1794 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Autor, der vor allem als Lyriker bekannt ist. Er war Bruder des heute vergessenen Dramatikers Marie-Joseph Ch\u00e9nier."@de,
        "Andr\u00e9 Ch\u00e9nier, fr: \u0251\u0303d\u0280e d\u0259 \u0283enie, (ur. 30 pa\u017adziernika 1762 w Konstantynopolu, zm. 25 lipca 1794 w Pary\u017cu) \u2013 francuski poeta."@pl,
        """Andr\u00e9 Marie Ch\u00e9nier (30 October 1762 \u2013 25 July 1794) was a French poet of Greek and Franco-Levantine origin, associated with the events of the French Revolution of which he was a victim. His sensual, emotive poetry marks him as one of the precursors of the Romantic movement. His career was brought to an abrupt end when he was guillotined for supposed "crimes against the state", near the end of the Reign of Terror. Ch\u00e9nier's life has been the subject of Umberto Giordano's opera Andrea Ch\u00e9nier and other works of art."""@en,
        "Andr\u00e9 Marie Ch\u00e9nier (30 de outubro de 1762 - 25 de julho de 1794) foi um poeta franc\u00eas, associado com os eventos da Revolu\u00e7\u00e3o francesa do qual foi v\u00edtima. Andr\u00e9 Marie de Ch\u00e9nier, conhecido como Andr\u00e9 Ch\u00e9nier, Nasceu em 30 de outubro de 1762 em Istanbul (G\u00e1latas) e morreu (aos 32 anos) guilhotinado em 25 de julho de 1794 em Paris. Poeta Franc\u00eas, filho de comerciante franc\u00eas Louis de Ch\u00e9nier, e de m\u00e3e grega Elizabeth Lomaca.Passou parte de usa vida em Carcassone (Sul da Fran\u00e7a), e desde a adolesc\u00eancia traduziu poetas gregos e se entusiasmou pela poesia cl\u00e1ssica."@pt,
        "Andr\u00e9 Marie Ch\u00e9nier (Estambul, 30 de octubre de 1762 - Par\u00eds, 25 de julio de 1794) fue un poeta franc\u00e9s, ejecutado durante el periodo del Terror de la Revoluci\u00f3n francesa acusado de \u00abcr\u00edmenes contra el Estado\u00bb. Su poes\u00eda sensual y emotiva lo convierte en uno de los precursores del Romanticismo. Era hermano del pol\u00edtico y escritor Marie-Joseph Ch\u00e9nier. Se recrea tambi\u00e9n en la novela de Charles Dickens Historia de dos ciudades (1859)."@es,
        "Andr\u00e9 Marie Ch\u00e9nier (Galata, Turkije, 29 oktober 1762 \u2013 Parijs, 25 juli 1794) was een Frans schrijver en dichter. Hij was een slachtoffer van de guillotine tijdens de \u2018Terreur'"@nl,
        "Andr\u00e9 Marie de Ch\u00e9nier, dit Andr\u00e9 Ch\u00e9nier, fils de Louis de Ch\u00e9nier, est un po\u00e8te n\u00e9 le 30 octobre 1762 \u00e0 Constantinople et mort guillotin\u00e9 \u00e0 Paris le 7 Thermidor de l'an II (25 juillet 1794) \u00e0 31 ans. L'\u0153uvre inachev\u00e9e de ce jeune po\u00e8te du XVIIIe si\u00e8cle, publi\u00e9e progressivement \u00e0 partir de 1819, a fait de lui une figure majeure de l'hell\u00e9nisme en France."@fr,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0301 \u0434\u0435 \u0428\u0435\u043d\u044c\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Andr\u00e9 Marie de Ch\u00e9nier; 30 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1762, \u0421\u0442\u0430\u043c\u0431\u0443\u043b \u2014 25 \u0438\u044e\u043b\u044f 1794, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30de\u30ea\u30fb\u30b7\u30a7\u30cb\u30a8\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Andr\u00e9 Marie Ch\u00e9nier, 1762\u5e7410\u670830\u65e5 - 1794\u5e747\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u9769\u547d\u306b\u95a2\u4fc2\u3057\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8a69\u4eba\u3002\u5b98\u80fd\u7684\u3067\u60c5\u611f\u8c4a\u304b\u306a\u8a69\u4f5c\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u30ed\u30de\u30f3\u4e3b\u7fa9\u6587\u5b66\u904b\u52d5\u306e\u5148\u99c6\u8005\u306e\u3072\u3068\u308a\u306b\u4f4d\u7f6e\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u6050\u6016\u653f\u6cbb\u304c\u7d42\u308f\u308b\u308f\u305a\u304b3\u65e5\u524d\u306b\u3001\u300c\u56fd\u5bb6\u53cd\u9006\u7f6a\u300d\u3092\u5ba3\u544a\u3055\u308c\u3066\u65ad\u982d\u53f0\u306e\u9732\u3068\u6d88\u3048\u305f\u305f\u3081\u3001\u305d\u306e\u6d3b\u52d5\u306f\u5510\u7a81\u306b\u7d42\u308f\u308a\u3092\u8fce\u3048\u305f\u3002\u30a6\u30f3\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b8\u30e7\u30eb\u30c0\u30fc\u30ce\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u54c1\u300c\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a2\u30fb\u30b7\u30a7\u30cb\u30a8\u300d\u306a\u3069\u306b\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f1f\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u306f\u6587\u4eba\u30fb\u653f\u6cbb\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u5b89\u5fb7\u70c8\u00b7\u820d\u5c3c\u57c3\uff08Andr\u00e9 Ch\u00e9nier\uff0c1762\u5e74\uff0d1794\u5e74\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u56fd\u8bd7\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39404970;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Ch\u00e9nier>,
        <http://viaf.org/viaf/39404970>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chenier.JPEG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:André_Chénier.
doremus_artist:d7e56659-a51b-3db7-a982-72b2b65be6f5
    owl:sameAs viaf:61741330;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61741330>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Haurogné.
doremus_artist:d8320d11-7fc8-3cdd-8c4a-90f7f39a0886
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Coral_Gables,_Florida>;
    rdfs:comment
        "1980 wurde er Mitglied von Glenn Brancas Ensemble, in der zu dieser Zeit bereits Lee Ranaldo spielte. Dort begegnete er erstmals den alternativen Gitarren-Stimmungen, die sp\u00e4ter auch ein typisches Markenzeichen der Gitarrenarbeit von Sonic Youth werden sollten. Moore spielte mit Branca auch einige seiner ersten Symphonien ein. Sp\u00e4ter ver\u00f6ffentlichte Moore mehrere Soloalben, darunter 1995 Psychic Hearts, 1999 Root, 2007 Trees Outside the Academy und im Jahr 2011 Demolished Thoughts und gr\u00fcndete mit Richard Hell das Nebenprojekt Dim Stars."@de,
        "Thurston Joseph Moore (Coral Gables, 25 de julho de 1958) \u00e9 o fundador da banda estadunidense de rock Sonic Youth. Nela al\u00e9m de cantar tamb\u00e9m toca guitarra e contrabaixo. Foi considerado o 99\u00ba melhor guitarrista de todos os tempos pela revista norte-americana Rolling Stone."@pt,
        """Thurston Joseph Moore (born July 25, 1958) is an American musician best known as a singer, songwriter and guitarist of Sonic Youth. He has also participated in many solo and group collaborations outside Sonic Youth, as well as running the Ecstatic Peace! record label. Moore was ranked 34th in Rolling Stone's 2004 edition of the "100 Greatest Guitarists of All Time." In May 2012, Spin published a staff-selected top 100 ranking Moore and his Sonic Youth bandmate Lee Ranaldo together on number 1."""@en,
        "Thurston Joseph Moore es un m\u00fasico estadounidense conocido por ser vocalista, guitarrista, compositor y cofundador de la banda de rock Sonic Youth y Chelsea Light Moving. Ha colaborado en numerosos proyectos musicales y ha grabado m\u00e1s de una decena de discos solistas, adem\u00e1s es el fundador de la compa\u00f1\u00eda discogr\u00e1fica Ecstatic Peace!."@es,
        "Thurston Joseph Moore est un musicien am\u00e9ricain n\u00e9 le 25 juillet 1958 dans l'\u00c9tat de Floride. Membre du groupe de rock Sonic Youth au sein duquel il chante et joue de la guitare. Thurston Moore passe son enfance \u00e0 Bethel, commune rurale du Connecticut. Son p\u00e8re \u00e9tait professeur de musique et de philosophie.Il s'installa d\u00e9finitivement \u00e0 New York en octobre 1979 et fonda les groupes The Coachmen et Untouchables (avec Alex MacKaye, le fr\u00e8re de Ian MacKaye) puis Sonic Youth avec Kim Gordon en juin 1981. Il participera \u00e0 plusieurs projets tel que Ciccone Youth avec Mike Watt en 1986, Dim Stars avec Richard Hell et Don Fleming du groupe Gumball en 1991En 1984, il se marie avec Kim Gordon, avec qui il aura une fille, Coco Gordon Moore, en 1994. L'ann\u00e9e suivante, il sort son album solo Psychic He"@fr,
        "Thurston Moore (Coral Gables (Florida), 25 juli 1958) is een Amerikaanse zanger, gitarist, componist en medeoprichter van noiseband Sonic Youth. In 2004 plaatste het Amerikaanse muziektijdschrift Rolling Stone Moore en Lee Ranaldo van Sonic Youth op nummer 33 en 34 van de Top 100 lijst beste gitarist aller tijden. Hun muziekspel wordt nog steeds door een wijdverspreid publiek als zeer innovatief beschouwd. Beide gitaristen gebruiken een grote verscheidenheid aan alternatieve speeltechnieken, zoals onder andere scordatura, 3rd bridge-gitaar en feedback."@nl,
        "Thurston Moore (ur. 25 lipca 1958 w Coral Gables) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta i wokalista zespo\u0142u Sonic Youth, udzielaj\u0105cy si\u0119 w wielu innych projektach. M\u0105\u017c Kim Gordon, basistki grupy, z kt\u00f3r\u0105 wsp\u00f3lnie za\u0142o\u017cyli zesp\u00f3\u0142. Para pobra\u0142a si\u0119 w 1984 roku, a ich c\u00f3rka urodzi\u0142a si\u0119 w 1994 roku. Magazyn Rolling Stone sklasyfikowa\u0142 go na 33. miejscu listy najlepszych gitarzyst\u00f3w wszech czas\u00f3w."@pl,
        "\u00c8 stato inserito al 34\u00b0 tra i migliori chitarristi rock dalla rivista Rolling Stone. Insieme a lui, nella prima apparizione dal vivo del gruppo, c'era gi\u00e0 la bassista, cantante e chitarrista Kim Gordon, in seguito divenuta sua moglie. La coppia ha avuto una figlia dal nome Coco Hayley Gordon Moore. Moore, la Gordon e Coco vivono a Northampton, Massachusetts. Nell'ottobre 2011 hanno divorziato. Come autore ha firmato la maggior parte delle canzoni dei Sonic Youth. Nel 2005 ha pubblicato il libro Mix Tape: The Art of Cassette Culture"@it,
        "\u0422\u0451\u0440\u0441\u0442\u043e\u043d \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444 \u041c\u0443\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Thurston Joseph Moore; \u0440. 25 \u0438\u044e\u043b\u044f 1958) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d; \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Sonic Youth \u0438 Chelsea Light Moving. \u0412 2004 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b Rolling Stone \u043f\u043e\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430 34 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0435 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:85805716;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thurston_Moore>,
        <http://viaf.org/viaf/85805716>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8ba48525-d922-42ee-9775-97b7b8f9712e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thurston_Moore_Performing_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thurston_Moore.
doremus_artist:d84542ec-53e5-374a-b683-aa571b5d6e3c
    rdfs:comment
        "Marcel Claudel (1900-1981)(Courcelles, Hainaut) was a Belgian operatic tenor. He debuted at La Monnaie as Wilhelm Meister in Ambroise Thomas' Mignon in 1922. During the 1960s he taught at the Conservatoire of Mons. Musique en Wallonie issued a disc of his recordings in 2003."@en;
    owl:sameAs viaf:64191260;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Claudel>,
        <http://viaf.org/viaf/64191260>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marcel_Claudel.
doremus_artist:d859b654-4182-3638-9494-5c68292a050a
    owl:sameAs viaf:61603673;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/289352283>,
        <http://viaf.org/viaf/305499489>,
        <http://viaf.org/viaf/61603673>,
        <https://musicbrainz.org/artist/baa1802e-8e54-4751-9de3-5241d3f51051>.
doremus_artist:d962c010-8316-3e99-aa2e-3ce3bbc454cb
owl:sameAs viaf:221933; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221933>.
doremus_artist:d9732952-8a7a-3a43-9175-f01051857c6e
    owl:sameAs viaf:66360630;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/159882871>,
        <http://viaf.org/viaf/66360630>.
doremus_artist:d99a5678-a3ec-3e13-abf0-d9c2c4045a52
owl:sameAs viaf:66463888; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66463888>.
doremus_artist:d99f3180-db48-350b-9aff-3a9540d01c95
owl:sameAs viaf:12552815; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12552815>.
doremus_artist:d9daae31-961a-3df3-98ba-5f3cb08f0467
    dbp:birthPlace dbr:Schlüchtern;
    rdfs:comment
        "Isabel Mundry (* 20. April 1963 in Schl\u00fcchtern) ist eine deutsche Komponistin."@de,
        "Isabel Mundry (Schl\u00fcchtern, Hessen; 20 april 1963) is een Duitse componiste. Zij groeide op in Berlijn. Van 1983 tot 1991 studeerde zij achtereenvolgens compositie aan de  Hogeschool voor de Kunst in Berlijn (bij Frank-Michael Beyer en G\u00f6sta Neuwirth) en elektronische muziek aan de Technische Universtiteit aldaar. Tegelijkertijd, en dat deden leerlingen van Neuwirth vaker, studeerde ze ook kunst en filosofie, aan de laatstgenoemde instelling. Al tijdens haar studie begon ze ook colleges te geven aan de Hogeschool en aan de Berlijnse School voor Kerkmuziek."@nl,
        "Isabel Mundry (born 20 April 1963) is a German composer."@en,
        "\u0418\u0437\u0430\u0431\u0435\u043b\u044c \u041c\u0443\u043d\u0434\u0440\u0438 (\u043d\u0435\u043c. Isabel Mundry; 20 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1963, \u0428\u043b\u044e\u0445\u0442\u0435\u0440\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a4\u30b6\u30d9\u30eb\u30fb\u30e0\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\uff08Isabel Mundry, 1963\u5e744\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49421693;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isabel_Mundry>,
        <http://viaf.org/viaf/49421693>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Isabel_Mundry.
doremus_artist:da287778-5ce1-3daa-aed1-21cabc7b3025
owl:sameAs viaf:7576802; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7576802>.
doremus_artist:da7251b3-9c0e-3b56-bf0c-99516b52fe1b
    dbp:birthPlace dbr:Rhodesia;
    rdfs:comment
        "Stella Chiweshe (also Stella Rambisai Chiweshe, Stella Rambisai Chiweshe Nekati, or Stella Nekati Chiweshe, born 8 July 1946 in Mujumi Village, Mhondoro, Zimbabwe) is a Zimbabwean musician. She is internationally known for her singing and playing of the mbira dzavadzimu, a traditional instrument of the Shona people of Zimbabwe. She is one of the few female players of the instrument, which she learned to play from 1966 to 1969 when even fewer females played the instrument."@en,
        "Stella Chiweshe, appel\u00e9e \u00e9galement Stella Rambisai Chiweshe, Stella Rambisai Chiweshe Nekati, ou Stella Nekati Chiweshe, n\u00e9e le 8 juillet 1946 dans le village de Mujumi Village, \u00e0 ,au Zimbabwe, est une musicienne zimbabw\u00e9enne. Elle est internationalement connue pour son chant et son jeu de la mbira, un instrument traditionnel du peuple Shona. Elle est l'une des rares femmes jouant de cet instrument, et a contribu\u00e9 \u00e0 faire conna\u00eetre cet instrument."@fr,
        "Stella Rambisai Chiweshe (auch Stella Rambisai Chiweshe Nekati oder Stella Nekati Chiweshe) (* 8. Juli 1946 in Mujumi, Mhondoro) ist eine bekannte Musikerin aus Simbabwe."@de,
        "\u30b9\u30c6\u30fc\u30e9\u30fb\u30c1\u30a6\u30a7\u30fc\u30b7\u30a7\uff08Stella Rambisai Chiweshe\u30011946\u5e747\u67088\u65e5 - \uff09\u3001\u30b8\u30f3\u30d0\u30d6\u30a8\u306e\u30e0\u30d3\u30e9\u594f\u8005\u3001\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12501480;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stella_Chiweshe>,
        <http://viaf.org/viaf/12501480>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0a38a884-5b0d-4075-8b9b-d37156fcf7cb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Stella_Chiweshe.
doremus_artist:da738b2d-7bf2-346a-a639-edae9598dafc
owl:sameAs viaf:250916771; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250916771>.
doremus_artist:da8ef030-4dc2-3185-ac54-fe4772c5bff5
    dbp:birthPlace re:Q8273644;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Helge Nissen (5 September 1871 in Rydhave ved Holstebro \u2013 5 October 1926 in Copenhagen) was a Danish operatic bass-baritone, conductor, voice teacher, and film actor who was associated with the Royal Danish Theatre from 1897 until his death in 1926. He notably created roles in the world premieres of two operas by composer Carl Nielsen: Abner in Saul og David (1902) and Henrik in Maskarade (1906). His voice is preserved on a total of 70 recordings made with the Path\u00e9, HMV and Deutsche Grammophon record companies from 1908\u20131914."@en;
    owl:sameAs viaf:187187324;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helge_Nissen>,
        <http://viaf.org/viaf/187187324>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Helge_Nissen.
doremus_artist:da9528d1-dde6-3bee-9047-2b95f87b3f03
owl:sameAs viaf:226748169; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/226748169>.
doremus_artist:dcc035d5-6f79-394e-a5f7-52f4320cae48
    dbp:birthPlace dbr:Sääminki;
    rdfs:comment
        "Osmo Antero V\u00e4nsk\u00e4 (S\u00e4\u00e4minki bij Savonlinna, 28 februari 1953) is een Finse dirigent, klarinettist en componist."@nl,
        "Osmo Antero V\u00e4nsk\u00e4 (born 28 February 1953, S\u00e4\u00e4minki, Finland) is a Finnish conductor, clarinetist and composer. He started his musical career as an orchestral clarinetist with the Turku Philharmonic (1971\u201376). He then became the principal clarinet of the Helsinki Philharmonic from 1977 to 1982. During this time, he started to study conducting with Jorma Panula at the Sibelius Academy, where his classmates included Esa-Pekka Salonen and Jukka-Pekka Saraste. In 1982, he won the International Besan\u00e7on Competition for Young Conductors."@en,
        "Osmo Antero V\u00e4nsk\u00e4 (nacido el 28 de febrero de 1953, S\u00e4\u00e4minki, Finlandia) es un director de orquesta, clarinetista y compositor finland\u00e9s. Comenz\u00f3 su carrera musical como clarinetista con la Filarm\u00f3nica de Turku (1971-76). Fue clarinete principal de la Filarm\u00f3nica de Helsinki de 1977 a 1982. Durante este tiempo, comenz\u00f3 a estudiar direcci\u00f3n de orquesta con Jorma Panula en la Academia Sibelius, con compa\u00f1eros de clase como Esa-Pekka Salonen y Jukka-Pekka Saraste. En 1982, gan\u00f3 el Concurso Internacional de J\u00f3venes Directores de Orquesta de Besanz\u00f3n."@es,
        "Osmo V\u00e4nsk\u00e4 (* 28. Februar 1953 in S\u00e4\u00e4minki, Finnland) ist ein finnischer Dirigent. V\u00e4nsk\u00e4 begann seine musikalische Karriere als Klarinettist. Nach dem Studium an der Sibelius-Akademie Helsinki und in Berlin bei Karl Leister war er zun\u00e4chst 1. Klarinettist im Philharmonischen Orchester Turku (1971\u20131977) bzw. 1977\u20131982 stellvertretender 1. Klarinettist der Helsinki Philharmonie. Das Dirigierexamen an der Sibelius-Akademie legte er 1979 bei Jorma Panula ab. 1982 gewann V\u00e4nsk\u00e4 den Dirigentenwettbewerb in Besan\u00e7on."@de,
        "Osmo V\u00e4nsk\u00e4 Osmo Antero V\u00e4nsk\u00e4, n\u00e9 le 28 f\u00e9vrier 1953 \u00e0 S\u00e4\u00e4minki, est un chef d'orchestre, clarinettiste et compositeur finlandais."@fr,
        "\u041e\u0441\u043c\u043e \u0412\u044f\u043d\u0441\u043a\u044f (\u0444\u0438\u043d. Osmo V\u00e4nsk\u00e4; \u0440\u043e\u0434. 28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1953, \u0421\u044f\u0430\u043c\u0438\u043d\u043a\u0438, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 2014 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb."@ru,
        "\u30aa\u30b9\u30e2\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u30ab\uff08Osmo V\u00e4nsk\u00e4\u30011953\u5e742\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u5143\u306f\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30ad\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u30e8\u30eb\u30de\u30fb\u30d1\u30cc\u30e9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u6307\u63ee\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d6\u30b6\u30f3\u30bd\u30f3\u56fd\u969b\u6307\u63ee\u8005\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3057\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u672c\u683c\u7684\u306b\u958b\u59cb\u3057\u305f\u3002\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u6307\u63ee\u79d1\u306e\u540c\u7d1a\u751f\u306b\u30e6\u30c3\u30ab\uff1d\u30da\u30c3\u30ab\u30fb\u30b5\u30e9\u30b9\u30c6\u3001\u30a8\u30b5\uff1d\u30da\u30c3\u30ab\u30fb\u30b5\u30ed\u30cd\u30f3\u304c\u3044\u308b\u3002 1985\u5e74\u306b\u30e9\u30cf\u30c6\u30a3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3001\u3055\u3089\u306b1988\u5e74\u306b\u540c\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u4ee5\u6765\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4e00\u5730\u65b9\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u904e\u304e\u306a\u304b\u3063\u305f\u540c\u697d\u56e3\u3092\u4e16\u754c\u7684\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u80b2\u3066\u4e0a\u3052\u305f\u3002\u591a\u304f\u306e\u5834\u5408\u3001\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u304c\u6280\u8853\u7684\u306b\u98db\u8e8d\u3092\u898b\u305b\u308b\u3068\u304d\u306f\u3001\u305d\u308c\u306b\u4f34\u3063\u3066\u5143\u6765\u6301\u3063\u3066\u3044\u305f\u72ec\u81ea\u306e\u97f3\u8272\u7f8e\u3001\u500b\u6027\u3092\u5931\u3046\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u30ab\u306e\u975e\u51e1\u306a\u308b\u3068\u3053\u308d\u306f\u3001\u30e9\u30cf\u30c6\u30a3\u97ff\u306e\u6280\u8853\u4e0a\u306e\u30ec\u30d9\u30eb\u30a2\u30c3\u30d7\u3092\u679c\u305f\u3057\u306a\u304c\u3089\u3082\u3001\u305d\u308c\u3068\u540c\u6642\u306b\u3053\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u304c\u672c\u6765\u6301\u3061\u5408\u308f\u305b\u3066\u3044\u308b\u30ed\u30fc\u30ab\u30eb\u306a\u7279\u8272\u3092\u751f\u304b\u3059\u3053\u3068\u306b\u8150\u5fc3\u3057\u305f\u3068\u3053\u308d\u3067\u3042\u308b\u3002\u305d\u306e\u7d50\u679c\u3001\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u30ab&\u30e9\u30cf\u30c6\u30a3\u97ff\u306e\u30b3\u30f3\u30d3\u306b\u3088\u308b\u5317\u6b27\u97f3\u697d\u3001\u7279\u306b\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u306e\u6f14\u594f\u306f\u3001\u305d\u306e\u72ec\u7279\u306e\u900f\u660e\u611f\u6ea2\u308c\u308b\u97ff\u304d\u304b\u3089\u300c\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u98a8\u666f\u3092\u601d\u3044\u8d77\u3053\u3055\u305b\u308b\u300d\u300c\u5317\u6b27\u306e\u7a7a\u6c17\u305d\u306e\u307e\u307e\u300d\u306a\u3069\u3068\u7d76\u8cdb\u3092\u535a\u3059\u3053\u3068\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24790640;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Osmo_V\u00e4nsk\u00e4>,
        <http://viaf.org/viaf/24790640>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9dc34300-e686-4f0a-bde6-21ca5ffa4295>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Osmo_Vänskä.
doremus_artist:dcc60d4f-64d7-39ef-a999-4a88fddbb602
    rdfs:comment
        "Jost Meier, n\u00e9 le 15 mars 1939 \u00e0 Soleure, est un compositeur et chef d'orchestre suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:29724188;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jost_Meier>,
        <http://viaf.org/viaf/29724188>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jost_Meier.
doremus_artist:dcfbd4b1-5516-3a8c-bf25-52c025ae8f83
owl:sameAs viaf:79952797; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79952797>.
doremus_artist:dd09a55e-b9bf-356e-a8e2-9bfb62594c75
owl:sameAs viaf:92240844; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92240844>.
doremus_artist:dd263eef-9912-3480-a743-7c80ca30978c
    rdfs:comment
        "Noel Percy Mander MBE, FSA (19 May 1912 \u2013 18 September 2005) was a noted organ builder and founder of the firm Mander Organs. A native of Crouch, Kent he grew up in South London. After dropping out of school early, he went to work for a publisher before using family contacts to secure a job with organ builder Ivor of Hill, Norman & Beard in the 1930s. Mander started working independently in 1936, and found employment with the diocese of London. On the onset of World War II, Mander, who saw several of his early works destroyed under German bombardments, first became an auxiliary fireman before joining the Royal Artillery in 1940. He was deployed in North Africa and Italy, and wounded in Salerno."@en,
        "Noel Percy Mander, MBE (* 19. M\u00e4rz 1912 in Crouch in der Grafschaft Kent; \u2020 18. September 2005) war ein britischer Orgelbauer."@de;
    owl:sameAs viaf:46270346;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Noel_Mander>,
        <http://viaf.org/viaf/46270346>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Noel_Mander.
doremus_artist:dd55720e-9ee2-3d84-a463-f603d35ca347
owl:sameAs viaf:100181628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100181628>.
doremus_artist:dd748d21-b13a-3a03-ab9e-fb5587b682e1
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:Baden_bei_Wien;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Popper. David Popper, n\u00e9 \u00e0 Prague le 6 juin 1843 et mort \u00e0 Baden bei Wien le 7 ao\u00fbt 1913, est un violoncelliste originaire de Boh\u00eame, sujet austro-hongrois qui fit carri\u00e8re dans l'Empire autrichien."@fr,
        "David Popper (* 16. Juni 1843 in Prag; \u2020 7. August 1913 in Baden bei Wien) war ein \u00f6sterreichischer Cellist und Komponist."@de,
        "David Popper (June 16, 1843 \u2013 August 7, 1913) was a Bohemian cellist and composer."@en,
        "David Popper (Praag, 9 december 1843 \u2013 Baden, 7 augustus 1913) was een Boheems cellist en componist."@nl,
        "David Popper (Praga, 16 de junio de 1843 - Baden bei Wien, 7 de agosto de 1913) fue un compositor y violonchelista checo. Su obra m\u00e1s famosa es Elfentanz (Danza de los elfos)."@es,
        "David Popper (ur. 16 czerwca 1843 w Pradze, zm. 7 sierpnia 1913 w Baden) \u2013 czeski wirtuoz gry na wiolonczeli, tw\u00f3rca wielu utwor\u00f3w-koncert\u00f3w (jeden z nich uwa\u017cany jest za najtrudniejszy koncert wiolonczelowy), dzie\u0142 kameralnych, salonowych, etiud. Niekt\u00f3re do dzi\u015b goszcz\u0105 na estradzie, wiele stanowi cenny materia\u0142 dydaktyczny dla wy\u017cszego stopnia kszta\u0142cenia."@pl,
        "\u0414\u0430\u0432\u0438\u0434 \u041f\u043e\u043f\u043f\u0435\u0440 (\u0447\u0435\u0448. David Popper; 9 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1843, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430 \u2014 7 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1913, \u0411\u0430\u0434\u0435\u043d (\u041d\u0438\u0436\u043d\u044f\u044f \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f)) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442-\u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0431\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u30c0\u30fc\u30f4\u30a3\u30c8\u30fb\u30dd\u30c3\u30d1\u30fc\uff08David Popper\u30011843\u5e746\u670816\u65e5 - 1913\u5e748\u67087\u65e5 \u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\u30fb\u30d0\u30a4\u30fb\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\uff1d\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u4e8c\u91cd\u5e1d\u56fd\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30c1\u30a7\u30b3\u4eba\u3002 \u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30d7\u30e9\u30cf\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3073\u3001\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30b4\u30eb\u30bf\u30fc\u30de\u30f3\u306b\u30c1\u30a7\u30ed\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u9593\u3082\u306a\u304f\u6ce8\u76ee\u3092\u96c6\u3081\u308b\u30021863\u5e74\u306b\u6700\u521d\u306e\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u3044\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u3068\u308a\u308f\u3051\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d3\u30e5\u30fc\u30ed\u30fc\u306e\u79f0\u8cdb\u3092\u6d74\u3073\u308b\u3002\u5f15\u304d\u7d9a\u304d\u30b9\u30a4\u30b9\u3084\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u3082\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u308b\u30021867\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5bae\u5ef7\u6b4c\u5287\u5834\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u3057\u304b\u30571873\u5e74\u306b\u3001\u3088\u308a\u5927\u898f\u6a21\u306a\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3080\u3053\u3068\u304c\u51fa\u6765\u308b\u3088\u3046\u306b\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u9000\u56e3\u3057\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5168\u571f\u3067\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u50ac\u3057\u305f\u30021882\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30bd\u30fc\u30ec\u3068\u3068\u3082\u306b\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u3068\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u3067\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u958b\u304f\u3002\u307e\u305f\u30011890\u5e74\u306b\u306f\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u3067\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u4e09\u91cd\u594f\u66f2\u7b2c1\u756a\u306e\u521d\u6f14\u3067\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1872\u5e74\u306b\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u9580\u4e0b\u306e\u5973\u6027\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30be\u30d5\u30a3\u30fc\u30fb\u30e1\u30f3\u30bf\u30fc\uff081846\u5e74\uff5e1918\u5e74\uff09\u3068\u7d50\u5a5a\u3059\u308b\u304c\u30011886\u5e74\u306b\u96e2\u5a5a\u3057\u305f\u30021896\u5e74\u3088\u308a\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308b\u3002\u30d5\u30d0\u30a4\u3068\u89aa\u3057\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u3068\u72ac\u733f\u306e\u4ef2\u3067\u3042\u3063\u305f\u3068\u3044\u308f\u308c\u308b\u3002\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u3067\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u5927\u536b\u00b7\u6ce2\u4f69\u5c14\uff08\u6377\u514b\u8a9e\uff1aDavid Popper\uff0c1843\u5e746\u670816\u65e5\uff0d1913\u5e748\u67087\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8bd1\u5305\u4f69\uff0c\u72b9\u592a\u8840\u7edf\u7684\u6377\u514b\u5927\u63d0\u7434\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24788205;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Popper>,
        <http://viaf.org/viaf/24788205>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Popper_david_v2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:David_Popper.
doremus_artist:dd9feae9-2586-3d34-9dd7-7713ca978b0f
owl:sameAs viaf:11007072; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11007072>.
doremus_artist:de28fea6-2a11-3a2b-b8d4-e501e6f92d49
    rdfs:comment
        """Jack Little (born John Leonard; May 30, 1899 \u2013 April 9, 1956), (Another source gives his birth date as May 28, 1902.) sometimes credited Little Jack Little, was a British-born American composer, singer, pianist, actor, and songwriter whose songs were featured in several movies. He is not to be confused with the burlesque comedian also known as "Little" Jack Little, who stood 4'5"."""@en;
    owl:sameAs viaf:26607572;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jack_Little_(songwriter)>,
        <http://viaf.org/viaf/26607572>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Little_Jack_Little_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jack_Little_(songwriter)>.
doremus_artist:de54e0ff-c336-3c1c-9be0-aac8b90c3356
    rdfs:comment
        "Michael Lowenstern (b. Chicago, Illinois, United States, 1968) in the Hyde Park neighborhood, is an American bass clarinetist and composer specializing in new music. Lowenstern holds a B.M. and Performer's Certificate from the Eastman School of Music, an Artist's Certificate from the Sweelinck Conservatorium Amsterdam, and an M.M. and D.M.A. from the State University of New York at Stony Brook. In 1989, Lowenstern received a Fulbright grant to study in Amsterdam with bass clarinet virtuoso Harry Sparnaay. In addition to Sparnaay, Lowenstern's clarinet and bass clarinet teachers have included Charles Neidich, Richard MacDowell, and John Bruce Yeh, and he has also studied composition with Daniel Weymouth."@en;
    owl:sameAs viaf:7694890;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Lowenstern>,
        <http://viaf.org/viaf/7694890>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MikeinSA1bw.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michael_Lowenstern.
doremus_artist:de85a367-2fd7-344f-8963-95fac70fa631
owl:sameAs viaf:54405441; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54405441>.
doremus_artist:df28030c-82ff-3ee1-883f-180e8e617e58
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    rdfs:comment
        "Krzysztof Knittel (* 1. Mai 1947 in Warschau) ist ein polnischer Komponist und Improvisationsmusiker (Synthesizer, Stimme)."@de,
        "Krzysztof Knittel (born 1 May 1947 in Warsaw) is a Polish composer of symphonic, chamber, stage and electroacoustic works. Knittel studied sound engineering and composition with Tadeusz Baird, Andrzej Dobrowolski, Wlodzimierz Kotonski at the Frederic Chopin Academy of Music in Warsaw. He also studied computer music with Lejaren Hiller and programming at the Mathematical Institute of the Polish Academy of Sciences (1974\u201375). He attended Summer Courses of New Music in Darmstadt in 1974 and 76. He has worked at the Experimental Studio of Polish Radio since 1973 and at the Center for the Creative and Performing Arts at State University of New York at Buffalo in 1978."@en,
        "Krzysztof Knittel (ur. 1 maja 1947 w Warszawie) \u2013 polski kompozytor muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej, tw\u00f3rca m.in. muzyki elektronicznej, studiowa\u0142 kompozycj\u0119 u Tadeusza Bairda, Andrzeja Dobrowolskiego, W\u0142odzimierza Koto\u0144skiego i Lejarena Hillera (muzyka komputerowa) oraz re\u017cyseri\u0119 d\u017awi\u0119ku w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Muzycznej w Warszawie (uko\u0144czy\u0142 w 1972), a tak\u017ce programowanie komputerowe w Instytucie Matematyki PAN. Jest tak\u017ce tw\u00f3rc\u0105 instalacji d\u017awi\u0119kowych, gra w zespo\u0142ach muzyki improwizowanej. Od 1973 wsp\u00f3\u0142pracuje ze Studiem Eksperymentalnym Polskiego Radia w Warszawie. Bra\u0142 udzia\u0142 w Kursach Nowej Muzyki w Darmstadt (1974 i 1976). W 1978 pracowa\u0142 w The Center of the Creative and Performing Arts w Buffalo, USA."@pl;
    owl:sameAs viaf:12174241;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Krzysztof_Knittel>,
        <http://viaf.org/viaf/12174241>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Krzysztof_Knittel.
doremus_artist:e00b1b85-e051-38e0-8993-aa28abefca11
    rdfs:comment
        "Nicolas de La Grotte (also La Crotte) (1530 \u2013 c. 1600) was a French composer and keyboard player of the Renaissance. He was well known as a performer on the organ and on the spinet, as well as a composer of chansons; in addition he was one of very few French composers of the 16th century with a surviving composition written specifically for the keyboard."@en;
    owl:sameAs viaf:7651101;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_de_la_Grotte>,
        <http://viaf.org/viaf/7651101>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nicolas_de_la_Grotte.
doremus_artist:e01163d9-0912-35a2-bf20-c46c53d8519b
    rdfs:comment
        "Herbert Menges (* 27. August 1902; \u2020 20. Februar 1972) war ein englischer Dirigent und Komponist. Menges war ein musikalisches Wunderkind und spielte bereits im Alter drei Jahren Violine. 1925 dirigierte er erstmals die von seiner Mutter gegr\u00fcndeten Brighton Symphonic Players, die er als Brighton Philharmonic Orchestra bis zu seinem Tod leitete. Er wirkte au\u00dferdem als musikalischer Leiter des Royalty Theatre und gr\u00fcndete 1931 das London Rehearsal Orchestra. Weiterhin war er von 1931 bis 1950 Dirigent am Old Vic Theatre und dirigierte Orchester wie das Philharmonia Orchestra, das Royal Philharmonic Orchestra und das London Symphony Orchestra. Solisten wie Artur Rubinstein, Myra Hess und Solomon traten unter seiner Leitung auf. Mit Solomon und dem Philharmonia Orchestra nahm er in den 1950er"@de,
        "Herbert Menges OBE (27 August 1902 \u2013 20 February 1972) was an English conductor and composer, who wrote incidental music to all of Shakespeare\u2019s plays."@en,
        "\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30e1\u30f3\u30b2\u30b9\uff08Herbert Menges, 1902\u5e748\u670827\u65e5 - 1972\u5e742\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u59c9\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u306e\u30a4\u30be\u30eb\u30c7\u30fb\u30e1\u30f3\u30b2\u30b9\u3002\u606f\u5b50\u306f\u6620\u753b\u5236\u4f5c\u8005\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30fb\u30e1\u30f3\u30b2\u30b9\u3002 \u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u5357\u6d77\u5cb8\u306e\u753a\u30db\u30f4\u306e\u97f3\u697d\u4e00\u5bb6\u306b\u30b8\u30fc\u30af\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30e1\u30f3\u30b2\u30b9 (Siegfried Frederick Herbert Menges) \u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7236\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u3001\u6bcd\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u4eba\u3067\u3001\u3069\u3061\u3089\u3082\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u30024\u6b73\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u304c\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u4f5c\u66f2\u306b\u8208\u5473\u3092\u6301\u3061\u3001\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30ec\u30a4\u30d5\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u3068\u30b0\u30b9\u30bf\u30fc\u30f4\u30fb\u30db\u30eb\u30b9\u30c8\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30de\u30c1\u30eb\u30c7\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30cc\u3084\u30a2\u30eb\u30c6\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30b0\u30ec\u30fc\u30d5\u306b\u3082\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002 1925\u5e74\u306b\u6bcd\u89aa\u304c\u8a2d\u7acb\u3057\u3066\u3044\u305f\u30d6\u30e9\u30a4\u30c8\u30f3\u30fb\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u30fb\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u30ba\uff081958\u5e74\u304b\u3089\u30d6\u30e9\u30a4\u30c8\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\uff09\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308a\u3001\u7d42\u751f\u5e38\u4efb\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30021931\u5e74\u304b\u30891950\u5e74\u307e\u3067\u30aa\u30fc\u30eb\u30c9\u30fb\u30f4\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30b7\u30a2\u30bf\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u3001\u5287\u306e\u4ed8\u968f\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u7de8\u66f2\u3001\u6307\u63ee\u306b\u5f53\u305f\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u540c\u5e74\u304b\u3089\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30c6\u30a3\u30fb\u30b7\u30a2\u30bf\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3082\u517c\u4efb\u3057\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u7fd2\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30ea\u30cf\u30fc\u30b5\u30eb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3082\u5275\u8a2d\u3057\u305f\u3002 1963\u5e74\u306bOBE\u3092\u53d7\u52f2\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37104013;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herbert_Menges>,
        <http://viaf.org/viaf/37104013>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Herbert_Menges.
doremus_artist:e036bd34-5198-367c-9ce1-3168ec754c9a
    rdfs:comment
        "Paul Shapiro is a jazz, world, and klezmer saxophonist from New York City. From 1983 to 2007 Shapiro recorded eight albums, toured, and frequently played tenor saxophone in New York City with the Microscopic Septet. In 1994 Shapiro co-founded a musical collective with American record producer Arthur Baker called Brooklyn Funk Essentials."@en;
    owl:sameAs viaf:54398610;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Shapiro_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/54398610>,
        <https://musicbrainz.org/artist/90966a4b-ad6c-4364-a102-523b71061162>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Apfelbaum_&_Paul_Shapiro.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Shapiro_(musician)>.
doremus_artist:e054fadf-7c23-37f0-9a3e-f52da419e177
    owl:sameAs viaf:93525561;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93525561>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f21507c5-5662-4100-82e5-ad0f3613fcf8>.
doremus_artist:e0723112-4775-3ca8-b4f9-a446282caa90
    rdfs:comment
        "Harry Alfred Robert Kupfer (* 12. August 1935 in Berlin) ist ein deutscher Opernregisseur."@de,
        "Harry Kupfer (12 augustus 1935) is een Duits operaregisseur. Kupfer begon zijn carri\u00e8re doelgericht in de toenmalige DDR van de jaren vijftig. Hij studeerde theaterwetenschap aan de universiteit van Leipzig en kon al in 1958 in Halle zijn eerste opera, Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1ks Rusalka ensceneren. Van 1958 tot 1962 was hij Oberspielleiter van de opera in Stralsund, en daarna van 1962 tot 1966 in Karl-Marx-Stadt. Er volgden projecten in Weimar en Dresden, tot hij in 1981 de leiding van de Komische Oper in Berlijn kreeg. Na een aantal succesvolle jaren bij die Komische Oper, waar hij zich ontwikkelde tot een van Europa\u2019s meest geprofileerde operaregisseurs, nam hij in 2002 afscheid met de enscenering van Brittens opera The Turn of the Screw. De productie werd een groot succes en door de pers omschreve"@nl,
        "Harry Kupfer (born 12 August 1935) is a German opera director. He studied theatre in Leipzig and directed his first opera, Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k's Rusalka, in 1958. Kupfer was a prot\u00e9g\u00e9 of Walter Felsenstein at the Komische Oper Berlin. From 1981 to 2002, Kupfer was chief director of the Komische Opera. Since the 1970s, he has also directed productions of Richard Wagner at the Bayreuth Festival, including Der Ring des Nibelungen. Kupfer and his late wife, the music teacher and soprano Marianne Fischer-Kupfer, have a daughter, Kristiane, an actress."@en,
        "Harry Kupfer (ur. 12 sierpnia 1935 w Berlinie) \u2013 niemiecki re\u017cyser operowy. Studia re\u017cyserskie odby\u0142 w Wy\u017cszej Szkole Teatralnej \u201eHans Otto\u201d w Lipsku. W latach 1958-1962 dzia\u0142a\u0142 w operze w Stralsundzie, 1962-1966 w Chemnitz, nast\u0119pnie w Weimarze i Dre\u017anie. W roku 1981 przej\u0105\u0142 po Walterze Felsensteinie kierownictwo Komische Oper w Berlinie. W tym samym roku zosta\u0142 powo\u0142any na profesora Wy\u017cszej Szko\u0142y Muzycznej \u201eHanns Eisler\u201d w Berlinie. W roku 2002 przekaza\u0142 kierownictwo Komische Oper w r\u0119ce Andreasa Homokiego."@pl,
        "Harry Kupfer(12 de agosto de 1935, Berl\u00edn) es un director de teatro y de \u00f3pera alem\u00e1n. Comenz\u00f3 su carrera en la Alemania del Este en 1950 trabajando en Leipzig, Stralsund, Karl-Marx-Stadt, Dresden, Weimar y en la \u00d3pera C\u00f3mica de Berl\u00edn junto a Walter Felsenstein hasta 1981. En el Festival de Bayreuth dirigi\u00f3 una pol\u00e9mica producci\u00f3n de El holand\u00e9s errante en 1978 y en 1988 El anillo del nibelungo dirigido por Daniel Barenboim. Otra versi\u00f3n de la tetralogia mont\u00f3 en el Gran Teatro del Liceo en Barcelona en 2004. Es miembro de la Academia Alemana y profesor en la Berliner Musikhochschule."@es,
        "\u30cf\u30ea\u30fc\u30fb\u30af\u30d7\u30d5\u30a1\u30fc\uff08Harry Kupfer, 1935\u5e748\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6f14\u51fa\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12291070;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_Kupfer>,
        <http://viaf.org/viaf/12291070>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Harry_Kupfer.
doremus_artist:e0958059-c103-3411-ae39-d48d39259dd0
owl:sameAs viaf:236721501; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/236721501>.
doremus_artist:e0958138-c5fe-3367-af66-3831c81ed934
    dbp:birthPlace dbr:Chrudim;
    dbp:deathPlace dbr:The_Hague;
    rdfs:comment
        "Johann Andreas Kauchlitz Colizzi (about 1742 \u2013 15 August 1808), was a Dutch musician, composer and etcher. He was also known as Johannes Colizzi."@en;
    owl:sameAs viaf:87377122;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Andreas_Kauchlitz_Colizzi>,
        <http://viaf.org/viaf/87377122>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johann_Andreas_Kauchlitz_Colizzi.
doremus_artist:e0bb75b4-5b0e-35fb-a0e7-9cf51cf5fcba
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Alexander Von SchlippenbachFichier:Alexander von Schlippenbach.jpg Alexander Von Schlippenbach en 2005 au Het Bimhuis d'amsterdam Alexander von Schlippenbach est un pianiste allemand n\u00e9 \u00e0 Berlin le 7 avril 1938 ."@fr,
        "Alexander von Schlippenbach (* 7. April 1938 in Berlin) ist ein deutscher Jazz-Pianist, freischaffender Arrangeur und Komponist in Berlin. Schlippenbach gilt als wichtiger Vertreter der ersten Generation der europ\u00e4ischen Free-Jazz-Musiker."@de,
        "Alexander von Schlippenbach (Berl\u00edn, 7 de abril de 1938) es un pianista, arreglista y compositor alem\u00e1n de jazz."@es,
        "Alexander von Schlippenbach (sometimes referred to as Alex von Schlippenbach) (born 7 April 1938 in Berlin) is a German jazz pianist and composer."@en,
        "Alexander von Schlippenbach (ur. 7 kwietnia 1938 w Berlinie) \u2013 niemiecki kompozytor i pianista freejazzowy. W 1966 za\u0142o\u017cy\u0142 big band, kt\u00f3rego celem by\u0142o zagranie kompozycji Petera Br\u00f6tzmanna \u201eGlobe Unity\u201d na Berliner Jazztage. Od tytu\u0142u tej kompozycji powstaje nazwa Globe Unity Orchestra. Ta dziewi\u0119tnastoosobowa grupa sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z Petera Br\u00f6tzmanna, kwintetu Manfreda Schoofa oraz z innych luminarzy europejskiego free jazzu; mi\u0119dzy innymi Willema Breukera, Petera Kowalda, Tomasza Sta\u0144ko  , Svena-\u00c5ke Johanssona i perkusisty zespo\u0142u avant-rockowego Can, Jakiego Liebezeita. Grupa trzyma si\u0119 razem po koncercie na Berliner Jazztage, zaczyna gra\u0107 koncerty i nagrywa\u0107 p\u0142yty graj\u0105c ju\u017c r\u00f3\u017cne kompozycje."@pl,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30ea\u30c3\u30da\u30f3\u30d0\u30c3\u30cf\uff08Alexander von Schlippenbach, 1938\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u751f\u307e\u308c\u3002 8\u6b73\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30b1\u30eb\u30f3\u3067\u30d9\u30eb\u30f3\u30c8\u30fb\u30a2\u30ed\u30a4\u30b9\u30fb\u30c4\u30a3\u30f3\u30de\u30fc\u30de\u30f3\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u52c9\u5b66\u4e2d\u3001\u30de\u30f3\u30d5\u30ec\u30fc\u30c8\u30fb\u30b7\u30e7\u30fc\u30d5\u3068\u5171\u540c\u6f14\u594f\u3092\u59cb\u3081\u305f\u300228\u6b73\u3067\u30b0\u30ed\u30fc\u30d6\u30fb\u30e6\u30cb\u30c6\u30a3\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u7d50\u6210\u3057\u305f\u30021988\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30a6\u30a3\u30ec\u30e0\u30fb\u30d6\u30ed\u30a4\u30ab\u30fc\u3001\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u30b9\u3001\u30df\u30b7\u30e3\u30fb\u30e1\u30f3\u30b2\u30eb\u30d9\u30eb\u30af\u3001\u9ad8\u702c\u30a2\u30ad\u3001\u30b1\u30cb\u30fc\u30fb\u30a6\u30a3\u30fc\u30e9\u30fc\u306a\u3069\u304c\u53c2\u52a0\u3059\u308b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30c6\u30f3\u30dd\u30e9\u30ea\u30fc\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u7d50\u6210\u3057\u305f\u3002 1994\u5e74\u3001\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30de\u30f3\u30b2\u30eb\u30b9\u30c9\u30eb\u30d5\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 \u591a\u304f\u306e\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u307b\u304b\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u30d5\u30ea\u30fc\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u754c\u306b\u304a\u3051\u308b\u591a\u304f\u306e\u91cd\u8981\u306a\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u5171\u6f14\u6b74\u3092\u6301\u3064\u30021999\u5e74\u3001\u30bb\u30ed\u30cb\u30a2\u30b9\u30fb\u30e2\u30f3\u30af\u306e\u5168\u4f5c\u54c1\u9332\u97f3\u3092\u5b8c\u9042\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61730559;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_von_Schlippenbach>,
        <http://viaf.org/viaf/61730559>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexander_von_Schlippenbach.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alexander_von_Schlippenbach.
doremus_artist:e0bece2e-8c0c-3982-b6a9-aaa94846dd0a
    dbp:birthPlace dbr:Linz;
    rdfs:comment
        "Martin Rummel (* 2. Mai 1974 in Linz) ist ein \u00f6sterreichischer Cellist und Kulturmanager."@de,
        "Martin Rummel (born 2 May 1974, in Linz) is an Austrian cellist, currently living in Auckland."@en;
    owl:sameAs viaf:33740017;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Rummel>,
        <http://viaf.org/viaf/33740017>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Martin_Rummel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Martin_Rummel.
doremus_artist:e0d35118-477a-3846-9003-3108132b24fe
    dbp:birthPlace dbr:Reggio_Emilia;
    dbp:deathPlace dbr:Modena;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Ferrari. Benedetto Ferrari (n\u00e9 v. 1603 ou 1604 \u00e0 Reggio d'\u00c9milie et mort le 22 octobre 1681 \u00e0 Mod\u00e8ne) est un po\u00e8te et un compositeur italien de la p\u00e9riode baroque."@fr,
        "Benedetto Ferrari (* 1603 in Reggio nell\u2019Emilia; \u2020 22. Oktober 1681 in Modena) war ein italienischer Theorbist, Kapellmeister und Komponist."@de,
        "Benedetto Ferrari (Reggio Emilia, ca. 1603-M\u00f3dena, 1681) fue un compositor, libretista de \u00f3pera y tiorbista italiano de la \u00e9poca barroca"@es,
        """Benedetto Ferrari (ca. 1603 \u2013 1681) was an Italian composer, particularly of opera, librettist, and theorbo player. Ferrari was born in Reggio nell'Emilia. He worked in Rome (1617\u20131618), Parma (1619\u20131623), and possibly in Modena at some time between 1623 and 1637. He created music and libretti in Venice and Bologna, 1637-1644. Ferrari's Andromeda, with music by Francesco Manelli, was the first Venetian opera performed in a public theatre (in 1637). Subsequently he provided both the text and the music for two operas, both presented in Venice: La maga fulminata (1638) and Il pastor regio (1640). The 1641 Bolognese staging of the latter included, as its final duet, the text "Pur ti miro, pur ti godo," which was later reused, possibly with Ferrari's music, for the final duet in the surviving m"""@en,
        "Benedetto Ferrari (ok. 1603 - 1681) - w\u0142oski kompozytor i librecista. Urodzi\u0142 si\u0119 w Reggio nell'Emilia. Od 1617 do 1618 roku pracowa\u0142 w Rzymie, od 1619 do 1623 w Parmie, a nast\u0119pnie Modenie. Od 1637 roku dzia\u0142a\u0142 w Wenecji i Bolonii. W 1637 roku w Wenecji napisa\u0142 libretto do Andromedy z muzyk\u0105 Francesco Manelliego, pierwszej weneckiej opery wystawionej publicznie. W 1638 stworzy\u0142 libretto i muzyk\u0119 do opery La maga fulminata, a w 1640 Il pastor regio."@pl,
        "Il suo soprannome \u00e8 della Tiorba, a causa della sua bravura nel suonare lo strumento. Ha lavorato dapprima a Roma (1617-18), successivamente a Parma (1619-23), e probabilmente a Modena nel periodo compreso tra il 1623 e il 1637. Scrisse un buon numero di poemi e ne compose la musica, nel periodo che va dal 1637 al 1644, trascorso per lo pi\u00f9 a Venezia. Successivamente inizi\u00f2 a comporre una serie di balletti, alcuni dei quali al servizio dell'imperatore d'Austria, Ferdinando III, dato che Ferrari si trasfer\u00ec a Vienna nel 1651."@it,
        "\u30d9\u30cd\u30c7\u30c3\u30c8\u30fb\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30ea\uff08Benedetto Ferrari, 1603\u5e74\u9803 \u30ec\u30c3\u30b8\u30e7\u30fb\u30a8\u30df\u30ea\u30a2 - 1681\u5e74 \u30e2\u30c7\u30ca\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff08\u3068\u304f\u306b\u30aa\u30da\u30e9\uff09\u3001\u53f0\u672c\u4f5c\u5bb6\u3001\u30c6\u30aa\u30eb\u30dc\u594f\u8005\u3002 \u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30ea\u306f\u3001\u30ed\u30fc\u30de\uff081617\u5e74 - 1618\u5e74\uff09\u3001\u30d1\u30eb\u30de\uff081619\u5e74 - 1623\u5e74\uff09\u306e\u4ed6\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f1623\u5e74\u304b\u30891637\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u306e\u3042\u308b\u6642\u671f\u30e2\u30c7\u30ca\u3067\u3082\u4ed5\u4e8b\u3092\u3057\u3066\u3044\u305f\u30021637\u5e74\u304b\u30891644\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3068\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u3067\u53f0\u672c\u3068\u66f2\u3092\u4f5c\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30de\u30cd\u30c3\u30ea\u304c\u66f2\u3092\u3064\u3051\u305f\u300eAndromeda\uff08\u30a2\u30f3\u30c9\u30ed\u30e1\u30c0\uff09\u300f\u304c\u3001\u5f7c\u306e\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u306e\u5287\u5834\u3067\u516c\u6f14\u3055\u308c\u305f\u6700\u521d\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u3042\u308b\uff081637\u5e74\uff09\u3002\u7d9a\u3051\u3066\u30012\u3064\u306e\u30aa\u30da\u30e9\uff08\u300eLa maga fulminata\uff08\u7a32\u59bb\u306b\u6253\u305f\u308c\u305f\u9b54\u5973\uff09\u300f\uff081638\u5e74\uff09\u3068\u300eIl pastor regio\uff08\u738b\u306e\u7f8a\u98fc\u3044\uff09\u300f\uff081640\u5e74\uff09\uff09\u306e\u53f0\u672c\u3068\u66f2\u3092\u66f8\u304d\u3001\u3068\u3082\u306b\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3067\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u305f\u30021641\u5e74\u3001\u300eIl pastor regio\u300f\u306e\u6f14\u51fa\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u4eba\u304c\u3001\u30e9\u30b9\u30c8\u306e\u30c7\u30e5\u30a8\u30c3\u30c8\u306e\u4e2d\u306b\u3001\u300cPur ti miro, pur ti godo\uff08\u305f\u3060\u3042\u306a\u305f\u3092\u898b\u3064\u3081\u3001\u305f\u3060\u3042\u306a\u305f\u3092\u697d\u3057\u3080\uff09\u300d\u3068\u3044\u3046\u6b4c\u8a5e\u3092\u66f8\u304d\u52a0\u3048\u3001\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30ea\u3082\u305d\u308c\u306b\u66f2\u3092\u4ed8\u3051\u305f\u3068\u601d\u308f\u308c\u308b\u306e\u3060\u304c\u3001\u73fe\u5b58\u3059\u308b\u3053\u306e\u30c7\u30e5\u30a8\u30c3\u30c8\u306e\u697d\u8b5c\u306f\u3001\u30e2\u30f3\u30c6\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300e\u30dd\u30c3\u30da\u30fc\u30a2\u306e\u6234\u51a0\u300f\u306e\u4e2d\u306b\u3042\u308b\u3082\u306e\u3068\u540c\u3058\u8a5e\u3068\u66f2\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:173498071;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benedetto_Ferrari>,
        <http://viaf.org/viaf/173498071>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Benedetto_Ferrari.
doremus_artist:e288e423-8cde-3db4-a84d-782cead01928
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bergenfield,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Al Di Meola (Geburtsname Al Laurence Dimeola; * 22. Juli 1954 in Jersey City, New Jersey) ist ein italo-amerikanischer Fusion- und Jazz-Gitarrist."@de,
        "Al Di Meola (Jersey City, 22 de julio de 1954), guitarrista estadounidense de jazz. Di Meola, de origen italo-estadounidense (el verdadero nombre de Al era Lawrence di Meola), es uno de los grandes representantes de la fusi\u00f3n jazz\u00edstica, en su caso tanto con el rock como con las llamadas m\u00fasicas del mundo, fruto de su inter\u00e9s por otras tradiciones musicales extra\u00f1as al \u00e1mbito occidental. Es considerado un virtuoso tanto con la guitarra el\u00e9ctrica como con la ac\u00fastica."@es,
        "Al Di Meola (Jersey City, 22 juli 1954) is een Amerikaans fusiongitarist, opgegroeid en woonachtig in New Jersey. Hij maakte deel uit van Chick Corea's band Return to Forever en speelde samen met onder anderen Paco de Lucia, Herbie Hancock en Gonzalo Rubalcaba. Hij speelt voornamelijk akoestisch, maar altijd met plectrum. Hij siert zijn optredens regelmatig op met verschillende omlijstende showeffecten."@nl,
        "Al Di Meola (Jersey City, NJ, 22 de Julho de 1954) \u00e9 um guitarrista dos Estados Unidos. Em 1971 ingressou no Berklee College of Music em Boston, Massachusetts. Em 1974 juntou-se \u00e0 banda de Chick Corea, Return to Forever, com a qual tocou at\u00e9 \u00e0 sua dissolu\u00e7\u00e3o em 1976. Meola dedicou-se \u00e0 explora\u00e7\u00e3o de uma grande variedade de estilos, notando-se sobretudo os seus trabalhos de fus\u00e3o influenciados pela m\u00fasica latina. Por quatro vezes foi considerado o melhor guitarrista pela revista Guitar Player Magazine"@pt,
        "Al Di Meola (born Al Laurence Dimeola, July 22, 1954 in Jersey City, New Jersey) is an American jazz fusion and Latin jazz guitarist, composer, and record producer of Italian origin (from Cerreto Sannita). With a musical career that has spanned more than five decades, he has become respected as one of the most influential guitarists in jazz to date. Albums such as Friday Night in San Francisco have earned him both artistic and commercial success with a solid fan base throughout the world."@en,
        "Al Di Meola (ur. 22 lipca 1954 w Jersey City w stanie New Jersey, USA) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta jazzowy. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 m.in. z: gitarzyst\u0105 flamenco Paco de Luci\u0105, gitarzyst\u0105 jazzowym Johnem McLaughlinem, polsk\u0105 orkiestr\u0105 Amadeus z Poznania, basist\u0105 Stanleyem Clarkiem, skrzypkiem Jean-Luc Pontym, pianist\u0105 i keyboardzist\u0105 Janem Hammerem."@pl,
        "Al Di Meola, n\u00e9 le 22 juillet 1954 \u00e0 Jersey City, New Jersey (\u00c9tats-Unis) est un guitariste am\u00e9ricain de jazz fusion, connu, entre autres, pour sa technique aboutie ainsi que pour la discipline de son jeu."@fr,
        "\u042d\u043b \u0414\u0438 \u041c\u0435\u043e\u0301\u043b\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Al Di Meola; \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0410\u043b\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0441 \u0414\u0438\u043c\u0435\u043e\u043b\u0430, \u0430\u043d\u0433\u043b. Albert Laurence Dimeola; 22 \u0438\u044e\u043b\u044f 1954, \u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438-\u0421\u0438\u0442\u0438, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u0434\u0436\u0430\u0437-\u0444\u044c\u044e\u0436\u043d, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0432 \u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u043f\u043b\u043e\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u0441\u043f\u043b\u0430\u0432 \u0434\u0436\u0430\u0437-\u0440\u043e\u043a\u0430, \u0444\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e, \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0430\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435. \u0412 2009 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0451\u043d \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u043e\u043c Classic Rock \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d. \u041d\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0441\u0447\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u044b \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u043e\u0432 Record World Magazine \u0438 Guitar Player Magazine, Tomasa Edisona \u0438 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 Echo, 14 \u0440\u0430\u0437 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u043c \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0438 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u043c \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u043c \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u043c\u0438\u0440\u0430. \u0411\u043e\u043b\u0435\u0435 20 \u0435\u0433\u043e \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432 \u0440\u0430\u0437\u043e\u0448\u043b\u0438\u0441\u044c \u00ab\u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u044b\u043c \u0442\u0438\u0440\u0430\u0436\u043e\u043c\u00bb \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c \u043c\u0438\u0440\u0435. \u0410\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u044b \u042d\u043b \u0414\u0438 \u041c\u0435\u043e\u043b\u044b \u0441\u0435\u043c\u044c \u0440\u0430\u0437 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430\u043c\u0438 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0438 \u0442\u0440\u0438\u0436\u0434\u044b \u043e\u043d \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438"@ru,
        "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u5dde\u30fb\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u30b7\u30c6\u30a3\u751f\u307e\u308c\u3002\u30a8\u30eb\u30f4\u30a3\u30b9\u30fb\u30d7\u30ec\u30b9\u30ea\u30fc\u3001\u30d9\u30f3\u30c1\u30e3\u30fc\u30ba\u3001\u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u306b\u523a\u6fc0\u3092\u53d7\u3051\u3066\u30ae\u30bf\u30fc\u3092\u59cb\u3081\u308b\u30021971\u5e74\u306b\u30de\u30b5\u30c1\u30e5\u30fc\u30bb\u30c3\u30c4\u5dde\u30fb\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u306b\u3042\u308b\u30d0\u30fc\u30af\u30ea\u30fc\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u5165\u5b66\u30021974\u5e74\u306b\u30c1\u30c3\u30af\u30fb\u30b3\u30ea\u30a2\u7387\u3044\u308b\u300c\u30ea\u30bf\u30fc\u30f3\u30fb\u30c8\u30a5\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30a8\u30f4\u30a1\u30fc\u300d\uff08RETURN TO FOREVER\uff09\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u30011976\u5e74\u306e\u89e3\u6563\u307e\u3067\u5728\u7c4d\u3002\u30ae\u30bf\u30fc\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u30de\u30ac\u30b8\u30f3\u8a8c\u306e\u8aad\u8005\u6295\u7968\u3067\u56db\u56de\u3082\u300c\u6700\u3082\u512a\u308c\u305f\u30b8\u30e3\u30ba\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u9078\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5f7c\u306f\u591a\u4f5c\u306a\u30bd\u30ed\u306e\u7d4c\u6b74\u306b\u52a0\u3048\u3066\u3001\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u30b9\u30bf\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30af\u30e9\u30fc\u30af\u3001\u30d0\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30ea\u30e5\u30c3\u30af\u30fb\u30dd\u30f3\u30c6\u30a3\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30de\u30af\u30e9\u30d5\u30ea\u30f3\u3001\u30d1\u30b3\u30fb\u30c7\u30fb\u30eb\u30b7\u30a2\u7b49\u3068\u306e\u30b3\u30e9\u30dc\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u304a\u3053\u306a\u3063\u3066\u304d\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85427757;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Al_Di_Meola>,
        <http://viaf.org/viaf/85427757>,
        <https://musicbrainz.org/artist/09c0f334-f9de-4970-b9ee-ef799cd093be>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Al_Di_Meola_2006_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Al_Di_Meola.
doremus_artist:e3020baa-37ef-3c73-84c2-b6267d1a6130
    dbp:birthPlace re:Q21711493;
    dbp:deathPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Eva Wenche Steenfeldt Foss (5 de dezembro de 1917 - 28 de mar\u00e7o de 2011) foi uma atriz de cinema, teatro e televis\u00e3o norueguesa."@pt,
        "Eva Wenche Steenfeldt Stang (5 December 1917 \u2013 28 March 2011), better known as Wenche Foss, was a leading Norwegian actress of stage, screen and television."@en,
        "Eva Wenche Steenfeldt-Foss Stang (* 5. Dezember 1917 in Kristiania; \u2020 28. M\u00e4rz 2011 in Oslo) war eine norwegische Schauspielerin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Wenche Foss, w\u0142a\u015bc. Eva Wenche Steenfeldt-Foss Stang (ur. 5 grudnia 1917 roku w Kristianii, zm. 28 marca 2011 w Oslo) \u2013 norweska aktorka teatralna i filmowa . Gra\u0142a m.in. w Carl Johan Teatret (1936-39), Oslo Nye Teater (1967-1978) i  Teatrze Narodowym w Oslo (1952-67 i od 1978). Zwana wielk\u0105 diw\u0105 norweskiego teatru  . Wyst\u0119powa\u0142a w bardzo urozmaiconym repertuarze, od operetek i komedii do dramat\u00f3w. Odznaczona w 1988 roku Gwiazd\u0105 Komandora Orderu \u015aw. Olafa. W 2007 roku zosta\u0142 ods\u0142oni\u0119ty przez kr\u00f3low\u0105 Sonj\u0119 pos\u0105g aktorki przed Teatrem Narodowym. Autorem rze\u017aby jest Per Ung ."@pl,
        "\u30f4\u30a7\u30f3\u30b1\u30fb\u30d5\u30a9\u30b9(Wenche Foss\u30011917\u5e7412\u67085\u65e5 - 2011\u5e743\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u5973\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:81049129;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wenche_Foss>,
        <http://viaf.org/viaf/81049129>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b28cc134-f0eb-4119-b9b5-f695130a03b1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/66382_Wenche_Foss.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Wenche_Foss.
doremus_artist:e307ee23-29d5-31d9-bbe0-3ddbf7b0238f
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Efrem Kurtz (Russian: \u0415\u0444\u0440\u0435\u043c \u041a\u0443\u0440\u0446; November 7, 1900 \u2013 June 27, 1995) was a Russian conductor. Kurtz was born in Saint Petersburg, Russia. He studied at the Saint Petersburg conservatory with Alexander Glazunov and Nikolai Tcherepnin, among others. He later studied in Riga, Berlin and in Leipzig, in the last city as a pupil of Arthur Nikisch."@en,
        "Efrem Kurtz est un chef d'orchestre am\u00e9ricain d'origine russe, n\u00e9 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg le 7 novembre 1900 et mort le 27 juin 1995 \u00e0 Londres."@fr,
        "\u0415\u0444\u0440\u0435\u043c \u041a\u0443\u0440\u0446 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Efrem Kurtz; 7 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1900, \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 27 \u0438\u044e\u043d\u044f 1995, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0410. \u041a. \u0413\u043b\u0430\u0437\u0443\u043d\u043e\u0432\u0430 \u0438 \u041d. \u041d. \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d\u0430 \u0432 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0420\u0438\u0433\u0435, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 \u0438 \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435, \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435, \u043a\u0430\u043a \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u0430 \u041d\u0438\u043a\u0438\u0448\u0430."@ru,
        "\u30a8\u30d5\u30ec\u30e0\u30fb\u30af\u30eb\u30c4\uff08Efrem Kurtz, \u9732: \u0415\u0444\u0440\u0435\u043c \u041a\u0443\u0440\u0446 1900\u5e7411\u67087\u65e5 - 1995\u5e746\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u4e3b\u306b\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5927\u9678\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u9996\u5e9c\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30da\u30c8\u30ed\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b0\u30e9\u30ba\u30ce\u30d5\u3084\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30c1\u30a7\u30ec\u30d7\u30cb\u30f3\u306a\u3069\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u5f8c\u306b\u30ea\u30ac\u3084\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u3082\u5b66\u3076\u3002 \u30af\u30eb\u30c4\u306f\u3001\u75c5\u8eab\u306e\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30cb\u30ad\u30b7\u30e5\u304c\u30a4\u30b5\u30c9\u30e9\u30fb\u30c0\u30f3\u30ab\u30f3\u306e\u4f34\u594f\u3092\u52d9\u3081\u308b\u6700\u5f8c\u306e\u77ac\u9593\u306b\u7acb\u3061\u4f1a\u3063\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u6307\u63ee\u8005\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u3053\u3068\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u7d50\u679c\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u6570\u591a\u304f\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u884c\u3046\u3053\u3068\u3068\u306a\u308b\u30021924\u5e74\u304b\u30891933\u5e74\u307e\u3067\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u30011928\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30d1\u30f4\u30ed\u30ef\u3068\u4f34\u594f\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u5951\u7d04\u3092\u7d50\u3073\u3001\u30d1\u30f4\u30ed\u30ef\u306e\u6ca1\u5e74\uff081931\u5e74\uff09\u307e\u3067\u3053\u308c\u3092\u5c65\u884c\u3057\u305f\u30021932\u5e74\u304b\u30891942\u5e74\u307e\u3067\u30e2\u30f3\u30c6\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30ed\u30b7\u30a2\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u7cbe\u529b\u7684\u306b\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u3053\u306a\u3057\u305f\u3002 \u305d\u306e\u5f8c\u306f\u6e21\u7c73\u3057\u30011944\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u5e02\u6c11\u6a29\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u305f\u30021943\u5e74\u304b\u30891948\u5e74\u307e\u3067\u30ab\u30f3\u30b6\u30b9\u30b7\u30c6\u30a3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u30011948\u5e74\u304b\u30891954\u5e74\u307e\u3067\u30d2\u30e5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u3002\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3082\u52d9\u3081\u3066\u304a\u308a\u3001\u3053\u306e\u5206\u91ce\u3067\u306e\u4ee3\u8868\u4f8b\u306b\u30aa\u30fc\u30bd\u30f3\u30fb\u30a6\u30a7\u30eb\u30ba\u306e\u6620\u753b\u300e\u30de\u30af\u30d9\u30b9\u300f\uff08\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30a4\u30d9\u30fc\u30eb\u4f5c\u66f2\uff09\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54332894;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Efrem_Kurtz>,
        <http://viaf.org/viaf/54332894>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c6456a16-2783-4de2-8fc9-589724eae1de>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Efrem_Kurtz.
doremus_artist:e36feb4a-afc4-3ea2-a030-938b50b6db04
    rdfs:comment
        "Jeanne Loriod (13 July 1928 \u2013 3 August 2001) was a French musician, regarded as the world's leading exponent of the ondes Martenot. Born in Houilles, Yvelines, she was the younger sister of Yvonne Loriod, the pianist and second wife of Olivier Messiaen. She performed all of Messiaen's works for ondes Martenot, most notably the Turangal\u00eela-Symphonie, which she recorded six times. The work was not written for her, however, but Ginette Martenot, sister of the inventor Maurice. She suffered a stroke and drowned while swimming near Antibes on the French Riviera in August, 2001."@en,
        "Jeanne Loriod, n\u00e9e \u00e0 Houilles le 13 juillet 1928 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 3 ao\u00fbt 2001 \u00e0 Juan-les-Pins, est une ondistede renomm\u00e9e internationale."@fr,
        "\u0416\u0430\u0301\u043d\u043d\u0430 \u041b\u043e\u0440\u0438\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Jeanne Loriod; 13 \u0438\u044e\u043b\u044f 1928, \u0423\u0439, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0418\u0432\u0435\u043b\u0438\u043d \u2014 3 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2001, \u0416\u044e\u0430\u043d-\u043b\u0435-\u041f\u0435\u043d, \u0432\u043e\u0437\u043b\u0435 \u0410\u043d\u0442\u0438\u0431\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f\u0441\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043d\u0430 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b \u041c\u0430\u0440\u0442\u0435\u043d\u043e. \u041c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0430\u044f \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438 \u0418\u0432\u043e\u043d\u043d\u044b \u041b\u043e\u0440\u0438\u043e, \u0441\u0432\u043e\u044f\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041e\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435 \u041c\u0435\u0441\u0441\u0438\u0430\u043d\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u0430 \u041b\u0435\u0432\u0438 (\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e) \u0438 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0435\u043d\u043e (\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0432\u043e\u043b\u043d \u041c\u0430\u0440\u0442\u0435\u043d\u043e). \u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043a \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u00ab\u0422\u044f\u0436\u0451\u043b\u044b\u0439 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u00bb, \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u00ab\u0411\u0435\u0437\u0443\u043c\u043d\u044b\u0439 \u041c\u0430\u043a\u0441\u00bb \u0438 \u00ab\u041b\u043e\u0443\u0440\u0435\u043d\u0441 \u0410\u0440\u0430\u0432\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:69116118;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeanne_Loriod>,
        <http://viaf.org/viaf/69116118>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jeanne_Loriod.
doremus_artist:e467070e-c73f-3116-95cf-d8e1f0be16b8
owl:sameAs viaf:79170350; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79170350>.
doremus_artist:e493702f-c20f-3553-8333-fe1d4c5b4c0f
    owl:sameAs n0:70745f24-16dc-406f-b1f2-bd701d053e42;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/70745f24-16dc-406f-b1f2-bd701d053e42>.
doremus_artist:e4d46b76-436e-3f3c-842a-5ada4d31a691
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Sant'Agata_Feltria>;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Angelo Berardi (* um 1636 in Sant\u2019Agata Feltria, Rimini; \u2020 9. April 1694 in Rom) war ein italienischer Komponist, Violinist und Musiktheoretiker. Der Kapellmeister am Dom von Forli, Giovanni Vincenzo Sarti (1600\u20131655) war einer der ersten Lehrer Berardis. Ab 1662 war Berardi Kapellmeister in Montefiascone, noch in dieser Position erhielt er weiteren Unterricht durch Marco Scacchi. 1668 wurde er Kapellmeister am Dom zu Viterbo. Zum Priester geweiht hielt er sich h\u00f6chstwahrscheinlich 1672/1673 in Rom auf. Ab 1673 war er Kapellmeister und Organist am Dom von Tivoli und ab 1679 bis 1683 in gleicher Position in Spoleto."@de,
        "Angelo Berardi (Sant'Agata Feltria, c. 1636 \u2013 Roma, 9 de abril de 1694) fue un te\u00f3rico de la m\u00fasica y compositor italiano del Barroco."@es,
        """Angelo Berardi (c. 1636 in Sant'Agata Feltria \u2013 9 April 1694 in Rome) was an Italian music theorist and composer. Berardi was born in Sant'Agata Feltria. He received early education at Forl\u00ec under Giovanni Vincenzo Sarti (1600\u20131655). From 1662 he was maestro di cappella in Montefiascone, in the province of Viterbo, Lazio. He studied under Marco Scacchi at Gallese at some time between 1650 and Scacchi's death in 1662; he included two motets by Scacchi in Book 1 of his Documenti armonici of 1687, and also cites him frequently. By 1667, when his Salmi vespertini concertati, Op. 4, were published, Berardi was maestro di cappella at the cathedral in Viterbo. He was organist and maestro di cappella at Tivoli from 21 September 1673 to 1679, and maestro di cappella and "professor of music" at the """@en;
    owl:sameAs viaf:243736109;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Angelo_Berardi>,
        <http://viaf.org/viaf/243736109>,
        <https://musicbrainz.org/artist/957a58c2-0c18-4431-a6ce-c33011bada48>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Angelo_Berardi.
doremus_artist:e52da6a8-0953-30fe-8474-0800157831e6
    owl:sameAs viaf:54330852;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54330852>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3e12f2ba-23b1-4d03-8015-20b9428ab9ab>.
doremus_artist:e5781d70-7fe2-3576-8e60-04e07a3627a9
owl:sameAs viaf:10045647; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10045647>.
doremus_artist:e5a0bd6c-8f8f-37db-8c47-3efd7a3bb8df
owl:sameAs viaf:102405131; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102405131>.
doremus_artist:e5a21b90-657a-32e6-bdc0-28dece4027d4
owl:sameAs viaf:64205140; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64205140>.
doremus_artist:e5d3b970-14cf-3bce-bc14-22929c55a4a9
owl:sameAs viaf:120191748; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120191748>.
doremus_artist:e6090ea0-1f57-37b5-8c34-27eb4a00b45d
owl:sameAs viaf:167584433; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167584433>.
doremus_artist:e63f1cdc-b58d-33fe-bce2-84d2778e7400
    owl:sameAs viaf:61743234;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61743234>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5c990b14-0062-44c4-baa4-64775f81d8e6>.
doremus_artist:e66799b3-cd8b-3f06-ad67-6645859cf80d
owl:sameAs viaf:79931097; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79931097>.
doremus_artist:e6a00ab5-d7a7-3750-affd-409a788e0d32
owl:sameAs viaf:2745624; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2745624>.
doremus_artist:e6a514e7-c7d0-3f0e-8d85-e6a14afabbed
    dbp:birthPlace dbr:Soviet_Union;
    rdfs:comment
        "Petr Migunov (Russian: \u041f\u0451\u0442\u0440 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0438\u0433\u0443\u043d\u043e\u0432; born August 24, 1974) is a Russian opera and classical singer (bass) who graduated from the Saint Petersburg Conservatory and was a winner of both the Tokyo and Salzburg Competitions in 1997 and 1999 respectively. He is well known for his performances as the bass soloist in Beethoven's Ninth Symphony as well as in the requiems of Mozart and Faure. He is also known for his singing of operatic bass roles such as Mephistopheles in Faust, Prince Gremin in Eugene Onegin, Ren\u00e9 in Iolanta and Don I\u00f1igo in L'heure espagnole. In 2000 he performed at both Carnegie Hall and Lincoln Center Theater and since that time performs in Russia where he is a soloist of the Bolshoi Theatre."@en;
    owl:sameAs viaf:120066686;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Petr_Migunov>,
        <http://viaf.org/viaf/120066686>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Petr_Migunov.
doremus_artist:e71f30c4-fa55-31df-9f0b-7f02fb22a98c
owl:sameAs viaf:54342288; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54342288>.
doremus_artist:e77fbc8b-39f1-39b8-8c9f-166fd38eb8ff
owl:sameAs viaf:51942813; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51942813>.
doremus_artist:e80e9e08-019b-3a71-a43f-29ff03896899
    dbp:birthPlace dbr:Cheltenham;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Gustav Theodore Holst (21 septembre 1874 \u00e0 Cheltenham, Royaume-Uni \u2014 25 mai 1934 \u00e0 Londres), n\u00e9 Gustavus Theodore von Holst, est un compositeur anglais. Bien que principalement connu pour sa suite orchestrale Les Plan\u00e8tes, il a compos\u00e9 un grand nombre d\u2019\u0153uvres de genres divers, mais aucune n'a eu autant de succ\u00e8s. Son style de composition particulier est le produit de plusieurs influences dont celle du renouveau des chansons populaires anglaises au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. Il est le fondateur d'une s\u00e9rie de festivals de musique de Whitsun (en) qui ont eu lieu de 1916 \u00e0 sa mort."@fr,
        "Gustav Theodore Holst (Cheltenham, 21 september 1874 \u2013 Londen, 25 mei 1934) was een Brits componist. Holst was van Engelse, Zweedse en Letse afkomst en werd geboren als Gustavus Theodore von Holst. In 1919 liet hij officieel het 'von' achterwege (waarop zijn familie hoogstwaarschijnlijk toch geen rechten had). Gedurende zijn professionele leven liet Holst zich 'Gustav' noemen."@nl,
        "Gustav Theodore Holst (born Gustavus Theodore von Holst; 21 September 1874 \u2013 25 May 1934) was an English composer, arranger and teacher. Best known for The Planets, he composed a large number of other works across a range of genres, although none achieved comparable success. His distinctive compositional style was the product of many influences, Richard Wagner and Richard Strauss being most crucial early in his development. The subsequent inspiration of the English folksong revival of the early 20th century, and the example of such rising modern composers as Maurice Ravel, led Holst to develop and refine an individual style."@en,
        "Gustav Theodore Holst (engl. Aussprache: [h\u0259\u028alst]; * 21. September 1874 in Cheltenham; \u2020 25. Mai 1934 in London), geboren als Gustavus Theodore von Holst, war ein englischer Komponist."@de,
        "Gustav Theodore Holst (nascido Gustavus Theodore von Holst: Cheltenham  21 de Setembro de 1874 \u2013 Londres, 25 de Maio de 1934) foi um compositor ingl\u00eas, arranjador e professor. Conhecido pelo seu trabalho orquestral, a su\u00edte The Planets, comp\u00f4s v\u00e1rias obras de diversos g\u00e9neros, embora nenhuma tivesse o mesmo sucesso. O seu estilo distinto de composi\u00e7\u00e3o era o resultado de muitas influ\u00eancias, incluindo o revivalismo folk ingl\u00eas do in\u00edcio do s\u00e9culo XX."@pt,
        "Gustav Theodore Holst (ur. 21 wrze\u015bnia 1874 w Cheltenham, zm. 25 maja 1934 w Londynie) \u2013 angielski kompozytor muzyki powa\u017cnej, dyrygent, puzonista i pedagog."@pl,
        "Gustavus Theodore von Holst (Cheltenham, 21 de septiembre de 1874 - Londres, 25 de mayo de 1934) fue un compositor de m\u00fasica cl\u00e1sica brit\u00e1nico, con ra\u00edces familiares en Letonia, Suecia y Alemania. Gustavus se quit\u00f3 el Von de su nombre durante la Primera Guerra Mundial por miedo de ser identificado como alem\u00e1n.Disc\u00edpulo de Charles Villiers Stanford en el Colegio Real de M\u00fasica londinense, lleg\u00f3 a ser, como su maestro, un apasionado folklorista. Es mayormente conocido por su obra Los planetas."@es,
        "\u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440 \u0425\u043e\u043b\u0441\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gustav Theodore Holst; 21 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1874, \u0427\u0435\u043b\u0442\u043d\u0435\u043c \u2014 25 \u043c\u0430\u044f 1934, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u2014 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u044e\u0438\u0442\u0430 \u00ab\u041f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u044b\u00bb."@ru,
        "\u063a\u0648\u0633\u062a\u0627\u0641 \u062a\u064a\u0648\u062f\u0648\u0631 \u0647\u0648\u0644\u0633\u062a  (\u0648\u0644\u062f \u063a\u0648\u0633\u062a\u0627\u0641 \u062a\u064a\u0648\u062f\u0648\u0631 \u0641\u0648\u0646 \u0647\u0648\u0644\u0633\u062a  \u060c 21 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1874 25 \u0645\u0627\u064a\u0648 1934) \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a \u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0632\u0639 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0639\u0644\u0645. \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629  \u0627\u0644\u0643\u0648\u0627\u0643\u0628 \u060c \u0648\u0642\u0627\u0645 \u0628\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0639\u062f\u062f \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0623\u062e\u0631\u0649 \u0639\u0628\u0631 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u060c \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0623\u0646\u0647 \u0644\u0627 \u0634\u064a\u0621 \u064a\u062a\u062d\u0642\u0642 \u0628\u0646\u062c\u0627\u062d \u0645\u0645\u0627\u062b\u0644. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0645\u064a\u0632 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0643\u064a\u0628\u064a \u0646\u062a\u0627\u062c \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0623\u062b\u064a\u0631\u0627\u062a \u060c\u0627\u0644\u062a\u0649 \u0646\u0642\u0644\u0647\u0627 \u0639\u0646 \u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f \u0641\u0627\u063a\u0646\u0631 \u0648 \u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f \u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633 \u0643\u0648\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0623\u0647\u0645\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0645\u0628\u0643\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u062a\u0637\u0648\u0631\u0647\u060c \u0648\u0645\u0635\u062f\u0631 \u0625\u0644\u0647\u0627\u0645 \u0644\u0627\u062d\u0642 \u0645\u0646 \u0625\u062d\u064a\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u0644\u062d\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u060c \u062c\u0646\u0628\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0646\u0628 \u0645\u0639 \u0623\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062d\u0646\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b\u064a\u0646 \u060c\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0631\u0646\u0648\u0644\u062f \u0634\u0648\u064a\u0646\u0628\u064a\u0631\u062c \u0648 \u0645\u0648\u0631\u064a\u0633 \u0631\u0627\u0641\u064a\u0644\u060c \u0645\u0645\u0627 \u0623\u062f\u0649 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0646 \u0647\u0648\u0644\u0633\u062a \u0633\u0639\u0649 \u0644\u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0648\u0635\u0642\u0644 \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628\u0647 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635."@ar,
        "\u30b0\u30b9\u30bf\u30fc\u30f4\u30fb\u30db\u30eb\u30b9\u30c8\uff08Gustav Holst / Gustavus Theodore von Holst, 1874\u5e749\u670821\u65e5 - 1934\u5e745\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6700\u3082\u77e5\u3089\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u306f\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u7d44\u66f2\u300e\u60d1\u661f\u300f\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u5168\u822c\u7684\u306b\u5408\u5531\u306e\u305f\u3081\u306e\u66f2\u3092\u591a\u304f\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u5404\u5730\u306e\u6c11\u8b21\u3084\u6771\u6d0b\u7684\u306a\u984c\u6750\u3092\u7528\u3044\u305f\u4f5c\u54c1\u3001\u5439\u594f\u697d\u66f2\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u53e4\u65af\u5854\u592b\u00b7\u897f\u5965\u591a\u00b7\u970d\u5c14\u65af\u7279\uff08\u82f1\u8bed\uff1aGustav Theodore Holst\uff0c1874\u5e749\u670821\u65e5\uff0d1934\u5e745\u670825\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u539f\u540d\u70baGustav\uff08Theodore\uff09von Holst\uff0c\u5728\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6230\u5f8c\u53bb\u6389\u4e86\u540d\u5b57\u4e2d\u7684von\u3002\u51fa\u751f\u65bc\u97f3\u6a02\u4e16\u5bb6\uff0c\u7956\u5148\u591a\u70ba\u82f1\u570b\u4eba\uff0c\u5176\u9918\u70ba\u745e\u5178\u4eba\u300219\u6b72\u6642\uff0c\u9032\u5165\u502b\u6566\u7687\u5bb6\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\uff0c\u5e2b\u4e8b\u67e5\u5c14\u65af\u00b7\u5a01\u5229\u5c14\u65af\u00b7\u65af\u5766\u798f\u4e94\u5e74\u30021906\u5e74\u5f8c\u908a\u64d4\u4efb\u502b\u6566\u8056\u4fdd\u7f85\uff08St Paul\uff09\u5973\u5b50\u5b78\u6821\u97f3\u6a02\u7cfb\u4e3b\u4efb\uff0c\u908a\u540c\u6642\u9032\u884c\u4f5c\u66f2\u3002\u5728\u97f3\u6a02\u5beb\u4f5c\u4e0a\uff0c\u9664\u5927\u81bd\u5730\u9032\u884c\u548c\u8072\u7684\u5be6\u9a57\u5916\uff0c\u4e5f\u63a1\u7528\u591a\u8abf\u7684\u4f5c\u66f2\u624b\u6cd5\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u70ba\u7ba1\u5f26\u6a02\u7d44\u66f2\u300a\u884c\u661f\u7d44\u66f2\u300b\uff08The Planets\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76500370;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gustav_Holst>,
        <http://viaf.org/viaf/76500370>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3ba68671-e3b5-4263-81dc-76b16b29bbc6>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gustav_Holst.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gustav_Holst.
doremus_artist:e82b55c1-9c26-3173-bd18-a785f61c9235
owl:sameAs viaf:29306525; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29306525>.
doremus_artist:e8c86ec2-0b0a-34d8-9bf7-ea4c0fcdede4
owl:sameAs viaf:74161419; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74161419>.
doremus_artist:e8e0cd7a-1a9d-33d5-bbc6-5fe25fef6b38
    owl:sameAs viaf:84130091;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84130091>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Josef_paek_(violinist)>.
doremus_artist:e906b4d9-09d0-3043-b2c0-b6274db4feb5
owl:sameAs viaf:69187415; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69187415>.
doremus_artist:e9b92830-f6a3-398b-bfbc-eedd799fdf08
owl:sameAs viaf:19912564; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19912564>.
doremus_artist:e9e69786-cf2d-3a8f-8e05-f062581e2ade
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    dbp:deathPlace dbr:Viareggio;
    rdfs:comment
        "Alberto Franchetti (* 18. September 1860 in Turin; \u2020 4. August 1942 in Viareggio) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Alberto Franchetti (18 September 1860 \u2013 4 August 1942) was an Italian opera composer."@en,
        "Alberto Franchetti (Turijn, 18 september 1860- Viareggio, 4 augustus 1942) was een Italiaans componist."@nl,
        "Alberto Franchetti (Tur\u00edn, 18 de septiembre de 1860 \u2014 Viareggio, 4 de agosto de 1942) fue un compositor italiano de \u00f3pera, perteneciente a la escuela verista y exponente tambi\u00e9n de la Giovane Scuola (Escuela de J\u00f3venes). Franchetti ten\u00eda inicialmente los derechos de Tosca, drama de Victorien Sardou, que luego vendi\u00f3 a Giacomo Puccini."@es,
        """Alberto FranchettiFichier:Alberto Franchetti circa 1906.jpg Alberto Franchetti vers 1906. \u0152uvres principales 
* Cristoforo Colombo' 
* Germania Alberto Franchetti, n\u00e9 le 8 septembre 1860 \u00e0 Turin et mort le 4 ao\u00fbt 1942 \u00e0 Viareggio, est un compositeur italien de la fin du XIXe et du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, appartenant \u00e0 l'\u00c9cole du v\u00e9risme et \u00e0 la Giovane Scuola."""@fr,
        "\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0435\u0442\u0442\u0438 (18 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1860 \u2014 4 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1942) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b1\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Alberto Franchetti, 1860\u5e749\u670818\u65e5 - 1942\u5e748\u67084\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30c8\u30ea\u30ce\u51fa\u8eab\u3002\u7269\u5fc3\u3068\u3082\u306b\u4e0d\u81ea\u7531\u306e\u306a\u3044\u8cb4\u65cf\u306e\u51fa\u81ea\u3067\u3001\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3084\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306b\u5b66\u3076\u3002 \u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u3001\u30de\u30b9\u30ab\u30fc\u30cb\u3001\u30b8\u30e7\u30eb\u30c0\u30fc\u30ce\u3001\u30ec\u30aa\u30f3\u30ab\u30f4\u30a1\u30c3\u30ed\u3089\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u3044\u308f\u3086\u308b\u300c\u65b0\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u697d\u6d3e\u300dgiovane scuola italiana\u306e\u4e00\u54e1\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002\u7279\u306b\u5f7c\u306e\u4f5c\u98a8\u306f\u3053\u306e\u697d\u6d3e\u4e2d\u3067\u3082\u6700\u3082\u5148\u92ed\u7684\u3068\u8003\u3048\u3089\u308c\u3001\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u697d\u5287\u3092\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30f4\u30a7\u30ea\u30ba\u30e2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u878d\u5408\u3055\u305b\u305f\u3001\u3068\u8a55\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4ee3\u8868\u4f5c\u306b1892\u5e74\u306e\u6b4c\u5287\u300a\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a9\u30ed\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u30dc Cristoforo Colombo\u300b\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d6\u30b9\u3092\u63cf\u3044\u305f\u300c\u65b0\u5927\u9678\u767a\u898b\u300d400\u5468\u5e74\u8a18\u5ff5\u4f5c\u54c1\uff09\u30681902\u5e74\u306e\u6b4c\u5287\u300a\u30b8\u30a7\u30eb\u30de\u30cb\u30a2 Germania\u300b\u304c\u3042\u308b\u304c\u3001\u8cb4\u65cf\u51fa\u8eab\u306e\u6545\u304b\u4ed6\u306e\u540c\u5e74\u4ee3\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u7af6\u4e89\u5fc3\u30fb\u6575\u5bfe\u5fc3\u306b\u4e4f\u3057\u304f\u3001\u300a\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a2\u30fb\u30b7\u30a7\u30cb\u30a8 Andrea Ch\u00e9nier\u300b\u3068\u300a\u30c8\u30b9\u30ab Tosca\u300b\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u5316\u306e\u6a29\u5229\u3092\u305d\u308c\u305e\u308c\u30b8\u30e7\u30eb\u30c0\u30fc\u30ce\u3068\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306b\u7121\u511f\u3067\u8b72\u6e21\u3057\u3066\u3057\u307e\u3044\u3001\u305d\u308c\u3089\u304c\u5f7c\u3089\u306e\u5091\u4f5c\u306b\u306a\u3063\u305f\u306e\u306f\u76ae\u8089\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74037520;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alberto_Franchetti>,
        <http://viaf.org/viaf/74037520>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alberto_Franchetti_circa_1906.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alberto_Franchetti.
doremus_artist:ea3f60f3-20cd-3c15-a220-7a560943ca7a
owl:sameAs viaf:18389234; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18389234>.
doremus_artist:eb365d7e-0471-395b-832c-67d36642e039
owl:sameAs viaf:71576618; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71576618>.
doremus_artist:eb3669cf-7416-3ea8-a41e-f6411e332cba
owl:sameAs viaf:75927613; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75927613>.
doremus_artist:eb584cb2-a7de-37de-ae5f-124b5278cb5d
owl:sameAs viaf:56796032; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56796032>.
doremus_artist:ec8a2576-632e-3310-b90f-dbcd0f1b599a
owl:sameAs viaf:56820779; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56820779>.
doremus_artist:ece82159-a0ba-32f5-8f32-bfc230a724f6
owl:sameAs viaf:5191811; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5191811>.
doremus_artist:ed207493-93ef-387d-b02b-4622d8bd8422
    rdfs:comment
        "Richard John Dufallo (30 January 1933 in Whiting, Indiana \u2013 16 June 2000 in Denton, Texas) was an American clarinetist, author, and conductor with a broad repertory. He is most known for his interpretations of contemporary music. During the 1970s, he directed contemporary music series at both Juilliard and the Aspen Music Festival, where he succeeded Darius Milhaud as artistic director of the Conference on Contemporary Music. He was influential at getting American works accepted in Europe, and gave the first European performances of works by Charles Ives, Carl Ruggles, Jacob Druckman, and Elliott Carter as well as younger composers like Robert Beaser. Dufallo, as conductor, also premiered numerous works by European composers, including Karlheinz Stockhausen, Sir Peter Maxwell Davies, and K"@en;
    owl:sameAs viaf:19874548;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Dufallo>,
        <http://viaf.org/viaf/19874548>,
        <https://musicbrainz.org/artist/27f523c3-28bc-4055-a814-0cfa934fa9a8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Richard_Dufallo.
doremus_artist:ed4bce07-24f2-399b-aeec-edeb12d69b4f
owl:sameAs viaf:77230716; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77230716>.
doremus_artist:eda194a4-037a-3e29-9668-f2c046c89c92
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Moubarak (homonymie). Abdel Aziz El Mubarak (en arabe : \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0627\u0644\u0645\u0628\u0627\u0631\u0643), n\u00e9 \u00e0 Wad Madani en 1951, est un chanteur de musique world-reggae originaire du Soudan."@fr,
        "Abdel Aziz El Mubarak (Arabic: \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0627\u0644\u0645\u0628\u0627\u0631\u0643\u200e\u200e, born in Wad Madani in 1951 ) is a popular Sudanese singer. He is known for leading a large band whose music is based on traditional Arab music but also is influenced by reggae and American rhythm and blues. In addition to releasing many cassette recordings in Sudan and playing many weddings and other gigs in Sudan, he and his band have also recorded several CDs for the European and American market and have toured internationally. He also sometimes performs solo accompanying himself on the oud."@en,
        """Abdel Aziz El Mubarak (arabisch \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0627\u0644\u0645\u0628\u0627\u0631\u0643) (* 1951 in Wad Madani) ist ein S\u00e4nger und Oud-Spieler aus dem Sudan. Wad Madani gilt im Sudan als "Stadt der K\u00fcnste", und Abdel Aziz El Mubarak hat eine musikalische Familie: sein Bruder Ahmed und dessen Sohn Osama sind bekannte Geiger, ein weiterer Bruder ist Fl\u00f6tist. Er wurde in den fr\u00fchen 1970er am Institut f\u00fcr Musik und Drama in Khartum ausgebildet. Seine ersten Auftritte im Radio und Fernsehen machte er 1975 und wurde dadurch in Sudan bekannt. Er war der erste Sudanese, der 1988 am WOMAD-Festival teilnahm."""@de;
    owl:sameAs viaf:17106160;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Abdel_Aziz_El_Mubarak>,
        <http://viaf.org/viaf/17106160>,
        <https://musicbrainz.org/artist/159f9a29-893d-433f-887a-b3948d850b08>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Abdel_Aziz_El_Mubarak.
doremus_artist:eda90d9f-d93a-3e41-aca2-09058dd63868
owl:sameAs viaf:34667838; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34667838>.
doremus_artist:eec0637a-93fd-3a44-a5e3-fa8954840148
    dbp:birthPlace dbr:Passau;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Gottlieb (Theophil) Muffat (* get. 25. April 1690 in Passau; \u2020 9. Dezember 1770 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Organist und Komponist."@de,
        "Gottlieb Muffat (April 1690 \u2013 9 December 1770), son of Georg Muffat, served as Hofscholar under Johann Fux in Vienna from 1711 and was appointed to the position of third court organist at the Hofkapelle in 1717. He acquired additional duties over time including the instruction of members of the Imperial family, among them the future Empress Maria Theresa. He was promoted to second organist in 1729 and first organist upon the accession of Maria Theresa to the throne in 1741. He retired from official duties at the court in 1763."@en,
        "Gottlieb Muffat (ur. 1690 w Pasawa, zm. 1770 w Wiedniu), austriacki kompozytor i organista. Jego ojcem by\u0142 kompozytor Georg Muffat, a nauczycielem muzyki Johann Joseph Fux. W roku 1717 cesarz Karol VI Habsburg uczyni\u0142 go nadwornym organist\u0105 (Kammerorganist) i powierzy\u0142 mu nauk\u0119 muzykowania cesarskich dzieci. W roku 1764 Muffat otrzyma\u0142 od dworu sta\u0142\u0105 pensj\u0119."@pl,
        "Gottlieb MuffatFichier:Defaut.svg Gottlieb Theophil Muffat (n\u00e9 le 25 avril 1690 \u00e0 Passau, mort le 9 d\u00e9cembre 1770 \u00e0 Vienne) est un organiste et compositeur autrichien."@fr,
        "\u0413\u043e\u0442\u043b\u0438\u0431 \u041c\u0443\u0444\u0444\u0430\u0301\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Gottlieb Muffat, \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0422\u0435\u043e\u0444\u0438\u043b \u041c\u0443\u0444\u0444\u0430\u0442, \u043d\u0435\u043c. Theophil Muffat; 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1690, \u041f\u0430\u0441\u0441\u0430\u0443 \u2014 9 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1770, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430 \u041c\u0443\u0444\u0444\u0430\u0442\u0430. \u0421 1711 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435 \u0443 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0424\u0443\u043a\u0441\u0430, \u0441 1717 \u2014 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0410\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0424\u0443\u043a\u0441\u0443 \u043f\u0440\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u00abCostanza e fortezza\u00bb \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0435. \u041d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438, \u0432 \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0438\u044f. \u0412 1729 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0432\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u044b, \u0430 \u0441 1741 \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c (\u043d\u0435\u043c. Hoforganist), \u0432 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u0447\u0435\u043c \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u043b \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0435\u0439."@ru;
    owl:sameAs viaf:2736862;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gottlieb_Muffat>,
        <http://viaf.org/viaf/2736862>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gottlieb_Muffat.
doremus_artist:ef5a1808-8c8c-34ab-8819-a6c308e0ef58
owl:sameAs viaf:119809040; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119809040>.
doremus_artist:efc6cb47-54ff-3bc5-80a4-7b003e79e944
owl:sameAs viaf:37184598; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37184598>.
doremus_artist:eff05f46-54d9-385a-9674-54270130b3f9
owl:sameAs viaf:64201096; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64201096>.
doremus_artist:f0ccc1a7-afed-3e71-8b44-8df5751900a1
owl:sameAs viaf:61319847; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61319847>.
doremus_artist:f15e22db-f1b2-318e-8ebe-60e8ece49487
owl:sameAs viaf:90748111; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90748111>.
doremus_artist:f1693146-dce8-3b79-9cb8-f39b592fedd0
owl:sameAs viaf:44630136; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44630136>.
doremus_artist:f193f85f-4ce4-3ebd-bc10-41abe9180def
owl:sameAs viaf:89846198; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89846198>.
doremus_artist:f1a9ad9d-e6ad-394b-87ea-6cbafd07c2a8
owl:sameAs viaf:305421872; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305421872>.
doremus_artist:f23172ce-94ec-3163-8a0a-59509ae2bd47
owl:sameAs viaf:66467392; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66467392>.
doremus_artist:f269b2af-88fc-32f6-a8c6-0d74cb3582af
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Philadelphia,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "Nancy Walker (* 10. Mai 1922 in Philadelphia; \u2020 25. M\u00e4rz 1992 in Studio City, Kalifornien), geboren als Anna Myrtle Swoyer, war eine US-amerikanische Schauspielerin. Ihr Broadway-Deb\u00fct feierte die nur 1,50 Meter gro\u00dfe Walker 1941 in dem Musical Best Foot Forward. Neben ihrer Theater-Arbeit spielte sie auch in amerikanischen Filmen sowie Fernsehserien mit und wurde auch als \u201eRosie\u201c in Werbespots der Firma Bounty bekannt. Ihre wohl bekannteste Rolle spielte sie in dem Krimikom\u00f6dien-Klassiker \u201eEine Leiche zum Dessert\u201c als Yetta von 1976."@de,
        "Nancy Walker (10 de mayo de 1922 \u2013 25 de marzo de 1992) fue una actriz y comediante teatral, cinematogr\u00e1fica y televisiva de nacionalidad estadounidense. Tambi\u00e9n fue directora cinematogr\u00e1fica y televisiva, destacando su trabajo en The Mary Tyler Moore Show, programa en el que hizo varias actuaciones como artista invitada. De toda una carrera de cinco d\u00e9cadas, quiz\u00e1s es m\u00e1s recordada por su papel de Ida Morgenstern en The Mary Tyler Moore Show y por un destacado personaje recurrente de la serie derivada Rhoda."@es,
        "Nancy Walker (May 10, 1922 \u2013 March 25, 1992) was an American actress and comedian of stage, screen, and television. She was also a film and television director (most notably of The Mary Tyler Moore Show, on which she also made several guest appearances). During her five-decade long career, she may be best remembered for her long-running roles as Mildred on McMillan & Wife and Ida Morgenstern, who first appeared on several episodes of The Mary Tyler Moore Show and later became a prominent recurring character on the spinoff series Rhoda."@en,
        "Nancy Walker w\u0142a\u015bc. Anna Myrtle Smoyer (ur. 10 maja 1922 w Filadelfii zm. 25 marca 1992 w Studio City, Kalifornia) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka i re\u017cyser. Walker by\u0142a c\u00f3rk\u0105 artysty wodewilowego Deweya Barto i Myrtle Lawler. Mia\u0142a dwie m\u0142odsze siostry. Zadebiutowa\u0142a w roku 1937 bior\u0105c udzia\u0142 w s\u0142uchowiskach radiowych stacji NBC Coast to Coast On A Bus and Our Barn. Karier\u0119 teatraln\u0105 rozpocz\u0119\u0142a na pocz\u0105tku lat 40. na deskach Broadwayu. Pierwszy raz na du\u017cym ekranie wyst\u0105pi\u0142a w roku 1943 graj\u0105c u boku Judy Garland w filmie Zwariowana dziewczyna. W ci\u0105gu trwaj\u0105cej pi\u0119\u0107dziesi\u0105t lat kariery wyst\u0105pi\u0142a w wielu filmach i serialach. W roku 1987 otrzyma\u0142a nominacj\u0119 do nagrody Emmy za rol\u0119 w serialu Z\u0142otka. By\u0142a czterokrotnie nominowana do nagrody Z\u0142oty Glob, dwukrotnie do nagrody teatralnej Tony i o\u015bmiokrot"@pl,
        "Nancy Walker, echte naam Anna Myrtle Swoyer (Philadelphia (Pennsylvania), 10 mei 1922 - Studio City (California), 25 maart 1992) was een Amerikaanse actrice. Er werd soms gedacht dat ze joods was omdat ze in haar bekendste rol een joodse moeder vertolkte. Nancy was 2 keer getrouwd, van 1948 tot 1949 met acteur Gar Moore en vanaf 1951 met David Craig (die wel jood was). Ze hadden 1 dochter Miranda. Zowel Craig als Miranda zijn inmiddels overleden. In 1980 regisseerde ze de film Can't stop the music die over de Village People ging."@nl,
        "Nancy WalkerFichier:Nancy Walker in Best Foot Forward trailer.jpg Dans Best Foot Forward (1943) Nancy Walker est une actrice et r\u00e9alisatrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 10 mai 1922 \u00e0 Philadelphie, Pennsylvanie (\u00c9tats-Unis), d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 25 mars 1992 \u00e0 Studio City (Californie) \u00e0 l'\u00e2ge de 69 ans."@fr,
        "\u041d\u044d\u043d\u0441\u0438 \u0423\u043e\u043a\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Nancy Walker, \u043d\u0430\u0441\u0442. \u0438\u043c\u044f \u0430\u043d\u0433\u043b. Anna Myrtle Smoyer, 10 \u043c\u0430\u044f 1922 \u2014 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1992) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0430\u043d\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0447\u044c\u044f \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435, \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043e\u0445\u0432\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043f\u044f\u0442\u044c \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u0439. \u0423\u043e\u043a\u0435\u0440 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u043b\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c \u0432 \u0431\u0440\u043e\u0434\u0432\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0430\u0445 \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1940-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432. \u0412 1943 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442 \u0441\u043e \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0435\u0439 Metro-Goldwyn-Mayer \u0438 \u043f\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0440\u044f\u0434\u0435 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432. \u041d\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u043c \u044d\u0442\u0430\u043f\u0435 \u043e\u043d\u0430 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u043f\u043e \u0440\u043e\u043b\u044f\u043c \u0432 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430\u0445 \u00ab\u0428\u043e\u0443 \u041c\u044d\u0440\u0438 \u0422\u0430\u0439\u043b\u0435\u0440 \u041c\u0443\u0440\u00bb, \u00ab\u0420\u043e\u0434\u0430\u00bb, \u00ab\u041c\u0430\u043a\u043c\u0438\u043b\u043b\u0430\u043d \u0438 \u0436\u0435\u043d\u0430\u00bb \u0438 \u00ab\u0428\u043e\u0443 \u041d\u044d\u043d\u0441\u0438 \u0423\u043e\u043a\u0435\u0440\u00bb."@ru,
        "\u30ca\u30f3\u30b7\u30fc\u30fb\u30a6\u30a9\u30fc\u30ab\u30fc\uff08Nancy Walker, 1922\u5e745\u670810\u65e5 - 1992\u5e743\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5973\u512a\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27258090;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nancy_Walker>,
        <http://viaf.org/viaf/27258090>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7c4fa39a-493c-4675-a37b-5cfdb1f58950>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nancy_Walker_in_Best_Foot_Forward_trailer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nancy_Walker.
doremus_artist:f26d09fd-7d72-3756-a853-73e72bd59f83
    owl:sameAs viaf:114618712;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114618712>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9f4ec2c0-8d3b-43e5-9a73-d85357ae5b3d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ichir_Fujiyama.
doremus_artist:f27c87a3-3e9d-3ff4-849a-22e3ddf602a1
    dbp:birthPlace dbr:Birkenhead;
    rdfs:comment
        "Margaret Valerie Masterson (born 3 June 1937), is a retired English opera singer, a lecturer and Vice-President of British Youth Opera. After study in Italy, she began to sing opera in Europe. Returning to England, Masterson performed as principal soprano with the D'Oyly Carte Opera Company from 1964 to 1969, becoming popular with audiences and participating in several of the company's recordings, as well as those of Gilbert and Sullivan for All and the BBC."@en,
        "Margaret Valerie Masterson (n\u00e9e le 3 juin 1937) est une soprano anglaise qui n'est aujourd'hui plus en activit\u00e9, interpr\u00e8te de nombreux op\u00e9ras, conf\u00e9renci\u00e8re, et vice-pr\u00e9sidente du British Youth Opera (en)."@fr;
    owl:sameAs viaf:113841486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Valerie_Masterson>,
        <http://viaf.org/viaf/113841486>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d9804b34-6f25-4895-b6e2-f5236a30894f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Valerie_Masterson.
doremus_artist:f30f5d4d-5ed9-36a6-8592-1d6137266bd5
owl:sameAs viaf:61272164; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61272164>.
doremus_artist:f3366422-a869-3eaa-9cda-05a999d1208c
    dbp:birthPlace dbr:Tehran;
    rdfs:comment
        "Abol Hasan Sab\u0101 (April 15, 1902 - December 19, 1957), (Persian:  \u0627\u0628\u0648\u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u0635\u0628\u0627 \u200e\u200e) was a renowned Iranian-azeri, Azerbaijani musician, composer, violinist, and setar player."@en,
        "Abolhasan Saba (pers. \u200f\u0627\u0628\u0648\u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u0635\u0628\u0627\u200e, ur. 1902 w Teheranie, zm. 19 grudnia 1957) \u2013 ira\u0144ski muzyk i kompozytor, wirtuoz gry na setarze, mistrz radifu."@pl,
        "\u0623\u0628\u0648 \u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u0635\u0628\u0627 (15 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1902 - 19 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1957) \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0633\u0627\u062a\u0630\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a\u0629. \u062f\u0641\u0646 \u0641\u064a \u0645\u0642\u0628\u0631\u0629 \u0638\u0647\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u0629."@ar;
    owl:sameAs viaf:14517967;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Abolhasan_Saba>,
        <http://viaf.org/viaf/14517967>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Abolhasan_Saba.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Abolhasan_Saba.
doremus_artist:f364dd13-47d4-3d1f-a70a-92e1ef3b5d59
owl:sameAs viaf:257131745; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/257131745>.
doremus_artist:f36d9ff0-8217-36f7-8c56-744603212647
owl:sameAs viaf:17426111; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17426111>.
doremus_artist:f37bdce7-3796-3723-bd91-5397c859c80c
    owl:sameAs viaf:49489128;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/300232566>,
        <http://viaf.org/viaf/49489128>.
doremus_artist:f4aa8b43-9bdd-309d-a992-195d3bbb8830
owl:sameAs viaf:102424264; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102424264>.
doremus_artist:f65d01fc-1088-34a6-bd8e-4ca36a5a0e1b
owl:sameAs viaf:54289080; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54289080>.
doremus_artist:f7f25718-567c-3081-91c8-3f3a9de476c6
    dbp:birthPlace dbr:Lommatzsch;
    dbp:deathPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Friedrich Robert Volkmann (* 6. April 1815 in Lommatzsch bei Mei\u00dfen; \u2020 30. Oktober 1883 in Budapest) war ein deutscher Komponist."@de,
        "Friedrich Robert Volkmann (Lommatzsch, 6 april 1815 - Boedapest, 30 oktober 1883) was een Duits componist."@nl,
        "Friedrich Robert Volkmann (n\u00e9 le 6 avril 1815 \u00e0 Lommatzsch bei Mei\u00dfen et mort le 30 octobre 1883 \u00e0 Budapest) est un compositeur allemand."@fr,
        "Friedrich Robert Volkmann, (Hungarian: Volkmann R\u00f3bert), (6 April 1815, Lommatzsch bei Mei\u00dfen \u2013 30 October 1883, Budapest) was a German composer."@en,
        "Friedrich Robert Volkmann, conocido simplemente como Robert Volkmann, (6 de abril de 1815 \u2013 30 de octubre de 1883) fue un compositor alem\u00e1n."@es,
        "Robert Friedrich Volkmann (ur. 6 kwietnia 1815 w Lommatzsch (Saksonia), zm. 29 pa\u017adziernika 1883 w Budapeszcie) \u2013 niemiecki kompozytor. Studiowa\u0142 w Lipsku, gdzie pozna\u0142 Roberta Schumanna, kt\u00f3ry wywar\u0142 du\u017cy wp\u0142yw na jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107. W 1841 osiad\u0142 w Budapeszcie, 1854\u201358 by\u0142 pedagogiem w Wiedniu, nast\u0119pnie zn\u00f3w w Budapeszcie (od 1875 jako profesor Akademii Muzycznej). Kompozytor utwor\u00f3w kameralnych (m.in. 6 kwartet\u00f3w smyczkowych), utwor\u00f3w na orkiestr\u0119, ch\u00f3r\u00f3w, pie\u015bni i miniatur fortepianowych."@pl,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0424\u043e\u043b\u044c\u043a\u043c\u0430\u043d (6 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1815, \u041b\u043e\u043c\u043c\u0430\u0447, \u041c\u0430\u0439\u0441\u0435\u043d \u2014 30 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1883, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442) \u2014 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30ed\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30de\u30f3\uff08Friedrich Robert Volkmann, 1815\u5e744\u67086\u65e5 - 1883\u5e7410\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u738b\u56fd\u30ed\u30de\u30c3\u30c1\u30e5\u51fa\u8eab\u3002"@ja,
        "\u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u5e0c\u00b7\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u798f\u5c14\u514b\u66fc\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aFriedrich Robert Volkmann\uff0c1815\u5e744\u67086\u65e5\uff0d1883\u5e7410\u670830\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8bd1\u6c83\u514b\u66fc\uff0c\u5fb7\u56fd\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u65f6\u671f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:49409709;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Volkmann>,
        <http://viaf.org/viaf/49409709>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Briefe_von_Robert_Volkmann,_Bildnis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Volkmann.
doremus_artist:f7fbd9ed-a2e8-3869-b006-adb783e1f0cf
    dbp:birthPlace dbr:Molina_di_Ledro;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Andrea Maffei (* 19. April 1798 in Molina di Ledro; \u2020 27. November 1885 in Mailand) war ein italienischer Dichter. Maffei bew\u00e4hrte sich vor allem als \u00dcbersetzer deutscher Dichter. Bemerkenswert waren seine hervorragenden Interpretationen der Dramen Friedrich Schillers im Jahr 1827. Maffei \u00fcbersetzte auch Johann Wolfgang von Goethes Faust und Hermann und Dorothea, Salomon Gessners Idyllen, Franz Grillparzers Medea, Heinrich Heines Almansor und Ratcliff. Zu seinen \u00dcbertragungen aus dem Englischen geh\u00f6ren John Miltons Paradise Lost, Lord Byrons Kain, Gedichte von Thomas Moore und ein paar Dramen von Shakespeare."@de,
        "Andrea Maffei (1798 \u2013 1885) was an Italian poet, translator and librettist. He was born in Molina di Ledro, Trentino. A follower of Vincenzo Monti, he formed part of the 19th-century Italian classicist literary culture. Gaining laurea in jurisprudence, he moved for some years to Verona, then to Venice and finally to Milan, where in 1831 he married contessa Clara Spinelli. They separated by mutual consent on 15 June 1846. He died in Milan in 1885."@en,
        "Andrea Maffei (19 de abril de 1798 \u2013 27 de noviembre de 1885) fue un poeta, traductor y libretista italiano."@es,
        "Andrea Maffei (Molina di Ledro, 19 de abril de 1798 \u2014 Mil\u00e3o, 27 de novembro de 1885) foi um poeta, tradutor, dramaturgo e escritor italiano. Tinha grande experi\u00eancia com outras l\u00ednguas e, por isso, traduziu v\u00e1rias obras das l\u00ednguas inglesa e alem\u00e3 para a l\u00edngua italiana, incluindo obras de William Shakespeare e Friedrich Schiller. Ele foi uma figura important\u00edssima para o Romantismo em seu pa\u00eds com seus poetas l\u00edricos. Em 1879, terminou sua carreira bibliogr\u00e1fica, uma vez que foi eleito senador da Rep\u00fablica Italiana, dedicando sua vida \u00e0 pol\u00edtica."@pt,
        "Andrea Maffei (n\u00e9 le 19 avril 1798 \u00e0 Molina di Ledro, dans la province autonome de Trente dans la r\u00e9gion du Trentin-Haut-Adige dans le nord-est de l'Italie et mort \u00e0 Milan le 27 novembre 1885) \u00e9tait un \u00e9crivain, po\u00e8te et traducteur italien du XIXe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:32798376;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrea_Maffei>,
        <http://viaf.org/viaf/32798376>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fb50332a-0feb-4f44-8f2b-c758561f1ced>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andrea_Maffei.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Andrea_Maffei.
doremus_artist:f83fb206-84d3-3d45-99db-32c7abac2226
owl:sameAs viaf:7578124; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7578124>.
doremus_artist:f8ab33ae-f7f7-3d03-9314-b017c6225ceb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Orange,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "John Harris Harbison (* 20. Dezember 1938 in Orange (New Jersey)) ist ein US-amerikanischer Komponist, Dirigent und Hochschullehrer."@de,
        "John Harris Harbison (Orange (New Jersey), 20 december 1938) is een componist uit de Verenigde Staten, die bekend is vanwege zijn opera\u2019s en koorwerken in grote bezetting."@nl,
        "John Harris Harbison (born December 20, 1938) is an American composer, known for his symphonies, operas, and large choral works."@en,
        "John Harris Harbison, n\u00e9 le 20 d\u00e9cembre 1938, est un compositeur am\u00e9ricain connu pour ses symphonies, ses op\u00e9ras et ses grandes compositions chorales."@fr,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30cf\u30ea\u30b9\u30fb\u30cf\u30fc\u30d3\u30bd\u30f3\uff08John Harris Harbison, 1938\u5e7412\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u3068\u5927\u898f\u6a21\u306a\u5408\u5531\u66f2\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u54c8\u91cc\u65af\u00b7\u54c8\u6bd4\u68ee\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJohn Harris Harbison\uff0c1938\u5e7412\u670820\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u53c8\u8bd1\u54c8\u6ee8\u900a\u3002\u751f\u4e8e\u65b0\u6cfd\u897f\u5dde\uff0c\u7f8e\u56fd\u5f53\u4ee3\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5176\u6b4c\u5267\u548c\u5408\u5531\u4f5c\u54c1\u5728\u5f53\u4ee3\u4e50\u575b\u4e0a\u6709\u4e00\u5b9a\u7684\u91cd\u8981\u6027\u3002\u54c8\u6bd4\u68ee\u7684\u7236\u6bcd\u90fd\u4ece\u4e8b\u97f3\u4e50\u5de5\u4f5c\uff0c\u4ed6\u4e94\u5c81\u7684\u65f6\u5019\u5df2\u7ecf\u80fd\u591f\u5373\u5174\u6f14\u594f\u94a2\u7434\u66f2\uff0c\u5341\u4e8c\u5c81\u7684\u65f6\u5019\u81ea\u7ec4\u4e86\u4e00\u4e2a\u7235\u58eb\u4e50\u961f\u3002\u5728\u54c8\u4f5b\u5927\u5b66\u6bd5\u4e1a\u7684\u540c\u65f6\uff0c\u54c8\u6ee8\u900a\u83b7\u5f97\u4e86\u666e\u6797\u65af\u987f\u5927\u5b66\u9881\u53d1\u7684\u7f8e\u672f\u7855\u58eb\u5b66\u4f4d\u3002\u4ece1984\u5e74\u8d77\uff0c\u54c8\u6ee8\u900a\u5148\u540e\u5728\u9ebb\u7701\u7406\u5de5\u5b66\u9662\u3001\u6ce2\u58eb\u987f\u5927\u5b66\u3001\u675c\u514b\u5927\u5b66\u7b49\u5904\u4efb\u6559\u3002 \u4f5c\u4e3a\u4e00\u4e2a\u51fa\u8272\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u54c8\u6bd4\u68ee\u7684\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\u5341\u5206\u4e30\u5bcc\uff0c\u5176\u98ce\u683c\u660e\u6670\u800c\u5bcc\u4e8e\u903b\u8f91\u6027\uff0c\u540c\u65f6\u4ed6\u4e5f\u662f\u4f4d\u8bd7\u4eba\uff0c\u6b4c\u5267\u300a\u4e86\u4e0d\u8d77\u7684\u76d6\u8328\u6bd4\u300b\u4e2d\u5f88\u591a\u7ecf\u5178\u7684\u53f0\u8bcd\u5c31\u51fa\u81ea\u4ed6\u624b\u3002\u54c8\u6bd4\u68ee\u7684\u8bb8\u591a\u4f5c\u54c1\u5747\u83b7\u5f97\u4e86\u5f88\u9ad8\u7684\u8bc4\u8a89\uff0c\u5176\u4e2d\u6e05\u5531\u5267\u300a\u98de\u5165\u57c3\u53ca\u300b\u201cThe Flight into Egypt\u201d\u4e3a\u4ed6\u8d62\u5f97\u4e861987\u5e74\u7684\u666e\u5229\u7b56\u5956\uff0c1989\u5e74\u51ed\u501f\u4ed6\u7684\u94a2\u7434\u534f\u594f\u66f2\u83b7\u5f97\u6797\u80af\u4e2d\u5fc3\u7684\u5f17\u745e\u5fb7\u6d77\u59c6\u201cFriedheim\u201d\u4e00\u7b49\u5956\uff0c1998\u5e74\u8d62\u5f97\u5e74\u5ea6\u9ed1\u5179\u201cHeinz\u201d\u5956\u91d1\uff08\u8868\u5f70\u90a3\u4e9b\u5bf9\u827a\u672f\u548c\u4eba\u7c7b\u505a\u51fa\u91cd\u5927\u8d21\u732e\u7684\u4eba\uff0c\u6bcf\u5e74\u6709\u4e94\u4e2a\u540d\u989d\uff09\uff0c2000\u5e74\u83b7\u5f97\u54c8\u4f5b\u5927\u5b66\u827a\u672f\u52cb\u7ae0\uff0c2002\u5e74\u83b7\u5f97\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u534f\u4f1a\u9881\u53d1\u7684\u5353\u8d8a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5956\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:88565365;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Harbison>,
        <http://viaf.org/viaf/88565365>,
        <https://musicbrainz.org/artist/395b38fd-2bba-47c3-82fb-d01ec7726316>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:John_Harbison.
doremus_artist:f8e1f3dc-1638-318c-a5de-a396299190e3
owl:sameAs viaf:287367; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/287367>.
doremus_artist:f91faed4-f614-33e2-8d27-addb2af2e2db
owl:sameAs viaf:47025391; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47025391>.
doremus_artist:f9758782-7bfa-3c58-9337-c728a70323fd
owl:sameAs viaf:107425591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107425591>.
doremus_artist:f9ede700-e912-32b0-b7a5-d27aa23b9e0c
    dbp:birthPlace dbr:Seattle;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Houston,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Howard Maceo Biggs (October 13, 1916 \u2013 November 24, 1999) was an American pianist, songwriter and arranger. He is noted for his involvement with doo-wop and other styles including jazz, and was influential in the first days of rock and roll."@en;
    owl:sameAs viaf:271431185;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Howard_Biggs>,
        <http://viaf.org/viaf/271431185>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9176d57f-f160-41fc-a140-e1124420af19>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Howard_Biggs.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Howard_Biggs.
doremus_artist:f9fa6275-fe2d-3f19-98c1-961a99e2893c
owl:sameAs viaf:113253075; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113253075>.
doremus_artist:fa179df9-3476-3992-b321-b387b39f142f
    dbp:birthPlace dbr:Austro-Hungarian_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Hans May (* 11. Juli 1886 in Wien; \u2020 31. Dezember 1958 in London; eigentlich Johannes Mayer) war ein \u00f6sterreichisch-deutsch-britischer Komponist. Er wurde durch seine zahlreichen Kompositionen f\u00fcr Filme und vor allem durch seine Schlager Ein Lied geht um die Welt und Heut\u2019 ist der sch\u00f6nste Tag in meinem Leben bekannt."@de,
        "Hans May (11 July 1886 \u2013 31 December 1958) was an Austrian-born film composer who went into exile in Britain after the Nazis came to power in his homeland. May composed over a hundred film scores. He wrote a musical Wedding in Paris in 1954."@en,
        "Hans May (Johannes Mayer) est un compositeur de musique de film autrichien-anglais, n\u00e9 \u00e0 Vienne (Autriche) en 1886, mort \u00e0 Londres en 1958."@fr;
    owl:sameAs viaf:37107923;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_May>,
        <http://viaf.org/viaf/10912240>,
        <http://viaf.org/viaf/311271366>,
        <http://viaf.org/viaf/37107923>,
        <https://musicbrainz.org/artist/163f6c7e-1b4e-4c70-8286-16d90d82ee1b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hans_May.
doremus_artist:fb9a7357-f30b-3580-bca5-d3ab4f5df673
owl:sameAs viaf:105143890; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/105143890>.
doremus_artist:fc4152cf-0e97-3b1c-9d5a-77fb6d0ec7bd
    dbp:birthPlace dbr:Erfurt;
    rdfs:comment
        "Christoph Genz (* 1. M\u00e4rz 1971 in Erfurt) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Christoph Genz (born 1 March 1971 in Erfurt) is a German tenor in opera and concert."@en,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444 \u0413\u0435\u043d\u0446 (\u043d\u0435\u043c. Christoph Genz; 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1971, \u042d\u0440\u0444\u0443\u0440\u0442) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:189891588;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christoph_Genz>,
        <http://viaf.org/viaf/189891588>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christoph_Genz.
doremus_artist:fc44de06-312d-3240-87a2-53f96c8e5d78
owl:sameAs viaf:37146457; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37146457>.
doremus_artist:fccb72e6-9767-3f73-9187-6c131a3958d1
    dbp:birthPlace dbr:Mannheim;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Max Hansen  (22 December 1897 \u2013 12 November 1961), also known as 'The Little Caruso', was a Danish singer, cabaret artist, actor, and comedian."@en,
        "Max Hansen, eigentl. Max Josef Haller, (* 22. Dezember 1897 in Mannheim; \u2020 13. November 1961 in Kopenhagen) war ein d\u00e4nischer Kabarettist, Filmschauspieler und Operettens\u00e4nger (Tenor), der in Deutschland geboren wurde und aufgewachsen ist. Er war im Berlin der Weimarer Republik ein gro\u00dfer Musik- und Schauspielstar."@de;
    owl:sameAs viaf:77471117;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Max_Hansen_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/77471117>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/WP_Max_Hansen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Max_Hansen_(tenor)>.
doremus_artist:fcf21f4a-8b71-3e0a-97fa-78893fcdfa48
    owl:sameAs viaf:31712923;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/194145542761196642391>,
        <http://viaf.org/viaf/31712923>.
doremus_artist:fcf7269e-0bfe-371d-89e6-74a6775a0b27
owl:sameAs viaf:74041684; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74041684>.
doremus_artist:fd0d786a-6ff4-3137-8261-89b85a849d89
    dbp:birthPlace dbr:Genoa;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Rossi. Michelangelo Rossi (dit aussi \u00ab Michel Angelo del Violino \u00bb) (1601 ou 1602 \u2013 1656) est un compositeur, violoniste et organiste italien."@fr,
        "Michelangelo Rossi (Michel Angelo del Violino) (* 1601 oder 1602 in Genua; \u2020 1656 in Rom) war ein italienischer Komponist und Violinist. Rossi war Sch\u00fcler seines Onkels Lelio de Rubeis (1601\u20131638) an der Genueser Kathedrale San Lorenzo. Es ist mit gro\u00dfer Sicherheit davon auszugehen, dass Rossi hier zumindest die 6 Madrigalb\u00fccher von Gesualdo kennenlernte. Diese wurden n\u00e4mlich 1613 in Genua gedruckt. Herausgeber war Simone Molinaro, Kapellmeister an dieser Kathedrale, wo der junge Rossi Musiker war."@de,
        "Michelangelo Rossi (Michel Angelo del Violino) (ca. 1601/1602 \u2013 1656) was an important Italian composer, violinist and organist of the Baroque era. Rossi was born in Genoa, where he studied with his uncle, Lelio Rossi (organist from 1601-1638), at the Cathedral of San Lorenzo. Around the year 1624 he moved to Rome to enter the service of Cardinal Maurizio of Savoy. It was there that he met the madrigal composer Sigismondo d'India as well as the keyboard composer Girolamo Frescobaldi, with whom he may have studied. Rossi's two books of madrigals, which have only comparatively recently come to scholarly attention, were likely written during this period. Rossi's madrigal output from this period is remarkably chromatic, to a level matched only by the music of such experimental composers as Car"@en,
        "Michelangelo Rossi (w\u0142a\u015bciwie Michel Angelo del Violino) (ok. 1601/1602 w Genui, zm. 1656 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski kompozytor, skrzypek i organista epoki baroku. Rossi urodzi\u0142 si\u0119 w Genui, gdzie studiowa\u0142 u swojego wuja, Lelio Rossi (1601-1638), w katedrze San Lorenzo. Oko\u0142o roku 1624 przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Rzymu, aby wej\u015b\u0107 do s\u0142u\u017cby kardyna\u0142a Maurycego Sabaudzkiego. To w\u0142a\u015bnie tam pozna\u0142 kompozytora madryga\u0142\u00f3w Sigismondo d'India, jak r\u00f3wnie\u017c kompozytora utwor\u00f3w na instrumenty klawiszowe Girolamo Frescobaldiego, u kt\u00f3rego studiowa\u0142. Okoliczno\u015bci zwolnienia Rossiego ze s\u0142u\u017cby u kardyna\u0142a s\u0105 niejasne."@pl,
        "Michelangelo Rossi, tambi\u00e9n llamado Michel Angelo del Violino, (G\u00e9nova, ca. 1601 - Roma, 1656), fue un importante compositor, violinista y organista de Italia del Barroco."@es,
        "\u041c\u0438\u043a\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u043e \u0420\u043e\u0301\u0441\u0441\u0438 (Michelangelo Rossi, \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u0438\u0442\u0430\u043b. Michel Angelo del Violino; 1601/1602 \u2014 1656) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446."@ru,
        "\u30df\u30b1\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u30ed\u30fb\u30ed\u30c3\u30b7\uff08Michelangelo Rossi, 1601\u5e74\u307e\u305f\u306f1602\u5e74 - 1656\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:78775079;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michelangelo_Rossi>,
        <http://viaf.org/viaf/78775079>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michelangelo_Rossi.
doremus_artist:feaf947d-220e-32c3-bbd9-f73d0c6afb88
owl:sameAs viaf:101033519; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101033519>.
doremus_artist:fee4b4c5-0697-325d-a34f-402597178671
    dbp:birthPlace dbr:Vaasa;
    rdfs:comment
        "Leif Segerstam (* 2. M\u00e4rz 1944 in Vaasa) ist ein finnischer Komponist und Dirigent. Segerstam studierte von 1952 bis 1963 an der Sibelius-Akademie in Helsinki und bis 1965 an der Juilliard School of Music in New York City bei Louis Persinger, Hall Overton und Vincent Persichetti. Bis 1968 war er Kapellmeister der Finnischen Nationaloper in Helsinki, danach der Oper in Stockholm. 1973 wirkte er an der Deutschen Oper Berlin und wurde dann Direktor der Oper von Helsinki. Von 1975 bis 1982 leitete er das Radio-Symphonieorchester Wien, von 1977 bis 1987 das Radio-Symphonieorchester Finnland, von 1983 bis 1989 die Staatsphilharmonie Rheinland-Pfalz und von 1988 bis 1995 das Radio-Symphonieorchester D\u00e4nemark. Seit 1996 ist er Chefdirigent des Philharmonischen Orchesters Helsinki und seit 2012 des"@de,
        "Leif Segerstam (Vaasa, 2 maart 1944) is een Fins componist en dirigent. Hij studeerde viool, piano en orkestdirectie aan de Sibelius-Akademie in Helsinki. Heden ten dage is hij de dirigent van het Filharmonisch Orkest van Helsinki maar hij was ook gastdirigent bij veel grote symfonieorkesten zoals die van Chicago, Los Angeles, en Toronto. Als componist is hij beroemd door zijn wereldrecord symfonie\u00ebn, dat al boven de 200 symfonie\u00ebn uitkomt. Een leerling van hem is dirigent Santtu-Matias Rouvali."@nl,
        """Leif Segerstam (Vaasa, Finlandia 2 de marzo de 1944 -) es un compositor y director de orquesta finland\u00e9s nacido en Vaasa en 1944. Es un compositor extremadamente prol\u00edfico, con m\u00e1s de 230 sinfon\u00edas en su haber. Segerstam llama a su estilo "pulsaci\u00f3n libre". En cuanto a su carrera como director, ha sido titular de la Orquesta Sinf\u00f3nica de la Radio de Viena (1975-82), la Orquesta Sinf\u00f3nica de la Radio Finesa (1977-87), la Orquesta Sinf\u00f3nica Nacional Danesa (1988-95) y la Orquesta Filarm\u00f3nica de Helsinki (1995-2007) y ha grabado integrales de las sinfon\u00edas de Mahler, Nielsen y Sibelius."""@es,
        "Leif SegerstamFichier:Leif Segerstam.jpg Leif Segerstam (n\u00e9 le 2 mars 1944 \u00e0 Vaasa) est un musicien, chef d'orchestre et compositeur finlandais."@fr,
        "Leif Selim Segerstam (/\u02c8le\u026af/ LAYF, Swedish pronunciation: [lejf \u02c8se\u02d0\u0261\u0259rstam]; born 2 March 1944 in Vaasa, Ostrobothnia, Finland) is a Finnish conductor, composer, violinist, violist and pianist, especially known for his 309 symphonies, along with other works in his extensive \u0153uvre. His contributions to the Finnish music scene and his vibrant personality have contributed to his fame."@en,
        "\u041b\u0435\u0439\u0444 \u0421\u0435\u0433\u0435\u0440\u0441\u0442\u0430\u043c (\u0448\u0432\u0435\u0434. Leif Selim Segerstam; \u0440\u043e\u0434. 2 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1944, \u0412\u0430\u0430\u0441\u0430, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412 1962 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0430\u0431\u0438\u0442\u0443\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430, \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041c\u0430\u0439 \u041b\u0438\u043d\u0434. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041b\u0435\u0432\u0430\u0439\u043d\u0430, \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0421\u043b\u0430\u0442\u043a\u0438\u043d\u0430 \u0438 \u0416\u0430\u043d\u0430 \u041c\u043e\u0440\u0435\u043b\u044f. \u0412\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e (1975\u20141982), \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0424\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e (1977\u20141987), \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438 \u0420\u0435\u0439\u043d\u043b\u0430\u043d\u0434-\u041f\u0444\u0430\u043b\u044c\u0446 (1983\u20141990), \u0414\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 (1988\u20141995), \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 (1995\u20142007). \u041d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438."@ru,
        "\u30ec\u30a4\u30d5\u30fb\u30bb\u30fc\u30b2\u30eb\u30b9\u30bf\u30e0\uff08Leif Segerstam, 1944\u5e743\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30f4\u30a1\u30fc\u30b5\u51fa\u8eab\uff08\u6bcd\u8a9e\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u8a9e\uff09\u3002 \u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u3084\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3076\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306a\u3069\u3067\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u5730\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u508d\u3089\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30e9\u30a4\u30f3\u30e9\u30f3\u30c8\uff1d\u30d7\u30d5\u30a1\u30eb\u30c4\u5dde\u7acb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u306e\u5e38\u4efb\u6307\u63ee\u8005\u3092\u9577\u304f\u52d9\u3081\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6570\u3005\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u767a\u8868\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u7279\u306b\u4ea4\u97ff\u66f2\u306f\u3001\u59d4\u5631\u7121\u3057\u3067\u81ea\u4e3b\u7684\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3092\u8d85\u3048\u308b\u8d85\u591a\u4f5c\u3076\u308a\u3067\u30012016\u5e745\u6708\u6642\u70b9\u3067300\u66f2\u306b\u9054\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3059\u3079\u3066\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u306f\u6307\u63ee\u8005\u3092\u60f3\u5b9a\u305b\u305a\u3001\u81ea\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5f3e\u304f\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3001\u3068\u672c\u4eba\u306f\u8a9e\u308b\u3002 \u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u306a\u3069\u5317\u6b27\u7269\u306e\u307b\u304b\u3001\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u3084\u30d9\u30eb\u30af\u306a\u3069\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u3001\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u3084\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306a\u3069\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u7269\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306a\u3069\u5e45\u5e83\u3044\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u8a87\u308a\u3001\u81ea\u4f5c\u3092\u542b\u3080\u6570\u3005\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3082\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u6545\u56fd\u306e\u5f80\u5e74\u306e\u6307\u63ee\u306e\u540d\u6559\u6388\u30e8\u30eb\u30de\u30fb\u30d1\u30cc\u30e9\u3092\u7d99\u3044\u3067\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6307\u63ee\u79d1\u306e\u6559\u6388\u3067\u3082\u3042\u308b\u30021995\u5e74\u304b\u30892007\u5e74\u307e\u3067\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30ad\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3082\u52d9\u3081\u305f\uff082013\u5e74\u73fe\u5728\u306f\u540c\u7ba1\u540d\u8a89\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\uff09\u3002"@ja,
        "\u840a\u592b\u00b7\u8cfd\u683c\u65af\u5766\uff08\u745e\u5178\u8a9e\uff1aLeif Segerstam\uff0c1944\u5e743\u67082\u65e5\uff0d\uff0c\u53e6\u9999\u6e2f\u4ea6\u6709\u8b6f\u4f5c\u300c\u897f\u683c\u65af\u8b5a\u300d\uff09\uff0c\u662f\u7576\u4ee3\u82ac\u862d\u6307\u63ee\u5bb6\u53ca\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u51fa\u751f\u65bc\u897f\u90e8\u74e6\u85a9\u30021953\u5e74\u81f31963\u5e74\u671f\u9593\u5165\u8b80\u65bc\u8d6b\u723e\u8f9b\u57fa\u7684\u897f\u8c9d\u6d41\u58eb\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u5b78\u7fd2\u5c0f\u63d0\u7434\u3001\u92fc\u7434\u53ca\u6307\u63ee\uff1b\u4ed6\u66fe\u65bc1962\u5e74\u5728\u8d6b\u723e\u8f9b\u57fa\u7684Maj Lind\u570b\u969b\u92fc\u7434\u6bd4\u8cfd\u4e2d\u7372\u5f97\u51a0\u8ecd\u3002\u7562\u696d\u5f8c\u518d\u8f49\u5230\u7f8e\u570b\u7d10\u7d04\u7684\u6731\u5229\u4e9e\u5fb7\u5b78\u9662\u8ddf\u96a8\u5c1a\u83ab\u96f7\uff08Jean Morel\uff09\u5b78\u7fd2\u6307\u63ee\uff0c\u4e26\u65bc1964\u5e74\u7372\u5f97\u6307\u63ee\u6587\u6191\u3002 \u7562\u696d\u5f8c\uff0c\u4ed6\u53d7\u8058\u65bc\u4e0d\u540c\u7684\u6a02\u5718\uff0c\u5176\u4e2d\u5305\u62ec\u6709\u7687\u5bb6\u65af\u5fb7\u54e5\u723e\u6469\u6b4c\u5287\u9662\u3001\u82ac\u862d\u6b4c\u570b\u5bb6\u6b4c\u5287\u9662\u53ca\u5967\u5730\u5229\u96fb\u53f0\u4ea4\u97ff\u6a02\u5718\uff1b1975\u5e74\u4ed6\u7372\u5f97\u9996\u500b\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8077\u4f4d\uff0c\u662f\u5728\u7dad\u4e5f\u7d0d\u96fb\u53f0\u4ea4\u97ff\u6a02\u5718\u3002\u53ca\u5f8c\u4ed6\u4ea6\u5728\u82ac\u862d\u96fb\u53f0\u4ea4\u97ff\u6a02\u5718\u3001\u4e39\u9ea5\u570b\u5bb6\u4ea4\u97ff\u6a02\u5718\u53ca\u8d6b\u723e\u8f9b\u57fa\u611b\u6a02\u7ba1\u7d43\u6a02\u5718\u4efb\u8077\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u3002\u73fe\u6642\u70ba\u8d6b\u723e\u8f9b\u57fa\u611b\u6a02\u6a02\u5718\u7684\u540d\u8b7d\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\uff0c\u4ea6\u662f\u591a\u500b\u6a02\u5718\u7684\u5ba2\u5e2d\u6307\u63ee\uff0c\u5305\u62ec\u6709\u829d\u52a0\u54e5\u4ea4\u97ff\u6a02\u5718\u3001\u6d1b\u6749\u6a5f\u611b\u6a02\u6a02\u5718\u3001\u591a\u502b\u591a\u4ea4\u97ff\u6a02\u5718\u53ca\u5df4\u897f\u8056\u4fdd\u7f85\u5e02\u4ea4\u97ff\u6a02\u5718\u3002 1997\u5e74\uff0c\u4ed6\u56de\u5230\u897f\u8c9d\u6d41\u58eb\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\uff0c\u51fa\u4efb\u6bcd\u6821\u7684\u6307\u63ee\u7cfb\u6559\u6388\u81f3\u4eca\u30021998\u5e74\uff0c\u4ed6\u7372\u5317\u6b50\u97f3\u6a02\u5354\u6703\uff08Nordic Music Council\uff0cNOMUS\uff09\u9812\u767c\u734e\u72c0\uff0c\u8868\u63da\u4ed6\u5c0d\u5317\u6b50\u97f3\u6a02\u7684\u8ca2\u737b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:5118970;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leif_Segerstam>,
        <http://viaf.org/viaf/5118970>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leif_Segerstam.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Leif_Segerstam.
doremus_artist:ff4b79ad-5ed0-3574-999d-030449f22d9f
owl:sameAs viaf:24918754; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24918754>.
doremus_artist:ff5f6970-8303-3f68-9136-f5622b515dbc
    owl:sameAs viaf:65212332;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65212332>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a470515d-d664-48e8-a183-663d951c07f4>.
