@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.

doremus_artist:0045b086-755d-38d3-828e-1d42a11d4fb9
owl:sameAs viaf:11459254; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11459254>.
doremus_artist:004c3894-5d8f-315e-9991-b648b0a89992
    rdfs:comment
        "Zolt\u00e1n Pongr\u00e1cz (5 February 1912, Di\u00f3szeg - 3 April 2007) was a Hungarian composer. Pongr\u00e1cz studied composition from 1930 to 1935 with Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly at the Budapest Academy of Music. He became professor of composition at the Debrecen Conservatory in 1947 and continued in that position until 1958."@en;
    owl:sameAs viaf:20800270;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zolt\u00e1n_Pongr\u00e1cz>,
        <http://viaf.org/viaf/20800270>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zoltán_Pongrácz.
doremus_artist:0069250f-1333-38d6-bca3-50219f48658f
owl:sameAs viaf:17414321; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17414321>.
doremus_artist:00ccdb5f-7833-30ff-bfda-0f0e54dae28e
    owl:sameAs viaf:117438234;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117438234>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e81993e2-14a2-44f7-ad06-f1bbd34e591a>.
doremus_artist:00d7bae2-9d50-34d5-8964-5db28a375a1c
owl:sameAs viaf:39567869; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39567869>.
doremus_artist:00e1731d-3e48-3539-be34-c9401c3f382e
owl:sameAs viaf:66675870; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66675870>.
doremus_artist:011c8408-20c8-3ecd-a2d9-13d065b880f2
    dbp:birthPlace dbr:Aachen;
    rdfs:comment
        "Dorothee Oberlinger (* 2. September 1969 in Aachen) ist eine deutsche Blockfl\u00f6tistin und Professorin. Sie widmet sich \u00fcberwiegend dem Bereich Historische Auff\u00fchrungspraxis."@de,
        "Dorothee Oberlinger (2 september 1969 in Aken) is een Duitse blokfluitist. Ze speelt voornamelijk oude muziek. Dorothee Oberlinger groeide op in Simmern/Hunsr\u00fcck. In het begin studeerde aan de universiteit Keulen voor docent aan het gymnasium voor muziek en Duits. Na haar examen besloot ze verder blokfluit te studeren: eerst in Keulen, later in Amsterdam en Milaan. Haar docenten waren o.a. G\u00fcnter H\u00f6ller (Keulen), Walter van Hauwe (Amsterdam) en Pedro Memelsdorff (Milaan). In 1997 bereikte ze de eerste plaats bij het internationale concours \u201eMoeck\u201c UK/SRP in Londen. Daarna gaf ze in 1998 tevens in Londen haar solodebuut in de Wigmore Hall."@nl,
        "Dorothee Oberlinger (born September 2, 1969) is a German recorder player and professor."@en;
    owl:sameAs viaf:7647352;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dorothee_Oberlinger>,
        <http://viaf.org/viaf/7647352>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d00431e6-1f55-458c-8d58-bf173948ef9b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dorothee_Oberlinger.
doremus_artist:017d3204-905d-3dfb-85be-e1c23e1dcef2
owl:sameAs viaf:116457590; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116457590>.
doremus_artist:030e4f50-9fde-3cbb-9f17-4ade11b9258e
owl:sameAs viaf:17414164; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17414164>.
doremus_artist:03d0f7d3-8924-30af-9493-36796b1f1e11
owl:sameAs viaf:118359203; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118359203>.
doremus_artist:05caa495-b695-3354-8c36-fadd9f830904
    dbp:birthPlace dbr:British_India;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Hyderabad,_India>;
    rdfs:comment
        "Bade Ghulam Ali Khan (Devanagari:\u092c\u0921\u093c\u0947 \u0917\u093c\u0941\u0932\u093e\u092e \u0905\u0932\u0940 \u0916\u093c\u093e\u0928, Shahmukhi/Urdu: \u0628\u0691\u06d2 \u063a\u0644\u0627\u0645 \u0639\u0644\u06cc \u062e\u0627\u0646) (c. 2 April 1902 \u2013 23 April 1968) was a Hindustani classical vocalist, from the Kasur Patiala Gharana."@en,
        "Ustad Bade Ghulam Ali Khan (2 avril 1902 \u2013 23 avril 1968) \u00e9tait un chanteur et une figure marquante de la musique indienne. Compar\u00e9 \u00e0 Tansen, son style m\u00e9lodieux et enthousiaste \u00e9tait le r\u00e9sultat de l'apport de plusieurs \u00e9coles (ghar\u00e2n\u00e2) : celle de Patiala dont il \u00e9tait le chef de file, mais aussi celles de Jaipur ou Gw\u00e2lior. D\u00e9fenseur du thumri et du khyal, il fut un interpr\u00e8te traditionnel de la musique hindoustanie et sa seule innovation \u00e9tait l'approche modulante des notes avec sa voix grave. Il commen\u00e7a sa carri\u00e8re \u00e0 Calcutta en 1938, puis \u00e0 la All India Music Conference de Bombay en 1944."@fr,
        "Ustad Bade Ghulam Ali Khan (Kasur, Pakist\u00e1n, 2 de abril de 1902 - Hyderabad, 25 de abril de 1968) fue un cantante indio, una de las figuras destacadas en la m\u00fasica hind\u00fa. Su estilo musical que interpretaba era de car\u00e1cter, mel\u00f3dico y adem\u00e1s siendo un entusiasta de donar aportes para varias escuelas (gharana)."@es;
    owl:sameAs viaf:69180563;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bade_Ghulam_Ali_Khan>,
        <http://viaf.org/viaf/69180563>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bade_Ghulam_Ali_Khan.
doremus_artist:073c7c46-3833-3e35-8f42-c8ed137c09c2
owl:sameAs viaf:38914265; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38914265>.
doremus_artist:07765ac0-3fe7-3111-9c71-e8a067028ef1
owl:sameAs viaf:51159032; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51159032>.
doremus_artist:078c1081-12b0-3fe1-8a42-b43a9b35306d
owl:sameAs viaf:51954625; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51954625>.
doremus_artist:094ca723-fbb5-3b98-92ec-a3daccdf6ab6
    dbp:birthPlace dbr:Algiers;
    dbp:deathPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Annie Fratellini (14 November 1932\u201330 June 1997) was a French circus artist, clown, singer and film actress. She was born Annie Violette Fratellini in Algiers, French Algeria to a Pied-noir family of Italian descent. The fourth generation of one of Europe's most famous circus families, The Fratellini Family. Her father was Victor Fratellini. Her mother was Suzanne (n\u00e9e Rousseau) Fratellini. Her grandfather was Paul Fratellini, one of the Fratellini brothers a trio of famous European circus clowns."@en,
        "Annie Violette Fratellini est une artiste fran\u00e7aise, clown, multi-instrumentiste, actrice, chanteuse, n\u00e9e \u00e0 Alger le 14 novembre 1932 et morte \u00e0 Neuilly-sur-Seine le 1er juillet 1997."@fr;
    owl:sameAs viaf:93326073;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Annie_Fratellini>,
        <http://viaf.org/viaf/93326073>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Annie_Fratellini.
doremus_artist:0965a746-467e-3c53-b1d7-05617e4a2f51
owl:sameAs viaf:45228444; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45228444>.
doremus_artist:09dd30d3-d77f-39d9-b89c-202a47490c85
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "William Matteuzzi (born 12 December 1957 in Bologna, Italy) is an Italian operatic tenor renowned for his impressive vocal range and prominent upper register, reaching a high F (above the tenor high C) in full voice, which enabled him to participate in the recent revival of the tenore contraltino repertoire. He is also admired as a fine musician and elegant vocalist. He won the Enrico Caruso Singing Competition in 1980, which led him to Teatro alla Scala."@en,
        "William Matteuzzi \u00e9 um tenor leggero conhecido por interpretar as obras de Gioachino Rossini e Gaetano Donizetti e por sua impressionante capacidade vocal que atinge, com voz plena, um fa agudo. Nasceu em 12 de dezembro de 1957 em Bologna na It\u00e1lia."@pt;
    owl:sameAs viaf:27254334;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Matteuzzi>,
        <http://viaf.org/viaf/27254334>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Matteuzzi.
doremus_artist:0aeb7c9f-52be-307f-ba2d-fa6252bf3014
owl:sameAs viaf:176312293; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/176312293>.
doremus_artist:0b58251c-4f41-32fe-9615-6d728b76eb1d
owl:sameAs viaf:39659655; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39659655>.
doremus_artist:0d0facb7-99a3-30c0-893c-fd91adef6295
owl:sameAs viaf:47068550; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47068550>.
doremus_artist:0d2f1791-bd71-32f6-a75c-186b5a251559
    owl:sameAs viaf:59275535;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59275535>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8a1d54bf-8e43-4d1d-b01f-1965d2114f95>.
doremus_artist:0e0b6b87-9d1a-364b-a003-58353fe5f49a
owl:sameAs viaf:59282019; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59282019>.
doremus_artist:0e253ceb-8d63-3a7d-ad16-045aaa27d841
    dbp:birthPlace dbr:Istanbul;
    dbp:deathPlace dbr:New_Mexico;
    rdfs:comment
        "Hans Lange (* 17. Februar 1884 in Konstantinopel; \u2020 13. August 1960 in Albuquerque) war ein deutsch-US-amerikanischer Violinist und Dirigent. Er war der \u00e4lteste Sohn des osmanischen Hofkapellmeisters Paul Lange und war Dirigent an mehreren gro\u00dfen Orchestern der USA, u.a. als Assistent von Arturo Toscanini am New York Philharmonic Orchestra und am Chicago Symphony Orchestra. In den 1950er Jahren baute er das New Mexico Symphony Orchestra als eines der damals bedeutendsten kommerziellen Orchester der USA auf."@de,
        "Hans Lange (February 17, 1884 in Istanbul \u2013 August 13, 1960 in Albuquerque, New Mexico) was a German-American conductor and musician. He was a son of Paul Lange, who had been a lecturer for music at the American College for Girls and German High School Istanbul in the 1890s, and later was appointed the Sultan's director of music. Hans Lange himself was an alumnus of German High School Istanbul. He was a National Patron of Delta Omicron, an international professional music fraternity. During his tenure in Chicago, Lange was one of the teachers and mentors of composer Leon Stein."@en,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30e9\u30f3\u30b2\uff08Hans Lange, 1884\u5e742\u670817\u65e5 - 1960\u5e748\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c8\u30eb\u30b3\u51fa\u8eab\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:88076584;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Lange>,
        <http://viaf.org/viaf/88076584>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d7b091e8-0e3b-46e3-9dca-e4003fd70fa6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Lange.
doremus_artist:0e4a5146-94dd-3f05-a045-842d84d905ab
owl:sameAs viaf:16856586; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16856586>.
doremus_artist:0e7af88a-9cae-3655-8147-ca75970829eb
owl:sameAs viaf:33648977; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33648977>.
doremus_artist:0fe0ae21-9997-3385-a4d9-afd70d33659a
owl:sameAs viaf:34719584; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34719584>.
doremus_artist:105a337e-faff-3a2a-966a-aaab6be16471
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Aloisius Ludwig Minkus o en Rusia L\u00e9on Fi\u00f3dorovich Minkus (Viena, Austria, 23 de marzo de 1826 - Viena, 07 de diciembre de 1917) fue un compositor austriaco de m\u00fasica para ballet, as\u00ed como violinista y profesor."@es,
        "Aloisius L\u00e9on Fedorovich Minkus (Velk\u00e9 Mezi\u0159\u00ed\u010d\u00ed, Duits: Gro\u00dfmeseritsch, Moravi\u00eb, Keizerrijk Oostenrijk (nu de Tsjechische Republiek), 23 maart 1826 - Wenen, 7 december 1917) was een componist van balletmuziek en een vioolvirtuoos. Zijn stoffelijke resten zijn door de nationaal-socialisten in 1939 samen met die van andere Joden uitgegraven en in een massagraf gestort."@nl,
        "Ludwig Aloisius Minkus, dit L\u00e9on Minkus (en russe \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433 \u041c\u0438\u043d\u043a\u0443\u0441 ; 23 mars 1826 - 7 d\u00e9cembre 1917), est un compositeur autrichien de musique de ballet, un violoniste virtuose et un professeur de violon."@fr,
        "Ludwig Minkus (Russian: \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433 \u041c\u0438\u043d\u043a\u0443\u0441), also known as L\u00e9on Fyodorovich Minkus (23 March 1826 \u2013 7 December 1917), was an Austrian composer of ballet music, a violin virtuoso and teacher. Minkus is noted for the music he composed while serving as the official Composer of Ballet Music to the St. Petersburg Imperial Theatres in Russia. During his long career, he wrote for the original works and numerous revivals staged by the renowned Ballet Masters Arthur Saint-L\u00e9on and Marius Petipa. Among the composer's most celebrated compositions was his score for La source (1866; composed jointly with L\u00e9o Delibes), Don Quixote (1869); and La Bayad\u00e8re (1877). During his career Minkus wrote a substantial amount of supplemental material for insertion into already existing ballets. Among these pieces, Minkus"@en,
        "Ludwig Minkus, w\u0142a\u015bc. Aloysius Bernhard Philipp Minkus, znany r\u00f3wnie\u017c jako L\u00e9on Fyodorovich Minkus (ur. 23 marca 1826 w Innere Stadt (Wiede\u0144), zm. 7 grudnia 1917 w Wiedniu) \u2013 austriacki kompozytor. Najp\u0142odniejszy kompozytor baletowy drugiej po\u0142owy XIX wieku, dyrygent i autor oryginalnej muzyki lub opracowa\u0144 muzycznych blisko 30 balet\u00f3w, w znacznej cz\u0119\u015bci Mariusa Petipy. Pedagog. Komponowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c koncerty i etiudy skrzypcowe. Przez wiele lat \u017cy\u0142 i pracowa\u0142 w Rosji."@pl,
        "L\u00e9on Minkus, eigentlich Ludwig Alois Minkus (* 23. M\u00e4rz 1826 in Wien; \u2020 7. Dezember 1917 in Wien) war ein \u00f6sterreichisch-ungarischer Ballettkomponist, Kapellmeister und P\u00e4dagoge tschechischer und polnischer Herkunft. \u00dcber sein Leben ist wenig bekannt und seine biographischen Daten \u2013 einschlie\u00dflich Geburts- und Sterbeort \u2013 sind umstritten. So kursieren etwa Ger\u00fcchte, dass er schon um 1890 gestorben sei."@de,
        "Minkus \u00e8 famoso soprattutto per i balletti che compose durante i suoi anni alla corte dei Teatri Imperiali di San Pietroburgo come \u201cPrimo compositore di balletto\u201d, posto che occup\u00f2 fino dal 1871 fino alla sua abolizione nel 1886. Continu\u00f2 a comporre musica regolarmente per i Teatri Imperiali fino al 1891, anno in cui si ritir\u00f2 a Vienna. Minkus scrisse quasi tutta la sua musica per i maestri del balletto Arthur Saint-L\u00e9on e Marius Petipa. I suoi balletti pi\u00f9 famosi sono La Source (del 1866, composta con L\u00e9o Delibes), Don Chisciotte (1869) e La Bayad\u00e8re (1877)."@it,
        "\u041b\u044e\u0301\u0434\u0432\u0438\u0433 \u041c\u0438\u0301\u043d\u043a\u0443\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Ludwig Minkus, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0410\u043b\u043e\u0438\u0437\u0438\u0439 \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433 \u041c\u0438\u043d\u043a\u0443\u0441, \u0432 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430\u0445 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041b\u0435\u043e\u043d \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0438\u043d\u043a\u0443\u0441; 23 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1826, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 7 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1917, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0434\u043e\u043b\u0433\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0436\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438."@ru,
        "\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\uff08\u30d5\u30e7\u30fc\u30c9\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\uff09\u30df\u30f3\u30af\u30b9\uff08L\u00e9on Fedorovich Minkus, 1826\u5e743\u670823\u65e5 \u30d6\u30eb\u30ce\u8fd1\u90ca - 1917\u5e7412\u67087\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\uff1d\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u4e8c\u91cd\u5e1d\u56fd\u51fa\u8eab\u3067\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u5287\u5834\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u300219\u4e16\u7d00\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u306f\u6700\u3082\u4eba\u6c17\u306e\u3042\u308b\u4e00\u4eba\u3002\u672c\u540d\u306f\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30a2\u30ed\u30a4\u30b8\u30a6\u30b9\u30fb\u30df\u30f3\u30af\u30b9\uff08Ludwig Aloisius Minkus\uff09\u3068\u3044\u3044\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u3068\u30c1\u30a7\u30b3\u4eba\u306e\u8840\u7b4b\u304c\u5165\u3063\u3066\u3044\u308b\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002\u5049\u5927\u306a\u632f\u4ed8\u5e2b\u30de\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30d7\u30c6\u30a3\u30d1\u306e\u5354\u529b\u3092\u5f97\u3066\u300120\u5e74\u8fd1\u304f\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u5ba4\u30d0\u30ec\u30a8\uff08\u73fe\u30de\u30ea\u30a4\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\uff09\u306e\u305f\u3081\u306b\u821e\u8e0a\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002 \u30df\u30f3\u30af\u30b9\u306e\u6700\u3082\u8457\u540d\u306a\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u306b\u306f\u3001\u300c\u30c9\u30f3\u30fb\u30ad\u30db\u30fc\u30c6\u300d\uff081869\u5e74\uff09\u3001\u300c\u30e9\u30fb\u30d0\u30e4\u30c7\u30fc\u30eb\u300d\uff081877\u5e74\uff09\u3001\u300c\u30d1\u30ad\u30fc\u30bf\u300d\uff081881\u5e74\uff09\u306e3\u66f2\u304c\u3042\u308a\u3001\u3053\u308c\u3089\u306f\u4eca\u65e5\u3067\u3082\u4e16\u754c\u4e2d\u3067\u3001\u30d7\u30ed\u30d5\u30a7\u30c3\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306e\u57fa\u672c\u306e\u6f14\u76ee\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u30011884\u5e74\u306b\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30a2\u30c0\u30f3\u306e\u300c\u30b8\u30bc\u30eb\u300d\u3092\u30011885\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\u30fb\u30a8\u30ed\u30fc\u30eb\u306e\u300c\u30e9\u30fb\u30d5\u30a3\u30e6\u30fb\u30de\u30eb\u30fb\u30ac\u30eb\u30c7\uff08\u30ea\u30fc\u30ba\u306e\u7d50\u5a5a\uff09 \u300d\u3092\u6539\u4f5c\u3057\u305f\u3002\u3053\u306e2\u66f2\u306e\u30df\u30f3\u30af\u30b9\u7248\u306f\u3001\u73fe\u5728\u3067\u3082\u30ed\u30b7\u30a2\u3067\u306f\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u8def\u5fb7\u7ef4\u5e0c\u00b7\u660e\u5e93\u65af\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aLudwig Minkus\uff0c1826\u5e743\u670823\u65e5\uff0d1917\u5e7412\u67087\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u540d\u83b1\u6602\u00b7\u8d39\u5965\u591a\u8036\u7ef4\u5947\u00b7\u660e\u5e93\u65af\uff08L\u00e9on Fyodorovich Minkus\uff09\uff0c\u6377\u514b\u8840\u7edf\u7684\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u5e76\u521b\u4f5c\u4e86\u4e00\u4e9b\u5706\u821e\u66f2\u30021846\u5e74\u8d74\u5df4\u9ece\uff0c\u5f00\u59cb\u4ece\u4e8b\u82ad\u857e\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\uff0c1853\u5e74\u5230\u4fc4\u7f57\u65af\uff0c\u4ed6\u5728\u4fc4\u7f57\u65af\u5de5\u4f5c30\u591a\u5e74\uff0c\u4e0e\u4f69\u8482\u5e15\u5408\u4f5c\u521b\u4f5c\u4e86\u8bb8\u591a\u8457\u540d\u7684\u82ad\u857e\u821e\u5267\u30021891\u5e74\u9000\u4f11\u540e\u56de\u5230\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u5c45\u4f4f\u76f4\u5230\u53bb\u4e16\u3002\u4ed6\u662f\u5386\u53f2\u4e0a\u6700\u8457\u540d\u7684\u82ad\u857e\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u4f5c\u54c1\u65cb\u5f8b\u4f18\u7f8e\u8ff7\u4eba\uff0c\u60c5\u611f\u4e30\u5bcc\uff0c\u5bcc\u4e8e\u5f02\u56fd\u60c5\u8c03\uff0c\u5728\u5f53\u65f6\u5f71\u54cd\u5f88\u5927\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec\u300a\u5802\u5409\u8bc3\u5fb7\u300b\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:17408243;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ludwig_Minkus>,
        <http://viaf.org/viaf/17408243>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e14b6d59-b4a4-4e17-81cc-c28a2b04776d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leon_Minkus_-photo_by_B._Braquehais_-circa_1865.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ludwig_Minkus.
doremus_artist:10a56978-fa86-3c88-813e-94212c2a53b0
    dbp:birthPlace dbr:Tbilisi;
    dbp:deathPlace dbr:Tbilisi;
    rdfs:comment
        "D\u017cansug Kachidze (gruz. \u10ef\u10d0\u10dc\u10e1\u10e3\u10e6 \u10d9\u10d0\u10ee\u10d8\u10eb\u10d4) (ur. 26 maja 1935 w Tbilisi, zm. 8 marca 2002 tam\u017ce) \u2013 gruzi\u0144ski dyrygent. Absolwent Konserwatorium w Tbilisi, w zakresie dyrygentury ch\u00f3ralnej, orkiestrowej i operowej w klasie Odysseasa Dimitriadisa. Swe umiej\u0119tno\u015bci doskonali\u0142 na kursach mistrzowskich Igora Markevitcha w Moskwie. W latach 1973-1993 by\u0142 dyrektorem muzycznym Pa\u0144stwowej Orkiestry Symfonicznej Gruzji. W tym\u017ce roku za\u0142o\u017cy\u0142 Tyflisk\u0105 Orkiestr\u0119 Symfoniczn\u0105, kt\u00f3r\u0105 kierowa\u0142 do \u015bmierci. W latach 1982\u20132002 by\u0142 dyrektorem artystycznym tyfliskiego Teatru Opery i Baletu im. Zakarii Paliaszwilego. W 1989 roku zainaugurowa\u0142 now\u0105 sal\u0119 koncertow\u0105 Tyfliskiego Centrum Muzyki i Kultury. Prowadzi\u0142 liczne prawykonania oraz dokona\u0142 nagra\u0144 utwor\u00f3w Giji Kanczelego. Dyrygowa\u0142 koncertami Orchestre de Paris (\u201eP"@pl,
        """Jansug Ivanes dze Kakhidze (Georgian: \u10ef\u10d0\u10dc\u10e1\u10e3\u10e6 \u10d9\u10d0\u10ee\u10d8\u10eb\u10d4) (born 26 May 1935 in Tblisi, Georgia; died 8 March 2002) was a Georgian conductor, nicknamed "the Georgian Karajan". Kakhidze was music director of the Georgian State Symphony Orchestra for two decades beginning in 1973. He is the father of composer and conductor Vakhtang Kakhidze."""@en,
        "\u0414\u0436\u0430\u043d\u0441\u0443\u0433 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0445\u0438\u0434\u0437\u0435 (\u0433\u0440\u0443\u0437. \u10ef\u10d0\u10dc\u10e1\u10e3\u10e6 \u10d8\u10d5\u10d0\u10dc\u10d4\u10e1 \u10eb\u10d4 \u10d9\u10d0\u10ee\u10d8\u10eb\u10d4; 1936\u20142002) \u2014 \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1985)."@ru,
        "\u30e4\u30f3\u30b9\u30af\u30fb\u30ab\u30d2\u30c3\u30bc\uff08\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u8a9e:\u10ef\u10d0\u10dc\u10e1\u10e3\u10e6 \u10d9\u10d0\u10ee\u10d8\u10eb\u10d4, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b:Jansug Kakhidze, 1936\u5e745\u670826\u65e5 \u2013 2002\u5e743\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e7\u30bd\u9023\u30fb\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u5171\u548c\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116959030;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jansug_Kakhidze>,
        <http://viaf.org/viaf/116959030>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jansug_Kakhidze.
doremus_artist:10a7e085-0a82-399f-98bc-871430433ba9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Provence-Alpes-Côte_d'Azur>;
    rdfs:comment
        "Anne-Marie David (* 23. Mai 1952 in Arles) ist eine franz\u00f6sische S\u00e4ngerin. Ihre Karriere ist eng mit dem europ\u00e4ischen Musikwettbewerb Eurovision Song Contest verbunden, den sie 1973 gewinnen konnte. Als eine von wenigen K\u00fcnstlern nahm sie f\u00fcr zwei verschiedene L\u00e4nder an dieser Veranstaltung teil. 1973 wurde David von der luxemburgischen Rundfunkanstalt RTL eingeladen, das Gro\u00dfherzogtum beim Wettbewerb im eigenen Land zu vertreten. David stand damit in einer langen Reihe von ausl\u00e4ndischen K\u00fcnstlern, die f\u00fcr Luxemburg antraten."@de,
        """Anne-Marie David (Arles, 23 de Maio de 1952) \u00e9 uma cantora francesa, referida como "A Voz de Cristal", e que tamb\u00e9m \u00e9 conhecida por ter representado dois pa\u00edses no Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o obtendo grande sucesso em ambas as participa\u00e7\u00f5es. Em 2004, publicou um CD gravado ao vivo em Charleroi, intitulado "Live \u00e0 Charleroi"."""@pt,
        "Anne-Marie David (Arles, 23 mei 1952) is een Franse zangeres. Ze vertegenwoordigde als een van de weinigen verschillende landen op het Eurovisiesongfestival en dit met succes. In 1973 was de overwinning voor haar en in 1979 werd ze derde."@nl,
        """Anne-Marie David (Arles, Camarga, Francia; 23 de mayo de 1952), cantante francesa apodada "La voz de cristal", por su delicada potencia interpretativa. Gan\u00f3 Eurovisi\u00f3n en 1973 representando a Luxemburgo y fue tercera en 1979 por Francia. Logr\u00f3 cierta fama en los a\u00f1os setenta, y su carrera lleg\u00f3 al cenit en los ochenta con el reconocimiento de la artista en muchos pa\u00edses de Europa, sobre todo en Turqu\u00eda, pa\u00eds donde es especialmente apreciada. En 1987 decidi\u00f3 abandonar los escenarios, a los que hab\u00eda regresado recientemente."""@es,
        "Anne-Marie David (born 23 May 1952 in Arles, Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur, France) is a French singer. She has represented two different countries at the Eurovision Song Contest."@en,
        "Anne-Marie David (ur. 23 maja 1952 w Arles) \u2013 francuska piosenkarka, zwyci\u0119\u017cczyni 18. Konkursu Piosenki Eurowizji w 1973 roku."@pl,
        "Anne-Marie David, n\u00e9e le 23 mai 1952 \u00e0 Arles, est une chanteuse fran\u00e7aise. Elle a remport\u00e9 le Concours Eurovision de la chanson pour le Luxembourg en 1973 avec la chanson Tu te reconna\u00eetras."@fr,
        "Il lancio dell'artista risale al 1972 quando partecip\u00f2 alla preselezione per trovare il partecipante francese all'edizione dell'Eurofestival che avrebbe avuto luogo a Edimburgo. Lo stesso anno incise il suo primo disco e partecip\u00f2 ad un musical ma senza essere notata. Dopo una dura selezione ottenne la parte di Maria Maddalena nella versione francese del musical Jesus Christ Superstar e finalmente raggiunse una certa popolarit\u00e0 venendo poi chiamata come madrina per l'inaugurazione del terzo canale della televisione francese il 31 dicembre 1972."@it,
        "\u0410\u043d\u043d\u0430-\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434 (\u0444\u0440. Anne-Marie David, \u0440\u043e\u0434. 23 \u043c\u0430\u044f 1952, \u0410\u0440\u043b\u044c) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 1973 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0441 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u041c\u0430\u0433\u0434\u0430\u043b\u0438\u043d\u044b \u0432\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0430 \u00ab\u0418\u0438\u0441\u0443\u0441 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0441 \u2014 \u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430\u00bb. \u0412 1972 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043e\u0442\u0431\u043e\u0440\u0435 \u043a \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e, \u043d\u043e \u043d\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u0430 \u0435\u0433\u043e. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044f \u041b\u044e\u043a\u0441\u0435\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 1973 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0432 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u00abTu te reconna\u00eetras\u00bb. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u044b \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0436\u0438\u043b\u0430 \u0432 \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u0438, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432 \u0442\u0430\u043c \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434."@ru;
    owl:sameAs viaf:20171677;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anne-Marie_David>,
        <http://viaf.org/viaf/20171677>,
        <https://musicbrainz.org/artist/face7456-a8e2-462d-b648-2328ee4f506f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Annemariedavid.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anne-Marie_David.
doremus_artist:10f215be-e8ec-30b6-943f-7a223c95cf55
owl:sameAs viaf:116815664; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116815664>.
doremus_artist:110c3ad8-6b4d-351c-bbf6-1306ac253f5b
owl:sameAs viaf:232969239; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232969239>.
doremus_artist:114438be-2899-305c-8c0b-391784dd8b19
    rdfs:comment
        "Patrick Raynal (pseudonyme de Bernard Giraud), n\u00e9 le 29 mai 1926 \u00e0 Vierzon et mort le 1er mai 2010 \u00e0 Paray-le-Monial, est un chansonnier et un humoriste fran\u00e7ais,.\u2191 Article du Berry R\u00e9publicain suite \u00e0 son d\u00e9c\u00e8s\u2191  Source : Extrait acte de naissance n\u00b080 - Marc BRUN"@fr;
    owl:sameAs viaf:51873982;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrick_Raynal_(humoriste)>,
        <http://viaf.org/viaf/51873982>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Raynal.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Patrick_Raynal_(humoriste)>.
doremus_artist:13d45445-dec3-31a9-8a29-638078b3cdfe
owl:sameAs viaf:59293709; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59293709>.
doremus_artist:1403cd69-83c4-3326-b69d-65eea842c743
owl:sameAs viaf:69751867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69751867>.
doremus_artist:1465b4e6-0372-36c8-93d1-1c04929225ec
    dbp:birthPlace dbr:Strasbourg;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Charles \u00c9mile L\u00e9vy Waldteufel, connu sous le nom d'\u00c9mile Waldteufel, est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Strasbourg le 9 d\u00e9cembre 1837 et mort \u00e0 Paris le 12 f\u00e9vrier 1915."@fr,
        "Charles \u00c9mile L\u00e9vy, conocido como \u00c9mile Waldteufel (Estrasburgo, 9 de diciembre de 1837 \u2013 Par\u00eds, 12 de febrero de 1915), fue un compositor franc\u00e9s tanto de m\u00fasica popular como de numerosas obras para piano, tales como valses y polkas."@es,
        "Charles \u00c9mile Waldteufel (eigenlijk: Charles \u00c9mile L\u00e9vy) (Straatsburg, Elzas, 9 december 1837 \u2013 Parijs, 12 februari 1915) was een Frans componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        """Proprio come l'illustre collega austriaco Johann Strauss jr., anche \u00c9mile Waldteufel proveniva da una famiglia di musicisti di successo e, proprio come Strauss, la sua produzione musicale fu rivolta alla composizione di musica da ballo (principalmente valzer e polke); ci\u00f2 gli valse l'appellativo di "Strauss di Parigi". Il maggiore successo di Waldteufel fu il valzer Les Patineurs (Il valzer dei pattinatori su Ghiaccio) op. 183, composto nel 1882."""@it,
        "\u00c9mile Waldteufel (9 December 1837 \u2013 12 February 1915) was a French pianist, conductor and composer of dance music."@en,
        "\u00c9mile Waldteufel (Estrasburgo, 9 de dezembro de 1837 \u2013 12 de fevereiro de 1915), foi um compositor franc\u00eas de m\u00fasica popular assim como de numerosas obras para piano, como valsas e polcas. Waldteufel (em alem\u00e3o significa diabo do bosque) nasceu na Als\u00e1cia numa fam\u00edlia de m\u00fasicos judeus. O seu pai, Louis, tinha uma orquestra, e o seu irm\u00e3o Lyon era um m\u00fasico muito apreciado. Quando o seu irm\u00e3o conseguiu um lugar no Conservat\u00f3rio de Paris para estudar violino, a fam\u00edlia inteira se mudou para l\u00e1. Era a\u00ed que \u00c9mile passaria o resto da sua vida."@pt,
        "\u00c9mile Waldteufel (auch Emil Waldteufel, eigentlich Charles \u00c9mile L\u00e9vy; * 9. Dezember 1837 in Stra\u00dfburg; \u2020 12. Februar 1915 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Musiker und Komponist."@de,
        "\u00c9mile Waldteufel (ur. 9 grudnia 1837 w Strasburgu, zm. 12 lutego 1915 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor pochodz\u0105cy z Alzacji, autor popularnych walc\u00f3w, polek i galop\u00f3w; zazwyczaj zaliczany jest do muzyki francuskiej."@pl,
        "\u042d\u043c\u0438\u043b\u044c \u0412\u0430\u043b\u044c\u0434\u0442\u0435\u0439\u0444\u0435\u043b\u044c (\u0444\u0440. \u00c9mile Waldteufel) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0430\u043b\u044c\u0441\u043e\u0432."@ru,
        "\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30ef\u30eb\u30c8\u30c8\u30a4\u30d5\u30a7\u30eb\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: \u00c9mile Waldteufel, 1837\u5e7412\u67089\u65e5\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb - 1915\u5e742\u670812\u65e5\u30d1\u30ea\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u5927\u8846\u97f3\u697d\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30ef\u30eb\u30c4\u300e\u30b9\u30b1\u30fc\u30c8\u3092\u3059\u308b\u4eba\u3005\u300f\u300e\u5973\u5b66\u751f\u300f\u3084\u30dd\u30eb\u30ab\u306a\u3069\u306e\u30c0\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30ef\u30eb\u30c4\u738b\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b92\u4e16\u306b\u306a\u3089\u3063\u3066\u300c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u300d\u300c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30ef\u30eb\u30c4\u738b\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74039180;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9mile_Waldteufel>,
        <http://viaf.org/viaf/74039180>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c8353177-6e89-4020-9160-de0e3ae4872a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Waldteufel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Émile_Waldteufel.
doremus_artist:146b4e13-4f8a-3e43-864d-1f3e5e81a5f1
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Danbury,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Karl Ulrich Schnabel (August 6, 1909 \u2013 August 27, 2001) was an Austrian pianist, and the son of pianist Artur Schnabel and operatic contralto and lieder singer Therese Behr."@en,
        "Karl-Ulrich Schnabel (Berlin, 6 ao\u00fbt 1909 \u2013 Danbury, 27 ao\u00fbt 2001) est un pianiste autrichien, fils du pianiste Artur Schnabel et de la cantatrice d'op\u00e9ra et interpr\u00e8te de lied, la contralto Th\u00e9r\u00e8se Behr."@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0423\u043b\u044c\u0440\u0438\u0445 \u0428\u043d\u0430\u0431\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Karl Ulrich Schnabel; 6 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1909, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 27 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2001, \u0414\u0430\u043d\u0431\u0435\u0440\u0438, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041a\u043e\u043d\u043d\u0435\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443\u0442) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0428\u043d\u0430\u0431\u0435\u043b\u044f \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u044b \u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u044b \u0411\u0435\u0440. \u041a\u0430\u0440\u043b \u0423\u043b\u044c\u0440\u0438\u0445 \u0428\u043d\u0430\u0431\u0435\u043b\u044c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u0430 \u041a\u0440\u0435\u0439\u0446\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u041f\u0430\u0432\u043b\u0430 \u042e\u043e\u043d\u0430. \u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0432 1930-\u0435 \u0433\u0433. \u0436\u0438\u043b \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438 \u0438 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438, \u0430 \u0441 1939 \u0433. \u0432 \u0421\u0428\u0410. \u0410\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438 (\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u0445 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 \u0428\u0443\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430), \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0438 \u0432 \u0434\u0443\u044d\u0442\u0435 \u0441 \u043e\u0442\u0446\u043e\u043c. \u0412 1939 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0436\u0435\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0435 \u0425\u0435\u043b\u0435\u043d \u0424\u043e\u0433\u0435\u043b\u044c, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b. \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043d\u044c\u044e-\u0439\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0430\u0445 (\u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0413\u0443\u0434, \u041c\u044e\u0440\u0440\u0435\u0439 \u041f\u0435\u0440\u0430\u0439\u044f, \u0423\u0440\u0441\u0443\u043b\u0430 \u041e\u043f\u043f\u0435\u043d\u0441, \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440 \u0421\u0435\u0440\u043a\u0438\u043d \u0438 \u0434\u0440.)."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30a6\u30eb\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30b7\u30e5\u30ca\u30fc\u30d9\u30eb\uff08Karl Ulrich Schnabel, 1909\u5e748\u67086\u65e5 - 2001\u5e748\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u751f\u307e\u308c\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u7cfb\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30eb\u30fb\u30b7\u30e5\u30ca\u30fc\u30d9\u30eb\u306e\u9577\u7537\u3002\u58f0\u697d\u5bb6\u3060\u3063\u305f\u59bb\u3068\u306e\u9593\u306b\u3067\u304d\u305f\u5a18\u306f\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u306e\u6559\u5e2b\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4e16\u754c60\u30ab\u56fd\u4ee5\u4e0a\u306e\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u306b\u3066\u5f8c\u9032\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u3042\u305f\u308a\u3001\u591a\u304f\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30bc\u30eb\u30ad\u30f3\u306e\u4fe1\u983c\u3092\u5f97\u3066\u3001\u305d\u306e\u606f\u5b50\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30bc\u30eb\u30ad\u30f3\u3092\u5e7c\u5c11\u306e\u9803\u3088\u308a\u6307\u5c0e\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u4ed6\u306b\u3082\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30b0\u30fc\u30c9\u3084\u30de\u30ec\u30a4\u30fb\u30da\u30e9\u30a4\u30a2\u306a\u3069\u304c\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306e\u6559\u6388\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30ca\u30c1\u30b9\u306e\u53f0\u982d\u3067\u7c73\u56fd\u306b\u5c45\u3092\u79fb\u3057\u3001\u7c73\u56fd\u30de\u30f3\u30cf\u30c3\u30bf\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u6559\u6388\u3092\u9577\u304f\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u4ee5\u5f8c\u3082\u590f\u304b\u3089\u79cb\u306b\u304b\u3051\u3066\u7236\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30eb\u30fb\u30b7\u30e5\u30ca\u30fc\u30d9\u30eb\u304c\u8cfc\u5165\u3057\u305f\u5317\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30b3\u30e2\u6e56\u7554\u306e\u753a\u30d9\u30ca\u30fc\u30b8\u30aa\u306e\u5225\u90b8\u3067\u904e\u3054\u3057\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u306e\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u30b3\u30e2\u6e56\u3092\u671b\u3080\u5c71\u306e\u4e2d\u8179\u306b\u7acb\u3064\u5e73\u5c4b\u306e\u5225\u90b8\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u30a2\u30eb\u30d7\u30b9\u3092\u4e00\u671b\u53ef\u80fd\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5225\u90b8\u3067\u306f\u3001\u30d9\u30d2\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u88fd\u306e\u30de\u30db\u30ac\u30cb\u30fc\u306e\u6728\u76ee\u304c\u7f8e\u3057\u3044\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u611b\u7528\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u30d4\u30a2\u30ce\u304c\u7f6e\u3044\u3066\u3042\u3063\u305f\u90e8\u5c4b\u306f\u3001\u7236\u306e\u62db\u304d\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3082\u8a2a\u308c\u305f\u3068\u3044\u308f\u308c\u308b\u307b\u3069\u7531\u7dd2\u3042\u308b\u30b9\u30da\u30fc\u30b9\u3067\u3042\u308b\u3002\u5225\u90b8\u3067\u306f\u3001\u5730\u5143\u30e1\u30ca\u30fc\u30b8\u30aa\u304b\u3089\u8def\u7dda\u30d0\u30b9\u3067\u901a\u3063\u3066\u3044\u305f\u5e74\u914d\u306e\u5bb6\u653f\u5a66\u304c\u3001\u30b7\u30e5\u30ca\u30fc\u30d9\u30eb\u306e\u98df\u4e8b\u306a\u3069\u8eab\u306e\u56de\u308a\u306e\u4e16\u8a71\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002 \u7c73\u56fd\u30b3\u30ed\u30e9\u30c9\u5dde\u306b\u3066\u6ca1\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64193076;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Ulrich_Schnabel>,
        <http://viaf.org/viaf/64193076>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Ulrich_Schnabel.
doremus_artist:15e20811-50ee-3e99-be87-e18e11aa1642
    dbp:birthPlace dbr:Recklinghausen;
    dbp:deathPlace dbr:Wels;
    rdfs:comment
        "Karl Ridderbusch (* 29. Mai 1932 in Recklinghausen; \u2020 21. Juni 1997 in Wels, \u00d6sterreich), war ein deutscher Operns\u00e4nger (Bass). Er wirkte an allen ber\u00fchmten Opernh\u00e4usern Europas und war Kammers\u00e4nger an der Wiener Staatsoper."@de,
        "Karl Ridderbusch (29 May 1932 \u2013 21 June 1997) was a German operatic bass, associated in particular with the music of Wagner. He was recognised as a notable exponent of the role of Hans Sachs."@en,
        "Karl Ridderbusch (n\u00e9 le 29 mai 1932 \u00e0 Recklinghausen, et mort le 21 juin 1997 \u00e0 Wels, en Autriche) est un chanteur lyrique allemand (basse). Il se produisit dans les plus grands op\u00e9ras d'Europe et \u00e9tait Kammers\u00e4nger \u00e0 l'op\u00e9ra d'\u00c9tat de Vienne ."@fr,
        "Karl Rudderbusch (Recklinghausen, (Alemania), 29 de mayo de 1932 - 21 de junio de 1997) fue un cantante bajo de \u00f3pera alem\u00e1n. Debut\u00f3 en el Teatro Municipal de M\u00fcnster el 1961. Form\u00f3 parte de la compa\u00f1\u00eda de la \u00d3pera de Essen y a partir de 1965 de la de D\u00fcsseldorf. El 1967, debut\u00f3 en el Festival de Bayreuth y en el Metropolitan de Nueva York, en ambos con \u00f3pera de Richard Wagner. Bajo de una gran presencia esc\u00e9nica, estaba dotado especialmente para el repertorio de Wagner y Strauss."@es,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0420\u0438\u0434\u0434\u0435\u0440\u0431\u0443\u0448 (\u043d\u0435\u043c. Karl Ridderbusch; 29 \u043c\u0430\u044f 1932, \u0420\u0435\u043a\u043b\u0438\u043d\u0433\u0445\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d, \u041f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0412\u0435\u0441\u0442\u0444\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 21 \u0438\u044e\u043d\u044f 1997, \u0412\u0435\u043b\u044c\u0441, \u0412\u0435\u0440\u0445\u043d\u044f\u044f \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441)."@ru;
    owl:sameAs viaf:27252952;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Ridderbusch>,
        <http://viaf.org/viaf/27252952>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f119c751-6821-4569-bb4e-8e70534aee31>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Ridderbusch.
doremus_artist:15e3e967-7718-3576-8ed7-208e9deda72a
    owl:sameAs viaf:71589481;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71589481>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Florent_Boffard.
doremus_artist:16dfa513-c5f1-3470-8a0f-c2d1dca9e0bb
owl:sameAs viaf:14090509; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14090509>.
doremus_artist:1828f9d3-2a9d-369e-8d68-49f30f529011
owl:sameAs viaf:77242251; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77242251>.
doremus_artist:187d916e-1cfc-32c6-a04c-1c8e9a7f1fe2
owl:sameAs viaf:293936125; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/293936125>.
doremus_artist:19205ad0-c037-3454-80f3-83fe02d0b470
    owl:sameAs viaf:39566165;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39566165>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cee4de61-2dbc-4543-98be-cab1ecd37bd4>.
doremus_artist:1ace2d5d-47ee-3346-9c43-1bee8500c97e
owl:sameAs viaf:220831952; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220831952>.
doremus_artist:1bfbb3b3-b34c-3efd-9603-8e8fdea98a17
owl:sameAs viaf:14965149; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14965149>.
doremus_artist:1c3384cb-084f-3c97-8c56-1e50101ca56b
owl:sameAs viaf:24372600; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24372600>.
doremus_artist:1cdeb4e8-fd19-3f28-b155-c718744638e7
    rdfs:comment
        "Jacques Ogg (* 28. August 1948 in Maastricht) ist ein niederl\u00e4ndischer Cembalist und Hammerklavierspieler. In Maastricht studierte Jacques Ogg Cembalo bei Anneke Uittenbosch und Orgel bei Kamiel D\u2019Hooghe. Von 1970 bis 1974 vervollst\u00e4ndigte er seine Studien bei Gustav Leonhardt und erhielt das Solistendiplom. Er gab Konzerte als Solist bei den gro\u00dfen Festivals f\u00fcr Alte Musik in Europa, in den USA, in S\u00fcdamerika und in Japan. Er spielte in den Ensembles Concerto Palatino, Quartetto Amsterdam, De Egelentier, Les El\u00e9ments Amsterdam und The Orchestra of the eighteenth Century und begleitete unter anderem Anner Bijlsma, Wilbert Hazelzet, Ricardo Kanji, Konrad H\u00fcnteler und Marion Verbruggen. Au\u00dferdem ist er Leiter des \u201eLyra Baroque Orchestra\u201c in Minneapolis. Zahlreiche Aufnahmen f\u00fcr die gro\u00dfen Kl"@de,
        "Jacques Ogg (born 28 August 1948 in Maastricht) is an international Dutch keyboardist on the harpsichord and fortepiano, and a conductor. He specifies Baroque and Classical music on period instruments. Since 2000, he has been the artistic director of the Lyra Baroque Orchestra in St Paul, Minnesota. Jacques Ogg has given masterclasses worldwide in countries including Brazil, Canada, Spain, Portugal, Argentina, Poland, and the United States. Ogg has made a fair amount of recordings over the years. One of his most well known recordings is Bach's Goldberg Variations."@en,
        "Jacques Ogg \u00e9 um cravista, pianista e regente holand\u00eas, professor do Conservat\u00f3rio Real de Haia e diretor da Lyra Baroque Orchestra. Graduado em 1974 pelo Conservat\u00f3rio de Amsterd\u00e3, foi aluno de Anneke Uittenbosch e de Gustav Leonhardt. Faz parte da Orquestra do S\u00e9culo XVIII e do grupo Concerto Palatino."@pt;
    owl:sameAs viaf:17411360;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Ogg>,
        <http://viaf.org/viaf/17411360>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Ogg.
doremus_artist:1d07dcf7-2b3d-3c46-8fa5-fe4a37d06cbc
owl:sameAs viaf:59272559; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59272559>.
doremus_artist:1fd8f0a6-c90e-36af-b998-cfb79a74e13a
owl:sameAs viaf:100175605; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100175605>.
doremus_artist:20834a10-1e4f-3451-aab6-9d7f737fe8ae
    dbp:birthPlace res:Chamborigaud;
    dbp:deathPlace res:Génolhac;
    rdfs:comment
        "Jean-Pierre Chabrol, n\u00e9 le 11 juin 1925 \u00e0 Chamborigaud (Gard) et mort le 1er d\u00e9cembre 2001 \u00e0 G\u00e9nolhac (Gard), est un \u00e9crivain et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:113183902;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Chabrol>,
        <http://viaf.org/viaf/113183902>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maison_de_Jean-Pierre_Chabrol_à_Pont-de-Rastel.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Pierre_Chabrol.
doremus_artist:2110c2d7-78d7-327d-8770-41a06a792b73
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Meta Seinemeyer (* 5. September 1895 in Berlin; \u2020 19. August 1929 in Dresden) war eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Meta Seinemeyer (Berlin, 5 septembre 1895 - Dresde, 19 juillet 1929) est une soprano allemande, tenue comme l'une des plus belles voix de soprano lyrique-dramatique de son temps."@fr,
        "Meta Seinemeyer (September 5, 1895 \u2013 August 19, 1929) was a German opera singer with a spinto soprano voice. Seinemeyer was born in Berlin, where she studied at the Stern Conservatory with Ernst Grenzebach. She made her debut at the Deutsche Opernhaus in 1918. She joined the Dresden Semperoper in 1924, and began appearing at the Vienna State Opera in 1927. She took part in the creation of Ferruccio Busoni's Doktor Faust in Dresden in 1925."@en,
        "Meta Seinemeyer (n. Berl\u00edn; 5 de septiembre de 1895 - n. Dresden; 19 de agosto de 1929) fue una celebrada soprano l\u00edrica alemana. Muri\u00f3 de leucemia a los 34 a\u00f1os y es recordada en la \u00d3pera de Dresde donde cant\u00f3 principalmente adem\u00e1s de Berl\u00edn y Viena. Cant\u00f3 en el Metropolitan Opera de New York (1923) como Elisabeth (Tannh\u00e4user) y Eva (Die Meistersinger von N\u00fcrnberg) y en el Teatro Col\u00f3n de Buenos Aires (Der Freisch\u00fctz) y en el Covent Garden como Elsa, Eva y Sieglinde en La Valquiria."@es;
    owl:sameAs viaf:7575292;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Meta_Seinemeyer>,
        <http://viaf.org/viaf/7575292>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f09c5b0c-538b-4044-a6ee-38f94ac810b0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Meta_Seinemeyer.
doremus_artist:23072324-e638-3e58-b024-7e191d836581
owl:sameAs viaf:78047541; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78047541>.
doremus_artist:23e65af5-8b77-3a15-b6ac-95d7c4703599
    dbp:deathPlace dbr:Soissons;
    rdfs:comment
        "Gauthier de Coincy (ou Gautier de Coinci), n\u00e9 en 1178 \u00e0 Coincy, pr\u00e8s de F\u00e8re-en-Tardenois (Aisne), et mort le 25 septembre 1236 \u00e0 Soissons (Aisne), est un moine b\u00e9n\u00e9dictin et trouv\u00e8re fran\u00e7ais. C'est l'un des tout premiers et des plus grands po\u00e8tes m\u00e9di\u00e9vaux de la langue fran\u00e7aise. Auteur de chansons et de r\u00e9cits de miracles, les Miracles de Notre Dame."@fr,
        "Gautier de Coincy (1177 - 1236), ook wel Gautier de Coinci, was een Franse abt en dichter. Hij staat met name bekend om zijn devotie voor de maagd Maria en zijn arrangementen van gedichten op bestaande muziek. Als prior van Vic-sur-Aisne compileerde hij Les Miracles de Nostre-Dame, waarin gedichten over Maria op de wijs van populaire liedjes en melodie\u00ebn uit die tijd gezet zijn. Het stuk wordt nog steeds incidenteel opgevoerd."@nl,
        "Gautier de Coincy (1177-1236) \u2013 francuski mnich benedykty\u0144ski, opat, poeta i aran\u017cer, znany przede wszystkim z nabo\u017ce\u0144stwa do Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny. Jeden z pierwszych i najwi\u0119kszych poet\u00f3w \u015bredniowiecznych, tworz\u0105cych w j\u0119zyku francuskim. W roku 1218 rozpocz\u0105\u0142 kompilowanie zbioru Les Miracles de Nostre-Dame (cuda Matki Bo\u017cej), w kt\u00f3rym poetyckie teksty na cze\u015b\u0107 Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny pod\u0142o\u017cy\u0142 pod popularne melodie i pie\u015bni swoich czas\u00f3w. Przez dziesi\u0119\u0107 lat wys\u0142a\u0142 swoje r\u0119kopisy do swego przyjaciela Roberta de Dives, opata w klasztorze Saint-Blaise w Noyon, kt\u00f3ry je kopiowa\u0142 i iluminowa\u0142."@pl,
        "Gautier de Coincy (1177\u20131236) was a French abbot, poet and musical arranger, chiefly known for his devotion to the Virgin Mary. While he served as prior of Vic-sur-Aisne he compiled Les Miracles de Nostre-Dame (known in English as The Miracles of Notre Dame or The Miracles of Our Lady) in which he set poems in praise of the Virgin Mary to popular melodies and songs of his day. It is a reverential but humorous work, full of love for the cult of the Virgin Mary, which at that time also received attention from Saint Bernard of Clairvaux who was the leading medieval proponent of veneration of the Virgin as a counterbalance to the more rigorous Christian scholasticism, then the dominating spiritual force."@en,
        "Gautier de Coincy (a veces escrito Gauthier y tambi\u00e9n Coinci) es un importante autor de literatura medieval en Francia. Nacido en 1178 en Coincy, falleci\u00f3 en 1236 en el Monasterio de Saint-M\u00e9dard de Soissons, donde hab\u00eda sido monje benedictino y abad."@es,
        "Mentre svolgeva la mansione di priore a Vic-sur-Aisne, scrive Les Miracles de Nostre-Dame (nota in italiano come I miracoli della Madonna o I miracoli di Nostra Signora) in cui compone poesie in lode alla Vergine Maria attingendo alle melodie e alle canzoni popolari del suo tempo. \u00c8 un'opera reverenziale ma umoristica, piena d'amore per il culto della Vergine Maria, che a quel tempo riceve inoltre attenzione da parte di San Bernardo di Chiaravalle, il sostenitore medievale principale della venerazione della Vergine come contrappeso al pi\u00f9 rigoroso scolasticismo cristiano, che allora era la forza spirituale dominante."@it,
        "\u0413\u043e\u0442\u044c\u0435\u0301 \u0434\u0435 \u041a\u044e\u044d\u043d\u0441\u0438\u0301, \u0413\u043e\u0442\u044c\u0435 \u0434\u0435 \u041a\u044e\u0435\u043d\u0441\u0438, \u0443\u0441\u0442\u0430\u0440. \u0434\u0435 \u041a\u0443\u0430\u043d\u0441\u0438 (Gautier de Coincy; de Coinci; 1178, \u041a\u044e\u044d\u043d\u0441\u0438, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0424\u0435\u0440-\u0430\u043d-\u0422\u0430\u0440\u0434\u0435\u043d\u0443\u0430 \u2014 25.9.1236, \u0421\u0443\u0430\u0441\u0441\u043e\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0445-\u0431\u0435\u043d\u0435\u0434\u0438\u043a\u0442\u0438\u043d\u0435\u0446; \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0442\u0440\u0443\u0432\u0435\u0440. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043e\u0431\u044a\u0451\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u044d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430 \u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434 (\u043e\u043a. 30 000 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0432) \u043e \u0447\u0443\u0434\u0435\u0441\u0430\u0445 \u0411\u043e\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u0446\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:95263624;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gautier_de_Coincy>,
        <http://viaf.org/viaf/95263624>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gautier_de_Coinsi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gautier_de_Coincy.
doremus_artist:23f08f78-4f88-3b62-ad06-4a5e2f299cc4
    dbp:birthPlace dbr:New_Orleans;
    dbp:deathPlace dbr:Massachusetts;
    rdfs:comment
        """Lillian Florence "Lilly" Hellman (June 20, 1905 \u2013 June 30, 1984) was an American dramatist and screenwriter known for her success as a playwright on Broadway, as well as her left-wing sympathies and political activism. She famously was blacklisted by the House Committee on Un-American Activities (HUAC) at the height of the anti-communist campaigns of 1947\u201352. Although she continued to work on Broadway in the 1950s, her blacklisting by the American film industry caused a precipitous decline in her income during which time she had to work outside her chosen profession. Hellman was praised by many for refusing to answer questions by HUAC. However, many doubted her denial that she had belonged to the Communist Party; the skeptics included war correspondent Martha Gellhorn, former wife of Ernes"""@en,
        "Lillian Florence Hellman (* 20. Juni 1905 in New Orleans; \u2020 30. Juni 1984 in Tisbury (Martha\u2019s Vineyard), Massachusetts) war eine US-amerikanische Schriftstellerin."@de,
        "Lillian Florence Hellman (20 de junio de 1905, Nueva Orleans - 30 de junio de 1984, Martha's Vineyard) fue una dramaturga y guionista de cine estadounidense. Conocida por su compromiso pol\u00edtico con causas izquierdistas, por su relaci\u00f3n sentimental con el escritor Dashiell Hammett, y por su larga amistad con la escritora Dorothy Parker, de quien fue su albacea."@es,
        "Lillian Florence Hellman (New Orleans, 20 juni 1905 - Tisbury, 30 juni 1984) was een succesvol Amerikaans auteur van joodse afkomst. Ze schreef vooral toneelstukken en filmscenario's. Op latere leeftijd begon ze haar memoires te publiceren."@nl,
        "Lillian Florence \u201eLilly\u201d Hellman (ur. 20 czerwca 1905 w Nowym Orleanie, zm. 30 czerwca 1984 w Tisbury) \u2013 ameryka\u0144ska dramatopisarka i scenarzystka, \u0142\u0105czona przez ca\u0142e \u017cycie z lewic\u0105."@pl,
        "Lillian Hellman, n\u00e9e le 20 juin 1905 \u00e0 La Nouvelle-Orl\u00e9ans, en Louisiane, et morte le 30 juin 1984 \u00e0 Tisbury (en), Massachusetts, est une dramaturge, sc\u00e9nariste et actrice am\u00e9ricaine."@fr,
        "Lillian estudou na Universidade de Nova Iorque, cidade onde viveu parcialmente desde os cinco anos de idade, intercalando temporadas semestrais com Nova Orleans (ela tinha vida escolar em ambas as cidades). Trabalhou no jornal New York Herald Tribune, como cr\u00edtica liter\u00e1ria, at\u00e9 1930. No mesmo ano come\u00e7ou a trabalhar como leitora de roteiro para a Metro-Goldwyn-Mayer, em Hollywood, selecionando os roteiros que deveriam ser lidos pelos produtores do est\u00fadio."@pt,
        "\u041b\u0438\u043b\u0438\u0430\u043d \u0425\u0435\u043b\u043b\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lillian Hellman; 20 \u0438\u044e\u043d\u044f 1905 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u041e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043d, \u0448\u0442. \u041b\u0443\u0438\u0437\u0438\u0430\u043d\u0430 \u2014 30 \u0438\u044e\u043d\u044f 1984 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0422\u0438\u0441\u0431\u0443\u0440\u0438, \u0448\u0442. \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433."@ru,
        "\u30ea\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30d5\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\u30fb\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\uff08Lillian Florence Hellman, 1905\u5e746\u670820\u65e5 - 1984\u5e746\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5287\u4f5c\u5bb6\u3002\u4eba\u751f\u306e\u5927\u534a\u306e\u671f\u9593\u3001\u5de6\u7ffc\u601d\u60f3\u3068\u306e\u95a2\u4fc2\u3092\u7dad\u6301\u3057\u3066\u304d\u305f\u3002\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u306f30\u5e74\u4ee5\u4e0a\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u3001\u30df\u30b9\u30c6\u30ea\u30fc\u4f5c\u5bb6\u30fb\u30cf\u30fc\u30c9\u30dc\u30a4\u30eb\u30c9\u4f5c\u5bb6\u3067\u3042\u3063\u305f\u30c0\u30b7\u30fc\u30eb\u30fb\u30cf\u30e1\u30c3\u30c8\u3068\u604b\u611b\u95a2\u4fc2\u3092\u4fdd\u3061\u3001\u30cf\u30e1\u30c3\u30c8\u4f5c\u54c1\u306e\u767b\u5834\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308b\u30ce\u30e9\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u306e\u30e2\u30c7\u30eb\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u4f5c\u5bb6\u306e\u30c9\u30ed\u30b7\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30ab\u30fc\u3068\u3082\u9577\u304f\u53cb\u60c5\u3092\u4fdd\u3061\u3001\u30d1\u30fc\u30ab\u30fc\u306e\u6b7b\u5f8c\u3001\u4f5c\u54c1\u7ba1\u7406\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u203b\u6587\u4e2d\u539f\u8a9e\u30ea\u30f3\u30af\u306f\u82f1\u8a9e\u7248\u3078\u306e\u3082\u306e\u3002"@ja,
        "\u9e97\u84ee\u00b7\u6d77\u723e\u66fc\uff08Lillian Florence Hellman\uff0c1905\u5e746\u670820\u65e5\uff0d1984\u5e746\u670830\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u5973\u5287\u4f5c\u5bb6\u3002\u751f\u65bc\u7f8e\u570b\u7d10\u5967\u826f\u3002\u4e3b\u8981\u4f5c\u54c1\u6709\u300a\u7ae5\u6642\u300b\u3001\u300a\u5c0f\u72d0\u72f8\u300b\u7b49\u3002 \u7f8e\u56fd\u4f5c\u5bb6  \u9e97\u84ee\u00b7\u6d77\u723e\u66fc\u662f\u4e00\u4e2a\u5173\u4e8e\u7f8e\u56fd\u7c4d\u6216\u7f8e\u56fd\u88d4\u7684\u4f5c\u5bb6\u3001\u8bd7\u4eba\u3001\u6587\u5b66\u5bb6\u7b49\u4eba\u7269\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7f16\u8f91\u6216\u4fee\u8ba2\u6269\u5145\u5176\u5185\u5bb9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:101362826;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lillian_Hellman>,
        <http://viaf.org/viaf/101362826>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lillian_Hellman.
doremus_artist:242283e7-4e9b-3993-a29d-eb607d97dfed
owl:sameAs viaf:37109138; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37109138>.
doremus_artist:26595d8a-87e2-37b5-b664-f353edbc62a9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Sunset,_Louisiana>;
    rdfs:comment
        """Floyd August "Gib" Guilbeau (September 26, 1937 \u2013 April 12, 2016) was an American Cajun country rock musician and songwriter. As a member of Nashville West, Swampwater, and the Flying Burrito Brothers, Guilbeau helped pioneer the fusion of rock and country music in the 1960s."""@en,
        "Gib Guilbeau (* 26. September 1937 in Sunset, Louisiana als Floyd August Guilbeau; \u2020 12. April 2016) war ein US-amerikanischer Country-Musiker, S\u00e4nger, Saitenspieler und Songwriter."@de;
    owl:sameAs viaf:22325968;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gib_Guilbeau>,
        <http://viaf.org/viaf/22325968>,
        <https://musicbrainz.org/artist/55acee13-ac9d-463a-9da0-75fa40d0a082>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gib_Guilbeau.
doremus_artist:274a48b8-6233-31d5-839b-40945d2a8c0e
    owl:sameAs viaf:19864718;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19864718>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1684adc5-882b-42f2-bd26-bd33cefe0640>.
doremus_artist:274e7de9-23c2-305b-b9b3-e732613f7638
owl:sameAs viaf:81924685; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81924685>.
doremus_artist:2788e380-3d03-3817-b4dc-e8551dfaad19
owl:sameAs viaf:24792889; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24792889>.
doremus_artist:29d96650-fbc8-300a-87d0-77380352efa2
    rdfs:comment
        "Pierre Meige, n\u00e9 le 23 avril 1956, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te, po\u00e8te et \u00e9crivain fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:76496919;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Meige>,
        <http://viaf.org/viaf/76496919>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_Meige_chapeau.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Meige.
doremus_artist:29f57866-dc25-3d44-9c62-303adc90d9d0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Somerville,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>;
    rdfs:comment
        "Philip Bourneuf (January 7, 1908, Somerville, Massachusetts - March 23, 1979, Santa Monica, California) was an American character actor who had a long stage career before appearing in films. A founding member of the Actors Studio, one of Bourneuf's more memorable roles was as the district attorney who maneuvers the apparently innocent Dana Andrews into the electric chair in Beyond a Reasonable Doubt (1956). His last screen role was in the 1976 television mini-series Captains and the Kings."@en;
    owl:sameAs viaf:27275803;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philip_Bourneuf>,
        <http://viaf.org/viaf/27275803>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philip_Bourneuf.
doremus_artist:2a194319-271f-330d-ad74-2309a119ec3d
    dbp:birthPlace dbr:Palermo;
    dbp:deathPlace dbr:Palermo;
    rdfs:comment
        """Antonio Pasculli ( 13 de octubre de 1842 -23 de febrero de 1924) fue un obo\u00edsta y compositor italiano, conocido como "el Paganini del oboe". Pasculli naci\u00f3 y vivi\u00f3 toda su vida en Palermo, Sicilia, pero viaj\u00f3 por toda Italia, Alemania y Austria, dand\u00f3 recitales de oboe. Dirigi\u00f3 orquestas sinf\u00f3nicas y bandas de viento, que eran populares en ese momento en Italia. Tambi\u00e9n transcribi\u00f3 un gran n\u00famero de piezas de \u00f3pera para oboe y piano/arpa, de obras de Bellini, Donizetti, Verdi, y Rossini."""@es,
        "Antonio Pasculli (* 13. Oktober 1842 in Palermo; \u2020 23. Februar 1924 ebenda) war ein italienischer Oboist und Komponist."@de,
        """Antonio Pasculli (13 October 1842 \u2013 23 February 1924) was an Italian oboist and composer, known as "the Paganini of the oboe". Pasculli was born and lived his whole life in Palermo, Sicily, but travelled widely in Italy, Germany and Austria, giving oboe concerts. He directed symphonic and wind orchestra concerts, which were popular in Italy at the time. He also transcribed a large number of opera pieces for oboe and piano/harp, including works by Bellini, Donizetti, Verdi, and Rossini. One of his well-known works is Etude Caract\u00e9ristique for oboe and piano "Le Api" (The Bees) written in 1874 which resembles and precedes Korsakov's Flight of the Bumblebee.Pasculli's works require extraordinary virtuosity on the instrument. His pieces make constant use of arpeggiations, trills, and scales, a"""@en,
        "Antonio Pasculli (n\u00e9 le 13 octobre 1842 \u00e0 Palerme, en Sicile et mort dans la m\u00eame ville le 23 f\u00e9vrier 1924) est un hautbo\u00efste et compositeur italien de la fin du XIXe et du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u0438\u043e \u041f\u0430\u0441\u043a\u0443\u0301\u043b\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b.  Antonio Pasculli; 13 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1842, \u041f\u0430\u043b\u0435\u0440\u043c\u043e - 23 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1924 \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u00ab\u041f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438 \u0433\u043e\u0431\u043e\u044f\u00bb. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438 \u0436\u0438\u043b \u0432 \u041f\u0430\u043b\u0435\u0440\u043c\u043e \u043d\u0430 \u0421\u0438\u0446\u0438\u043b\u0438\u0438. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0432 14 \u043b\u0435\u0442, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044f \u0441 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438. \u0421 1860 \u043f\u043e 1913 \u0433\u043e\u0434 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0433\u043e\u0431\u043e\u044f \u0438 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u0436\u043a\u0430 \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0432 \u041f\u0430\u043b\u0435\u0440\u043c\u043e. \u0422\u0430\u043c \u0436\u0435 \u043e\u043d \u0436\u0435\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f. \u0423 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0431\u044b\u043b\u043e 6 \u0434\u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0439, \u0434\u0432\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0430\u0440\u0444\u0435, \u0438 \u0434\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0443\u043c\u0435\u0440\u0448\u0438\u0445 \u0441\u044b\u043d\u0430. \u0412 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 1876 - 1884 \u043e\u043d \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u043b \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u0440\u0435\u0437\u043a\u0438\u043c \u0443\u0445\u0443\u0434\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0435\u043c\u0443 \u0433\u0440\u043e\u0437\u0438\u043b\u0430 \u043f\u043e\u043b\u043d\u0430\u044f \u0441\u043b\u0435\u043f\u043e\u0442\u0430. \u0412 1879 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u043c\u0443\u043d\u0438\u0446\u0438\u043f\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0432\u0448\u0438\u0439, \u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0442\u043e\u0439 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430, \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438, \u0413\u0440\u0438\u0433"@ru;
    owl:sameAs viaf:10034228;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Pasculli>,
        <http://viaf.org/viaf/10034228>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f38bb1c7-f54a-40bf-8962-172cfdc81791>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Pasculli.
doremus_artist:2a22bcdd-80cb-3ad6-bc18-cd27dc008b25
owl:sameAs viaf:86374012; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86374012>.
doremus_artist:2a449a2f-293c-39a1-88d0-7d26226991c0
    dbp:birthPlace dbr:Białystok;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Rosa Raisa (30 May 1893 \u2013 28 September 1963) was a Polish-born and Italian-trained Russian-Jewish dramatic operatic soprano who became a naturalized American. She possessed a voice of remarkable power and was the creator of Puccini\u2019s last opera, Turandot, at La Scala, Milan."@en,
        "Rosa Raisa (Raitza Burchstein) fue una soprano jud\u00eda nacida en Polonia (Bia\u0142ystok) en 1893 y que emigr\u00f3 a N\u00e1poles, Italia, huyendo de las persecuciones contra los jud\u00edos - pogroms - en 1907. Estren\u00f3 Turandot en 1926 y fue favorita en La Scala, el Teatro Col\u00f3n y la \u00d3pera de Chicago donde cant\u00f3 por 24 temporadas. Nunca cant\u00f3 en el Metropolitan Opera de New York. En 1924 Arturo Toscanini la dirigi\u00f3 en La Scala en el estreno mundial de Nerone de Arrigo Boito y en el estreno mundial de la incompleta Turandot el 25 de abril de 1926 con el tenor Miguel Fleta como Calaf. Muri\u00f3 en Los \u00c1ngeles en 1963."@es,
        "Rosa Raisa, geboren als Raitza Burchstein, auch Rosa Raisa Rimini, (30. Mai 1893 in Bia\u0142ystok, Russisches Kaiserreich \u2013 28. September 1963 in Los Angeles, Vereinigte Staaten) war eine polnisch-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran) und Gesangsp\u00e4dagogin."@de,
        "Rosa Raisa, w\u0142a\u015bc. R\u00f3\u017ca Bursztyn,  Roza Bursztejn lub Burchstein (ur. 23 maja 1893 w Bia\u0142ymstoku, zm. 28 wrze\u015bnia 1963 w Los Angeles) \u2013 polsko-rosyjska \u015bpiewaczka (sopran)."@pl,
        "\u0420\u043e\u0437\u0430 \u0420\u0430\u0438\u0437\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Rosa Raisa, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0411\u0443\u0440\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Raitza Burchstein); 1893\u20141963) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e) \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:74773067;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rosa_Raisa>,
        <http://viaf.org/viaf/74773067>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Photo_portrait_of_Rosa_Raisa,_1927.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rosa_Raisa.
doremus_artist:2a4951a2-2e76-30d1-869e-613116e9a262
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/North_Hills,_Los_Angeles>;
    rdfs:comment
        "La sua persona e le sue opere sono state riscoperte a partire dagli anni novanta, dopo la morte, grazie a testimonianze donate alla stampa da musicisti come Elvis Costello e da personalit\u00e0 quali Robert Moog. Le qualit\u00e0 di inventore e progettista di Raymond Scott vennero quindi gradualmente note nel tempo. \u00c8 considerato uno dei pi\u00f9 importanti ingegneri elettrotecnici ed elettronici nel campo delle tecnologie applicate alla composizione ed esecuzione musicale. Molti dei suoi vecchi brevetti sono stati acquistati da importanti aziende per la creazione di macchine destinate ai musicisti di tutto il mondo, questo gi\u00e0 a partire dagli anni sessanta e settanta del secolo scorso."@it,
        "Raymond Scott (1908-1994) est un compositeur et acteur am\u00e9ricain tr\u00e8s actif dans les ann\u00e9es 1930. Il est reconnu pour ses exp\u00e9rimentations sonores et ses compositions musicales utilis\u00e9es dans les dessin anim\u00e9 notamment."@fr,
        "Raymond Scott (born Harry Warnow, September 10, 1908 \u2013 February 8, 1994) was an American composer, band leader, pianist, engineer, recording studio maverick, and electronic instrument inventor. Although Scott never scored cartoon soundtracks, his music is familiar to millions because of its adaptation by Carl Stalling in over 120 classic Bugs Bunny, Porky Pig, Daffy Duck and other Warner Bros. Looney Tunes and Merrie Melodies animated shorts. Scott's melodies may also be heard in contemporary shows like Ren and Stimpy (which use the original Scott recordings in twelve episodes), The Simpsons, Duckman, Animaniacs, The Oblongs, and Batfink. The only music Scott actually composed to accompany animation were three 20-second electronic commercial jingles for County Fair Bread in 1962."@en,
        "Raymond Scott (eigentlich Harry Warnow, * 10. September 1908 in New York City; \u2020 8. Februar 1994 in North Hills, Los Angeles), war ein US-amerikanischer Komponist, Bandleader, Pianist, Ingenieur, Aufnahmestudio-T\u00fcftler und Erfinder von elektronischen Musikinstrumenten. Er wurde in Brooklyn als Sohn russisch-j\u00fcdischer Immigranten geboren. Sein \u00e4lterer Bruder Mark Warnow, Dirigent, Geiger und Musikdirektor des Radioprogramms \u201eYour Hit Parade\u201c, f\u00f6rderte seine musikalische Karriere."@de,
        "Raymond Scott (nascido Harry Warnow, 10 de setembro de 1908 \u2014 8 de fevereiro de 1994) foi um compositor, m\u00fasico e inventor estadunidense. Foi um pioneiro no desenvolvimento de equipamentos para gera\u00e7\u00e3o de m\u00fasica eletr\u00f4nica. Ele nasceu no Brooklyn, em uma fam\u00edlia de imigrantes russos judeus. Seu irm\u00e3o mais velho, Mark Warnow, um maestro, violinista e diretor musical do programa de r\u00e1dio da CBS Your Hit Parade, o encorajou em sua carreira musical. Embora Scott nunca tenha composto trilhas sonoras de desenhos animados, sua m\u00fasica \u00e9 familiar para milh\u00f5es por causa de sua adapta\u00e7\u00e3o por Carl Stalling em mais de 120 cl\u00e1ssicos de Pernalonga, Gaguinho, Patolino, e outras anima\u00e7\u00f5es da Warner Bros., Looney Tunes e Merrie Melodies. As melodias de Scott tamb\u00e9m podem ser ouvidas em doze epis\u00f3dios de Ren"@pt,
        "Raymond Scott (pseud\u00f3nimo de Harry Warnow, 10 de septiembre de 1908 \u2013 8 de febrero de 1994) fue un compositor neoyorquino, m\u00fasico experimental, pianista, ingeniero de sonido e inventor de instrumentos musicales electr\u00f3nicos."@es,
        "Raymond Scott, w\u0142a\u015bc. Harry Warnow (ur. 10 wrze\u015bnia 1908 w Brooklynie, Nowym Jorku, zm. 8 lutego 1994 w North Hills, Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor, pianista, in\u017cynier, wynalazca elektronicznych instrument\u00f3w muzycznych."@pl,
        "\u0420\u044d\u0439\u043c\u043e\u043d\u0434 \u0421\u043a\u043e\u0442\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Raymond Scott, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0412\u0430\u0440\u043d\u043e\u0432, \u0430\u043d\u0433\u043b. Harry Warnow; 10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1908, \u0411\u0440\u0443\u043a\u043b\u0438\u043d \u2014 8 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1994) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:100251967;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Raymond_Scott>,
        <http://viaf.org/viaf/100251967>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Raymond_scott.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raymond_Scott.
doremus_artist:2a57c88a-358e-359f-86f5-a106fa26f787
    dbp:birthPlace dbr:Cluj-Napoca;
    rdfs:comment
        "Lucian Ban (* 1969 in Cluj-Napoca) ist ein rum\u00e4nischer Jazzpianist und Komponist."@de,
        "Lucian Ban (born 1969) is an American jazz pianist of Romanian origin."@en;
    owl:sameAs viaf:58844825;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucian_Ban>,
        <http://viaf.org/viaf/58844825>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lucian_ban_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucian_Ban.
doremus_artist:2b0eaa38-b663-3530-b9bb-434d9cb6d8d9
    dbp:birthPlace dbr:Cannes;
    rdfs:comment
        "Claude Bolling (* 10. April 1930 in Cannes) ist ein franz\u00f6sischer Jazzmusiker (Klavier), Komponist und Musikproduzent."@de,
        "Claude Bolling (Cannes, 10 april 1930), is een Franse jazzpianist, componist, arrangeur en soms acteur. Bolling heeft gestudeerd aan het Conservatorium van Nice en daarna in Parijs. Met veertien jaar was hij een professionele jazzpianist en hij heeft gespeeld met Lionel Hampton, Roy Eldridge en Kenny Clarke. Hij heeft bijgedragen aan de traditionele jazzherleving in de late jaren '60 en is vrienden geworden met Oscar Peterson."@nl,
        "Claude Bolling (Cannes, 10 de abril de 1930), \u00e9 um renomado pianista, compositor e arranjador Franc\u00eas. Trabalha tamb\u00e9m ocasionalmente como actor. Nascido em Cannes, estudou no conservat\u00f3rio de Nice e posteriormente em Paris. Crian\u00e7a prod\u00edgio, aos 14 anos tocava jazz ao piano profissionalmente com Lionel Hampton, Roy Eldridge e Kenny Clarke. Seus livros de t\u00e9cnica jazz\u00edstica mostram que n\u00e3o se aprofundou muito al\u00e9m do bebop no jazz de vanguarda. Entretanto, foi uma figura importante no reavivamento do jazz tradicional ocorrido no fim da d\u00e9cada de 1960, tendo feito grande amizade com Oscar Peterson."@pt,
        "Claude Bolling (born 10 April 1930), is a French jazz pianist, composer, arranger, and occasional actor. He was born in Cannes, studied at the Nice Conservatory, then in Paris. A child prodigy, by age 14 he was playing jazz piano professionally, with Lionel Hampton, Roy Eldridge, and Kenny Clarke. Bolling's books on jazz technique show that he did not delve far beyond bebop into much avant garde jazz. He was a major part of the traditional jazz revival in the late 1960s, and he became friends with Oscar Peterson."@en,
        "Claude Bolling (nacido el 10 de abril de 1930), es un reconocido pianista franc\u00e9s, compositor, arreglista, y en algunas ocasiones, actor. Naci\u00f3 en Cannes, estudi\u00f3 en el Conservatorio Nice, luego en Par\u00eds. Era un ni\u00f1o prodigio: a los 14 a\u00f1os ya tocaba jazz profesionalmente, con Lionel Hampton, Roy Eldridge y Kenny Clarke. Lleva escritas obras para m\u00e1s de cien pel\u00edculas, la mayor\u00eda de ellas francesas, entre ellas, un documental sobre el Festival de Cine de Cannes, la pel\u00edcula Borsalino (1970), y California Suite (1979)."@es,
        "Claude Bolling, n\u00e9 le 10 avril 1930 \u00e0 Cannes dans les Alpes-Maritimes, est un pianiste de jazz, chef d'orchestre, compositeur et arrangeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30dc\u30ea\u30f3\uff08Claude Bolling, 1930\u5e744\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30a2\u30ec\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u3002\u305f\u307e\u306b\u4ff3\u512a\u3092\u3059\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71577180;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Bolling>,
        <http://viaf.org/viaf/71577180>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Bolling.
doremus_artist:2d559f05-0213-3967-8bfc-ee921f655193
owl:sameAs viaf:102401323; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102401323>.
doremus_artist:2e3167cd-59f2-3caf-99e0-ef38a633f0d2
owl:sameAs viaf:49434750; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49434750>.
doremus_artist:2f6ace82-055a-343b-9799-8886dd93e33b
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Yvonne Constant (born 15 June 1935 on the left bank of Paris) began her career as a ballet dancer but later she made the transition to a musical comedy performer."@en,
        "Yvonne Constant est une com\u00e9dienne et chanteuse fran\u00e7aise n\u00e9e le 15 juin 1935 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:2680284;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yvonne_Constant>,
        <http://viaf.org/viaf/2680284>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yvonne_Constant.
doremus_artist:2f87140a-26aa-31a7-8ef8-aa6bbb3d6e1a
    rdfs:comment
        "Jacques Charpentreau, n\u00e9 aux Sables-d'Olonne en 1928, est un \u00e9crivain et po\u00e8te fran\u00e7ais.Jacques Charpentreau \u00e9tait instituteur, puis professeur de fran\u00e7ais dans le 13e arrondissement de Paris (coll\u00e8ge Moulin-des-Pr\u00e9s). Son \u0153uvre compte une trentaine de recueils de po\u00e9sies, dont la Fugitive mais aussi des contes, des nouvelles, des essais et des dictionnaires."@fr;
    owl:sameAs viaf:111832172;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Charpentreau>,
        <http://viaf.org/viaf/111832172>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Charpentreau.
doremus_artist:2fd75b4a-363c-300f-8ce6-df05ef9b75e4
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Pavel Sorokin (Russian: \u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u0421\u043e\u0440\u043e\u043a\u0438\u043d; born August 14, 1963) is a Russian Conductor born into a strong tradition of singers and dancers. His mother was a singer, Tamara Sorokina and his father, Shamil Yagudin, is a dancer. In 1985, he entered the Moscow Conservatory studying piano under Lev Naumov and conducting in the class of Yury Simonov where he graduated with distinction in both. In 1998, he received the honorary title of Meritorious Artist from the Russian Federation for exceptional achievements in the arts."@en;
    owl:sameAs viaf:15100532;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pavel_Sorokin_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/15100532>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Pavel_Sorokin_(conductor)>.
doremus_artist:2fdc6811-3ff3-3da4-9234-af64ee01ce16
    dbp:birthPlace dbr:Piacenza;
    dbp:deathPlace dbr:Piacenza;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Poggi.Gianni PoggiFichier:Gianni-Poggi.jpg Gianni Poggi Gianni Poggi (n\u00e9 le 4 octobre 1921 \u00e0 Plaisance et mort dans la m\u00eame ville le 16 d\u00e9cembre 1989) est un t\u00e9nor italien."@fr,
        "Gianni Poggi (* 4. Oktober 1921; \u2020 16. Dezember 1989) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Gianni Poggi (October 4, 1921 - December 16, 1989) was an Italian tenor, particularly associated with the Italian repertory."@en,
        "Gianni Poggi (Piacenza, 4 de octubre de 1921 - ib\u00eddem, 16 de diciembre de 1989) fue un tenor italiano, activo entre los a\u00f1os 1940 y 1960."@es,
        "\u0414\u0436\u0430\u043d\u043d\u0438 \u041f\u043e\u0434\u0436\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Gianni Poggi, 4 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1921, \u041f\u044c\u044f\u0447\u0435\u043d\u0446\u0430, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 16 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1989, \u041f\u044c\u044f\u0447\u0435\u043d\u0446\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30cb\u30fb\u30dd\u30c3\u30b8\uff08Gianni Poggi, 1921\u5e7410\u67084\u65e5 - 1989\u5e7412\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u30021940\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u304b\u30891960\u5e74\u4ee3\u307e\u3067\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u4e16\u754c\u7684\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22329342;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gianni_Poggi>,
        <http://viaf.org/viaf/22329342>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2c3dc0e2-56c2-4b86-b4ed-6fd120baee60>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gianni-Poggi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gianni_Poggi.
doremus_artist:307bc44f-d9e5-3aa1-8ff9-5cc321273b7f
owl:sameAs viaf:15046991; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15046991>.
doremus_artist:3089493c-2ed8-387f-85cd-d2bc082728b5
owl:sameAs viaf:56797731; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56797731>.
doremus_artist:308f6364-899a-3f41-b5c9-b8733f21b512
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Girolamo Dalla Casa (also known as Hieronymo de Udene, died 1601) was an Italian composer, instrumentalist, and writer of the late Renaissance. He was a member of the Venetian School, and was perhaps more famous and influential as a performer than as a composer. Dalla Casa was a virtuoso player of the cornett, which he described as 'the most excellent of all the wind instruments ... because it mimics the human voice better than the other instruments do' (, 1:A2 verso)."@en,
        "Girolamo Dalla Casa (\u2020 1601) war ein italienischer Komponist, Instrumentalist und Musikschriftsteller der Sp\u00e4trenaissance. Er geh\u00f6rte der Venezianischen Schule an."@de,
        "\u0414\u0436\u0438\u0440\u043e\u043b\u0430\u043c\u043e \u0434\u0430\u043b\u043b\u0430 \u041a\u0430\u0441\u0430 (\u0438\u0442. Girolamo Dalla Casa, \u0443\u043c. 1601 \u0433. \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0415\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u0432\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:10032902;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Girolamo_Dalla_Casa>,
        <http://viaf.org/viaf/10032902>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Girolamo_Dalla_Casa.
doremus_artist:30fd861a-8e5b-3ddf-ad64-120ed630f5b6
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Lucien Capet \u00e9tait un violoniste, compositeur et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris le 8 janvier 1873 et mort dans cette m\u00eame ville le 18 d\u00e9cembre 1928."@fr,
        "Lucien Louis Capet (8 January 1873 \u2013 18 December 1928) was a French violinist, pedagogue and composer."@en,
        "\u041b\u044e\u0441\u044c\u0435\u043d \u041a\u0430\u043f\u0435 (\u0444\u0440. Lucien Capet; 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1873, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 18 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1928, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0416\u0430\u043d-\u041f\u044c\u0435\u0440\u0430 \u041c\u043e\u0440\u0435\u043d\u0430. \u0412 1896\u20141899 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041b\u0430\u043c\u0443\u0440\u0451. \u0412 1899\u20141903 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0411\u043e\u0440\u0434\u043e. \u041d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0443 \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u043e\u043c \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0416\u0435\u043b\u043e\u0437\u043e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1904 \u0433. \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u0439 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u2014 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442 \u041a\u0430\u043f\u0435, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0443."@ru,
        "\u30ea\u30e5\u30b7\u30a2\u30f3\u30fb\u30eb\u30a4\u30fb\u30ab\u30da\u30fc\uff08Lucien Louis Capet, 1873\u5e741\u67088\u65e5 \u30d1\u30ea \u2013 1928\u5e7412\u670818\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u5ba4\u5185\u697d\u594f\u8005\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u8d85\u7d76\u7684\u306a\u6f14\u594f\u6280\u5de7\u3068\u529b\u5f37\u304f\u6e29\u304b\u307f\u306e\u3042\u308b\u97f3\u8272\u3068\u3092\u4f75\u305b\u6301\u3061\u3001\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30be\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u99b3\u305b\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61685167;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucien_Capet>,
        <http://viaf.org/viaf/61685167>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_of_Lucien_Capet.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucien_Capet.
doremus_artist:313b1dd5-3f6b-348c-a62f-2d38f0d43b57
owl:sameAs viaf:5120052; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5120052>.
doremus_artist:3175e4e6-1188-333d-88fb-341695f58599
owl:sameAs viaf:54353091; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54353091>.
doremus_artist:31c6a8b0-32af-3e6b-b995-5acc4b9d6cd4
owl:sameAs viaf:52020711; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52020711>.
doremus_artist:32195cb3-9d2f-3b9e-af16-a41e21cb2aba
    rdfs:comment
        "George Hurst (20 May 1926 \u2013 15 September 2012) was a British conductor. Hurst was born in Edinburgh, Scotland, in 1926, of Romanian and Russian parentage. He became a piano student in London of Julius Isserlis, grandfather of the cellist Steven Isserlis. On the outbreak of World War II, Hurst was sent to Canada, where he continued to study music at Bishop's College School in Lennoxville, Quebec and The Royal Conservatory of Music in Toronto, Canada. Hurst was married twice. His second wife Denise Ham, whom he married in 2007, survives him, as does his daughter from his first marriage."@en,
        "George Hurst (\u00c9dimbourg, 20 mai 1926 \u2013 15 septembre 2012) est un chef d'orchestre britannique."@fr;
    owl:sameAs viaf:116805700;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Hurst>,
        <http://viaf.org/viaf/116805700>,
        <http://viaf.org/viaf/27254283>,
        <https://musicbrainz.org/artist/805e0ddf-6840-46a4-893f-a79fc5a577af>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Hurst.
doremus_artist:325dae0f-04f6-31b6-8ad8-33da34a26ff1
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Bernard Parmegiani (* 27. Oktober 1927 in Paris; \u2020 21. November 2013 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist elektroakustischer Musik."@de,
        "Bernard Parmegiani (27 October 1927 \u2212 21 November 2013) was a French composer best known for his electronic or acousmatic music."@en,
        "Bernard Parmegiani (27 octobre 1927, Paris, mort le 21 novembre 2013 \u00e0 Paris), est un compositeur fran\u00e7ais de musique \u00e9lectroacoustique. Il a fait partie du groupe de recherches musicales (GRM) de 1960 \u00e0 1992."@fr,
        "Bernard Parmegiani (Par\u00eds, 27 de octubre de 1927-Par\u00eds, 21 de noviembre de 2013) fue un compositor franc\u00e9s, conocido por su m\u00fasica electr\u00f3nica o m\u00fasica acusm\u00e1tica."@es,
        "Bernard Parmegiani (ur. 27 pa\u017adziernika 1927 w Pary\u017cu, zm. 21 listopada 2013 tam\u017ce) \u2013 francuski kompozytor tworz\u0105cy muzyk\u0119 elektroniczn\u0105 oraz akusmatyczn\u0105. Jest on m.in. tw\u00f3rc\u0105 sygna\u0142u d\u017awi\u0119kowego poprzedzaj\u0105cego, do roku 2005, zapowiedzi w terminalu 1 paryskiego lotniska de Gaulla."@pl,
        "\u30d9\u30eb\u30ca\u30fc\u30eb\u30fb\u30d1\u30eb\u30e1\u30b8\u30e3\u30fc\u30cb\uff08Bernard Parmegiani, 1927\u5e7410\u670827\u65e5 - 2013\u5e7411\u670822\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30d1\u30ea\u751f\u307e\u308c\u306e\u96fb\u5b50\u97f3\u697d\u3001\u30a2\u30af\u30fc\u30b9\u30de\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:40312695;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernard_Parmegiani>,
        <http://viaf.org/viaf/40312695>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3e3fbd8f-20b8-4f00-a1b2-8c14c9dd14f9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Parmegiani-zanesi.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernard_Parmegiani.
doremus_artist:333f933e-7b1c-3336-b630-54c86a5c3316
owl:sameAs viaf:110733273; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/110733273>.
doremus_artist:3371d220-56c5-3ff7-b146-d188c29bf958
    dbp:birthPlace dbr:Coccaglio;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0644\u0648\u0643\u0627 \u0645\u0627\u0631\u064a\u0646\u0632\u064a\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629: Luca Marenzio) (\u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 18\u061f 1553\u061f - 22 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1599) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646\u064b\u0627 \u0648\u0645\u063a\u0646 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0641\u064a \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0645\u0644\u062d\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u0627\u062f\u0631\u064a\u062c\u0627\u0644 \u0648\u0623\u0644\u0641 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0623\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0637 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062d\u0644 \u062a\u0637\u0648\u0631\u0647\u0627 \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0642\u0628\u0644 \u062a\u062d\u0648\u0644\u0647\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0628\u062f\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0648\u0643 \u0628\u0648\u0627\u0633\u0637\u0629 \u0645\u0648\u0646\u062a\u064a\u0641\u064a\u0631\u062f\u064a."@ar,
        "Fu il pi\u00f9 acclamato autore di madrigali del suo tempo."@it,
        "Luca Marenzio (* 18. Oktober 1553 oder 1554 in Coccaglio, Provinz Brescia; \u2020 22. August 1599 in Rom) war ein italienischer Komponist der Renaissance."@de,
        "Luca Marenzio (Coccaglio, 18? de outubro de 1553? \u2013 Roma, 22 de agosto de 1599) foi um compositor e cantor italiano. Foi um dos mais c\u00e9lebres compositores e cantores de sua gera\u00e7\u00e3o e deixou obras exemplares na \u00faltima flora\u00e7\u00e3o do g\u00eanero do madrigal, onde comp\u00f4s cerca de 500 pe\u00e7as no estilo descritivo t\u00edpico do Maneirismo. Sua influ\u00eancia foi especialmente grande na Inglaterra, onde foi um dos respons\u00e1veis pelo in\u00edcio de uma entusi\u00e1stica tradi\u00e7\u00e3o madrigalista que perdura at\u00e9 os dias de hoje. John Dowland veio de l\u00e1 especialmente para encontr\u00e1-lo. Trabalhou para v\u00e1rias fam\u00edlias importantes da It\u00e1lia, viajou \u00e0 Pol\u00f4nia, mas passou a maior parte de sua vida em Roma. Sua obra comprende g\u00eaneros sacros e profanos, com grandes explora\u00e7\u00f5es na harmonia e requintada e expressiva ilustra\u00e7\u00e3o do texto. Seu"@pt,
        "Luca Marenzio (Marentio), n\u00e9 \u00e0 Coccaglio, pr\u00e8s de Brescia, le 18 octobre 1553 et mort \u00e0 Rome, le 22 ao\u00fbt 1599 est un compositeur italien de la fin de la Renaissance. Il \u00e9tait l'un des compositeurs de madrigaux les plus renomm\u00e9s."@fr,
        "Luca Marenzio (also Marentio; October 18, 1553 or 1554 \u2013 August 22, 1599) was an Italian composer and singer of the late Renaissance. He was one of the most renowned composers of madrigals, and wrote some of the most famous examples of the form in its late stage of development, prior to its early Baroque transformation by Monteverdi. In all, Marenzio wrote around 500 madrigals, ranging from the lightest to the most serious styles, packed with word-painting, chromaticism, and other characteristics of the late madrigal style. Marenzio was influential as far away as England, where his earlier, lighter work appeared in 1588 in the Musica Transalpina, the collection that initiated the madrigal craze in that country. Marenzio worked in the service of several aristocratic Italian families, includ"@en,
        "Luca Marenzio (o Marentio) (18 de octubre? 1553? - 22 de agosto de 1599) fue un compositor italiano del renacimiento tard\u00edo, uno de los m\u00e1s renombrados de su \u00e9poca por la composici\u00f3n de madrigales, antes de la transformaci\u00f3n estil\u00edstica que -ya en el Barroco - les imprimi\u00f3 Monteverdi."@es,
        "Luca Marenzio (ur. 1553/1554 w Coccaglio ko\u0142o Brescii, zm. 22 sierpnia 1599 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski kompozytor i \u015bpiewak, uwa\u017cany za przedstawiciela manieryzmu w muzyce. Uczy\u0142 si\u0119 muzyki prawdopodobnie w Brescii u Giovanniego Contina. 1574-1578 by\u0142 \u015bpiewakiem na dworze kardyna\u0142a Cristoforo Madruzzo w Rzymie. 1578-1586 pozosta\u0142 w s\u0142u\u017cbie kardyna\u0142a Ludovico d'Este na jego dworze w Rzymie i Ferrarze. Zdoby\u0142 wtedy s\u0142aw\u0119 kompozytora, wydaj\u0105c wi\u0119kszo\u015b\u0107 swoich utwor\u00f3w. Po \u015bmierci kardyna\u0142a przez rok podr\u00f3\u017cowa\u0142 w poszukiwaniu posady. 1588-1589 przygotowa\u0142 opraw\u0119 muzyczn\u0105 na uroczysto\u015bci \u015blubne na dworze ksi\u0119cia Ferdinando de' Medici. W ostatnich latach \u017cycia nie mia\u0142 sta\u0142ej funkcji. Od 1589 by\u0142 kapelmistrzem na dworze kardyna\u0142a Aldobrandiniego, p\u00f3\u017aniej s\u0142u\u017cy\u0142 tak\u017ce u ksi\u0119cia Virginio Orsiniego. Odby\u0142 t"@pl,
        "\u041b\u0443\u0301\u043a\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0435\u0301\u043d\u0446\u0438\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Luca Marenzio; 1553, \u041a\u043e\u043a\u043a\u0430\u043b\u044c\u043e, \u0440\u0435\u0441\u043f. \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 22 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1599, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0433\u0430\u043b\u043e\u0432."@ru,
        "\u30eb\u30ab\u30fb\u30de\u30ec\u30f3\u30c4\u30a3\u30aa\uff08Luca Marenzio, 1553\u5e74? \u30d6\u30ec\u30fc\u30b7\u30e3\u8fd1\u90ca - 1599\u5e748\u670822\u65e5 \u30ed\u30fc\u30de\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5f8c\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5f53\u6642\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u3082\u3063\u3068\u3082\u8457\u540d\u306a\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30fc\u30ec\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3001\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30fc\u30ec\u306e\u5f8c\u671f\u306e\u767a\u5c55\u6bb5\u968e\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30e2\u30f3\u30c6\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306b\u3088\u308b\u521d\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3078\u306e\u904e\u6e21\u671f\u306b\u5148\u99c6\u3051\u3066\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f\u6700\u3082\u3059\u3050\u308c\u305f\u5b9f\u8df5\u4f8b\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u7518\u7f8e\u306a\u6292\u60c5\u6027\u3092\u6f02\u308f\u305b\u305f\u4f5c\u98a8\u304b\u3089\u3001\u30a2\u30eb\u30ab\u30c7\u30eb\u30c8\u306e\u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u306a\u305e\u3089\u3048\u3066\u3001\u300c\u6c17\u9ad8\u304f\u512a\u7f8e\u306a\u767d\u9ce5\u300d\u3068\u8a55\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2656905;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luca_Marenzio>,
        <http://viaf.org/viaf/2656905>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b9827d50-4ba5-45e5-872b-bef97e5d6d56>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Luca_conte_Marenzio,_Komponist_des_16._Jahrhunderts.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luca_Marenzio.
doremus_artist:3402c902-a72d-3bb1-9300-1556889cc340
owl:sameAs viaf:89517095; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89517095>.
doremus_artist:34714b62-b1c2-38c6-aa29-8ce285f12ea4
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Marcel Lucien Tournier (* 5. Juni 1879 in Paris; \u2020 12. Juni 1951 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Harfenist, Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Er studierte am Conservatoire de Paris Harfe (bei Raphael Martenot und Alphonse Hasselmans) und Komposition (bei Georges Caussade und Charles Edouard Lenepveu). 1909 gewann er den Prix de Rome. Von 1912 bis 1948 war er als Professor f\u00fcr Harfe am Conservatoire t\u00e4tig. Er bildete in dieser Zeit fast alle wichtigen franz\u00f6sischen Harfenisten aus.Er erweiterte ma\u00dfgeblich die M\u00f6glichkeiten seines Instruments (Akkordglissandi, Pedalglissandi, Flageoletts)."@de,
        "Marcel Lucien Tournier (January 5, 1879 \u2013 May 8, 1951) was a French harpist, composer, and teacher who composed important solo repertory for the harp that expanded the technical and harmonic possibilities of the instrument. His works are regularly performed in concert and recorded by professional harpists, and they are often test pieces for harp-performance competitions. A student of Alphonse Hasselmans at the Paris Conservatory, Tournier won the Second Grand Prize of the Prix de Rome in 1909. He also won the Rossini Prize for Laura et Petrarch."@en,
        "Marcel TournierFichier:Marcel Tournier.jpg Vers 1912 Marcel Lucien Tournier est un harpiste et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 5 juin 1879 \u00e0 Paris et mort le 18 mai 1951 \u00e0 Paris."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u041b\u044e\u0441\u044c\u0435\u043d \u0422\u0443\u0440\u043d\u044c\u0435 (\u0444\u0440. Marcel Lucien Tournier; 5 \u0438\u044e\u043d\u044f 1879, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 18 \u043c\u0430\u044f 1951, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0444\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0414\u043e 16 \u043b\u0435\u0442 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0410\u043b\u044c\u0444\u043e\u043d\u0441\u0430 \u0425\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0443 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438 \u0412\u0438\u0434\u043e\u0440\u0430. \u0412 1909 \u0433. \u0422\u0443\u0440\u043d\u044c\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0437\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u0443 \u00ab\u0420\u0443\u0441\u0430\u043b\u043a\u0430\u00bb (\u0444\u0440. La Roussalka), \u0432 1912 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u044c \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0425\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0435 \u0430\u0440\u0444\u044b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0434\u043e 1948 \u0433."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30ea\u30e5\u30b7\u30a2\u30f3\u30fb\u30c8\u30a5\u30eb\u30cb\u30a8\uff08Marcel Lucien Tournier, 1879\u5e746\u67085\u65e5 - 1951\u5e745\u670812\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30cf\u30fc\u30d7\u594f\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002 \u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a2\u30eb\u30d5\u30a9\u30f3\u30b9\u30fb\u30a2\u30c3\u30bb\u30eb\u30de\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011912\u5e74\u306b\u30a2\u30c3\u30bb\u30eb\u30de\u30f3\u304c\u6025\u901d\u3059\u308b\u3068\u30011948\u5e74\u307e\u3067\u305d\u306e\u5f8c\u4efb\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u30012\u4e16\u4ee3\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u91cd\u8981\u306a\u30cf\u30fc\u30d7\u594f\u8005\u3092\u80b2\u3066\u4e0a\u3052\u305f\u3002\u30c8\u30a5\u30eb\u30cb\u30a8\u306e\u9580\u4eba\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u5185\u3070\u304b\u308a\u3067\u306a\u304f\u3001\u6b27\u5dde\u8af8\u56fd\u3084\u7c73\u56fd\u3001\u65e5\u672c\u306b\u307e\u3067\u5e83\u304c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30cf\u30fc\u30d7\u306e\u6f14\u594f\u6280\u5de7\u3084\u548c\u58f0\u7684\u306a\u53ef\u80fd\u6027\u3092\u6700\u5927\u9650\u306b\u5f15\u304d\u51fa\u3057\u305f\u3001\u6570\u3005\u306e\u91cd\u8981\u306a\u30cf\u30fc\u30d7\u72ec\u594f\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u30c8\u30a5\u30eb\u30cb\u30a8\u4f5c\u54c1\u306f\u6f14\u594f\u4f1a\u3084\u9332\u97f3\u3067\u5b9a\u671f\u7684\u306b\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u3089\u308c\u3001\u3057\u3070\u3057\u3070\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u8ab2\u984c\u66f2\u306b\u9078\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u4f5c\u66f2\u6570\u306f\u6570\u591a\u304f\u3001\u6570\u5341\u66f2\u306e\u30cf\u30fc\u30d7\u72ec\u594f\u66f2\u306e\u307b\u304b\u3001\u30cf\u30fc\u30d7\u3092\u76ee\u7acb\u305f\u305b\u305f\u6570\u3005\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u3084\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u4f5c\u54c1\u3082\u82e5\u5e72\u6b8b\u3057\u305f\u30021909\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30fc\u30de\u8cde\u306e\u4e8c\u7b49\u8cde\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1912\u5e74\u304b\u30891933\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30af\u30ed\u30de\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30cf\u30fc\u30d7\u3092\u6559\u3048\u305f\u30eb\u30cd\u30fc\u30fb\u30ec\u30ca\u30fc\u30eb\uff081889\u5e74-1971\u5e74\u3001Ren\u00e9e L\u00e9nars-Tournier \uff09\u30681922\u5e74\u306b\u7d50\u5a5a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10034974;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Tournier>,
        <http://viaf.org/viaf/10034974>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marcel_Tournier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Tournier.
doremus_artist:34bdc6a3-0027-3221-9800-0d493e933946
    dbp:birthPlace dbr:Xalapa;
    dbp:deathPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        "Eduardo Hern\u00e1ndez Moncada (* 24. September 1899 in Xalapa, Veracruz; \u2020 31. Dezember 1995 in Mexiko-Stadt) war ein mexikanischer Komponist, Pianist und Dirigent. Hern\u00e1ndez Moncada, der aus einer Musikerfamilie stammte, hatte bereits als Kind Musikunterricht und bet\u00e4tigte sich als Musikbegleiter bei Stummfilmvorf\u00fchrungen in seiner Heimatstadt. Ab 1918 studierte er am Conservatorio Libre von Mexiko-Stadt bei Rafael J. Tello, Joaqu\u00edn Berist\u00e1in und Aurelio Barrios y Morales. Daneben bet\u00e4tigte er sich als Kino- und Caf\u00e9hauspianist."@de,
        "Eduardo Hern\u00e1ndez Moncada (1899\u20131995) fue un compositor, pianista y director de orquesta mexicano. Es uno de los m\u00fasicos representativos del movimiento nacionalista de los a\u00f1os post-revolucionarios en M\u00e9xico. Su m\u00fasica contiende por un balance entre la influencia moderna y las ra\u00edces del folclor."@es,
        "Eduardo Hern\u00e1ndez Moncada (September 24, 1899 \u2013 December 31, 1995) was a Mexican composer, pianist, and conductor. He is one of the essential musicians representative of the Nationalist Movement of the Post-Revolutionary years in Mexico.His music strives for a balance between modern influence and folk roots. His compositions include orchestral music, opera, ballet and film scores."@en,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30a8\u30eb\u30ca\u30f3\u30c7\u30b9\uff1d\u30e2\u30f3\u30ab\u30fc\u30c0\uff08Eduardo Hern\u00e1ndez Moncada\u30011899\u5e749\u670824\u65e5 - 1995\u5e7412\u670831\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30cf\u30e9\u30d1\u51fa\u8eab\u3002\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u306e\u606f\u5b50\u3067\u3001\u5e7c\u3044\u3053\u308d\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u7fd2\u3063\u305f\u300219\u6b73\u3067\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u30b7\u30c6\u30a3\u306e\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3002\u5728\u5b66\u4e2d\u306b\u6620\u753b\u9928\u3067\u7121\u58f0\u6620\u753b\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u4f34\u594f\u3092\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u6620\u753b\u9928\u3067\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u3068\u51fa\u4f1a\u3063\u305f\u30021929\u5e74\u3001\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306b\u62db\u304b\u308c\u305f\u3002\u3053\u306e\u3068\u304d\u30b7\u30eb\u30d9\u30b9\u30c8\u30ec\u30fb\u30ec\u30d6\u30a8\u30eb\u30bf\u30b9\u3082\u526f\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u62db\u304b\u308c\u305f\u304c\u30011936\u5e74\u306b\u30ec\u30d6\u30a8\u30eb\u30bf\u30b9\u304c\u81ea\u3089\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u4f5c\u308b\u305f\u3081\u306b\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u53bb\u308b\u3068\u3001\u30a8\u30eb\u30ca\u30f3\u30c7\u30b9\uff1d\u30e2\u30f3\u30ab\u30fc\u30c0\u304c\u5f8c\u4efb\u306e\u526f\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308a\u30011943\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30011944\u5e74\u306b\u97f3\u697d\u9662\u5408\u5531\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308a\u3001\u3055\u3089\u306b1947\u5e74\u306b\u306f\u97f3\u697d\u9662\u306b\u30aa\u30da\u30e9\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u3002\u7fcc1948\u5e74\u306b\u306f\u97f3\u697d\u9662\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f1929\u5e74\u304b\u3089\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u3082\u52d9\u3081\u3001\u6821\u9577\u306b\u3082\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u53cb\u4eba\u306e\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u3084\u30ec\u30d6\u30a8\u30eb\u30bf\u30b9\u3068\u3068\u3082\u306b\u56fd\u6c11\u697d\u6d3e\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308a\u3001\u4f5c\u54c1\u306f\u6c11\u65cf\u4e3b\u7fa9\u3068\u30e2\u30c0\u30cb\u30ba\u30e0\u306e\u30d0\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4e0a\u306b\u6210\u308a\u7acb\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42753010;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduardo_Hern\u00e1ndez_Moncada>,
        <http://viaf.org/viaf/42753010>,
        <https://musicbrainz.org/artist/59fa714d-358e-4bd9-a7d5-90ba6b902998>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduardo_Hernández_Moncada.
doremus_artist:34c60068-468e-36d8-b7fd-0b9a6d7d91f8
    rdfs:comment
        "Wolfgang Seeliger (* 30. Mai 1946 in Heidelberg) ist ein deutscher Dirigent und Chorleiter."@de,
        "Wolfgang Seeliger (Heidelberg, May 30, 1946) is a German choral conductor. With his Konzertchor Darmstadt he won the EBU Let the Peoples Sing prize in 1991, and he himself was awarded the Goethe-Plakette des Landes Hessen in 2006."@en;
    owl:sameAs viaf:5120960;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Seeliger>,
        <http://viaf.org/viaf/5120960>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/20050703_Konzert_Seeliger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wolfgang_Seeliger.
doremus_artist:34ccd8af-361f-3e49-8c4d-31563df63138
    dbp:birthPlace dbr:Birgu;
    rdfs:comment
        "Miriam Gauci (* 3. April 1959 in Vittoriosa auf Malta) ist eine maltesische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Miriam Gauci (3 de abril de 1957) es una soprano maltesa, particularmente asociada con los roles l\u00edricos italianos."@es,
        "Miriam Gauci (born 3 April 1957) is a Maltese operatic soprano, particularly associated with lyric Italian roles."@en,
        "Miriam Gauci (n. 3 de abril de 1957) \u00e9 uma soprano maltesa, particularmente associada com pap\u00e9is l\u00edricos da \u00f3pera italiana."@pt;
    owl:sameAs viaf:56871909;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Miriam_Gauci>,
        <http://viaf.org/viaf/56871909>,
        <https://musicbrainz.org/artist/58e984bb-d8ea-4d57-852c-358dab08920a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miriam_Gauci.
doremus_artist:34e981fb-f478-319d-a7d0-51d119adddd3
owl:sameAs viaf:10110571; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10110571>.
doremus_artist:34f0d454-91b4-3521-a570-7986b7a1189d
owl:sameAs viaf:85096093; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85096093>.
doremus_artist:34f13cf5-53fa-3925-be06-c1756556c9a1
owl:sameAs viaf:17081607; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17081607>.
doremus_artist:35084347-2ea7-38b6-a0dd-6d91298ed1c2
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0647\u0627\u0631\u064a\u064a\u062a \u0643\u0648\u0647\u064a\u0646 (Harriet Cohen) \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 2 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1895 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a\u062a \u0641\u064a 13 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1967 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0630\u0627\u0639\u062a \u0634\u0647\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645. \u0648\u0644\u062f\u062a \u0643\u0648\u0647\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646\u060c \u062f\u0631\u0633\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0639\u0644\u0649 \u064a\u062f \u0645\u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0637\u0648\u0628\u064a\u0627\u0633 \u0645\u0627\u062b\u0627\u064a. \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1948 \u0623\u0635\u064a\u0628\u062a \u064a\u062f\u0647\u0627 \u0627\u0644\u064a\u0645\u0646\u0649 \u0628\u062c\u0631\u062d \u0628\u0627\u0644\u063a\u060c \u0641\u0648\u0636\u0639 \u0644\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0643\u0633 \u0644\u062d\u0646\u0627 \u0645\u0646\u0641\u0631\u062f\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648\u060c \u062a\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0641\u064a\u0647 \u064a\u062f\u0647\u0627 \u0627\u0644\u064a\u0633\u0631\u064a \u0641\u0642\u0637. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0647\u0627\u0631\u064a\u064a\u062a \u0643\u0648\u0647\u064a\u0646"@ar,
        "Harriet Cohen CBE (* 2. Dezember 1895 in London; \u2020 13. November 1967 ebenda) war eine der herausragendsten britischen Pianistinnen in der ersten H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts. Harriet Cohen trat im Alter von 13 Jahren erstmals \u00f6ffentlich als Pianistin in Erscheinung. Von 1912 bis 1917 studierte sie an der Londoner Royal Academy of Music und erg\u00e4nzte ihre Ausbildung bei Tobias Matthay, an dessen Schule sie auch selbst unterrichtete. 1969 erschienen Harriet Cohens Memoiren posthum unter dem Titel A Bundle of Time in London."@de,
        "Harriet Cohen CBE (2 December 1895 \u2013 13 November 1967) was a British pianist."@en,
        "Harriet Cohen CBE (Commander of the British Empire) (Londres, 2 de diciembre de 1895 \u2013 Londres, 13 de noviembre de 1967) fue una pianista brit\u00e1nica famosa por sus interpretaciones de Bach y la m\u00fasica moderna inglesa, sobre todo de Arnold Bax."@es,
        "Harriet Cohen CBE (Londres, 2 d\u00e9cembre 1895 \u2013 Londres, 13 novembre 1967) est une pianiste britannique."@fr,
        "\u0425\u0430\u0301\u0440\u0440\u0438\u0435\u0442 \u041f\u0435\u0440\u043b \u0410\u043b\u0438\u0301\u0441\u0430 \u041a\u043e\u0301\u044d\u043d MBE (\u0430\u043d\u0433\u043b. Harriet Pearl Alice Cohen; 2 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1895, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 13 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1967, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30cf\u30ea\u30a8\u30c3\u30c8\u30fb\u30b3\u30fc\u30a8\u30f3\uff08Harriet Cohen, 1895\u5e7412\u67082\u65e5 - 1967\u5e7411\u670813\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306b\u3066\u30c8\u30d0\u30a4\u30a2\u30b9\u30fb\u30de\u30c3\u30bb\u30a4\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3092\u4e16\u754c\u521d\u6f14\u3057\u3001\u30a8\u30eb\u30ac\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u4e94\u91cd\u594f\u66f2\u3092\u30b9\u30c8\u30e9\u30c3\u30c8\u30f3\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3068\u5171\u306b\u4f5c\u66f2\u8005\u81ea\u8eab\u306e\u76e3\u4fee\u3067\u9332\u97f3\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u7279\u306b\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u5206\u91ce\u3067\u696d\u7e3e\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u5973\u306e\u305f\u3081\u306b\u66f2\u3092\u66f8\u3044\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3082\u6570\u591a\u304f\u3001\u7279\u306b\u30b3\u30fc\u30a8\u30f3\u306e\u611b\u4eba\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u30a2\u30fc\u30ce\u30eb\u30c9\u30fb\u30d0\u30c3\u30af\u30b9\u306f\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306e\u5927\u534a\u3092\u5f7c\u5973\u306b\u6367\u3052\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d0\u30c3\u30af\u30b9\u304c\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30ea\u30fc\u30f3\u76e3\u7763\u306e\u6620\u753b\u300e\u30aa\u30ea\u30f4\u30a1\u30fb\u30c4\u30a4\u30b9\u30c8\u300f\uff081948\u5e74\uff09\u306e\u305f\u3081\u306b\u66f8\u3044\u305f\u66f2\u3082\u307e\u305f\u3001\u30b3\u30fc\u30a8\u30f3\u306b\u6367\u3052\u3089\u308c\u305f\u30021948\u5e74\u306b\u5f7c\u5973\u304c\u53f3\u624b\u306e\u81ea\u7531\u3092\u5931\u3063\u3066\u304b\u3089\u306f\u3001\u30d0\u30c3\u30af\u30b9\u306f\u300e\u5de6\u624b\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30ce\u300f\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u30b3\u30fc\u30a8\u30f3\u306b\u6367\u3052\u305f\u3002 \u3055\u3089\u306b\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u306f\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u96c6\u300e\u30df\u30af\u30ed\u30b3\u30b9\u30e2\u30b9\u300f\u306e\u6700\u5f8c\u306e6\u66f2\uff08\u300c\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u306e\u30ea\u30ba\u30e0\u306b\u3088\u308b6\u3064\u306e\u821e\u66f2\u300d\u306e\u540d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\uff09\u3092\u30b3\u30fc\u30a8\u30f3\u306b\u6367\u3052\u305f\u3002 \u30b3\u30fc\u30a8\u30f3\u306f1938\u5e74\u306b\u5927\u82f1\u5e1d\u56fd\u52f2\u7ae0\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30c7\u30a4\u30e0\uff08Dame\uff09\u306e\u79f0\u53f7\u3067\u547c\u3070\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u6b7b\u53bb\u30021951\u5e74\u306b\u306f\u3001\u5f7c\u5973\u3092\u8a18\u5ff5\u3057\u3066\u30cf\u30ea\u30a8\u30c3\u30c8\u30fb\u30b3\u30fc\u30a8\u30f3\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u8cde\u304c\u5275\u8a2d\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:310501814;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harriet_Cohen>,
        <http://viaf.org/viaf/2659049>,
        <http://viaf.org/viaf/310501814>,
        <https://musicbrainz.org/artist/043cbeec-3b15-415f-bb2c-2d9b92acc74a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Harriet_Cohen_1920_Alexander_Binder_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harriet_Cohen.
doremus_artist:352ea413-ddbe-3d00-928b-7e113a309690
owl:sameAs viaf:102407209; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102407209>.
doremus_artist:35c0addd-8b66-37e6-8845-0815fee09db7
owl:sameAs viaf:80199147; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80199147>.
doremus_artist:3709375f-2b70-3188-aa24-dc87ee0a0f44
    rdfs:comment
        "Marie-Catherine Girod est une pianiste fran\u00e7aise, n\u00e9e \u00e0 Peyrehorade le 19 ao\u00fbt 1949, dans le d\u00e9partement fran\u00e7ais des Landes."@fr;
    owl:sameAs viaf:34643210;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marie-Catherine_Girod>,
        <http://viaf.org/viaf/34643210>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marie-Catherine_Girod.
doremus_artist:37206bb4-ddf5-31f3-a627-2a3e5b2e794a
    rdfs:comment
        "Yossif Ivanov, n\u00e9 le 18 juillet 1986 \u00e0 Anvers (Belgique), est un violoniste belge."@fr;
    owl:sameAs viaf:74110532;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yossif_Ivanov>,
        <http://viaf.org/viaf/74110532>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yossif_Ivanov.
doremus_artist:37c42ead-63f9-371d-97ea-4b4d3e3c2771
owl:sameAs viaf:87892642; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87892642>.
doremus_artist:3819c47e-9fde-3219-b478-66dd367cb4f9
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Fu David Knopfler a presentarlo al fratello Mark, leader della band. Illsley \u00e8 stato molto apprezzato tanto dalla critica quanto dal pubblico in virt\u00f9 della sua ottima preparazione tecnica. Durante l'attivit\u00e0 degli Straits pubblic\u00f2 anche due album da solista con scarso successo: nel primo, intitolato Never Told a Soul (1984), sono evidenti le influenze della rock band inglese; Glass del 1988 \u00e8 invece pi\u00f9 originale. In entrambi i lavori compare Mark Knopfler alla chitarra."@it,
        "John Edward Illsley (born 24 June 1949 in Leicester) is an English musician best known as bass guitarist of the rock band Dire Straits. With Dire Straits, Illsley has been the recipient of multiple BRIT and Grammy Awards and a Heritage Award. As one of the founding band members, with guitarist brothers Mark and David Knopfler, and drummer Pick Withers, Illsley played a role in the development of Dire Straits' sound. By the time the group disbanded in 1995 changes in personnel meant that Illsley and lead singer Mark Knopfler were the only two original band members remaining."@en,
        "John Illsley (* 24. Juni 1949 in Leicester, England) ist ein britischer Musiker."@de,
        "John Illsley (Leicester, 24 juni 1949) was de vaste bassist van de Britse band Dire Straits. Samen met Mark Knopfler is hij de enige die overbleef van de oorspronkelijke band. Hij bracht in de jaren 80 ook nog enkele soloalbums uit waarbij Mark Knopfler op vele nummers gitaar speelde. Naast de basgitaar is John Illsley's andere hobby kunstschilderen. Na Dire Straits is dit zijn hoofdwerk geworden, en hij exposeert zijn schilderijen wereldwijd."@nl,
        "John Illsley (Leicester, Inglaterra, 24 de Junho de 1949) \u00e9 o ex-baixista da extinta banda de rock brit\u00e2nica Dire Straits (1977-1995). Juntamente com Mark Knopfler, David Knopfler e Pick Withers fundou os Dire Straits. Manteve-se na banda at\u00e9 ao seu final. Hoje John est\u00e1 aposentado, dedicando sua vida \u00e0 pintura."@pt,
        "John Illsley (Leicester, Inglaterra, Reino Unido, 24 de junio de 1949) es un m\u00fasico brit\u00e1nico. Bajista y miembro fundador de la banda de rock Dire Straits."@es,
        "John Illsley (ur. 24 czerwca 1949 w Leicester w Anglii) \u2013 brytyjski gitarzysta basowy i wokalista, cz\u0142onek grupy rockowej Dire Straits a\u017c do jej ostatecznego rozwi\u0105zania w 1995. Autor pi\u0119ciu solowych album\u00f3w."@pl,
        "John IllsleyFichier:John Illsley 1985.jpg John Illsley le 10 mai 1985 \u00e0 Belgrade au cours de la tourn\u00e9e Brothers In Arms. John Illsley est un musicien britannique n\u00e9 le 24 juin 1949 \u00e0 Leicester. Il a \u00e9t\u00e9 le bassiste du groupe de rock Dire Straits, depuis les d\u00e9buts en 1977, jusqu'\u00e0 la s\u00e9paration du groupe en 1995.Il pratique actuellement la peinture et entretient une carri\u00e8re solo, souvent en collaboration avec le groupe C\u00f9nla."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0418\u043b\u043b\u0441\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Illsley; 24 \u0438\u044e\u043d\u044f 1949, \u041b\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0434\u043e\u0431\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439\u0441\u044f \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Dire Straits. \u0418\u043b\u043b\u0441\u043b\u0438 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 Dire Straits \u0438 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f. \u041a \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0443 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0430\u0434\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u0432 1995 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u043f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u0431\u0435\u0441\u0441\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u041c\u0430\u0440\u043a\u0430 \u041d\u043e\u043f\u0444\u043b\u0435\u0440\u0430. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:46946755;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Illsley>,
        <http://viaf.org/viaf/46946755>,
        <https://musicbrainz.org/artist/041df3c5-6e9c-4906-8e9e-0b39949ad8c8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Illsley_1985.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Illsley.
doremus_artist:3833f217-008d-3b4b-a1f0-1f33f4ff8a74
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint_Joseph,_Missouri>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        """Per vent'anni, dal 1962 al 1981, condusse il telegiornale della CBS, CBS Evening News; fu spesso citato nei sondaggi come "l'uomo pi\u00f9 creduto d'America" per l'esperienza e il rigore professionale."""@it,
        "Walter Leland Cronkite (junior) (Saint Joseph, 4 de noviembre de 1916 - Nueva York, 17 de julio de 2009) fue un periodista y presentador de noticias televisivo estadounidense. Estudi\u00f3 en la Universidad de Texas en Austin, aunque no lleg\u00f3 a graduarse al empezar a trabajar durante su tercer a\u00f1o de carrera y abandon\u00f3 la universidad. Comenz\u00f3 su carrera como reportero del Houston Post. Despu\u00e9s trabaj\u00f3 para la United Press International (UPI), desempe\u00f1\u00e1ndose como corresponsal de guerra en Europa durante la Segunda Guerra Mundial. Ingres\u00f3 en la compa\u00f1\u00eda de televisi\u00f3n Columbia Broadcasting System (CBS) en 1950 como periodista y se volvi\u00f3 jefe de redacci\u00f3n y presentador del noticiero CBS Evening News entre 1962 y 1981. Present\u00f3 numerosos documentales y reportajes especiales, como el Asesinato de Jo"@es,
        "Walter Leland Cronkite Jr. (St. Joseph (Missouri), 4 november 1916 - New York City, 17 juli 2009) was een Amerikaanse tv-persoonlijkheid. Hij was jarenlang de anchorman van CBS News. Hij is onder meer bekend geworden door zijn emotionele aankondiging van de dood van John F. Kennedy op 22 november 1963 en van zijn verslagen van de maanexpedities samen met Arthur C. Clarke."@nl,
        "Walter Leland Cronkite Jr. (St. Joseph\u2014MO, 4 de novembro de 1916 \u2014 Nova Iorque\u2014NY, 17 de julho de 2009) foi um famoso jornalista e \u00e2ncora de Televis\u00e3o americano, que apresentou o principal jornal da rede CBS (CBS Evening News) por 19 anos, entre 1962 e 1981. Na sua adolesc\u00eancia, foi membro da Ordem DeMolay. Foi citado em diversas pesquisa de opini\u00e3o como o homem com mais credibilidade nos Estados Unidos e suas coberturas jornal\u00edsticas da chegada do homem \u00e0 Lua e sobre a Guerra do Vietn\u00e3 s\u00e3o muito comentadas. Terminava cada notici\u00e1rio com a frase: \u201cAnd that\u2019s the way it is\u201d."@pt,
        "Walter Leland Cronkite Jr., n\u00e9 le 4 novembre 1916 \u00e0 Saint Joseph (Missouri) et mort le 17 juillet 2009 \u00e0 New York, est un journaliste am\u00e9ricain, connu pour avoir pr\u00e9sent\u00e9 le journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 am\u00e9ricain CBS Evening News sur CBS News entre 1962 et 1981. Il fut notamment consid\u00e9r\u00e9 comme le journaliste le plus s\u00e9rieux et le plus repr\u00e9sentatif de l'opinion am\u00e9ricaine, ce qui a longtemps expliqu\u00e9 sa grande influence aupr\u00e8s des politiciens, des acteurs ou encore d'autres personnalit\u00e9s de l'actualit\u00e9."@fr,
        "Walter Leland Cronkite, Jr. (* 4. November 1916 in Saint Joseph, Missouri; \u2020 17. Juli 2009 in New York) war ein amerikanischer Fernsehjournalist und Nachrichtensprecher beim Fernsehsender CBS."@de,
        """Walter Leland Cronkite, Jr. (November 4, 1916 \u2013 July 17, 2009) was an American broadcast journalist, best known as anchorman for the CBS Evening News for 19 years (1962\u201381). During the heyday of CBS News in the 1960s and 1970s, he was often cited as "the most trusted man in America" after being so named in an opinion poll. He reported many events from 1937 to 1981, including bombings in World War II; the Nuremberg trials; combat in the Vietnam War; the Dawson's Field hijackings; Watergate; the Iran Hostage Crisis; and the assassinations of President John F. Kennedy, civil rights pioneer Martin Luther King, Jr., and Beatles musician John Lennon. He was also known for his extensive coverage of the U.S. space program, from Project Mercury to the Moon landings to the Space Shuttle. He was the """@en,
        "Walter Leland Cronkite, Jr. (ur. 4 listopada 1916 w Saint Joseph w stanie Missouri, zm. 17 lipca 2009 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski dziennikarz telewizyjny, najbardziej znany jako prezenter Evening News. Dzieci\u0144stwo sp\u0119dzi\u0142 w Missouri i Teksasie. Studi\u00f3w na uniwersytecie w Austin nie uko\u0144czy\u0142, po\u015bwi\u0119ci\u0142 si\u0119 natomiast dziennikarstwu prasowemu. Potem przeszed\u0142 do radia w Oklahomie i w Missouri. W prowadzonych przez siebie programach Cronkite m\u00f3wi\u0142 w tempie 124 s\u0142\u00f3w na minut\u0119, by ka\u017cdy m\u00f3g\u0142 go zrozumie\u0107 (przeci\u0119tna w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w USA to 165 s\u0142\u00f3w na minut\u0119)."@pl,
        """\u0423\u043e\u043b\u0442\u0435\u0440 \u041b\u0438\u043b\u0430\u043d\u0434 \u041a\u0440\u043e\u043d\u043a\u0430\u0439\u0442-\u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Walter Leland Cronkite, Jr., 4 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1916 \u2014 17 \u0438\u044e\u043b\u044f 2009) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043a\u0430\u043a \u0431\u0435\u0441\u0441\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439 \u0432\u0435\u0447\u0435\u0440\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 CBS \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 19 \u043b\u0435\u0442 \u0441 1962 \u043f\u043e 1981. \u0412 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 CBS \u0432 1970-\u0445 \u0438 1980-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445, \u041a\u0440\u043e\u043d\u043a\u0430\u0439\u0442, \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0430\u043c \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0431\u044b\u043b \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u043e\u043c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0446\u044b \u0434\u043e\u0432\u0435\u0440\u044f\u043b\u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e. \u041f\u043e\u0442\u0435\u0440\u044f\u0432 \u041a\u0440\u043e\u043d\u043a\u0430\u0439\u0442\u0430, \u044f \u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u044f\u043b [\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430] \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432. \u041e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442  (\u0430\u043d\u0433\u043b.) "If I've lost Cronkite, I've lost middle-America." \u0420\u0430\u0434\u0438\u043e\u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041f\u043e\u0437\u044b\u0432\u043d\u043e\u0439 KB2GSD."""@ru,
        """\u0648\u0627\u0644\u062a\u0631 \u0644\u064a\u0644\u0627\u0646\u062f \u0643\u0631\u0648\u0646\u0643\u0627\u064a\u062a\u060c \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 (4 \u0645\u0646 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1916\u0645\u2013 17 \u0645\u0646 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2009\u0645) \u0645\u0630\u064a\u0639 \u0635\u062d\u0641\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648\u0642\u062f \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0630\u064a\u0639 \u0623\u062e\u0628\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0633\u064a \u0628\u064a \u0625\u0633 \u0625\u064a\u0641\u064a\u0646\u0646\u062c \u0646\u064a\u0648\u0632 (CBS Evening News) \u0644\u0645\u062f\u0629 19 \u0639\u0627\u0645 (1962\u0645\u20131981\u0645). \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0639\u0627\u062f\u0629 \u064a\u0644\u0642\u0628 "\u0628\u0623\u0635\u062f\u0642 \u0631\u062c\u0644 \u0641\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627" \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0630\u0631\u0648\u0629 \u0633\u064a \u0628\u064a \u0625\u0633 \u0646\u064a\u0648\u0632 (CBS News) \u0641\u064a \u0639\u0642\u062f \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u064a\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u062b\u0645\u0646\u0627\u0646\u064a\u0627\u062a \u0628\u0639\u062f \u0645\u0627 \u062a\u0645 \u0637\u0631\u062d \u0627\u0633\u0645\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0633\u062a\u0637\u0644\u0627\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0623\u064a. \u0648\u0642\u062f\u0645 \u062a\u0642\u0627\u0631\u064a\u0631 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0627\u062d\u0627\u062f\u062b \u0627\u0644\u062a\u064a \u062c\u0631\u062a \u0645\u0646\u0630 \u0639\u0627\u0645 1937\u0645 \u0648\u062d\u062a\u0649 \u0639\u0627\u0645 1981\u0645 \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062a\u0636\u0645\u0646 \u0639\u0645\u0644\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0635\u0641 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u062d\u0627\u0643\u0645\u0627\u062a \u0646\u0648\u0631\u0646\u0628\u064a\u0631\u063a \u0648\u0627\u0644\u0635\u0631\u0627\u0639 \u0641\u064a \u062d\u0631\u0628 \u0641\u064a\u062a\u0646\u0627\u0645 \u0648\u0641\u0636\u064a\u062d\u0629 \u0648\u0648\u062a\u0631\u063a\u064a\u062a \u0648\u0623\u0632\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0647\u064a\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0642\u062a\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u062c\u0648\u0646 \u0625\u0641 \u0643\u064a\u0646\u062f\u064a \u0648\u0627\u063a\u062a\u064a\u0627\u0644 \u0631\u0627\u0626\u062f \u0627\u0644\u062d\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0627\u0631\u062a\u0646 \u0644\u0648\u062b\u0631 \u0643\u0646\u062c\u060c \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 (Martin Luther King) \u0648\u0645\u0648\u062a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0641\u0631\u064a\u0642 \u0628\u064a\u062a\u0644\u0632 (Beatles) \u062c\u0648\u0646 \u0644\u064a\u0646\u0648\u0646. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u064b\u0627 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0628\u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0636\u0627\u0626\u064a \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u063a\u0637\u064a \u0643\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062d\u062f\u0627\u062b \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0636\u0627\u0621 \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u0634\u0631\u0648\u0639 \u0645\u064a\u0631\u0643\u0648\u0631\u064a (Project Mercury) \u0648\u0627\u0644\u0647\u0628\u0648\u0637 \u0639\u0644\u0649 \u0633\u0637\u062d """@ar,
        "\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30ec\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30af\u30ed\u30f3\u30ab\u30a4\u30c8\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\uff08Walter Leland Cronkite, Jr\u30011916\u5e7411\u67084\u65e5 - 2009\u5e747\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30a2\u30f3\u30ab\u30fc\u30de\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002\u305d\u306e\u30ea\u30d9\u30e9\u30eb\u304b\u3064\u611b\u56fd\u7684\u306a\u59ff\u52e2\u304b\u3089\u3001\u300c\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u826f\u5fc3\uff08the most trusted man in America\uff09\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u6c83\u723e\u7279\u00b7\u674e\u862d\u00b7\u514b\u6717\u51f1\u7279\u4e8c\u4e16\uff08\u82f1\u8bed\uff1aWalter Leland Cronkite, Jr.\uff0c1916\u5e7411\u67084\u65e5\uff0d2009\u5e747\u670817\u65e5\uff09\uff0c\u8bb0\u8005\u3001\u51b7\u6218\u65f6\u671f\u7f8e\u56fd\u6700\u5bcc\u76db\u540d\u7684\u7535\u89c6\u65b0\u95fb\u8282\u76ee\u4e3b\u6301\u4eba\uff0cCBS\u7684\u660e\u661f\u4e3b\u64ad\u3002\u88ab\u8b7d\u4e3a\u300c\u6700\u503c\u5f97\u4fe1\u8cf4\u7684\u7f8e\u56fd\u4eba\u300d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37067307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Cronkite>,
        <http://viaf.org/viaf/37067307>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cronkitenasa.PNG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Cronkite.
doremus_artist:38a11e54-3832-3162-a5fd-78475969fc5f
    dbp:birthPlace dbr:Caen;
    rdfs:comment
        "Patrick Verbeke est un guitariste, compositeur, chanteur de blues fran\u00e7ais, n\u00e9 le 13 avril 1949 \u00e0 Caen dans le Calvados. Il a d'abord jou\u00e9 dans des groupes (L\u2019indescriptible chaos rampant en 1967, Alan Jack Civilization en 1970, Tribu en 1972, Magnum en 1975) et depuis les ann\u00e9es 1980 il enregistre sous son propre nom en anglais et en fran\u00e7ais. Il a \u00e9galement jou\u00e9 de la guitare (\u00e9lectrique ou acoustique) lors de nombreuses s\u00e9ances d'enregistrements (David Mc Neil, Val\u00e9rie Lagrange, William Sheller, Yves Montand, Autour du Blues, etc). Il a anim\u00e9 pendant 5 ans (1993-1998) une \u00e9mission le samedi soir sur Europe 1, De quoi j' vais m' plaindre, qu'il a ensuite pr\u00e9sent\u00e9e en 2007-2008 sur la webradio W3 bluesRadio. Il joue \u00e9galement dans le concept Autour du Blues entour\u00e9 suivant leur disponibil"@fr,
        "Patrick Verbeke is a French blues guitarist, composer and singer. He was born in 1949 in Calvados."@en;
    owl:sameAs viaf:24627933;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patrick_Verbeke>,
        <http://viaf.org/viaf/24627933>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1b31a938-a11f-411d-9cfb-dc94006fe993>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JJ-Milteau-Paris-2006-07-08-pic52.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patrick_Verbeke.
doremus_artist:38b58845-3a40-3271-970d-8e3937f71aee
owl:sameAs viaf:22329405; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22329405>.
doremus_artist:38eed8ae-d636-3d8e-a5a6-00308691a8e7
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Ralph Shapey (* 12. M\u00e4rz 1921 in Philadelphia; \u2020 13. Juni 2002 in Chicago) war ein US-amerikanischer Dirigent und Komponist. Shapey studierte Violine bei Emanuel Zeitlin und Komposition bei Stefan Wolpe. 1954 gr\u00fcndete er die Contemporary Chamber Players an der Universit\u00e4t von Chicago, mit denen er zeitgen\u00f6ssische Werke auff\u00fchrte. Nachdem er von 1963 bis 1964 an der University of Pennsylvania unterrichtet hatte, wurde er Professor f\u00fcr Komposition an der Universit\u00e4t von Chicago, wo er bis zu seiner Emeritierung 1991 wirkte. Zu seinen Sch\u00fclern z\u00e4hlten u.a. Gerald Levinson, Gordon Marsh, Lawrence Fritts, James Anthony Walker, Frank Retzel, Jorge Liderman, Jonathan Elliott und Deborah Drattell. Daneben wirkte er als Gastdirigent an verschiedenen Orchestern, u.a. dem Chicago Symphony Orchestra, "@de,
        "Ralph Shapey (12 March 1921 \u2013 13 June 2002) was an American composer and conductor."@en,
        "Ralph ShapeyFichier:Shapey conducting.jpg Ralph Shapey (n\u00e9 le 12 mars 1921 \u00e0 Philadelphie \u2013 mort le 13 juin 2002 \u00e0 Chicago) est un compositeur et chef d'orchestre am\u00e9ricain du XXe et du d\u00e9but du XXIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:7581350;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ralph_Shapey>,
        <http://viaf.org/viaf/7581350>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a9692c98-836c-4ff7-9f72-3f381545f230>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Shapey.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ralph_Shapey.
doremus_artist:3a0303c7-9787-3981-954a-4bf832e87dff
owl:sameAs viaf:73800758; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73800758>.
doremus_artist:3a211ea1-448b-3457-9c0f-a1df45d86149
    dbp:birthPlace dbr:Linz;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Mathilde Aloisia Kralik von Meyrswalden (* 3. Dezember 1857 in Linz; \u2020 8. M\u00e4rz 1944 in Wien) war eine \u00f6sterreichische Komponistin."@de,
        "Mathilde Aloisia Kralik von Meyrswalden (3 December 1857, in Linz \u2013 8 March 1944) was an Austrian composer."@en;
    owl:sameAs viaf:18325237;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mathilde_Kralik>,
        <http://viaf.org/viaf/18325237>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mathilde_Kralik.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mathilde_Kralik.
doremus_artist:3b4f6312-8205-398d-a73d-8e31c0a6799a
owl:sameAs viaf:24931986; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24931986>.
doremus_artist:3bb7d1c2-e313-3bc8-98de-118275f03562
owl:sameAs viaf:26925328; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26925328>.
doremus_artist:3cd582d2-46d9-3312-953e-84d69e54aaea
owl:sameAs viaf:260142261; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/260142261>.
doremus_artist:3db6e22d-27fe-3241-9fd1-fe37d6e2deb3
    dbp:birthPlace dbr:Martinique;
    rdfs:comment
        "Jocelyne B\u00e9roard (born 12 September 1954) is a Martinican singer and songwriter. She is one of the lead singers of the Zouk band Kassav'. As a solo artist, she helped create zouk, a music genre started by Kassav'. The main members are from Guadeloupe and Martinique."@en,
        "Jocelyne B\u00e9roard (n\u00e9e le 12 septembre 1954 \u00e0 Fort-de-France en Martinique est une chanteuse martiniquaise, membre du groupe de zouk Kassav'."@fr;
    owl:sameAs viaf:19292413;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jocelyne_B\u00e9roard>,
        <http://viaf.org/viaf/19292413>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jocelyne_Béroard.
doremus_artist:3e24ff27-ecdf-3470-9bd3-d60122852310
    dbp:birthPlace re:Q884073;
    dbp:deathPlace re:Q1309525;
    rdfs:comment
        """Autore problematico e molto singolare, egli \u00e8 maggiormente noto per la sua opera Die Soldaten, che \u00e8 considerato oltre che il suo capolavoro, come una tra le pi\u00f9 importanti del XX secolo, risultato del suo personalissimo e originale stile; \u00e8 difficile, infatti, etichettare la sua musica come avant-garde, seriale o postmoderna. Nel corso della sua produzione si avvalse di un'ampia gamma di tecniche, che vanno dalla dodecafonia alla "citazione musicale" della musica concreta."""@it,
        "Bernd Alois Zimmermann (20 March 1918, Bliesheim, Rhine Province \u2013 10 August 1970, K\u00f6nigsdorf (Frechen); full name Bernhard Alois Zimmermann) was a West German composer. He is perhaps best known for his opera Die Soldaten, which is regarded as one of the most important German operas of the 20th century, after those of Berg. As a result of his individual style, it is hard to label his music as avant-garde, serial or postmodern. His music employs a wide range of methods including the twelve-tone row and musical quotation."@en,
        """Bernd Alois Zimmermann (20 de mar\u00e7o, 1918 - 10 de agosto, 1970; nome completo Bernhard Alois Zimmermann) foi um compositor alem\u00e3o ocidental do "p\u00f3s-Segunda Guerra Mundial". Ele \u00e9 conhecido pela sua \u00f3pera Die Soldaten que \u00e9 considerada uma das mais importantes \u00f3peras do s\u00e9culo XX. Como resultado de seu estilo individual, \u00e9 dif\u00edcil rotular a sua m\u00fasica como "avant-garde", "serial" ou "p\u00f3s-moderna". Sua m\u00fasica emprega uma ampla gama de m\u00e9todos, incluindo twelve-tone row e musical quotation."""@pt,
        "Bernd Alois Zimmermann (eigentlich Bernhard Alois Zimmermann; * 20. M\u00e4rz 1918 in Bliesheim, heute Erftstadt; \u2020 10. August 1970 in Frechen-K\u00f6nigsdorf bei K\u00f6ln) war einer der herausragenden deutschen Komponisten der musikalischen Avantgarde, der in der Auseinandersetzung mit der Neuen Musik zu einem eigenen Stil fand. Sein bekanntestes Werk ist die Oper Die Soldaten."@de,
        "Bernd Alois Zimmermann (ur. 20 marca 1918 w Bliesheim (w dzisiejszym Erftstadt), zm. 10 sierpnia 1970 w K\u00f6nigsdorf, dzielnicy Frechen) \u2013 niemiecki kompozytor. Zimmermann studiowa\u0142 muzyk\u0119 na kierunku pedagogicznym. W czasie II wojny \u015bwiatowej musia\u0142 odby\u0107 s\u0142u\u017cb\u0119 wojskow\u0105 i prac\u0119. Po wojnie kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 pod kierunkiem Heinricha Lemachera i Philippa Jarnacha. Bra\u0142 tak\u017ce udzia\u0142 w Kursach Wakacyjnych w Darmstadt, gdzie zetkn\u0105\u0142 si\u0119 z Wolfgangiem Fortnerem i Rene Leibowitzem. Czynnie uczestniczy\u0142 w \u017cyciu muzycznym Niemiec, za co otrzyma\u0142 nagrod\u0119 artystyczn\u0105 P\u00f3\u0142nocnej Nadrenii-Westfalii, a w roku 1966 Nagrod\u0119 Miasta Kolonii. W tym samym roku zosta\u0142 przyj\u0119ty do berli\u0144skiej Akademie der K\u00fcnste. W 1970 roku z powodu nieuleczalnej choroby Zimmermann pope\u0142ni\u0142 samob\u00f3jstwo."@pl,
        "Bernd Alois Zimmermann es un compositor alem\u00e1n nacido en Bliesheim, cerca de Colonia, el 20 de marzo de 1918 y fallecido en K\u00f6nigsdorf el 10 de agosto de 1970. Estudi\u00f3 en la Universidad de Colonia y posteriormente en los conservatorios de Colonia y Berl\u00edn, sigui\u00f3 los estudios de Wolfgang Fortner y de Ren\u00e9 Leibowitz en Darmstadt."@es,
        "Bernd Alois ZimmermannFichier:Defaut.svg Bernd Alois Zimmermann est un compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Bliesheim, pr\u00e8s de Cologne le 20 mars 1918 et mort \u00e0 K\u00f6nigsdorf (aujourd'hui Frechen) le 10 ao\u00fbt 1970."@fr,
        """Bernd-Alois Zimmermann, (Bliesheim, nu deelgemeente van Erftstadt, 20 maart 1918 \u2013 K\u00f6nigsdorf, nu deelgemeente van Frechen, 10 augustus 1970), was een Duits componist en muziekpedagoog. Zimmermann behoorde tot de belangrijke eenlingen binnen de klassieke muziek van de 20e eeuw. Alhoewel hij de muzikale stromingen binnen de klassieke muziek van de 20e eeuw in zijn muziek integreerde, heeft hij zich niet aangepast naar \u00e9\u00e9n bepaalde. Door toepassing van allerlei avant-gardetechnieken van voor- en naoorlogse tijd, staat zijn kleine oeuvre geheel op zichzelf. Zijn beeld van de tijd, waarin het verleden, heden en de toekomst in gelijke mate aanwezig zijn, paste hij toe als "pluralistisch" componeren. Zijn composities vertonen dan ook overeenkomsten met collages als bedoeld in andere kunststromin"""@nl,
        "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0434 \u0410\u043b\u043e\u0438\u0441 \u0426\u0438\u043c\u043c\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Bernd Alois Zimmermann; 20 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1918, \u042d\u0440\u0444\u0442\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442 \u2013 10 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1970, \u0424\u0440\u0435\u0445\u0435\u043d) \u2013 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30d9\u30eb\u30f3\u30c8\u30fb\u30a2\u30ed\u30a4\u30b9\u30fb\u30c4\u30a3\u30f3\u30de\u30fc\u30de\u30f3\uff08Bernd Alois Zimmermann, 1918\u5e743\u670820\u65e5-1970\u5e748\u670810\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u8d1d\u5c14\u6069\u5fb7\u00b7\u963f\u6d1b\u4f0a\u65af\u00b7\u9f50\u9ed8\u5c14\u66fc\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aBernd Alois Zimmermann\uff0c1918\u5e743\u670820\u65e5\uff0d1970\u5e748\u670810\u65e5\uff09\uff0c\u672c\u540dBernhard Alois Zimmermann\uff0c\u5fb7\u56fd20\u4e16\u7eaa\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4e3b\u8981\u6d3b\u8dc3\u4e8e\u4e8c\u6218\u540e\u7684\u897f\u5fb7\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u66f2\u98ce\u683c\u6709\u522b\u4e8e\u5f53\u65f6\u666e\u904d\u7684\u5148\u950b\u6d3e\u97f3\u4e50\uff0c\u5e7f\u6cdb\u91c7\u7528\u4e86\u4ece\u5e8f\u5217\u4e3b\u4e49\u5230\u7535\u5b50\u97f3\u4e50\u7684\u5404\u79cd\u6280\u6cd5\u3002\u4f46\u4ed6\u66f4\u4ee5\u62fc\u8d34\u97f3\u4e50\uff08Collage\uff09\u7684\u5148\u9a71\u8005\u8457\u79f0\u3002\u4ed6\u5728\u5176\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\u4e2d\u6df7\u5408\u591a\u79cd\u97f3\u4e50\uff0c\u5305\u62ec\u5f15\u7528\u524d\u4eba\u4f5c\u54c1\u7247\u65ad\u3002\u4ed6\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u6b4c\u5267\u300a\u58eb\u5175\u4eec\u300b\uff08Die Soldaten\uff09\u30021970\u5e748\u670810\u65e5\uff0c\u9f50\u9ed8\u5c14\u66fc\u81ea\u6740\u8eab\u4ea1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:49409869;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernd_Alois_Zimmermann>,
        <http://viaf.org/viaf/49409869>,
        <https://musicbrainz.org/artist/41180d9b-1604-4f65-904c-830767c40258>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernd_Alois_Zimmermann.
doremus_artist:41160e53-af96-301a-a32a-53010a46ee1a
owl:sameAs viaf:46484497; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46484497>.
doremus_artist:41bce9a3-32b2-3729-81a3-63e7f54d98a1
owl:sameAs viaf:79639697; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79639697>.
doremus_artist:41e37982-de6e-333a-aa4d-854db6a03da0
owl:sameAs viaf:61755513; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61755513>.
doremus_artist:4250cc47-d3c8-38a2-bbef-60ec602a978a
    rdfs:comment
        "Paul Braffort, n\u00e9 le 5 d\u00e9cembre 1923 \u00e0 Paris XIVe, est un scientifique fran\u00e7ais, ing\u00e9nieur, \u00e9crivain, po\u00e8te, parolier et compositeur de chansons. Paul Braffort est membre de l'Oulipo et r\u00e9gent de rh\u00e9matologie du Coll\u00e8ge de 'Pataphysique."@fr;
    owl:sameAs viaf:56740655;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Paul_Braffort>,
        <http://viaf.org/viaf/56740655>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paul_Braffort.
doremus_artist:4299d21b-b060-3051-9279-9550aa3df13a
owl:sameAs viaf:90601094; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90601094>.
doremus_artist:42a472ea-7cb5-3713-805b-6150230d83dc
owl:sameAs viaf:37105411; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37105411>.
doremus_artist:43c4ff1f-865c-3cc1-a718-e0297f9be731
owl:sameAs viaf:100314176; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100314176>.
doremus_artist:4439c8af-d3c6-3f6c-aa61-aeab1e3ae7e1
owl:sameAs viaf:22347601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22347601>.
doremus_artist:446ecccb-01f9-3beb-8ab9-8ba32e15658e
owl:sameAs viaf:46924352; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46924352>.
doremus_artist:447ec9df-adc9-3350-b39f-40a69664a399
owl:sameAs viaf:59284617; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59284617>.
doremus_artist:4514b400-d928-32b8-851d-bf769c733569
owl:sameAs viaf:10043536; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10043536>.
doremus_artist:471cd17b-4d09-3c3c-b4e6-6d21d2c96671
owl:sameAs viaf:232811384; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232811384>.
doremus_artist:471cf42f-ab37-3aab-aab8-1a68e1cfd01c
    dbp:birthPlace dbr:Gorsleben;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Sethus Calvisius n\u00e9 le 21 f\u00e9vrier 1556 \u00e0 Gorsleben et mort le 24 novembre 1615 \u00e0 Leipzig est un compositeur, chronologue et astronome de la fin de la Renaissance."@fr,
        "Sethus Calvisius o Setho Calvisio, cuyo nombre verdadero era Seth Kalwitz (Gorsleben, 21 de febrero de 1556 - Leipzig, 24 de noviembre de 1615), fue un te\u00f3rico de la m\u00fasica, compositor, cronologista, astr\u00f3nomo, y profesor alem\u00e1n. Nacido de una familia de campesinos en la ciudad de Gorsleben, en Turingia, debido a su talento musical, consigue ganar dinero suficiente para el inicio, en la ciudad de Helmstedt, de una carrera universitaria. M\u00e1s tarde, con la ayuda de un rico mecenas, fue posible que continuara sus estudios en Leipzig."@es,
        "Sethus Calvisius or Setho Calvisio, originally Seth Kalwitz (21 February 1556 \u2013 24 November 1615), was a German music theorist, composer, chronologer, astronomer, and teacher of the late Renaissance."@en,
        "Sethus Calvisius ou Setho Calvisio, nome verdadeiro Seth Kalwitz (Gorsleben, Alemanha, 21 de Fevereiro de 1556 \u2013 Leipzig, 24 de Novembro de 1615), foi um te\u00f3rico musical, compositor, cronologista, astr\u00f4nomo, e professor alem\u00e3o."@pt,
        "Sethus Calvisius, eigenlijk Seth Kalwitz (Gorsleben, 21 februari 1556 - Leipzig, 24 november 1615) was componist, muziektheoreticus en cantor in Schulpforta en Leipzig en bovendien astronoom en wiskundige."@nl,
        "Sethus Calvisius, eigentlich Seth Kalwitz (* 21. Februar 1556 in Gorsleben; \u2020 24. November 1615 in Leipzig), war ein Komponist, Musiktheoretiker und Kantor in Schulpforta und Leipzig sowie Astronom und Mathematiker."@de,
        "\u0417\u0435\u0442 \u041a\u0430\u043b\u044c\u0432\u0438\u0301\u0437\u0438\u0439 (\u043b\u0430\u0442. Sethus Calvisius, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0417\u0435\u0442 \u041a\u0430\u043b\u044c\u0432\u0438\u0446 \u043d\u0435\u043c. Seth Kalwitz; 21 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1556, \u0413\u043e\u0440\u0441\u043b\u0435\u0431\u0435\u043d, \u0422\u044e\u0440\u0438\u043d\u0433\u0438\u044f \u2014 24 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1615, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c, \u0445\u0440\u043e\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433, \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:56738743;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sethus_Calvisius>,
        <http://viaf.org/viaf/56738743>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d2f6f640-cbeb-4efc-8c65-33dfdf5179b8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SethusCalvisius.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sethus_Calvisius.
doremus_artist:47451cad-8f5d-3ca4-b91d-5f6663d9c5d0
    rdfs:comment
        "Peirol (fl. 1188-1222) fue un trovador franc\u00e9s en occitano. Se conservan treinta y dos de sus composiciones, muchas de ellas (diecisiete) con la m\u00fasica."@es,
        "Peirol or Peir\u00f2l (French: [pe\u0281\u0254l], Occitan: [pej\u02c8\u027e\u0254l]; birth ca. 1160, known in 1188\u20131222/1225, death in the 1220s) was an Auvergnat troubadour who wrote mostly cansos of courtly love in the late twelfth and early thirteenth centuries. Thirty-four surviving poems written in Occitan have been attributed to him; of these, seventeen (sixteen of them love songs) have surviving melodies. He is sometimes called Peirol d'Auvergne or Peir\u00f2l d'Auv\u00e8rnha, and erroneously Pierol."@en,
        "Peirol \u00e9tait un troubadour et po\u00e8te auvergnat n\u00e9 aux alentours de 1160 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 vers 1225. Il \u00e9crivit en auvergnat de nombreuses chansons d'amour courtois, les cansos. Certaines de ses m\u00e9lodies ont surv\u00e9cus jusqu'\u00e0 nos jours."@fr,
        "Sono trentaquattro le poesie sopravvissute scritte in occitano attribuite a lui; di queste, diciassette (sedici delle quali canzoni d'amore) hanno conservato le melodie. Talvolta viene chiamato Peirol d'Auvergne o Peir\u00f2l d'Auv\u00e8rnha, ed erroneamente Pierol."@it,
        "\u041f\u0435\u0439\u0440\u043e\u043b\u044c Peirol \u0438\u043b\u0438 Peir\u00f2l (\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: [pe\u0281\u0254l], \u043e\u043a\u0441\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435:. [pejr\u0254l]; \u0440\u043e\u0434. \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1160, \u0443\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 1188\u20141222 / 1225, \u0443\u043c. \u0432 1220-\u0445) \u2014 \u043e\u0432\u0435\u0440\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u043a\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d\u044b \u043e \u0440\u044b\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u044e\u0431\u0432\u0438 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 XII \u2014 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 XIII \u0432\u0435\u043a\u043e\u0432. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b \u0442\u0440\u0438\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043e\u043a\u0441\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435. \u0418\u0437 \u043d\u0438\u0445 \u043a \u0441\u0435\u043c\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 (\u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0448\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u043a\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d\u0430\u043c) \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0438. \u0418\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u041f\u0435\u0439\u0440\u043e\u043b\u044c \u0434\u2019\u041e\u0432\u0435\u0440\u043d\u044c \u0438\u043b\u0438 \u041f\u0435\u0439\u0440\u043e\u043b\u044c \u041e\u0432\u0435\u0440\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0438, \u043e\u0448\u0438\u0431\u043e\u0447\u043d\u043e, \u041f\u044c\u0435\u0440\u043e\u043b\u044c (Pierol)."@ru;
    owl:sameAs viaf:37271990;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peirol>,
        <http://viaf.org/viaf/37271990>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BnF_ms._854_fol._56v_-_Peirol_(1).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peirol.
doremus_artist:47d0782e-de78-3ead-b333-7f07c0e32331
    dbp:birthPlace dbr:Iran;
    rdfs:comment
        "Shahram Nazeri (Persian: \u0634\u0647\u0631\u0627\u0645 \u0646\u0627\u0638\u0631\u06cc\u200e\u200e; Persian pronunciation: [\u0283\u00e6h\u02c8\u027e\u0252\u02d0m n\u0252\u02d0z\u025b\u02c8\u027ei\u02d0]; Central Kurdish: \u0634\u0627\u0631\u0627\u0645 \u0646\u0627\u0632\u0631\u06cc\u200e; also Romanized as Shahr\u0101m N\u0101zeri; born 18 February 1950 in Kermanshah) is a contemporary Iranian tenor from Kermanshah who sings classical music. He has been accompanied by some of the authorities of Iranian traditional music such as Jalil Shahnaz, Hossein Alizadeh, Jalal Zolfonoun and Faramarz Payvar. He often works with his son Hafez Nazeri, a composer."@en,
        "Shahram Nazeri (Shahr\u0101m N\u0101\u1e93ir\u012b, persisch \u0634\u0647\u0631\u0627\u0645 \u0646\u0627\u0638\u0631\u06cc\u200e; * 18. Februar 1950 in Kerm\u0101nsch\u0101h) ist ein kurdisch-iranischer S\u00e4nger und Komponist. Nazeri wurde bereits als Kind von seinem Vater, der selbst ein S\u00e4nger und Setar-Spieler war, an die klassische persische Musik herangef\u00fchrt. Im Alter von elf Jahren trat er zum ersten Mal im lokalen Rundfunk seiner Heimatstadt auf. Sp\u00e4ter studierte er in Teheran klassischen persische Gesang bei Abdollah Davami, Abdol Ali Vaziri, Nourali Boroumand und Mahmoud Karimi und Setar bei Ahmad Ebadi. Bigjeh-Khani und Jalal Zolfonoun. Seit den 1980er Jahren vertonte er als erster bedeutender S\u00e4nger des Iran Gedichte des persischen Sufi-Mystikers und Dichters Rumi. Im Gegensatz zu vielen anderen K\u00fcnstlern blieb er auch nach der Islamischen Revolution im Iran und "@de,
        "Shahram Nazeri (en persan : \u0634\u0647\u0631\u0627\u0645 \u0646\u0627\u0638\u0631\u0649; en kurde : \u0634\u0627\u0631\u0627\u0645 \u0646\u0627\u0632\u0631\u06cc et \u015eehram Naziry), n\u00e9 le 18 f\u00e9vrier 1950 \u00e0 Kermanshah est un chanteur kurde iranien."@fr,
        "Szahram Nazeri (perski: \u0634\u0647\u0631\u0627\u0645 \u0646\u0627\u0638\u0631\u06cc IPA: [\u0283\u00e6h\u02c8\u027e\u0252\u02d0m n\u0252\u02d0z\u025b\u02c8\u027ei\u02d0]) to \u015bpiewak ira\u0144ski wykonuj\u0105cy tradycyjne pie\u015bni perskie. Urodzi\u0142 si\u0119 w 1949 roku w Kermanszahu (Iran). Wychowywa\u0142 si\u0119 w rodzinie o d\u0142ugich tradycjach muzycznych. Ju\u017c we wczesnym dzieci\u0144stwie ojciec zapozna\u0142 go z tradycyjn\u0105 muzyk\u0105, pierwszych nauk udzielali mu tak\u017ce stryjowie. Gdy mia\u0142 osiem lat poproszono, aby za\u015bpiewa\u0142 dla zgromadzenia sufich poemat Masnawi-e Manawi, dzie\u0142o wielkiego trzynastowiecznego poety i mistyka perskiego D\u017calal ad-Dina Rumiego, kt\u00f3rego studiowanie uwa\u017ca si\u0119 za drog\u0119 do o\u015bwiecenia."@pl,
        "\u0428\u0430\u0445\u0440\u00e1\u043c \u041d\u0430\u0437\u0435\u0440\u0438 (\u043f\u0435\u0440\u0441. \u0634\u0647\u0631\u0627\u0645 \u0646\u0627\u0638\u0631\u0649\u200e, \u043a\u0443\u0440\u0434.\u015eehram Nazir\u00ee, \u0440.1951/1949) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440 \u043a\u0443\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0443\u0432\u0430\u0436\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438. \u041f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0438\u043a\u043e\u043d\u0430 \u043a\u0443\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e-\u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0441\u0443\u0444\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u044b \u0420\u0443\u043c\u0438 \u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0438\u0445 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0443\u0434\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0421\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0441 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u0430\u043a: \u0414\u0436\u0430\u043b\u0438\u043b \u0428\u0430\u0445\u043d\u0430\u0437, \u0410\u043b\u0438\u0437\u0430\u0434\u0435, \u041f\u0430\u0439\u0432\u0430\u0440."@ru,
        "\u0634\u0647\u0631\u0627\u0645 \u0646\u0627\u0638\u0631\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0627\u0631\u0633\u064a\u0629: \u0634\u0647\u0631\u0627\u0645 \u0646\u0627\u0638\u0631\u064a\u060c \u0648\u0628\u0627\u0644\u0643\u0631\u062f\u064a\u0629: \u015eehram Nazir\u00ee \u0623\u0648 \u0634\u0627\u0631\u0627\u0645 \u0646\u0627\u0632\u0631\u064a) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064d\u0651 \u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a \u0645\u0639\u0627\u0635\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0648\u0644 \u0643\u0631\u062f\u064a\u0629\u060c \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0631\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0627\u0631\u0633\u064a\u0629. \u064a\u0639\u062f \u0646\u0627\u0638\u0631\u064a \u0645\u0646 \u0645\u0646\u0634\u062f\u064a \u0625\u064a\u0631\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0645\u0648\u0642\u064a\u0646\u060c \u0648\u0642\u062f \u063a\u0646\u0649 \u0623\u0644\u062d\u0627\u0646 \u0643\u0648\u0643\u0628\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0631\u0633\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0645\u062b\u0627\u0644 \u062c\u0644\u064a\u0644 \u0634\u0647\u0646\u0627\u0632 \u0648\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0639\u0644\u064a\u0632\u0627\u062f\u0647 \u0648\u062c\u0644\u0627\u0644 \u0630\u0648 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0648\u0641\u0631\u0627\u0645\u0631\u0632 \u067e\u0627\u064a\u0648\u0631."@ar;
    owl:sameAs viaf:85747833;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shahram_Nazeri>,
        <http://viaf.org/viaf/85747833>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dc8cab1c-207f-4f04-9118-02c753c8a69a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/شهرام_ناظری_-_Shahram_Nazeri.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shahram_Nazeri.
doremus_artist:48f565be-ca62-34f9-b34e-27f320af3263
    dbp:birthPlace dbr:Herblay;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nancy,_France>;
    rdfs:comment
        "Jacqueline Brumaire (* 5. November 1921 in Herblay; \u2020 29. Oktober 2000 in Nancy) war eine franz\u00f6sische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Jacqueline Brumaire (born Herblay, 5 November 1921, died Nancy 29 October 2000) was a French operatic soprano and later teacher."@en,
        "Jacqueline Brumaire nom de sc\u00e8ne de Jacqueline Th\u00e9venin, n\u00e9e \u00e0 Herblay (Seine-et-Oise) le 5 novembre 1921 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Nancy (Meurthe-et-Moselle) le 29 octobre 2000, est une soprano fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:39561160;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacqueline_Brumaire>,
        <http://viaf.org/viaf/39561160>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ea5533db-d8ae-45d3-b43b-7b45e1c3852e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacqueline_Brumaire.
doremus_artist:4a73dc90-2adc-39d8-b872-92cea7804be7
owl:sameAs viaf:31639252; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31639252>.
doremus_artist:4a9b7783-fa78-3c60-b854-3e91a1bc6e9e
owl:sameAs viaf:119320329; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119320329>.
doremus_artist:4adeb8fc-d452-3872-8a8a-9154591920da
owl:sameAs viaf:12599308; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12599308>.
doremus_artist:4c631d97-97bb-3b6c-9d68-cb1dbcfbd7dd
owl:sameAs viaf:29723421; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29723421>.
doremus_artist:4ca16b73-719f-336f-86b9-5da441720be0
    dbp:birthPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "June Anderson (* 30. Dezember 1952 in Boston) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin im Stimmfach Sopran. Anderson studierte an der Yale University Gesang und Literatur. 1978 deb\u00fctierte sie als K\u00f6nigin der Nacht an der New York City Opera, \u201ewo sie all die Rollen \u00fcbernahm, mit denen sich Sills den Namen der \u201afastest voice alive\u2018 verschafft hatte: Gilda, Rosina, Lucia und Elvira.\u201c 1982 gab sie in Rom ihr Europa-Deb\u00fct in der Titelrolle von Rossinis Semiramide."@de,
        "June Anderson (Boston, 30 de diciembre de 1952) es una soprano de coloratura estadounidense. Naci\u00f3 en Boston, Massachusetts y fue criada en Connecticut. Inici\u00f3 sus estudios de canto a los 11 a\u00f1os y fue la finalista m\u00e1s joven para el momento, en las audiciones de la \u00d3pera del Metropolitan con 17. Se gradu\u00f3 en la Universidad de Yale en Franc\u00e9s, y luego decidi\u00f3 continuar la carrera de canto. Particip\u00f3 en numerosas audiciones, pero no obtuvo ning\u00fan puesto. Continu\u00f3 la b\u00fasqueda como un reto, d\u00e1ndose un plazo de dos a\u00f1os para lograrlo, en caso de que no lo hiciera entrar\u00eda a una escuela de Derecho."@es,
        """June Anderson (born December 30, 1952) is a Grammy Award-winning American coloratura soprano. Originally known for bel canto performances of Rossini, Donizetti, and Vincenzo Bellini, she was the first non-Italian ever to win the prestigious Bellini d'Oro prize. Subsequently, she has extended her repertoire to include a wide variety of other roles, including those from the Russian repertoire and works by Richard Strauss. In 2008, Anderson was elevated to "Commandeur" of the Ordre des Arts et des Lettres by the French Government and in 2007 received a "Victoire d'honneur" at the "Victoires de la Musique Classique" in Paris."""@en,
        "June Anderson est une soprano am\u00e9ricaine n\u00e9e \u00e0 Boston le 30 d\u00e9cembre 1952."@fr,
        "\u30b8\u30e5\u30fc\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3\uff08June Anderson, 1952\u5e7412\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d1\u30ea\u5728\u4f4f\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b3\u30ed\u30e9\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\u30fb\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002 \u30de\u30b5\u30c1\u30e5\u30fc\u30bb\u30c3\u30c4\u5dde\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u30b3\u30cd\u30c1\u30ab\u30c3\u30c8\u5dde\u306b\u80b2\u3061\u300111\u6b73\u3067\u58f0\u697d\u3092\u59cb\u3081\u300117\u6b73\u306e\u3068\u304d\u3001\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u30aa\u30fc\u30c7\u30a3\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u6700\u7d42\u9078\u8003\u306b\u6b8b\u3063\u305f\u6700\u5e74\u5c11\u8a18\u9332\u3092\u4f5c\u308b\u3002 \u30a4\u30a7\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u306b\u3088\u308a\u5b66\u4f4d\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306b\u58f0\u697d\u3067\u8eab\u3092\u7acb\u3066\u308b\u3053\u3068\u3092\u6c7a\u610f\u3059\u308b\u30022\u5e74\u3092\u9650\u5ea6\u3068\u5b9a\u3081\u3066\u6570\u3005\u306e\u30aa\u30fc\u30c7\u30a3\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u53d7\u9a13\u3001\u4e07\u4e00\u632b\u6298\u3057\u305f\u5834\u5408\u306f\u30ed\u30fc\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u9032\u5b66\u3059\u308b\u3064\u3082\u308a\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u5ff5\u9858\u304b\u306a\u3063\u30661978\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u300a\u9b54\u7b1b\u300b\u306e\u591c\u306e\u5973\u738b\u5f79\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u30021982\u5e74\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u30bb\u30df\u30e9\u30fc\u30df\u30c7\u300b\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30eb\u306b\u3088\u3063\u3066\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u4e16\u754c\u5404\u5730\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u51fa\u6f14\u3092\u7d9a\u3051\u3001\u9332\u97f3\u6d3b\u52d5\u306b\u3082\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002 \u5143\u306f\u30d9\u30c3\u30ea\u30fc\u30cb\u3084\u30c9\u30cb\u30bc\u30c3\u30c6\u30a3\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3059\u308b\u30d9\u30eb\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u99b3\u305b\u305f\u304c\u3001\u52aa\u529b\u306e\u672b\u306b\u9996\u5c3e\u3088\u304f\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u62e1\u3052\u3001\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u3084\u3001\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u697d\u5287\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u4f34\u594f\u6b4c\u66f2\u3082\u5f97\u610f\u3068\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u3084\u3084\u592a\u3081\u306e\u3088\u304f\u901a\u308b\u58f0\u3068\u3001\u7e4a\u7d30\u306a\u8868\u60c5\u4ed8\u3051\u304c\u7279\u5fb4\u7684\u3002"@ja,
        "\u8331\u6069\u00b7\u5b89\u5fb7\u68ee (June Anderson\uff0c1952\u5e7412\u670830\u65e5\uff0d\uff0c\u7f8e\u570b\u8457\u540d\u7684\u82b1\u8154\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\uff0c\u683c\u840a\u7f8e\u734e\u5f97\u4e3b\u3002\u6700\u521d\u5b89\u5fb7\u68ee\u4ee5\u6f14\u5531\u7f85\u897f\u5c3c\u3001\u8463\u5c3c\u91c7\u7b2c\u548c\u8c9d\u5229\u5c3c\u7684\u7f8e\u8072\u6b4c\u5287\u89d2\u8272\u800c\u8457\u540d\uff0c\u5979\u66f4\u662f\u9996\u4f4d\u7372\u5f97\u91d1\u8c9d\u5229\u5c3c\u734e\u975e\u7fa9\u5927\u5229\u4eba\u58eb\u3002\u8fd1\u671f\uff0c\u5b89\u5fb7\u68ee\u958b\u59cb\u62d3\u5bec\u5979\u7684\u6232\u8def\uff0c\u958b\u59cb\u63a5\u89f8\u4fc4\u8a9e\u6b4c\u5287\u548c\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u65bd\u7279\u52de\u65af\u7684\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:68480157;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/June_Anderson>,
        <http://viaf.org/viaf/68480157>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8a39c050-8566-48fd-885f-b5514f45e81a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:June_Anderson.
doremus_artist:4caec33f-8e07-3b7d-b35a-c7f523e785b2
owl:sameAs viaf:59113836; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59113836>.
doremus_artist:4cd67c58-6600-3bf8-bd30-3cd465af8768
    dbp:birthPlace res:Nice;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Michel Grisolia, n\u00e9 le 18 ao\u00fbt 1948 \u00e0 Nice et mort le 29 mars 2005 \u00e0 Paris, est un homme de lettres fran\u00e7ais \u00e0 la fois romancier, sc\u00e9nariste, journaliste, critique litt\u00e9raire et parolier."@fr;
    owl:sameAs viaf:24602272;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Grisolia>,
        <http://viaf.org/viaf/24602272>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Grisolia.
doremus_artist:4cf3a33c-0719-3c02-9f48-496ae9f1c761
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nord_(French_department)>;
    rdfs:comment
        "Christian Carion (* 4. Januar 1963 in Cambrai) ist ein franz\u00f6sischer Filmregisseur, Drehbuchautor und Schauspieler."@de,
        "Christian Carion (Cambrai, Nord, 4 de janeiro de 1963) \u00e9 um cineasta e roteirista franc\u00eas."@pt,
        "Christian Carion (born 4 January 1963) is a French film director, dialogue writer and screenwriter."@en,
        "Christian Carion (ur. 4 stycznia 1963 w Cambrai) \u2212 francuski re\u017cyser filmowy i scenarzysta."@pl,
        "Christian Carion Christian Carion est un r\u00e9alisateur fran\u00e7ais n\u00e9 le 4 janvier 1963 \u00e0 Cambrai (Nord)."@fr;
    owl:sameAs viaf:52802241;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Carion>,
        <http://viaf.org/viaf/52802241>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Carion.
doremus_artist:4e7a6b70-935f-3e88-8f5e-597f74665c3d
owl:sameAs viaf:261143288; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261143288>.
doremus_artist:506cd68a-4cd3-32a2-b9ff-7cf3b431f2c9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Safi,_Morocco>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Michel Galabru (Safi, Frans-Marokko, 27 oktober 1922 \u2013 Parijs, 4 januari 2016) was een Franse acteur. Hij werd vooral bekend door zijn rol als 'adjudant J\u00e9r\u00f4me Gerber' in de politiekomedie Le Gendarme de Saint-Tropez."@nl,
        "Michel Galabru (Safim, 27 de outubro de 1922 \u2014 Paris, 4 de janeiro de 2016) foi um ator franc\u00eas."@pt,
        "Michel Galabru, n\u00e9 le 27 octobre 1922 \u00e0 Safi (Maroc) et mort le 4 janvier 2016 \u00e0 Paris, est un acteur fran\u00e7ais. R\u00e9v\u00e9l\u00e9 aupr\u00e8s du grand public par la saga du Gendarme aux c\u00f4t\u00e9s de Louis de Fun\u00e8s, il appara\u00eet dans de nombreuses com\u00e9dies populaires comme La Cage aux folles ou Les Sous-dou\u00e9s. En 1977, il obtient le C\u00e9sar du meilleur acteur pour son r\u00f4le dans le film Le Juge et l'Assassin."@fr,
        "Michel Galabru, w\u0142a\u015bciwie Michel Louis Edmond Galabru (ur. 27 pa\u017adziernika 1922 w Safi, zm. 4 stycznia 2016 w Pary\u017cu) \u2013 francuski aktor komediowy wywodz\u0105cy si\u0119 z Com\u00e9die-Fran\u00e7aise, scenarzysta i re\u017cyser."@pl,
        "Michel Louis Edmond Galabru (* 27. Oktober 1922 in Safi, Marokko; \u2020 4. Januar 2016 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler und Komiker."@de,
        "Michel Louis Edmond Galabru (27 October 1922 \u2013 4 January 2016) was a French actor."@en,
        "Michel Louis Edmond Galabru (Saf\u00ed, Marruecos, 27 de octubre de 1922-Par\u00eds, 4 de enero de 2016) fue un actor franc\u00e9s."@es,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u0413\u0430\u043b\u0430\u0431\u0440\u044e\u0301 (\u0444\u0440. Michel Galabru, 27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1922, \u0421\u0430\u0444\u0438, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0435 \u041c\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e \u2014 4 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2016, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e."@ru,
        "\u0645\u064a\u0634\u0627\u0644 \u062c\u0644\u0628\u0631\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Michel Galabru) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 27 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1922 \u0641\u064a \u0622\u0633\u0641\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628 - 4 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2016) \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0648\u0647\u0648 \u0648\u0627\u0644\u062f \u0627\u0644\u0643\u0648\u0645\u064a\u062f\u064a\u064a\u0646 \u062c\u064a\u0646 \u062c\u0644\u0628\u0631\u0648 \u0648 \u0625\u0645\u0627\u0646\u0648\u064a\u0644 \u062c\u0644\u0628\u0631\u0648. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1977\u060c \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062d\u0641\u0644 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0644\u0644\u0642\u064a\u0635\u0631\u060c \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0633\u064a\u0632\u0627\u0631 \u0644\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0639\u0646 \u062f\u0648\u0631\u0647 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0636\u064a \u0648\u0642\u0627\u062a\u0644 \u0644\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c \u0628\u0631\u062a\u0631\u0627\u0646\u062f \u062a\u0627\u0641\u0631\u0646\u064a\u0631."@ar,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30ac\u30e9\u30d6\u30ea\u30e5 Michel Galabru \uff081922\u5e7410\u670827\u65e5 - 2016\u5e741\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u559c\u5287\u4ff3\u512a\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30ac\u30e9\u30d6\u30ea\u30e5\u3068\u5973\u512a\u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30ac\u30e9\u30d6\u30ea\u30e5\u306e\u7236\u89aa\u306b\u3042\u305f\u308b\u3002 1977\u5e74\u3001\u7b2c2\u56de\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u8cde\u306b\u65bc\u3044\u3066\u3001\u30d9\u30eb\u30c8\u30e9\u30f3\u30fb\u30bf\u30f4\u30a7\u30eb\u30cb\u30a8\u76e3\u7763\u306e\u300efr:Le Juge et l'Assassin\uff08\u88c1\u5224\u5b98\u3068\u6bba\u4eba\u8005\uff09\u300f\u3067\u4e3b\u6f14\u7537\u512a\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:73997591;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Galabru>,
        <http://viaf.org/viaf/73997591>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3114a14d-bb76-404f-a75c-b78f99a6126c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Galabru_1999_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Galabru.
doremus_artist:50cdacec-ecd5-3460-a4d2-c174dd9e6031
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Johann Eduard Maria Strauss auch Johann Strauss III (* 16. Februar 1866 in Wien; \u2020 9. Januar 1939 in Berlin) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Kapellmeister."@de,
        "Johann Strauss III (16 f\u00e9vrier 1866 - 9 janvier 1939, en allemand Johann Strau\u00df III, aussi connu comme Johann Eduard Strauss) est un compositeur autrichien dont le p\u00e8re est Eduard Strauss, les oncles Johann Strauss II et Josef Strauss et le grand-p\u00e8re Johann Strauss I. Il a \u00e9t\u00e9 officieusement charg\u00e9 de la t\u00e2che de faire respecter la tradition de sa famille apr\u00e8s la dissolution de l'Orchestre Strauss par son p\u00e8re en 1901. Il a aussi dirig\u00e9 du violon dans le style du Vorgeiger et de sa famille. Johann Strauss III meurt \u00e0 Berlin le 9 janvier 1939, \u00e2g\u00e9 de 72 ans."@fr,
        "Johann Strauss III (February 16, 1866 \u2013 January 9, 1939; German: Johann Strau\u00df III; also known as Johann Eduard Strauss) was an Austrian composer whose father was Eduard Strauss, whose uncles were Johann Strauss II and Josef Strauss, and whose grandfather was Johann Strauss I. He was unofficially entrusted with the task of upholding his family's tradition after the dissolution of the Strauss Orchestra by his father in 1901. His talents were not fully realised during his lifetime as musical tastes had changed in the Silver Age with more popular composers such as Franz Leh\u00e1r and Oscar Straus dominating the Viennese musical scene with their operettas, although his uncle, Johann Strauss II, supervised his development as a musician, a fact disputed by Eduard Strauss."@en,
        "Johann Strauss III (Viena, 16 de febrero de 1866 - Berl\u00edn, 9 de enero de 1939), fue un m\u00fasico austriaco, el \u00faltimo representante de la dinast\u00eda Strauss: hijo de Eduard Strauss, nieto de Johann Strauss padre, y sobrino de Johann Strauss y de Josef Strauss, todos ellos m\u00fasicos destacados."@es,
        "Johann Strauss III (ur. 16 lutego 1866 w Wiedniu, zm. 9 stycznia 1939 w Berlinie) \u2013 austriacki kompozytor, syn Eduarda Straussa i wnuk Johanna Straussa. By\u0142 on nieformalnym kontynuatorem tradycji muzycznych rodziny Strauss\u00f3w po rozwi\u0105zaniu orkiestry sygnowanej nazwiskiem jego ojca w 1901 roku."@pl,
        "\u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b (\u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0645\u0646 16 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1866 \u2013 \u062d\u062a\u0649 9 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1939\u061b \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Johann Strau\u00df III \u0648\u064a\u0639\u0631\u0641 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646\u064b\u0627 \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a\u0627 \u0648\u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633\u060c \u0648\u0639\u0645\u0647 \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0648\u062c\u0648\u0632\u064a\u0641 \u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633\u060c \u0648\u062c\u062f\u0647 \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0645\u062a\u0639\u0647\u062f\u064b\u0627 \u063a\u064a\u0631 \u0631\u0633\u0645\u064a \u0628\u0645\u0647\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0641\u0627\u0638 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0631\u0627\u062b \u0639\u0627\u0626\u0644\u062a\u0647 \u0628\u0639\u062f \u062d\u0644 \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633 \u0639\u0646 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1901. \u0644\u0645 \u062a\u062a\u062d\u0642\u0642 \u0645\u0648\u0627\u0647\u0628\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0625\u0630 \u062a\u063a\u064a\u0631\u062a \u0627\u0644\u0623\u0630\u0648\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0636\u064a \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062d\u0646\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0645\u062b\u0644 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0632 \u0644\u064a\u0647\u0627\u0631 \u0648\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0643\u0627\u0646\u0648\u0627 \u064a\u0633\u064a\u0637\u0631\u0648\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0647\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0645\u0639 \u0623\u0648\u0628\u0631\u064a\u062a\u060c \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0623\u0646 \u0639\u0645\u0647 \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0623\u0634\u0631\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u062f\u0631\u064a\u0628\u0647 \u0643\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0625\u0644\u0627 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u062d\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0639\u0627\u0631\u0636\u0647\u0627 \u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633."@ar,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b93\u4e16\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Johann Strauss III. (Enkel), 1866\u5e742\u670816\u65e5 - 1939\u5e741\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u304a\u3088\u3073\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u97f3\u697d\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27261561;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Strauss_III>,
        <http://viaf.org/viaf/27261561>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Strauss_III_1900_Pietzner.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Strauss_III.
doremus_artist:51026d28-a3df-3e5c-80e9-3ace009a9ca8
    dbp:birthPlace dbr:Loarre;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Diego Pontac (Loarre, 1603 \u2013 Madrid, 1654) fue un m\u00fasico y compositor espa\u00f1ol. Su vida es conocida por la autobiograf\u00eda que escribi\u00f3 en 1633 en Granada, que titul\u00f3 Discurso del Maestro Pontac."@es,
        "Diego Pontac, later in life Diego de Pontac (Loarre, 1603-Madrid, 1654) was a Spanish composer. He began his career as a pupil at Saragossa Cathedral, and ended his career at the Court of Madrid as teniente de maestro (deputy master) of the Royal Chapel of Philip IV of Spain."@en;
    owl:sameAs viaf:39643722;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Diego_de_Pontac>,
        <http://viaf.org/viaf/39643722>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Diego_de_Pontac.
doremus_artist:5150f0f5-e8dd-31c5-bfea-07a27079817d
owl:sameAs viaf:152926669; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/152926669>.
doremus_artist:5248512d-1c54-30f3-9056-cb47b59eb600
owl:sameAs viaf:10036937; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10036937>.
doremus_artist:52a861dd-e1b0-31d7-a412-0447c62d83ac
owl:sameAs viaf:43361680; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43361680>.
doremus_artist:54a59553-8a0d-3bac-a1ac-1f9f9cdc7fc6
    owl:sameAs viaf:44497919;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44497919>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tekla_Bdarzewska-Baranowska.
doremus_artist:54e0d31c-90c2-3b7c-8ef6-d499c30752cf
    dbp:birthPlace dbr:Istanbul;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bloomington,_Indiana>;
    rdfs:comment
        "Nicola Rossi-Lemeni (6 de noviembre de 1920 - 12 de marzo de 1991), fue un bajo de \u00f3pera italiano descendiente de rusos. Naci\u00f3 en Estambul, Turqu\u00eda, de padre italiano y madre rusa. Uno de los grandes bajos de su \u00e9poca insipr\u00f3 al compositor Ildebrando Pizzetti a componer su \u00f3pera Asesinato en la catedral (Assassinio nella cattedrale) en 1958. Fue un famoso Mefist\u00f3feles, Felipe II, Bor\u00eds Godunov, Oroveso, Silva, Don Basilio, Moises, Colline y todo el repertorio verdiano. Fue adem\u00e1s poeta y pintor. Al retirarse se dedic\u00f3 a la ense\u00f1anza en el conservatorio de Bloomington, Indiana."@es,
        "Nicola Rossi-Lemeni (November 6, 1920 \u2013 March 12, 1991), was a basso opera singer of mixed Italian-Russian parentage. Rossi-Lemeni was born in Istanbul, Turkey, the son of an Italian colonel and a Russian mother. In his prime he was one of the most respected bassos in Italy. The composer Ildebrando Pizzetti wrote the opera Assassinio nella cattedrale (1958) specifically for Rossi-Lemeni. He was also a prize-winning poet and a painter."@en,
        "Nicola Rossi-Lemeni (n\u00e9 le 6 novembre 1920 \u00e0 Istanbul, Turquie et mort le 12 mars 1991 \u00e0 Bloomington, Indiana) \u00e9tait une basse italienne, l'une des principales figures de la sc\u00e8ne lyrique de l'apr\u00e8s-guerre (1939-1945)."@fr,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438-\u041b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Nicola Rossi Lemeni, 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1920, \u0421\u0442\u0430\u043c\u0431\u0443\u043b, \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u044f \u2014 12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1991, \u0411\u043b\u0443\u043c\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0431\u0430\u0441."@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30ed\u30c3\u30b7\uff1d\u30ec\u30e1\u30fc\u30cb\uff08Nicola Rossi-Lemeni, 1920\u5e7411\u67086\u65e5 - 1991\u5e743\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c8\u30eb\u30b3\u51fa\u8eab\u306e\u30d0\u30b9\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19868446;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicola_Rossi-Lemeni>,
        <http://viaf.org/viaf/19868446>,
        <https://musicbrainz.org/artist/79ae72fa-c400-42dc-9556-55bedeb6bac0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rossilemeni.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicola_Rossi-Lemeni.
doremus_artist:54e82a76-17cc-37ea-a4d6-2d1bcefc648d
owl:sameAs viaf:56802871; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56802871>.
doremus_artist:556e7bbe-a13c-3ea8-8daf-4fcb41ef2c4e
owl:sameAs viaf:79963799; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79963799>.
doremus_artist:557c1585-b31b-386e-8bbc-4ce5a3ffe5f7
    dbp:birthPlace dbr:Lille;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629\u060c \u0644\u0636\u0645\u0627\u0646 \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0633\u0646\u0627\u062f\u0647\u0627 \u0648\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628\u0647\u0627 \u0648\u0645\u0635\u0637\u0644\u062d\u0627\u062a\u0647\u0627\u060c \u0648\u0639\u0644\u0627\u0642\u062a\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0627\u0631\u0626 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u060c \u0644\u0623\u0646\u0647\u0627 \u062a\u0631\u062c\u0645\u0629 \u0627\u0642\u062a\u0631\u0627\u0636\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0644\u063a\u0629 \u0623\u062c\u0646\u0628\u064a\u0629. \u0643\u0627\u0646 \u0641\u064a\u0644\u064a\u0628 \u0646\u0648\u064a\u0631\u064a\u0647 (Philippe Noiret) (\u0648\u0644\u0650\u062f\u064e \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 \u0639\u0627\u0645 1930 \u0628\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0644\u064a\u0644\u060c \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u060c \u0648\u0645\u0627\u062a \u0641\u064a 23 \u0645\u0646 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 \u0639\u0627\u0645 2006 \u0628\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633\u060c \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627) \u0645\u0645\u062b\u0644\u0627\u064b \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0645\u0645\u062b\u0644."@ar,
        "Philippe Noiret (* 1. Oktober 1930 in Lille; \u2020 23. November 2006 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler. Er spielte zun\u00e4chst im Theater und sp\u00e4ter in 150 Kino- und Fernsehfilmen unter der Regie bedeutender internationaler Filmregisseure. Noiret war an der Seite von nahezu allen franz\u00f6sischen Schauspielern von Rang zu sehen. Besonders h\u00e4ufig arbeitete er mit dem Regisseur Bertrand Tavernier zusammen."@de,
        "Philippe Noiret (French pronunciation: \u200b[filip nwa\u0281\u025b]; 1 October 1930 \u2013 23 November 2006) was a French film actor."@en,
        "Philippe Noiret (Lille, 1 de Outubro de 1930 \u2014 Paris, 23 de Novembro de 2006) foi um actor franc\u00eas. Recebeu dois pr\u00e9mios C\u00e9sar e \u00e9 sobretudo reconhecido pela sua participa\u00e7\u00e3o nos filmes Cinema Paradiso, de Giuseppe Tornatore, e Amici miei (Meus Caros Amigos), de Mario Monicelli."@pt,
        "Philippe Noiret (Rijsel, 1 oktober 1930 - Parijs, 23 november 2006) was een bekende Franse acteur die aanvankelijk als toneelspeler en als cabaretier optrad en daarna hoofdzakelijk rollen in langspeelfilms vertolkte. Hij was bekend om zijn warme stem en om zijn vriendelijke elegantie."@nl,
        "Philippe Noiret (ur. 1 pa\u017adziernika 1930 w Lille, w departamencie Nord, zm. 23 listopada 2006 w Pary\u017cu) \u2013 francuski aktor teatralny i filmowy, laureat dw\u00f3ch nagr\u00f3d Cezara; za g\u0142\u00f3wn\u0105 rol\u0119 m\u0119sk\u0105 Juliena Dandieu w dramacie wojennym Stara strzelba (Le Vieux fusil, 1976) z Romy Schneider i za posta\u0107 majora Delaplane w dramacie wojennym \u017bycie i nic wi\u0119cej (La Vie et rien d\u2019autre, 1989). W dniu 13 sierpnia 1962 roku po\u015blubi\u0142 Monique Chaumette. Maj\u0105 c\u00f3rk\u0119 Frederique. Aktor zmar\u0142 w wieku 76 lat na raka."@pl,
        "Philippe Noiret est un acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 1er octobre 1930 \u00e0 Lille et mort le 23 novembre 2006 \u00e0 Paris. Consid\u00e9r\u00e9 comme un des grands acteurs du cin\u00e9ma fran\u00e7ais, il a re\u00e7u deux C\u00e9sar du meilleur acteur : en 1976 pour Le Vieux fusil et en 1990 pour La Vie et rien d'autre."@fr,
        "Philippe Pierre Fernand Noiret (n. Lille, Francia, 1 de octubre de 1930 \u2013 Par\u00eds, Francia, 23 de noviembre de 2006) fue un actor franc\u00e9s de teatro y cine, con una larga carrera profesional de 1948 a 2006. Desarroll\u00f3 su carrera principalmente en Francia e Italia, y es recordado internacionalmente por sus actuaciones en la pel\u00edcula Cinema Paradiso (1989), por la cual recibi\u00f3 el premio BAFTA al mejor actor, y en Il Postino (1994). Ganador de dos Premios C\u00e9sar por El viejo fusil (1976), y por La vida y nada m\u00e1s (1990). Recibi\u00f3 en 2005 la condecoraci\u00f3n Legi\u00f3n de Honor, en el grado de Caballero."@es,
        "\u0424\u0438\u043b\u0438\u0301\u043f\u043f \u041f\u044c\u0435\u0440 \u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u0301\u043d \u041d\u0443\u0430\u0440\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Philippe Pierre Fernand Noiret; 1 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1930, \u041b\u0438\u043b\u043b\u044c \u2014 23 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2006, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0421\u0435\u0437\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0430\u0445 \u00ab\u0421\u0442\u0430\u0440\u043e\u0435 \u0440\u0443\u0436\u044c\u0451\u00bb (1976) \u0438 \u00ab\u0416\u0438\u0437\u043d\u044c \u0438 \u043d\u0438\u0447\u0435\u0433\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u00bb (1990). \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f BAFTA \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0442\u0435\u0430\u0442\u0440 \u201e\u041f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0438\u0437\u043e\u201c\u00bb (1991). \u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430 (2005)."@ru,
        "\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30ce\u30ef\u30ec\uff08Philippe Noiret, 1930\u5e7410\u67081\u65e5 - 2006\u5e7411\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30ce\u30fc\u30eb\u770c\u30ea\u30fc\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49263848;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Noiret>,
        <http://viaf.org/viaf/49263848>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/NOIRET_EN_NORMANDIE.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Noiret.
doremus_artist:55981ba5-4511-315f-9587-50b2bfbad19b
owl:sameAs viaf:208873; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/208873>.
doremus_artist:55a2b9fd-7dd9-3eb5-b4da-9222aa10d4c7
    dbp:birthPlace dbr:Tallinn;
    rdfs:comment
        "T\u00f5nu Kaljuste (* 28. August 1953 in Tallinn) ist ein estnischer Dirigent."@de,
        "T\u00f5nu Kaljuste (Tallinn, 28 augustus 1953) is een Estische dirigent."@nl,
        "T\u00f5nu Kaljuste (born August 28, 1953) is an Estonian conductor. Born in Tallinn, Kaljuste is the son of Heino Kaljuste (1925\u20131989), an Estonian choral conductor, and Lia Kaljuste, a radio journalist. T\u00f5nu sang in his father's choirs as a child, and graduated from the Tallinn Music High School (Tallinna Muusikakeskkool) in 1971. He completed a graduate degree at the Tallinn Conservatory in 1976, studying with J\u00fcri Variste and Roman Matsov, and continued as a postgraduate at the Leningrad Conservatory until 1978."@en,
        "T\u00f5nu KaljusteFichier:TonuKaljuste.jpg T\u00f5nu Kaljuste en 2008 T\u00f5nu Kaljuste, n\u00e9 le 28 ao\u00fbt 1953 \u00e0 Tallinn en Estonie, est un chef d'orchestre estonien."@fr;
    owl:sameAs viaf:120116773;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/T\u00f5nu_Kaljuste>,
        <http://viaf.org/viaf/120116773>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c0c3e369-58b3-44ff-94cf-f09af1117980>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TonuKaljuste.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tõnu_Kaljuste.
doremus_artist:564282ad-e770-368d-a3ae-418951fe084a
    owl:sameAs viaf:84171476;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84171476>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5642774a-72c0-4099-8da4-7c1ab36378a8>.
doremus_artist:5738c63e-3ee9-3787-a2c9-3a12a9bc2570
    dbp:birthPlace dbr:Amsterdam;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        """Franciscus ("Frans") Jozef Br\u00fcggen (30 October 1934 \u2013 13 August 2014) was a Dutch conductor, recorder player and baroque flautist."""@en,
        "Franciscus Jozef (Frans) Br\u00fcggen (Amsterdam, 30 oktober 1934 \u2013 aldaar, 13 augustus 2014) was een Nederlands blokfluitist en dirigent. Hij was een gangmaker van de authentieke uitvoeringspraktijk en genoot internationale faam als een van de grote promotoren van het blokfluitspel. Later legde hij zich meer toe op het dirigeren."@nl,
        "Frans Br\u00fcggen (* 30. Oktober 1934 in Amsterdam; \u2020 13. August 2014 ebenda) war ein niederl\u00e4ndischer Dirigent und  Blockfl\u00f6tist."@de,
        "Frans Br\u00fcggen (\u00c1msterdam, 30 de octubre de 1934 - ib\u00eddem, 13 de agosto de 2014) fue un m\u00fasico holand\u00e9s, int\u00e9rprete de flauta de pico y travesera y director de orquesta."@es,
        "Frans Br\u00fcggen, n\u00e9 le 30 octobre 1934, et mort le 13 ao\u00fbt 2014 \u00e0 Amsterdam (Pays-Bas), est un chef d'orchestre et fl\u00fbtiste (fl\u00fbte \u00e0 bec et fl\u00fbte traversi\u00e8re baroque) n\u00e9erlandais."@fr,
        "Frans Br\u00fcggen, w\u0142a\u015bc. Franciscus Jozef Br\u00fcggen [br\u00fc\u0266'n] (ur. 30 pa\u017adziernika 1934 w Amsterdamie, zm. 13 sierpnia 2014 tam\u017ce) \u2013 holenderski flecista, dyrygent i pedagog. Kszta\u0142cenie muzyczne rozpocz\u0105\u0142 w Amsterdamie, ucz\u0105c si\u0119 w tamtejszym konserwatorium gry na flecie prostym i poprzecznym. Nast\u0119pnie od 1952 studiowa\u0142 muzykologi\u0119 na uniwersytecie w Amsterdamie. Po odebraniu dyplomu magistra w 1956 rozpocz\u0105\u0142 prac\u0119 naukow\u0105 i pedagogiczn\u0105, b\u0119d\u0105c profesorem klasy fletu prostego i poprzecznego w konserwatoriach w Hadze i Amsterdamie."@pl,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441 \u0411\u0440\u044e\u0433\u0433\u0435\u043d (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Frans Br\u00fcggen; 30 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1934, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c \u2014 13 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2014) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u043b\u043e\u043a\u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30d8\u30f3\uff08Frans Br\u00fcggen, 1934\u5e7410\u670830\u65e5 - 2014\u5e748\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ea\u30b3\u30fc\u30c0\u30fc\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3001\u30d5\u30e9\u30a6\u30c8\u30fb\u30c8\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u30bd\u594f\u8005\u3001\u304a\u3088\u3073\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84194973;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frans_Br\u00fcggen>,
        <http://viaf.org/viaf/84194973>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2ef36a7b-c93c-4e05-9d23-2dd9f85c653a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Frans_Brüggen_(1969).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frans_Brüggen.
doremus_artist:580cc509-e5a0-3916-84b8-5e439cf5f692
    rdfs:comment
        "Fr\u00e9d\u00e9rick Haas est un claveciniste fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1969."@fr;
    owl:sameAs viaf:19955998;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fr\u00e9d\u00e9rick_Haas>,
        <http://viaf.org/viaf/19955998>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Frédérick_Haas.
doremus_artist:58c88af9-06a5-3eae-8e92-8683e78d564a
owl:sameAs viaf:80091792; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80091792>.
doremus_artist:5941fe3b-19bb-3f48-ba44-73a3dc94785c
owl:sameAs viaf:61873807; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61873807>.
doremus_artist:59d9cfc3-5872-3316-a1f9-e573a440ae78
owl:sameAs viaf:272115635; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/272115635>.
doremus_artist:5ab41c47-7820-312f-bdd4-68995d2df311
owl:sameAs viaf:12550376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12550376>.
doremus_artist:5b69fbf7-3fdc-31b2-9eb4-cd4a16d6ef65
owl:sameAs viaf:32261232; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32261232>.
doremus_artist:5bf29c6c-aafd-3085-bc23-a2a4ceac70e3
owl:sameAs viaf:2660723; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2660723>.
doremus_artist:5c056851-fd8b-3d8f-a3bb-4cb382265d05
    dbp:birthPlace dbr:Gloucestershire;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Herbert Howells (Lydney, Gloucestershire, 17 oktober 1892 \u2013 Londen, 23 februari 1983) was een Brits organist en componist van voornamelijk kerkmuziek."@nl,
        "Herbert Norman Howells (* 17. Oktober 1892 in Lydney, Gloucestershire; \u2020 23. Februar 1983 in London) war ein englischer Komponist."@de,
        "Herbert Norman Howells CH CBE (17 October 1892 \u2013 23 February 1983) was an English composer, organist, and teacher, most famous for his large output of Anglican church music."@en,
        "Herbert Norman Howells, n\u00e9 le 17 octobre 1892 \u00e0 Lydney dans le Gloucestershire et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 23 f\u00e9vrier 1983 \u00e0 Londres, est un compositeur anglais, organiste et enseignant."@fr,
        "\u00c8 stato il pi\u00f9 giovane di sei fratelli nati da Oliver e Elizabeth Howells. Il padre era un appassionato musicista di organo e i suoi primi studi musicali furono svolti con Herbert Brewer alla Cattedrale di Gloucester. Ha studiato dapprima a Gloucester e successivamente al R.C.M. (Royal College of Music) di Londra, nel quale, dal 1920 ha assunto il ruolo di insegnante, impegnato nel recupero dello stile rinascimentale inglese. Durante la seconda guerra mondiale, prest\u00f2 i suoi servigi come organista al St John's College di Cambridge."@it,
        "\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30ce\u30fc\u30de\u30f3\u30fb\u30cf\u30a6\u30a8\u30eb\u30ba\uff08Herbert Norman Howells\u30011892\u5e7410\u670817\u65e5 - 1983\u5e742\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59269800;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herbert_Howells>,
        <http://viaf.org/viaf/59269800>,
        <https://musicbrainz.org/artist/17987101-f6c0-49e0-879e-fb3817fc8cbf>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Herbert_Howells.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herbert_Howells.
doremus_artist:5c1891d9-fa9f-361f-bdfd-d029de73b346
owl:sameAs viaf:252239208; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/252239208>.
doremus_artist:5d614c8c-5c28-33fd-bef8-97f3ee856d00
    dbp:birthPlace dbr:Aachen;
    rdfs:comment
        "Paul Lovens (* 6. Juni 1949 in Aachen) ist ein deutscher Schlagzeuger."@de,
        "Paul Lovens (born in Aachen, Germany, 6 June 1949) is a musician. He plays drums, percussion, singing saw and various selected and unselected cymbals. He has also performed with the Aardvark Jazz Orchestra and Berlin Contemporary Jazz Orchestra. Lovens has run the record label Po Torch with Paul Lytton since 1976. Lovens' recent titles include 1998, Swinging the BIM, FMP CD 114/15. Schlippenbach Trio; 1999, Jo\u00eblle L\u00e9andre Project, Leo LR CD287; 2001, Wellsprings suite, Cadence Jazz Records CJR 1176. Quintet Moderne."@en,
        "Paul LovensFichier:Paul-lovens.jpg Paul Lovens en concert \u00e0 Aarhus, Danemark Photo de Hreinn Gudlaugsson Paul Lovens est un batteur et percussionniste de jazz et musiques improvis\u00e9es n\u00e9 le 6 juin 1949 \u00e0 Aachen en Allemagne. Il joue \u00e9galement de la scie musicale et une grande vari\u00e9t\u00e9 de cymbale."@fr;
    owl:sameAs viaf:42680715;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Lovens>,
        <http://viaf.org/viaf/42680715>,
        <https://musicbrainz.org/artist/689dfda1-362a-4a48-98fd-6d8963f79fd2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul-lovens.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Lovens.
doremus_artist:5d8e500f-969a-39a2-abad-2362bd8de1e1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bryn_Mawr,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "John Alexander McGlinn III (September 18, 1953 \u2013 February 14, 2009) was an American conductor and musical theatre archivist. He was one of the principal proponents of authentic studio cast recordings of Broadway musicals, using original orchestrations and vocal arrangements."@en;
    owl:sameAs viaf:32184038;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_McGlinn>,
        <http://viaf.org/viaf/32184038>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e2b6a245-f045-4db7-a078-7d5441342905>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_McGlinn.
doremus_artist:5de78855-52a5-31ab-aaf5-7637eb96445d
    dbp:birthPlace dbr:Horsens;
    dbp:deathPlace dbr:Ramløse;
    rdfs:comment
        " Pour l\u2019article homonyme, voir le botaniste norv\u00e9gien Jens Holmboe. Vagn Holmboe Vagn Holmboe Gylding, n\u00e9 le 20 d\u00e9cembre 1909 \u00e0 Horsens (Jutland) et mort le 1er septembre 1996 \u00e0 Raml\u00f8se, est un compositeur danois."@fr,
        "Inici\u00f3 sus estudios musicales a la edad de 17 a\u00f1os en la Real Academia Danesa de M\u00fasica de Copenhague, recomendado por Carl Nielsen, donde estudi\u00f3 teor\u00eda musical con Knud Jeppesen y composici\u00f3n con Finn H\u00f8ffding. Una vez finalizados sus estudios en 1929, se traslad\u00f3 a Berl\u00edn, a fin de perfeccionar sus conocimientos con Ernst Toch. En 1934 contrajo matrimonio con la pianista rumana Meta Graf. De regreso a su Dinamarca natal, Holmboe imparti\u00f3 clases en el Conservatorio de Copenhague."@es,
        "Vagn Gylding Holmboe (* 20. Dezember 1909 in Horsens, J\u00fctland; \u2020 1. September 1996 in Raml\u00f8se) war ein d\u00e4nischer Komponist."@de,
        "Vagn Gylding Holmboe (Danish pronunciation: [\u028b\u0251\u028a\u032fn \u02c8h\u028clmb\u0325o\u02d0\u02c0], 20 December 1909 in Horsens, Jutland \u2013 1 September 1996 in Raml\u00f8se) was a Danish composer and teacher who wrote largely in a neo-classical style (Rapoport 2001)."@en,
        "Vagn Gylding Holmboe (Horsens, 20 december 1909 \u2013 Raml\u00f8se, 1 september 1996) was een Deense componist."@nl,
        "\u0412\u0430\u0433\u043d \u0413\u044e\u0301\u043b\u044c\u0434\u0438\u043d\u0433 \u0425\u043e\u0301\u043b\u044c\u043c\u0431\u043e\u044d (\u0434\u0430\u0442. Vagn Gylding Holmboe; 20 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1909, \u0425\u043e\u0440\u0441\u0435\u043d\u0441, \u0414\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1996, \u0420\u0430\u043c\u043b\u0451\u0441\u0435, \u0414\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30a6\u30f3\u30fb\u30db\u30eb\u30e0\u30dc\u30fc\uff08Vagn Holmboe, 1909\u5e7412\u670820\u65e5 - 1996\u5e749\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30e6\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u534a\u5cf6\u306e\u30db\u30fc\u30bb\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u3002\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30cb\u30fc\u30eb\u30bb\u30f3\u306e\u63a8\u85a6\u3067\u738b\u7acb\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30af\u30cc\u30fc\u30ba\u30fb\u30a4\u30a7\u30da\u30bb\u30f3\u306b\u7406\u8ad6\u3092\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30fb\u30d8\u30d5\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3076\u30021929\u5e74\u304b\u3089\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30c8\u30c3\u30db\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u4eba\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30e1\u30fc\u30bf\u30fb\u30b0\u30e9\u30d5\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u30011933\u5e74\u304b\u30891934\u5e74\u307e\u3067\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u3067\u904e\u3054\u3059\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306b\u623b\u308a\u30011950\u5e74\u304b\u30891965\u5e74\u307e\u3067\u306e\u9593\u738b\u7acb\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3063\u305f\u3002 \u4ea4\u97ff\u66f2\u309213\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u4ea4\u97ff\u66f2\u30923\u66f2\u3001\u5f26\u697d\u4ea4\u97ff\u66f2\u30924\u66f2\u6b8b\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30cb\u30fc\u30eb\u30bb\u30f3\u4ee5\u5f8c\u306e\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u4ea4\u97ff\u66f2\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u8003\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u306b\u3082\u591a\u304f\u306e\u5354\u594f\u66f2\u300120\u66f2\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u5408\u5531\u66f2\u304c\u3042\u308a\u3001\u4f5c\u54c1\u756a\u53f7\u306a\u3057\u306e\u3082\u306e\u3092\u542b\u3081\u308b\u3068\u4f5c\u54c1\u306f200\u66f2\u306b\u3082\u306e\u307c\u308b\u3002 \u30db\u30eb\u30e0\u30dc\u30fc\u306e\u521d\u671f\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u306e\u3088\u3046\u306a\u6771\u6b27\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u3055\u3089\u306b\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30cb\u30fc\u30eb\u30bb\u30f3\u3001\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u898b\u3089\u308c\u308b\u30021950\u5e74\u4ee3\u304b\u30891970\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u8abf\u6027\u3068\u4e3b\u984c\u306e\u5909\u5bb9\u306b\u7279\u5fb4\u304c\u3042\u308a\u3001\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u3068\u4f3c\u305f\u50be\u5411\u3092\u793a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u6c83\u6069\u00b7\u5409\u5c14\u4e01\u00b7\u970d\u5c14\u59c6\u6ce2\uff08\u4e39\u9ea5\u8a9e\uff1aVagn Gylding Holmboe\uff0c1909\u5e7412\u670820\u65e5\uff0d1996\u5e749\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u4e39\u9ea6\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5f97\u5c3c\u5c14\u68ee\u63a8\u8350\u5165\u4e39\u9ea6\u7687\u5bb6\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c\u540e\u53bb\u67cf\u6797\u5e08\u4ece\u6258\u8d6b\u3002\u56de\u56fd\u540e\u957f\u671f\u5728\u54e5\u672c\u54c8\u6839\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u4efb\u6559\uff0c\u57f9\u517b\u4e86\u7eb3\u5c14\u6208\u5c14\u7b49\u8bb8\u591a\u5b66\u751f\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u5e38\u5448\u73b0\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\uff0c\u5584\u4e8e\u7528\u590d\u8c03\u624b\u6cd5\u53d1\u5c55\u77ed\u5c0f\u7684\u52a8\u673a\uff0c\u5e76\u6709\u7a81\u51fa\u7684\u5317\u6b27\u8272\u5f69\u3002\u53d7\u5c3c\u5c14\u68ee\uff0c\u897f\u8d1d\u67f3\u65af\u548c\u8096\u65af\u5854\u79d1\u7ef4\u5947\u5f71\u54cd\u8f83\u5927\u3002\u88ab\u8a89\u4e3a\u5c3c\u5c14\u68ee\u4e4b\u540e\u6700\u91cd\u8981\u7684\u4e39\u9ea6\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7580308;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vagn_Holmboe>,
        <http://viaf.org/viaf/7580308>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ec6b74ce-2381-4e85-a52b-1fa233335542>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vagn_Holmboe.
doremus_artist:5eb4b53f-fab6-392f-82e3-7a5535d31e8f
    dbp:birthPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        "Eugenio Toussaint Uhthoff (* 9. Oktober 1954 in Mexiko-Stadt; \u2020 8. Februar 2011 ebenda) war ein mexikanischer Jazzpianist, Komponist und Arrangeur."@de,
        "Eugenio Toussaint Uhthoff (19 octobre 1954, Mexico \u2014 8 f\u00e9vrier 2011) est un pianiste et compositeur de jazz mexicain, connu pour son apport au jazz mexicain"@fr,
        "Eugenio Toussaint Uhthoff (Ciudad de M\u00e9xico, M\u00e9xico, 9 de octubre de 1954 \u2013 ib., 8 de febrero de 2011) fue un reconocido pianista y compositor de jazz y m\u00fasica de c\u00e1mara, famoso por sus aportes al jazz mexicano."@es,
        "Eugenio Toussaint Uhthoff (Mexico-Stad, 9 oktober 1954 - aldaar, 8 februari 2011) was een Mexicaans componist, arrangeur en jazzpianist."@nl,
        "Eugenio Toussaint Uhtohff (9 de outubro de 1954 - 8 de fevereiro de 2011) foi um m\u00fasico mexicano que era compositor e arranjador de jazz."@pt,
        """Eugenio Toussaint Uhtohff (October 9, 1954 \u2013 February 8, 2011) was a Mexican composer, arranger and jazz musician. He began playing as a pianist in 1972 with the band "Odradek". In 1975, he took part in the jazz band "Blue Note" (which was also the name of his first album) and a year later he founded the Mexican band "Sacb\u00e9", one of the most important Mexican jazz bands. This band started October 2, 1976 and included brothers Enrique Toussaint on bass and Fernando Toussaint on drums, Mexican saxophone player Alejandro Campos was also part of the founding members of the band. In 1979 the band moved to the USA and did some work in Minneapolis with guitar player Will Sumner."""@en;
    owl:sameAs viaf:22343090;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eugenio_Toussaint>,
        <http://viaf.org/viaf/22343090>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8da550fe-d872-4362-824e-4d06bd253bcf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eugenio_Toussaint.
doremus_artist:5ec53bac-6a0a-3141-a134-cbca1828b346
    owl:sameAs n0:f058cde2-6f32-4d09-9137-2cd2f76dbe11;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/f058cde2-6f32-4d09-9137-2cd2f76dbe11>.
doremus_artist:5fa657e6-74dd-3ae1-8f35-8f5ec990ecaa
owl:sameAs viaf:22331275; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22331275>.
doremus_artist:6081ef1f-2a6a-3e59-99b0-0c628999b44d
owl:sameAs viaf:22333040; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22333040>.
doremus_artist:60c1d5da-872c-3ab8-ab34-55d24b439034
    owl:sameAs viaf:54335891;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54335891>,
        <https://musicbrainz.org/artist/174293a4-b26e-484a-a69b-d1f6dac748f2>.
doremus_artist:60f84e25-c08a-34a8-b063-d38c4dff6271
    owl:sameAs viaf:56795181;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56795181>,
        <https://musicbrainz.org/artist/febee042-848d-4a5d-86a6-40d45031948d>.
doremus_artist:6142ac6a-1530-304c-b173-4fd273c2a91a
owl:sameAs viaf:1191010; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1191010>.
doremus_artist:621c569b-b59f-3981-8c16-9e1f7252677c
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Lux. Guy Lux, n\u00e9 le 21 juin 1919 \u00e0 Paris, et mort le 13 juin 2003 \u00e0 Neuilly-sur-Seine, est un producteur et un animateur de jeux et de divertissements t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s fran\u00e7ais, ayant invent\u00e9 et cr\u00e9\u00e9 au total plus de 50 \u00e9missions de radio et de t\u00e9l\u00e9vision dont Intervilles."@fr,
        "Guy Lux (21 de junio de 1919 \u2013 13 de junio de 2003), fue un productor y presentador televisivo de nacionalidad francesa."@es,
        """Maurice Guy, better known as Guy Lux (21 June 1919 in Paris - 13 June 2003 in Neuilly-sur-Seine) was a French game show host and producer perhaps best known for his 1961 creation of the game show Intervilles (the basis for the British program It's A Knockout). He also repopularized the word "Schmilblick"."""@en;
    owl:sameAs viaf:37063377;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guy_Lux>,
        <http://viaf.org/viaf/37063377>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guy_Lux.
doremus_artist:62a332c2-f2c4-30bf-8831-525d04aeb578
    rdfs:comment
        """Alison Limerick (born 1959 in Stepney, London, England) is a British singer who scored success in the 1990s with the huge club anthem "Where Love Lives", which was her solo-debut and a #3 hit on the U.S. Hot Dance Club Play in 1991."""@en;
    owl:sameAs viaf:74040651;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alison_Limerick>,
        <http://viaf.org/viaf/74040651>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a4d6dbe6-da3b-428d-880d-2c6f985eb133>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alison_Limerick.
doremus_artist:636a1936-6b30-3b7d-83b4-71384b40c7b9
owl:sameAs viaf:27252492; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27252492>.
doremus_artist:647c104e-8197-34b8-be54-30254505b68a
    dbp:birthPlace dbr:Hamelin;
    rdfs:comment
        "Benjamin-Gunnar Cohrs (* 21. September 1965 in Hameln) ist ein deutscher Dirigent, Musiker, Musikforscher und Publizist."@de,
        "Benjamin-Gunnar Cohrs (born 21 September 1965, in Hameln) is a German conductor, scholar, and publicist on music."@en;
    owl:sameAs viaf:46409932;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benjamin-Gunnar_Cohrs>,
        <http://viaf.org/viaf/46409932>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benjamin-Gunnar_Cohrs.
doremus_artist:64c7294d-4cc2-3ef4-8b08-0ccb1533e419
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Augusta,_Sicily>;
    rdfs:comment
        "Marcello Giordani ( Marcello Guagliardo) (Augusta, Sicilia, Italia; 25 de enero de 1963) es un tenor italiano de relevancia internacional, especialmente en Europa y Estados Unidos; en el Metropolitan Opera, donde ha cantado m\u00e1s de 170 representaciones desde su debut en 1993. En 1995 en La traviata en Covent Garden con Sir Georg Solti y en las premieres de Benvenuto Cellini y Il pirata en el Met. En agosto de 2008, Giordani cant\u00f3 en un concierto junto a Salvatore Licitra y Ram\u00f3n Vargas en Pek\u00edn para las Olimp\u00edadas Est\u00e1 casado desde 1990 con Vilma Giordani y tiene dos hijos."@es,
        "Marcello Giordani (birth name Marcello Guagliardo; born 25 January 1963) is an Italian operatic tenor who has sung leading roles in opera houses throughout Europe and the United States. He has had a distinguished association with the New York Metropolitan Opera, where he has sung in over 200 performances since his debut there in 1993. (He is not to be confused with another Italian tenor, Massimo Giordano, who toured with Anna Netrebko in 2009.)"@en,
        "Marcello Giordani, nascido Marcello Guargliardo (25 de Janeiro de 1963) \u00e9 um tenor italiano que fez sucesso e cantou nas maiores casas de \u00f3peras do mundo. Atualmente associado com o Metropolitan Opera, onde ele j\u00e1 fez 170 performances desde sua estr\u00e9ia em 1993."@pt;
    owl:sameAs viaf:34667421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcello_Giordani>,
        <http://viaf.org/viaf/34667421>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marcello_giordani.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcello_Giordani.
doremus_artist:655ac570-5a57-37bb-a2f0-420a0b2d6a45
    owl:sameAs viaf:14969268;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14969268>,
        <http://viaf.org/viaf/201995225>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roman_Trekel.
doremus_artist:659e23d1-dbdb-3eef-a211-53cbfb9e6db0
owl:sameAs viaf:51878696; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51878696>.
doremus_artist:65b13bfc-a575-3a93-be06-cc99449c62b7
owl:sameAs viaf:34646122; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34646122>.
doremus_artist:66314e9c-de2c-3aa9-a914-ee564a2cebab
    owl:sameAs viaf:118387231;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118387231>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Igor_Kuljeri.
doremus_artist:67f25592-b0f0-3a0a-add5-b5908efe2f8a
owl:sameAs viaf:66663187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66663187>.
doremus_artist:690a699d-5cf6-3530-9de5-63b09add4f74
    dbp:birthPlace dbr:Cologne;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Herbert Janssen (* 22. September 1892 in K\u00f6ln; \u2020 3. Juni 1965 in New York) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Herbert Janssen (Cologne, 22 September 1892 \u2013 3 June 1965 in New York) was a leading German operatic baritone who had an international career in Europe and the United States."@en,
        "Herbert Janssen (Colonia, Alemania, 22 de septiembre de 1892 \u2013 Nueva York, 3 de junio de 1965) fue un bar\u00edtono alem\u00e1n nacionalizado estadounidense. Estudi\u00f3 leyes y sirvi\u00f3 en la Primera Guerra Mundial. Debut\u00f3 en 1922 en la Staatsoper Berl\u00edn donde fue parte del elenco hasta 1938 obteniendo gran \u00e9xito en roles de Wagner, Verdi y el repertorio franc\u00e9s. Ideal como cantante wagneriano fue muy apreciado como Kurwenal, Wolfram, Amfortas, Gunther, Telramund, Kothner, Donner, Heerrufer."@es,
        "\u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442 \u042f\u043d\u0441\u0441\u0435\u043d (\u043d\u0435\u043c. Herbert Janssen; 1892\u20141965) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d)."@ru;
    owl:sameAs viaf:100314032;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herbert_Janssen>,
        <http://viaf.org/viaf/100314032>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herbert_Janssen.
doremus_artist:6913df5d-a408-3532-ae40-7929759d3f90
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Palm_Bay,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Ezio Domenico Flagello (January 28, 1931 \u2013 March 19, 2009) was an Italian-American bass, particularly associated with the Italian repertory. He sang at the Metropolitan Opera from 1957 to 1984."@en,
        "Ezio Flagello (* 28. Januar 1931 in New York; \u2020 19. M\u00e4rz 2009 in Palm Bay, Florida) war ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Bass)."@de,
        "Ezio Flagello (New York, 28 janvier 1931 - Palm Bay, Floride, 19 mars 2009) \u00e9tait un chanteur lyrique (basse) italo-am\u00e9ricain, longtemps pensionnaire au Metropolitan Opera."@fr;
    owl:sameAs viaf:10033142;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ezio_Flagello>,
        <http://viaf.org/viaf/10033142>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2411f8ab-9f1e-467a-957f-4b63fd99c4dc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ezio_Flagello.
doremus_artist:693ab4e8-aa3d-3fd5-9435-a8c1f2459293
owl:sameAs viaf:34719469; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34719469>.
doremus_artist:69630733-8265-378e-b1af-ea7ef6074ae5
owl:sameAs viaf:51953358; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51953358>.
doremus_artist:6af29df5-bf3d-36b6-a95a-0f209e1fd3a0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kansas_City,_Missouri>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Manhattan,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Frank Wellington Wess (4 de enero de 1922-30 de octubre de 2013) fue un saxofonista y flautista de jazz norteamericano."@es,
        "Frank Wellington Wess (January 4, 1922 \u2013 October 30, 2013) was an American jazz saxophonist and flautist."@en,
        "Frank Wellington Wess (n\u00e9 \u00e0 Kansas City dans le Missouri le 4 janvier 1922 et mort le 30 octobre 2013) est un saxophoniste, fl\u00fbtiste, arrangeur et compositeur am\u00e9ricain de jazz."@fr,
        "Frank Wellington Wess (ur. 4 stycznia 1922 w Kansas City, zm. 30 pa\u017adziernika 2013 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski flecista i saksofonista jazzowy."@pl,
        "Frank Wess (* 4. Januar 1922 in Kansas City; \u2020 30. Oktober 2013) war ein US-amerikanischer Jazz-Saxophonist (Tenor und Alt) und Fl\u00f6tist afroamerikanischer Herkunft, der einem breiten Publikum besonders aus seiner Zeit bei Count Basie bekannt war. 2007 erhielt er die NEA Jazz Masters Fellowship als inspirierter Solist und einer der einflussreichsten Jazzfl\u00f6tisten."@de,
        """Frank Wess werd geboren in Kansas City, groeide op in Sapulpa (Oklahoma) en woonde vanaf 1935 in Washington D.C. Zijn ouders waren leerkrachten en als tienjarige begon hij altsaxofoon te spelen in het amateurorkest van zijn vader. Hij speelde later in het huisorkest van het Howard-theater in Washington en stapte over op tenorsaxofoon, ge\u00efnspireerd door het spel van Lester Young. In de jaren 1980 vormden Wess en Foster een quintet, de "Two Franks". Wess bleef optreden en opnames maken tot kort voor zijn dood op 91-jarige leeftijd."""@nl;
    owl:sameAs viaf:119858348;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Wess>,
        <http://viaf.org/viaf/119858348>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8a271ade-5c59-4223-9b29-cdc2599bcba6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Frank_Wess_&_Jimmy_Owens.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frank_Wess.
doremus_artist:6b4016f9-c2fc-31bb-9f7e-e81ebbb709ad
    dbp:birthPlace dbr:Poland;
    rdfs:comment
        "Edward Linde-Lubaszenko (* 23. August 1939 in Bia\u0142ystok) ist ein polnischer Theater- und Fernsehschauspieler. Er spielt die Rolle des Teodor Nowicki in der polnischen Seifenoper M jak mi\u0142o\u015b\u0107. Als Hobbyfu\u00dfballer spielt er in der \u201eMannschaft der polnischen Artisten\u201c. Er ist der Vater des Schauspielers und Regisseurs Olaf Lubaszenko (* 1968). Normdaten (Person): LCCN: n91065144 | VIAF: 56799751 |"@de,
        "Edward Linde-Lubaszenko (born 23 August 1939) is a Polish actor."@en,
        "Edward Ryszard Linde-Lubaszenko (ur. 23 sierpnia 1939 w Bia\u0142ymstoku) \u2013 polski aktor filmowy i teatralny."@pl;
    owl:sameAs viaf:56799751;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edward_Linde-Lubaszenko>,
        <http://viaf.org/viaf/56799751>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edward_Linde-Lubaszenko2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edward_Linde-Lubaszenko.
doremus_artist:6b87b2bc-08fd-3b83-9d91-efeebc4de184
owl:sameAs viaf:254181251; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/254181251>.
doremus_artist:6bdba72a-76a8-30d5-83fc-9b304c84a34e
    dbp:birthPlace dbr:Algiers;
    rdfs:comment
        "Meriem Beldi (ar : \u0645\u0631\u064a\u0645 \u0628\u0644\u062f\u064a), (born 20 December 1973 Algiers.) is an Algerian Andalusian classical musician."@en,
        "Meriem Beldi (ar : \u0645\u0631\u064a\u0645 \u0628\u0644\u062f\u064a), est une interpr\u00e8te et musicienne alg\u00e9rienne de musique arabo-andalouse, n\u00e9e le 20 d\u00e9cembre 1973 \u00e0 Alger."@fr;
    owl:sameAs viaf:172678046;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Meriem_Beldi>,
        <http://viaf.org/viaf/172678046>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Meriem_Beldi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Meriem_Beldi.
doremus_artist:6ddd5ce5-ce52-37b1-bfad-c2699fc864e7
owl:sameAs viaf:12492327; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12492327>.
doremus_artist:6e405db9-ab2d-3c5e-9db7-f43d399760de
    rdfs:comment
        "Ralph Henry Kirshbaum (* 4. M\u00e4rz 1946 in Denton, Texas) ist ein US-amerikanischer Cellist und Musikp\u00e4dagoge. Der Sohn des Geigers und Dirigenten Joseph Kirshbaum und der Harfenistin Gertrude Morris Kirshbaum erhielt den ersten Cellounterricht sechsj\u00e4hrig von seinem Vater. Sp\u00e4ter war er Sch\u00fcler von Roberta Guastafeste und Lev Aronson und studierte an der Yale University bei Aldo Parisot. 1969 war er Preistr\u00e4ger des Ersten Internationalen Casad\u00f3-Wettbewerbs in Florenz, 1970 des Tschaikowski-Wettbewerbs in Moskau. 1970 deb\u00fctierte er in der Wigmore Hall in London, sein Deb\u00fct mit Orchester hatte er 1972 mit dem New Philharmonia Orchestra of London, und 1976 deb\u00fctierte er im Metropolitan Museum of Art in New York."@de,
        "Ralph Henry Kirshbaum (born March 4, 1946) is an American cellist currently living in Los Angeles. During his career he has performed solos with major orchestras worldwide, won prizes in several international competitions, and recorded extensively."@en,
        "\u30e9\u30eb\u30d5\u30fb\u30ab\u30fc\u30b7\u30e5\u30d0\u30a6\u30e0\uff08Ralph Kirshbaum, 1946\u5e743\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3002 \u30c7\u30f3\u30c8\u30f3\u3067\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u7236\u89aa\u3068\u30cf\u30fc\u30d4\u30b9\u30c8\u306e\u6bcd\u89aa\u306e\u9593\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7236\u306e\u8a08\u3089\u3044\u3067\u300111\u6b73\u306e\u6642\u304b\u3089\u30ed\u30d9\u30eb\u30bf\u30fb\u30ac\u30b9\u30bf\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u306b\u30c1\u30a7\u30ed\u3092\u5b66\u3073\u300114\u6b73\u304b\u3089\u30ec\u30d5\u30fb\u30a2\u30ed\u30f3\u30bd\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u307e\u305f\u30ea\u30f3\u30fb\u30cf\u30ec\u30eb\u306e\u85ab\u9676\u3082\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u30a4\u30a7\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u3067\u306f\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30d1\u30ea\u30be\u306e\u4e0b\u3067\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u30021969\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u3067\u958b\u50ac\u3055\u308c\u305f\u7b2c\u4e00\u56de\u30ac\u30b9\u30d1\u30fc\u30eb\u30fb\u30ab\u30b5\u30c9\u56fd\u969b\u30c1\u30a7\u30ed\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3092\u679c\u305f\u3057\u3001\u7fcc\u5e74\u306e\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u90e8\u9580\u3067\u516d\u4f4d\u5165\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021970\u5e74\u306b\u30f4\u30a3\u30b0\u30e2\u30a2\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u6642\u306b\u306f\u3001\u30b8\u30e3\u30af\u30ea\u30fc\u30cc\u30fb\u30c7\u30e5\u30fb\u30d7\u30ec\u304b\u3089\u30b9\u30c8\u30e9\u30c7\u30a3\u30f4\u30a1\u30ea\u30a6\u30b9\u306e\u540d\u5668\u3092\u8cb8\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u30021988\u5e74\u304b\u30892007\u5e74\u307e\u3067\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u56fd\u969b\u30c1\u30a7\u30ed\u97f3\u697d\u796d\u3092\u4e3b\u5bb0\u3057\u30012012\u5e74\u306b\u306f\u30d4\u30a2\u30c6\u30a3\u30b4\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc\u56fd\u969b\u30c1\u30a7\u30ed\u97f3\u697d\u796d\u3092\u7acb\u3061\u4e0a\u3052\u305f\u3002 2008\u5e74\u304b\u3089\u5357\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u30bd\u30f3\u30c8\u30f3\u6821\u3067\u5f8c\u9032\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u5f53\u305f\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22330057;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ralph_Kirshbaum>,
        <http://viaf.org/viaf/22330057>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ralph_Kirshbaum.
doremus_artist:6fa51606-ce2f-3c9a-8fdc-b4f5f66393e1
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:Rossinière;
    rdfs:comment
        "Henry Swoboda (October 29, 1897 \u2013 August 13, 1990) was a Czech conductor and musicologist. He made many recordings for the Westminster label, including the first commercially available record of Bruckner's Sixth Symphony. He worked from 1927 to 1931 for Electrola, Berlin and later as conductor for Radio-Prag. He was a Guestprofessor at University of Southern California between 1931\u20131939 and emigrated 1939 to the USA. Lit: Horst Weber, Manuela Schwartz (Ed.), Sources relating to the history of \u00e9migr\u00e9 musicians, 1933\u20131950, vol. 2, Munich 2005, p. 272."@en,
        "Henry Swoboda (Prague, 29 octobre 1897 \u2013 Rossini\u00e8re, 13 ao\u00fbt 1990) est un chef d'orchestre et musicologue tch\u00e8que. Il r\u00e9alise beaucoup d'enregistrements pour le label Westminster Records, notamment la premi\u00e8re commerciale de la sixi\u00e8me symphonie de Bruckner."@fr,
        "\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30b9\u30f4\u30a9\u30dc\u30c0\uff08Henry Swoboda, 1897\u5e7410\u670829\u65e5 - 1990\u5e748\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u5f7c\u306f\u3001\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30df\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306e\u305f\u3081\u306b\u6570\u591a\u304f\u306e\u9332\u97f3\u3092\u884c\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u306e\u4e2d\u306b\u306f\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c6\u756a\u306e\u4e16\u754c\u521d\u9332\u97f3(\u5546\u696d\u9332\u97f3)\u3082\u542b\u307e\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u521d\u671f\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u30fb\u30bd\u30b5\u30a8\u30c6\u30a3\u306b\u3082\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u7b49\u3068\u591a\u304f\u306e\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71604718;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_Swoboda>,
        <http://viaf.org/viaf/71604718>,
        <https://musicbrainz.org/artist/89fc6b77-d36a-4d20-833b-9e23149ffb6b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henry_Swoboda.
doremus_artist:707dd03c-d5a9-3c8f-b600-9d6db2f6c720
owl:sameAs viaf:39573627; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39573627>.
doremus_artist:707f6914-7d9a-3896-b6a9-65e53f5a653c
    rdfs:comment
        "Henri Hardouin est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Grandpr\u00e9 le 7 avril 1727 et mort \u00e0 Reims le 13 ao\u00fbt 1808."@fr;
    owl:sameAs viaf:59281597;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henri_Hardouin>,
        <http://viaf.org/viaf/59281597>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henri_Hardouin.
doremus_artist:70f3bba0-0c18-3562-8f03-9d4ad2597e77
owl:sameAs viaf:116819609; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116819609>.
doremus_artist:73464e43-a50b-3ef1-aff3-92471dc64d14
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Beverly_Hills,_California>;
    rdfs:comment
        "Sammy Davis Jr. (ur. 8 grudnia 1925 w Nowym Jorku, zm. 16 maja 1990 w Beverly Hills) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk i aktor."@pl,
        "Sammy Davis Jr., de son nom complet Samuel George Davis, Jr., n\u00e9 le 8 d\u00e9cembre 1925 dans le quartier d'Harlem dans la ville New York aux \u00c9tats-Unis et mort le 16 mai 1990 \u00e0 Beverly Hills, est un artiste am\u00e9ricain aux multiples talents, \u00e0 la fois danseur, chanteur, acteur, imitateur, musicien (vibraphone, trompette et batterie)."@fr,
        "Sammy Davis, Jr. (eigentlich Samuel George Davis; * 8. Dezember 1925 in New York City; \u2020 16. Mai 1990 in Beverly Hills, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Unterhaltungsk\u00fcnstler. Mit seinem vielseitigen Talent, Lieder mit der ihm eigenen Leichtigkeit und Eleganz zu singen, tanzen und darstellerisch zu veranschaulichen, avancierte er zu dem amerikanischen Allround-Entertainer. Als Schauspieler und T\u00e4nzer trat er auch in Musicals, Filmen und zahlreichen B\u00fchnenshows auf."@de,
        """Samuel George "Sammy" Davis Jr. (December 8, 1925 \u2013 May 16, 1990) was an American entertainer. Primarily a dancer and singer, he was also an actor of stage and screen, comedian, musician, and impressionist, noted for his impersonations of actors, musicians and other celebrities. At the age of 3, Davis began his career in vaudeville with his father and Will Mastin as the Will Mastin Trio, which toured nationally. After military service, Davis returned to the trio. Davis became an overnight sensation following a nightclub performance at Ciro's (in West Hollywood) after the 1951 Academy Awards. With the trio, he became a recording artist. In 1954, he lost his left eye in a car accident, and several years later, he converted to Judaism."""@en,
        """Samuel George "Sammy" Davis Jr. (Harlem, 8 de diciembre de 1925 \u2013 Beverly Hills, 16 de mayo de 1990) fue un cantante, m\u00fasico multi-instrumentista (vibr\u00e1fono, trompeta y bater\u00eda), bailar\u00edn, actor y comediante estadounidense. Fue parte del "Rat Pack" que dentro de sus miembros estaban Frank Sinatra, Dean Martin, Peter Lawford y Joey Bishop."""@es,
        """Samuel George "Sammy" Davis, Jr. (Harlem, Nova Iorque, 8 de Dezembro de 1925 \u2014 Beverly Hills, 16 de Maio de 1990), mais conhecido simplesmente como Sammy Davis Jr., foi um cantor, dan\u00e7arino e ator estadunidense. Essencialmente dan\u00e7arino e cantor, Davis passou sua inf\u00e2ncia no vaudeville e se tornou conhecido por suas performances na Broadway e em Las Vegas, estrelando programas de televis\u00e3o, e filmes. Fez parte do grupo de atores liderado por Frank Sinatra, conhecido como Rat Pack. Encontra-se sepultado no Forest Lawn Memorial Park (Glendale), Glendale, Los Angeles."""@pt,
        "Samuel George Davis, beter bekend als Sammy Davis jr. (New York, 8 december 1925 \u2013 Beverly Hills, 16 mei 1990), was een veelzijdige Amerikaanse entertainer. Hij danste, zong, speelde vibrafoon, trompet en slagwerk, acteerde en imiteerde."@nl,
        "\u0421\u044d\u043c\u044e\u0435\u043b \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u00ab\u0421\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441-\u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Samuel George \u00abSammy\u00bb Davis, Jr., \u0438\u0432\u0440. \u200f\u05e1\u05de\u05d9 \u05d3\u05d9\u05d9\u05d5\u05d5\u05d9\u05e1 \u05d2'\u05d5\u05e0\u05d9\u05d5\u05e8\u200e\u200f\u200e\u200e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446."@ru,
        "\u30b5\u30df\u30fc\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9Jr. \uff08Sammy Davis Jr. \u3001- \u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u3001\u672c\u540d\uff1aSamuel George Davis, Jr.\u30011925\u5e7412\u67088\u65e5 - 1990\u5e745\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u4ff3\u512a\u3001\u30a8\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30a4\u30ca\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54184962;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sammy_Davis_Jr.>,
        <http://viaf.org/viaf/54184962>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4bc9e8c3-7eae-454f-a56c-bccf96f3926b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sammy_Davis_Jr_1989_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Sammy_Davis_Jr.>.
doremus_artist:75146d04-887b-3b9c-ae3a-593c4e4e098b
    rdfs:comment
        "Jean-Marc Singier n\u00e9 le 14 mars 1954 \u00e0 Paris est un compositeur fran\u00e7ais de musique contemporaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:116186818;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Marc_Singier>,
        <http://viaf.org/viaf/116186818>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Marc_Singier.
doremus_artist:752deb40-9fca-3a4b-a749-542efebf5185
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Boston,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "Frank Sumner Dodge (born January 3, 1950) is a cellist and artistic director of chamber music ensembles. Frank began studying the cello at 16. His instructors were Jacobus Langendoen, Alfred Zighera, Aldo Parisot, Pierre Fournier, Eberhard Finke and Maurice Gendron. He founded the Strawbery Banke Chamber Music Festival, Inc. in Portsmouth, New Hampshire and was artistic director and cellist from 1969-1980 and again in 1997. He moved to Berlin, Germany in 1982 and founded the privately supported Spectrum Concerts Berlin in 1988."@en;
    owl:sameAs viaf:39631775;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Sumner_Dodge>,
        <http://viaf.org/viaf/39631775>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e426a387-97ef-4b08-bac0-089067f7d971>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frank_Sumner_Dodge.
doremus_artist:76aec25f-8eea-389d-8792-df89255972cb
owl:sameAs viaf:79788883; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79788883>.
doremus_artist:775f840a-9b2d-33ef-88cd-00a4ed7063b9
owl:sameAs viaf:34719550; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34719550>.
doremus_artist:79591649-362f-3af5-90e0-293ac0abecad
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Vienna,_Austria>;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0628\u062a\u064a\u0633\u062a \u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633 14 \u0645\u0627\u0631\u0633 1804 \u0641\u064a \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627 - 25 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1849 \u0641\u064a \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627. \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646\u0627\u064b \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a\u0627\u064b \u0648\u0648\u0627\u0644\u062f \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633 \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 ."@ar,
        "Johann Baptist Strauss (auch Johann Strau\u00df; * 14. M\u00e4rz 1804 in der Leopoldstadt, heute Wien; \u2020 25. September 1849 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Kapellmeister. Um Verwechslungen mit seinem gleichnamigen Sohn, dem \u201eWalzerk\u00f6nig\u201c, zu vermeiden, wird er meist Johann Strauss Vater genannt. Sein bis heute bekanntestes Werk ist der 1848 uraufgef\u00fchrte \u201eRadetzky-Marsch\u201c, mit dem traditionellerweise das Neujahrskonzert der Wiener Philharmoniker schlie\u00dft."@de,
        "Johann Baptist Strauss (ur. 14 marca 1804 w Wiedniu, zm. 25 wrze\u015bnia 1849 tam\u017ce) \u2013 austriacki kompozytor okresu romantyzmu. Komponowa\u0142 g\u0142\u00f3wnie walce i inne ta\u0144ce: polki, galopady, kadryle, kotyliony oraz marsze. By\u0142 tak\u017ce dyrygentem oraz gra\u0142 na skrzypcach i alt\u00f3wce. W 1825 za\u0142o\u017cy\u0142 w\u0142asn\u0105 orkiestr\u0119, z kt\u00f3r\u0105 zdoby\u0142 ogromn\u0105 popularno\u015b\u0107 w Wiedniu i w ca\u0142ej Europie. Wkr\u00f3tce jednak jego s\u0142aw\u0119 przy\u0107mi\u0142 jego syn \u2013 tak\u017ce Johann. Do najwa\u017cniejszych kompozycji Straussa nale\u017c\u0105:"@pl,
        "Johann Baptist Strauss I (Viena, 14 de marzo de 1804 \u2013 Viena, 25 de septiembre de 1849) hijo de Franz Borgias Strauss. Fue un compositor austriaco conocido particularmente por sus valses, que rivalizaron en su \u00e9poca con los de Josef Lanner. Fue el primero de una dinast\u00eda musical de la que formaron parte sus hijos Johann Strauss (hijo), Josef Strauss y Eduard Strauss. Su obra m\u00e1s famosa es probablemente la Marcha Radetzky (llamada as\u00ed por Joseph Radetzky von Radetz), mientras que quiz\u00e1s su vals m\u00e1s famoso sea Lorelei Rhein Kl\u00e4nge op. 154."@es,
        "Johann Baptist Strauss sr., Duits: Johann Baptist Strau\u00df sr. (Leopoldstadt bij Wenen, 14 maart 1804 - Wenen, 25 september 1849) was een Oostenrijks dirigent, violist en componist."@nl,
        "Johann Strauss I (German: Johann Baptist Strau\u00df, Johann Strauss (Vater); also Johann Baptist Strauss, Johann Strauss Sr., the Elder, the Father; March 14, 1804 \u2013 September 25, 1849) was an Austrian Romantic composer. He was famous for his waltzes, and he popularized them alongside Joseph Lanner, thereby setting the foundations for his sons to carry on his musical dynasty. His most famous piece is the Radetzky March (named after Joseph Radetzky von Radetz)."@en,
        "Johann Strauss, dit Johann Strauss p\u00e8re, est un compositeur et chef d'orchestre autrichien, n\u00e9 \u00e0 Vienne le 14 mars 1804 et mort en cette ville le 25 septembre 1849. Il est le p\u00e8re de Johann Strauss II."@fr,
        "Johann Strauss, dito I (nascido Johann Baptist Strau\u00df ou Johann Baptist Strauss) (Viena, 14 de mar\u00e7o de 1804 \u2014 Viena, 25 de setembro de 1849) foi um compositor rom\u00e2ntico, Kapellmeister austr\u00edaco, pai de Johann Strauss II, Josef Strauss, Eduard Strauss, av\u00f4 de Johann Strauss III, nascido em 1866. Sua pe\u00e7a mais famosa \u00e9 provavelmente a Marcha Radetzky (do nome de Joseph Radetzky von Radetz)."@pt,
        """Ricordato con l'appellativo di "Padre del valzer", assieme a Joseph Lanner Johann Strauss \u00e8 stato il creatore del valzer viennese, che seppe portare a livelli di dignit\u00e0 mai raggiunti fino a quel momento e contribu\u00ec alla sua diffusione nel resto del continente europeo. Con lui il valzer smise di essere una semplice danza contadina e fece il suo ingresso anche fra i livelli pi\u00f9 alti della societ\u00e0, sia come musica da ballo, sia come musica da concerti."""@it,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Johann Baptist Strauss, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441-\u043e\u0442\u0435\u0446, \u043d\u0435\u043c. Johann Strauss Vater, 14 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1804, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 25 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1849, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0420\u043e\u0434\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u043e\u0432. \u0422\u0440\u043e\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0441\u044b\u043d\u043e\u0432\u0435\u0439 \u2014 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d, \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0438 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u2014 \u0442\u043e\u0436\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438. \u041d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043d\u0430\u0441\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 251 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435 (\u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445 152 \u0432\u0430\u043b\u044c\u0441\u0430). \u042d\u0442\u043e \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0431\u0435\u0440\u0435\u0436\u043d\u043e \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u043e \u0435\u0433\u043e \u0441\u044b\u043d\u043e\u043c \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u043e\u043c-\u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u043c \u0438 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u043e \u0432 1889 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b91\u4e16\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Johann Strauss I. (Vater)\u30011804\u5e743\u670814\u65e5 - 1849\u5e749\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5e1d\u56fd\u306e\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30e9\u30f3\u30ca\u30fc\u3068\u300c\u30ef\u30eb\u30c4\u5408\u6226\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u71be\u70c8\u306a\u7af6\u4e89\u3092\u7e70\u308a\u5e83\u3052\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u306f\u300e\u30e9\u30c7\u30c4\u30ad\u30fc\u884c\u9032\u66f2\u300f\u3084\u30ef\u30eb\u30c4\u300e\u30ed\u30fc\u30ec\u30e9\u30a4\uff1d\u30e9\u30a4\u30f3\u306e\u8abf\u3079\u300f\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002 \u751f\u524d\u306f\u300c\u30ef\u30eb\u30c4\u738b\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u304c\u3001\u6b7b\u5f8c\u306b\u306f\u9577\u7537\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b92\u4e16\u306b\u305d\u306e\u540d\u3092\u596a\u308f\u308c\u3001\u4ee3\u308f\u308a\u306b\u300c\u30ef\u30eb\u30c4\u306e\u7236\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u97f3\u697d\u4e00\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u5bb6\u306e\u59cb\u7956\u3067\u3042\u308a\u3001\u6b21\u7537\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u3084\u56db\u7537\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b91\u4e16\u3082\u97f3\u697d\u5bb6\u306b\u306a\u308a\u3001\u3055\u3089\u306b\u306f\u305d\u306e\u5b50\u5b6b\u304b\u3089\u3082\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u306a\u308b\u8005\u304c\u51fa\u305f\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5df4\u666e\u8482\u65af\u7279\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJohann Baptist Strauss\uff0c1804\u5e743\u670814\u65e5\uff0d1849\u5e749\u670825\u65e5\uff09\uff0c\u901a\u5e38\u88ab\u79f0\u4f5c\u7ea6\u7ff0\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u4e00\u4e16\u6216\u8001\u7ea6\u7ff0\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u548c\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u5170\u7eb3\u4e00\u8d77\u666e\u53ca\u4e86\u5706\u821e\u66f2\uff0c\u5e76\u4e3a\u5176\u513f\u5b50\u5c0f\u7ea6\u7ff0\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u7684\u5353\u8d8a\u6210\u5c31\u5960\u5b9a\u4e86\u57fa\u7840\uff0c\u88ab\u79f0\u4e3a\u201c\u5706\u821e\u66f2\u4e4b\u7236\u201d\u3002\u4ed6\u6700\u8457\u540d\u7684\u5706\u821e\u66f2\u662f\u300a\u83b1\u8335\u6cb3\u5973\u5996\u7f57\u857e\u83b1\u300b\uff08\u4f5c\u54c1\u7b2c154\u53f7\uff09\uff0c\u800c\u4ed6\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u5374\u662f\u300a\u62c9\u5fb7\u8328\u57fa\u8fdb\u884c\u66f2\u300b\uff08\u4f5c\u54c1\u7b2c228\u53f7\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:46947765;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Strauss_I>,
        <http://viaf.org/viaf/46947765>,
        <https://musicbrainz.org/artist/725fb443-0a26-42f8-b4b7-5257b3a61eb5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Strauss_I_(2).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Strauss_I.
doremus_artist:79a6d806-f94d-3fb7-b307-081e9a998bb2
    owl:sameAs viaf:58643931;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58643931>,
        <https://musicbrainz.org/artist/792249ca-3036-42b8-a3c1-4dfe51c4d018>.
doremus_artist:7a572388-b003-3b83-903d-b8a1f4da90c5
owl:sameAs viaf:100903689; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100903689>.
doremus_artist:7b7c8804-d4b0-354e-9830-4f18e10fdebe
owl:sameAs viaf:86623669; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86623669>.
doremus_artist:7b974f75-ed7a-334a-95ec-2500a9820a24
    owl:sameAs viaf:109289723;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/109289723>,
        <https://musicbrainz.org/artist/116615dc-7dbc-4e9a-b3e1-563c7b0e58f8>.
doremus_artist:7bccca3a-35e5-39f3-97c6-a8069d71e872
    owl:sameAs viaf:69116141;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69116141>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f115522b-891b-4c43-b2da-fd62cd6f09ee>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Franzjosef_Maier.
doremus_artist:7bf084de-78ca-3e0f-a560-08e6e7f67e3f
owl:sameAs viaf:5168881; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5168881>.
doremus_artist:7d013b5a-e39e-3128-a696-e2972e35fa6d
owl:sameAs viaf:59513057; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59513057>.
doremus_artist:7e154bb5-ec2f-36b1-a16f-93229385e06d
owl:sameAs viaf:12311428; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12311428>.
doremus_artist:7e65dcf0-3a8f-37d7-a0eb-4982be0c63bc
    dbp:birthPlace dbr:Salzburg;
    dbp:deathPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        "Joseph Balthasar Hochreither (* 16. April 1669 in Salzburg; \u2020 14. Dezember 1731, ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Organist und Komponist des Barock."@de,
        "Joseph Balthasar Hochreither (Salzburg, 16 April 1669 - Salzburg, 14 December 1731) was an Austrian organist and composer. He may have been a student of Heinrich Biber."@en;
    owl:sameAs viaf:37339127;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Balthasar_Hochreither>,
        <http://viaf.org/viaf/37339127>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Balthasar_Hochreither.
doremus_artist:7f205977-2dce-362c-844d-d7d1ab8f8f01
owl:sameAs viaf:69129187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69129187>.
doremus_artist:7fbc0059-51ee-33a8-b500-2e34ffab014e
owl:sameAs viaf:62978480; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62978480>.
doremus_artist:7fedab6f-bc90-38b2-b1e5-11fbac42bd25
owl:sameAs viaf:71576641; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71576641>.
doremus_artist:8118825f-69db-342c-8449-025ba2aa553a
owl:sameAs viaf:56807615; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56807615>.
doremus_artist:8192b10c-9da8-32f9-b8d9-5dd676bf1d0f
owl:sameAs viaf:33622360; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33622360>.
doremus_artist:81b35dd8-08c8-33ec-bd3e-2722e82a7868
owl:sameAs viaf:306306332; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306306332>.
doremus_artist:8223b95b-c050-38d2-a7f0-4ba5b7ec5102
    dbp:birthPlace dbr:Faversham;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "John Wilson (5 April 1595 \u2013 22 February 1674), was an English composer, lutenist and teacher. Born in Faversham, Kent, he moved to London by 1614, where he succeeded Robert Johnson as principal composer for the King's Men, and entered the King's Musick in 1635 as a lutenist. He received the degree of D.Mus from Oxford in 1644, and he was Heather Professor of Music there from 1656 to 1661. Following the Restoration, he joined the Chapel Royal in 1662. He died at Westminster."@en;
    owl:sameAs viaf:51877002;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Wilson_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/51877002>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Wilson_(composer)>.
doremus_artist:8477fb3a-3522-3746-bbee-af682b589585
owl:sameAs viaf:262428346; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262428346>.
doremus_artist:84a053ff-39f2-3b01-a5d6-d130da0509fe
owl:sameAs viaf:51775775; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51775775>.
doremus_artist:84aaa4fa-ccb2-393d-aad5-873d55931eb2
owl:sameAs viaf:74108927; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74108927>.
doremus_artist:84ab0cc1-55c1-34a6-85e9-1a70c2b2cbbc
owl:sameAs viaf:34663386; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34663386>.
doremus_artist:85cf8a9e-f250-367d-8623-34dbe6ae6f0b
    dbp:birthPlace dbr:Recife;
    dbp:deathPlace dbr:Recife;
    rdfs:comment
        "All'inizio della carriera, form\u00f2 un gruppo chiamato Codona con Don Cherry e Collin Walcott; dal 1967 ha iniziato a collaborare, come percussionista, con vari artisti fra i quali Pat Metheny e Gato Barbieri, ha collaborato agli album incisi da Jon Hassell fra il 1976 ed il 1980 (comprese musiche di Hassel e Eno), e successivamente ha collaborato con il Pat Metheny Group e con Jan Garbarek. \u00c8 morto di cancro al polmone il 9 marzo 2016 nell'ospedale Unimed di Recife, dove era ricoverato."@it,
        "Juvenal de Holanda Vasconcelos, mais conhecido como Nan\u00e1 Vasconcelos (Recife, 2 de agosto de 1944 \u2014 Recife, 9 de mar\u00e7o de 2016), foi um m\u00fasico brasileiro. Eleito oito vezes o melhor percussionista do mundo pela revista americana Down Beat (vota\u00e7\u00e3o feita pelos cr\u00edticos musicais da revista) e ganhador de oito pr\u00eamios Grammy (brasileiro com mais pr\u00eamio Grammy), era considerado uma autoridade mundial em percuss\u00e3o."@pt,
        "Juvenal de Holanda Vasconcelos, m\u00e1s conocido como Nan\u00e1 Vasconcelos (Recife, 2 de agosto de 1944- Ib., 9 de marzo de 2016), fue un m\u00fasico percusionista brasile\u00f1o, especialista en el birimbao. Adem\u00e1s de contar con m\u00e1s de 25 \u00e1lbumes como solista, fue notable por sus colaboraciones con artistas de fusi\u00f3n como Pat Metheny, Don Cherry, Egberto Gismonti, Gato Barbieri Jan Garbarek, Jean-Luc Ponty, John Zorn, Ralph Towner y Milton Nascimento, entre muchos otros."@es,
        "Juvenal de Holanda \u201eNan\u00e1\u201c Vasconcelos (* 2. August 1944 in Recife; \u2020 9. M\u00e4rz 2016 in Recife) war ein brasilianischer Jazz-Perkussionist."@de,
        "Juvenal de Hollanda 'Nan\u00e1' Vasconcelos (Recife, 2 augustus 1944 \u2013 aldaar, 9 maart 2016) was een Braziliaanse Latin jazz-percussionist, zanger en berimbau-speler. Hij heeft met talloze musici samengewerkt, waaronder Pat Metheny, Don Cherry en Gato Barbieri."@nl,
        "Juvenal de Hollanda Vasconcelos dit Nan\u00e1 Vasconcelos, n\u00e9 le 2 ao\u00fbt 1944 \u00e0 Recife et mort le 9 mars 2016 dans la m\u00eame ville, est un percussionniste br\u00e9silien."@fr,
        "Nan\u00e1 Vasconcelos (2 August 1944 \u2013 9 March 2016) was a Brazilian percussionist, vocalist and berimbau player, notable for his work as a solo artist on over two dozen albums, and as a backing musician with Pat Metheny, Don Cherry, Egberto Gismonti, Gato Barbieri, and Milton Nascimento."@en,
        "Nan\u00e1 Vasconcelos, w\u0142a\u015bc. Juvenal de Holanda Vasconcelos (ur. 2 sierpnia 1944 w Recife, zm. 9 marca 2016 tam\u017ce) \u2013 brazylijski perkusista i wokalista jazzowy, kt\u00f3ry gra\u0142 tak\u017ce na berimbau."@pl;
    owl:sameAs viaf:84195105;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nan\u00e1_Vasconcelos>,
        <http://viaf.org/viaf/84195105>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Naná_Vasconcelos.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Naná_Vasconcelos.
doremus_artist:85eda5aa-151f-3899-b12b-464b6ff1c6d4
    dbp:birthPlace dbr:Mazamet;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre Sancan (* 24. Oktober 1916 in Mazamet; \u2020 20. Oktober 2008 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Pianist, Dirigent und Komponist."@de,
        "Pierre Sancan (24 October 1916 in Mazamet \u2013 20 October 2008 in Paris) was a French composer, pianist, teacher and conductor. Along with Olivier Messiaen and Henri Dutilleux, he was a major figure among French musicians in the mid-twentieth-century transition between modern and contemporary eras; but outside France his name is almost unknown. Sancan sought to reconcile contemporary performance techniques with the harmonic language of Debussy, a composer of whom Sancan was an expert interpreter."@en,
        "Pierre Sancan est un pianiste et professeur de piano fran\u00e7ais, n\u00e9 le 24 octobre 1916 \u00e0 Mazamet et mort le 20 octobre 2008 \u00e0 Paris."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0430\u0301\u043d (\u0444\u0440. Pierre Sancan; \u0440\u043e\u0434. 24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1916, \u041c\u0430\u0437\u0430\u043c\u0435, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0422\u0430\u0440\u043d \u2014 20 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2008, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0418\u0432\u0430 \u041d\u0430\u0442\u0430 (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e), \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0411\u044e\u0441\u0441\u0435 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f), \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u041c\u044e\u043d\u0448\u0430 \u0438 \u0420\u043e\u0436\u0435 \u0414\u0435\u0437\u043e\u0440\u043c\u044c\u0435\u0440\u0430 (\u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435). \u0412 1943 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0437\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u0443 \u00ab\u041b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u0430 \u043e\u0431 \u0418\u043a\u0430\u0440\u0435\u00bb (\u0444\u0440. La l\u00e9gende d'Icare), \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u2014 \u0434\u0432\u0443\u0445\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0431\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0435 \u2014 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043e\u0442\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043e \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 1946\u20141947 \u0433\u0433."@ru,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30b5\u30f3\u30ab\u30f3\uff08Pierre Sancan, 1916\u5e7410\u670824\u65e5 - 2008\u5e7410\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30d1\u30ea\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30b3\u30e9\u30fc\u30eb\u306a\u3069\u3092\u6307\u5c0e\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61734123;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Sancan>,
        <http://viaf.org/viaf/61734123>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0098466f-5cb7-48b5-b447-10872e759b06>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Sancan.
doremus_artist:8621eeb4-c951-391a-9084-71a13cff823b
owl:sameAs viaf:168575270; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168575270>.
doremus_artist:86e8e93e-a3e7-3b6c-a694-14147ec7f9d0
owl:sameAs viaf:78032804; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78032804>.
doremus_artist:8798a657-77cf-32e4-aa82-305db3ccda84
owl:sameAs viaf:9946563; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9946563>.
doremus_artist:88969e6d-83df-3673-9de8-78577a6eb4fc
owl:sameAs viaf:21488600; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21488600>.
doremus_artist:88ef94f4-f904-36de-af7b-6661f05cc379
owl:sameAs viaf:64197839; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64197839>.
doremus_artist:890a74b2-359d-3fb2-89e0-5daeaea15bca
owl:sameAs viaf:51880539; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51880539>.
doremus_artist:89ecc8ba-ba6b-3c69-9e98-5445bfd69132
owl:sameAs viaf:80152347; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80152347>.
doremus_artist:8a4cf805-1ffc-33de-a5fb-fe7305c6e52e
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    dbp:deathPlace dbr:Tel_Aviv;
    rdfs:comment
        "Felicja Blumental (* 28. Dezember 1908 in Warschau; \u2020 31. Dezember 1991 in Tel Aviv) war eine polnisch-brasilianische Pianistin."@de,
        "Felicja Blumental (28 December 1908 \u2013 31 December 1991) was a Polish pianist and composer. \"She was one of the relatively few women born in the first quarter of the twentieth century to have achieved an important career as a concert pianist.\""@en,
        "Felicja Blumental (ur. 28 grudnia 1908 w Warszawie, zm. 28 grudnia 1991 w Tel Avivie \u2013 polska pianistka i klawesynistka. Studiowa\u0142a w Akademii Muzycznej im. Fryderyka Chopina w Warszawie kompozycj\u0119 u Karola Szymanowskiego oraz gr\u0119 na fortepianie u Zbigniewa Drzewieckiego i J\u00f3zefa Turczy\u0144skiego. W roku 1954 powr\u00f3ci\u0142a do Europy i zamieszka\u0142a pocz\u0105tkowo od 1962 w Mediolanie, a nast\u0119pnie od 1973 w Londynie. Heitor Villa-Lobos dedykowa\u0142 jej 5. Koncert fortepianowy, Witold Lutos\u0142awski specjalnie dla Felicji Blumental skomponowa\u0142 Wariacje na temat Paganiniego."@pl,
        "Felicja BlumentalFichier:Defaut.svg Felicja Blumental (n\u00e9e le 28 d\u00e9cembre 1908 \u00e0 Varsovie, et morte le 31 d\u00e9cembre 1991 \u00e0 Tel Aviv) est une pianiste et compositrice polonaise."@fr,
        "\u0424\u0435\u043b\u0438\u0446\u0438\u044f \u0411\u043b\u044e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Felicja Blumental; 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1908, \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430 \u2014 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1991, \u0422\u0435\u043b\u044c-\u0410\u0432\u0438\u0432) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0432 \u043f\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435, \u0432 10 \u043b\u0435\u0442 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b\u0430 \u0441 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0417\u0431\u0438\u0433\u043d\u0435\u0432\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0432\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e) \u0438 \u041a\u0430\u0440\u043e\u043b\u044f \u0428\u0438\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f), \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0451 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u042e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0422\u0443\u0440\u0447\u0438\u043d\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u041f\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0442\u044b \u0411\u043b\u044e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b\u0438 \u041a\u0435\u0435\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0414\u043e\u043d\u0433\u0435\u043d \u0438 \u0426\u0443\u0433\u0443\u0445\u0430\u0440\u0443 \u0424\u0443\u0434\u0437\u0438\u0442\u0430. \u0418\u043c\u044f \u0411\u043b\u044e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c \u043d\u043e\u0441\u044f\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440 \u0438 \u0431\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0442\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u0422\u0435\u043b\u044c-\u0410\u0432\u0438\u0432\u0435."@ru,
        "\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u306b\u3066\u3001\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u7236\u89aa\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u3063\u305f\u30025\u6b73\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u59cb\u3081\u300110\u6b73\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u3002\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3073\u3001\uff08\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u5275\u8a2d\u8005\uff09\u30ba\u30d3\u30b0\u30cb\u30a7\u30d5\u30fb\u30b8\u30a7\u30f4\u30a3\u30a8\u30c4\u30ad\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u3001\u30ab\u30ed\u30eb\u30fb\u30b7\u30de\u30ce\u30d5\u30b9\u30ad\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u8457\u540d\u306a\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u7814\u7a76\u5bb6\u306e\u30e6\u30bc\u30d5\u30fb\u30c8\u30a5\u30eb\u30c1\u30f3\u30b9\u30ad\u306b\u30b9\u30a4\u30b9\u3067\u500b\u4eba\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002 1938\u5e74\u306b\u3001\u592b\u30de\u30eb\u30af\u30b9\u30fb\u30df\u30c4\u30cd\u3068\u3068\u3082\u306b\u30cb\u30fc\u30b9\u306b\u884c\u304d\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u53cd\u30e6\u30c0\u30e4\u4e3b\u7fa9\u304c\u8513\u5ef6\u3059\u308b\u306e\u3092\u907f\u3051\u3066\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306b\u9003\u308c\u308b\u3002\u5f8c\u306b\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u56fd\u7c4d\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3084\u97f3\u697d\u3092\u64c1\u8b77\u3059\u308b\u306e\u306b\u5f8c\u534a\u751f\u3092\u6367\u3052\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c1962\u5e74\u306b\u30df\u30e9\u30ce\u306b\u30011973\u5e74\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u79fb\u4f4f\u3002 \u30d6\u30eb\u30e1\u30f3\u30bf\u30fc\u30eb\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u3001\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u304b\u3089\u5357\u7c73\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u307e\u3067\u3068\u5e45\u5e83\u304f\u5927\u80c6\u3060\u3063\u305f\u3002\u6570\u3005\u306e\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u306e\u8607\u6f14\u3092\u884c\u3044\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30c1\u30a7\u30eb\u30cb\u30fc\u3084\u30d5\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\u30c8\u30fb\u30ea\u30fc\u30b9\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30a2\u30ec\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3089\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3092\u9332\u97f3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30af\u30b7\u30b7\u30e5\u30c8\u30d5\u30fb\u30da\u30f3\u30c7\u30ec\u30c4\u30ad\u304b\u3089\u732e\u5448\u3055\u308c\u305f\u300a\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d1\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30bf\u300b\u306e\u9332\u97f3\u306f\u30011975\u5e74\u306b\u30b0\u30e9\u30f3\u30d7\u30ea\u30fb\u30c7\u30e5\u30fb\u30c7\u30a3\u30b9\u30af\u8cde\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30a8\u30a4\u30c8\u30eb\u30fb\u30f4\u30a3\u30e9\uff1d\u30ed\u30dc\u30b9\u306f\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u7b2c5\u756a\u300b\u3092\u30d6\u30eb\u30e1\u30f3\u30bf\u30fc\u30eb\u306b\u732e\u5448\u3057\u305f\u3002 1991\u5e74\u306b\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u306e\u6700\u4e2d\u306b\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306b\u5ba2\u6b7b\u3057\u305f\u3002\u30c6\u30eb\u30a2\u30d3\u30d6\u306e\u30ad\u30ea\u30e4\u30c3\u30c8\u30fb\u30b7\u30e3\u30a6\u30eb\u5893\u5730\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42027838;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Felicja_Blumental>,
        <http://viaf.org/viaf/42027838>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FelicjaBlumental1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Felicja_Blumental.
doremus_artist:8affb30f-ca80-3bc2-a0a9-581945fc9bb2
owl:sameAs viaf:37110764; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37110764>.
doremus_artist:8b4b4647-0536-31dd-90ed-b65c413ce294
owl:sameAs viaf:76580360; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76580360>.
doremus_artist:8bdb8d3a-0bd5-3c05-af16-2e48d539ae69
    dbp:birthPlace dbr:Iași;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Arnold Josef Ros\u00e9 (* 24. Oktober 1863 in Jassy; \u2020 25. August 1946 in London; eigentlich Arnold Josef Rosenblum) war ein \u00f6sterreichischer Violinist und Musiklehrer."@de,
        "Arnold Josef Ros\u00e9 (born Rosenblum; 24 October 1863 \u2013 25 August 1946) was a Romanian-born Austrian Jewish violinist. He was leader of the Vienna Philharmonic Orchestra for over half a century. He worked closely with Brahms. Gustav Mahler was his brother-in-law. Although not known internationally as a soloist he was a great orchestral leader (concertmaster) and player of chamber music, leading the famous Ros\u00e9 Quartet for several decades."@en,
        "Arnold Ros\u00e9Fichier:Arnold Rose.jpg Arnold Ros\u00e9. Portrait par Ferdinand Schmutzer. Arnold Ros\u00e9, n\u00e9 \u00e0 Ia\u0219i (Moldavie) le 24 octobre 1863 et mort \u00e0 Londres le 25 ao\u00fbt 1946, est un violoniste autrichien d'origine roumaine, premier violon de Vienne. Il a \u00e9t\u00e9 premier violon de l'Orchestre philharmonique de Vienne pendant plus d'un demi-si\u00e8cle. Il a travaill\u00e9 en \u00e9troite collaboration avec Brahms. Gustav Mahler \u00e9tait son beau-fr\u00e8re. Bien que n'\u00e9tant pas connu \u00e0 l'\u00e9chelle internationale en tant que soliste, il \u00e9tait un premier violon unanimement appr\u00e9ci\u00e9 et un passionn\u00e9 de musique de chambre, leader du c\u00e9l\u00e8bre Quatuor Ros\u00e9 pendant plusieurs d\u00e9cennies."@fr,
        "\u30a2\u30eb\u30ce\u30eb\u30c8\u30fb\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30ed\u30bc\uff08Arnold Josef Ros\u00e9, 1863\u5e7410\u670824\u65e5\uff1a\u30e4\u30b7- 1946\u5e748\u670825\u65e5\uff1a\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\uff09\u306f\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u3067\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3001\u30a2\u30eb\u30de\u30fb\u30ed\u30bc Alma Ros\u00e9 \u306e\u7236\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u309257\u5e74\u306b\u6e21\u3063\u3066\u52d9\u3081\uff0865\u6b73\u3067\u5b9a\u5e74\u3068\u306a\u308b\u73fe\u5728\u3067\u306f\u3053\u306e\u8a18\u9332\u304c\u7834\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u306f\u306a\u3044\uff09\u3001\u30ed\u30bc\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u4e3b\u5bb0\u3057\u305f\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u3057\u3070\u3057\u3070\u300c\u30ed\u30bc\u30fc\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42028060;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arnold_Ros\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/42028060>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arnold_Rose.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arnold_Rosé.
doremus_artist:8c6733a9-a47c-37f5-8907-eec504e1ba10
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    dbp:deathPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Ovila L\u00e9gar\u00e9 (* 21. Juli 1901 in Montreal; \u2020 19. M\u00e4rz 1978 ebenda) war ein kanadischer Schauspieler und Singer-Songwriter. L\u00e9gar\u00e9 interessierte sich in seiner Jugend f\u00fcr traditionelle Musik aus Quebec und begann, Violine zu spielen. Als er nach einem Unfall das Instrument nicht mehr spielen konnte, schlug er eine Laufbahn als S\u00e4nger und Schauspieler ein. Bis zu seinem Tod war er als Schauspieler am Theater, beim Rundfunk und sp\u00e4ter beim Fernsehen aktiv. So wirkte er von 1939 bis 1958 in der Serie Nazaire et Barnab\u00e9 des Senders CKAC mit. In den 1940er-Jahren \u00fcbernahm er auch Rollen in Spielfilmen wie Le P\u00e8re Chopin, Le Cur\u00e9 du village, La Forteresse und Un Homme et son p\u00e9ch\u00e9. Im Jahre 1953 \u00fcbernahm er die Rolle des Mordopfers in Alfred Hitchcocks Thriller Ich beichte."@de,
        "Ovila L\u00e9gar\u00e9 (21 July 1901 - 19 February 1978) was a French-Canadian actor and singer from Quebec."@en,
        "Ovila L\u00e9gar\u00e9, n\u00e9 \u00e0 Montr\u00e9al le 21 juillet 1901 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 aussi \u00e0 Montr\u00e9al le 19 f\u00e9vrier 1978, \u00e0 l'\u00e2ge de 76 ans, est un acteur et chanteur qu\u00e9b\u00e9cois."@fr;
    owl:sameAs viaf:5124820;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ovila_L\u00e9gar\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/5124820>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Radio._Ovila_Légaré_BAnQ_P48S1P23429.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ovila_Légaré.
doremus_artist:8cee7552-aaba-382f-b44d-bbd09d8d39ff
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Malden,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace
    <http://dbpedia.org/resource/Hollywood_Hills,_Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0627\u0643 \u0623\u0644\u0628\u0631\u062a\u0633\u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Jack Albertson) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 16 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1907 - \u0627\u0644\u0648\u0641\u0627\u0629 25 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1981) \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1938. \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632\u064a\u0646 \u0628\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0625\u064a\u0645\u064a."@ar,
        "Harold 'Jack' Albertson (Malden, 16 juni 1907 - Hollywood Hills, 25 november 1981) was een Amerikaans acteur van Pools-Russische afkomst. Hij won in 1969 een Oscar voor zijn bijrol als John Cleary in de dramafilm The Subject Was Roses. Voor het spelen van diezelfde rol op het toneel kreeg hij in 1965 al een Tony Award toegekend. Daarnaast won Albertson in zowel 1975 (voor zijn gastoptreden als zichzelf in de muzikale komedieserie Cher) als 1976 (voor zijn hoofdrol als Ed Brown in de komedieserie Chico and the Man) een Primetime Emmy Award."@nl,
        "Jack Albertson (Jonathan George Albertson: Malden, de Massachusetts, 16 de junio de 1907 \u2013 Hollywood, de California, 25 de noviembre de 1981) fue un actor estadounidense ganador de un \u00d3scar, un Emmy y un Tony. Fue tambi\u00e9n comediante, bailar\u00edn, cantante y m\u00fasico, y trabaj\u00f3 para el teatro, la radio, el cine y la televisi\u00f3n."@es,
        "Jack Albertson (June 16, 1907 \u2013 November 25, 1981) was an American character actor, comedian, dancer, singer and musician, who also performed in vaudeville. Albertson is known for his roles as John Cleary in The Subject Was Roses (1968), for which he received an Academy Award for Best Supporting Actor; Grandpa Joe in Willy Wonka & the Chocolate Factory (1971); Manny Rosen in The Poseidon Adventure (1972); and Ed Brown in the television sitcom Chico and the Man (1974\u201378). For his contributions to the television industry, Albertson was honored with a star on the Hollywood Walk of Fame at 6253 Hollywood Boulevard."@en,
        "Jack Albertson (Malden, 16 de junho de 1907 \u008d\u2014 Hollywood, 25 de novembro de 1981) foi um ator caracter\u00edstico de Vaudeville e, tamb\u00e9m, comediante, dan\u00e7arino, cantor e m\u00fasico estadunidense. Albertson talvez seja mais conhecido pelos seus pap\u00e9is como Manny Rosen em The Poseidon Adventure, de 1972, do vov\u00f4 Joe na primeira adapta\u00e7\u00e3o cinematogr\u00e1fica de Charlie and the Chocolate Factory, de 1971 e de Ed Brown na sitcom televisiva Chico and the Man, entre 1974 e 1978. Pela sua contribui\u00e7\u00e3o na ind\u00fastria da televis\u00e3o, Jack Albertson foi honrado com uma estrela na Cal\u00e7ada da Fama no n\u00famero 6253 na Avenida Hollywood Boulevard."@pt,
        "Jack Albertson (ur. 16 czerwca 1907 w Malden, zm. 25 listopada 1981 Los Angeles) \u2212 ameryka\u0144ski aktor, komik, \u015bpiewak, tancerz, laureat Oscara za rol\u0119 drugoplanow\u0105 w filmie The Subject Was Roses. Trzy lata wcze\u015bniej za t\u0119 sam\u0105 rol\u0119 otrzyma\u0142 nagrod\u0119 Tony."@pl,
        "Jack AlbertsonFichier:Jack Albertson in 1976's The Sad and Lonely Sundays.jpg Jack Albertson est un acteur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 16 juin 1907 \u00e0 Malden (Massachusetts) et mort le 25 novembre 1981 \u00e0 Hollywood Hills (Californie)."@fr,
        "Jonathan \u201eJack\u201c Albertson (* 16. Juni 1907 in Malden, Massachusetts; \u2020 25. November 1981 in Hollywood, Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Schauspieler, T\u00e4nzer und Musiker. Als Darsteller wurde der K\u00fcnstler mit allen renommierten Auszeichnungen wie dem Oscar, dem Emmy sowie dem Tony Award ausgezeichnet."@de,
        "Vinse il premio Oscar al miglior attore non protagonista nel 1969 per la sua interpretazione in La signora amava le rose. Sua sorella era la celebre caratterista Mabel Albertson. \u00c8 morto nel 1981 a 74 anni per un cancro al colon."@it,
        "\u0414\u0436\u0435\u043a \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jack Albertson, 16 \u0438\u044e\u043d\u044f 1907 \u2014 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1981) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0440\u043e\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u00ab\u041f\u0440\u0438\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u00ab\u041f\u043e\u0441\u0435\u0439\u0434\u043e\u043d\u0430\u00bb\u00bb \u0438 \u00ab\u0412\u0438\u043b\u043b\u0438 \u0412\u043e\u043d\u043a\u0430 \u0438 \u0448\u043e\u043a\u043e\u043b\u0430\u0434\u043d\u0430\u044f \u0444\u0430\u0431\u0440\u0438\u043a\u0430\u00bb."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\u30bd\u30f3\uff08Jack Albertson, 1907\u5e746\u670816\u65e5 - 1981\u5e7411\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u30fb\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u30fb\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\u30b9\u30f3\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002\u8eab\u9577185cm\u3002 \u5973\u512a\u30e1\u30a4\u30d9\u30eb\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\u30bd\u30f3\u306f\u59c9\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27258504;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jack_Albertson>,
        <http://viaf.org/viaf/27258504>,
        <https://musicbrainz.org/artist/28241d94-0d9d-4639-852a-f6a36bb1cc5e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jack_Albertson_in_1976's_The_Sad_and_Lonely_Sundays.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jack_Albertson.
doremus_artist:8d4e76c4-1d9c-3559-94e8-676d99472827
    rdfs:comment
        "Pauline Tinsley (Cecilia Pauline Tinsley) es una soprano dram\u00e1tica inglesa nacida en Wigan el 23 de noviembre de 1928. Poseedora de una voz caudalosa y brillante de notable flexibilidad. Se ha destacado en las lides de la \u00d3pera de Gales, la English National Opera - repertorio cantado en ingl\u00e9s -, Sadler's Wells y en Covent Garden donde fue muy apreciada hasta su retiro de las tablas cuarenta a\u00f1os despu\u00e9s de su debut. Estudi\u00f3 en la vecina M\u00e1nchester y perfeccion\u00f3 sus papeles con la legendaria Dame Eva Turner."@es,
        "Pauline Tinsley (born 1928) is a British soprano, notable for her performances for the Welsh National Opera (1962\u20131972, 1975\u20131981) and the English National Opera (1963\u20131974). The entry in K.J. Kutsch & Leo Riemens 'Grosses S\u00e4ngerlexicon' [1987 Edition, page 2980 f., Franke Verlag, Bern und Stuttgart] specifies that she was born in Wigan, near Manchester, on 27 March 1928 and studied at the Northern College of Music with Margaret Dillon and Ellis Keeler, and then in London with Joan Cross, Dame Eva Turner and Roy Henderson. Her debut was in 1961 as Desdemona in Rossini's Otello with the Philopera Company. She joined the Welsh National Opera in 1962 and the English National Opera in 1963, specialising in operas by Verdi, Puccini and Richard Strauss. In 1965 she became a member of The Royal O"@en;
    owl:sameAs viaf:29722934;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pauline_Tinsley>,
        <http://viaf.org/viaf/29722934>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pauline_Tinsley_(1973).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pauline_Tinsley.
doremus_artist:8d526a67-7809-34bd-a8b5-a14142b3b91a
owl:sameAs viaf:74043227; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74043227>.
doremus_artist:8e257ddf-1086-326e-bfcf-e62c3d081491
    dbp:birthPlace dbr:Joué-lès-Tours;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Nicolas Bouilly (* 23. Januar oder 24. Januar 1763 in Jou\u00e9-l\u00e8s-Tours; \u2020 14. April 1842 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Dramatiker, Librettist und Politiker w\u00e4hrend der Franz\u00f6sischen Revolution. Er ist wegen seines Librettos Leonore bekannt, das zur Grundlage von Beethovens Oper Fidelio wurde."@de,
        "Jean-Nicolas Bouilly (24 January 1763 \u2013 14 April 1842) was a French playwright, librettist, children's writer, and politician of the French Revolution. He is best known for writing a libretto, supposedly based on a true story, about a woman who disguises herself as a man to rescue her husband from prison, which formed the basis of Beethoven's opera Fidelio as well as a number of other operas."@en,
        "Jean-Nicolas Bouilly (Jou\u00e9-l\u00e8s-Tours, 23 de Janeiro de 1763 - Paris, 24 de Abril de 1842), foi um escritor e dramaturgo franc\u00eas."@pt,
        "Jean-Nicolas Bouilly, n\u00e9 \u00e0 Jou\u00e9-l\u00e8s-Tours le 23 janvier 1763 et mort \u00e0 Paris le 24 avril 1842 (\u00e0 79 ans), est un \u00e9crivain, librettiste et auteur dramatique fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044f \u0411\u0443\u0439\u0438 (\u0444\u0440. Jean-Nicolas Bouilly, 23 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1763 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0416\u0443\u044d-\u041b\u0435-\u0422\u0443\u0440, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 24 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1842 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442. \u0415\u0433\u043e \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430 \u00ab\u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0430, \u0438\u043b\u0438 \u0421\u0443\u043f\u0440\u0443\u0436\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c\u00bb \u043b\u0435\u0433\u043b\u0430 \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0443 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u0424\u0438\u0434\u0435\u043b\u0438\u043e\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:56606360;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Nicolas_Bouilly>,
        <http://viaf.org/viaf/56606360>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Nicolas_Bouilly.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Nicolas_Bouilly.
doremus_artist:8f5fb3ff-6e93-325b-af3d-a2c3807c6216
owl:sameAs viaf:66657423; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66657423>.
doremus_artist:8fc0cb66-cf79-31a6-81f8-43aad51a58df
    owl:sameAs viaf:97105654;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/97105654>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6c5a8114-cc72-43bc-a741-00756b317e0e>.
doremus_artist:8fc1fa33-f842-3b92-b142-5ffcf10309df
    dbp:birthPlace dbr:Lausanne;
    rdfs:comment
        "David Bennent (* 9. September 1966 in Lausanne) ist ein Schweizer Schauspieler. Bennent arbeitete mit den bedeutendsten Theaterregisseuren an wichtigen europ\u00e4ischen B\u00fchnen."@de,
        "David Bennent (Lausana, 9 de setiembre de 1966) es un actor suizo. A los 12 a\u00f1os se hizo famoso con su papel protagonista en la pel\u00edcula de Volker Schl\u00f6ndorff El tambor de hojalata (1979)."@es,
        "David Bennent (born 9 September 1966) is a Swiss actor."@en,
        "David Bennent (ur. 9 wrze\u015bnia 1966 w Lozannie) \u2013 szwajcarski aktor."@pl,
        "David Bennent est un acteur suisse n\u00e9 le 9 septembre 1966 \u00e0 Lausanne. Il est le fils de l'acteur Heinz Bennent et de la danseuse Diane Mansart. Sa s\u0153ur Anne Bennent est aussi une actrice. Il vit en Allemagne et en France. Il parle couramment le fran\u00e7ais, l'anglais et l'allemand. Son r\u00f4le le plus marquant reste celui d'Oskar dans Le Tambour de Volker Schl\u00f6ndorff."@fr,
        "I suoi genitori sono l'attore Heinz Bennent e la ballerina Diane Mansart. \u00c8 fratello dell'attrice Anne Bennent"@it,
        "\u30c0\u30fc\u30d5\u30a3\u30c8\u30fb\u30d9\u30f3\u30cd\u30f3\u30c8\uff08David Bennent, 1966\u5e749\u67089\u65e5-\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u30fb\u30ed\u30fc\u30b6\u30f3\u30cc\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u30c0\u30fc\u30f4\u30a3\u30c3\u30c8\u30fb\u30d9\u30cd\u30f3\u30c8\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3002 \u7236\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4ff3\u512a\u306e\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30d9\u30f3\u30cd\u30f3\u30c8\uff08Heinz Bennent\uff09\u3002\u6bcd\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5143\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3001\u30c7\u30a3\u30a2\u30fc\u30cc\u30fb\u30de\u30f3\u30b5\u30fc\u30eb\uff08Diane Mansart\uff09\u3002\u59c9\u306e\u30a2\u30f3\u30fb\u30d9\u30f3\u30cd\u30f3\u30c8\uff08Anne Bennent\uff09\u3082\u5973\u512a\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u5c45\u4f4f\u3057\u6d41\u66a2\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u3001\u82f1\u8a9e\u3092\u8a71\u3059\u3053\u3068\u304c\u51fa\u6765\u308b\u3002 11\u6b73\u3067\u30ae\u30e5\u30f3\u30bf\u30fc\u30fb\u30b0\u30e9\u30b9\u539f\u4f5c\u306e\u300e\u30d6\u30ea\u30ad\u306e\u592a\u9f13\u300f\u306e\u4e3b\u5f79\u306e\u30aa\u30b9\u30ab\u30eb\u30fb\u30de\u30c4\u30a7\u30e9\u30fc\u30c8\u306e\u5f79\u3092\u5c04\u6b62\u3081\u308b\u304c\u3001\u3053\u306e\u3068\u304d\u672a\u6210\u5e74\u3067\u3042\u308a\u306a\u304c\u3089\u6210\u4eba\u76f8\u624b\u306b\u6027\u884c\u70ba\u3092\u6f14\u3058\u3001\u3053\u308c\u306f\u5f8c\u306b\u7269\u8b70\u3092\u91b8\u3059\u3053\u3068\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u305d\u306e\u5f8c\u306f\u300e\u30ec\u30b8\u30a7\u30f3\u30c9/\u5149\u3068\u95c7\u306e\u4f1d\u8aac\u300f\u3067\u306f\u6e96\u4e3b\u5f79\u3092\u6f14\u3058\u308b\u304c\u3001\u308f\u304d\u5f79\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u8e8d\u304c\u4e3b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49431755;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Bennent>,
        <http://viaf.org/viaf/49431755>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Der_Vampir_auf_der_Couch_Premiere_Wien_12_David_Bennent.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Bennent.
doremus_artist:900f59d8-6b35-3911-87ff-abfa26180708
    dbp:birthPlace dbr:Cannes;
    rdfs:comment
        """Robert "Bob" Eria Telson (born May 14, 1949) is an American composer, songwriter, and pianist best known for his work in musical theater and film, for which he has received Tony, Pulitzer, and Academy Award nominations."""@en,
        """Robert "Bob" Eria Telson (nascido em 14 de maio de 1949) \u00e9 um compositor e pianista estadunidense mais conhecido por seus trabalhos no teatro e no cinema (como no filme Bagdad Caf\u00e9) pelos quais ele recebeu indica\u00e7\u00f5es aos pr\u00eamios Tony, Pulitzer e Oscar."""@pt,
        "Robert Eria Telson dit \u00ab Bob Telson \u00bb, n\u00e9 le 14 mai 1949 \u00e0 Cannes, est un compositeur et pianiste am\u00e9ricain, connu en tant que compositeur de musiques de films, pour lesquelles il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 pour les Tony Awards, prix Pulitzer et aux Oscars du cin\u00e9ma pour la musique du film Bagdad Caf\u00e9."@fr;
    owl:sameAs viaf:32191455;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bob_Telson>,
        <http://viaf.org/viaf/32191455>,
        <https://musicbrainz.org/artist/694c543e-1d4a-46f0-b57f-5f46b165d69e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BobTelson1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bob_Telson.
doremus_artist:90a6472f-b59f-320a-b04f-ba24052a3998
    dbp:birthPlace dbr:Hungary;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Townshend,_Vermont>;
    rdfs:comment
        "Attila Cornelius Zoller (* 13. Juni 1927 in Visegr\u00e1d, Ungarn; \u2020 25. Januar 1998 in Townshend, Vermont) war ein ungarischer Jazzmusiker."@de,
        """Attila Cornelius Zoller (June 13, 1927 \u2013 January 25, 1998) was a Hungarian-born jazz guitarist. He won the Deutscher Filmpreis for "Beste Filmmusik" (best score) in Germany for the film Das Brot der fr\u00fchen Jahre in 1962."""@en,
        "Attila Cornelius Zoller (Visegr\u00e1d, Hungria, 13 de junho de 1927 \u2013 Townshend, Vermont, 25 de janeiro de 1998) foi um m\u00fasico h\u00fangaro e guitarrista de jazz."@pt;
    owl:sameAs viaf:76501915;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Attila_Zoller>,
        <http://viaf.org/viaf/76501915>,
        <https://musicbrainz.org/artist/132fd6fb-a0c4-4ef8-80cf-81700d4b11b9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Attila_Zoller.
doremus_artist:92ba2e12-4797-39ed-96f9-e8a4322cd4ea
owl:sameAs viaf:305208419; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305208419>.
doremus_artist:94ea1846-185e-350f-a5f4-122913532034
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Abraham Felix Barter Aprahamian (* 5. Juni 1914 in London; \u2020 15. Januar 2005 ebenda) war ein britischer Musikkritiker und Autor. Aprahamian war von 1966 bis 1967 Musikredakteur des The Listener in London und arbeitete f\u00fcr zahlreiche Zeitungen und Magazine, unter anderem f\u00fcr The Sunday Times. Aprahamian galt als ausgewiesener Orgel-Experte. Bekannt wurde er unter anderem durch seinen ver\u00f6ffentlichten 50-j\u00e4hrigen Briefwechsel mit dem Komponisten Olivier Messiaen. Seinen Nachlass \u00fcberlie\u00df er dem Royal College of Organists (RCO)."@de,
        """Felix Aprahamian (Armenian: \u0556\u0565\u056c\u056b\u0584\u057d \u0531\u0562\u0580\u0561\u0570\u0561\u0574\u0565\u0561\u0576; 5 June 1914 \u2013 15 January 2005), born Apraham Felix Bartev Aprahamian, was an English music critic, writer, concert promoter, publisher's adviser, supporter of young musicians, and friend to some of the last century's most notable musicians. Aprahamian, however, usually described himself as a music critic. He was considered an urbane, flamboyant and warm-hearted man, described by his old friend and colleague John Amis (in The Guardian, 21 January 2005) as "a mixture of characters from Proust and P.G. Wodehouse"."""@en;
    owl:sameAs viaf:72267393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Felix_Aprahamian>,
        <http://viaf.org/viaf/72267393>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Felix_Aprahamian.
doremus_artist:94ea7863-0ab8-3e7b-a944-5df73703c264
    owl:sameAs viaf:73993210;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73993210>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Constantin_Briloiu.
doremus_artist:95112b6b-e271-3651-8830-fbd70697d44e
    dbp:birthPlace dbr:Mannheim;
    rdfs:comment
        "Gabriele Schnaut (* 24. Februar 1951 in Mannheim) ist eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Gabriele Schnaut (born 24 February 1951) is a German classical singer who started her operatic career as a mezzo-soprano in 1976 and changed to dramatic soprano in 1985. She has appeared internationally and performed at the Bayreuth Festival from 1977 to 2000. She recorded works by composers of the 20th century and appeared in the premieres of operas by Wolfgang Rihm and J\u00f6rg Widmann."@en,
        "Gabriele Schnaut es una soprano dram\u00e1tica alemana nacida en 1951 en Mannheim particularmente destacada en roles de Wagner y Strauss. Estudio en la  Frankfurter Musikhochschule con Elsa Calveti y en Berl\u00edn, debutando en 1976 en Stuttgart y trabajando en Darmstadt, Mannheim y D\u00fcsseldorf. Sus actuaciones han sido en el Festival de Bayreuth (1976-2000), Salzburgo, Deutsche Oper Berlin, La Scala, Zurich, Covent Garden, Dresden, Wiener Staatsoper, Opera L\u00edrica de Chicago, \u00c1msterdam, Metropolitan Opera, Bayerische Staatsoper, Dortmnud, Liceo de Barcelona, Varsovia, Santiago de Chile, y otras plazas l\u00edricas."@es;
    owl:sameAs viaf:29724489;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gabriele_Schnaut>,
        <http://viaf.org/viaf/29724489>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cf85a66e-f2aa-4b5a-80ea-e0ee74dabb13>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gabriele_Schnaut.
doremus_artist:955fff87-3242-337e-ad1f-c5d83d3253d6
owl:sameAs viaf:54424368; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54424368>.
doremus_artist:96016ad5-ac5a-3b2a-9304-576ca04a1fa9
    rdfs:comment
        "Francis Monkman (Hampstead, Londen, 9 juni 1949) is een Brits toetsenist. Monkman studeerde aan de Westminster School alwaar hij orgel en klavecimbel studeerde. Latere studies vonden plaats aan de Royal College of Music. Aldaar won hij een prijs in de categorie virtuositeit op het klavecimbel. Hij speelde in het orkest Academy of St. Martin in the Fields. Kennelijk wilde Monkman meer, want gedurende de jaren 60 begon hij zijn eigen rockband Sisyphus, dat later zou uitmonden in Curved Air. Na drie studioalbums verliet hij de band om nog \u00e9\u00e9n keer terug te keren voor een livealbum. Ondertussen deed Monkman ook studiowerk voor onder andere Elton John, Renaissance (album Prologue uit 1972), Al Stewart (album Past, Present and Future uit 1972). Daarnaast trad hij op met The Shadows en speelde me"@nl,
        "Francis Monkman (born 9 June 1949, in Hampstead, North London, England) is an English rock, classical and film score composer, and a founding member of both the progressive rock band Curved Air and the classical/rock fusion band Sky. He is the son of the late Kenneth Monkman, an authority on the writer Laurence Sterne, and of the late Vita n\u00e9e Duncombe Mann."@en,
        "Francis Monkman \u00e9 um guitarrista e tecladista ingl\u00eas, fundador do Curved Air."@pt,
        "\u042d\u043d\u0434\u0440\u044e \u0424\u0440\u044d\u043d\u0441\u0438\u0441 \u041a\u0435\u043d\u043d\u0435\u0442 \u041c\u043e\u043d\u043a\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Andrew Francis Kenneth Monkman) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Curved Air, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043e\u0441\u043d\u0430\u0449\u0451\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:71603846;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francis_Monkman>,
        <http://viaf.org/viaf/71603846>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francis_Monkman.
doremus_artist:9698d26c-cdd4-3ef0-a7cc-cdb9d7d9483d
owl:sameAs viaf:39588203; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39588203>.
doremus_artist:96a16de5-243c-3a4a-8aca-738802dd3285
    rdfs:comment
        """James Frederick "Jimmy" Hanley (Rensselaer, Indiana February 17, 1892 \u2013 Douglaston, Long Island February 8, 1942) was an American songwriter and author. He attended Champion College and the Chicago Musical College. Hanley served with the United States of America (U.S.) 82nd Division in World War I. During his military service he wrote an army musical show called Toot Sweet. Hanley died of a heart attack at his home in Douglaston, Queens, on February 8, 1942, leaving a widow and five children. Hanley was inducted into the Songwriters Hall of Fame in 1970."""@en;
    owl:sameAs viaf:7584935;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_F._Hanley>,
        <http://viaf.org/viaf/7584935>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e2a2fff4-a214-4a03-aa4a-ab91fbaa8891>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/James_F._Hanley>.
doremus_artist:96c0b26d-7f75-3315-b9ac-d98d7495be90
owl:sameAs viaf:80057888; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80057888>.
doremus_artist:974f34a7-f644-3328-820f-acf7a24212f8
owl:sameAs viaf:21708711; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21708711>.
doremus_artist:97535142-00a7-30d1-b138-81147a456ea0
owl:sameAs viaf:20747675; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20747675>.
doremus_artist:97a88617-5948-3f76-893f-93c5675b8ca7
    rdfs:comment
        "Gloria Lane (born June 6, 1930, Trenton, New Jersey) is an American operatic mezzo-soprano who had an active international performance career from 1949 to 1976. In her early career she distinguished herself by creating roles in the world premieres of two operas by Gian Carlo Menotti, the Secretary of the Consulate in The Consul (1950) and Desideria in The Saint of Bleecker Street (1954); both roles which she performed in successful runs on Broadway and on international tours. For her performance in The Consul she was awarded a Clarence Derwent Award and two Donaldson Awards."@en;
    owl:sameAs viaf:15698939;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gloria_Lane>,
        <http://viaf.org/viaf/15698939>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gloria_Lane.
doremus_artist:97e1cdd2-543e-3609-bc33-c2216933cf2e
    rdfs:comment
        "Carlo Sabajno (1874 in Rosasco, Italy \u2013 1938 in Milan) was an Italian conductor. From 1904 to 1932, he was the Gramophone Company's chief conductor and artistic director in Italy, responsible for some of the earliest full-length opera recordings, most of them with the orchestra of La Scala, Milan and prominent singers there. Particularly outstanding among these are his Don Pasquale (with Tito Schipa in his only complete opera recording as Ernesto), Traviata (sadly limited by more than the usual cuts, but with silvery-voiced Alessandro Ziliani as Alfredo)), Aida (with Irene Minghini-Cattaneo's Amneris and Aureliano Pertile's Radam\u00e8s), Otello (with Apollo Granforte as a formidable Iago) and Boh\u00e8me (a superb understated, but highly distinguished, collaboration with excellent, if lesser-known,"@en,
        "Carlo Sabajno (1874, Rosasco, Italia - 1938, Mil\u00e1n) fue un director de orquesta italiano. Desde 1904 hasta 1932 fue el director jefe de la Gramophone Company y director art\u00edstico en Italia. Durante su carrera, dirigi\u00f3 algunas de las primeras grabaciones integrales de \u00f3pera, la mayor parte de ellas con la orquesta del Teatro de La Scala de Mil\u00e1n."@es;
    owl:sameAs viaf:223729525;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Sabajno>,
        <http://viaf.org/viaf/223729525>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Sabajno.
doremus_artist:993fdf58-d8cd-3124-a21b-e703365fc824
owl:sameAs viaf:19989615; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19989615>.
doremus_artist:9960ff4b-9932-3e31-8ae3-d7a9a00f162c
owl:sameAs viaf:7599053; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7599053>.
doremus_artist:998f0a73-584e-3b08-b606-2c86a07b1474
    dbp:birthPlace dbr:Faenza;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Sarti (Faenza, 1 de diciembre de 1729 (bautizo) - Berl\u00edn, 28 de julio de 1802) fue un compositor de \u00f3pera italiano."@es,
        "Giuseppe Sarti (also Sardi; baptised 1 December 1729 \u2013 28 July 1802) was an Italian opera composer."@en,
        "Giuseppe Sarti (getauft am 1. Dezember 1729 in Faenza; \u2020 28. Juli 1802 in Berlin) war ein italienischer Komponist, Kapellmeister und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Giuseppe Sarti (ook bekend als Sardi; gedoopt 1 december 1729 \u2013 overleden 28 juli 1802) was een Italiaanse operacomponist."@nl,
        "Giuseppe Sarti (ur. przed 1 grudnia 1729 (data chrztu) w Faenza, zm. 28 lipca 1802 w Berlinie) \u2013 w\u0142oski kompozytor. Studiowa\u0142 pod okiem Giovanniego Battisty Martiniego. Zosta\u0142 dyrektorem konserwatorium w Wenecji, p\u00f3\u017aniej kapelmistrzem w Mediolanie i nadwornym dyrygentem w Petersburgu na dworze carycy Katarzyny II. By\u0142 znakomitym nauczycielem i kompozytorem operowym: Le gelosie villane, Giulio Sabino, Le nozze di Dorina i inne. Komponowa\u0142 te\u017c oratoria, kantaty, oratoria, symfonie i sonaty. By\u0142 tw\u00f3rc\u0105 tzw. petersburskiego kamertonu (a1=432 podw\u00f3jnych drga\u0144) i aparatu do liczenia drga\u0144 ton\u00f3w muzycznych. Jego uczniem by\u0142 Luigi Cherubini."@pl,
        "Giuseppe Sarti est un compositeur italien n\u00e9 le 1er d\u00e9cembre 1729' \u00e0 Faenza (\u00c9milie-Romagne) et mort le 28 juillet 1802 \u00e0 Berlin. Auteur de nombreux op\u00e9ras, il n'est aujourd'hui connu que gr\u00e2ce \u00e0 l'allusion \u00e0 l'air de son op\u00e9ra Fra i due litiganti, \u00ab Come un agnello \u00bb, que Mozart a cit\u00e9 lors de la sc\u00e8ne finale de Don Giovanni."@fr,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0421\u0430\u0440\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe Sarti; \u043a\u0440\u0435\u0449\u0451\u043d 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1729, \u0424\u0430\u044d\u043d\u0446\u0430 \u2014 28 \u0438\u044e\u043b\u044f 1802, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043b\u043e 20 \u043b\u0435\u0442 \u0436\u0438\u043b \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438, \u0432\u043d\u0451\u0441 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30b5\u30eb\u30c6\u30a3\uff08Giuseppe Sarti\u30011729\u5e7412\u67081\u65e5(12\u670828\u65e5\u3068\u306e\u8aac\u3082\u3042\u308a) - 1802\u5e747\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10034608;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Sarti>,
        <http://viaf.org/viaf/10034608>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5d1b2bf9-ceb0-4815-bb28-be851994b7c9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giuseppe_Sarti_(1729-1802).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Sarti.
doremus_artist:9acddd77-43d8-349f-8e93-0f86d52f0db4
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Beverly_Hills,_California>;
    rdfs:comment
        "Mario Castelnuovo-Tedesco (* 3. April 1895 in Florenz; \u2020 16. M\u00e4rz 1968 in Beverly Hills) war ein italienischer Komponist und Pianist, der 1939 in die USA emigrieren musste."@de,
        "Mario Castelnuovo-Tedesco (3 de abril de 1895 - 16 de marzo de 1968) fue un compositor jud\u00edo-italiano. Nacido en Florencia, era descendiente de una prominente familia de banqueros sefard\u00edes que hab\u00eda vivido en la ciudad desde la expulsi\u00f3n de los Jud\u00edos de Espa\u00f1a en 1492. Muri\u00f3 en Hollywood en 1968)."@es,
        "Mario Castelnuovo-Tedesco (April 3, 1895 \u2013 March 16, 1968) was an Italian composer. He was known as one of the foremost guitar composers in the twentieth century with almost one hundred compositions for that instrument. In 1939 he migrated to the United States and became a film composer for MGM Studios for some 200 Hollywood movies for the next fifteen years. He also wrote concertos for Jascha Heifetz and Gregor Piatigorsky."@en,
        "Mario Castelnuovo-Tedesco (Florence, 3 april 1895 \u2013 Beverly Hills, 16 maart 1968) was een Italiaans componist. Met meer dan honderd composities voor gitaar op zijn naam geldt hij als een vooraanstaand twintigste-eeuws componist voor dit instrument. In 1939 vluchtte hij voor het fascisme en emigreerde naar de Verenigde Staten waar hij in de volgende vijftien jaar muziek schreef voor ongeveer 200 Hollywoodfilms."@nl,
        "Mario Castelnuovo-Tedesco (n\u00e9 \u00e0 Florence le 3 avril 1895 - mort \u00e0 Los Angeles le 16 mars 1968) \u00e9tait un compositeur italien, \u00e9migr\u00e9 aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u043e \u041a\u0430\u0441\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u043e\u0432\u043e-\u0422\u0435\u0434\u0435\u0441\u043a\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Mario Castelnuovo-Tedesco; 3 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1895, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1968, \u0411\u0435\u0432\u0435\u0440\u043b\u0438-\u0425\u0438\u043b\u043b\u0437, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30de\u30fc\u30ea\u30aa\u30fb\u30ab\u30b9\u30c6\u30eb\u30cc\u30aa\u30fc\u30f4\u30a9\uff1d\u30c6\u30c7\u30b9\u30b3\uff08Mario Castelnuovo-Tedesco, 1895\u5e744\u67083\u65e5 - 1968\u5e743\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u540d\u524d\u306f\u65e5\u672c\u8a9e\u3067\u306f\u30de\u30ea\u30aa\u3068\u8868\u8a18\u3059\u308b\u306e\u304c\u4e00\u822c\u7684\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u9a6c\u91cc\u5965\u00b7\u5361\u65af\u6cf0\u5c14\u8bfa\u6c83-\u6cf0\u4ee3\u65af\u79d1\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aMario Castelnuovo-Tedesco\uff0c1895\u5e744\u67083\u65e5\uff0d1968\u5e743\u670816\u65e5\uff09\uff0c\u72b9\u592a\u8840\u7edf\u7684\u7f8e\u7c4d\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:46945802;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mario_Castelnuovo-Tedesco>,
        <http://viaf.org/viaf/46945802>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2085b44c-f939-41cc-8745-9f7d63868118>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mario_Castelnuovo-Tedesco.
doremus_artist:9d08166d-dd06-378a-92b1-886a8acb6dd4
    dbp:birthPlace dbr:Union_of_South_Africa;
    rdfs:comment
        "Manfred Mann  es el nombre art\u00edstico de Manfred Lubowitz, m\u00fasico de rock nacido el 21 de octubre de 1940 en Johannesburgo, Sud\u00e1frica. Estudi\u00f3 m\u00fasica en la Universidad de Witwatersrand, comenzando como teclista de jazz en su pa\u00eds natal, y continuando en Inglaterra, donde se radic\u00f3 en 1961, compaginando la actuaci\u00f3n con su actividad como profesor y redactor de art\u00edculos, los cuales firmaba bajo el seud\u00f3nimo de Manfred Manne. De ah\u00ed derivar\u00eda poco despu\u00e9s el nombre Manfred Mann."@es,
        "Manfred Mann (* 21. Oktober 1940 in Johannesburg; eigentlich Manfred Sepse Lubowitz) ist ein aus S\u00fcdafrika stammender Musiker, der auch durch die von ihm gegr\u00fcndete Manfred Mann\u2019s Earth Band bekannt ist."@de,
        "Manfred Mann (born Manfred Sepse Lubowitz, 21 October 1940 in Johannesburg, Transvaal, Union of South Africa) is a South African\u2013British keyboard player, guitarist, and vocalist best known as a founding member and namesake of Manfred Mann, Manfred Mann Chapter Three and Manfred Mann's Earth Band."@en,
        "Manfred Mann (n\u00e9 Manfred Sepse Lubowitz, le 21 octobre 1940, Johannesburg, Afrique du Sud) est un joueur de claviers surtout connu pour \u00eatre un membre fondateur du groupe Manfred Mann, Manfred Mann Chapter Three et Manfred Mann's Earth Band. Le musicien a touch\u00e9 \u00e0 la plupart des genres de musique : pop, R&B, jazz fusion, rock progressif et m\u00eame world music. M. M. est surtout connu pour les adaptations de titres de Bob Dylan et Bruce Springsteen."@fr,
        "Manfred Mann, w\u0142a\u015bc. Manfred Sepse Lubowitz (ur. 21 pa\u017adziernika 1940 w Johannesburgu) \u2013 po\u0142udniowoafryka\u0144ski muzyk, klawiszowiec, tw\u00f3rca zespo\u0142\u00f3w Manfred Mann i Manfred Mann's Earth Band."@pl,
        "\u041c\u0430\u043d\u0444\u0440\u0435\u0434 \u041c\u0430\u043d\u043d (\u041c\u044d\u043d\u0444\u0440\u0435\u0434 \u041c\u044d\u043d\u043d, \u0430\u043d\u0433\u043b. Manfred Mann; \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u041c\u0430\u043d\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0421\u0435\u043f\u0441\u0435 \u041b\u044e\u0431\u043e\u0432\u0438\u0446, \u0430\u0444\u0440\u0438\u043a. Manfred Sepse Lubowitz; \u0440\u043e\u0434. 21 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1940, \u0419\u043e\u0445\u0430\u043d\u043d\u0435\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0413\u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0433, \u042e\u0410\u0420) \u2014 \u044e\u0436\u043d\u043e\u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u0438\u043a, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f Manfred Mann \u0438 Manfred Mann's Earth Band."@ru;
    owl:sameAs viaf:22853654;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manfred_Mann_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/22853654>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9c6d95f9-5101-49d9-ae1c-cff73b9e3317>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Manfred_Mann_(1967).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Manfred_Mann_(musician)>.
doremus_artist:9e44ec0b-1749-3ccd-9a70-953f179b1559
owl:sameAs viaf:262665632; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262665632>.
doremus_artist:9e72b725-e815-379c-9bac-1dfce2b41c71
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/St._Louis>;
    dbp:deathPlace dbr:Kensington;
    rdfs:comment
        "Premiato nel 1948 con il Nobel per la letteratura, \u00e8 stato autore di diversi poemi, alcuni dei quali destinati al teatro: Il canto d'amore di J. Alfred Prufrock, La terra desolata, Gli uomini vuoti, Ash Wednesday, Quattro quartetti, Assassinio nella cattedrale e The Cocktail Party. \u00c8 stato autore inoltre del saggio Tradition and the Individual Talent. Eliot si trasfer\u00ec dagli Stati Uniti d'America nel Regno Unito nel 1914 e nel 1927 divenne suddito britannico."@it,
        "T. S. Eliot, de son nom complet Thomas Stearns Eliot (26 septembre 1888 - 4 janvier 1965), est un po\u00e8te, dramaturge et critique litt\u00e9raire am\u00e9ricain naturalis\u00e9 britannique. Il a re\u00e7u le prix Nobel de litt\u00e9rature en 1948."@fr,
        "Thomas Stearns Eliot (* 26. September 1888 in St. Louis, Missouri, Vereinigte Staaten; \u2020 4. Januar 1965 in London, England) war ein englischsprachiger Lyriker, Dramatiker und Kritiker, der als einer der bedeutendsten Vertreter der literarischen Moderne gilt. Im Jahr 1948 wurde er mit dem Literaturnobelpreis ausgezeichnet."@de,
        "Thomas Stearns Eliot (Saint Louis (Missouri), 26 september 1888 \u2013 Londen, 4 januari 1965) was een Amerikaans-Brits dichter, toneelschrijver, cultuurfilosoof en literatuurcriticus. Hij was een van de belangrijkste figuren uit de wereld van de literatuur van de 20e eeuw, een van de grootste vernieuwers van de po\u00ebzie, en kreeg in 1948 de Nobelprijs voor de Literatuur."@nl,
        "Thomas Stearns Eliot (ur. 26 wrze\u015bnia 1888 w Saint Louis, zm. 4 stycznia 1965 w Londynie) \u2013 ameryka\u0144sko-angielski poeta, przedstawiciel modernizmu, dramaturg i eseista, od 1914 mieszka\u0142 w Anglii; laureat Nagrody Nobla w dziedzinie literatury (1948)."@pl,
        """Thomas Stearns Eliot OM (26 September 1888 \u2013 4 January 1965) was a British essayist, publisher, playwright, literary and social critic, and "one of the twentieth century's major poets". He moved from his native United States to England in 1914 at the age of 25, settling, working, and marrying there. He was eventually naturalised as a British subject in 1927 at the age of 39, renouncing his American citizenship."""@en,
        "Thomas Stearns Eliot OM (St. Louis, 26 de setembro de 1888 \u2014 Londres, 4 de janeiro de 1965) foi um poeta modernista, dramaturgo e cr\u00edtico liter\u00e1rio ingl\u00eas nascido nos Estados Unidos, recebeu o Pr\u00eamio Nobel de Literatura de 1948. Eliot nasceu em St. Louis, Missouri, nos Estados Unidos, mudou-se para a Inglaterra em 1914 (ent\u00e3o com 25 anos), tornando-se cidad\u00e3o brit\u00e2nico em 1927, com 39 anos de idade. Sobre sua nacionalidade e sua influ\u00eancia na sua obra, T.S. Eliot disse:"@pt,
        "Thomas Stearns Eliot, conocido como T. S. Eliot (San Luis, Misuri; 26 de septiembre de 1888 - Londres; 4 de enero de 1965) fue un poeta, dramaturgo y cr\u00edtico literario brit\u00e1nicoestadounidense. Represent\u00f3 una de las cumbres de la poes\u00eda en lengua inglesa del siglo XX. Seg\u00fan Jos\u00e9 Mar\u00eda Valverde, en efecto, \u00abla publicaci\u00f3n de The Waste Land convierte a T. S. Eliot en la figura central de la vida po\u00e9tica en lengua inglesa. [...] La cr\u00edtica salud\u00f3 el complejo y oscuro poema [...] como s\u00edmbolo de una \u00e9poca de desintegraci\u00f3n, que trataba desesperadamente de poner alg\u00fan orden en el creciente caos aplicando mitolog\u00edas y formas heredadas del pasado\u00bb."@es,
        "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0421\u0442\u0435\u0440\u043d\u0437 \u042d\u043b\u0438\u043e\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Thomas Stearns Eliot; \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0434 \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0449\u0451\u043d\u043d\u044b\u043c \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u0422. \u0421. \u042d\u043b\u0438\u043e\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. T. S. Eliot), 26 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1888, \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041b\u0443\u0438\u0441, \u041c\u0438\u0441\u0441\u0443\u0440\u0438, \u0421\u0428\u0410 \u2014 4 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1965, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u043e-\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0432 \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u0438."@ru,
        """\u062a\u0648\u0645\u0627\u0633 \u0633\u062a\u064a\u0631\u0646\u0632 \u0625\u0644\u064a\u0648\u062a \u062a. \u0633. \u0625\u0644\u064a\u0648\u062a\u060c \u062a\u064a. \u0625\u0633. \u0625\u0644\u064a\u0648\u062a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u0643\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Thomas Stearns Eliot) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0648\u0646\u0627\u0642\u062f \u0623\u062f\u0628\u064a \u062d\u0627\u0626\u0632\u064c \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0646\u0648\u0628\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0641\u064a 1948. \u0648\u064f\u0644\u062f \u0641\u064a 26 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1888 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a 4 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1965. \u0643\u062a\u0628 \u0642\u0635\u0627\u0626\u062f: \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u062d\u0628 \u062c\u064a. \u0623\u0644\u0641\u0631\u062f \u0628\u0631\u0648\u0641\u0631\u0648\u0643\u060c \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u064a\u0628\u0627\u0628\u060c \u0627\u0644\u0631\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0641\u060c \u0623\u0631\u0628\u0639\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0631\u0645\u0627\u062f\u060c \u0648\u0627\u0644\u0631\u0628\u0627\u0639\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639. \u0645\u0646 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0627\u062a\u0647: \u062c\u0631\u064a\u0645\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u062f\u0631\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0648\u062d\u0641\u0644\u0629 \u0643\u0648\u0643\u062a\u064a\u0644. \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 "\u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0647\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u062f\u064a\u0629". \u0648\u064f\u0644\u062f \u0625\u0644\u064a\u0648\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0646\u062a\u0642\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0641\u064a 1914\u060c \u062b\u0645 \u0623\u0635\u0628\u062d \u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0631\u0639\u0627\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a 1927."""@ar,
        "\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30b9\u30bf\u30fc\u30f3\u30ba\u30fb\u30a8\u30ea\u30aa\u30c3\u30c8\uff08\u82f1: Thomas Stearns Eliot\u30011888\u5e749\u670826\u65e5 - 1965\u5e741\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u3067\u6587\u82b8\u6279\u8a55\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u306f\u30015\u90e8\u304b\u3089\u306a\u308b\u9577\u8a69\u300e\u8352\u5730\u300f\uff08The Waste Land\u30011922\u5e74\uff09\u3001\u8a69\u5287\u300e\u5bfa\u9662\u306e\u6bba\u4eba\u300f\uff08Murder in the Cathedral\u30011935\u5e74\uff09\u3001\u8a69\u5287\u8ad6\u300e\u8a69\u3068\u5287\u300f\uff08Poetry and Drama\u30011951\u5e74\uff09\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u6258\u9a6c\u65af\u00b7\u65af\u7279\u6069\u65af\u00b7\u827e\u7565\u7279\uff0cOM\uff08Thomas Stearns Eliot\uff0c1888\u5e749\u670826\u65e5\uff0d1965\u5e741\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u82f1\u570b\u8bd7\u4eba\u3001\u8bc4\u8bba\u5bb6\u3001\u5267\u4f5c\u5bb6\uff0c\u5176\u4f5c\u54c1\u5bf9\u4e8c\u5341\u4e16\u7eaa\u4e43\u81f3\u4eca\u65e5\u7684\u6587\u5b66\u53f2\u4e0a\u5f71\u54cd\u6781\u4e3a\u6df1\u8fdc\u30021948\u5e74\uff0c60\u5c81\u7684\u827e\u7565\u7279\u8fce\u6765\u4e86\u4ed6\u4e00\u751f\u4e2d\u6700\u5927\u7684\u8363\u8a89\u2014\u2014\u8bfa\u8d1d\u5c14\u6587\u5b66\u5956\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:56609282;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/T._S._Eliot>,
        <http://viaf.org/viaf/56609282>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ae90c453-e8ed-4fb7-9d27-35b81fd0fdac>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thomas_Stearns_Eliot_by_Lady_Ottoline_Morrell_(1934).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/T._S._Eliot>.
doremus_artist:a3d1c3d9-4cae-32bb-8970-e015b9b43561
owl:sameAs viaf:7596207; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7596207>.
doremus_artist:a3f4e9f7-d0b4-3d79-97d3-39cf5c97cdb7
owl:sameAs viaf:51892745; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51892745>.
doremus_artist:a4488e89-d194-3d93-bf20-5bf943dbe76f
owl:sameAs viaf:103656830; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103656830>.
doremus_artist:a7aee73d-e854-303c-8415-4dd6cfc7377b
    dbp:birthPlace dbr:Hamm;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Aurora,_Colorado>;
    rdfs:comment
        "Jean Berger (* 27. September 1909 in Hamm als Artur Schlo\u00dfberg; \u2020 28. Mai 2002 in Aurora (Colorado)) war ein Pianist, Komponist, Musikwissenschaftler und Musikerzieher."@de,
        "Jean Berger (French: [\u0292\u0251\u0303 b\u025b\u0281\u0292e]; September 27, 1909 \u2013 May 28, 2002) was a German-born pianist, composer, and music educator. He composed extensively for choral ensemble and solo voice."@en;
    owl:sameAs viaf:61814213;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Berger>,
        <http://viaf.org/viaf/61814213>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d710ae1a-8a35-46e8-a5c6-1f2694b18310>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Berger.
doremus_artist:a7d4c7aa-83a8-31ae-94be-c9318596539f
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Victoria,_British_Columbia>;
    rdfs:comment
        "Pierrette Alarie (n\u00e9e \u00e0 Montr\u00e9al le 9 novembre 1921, et morte \u00e0 Victoria, Colombie-Britannique, le 10 juillet 2011) est une soprano canadienne, fille du chef de ch\u0153ur et d'orchestre Sylva Alarie et de la soprano et com\u00e9dienne Amanda Plante, dite Amanda Alarie."@fr,
        "Pierrette Alarie, CC CQ (November 9, 1921 \u2013 July 10, 2011) was a French Canadian coloratura soprano. She was married to the French-Canadian tenor L\u00e9opold Simoneau."@en,
        "Pierrette Alarie-Simoneau (9 de noviembre de 1921, Montreal - 10 de julio de 2011, Victoria, Columbia Brit\u00e1nica) fue una soprano de coloratura canadiense."@es,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442 \u0410\u043b\u0430\u0440\u0438 (9 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1921 \u2014 10 \u0438\u044e\u043b\u044f 2011) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e. \u0416\u0435\u043d\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0421\u0438\u043c\u043e\u043d\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:85094673;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierrette_Alarie>,
        <http://viaf.org/viaf/85094673>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierrette_Alarie.
doremus_artist:a7d6bf16-695f-3b96-bd6a-8e8ff0a1aac1
    dbp:birthPlace dbr:Moravia;
    dbp:deathPlace dbr:Strasbourg;
    rdfs:comment
        "Frantisek (Franz) Xaver Richter (Hole\u0161ov, hoy Rep\u00fablica Checa, 1 de diciembre de 1709 - 12 de septiembre de 1789) fue un compositor de Moravia y uno de los integrantes m\u00e1s importantes de la Escuela de Mannheim, compuesta por Johann Stamitz, Johann Christian Cannabich, Ignaz Jacob Holzbauer y Johann Schubert.Se incorpor\u00f3 a la orquesta de Mannheim en 1747. Desde 1769 hasta su muerte fue director musical en la catedral de Estrasburgo. Entre sus alumnos se cuentan los compositores checos Karel Stamic, Joseph Martin Kraus y Franti\u0161ek Xaver Pokorn\u00fd."@es,
        "Franti\u0161ek Xaver Richter (later Tsjechisch nationaal aangepaste naam, als Franz-Xaver Richter gedoopt en ingeschreven in Holleschau, sinds 1945 Hole\u0161ov, Moravi\u00eb, 1 december 1709 \u2013 Straatsburg, Elzas, 12 september 1789) was een Moravisch componist, muziekpedagoog, muziektheoreticus, zanger, violist en een belangrijk vertegenwoordiger van de Mannheimer Schule."@nl,
        "Franz (Czech: Franti\u0161ek) Xaver Richter, known as Fran\u00e7ois Xavier Richter in France (December 1, 1709 \u2013 September 12, 1789) was an Austro-Moravian singer, violinist, composer, conductor and music theoretician who spent most of his life first in Austria and later in Mannheim and in Strasbourg, where he was music director of the cathedral. From 1783 on Haydn\u2019s favourite pupil Ignaz Pleyel was his deputy at the cathedral."@en,
        "Franz Xaver Richter (ur. 1 grudnia 1709 w Holeszowie, Morawy, zm. 12 wrze\u015bnia 1789 w Strasburgu) \u2013 morawski kompozytor, zaliczany do szko\u0142y mannheimskiej. W latach 1722\u20131727 przebywa\u0142 w jezuickim seminarium w Uhersk\u00e9 Hradi\u0161t\u011b a nast\u0119pnie podr\u00f3\u017cowa\u0142 po W\u0142oszech i do roku 1736 kontynuowa\u0142 studia muzyczne w Wiedniu. W latach 1740\u20131747 Richter sprawowa\u0142 funkcj\u0119 zast\u0119pcy kapelmistrza u ksi\u0119cia-opata Anzelma Reichlin von Meldegg w Kempten. Zajmowa\u0142 si\u0119 te\u017c kompozycj\u0105, opublikowa\u0142 w Pary\u017cu sze\u015b\u0107 symfonii. W li\u015bcie Wolfganga Amadeusa Mozarta do ojca z 2 listopada 1778 jest opisany jako alkoholik."@pl,
        "Franz Xaver Richter, auch Franti\u0161ek Xaver Richter (* 1. Dezember 1709 in Holleschau, M\u00e4hren; \u2020 12. September 1789 in Stra\u00dfburg) war ein m\u00e4hrischer S\u00e4nger (Bass), Komponist und wichtiger Vertreter der Mannheimer Schule."@de,
        "Fran\u00e7ois-Xavier Richter est un compositeur morave, n\u00e9 \u00e0 Hole\u0161ov dans l'empire des Habsbourg le 1er d\u00e9cembre 1709 et mort \u00e0 Strasbourg le 12 septembre 1789. Il est l'un des repr\u00e9sentants importants de l'\u00c9cole de Mannheim."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041a\u0441\u0430\u0432\u0435\u0440 \u0420\u0438\u0445\u0442\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Franz Xaver Richter, \u0447\u0435\u0448. Franti\u0161ek Xaver Richter, \u0444\u0440. Fran\u00e7ois-Xavier Richter; 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1709 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0413\u043e\u043b\u0435\u0448\u043e\u0432 \u2014 12 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1789 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043a \u043c\u0430\u043d\u0433\u0435\u0439\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30af\u30b5\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30ea\u30d2\u30bf\u30fc\uff08Franz Xaver Richter, 1709\u5e7412\u67081\u65e5 \u30e2\u30e9\u30f4\u30a3\u30a2 \u30db\u30ec\u30b7\u30e3\u30a6\uff08\u30db\u30ec\u30b7\u30e7\u30d5\uff09 - \u20201789\u5e749\u670812\u65e5 \u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\uff09\u306f\u300118\u4e16\u7d00\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u697d\u6d3e\u306e\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u4ee3\u8868\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u5179\u00b7\u514b\u8428\u97e6\u5c14\u00b7\u91cc\u8d6b\u7279\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aFranz Xaver Richter\uff0c\u6377\u514b\u8a9e\uff1aFranti\u0161ek Xaver Richter\uff0c1709\u5e7412\u67081\u65e5\uff0d1789\u5e749\u670812\u65e5\uff09\uff0c\u6469\u62c9\u7ef4\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021747\u5e74\u52a0\u5165\u8457\u540d\u7684\u66fc\u6d77\u59c6\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\uff0c1769\u5e74\u5230\u65af\u7279\u62c9\u65af\u5821\u4efb\u804c\uff0c\u5e76\u6b7b\u4e8e\u8be5\u5730\u3002\u4ed6\u548c\u7ea6\u7ff0\u00b7\u65af\u5854\u7c73\u8328\u4e00\u6837\u662f\u66fc\u6d77\u59c6\u53e4\u5178\u4e50\u6d3e\u7684\u91cd\u8981\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\uff0c\u5bf9\u4ea4\u54cd\u66f2\u7684\u5f62\u6210\u8d21\u732e\u5353\u8457\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27252934;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Xaver_Richter>,
        <http://viaf.org/viaf/27252934>,
        <https://musicbrainz.org/artist/daef735c-50ba-462e-9b06-7a120f13492f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franz_Xaver_Richter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Xaver_Richter.
doremus_artist:a81b6ed0-ddde-3a69-8d04-07e8c18fd158
owl:sameAs viaf:64270927; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64270927>.
doremus_artist:a82eda94-4fc8-3f84-bd40-817a91646043
owl:sameAs viaf:34668831; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34668831>.
doremus_artist:a839ca52-0c2d-3e12-abb3-ed39726f0915
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Burlington,_Ontario>;
    rdfs:comment
        "Sarah Harmer (born November 12, 1970) is a Canadian singer-songwriter and activist."@en;
    owl:sameAs viaf:34763732;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sarah_Harmer>,
        <http://viaf.org/viaf/34763732>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c1839df6-1f9d-4469-bbda-7779cc3da7de>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sarah_Harmer_Vancouver_Folk_Festival.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sarah_Harmer.
doremus_artist:a88f651b-68a7-3949-a632-b63d1903af20
    owl:sameAs viaf:5210993;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5210993>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Omar_Benamara.
doremus_artist:a8aa9c86-ffcb-36e0-9ffc-53f8dea04d77
    dbp:birthPlace dbr:Narbonne;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Joseph Cassan\u00e9a de Mondonville (* 25. Dezember 1711 in Narbonne; \u2020 8. Oktober 1772 in Belleville bei Paris) war ein franz\u00f6sischer Violinist und Komponist."@de,
        "Jean-Joseph Cassan\u00e9a de Mondonville (Narbonne, gedoopt 25 november 1711 \u2013 Belleville (inmiddels geannexeerd door Parijs), 8 oktober 1772) was een Frans componist en violist. Zijn eerste muzieklessen ontving hij van zijn vader, die als musicus verbonden was aan de kathedraal van Narbonne."@nl,
        "Jean-Joseph Cassan\u00e9a de Mondonville (ur. 25 grudnia 1711 w Narbonne, zm. 8 pa\u017adziernika 1772 w Belleville, obecnie w obr\u0119bie Pary\u017ca) \u2013 francuski skrzypek i kompozytor epoki baroku. Wsp\u00f3\u0142czesny francuskiemu geniuszowi Jean-Philippe Rameau, Mondonville przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Pary\u017ca, z arystokratycznej siedziby swych przodk\u00f3w w 1738, gdzie zosta\u0142 skrzypkiem i dyrektorem orkiestry Concert Spirituel. Mi\u0119dzy rokiem 1734 a 1755 skomponowa\u0142 17 wielkich motet\u00f3w."@pl,
        "Jean-Joseph Cassan\u00e9a de Mondonville, baptis\u00e9 \u00e0 Narbonne le 25 d\u00e9cembre 1711 et mort \u00e0 Belleville (Paris) le 8 octobre 1772, est un compositeur et violoniste fran\u00e7ais."@fr,
        """Jean-Joseph de Mondonville (25 December 1711 (baptised) \u2013 8 October 1772), also known as Jean-Joseph Cassan\u00e9a de Mondonville, was a French violinist and composer. He was a younger contemporary of Jean-Philippe Rameau and enjoyed great success in his day. Pierre-Louis Daquin (son of the composer Louis-Claude Daquin) claimed: "If I couldn't be Rameau, there's no one I would rather be than Mondonville"."""@en,
        """Jean-Joseph de Mondonville (batizado em 25 de dezembro de 1711 - 8 de outubro de 1772), tamb\u00e9m conhecido como Jean-Joseph Cassan\u00e9a de Mondonville, foi um violinista e compositor franc\u00eas. Ele era um jovem de sucesso contempor\u00e2neo de Jean-Philippe Rameau e desfrutou de grande sucesso em sua \u00e9poca. Pierre-Louis Daquin (filho do compositor Louis Claude Daquin) afirmou: "Se eu n\u00e3o pudesse ser Rameau, n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m que eu preferia ser al\u00e9m de Mondonville"."""@pt,
        """Jean-Joseph de Mondonville, tambi\u00e9n conocido como Jean-Joseph Cassan\u00e9a de Mondonville (bautizado en Narbona el 25 de diciembre de 1711 - fallecido en Belleville, cerca de Par\u00eds, el 8 de octubre de 1772) fue un violinista y compositor franc\u00e9s. Fue contempor\u00e1neo de Jean-Philippe Rameau y tuvo un gran \u00e9xito en su \u00e9poca. Pierre-Louis Daquin (hijo del compositor Louis Claude Daquin) coment\u00f3 de \u00e9l que: "Si no pudiera ser Rameau, no hay nadie quien yo quisiera ser salvo Mondonville."""@es,
        "Nacque in una famiglia aristocratica, il cui trasferimento a Parigi, avvenuto nel 1733, gli consent\u00ec di ottenere diversi incarichi,tra i quali quello di violinista concertista, famoso ed apprezzato, grazie ad una intensa attivit\u00e0; nel 1744 raggiunse il ruolo di intendente della musica della cappella di Versailles, e nel periodo compreso tra il 1755 e il 1762 la direzione dei Concerts spirituels."@it,
        "\u0416\u0430\u043d-\u0416\u043e\u0437\u0435\u0301\u0444 \u041a\u0430\u0441\u0441\u0430\u043d\u0435\u0301\u0430 \u0434\u0435 \u041c\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0432\u0438\u0301\u043b\u044c (\u0444\u0440. Jean-Joseph Cassan\u00e9a de Mondonville; 25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1711, \u041d\u0430\u0440\u0431\u043e\u043d\u043d\u0430 \u2014 8 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1772, \u0411\u0435\u043b\u044c\u0432\u0438\u043b\u044c) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u041f\u043e\u0432\u043b\u0438\u044f\u043b \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0438 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u0440\u043e\u043a\u043e\u043a\u043e"@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30c9\u30fb\u30e2\u30f3\u30c9\u30f3\u30f4\u30a3\u30eb\u307e\u305f\u306f\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30ab\u30c3\u30b5\u30cd\u30a2\u30fb\u30c9\u30fb\u30e2\u30f3\u30c9\u30f3\u30f4\u30a3\u30eb\uff08Jean-Joseph de Mondonville, aka Jean-Joseph Cassan\u00e9a de Mondonville, 1711\u5e7412\u670825\u65e5\u6d17\u793c \u30ca\u30eb\u30dc\u30f3\u30cc - 1772\u5e7410\u67088\u65e5 \u30d1\u30ea\u8fd1\u90ca\u306e\u30d9\u30eb\u30f4\u30a3\u30eb\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4e16\u4ee3\u7684\u306b\u306f\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30e9\u30e2\u30fc\u3088\u308a\u82e5\u304f\u3001\u751f\u524d\u306f\u5927\u5909\u306a\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u3002\u30eb\u30a4\uff1d\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30c0\u30ab\u30f3\u306e\u5b50\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\uff1d\u30eb\u30a4\u30fb\u30c0\u30ab\u30f3\u306f\u3053\u3046\u8a00\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u8ba9-\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u5361\u6851\u5c3c\u00b7\u5fb7\u00b7\u8499\u4e1c\u7ef4\u5c14\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJean-Joseph Cassanea de Mondonville\uff0c1711\u5e7412\u670825\u65e5\uff0d1772\u5e7410\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u548c\u62c9\u83ab\uff08Jean-Philippe Rameau\uff09\u662f\u540c\u65f6\u4ee3\u4eba\uff0c\u5e76\u53d6\u5f97\u4e86\u8f89\u714c\u7684\u6210\u5c31\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u8def\u6613\u00b7\u514b\u52b3\u5fb7\u00b7\u8fbe\u574e\uff08Louis Claude Daquin\uff09\u4e4b\u5b50\u76ae\u57c3\u5c14-\u8def\u6613\u00b7\u8fbe\u574e\uff08Louis Claude Daquin\uff09\u66fe\u5ba3\u79f0\uff1a\u201c\u5982\u679c\u6211\u4e0d\u80fd\u6210\u4e3a\u62c9\u83ab\uff0c\u6211\u5c31\u8981\u6210\u4e3a\u8499\u4e1c\u7ef4\u5c14\uff0c\u518d\u6ca1\u6709\u4eba\u6bd4\u4ed6\u66f4\u51fa\u8272\u4e86\u3002\u201d"@zh;
    owl:sameAs viaf:61667881;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Joseph_de_Mondonville>,
        <http://viaf.org/viaf/61667881>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Joseph_Cassanéa_de_Mondonville_(original_replica)_by_Maurice_Quentin_de_La_Tour.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Joseph_de_Mondonville.
doremus_artist:a8b307fa-ded5-30d8-a5e1-b2a6b765675e
owl:sameAs viaf:90600135; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90600135>.
doremus_artist:a8f55d5b-5f2c-3195-9f3f-6dce321f6ea2
owl:sameAs viaf:189442997; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/189442997>.
doremus_artist:a8f6e16c-7018-358e-a6cf-d5cbc6878530
    dbp:birthPlace dbr:Lochovice;
    dbp:deathPlace dbr:Donaueschingen;
    rdfs:comment
        "Josef Fiala (Joseph Fiala) (3 February 1748 \u2013 31 July 1816), was a composer, oboist, viola da gamba virtuoso, cellist, and pedagogue. He was born in Lochovice in Bohemia and began his professional career as an oboist in the service of Countess Netolicka. In 1777 he moved to Munich to serve in the court orchestra of Elector Maximilian Joseph. That year in Munich, Wolfgang Amadeus Mozart was greatly impressed by the wind band trained by Fiala, and helped Fiala secure a position in 1778 after the death of the Elector. In 1785 Fiala moved to Vienna, and in 1786 to Saint Petersburg where he worked in the court of Catherine the Great. In 1790 he moved to Prussia where he served as a viola da gamba player in the court of Friedrich Wilhelm II. Finally in 1792 he became Kapellmeister in Donaueschin"@en,
        "Josef Fiala (Joseph Fiala) (Lochovice, 3 februari 1748 \u2013 Donaueschingen, 31 juli 1816) was een Tsjechische componist, hobo\u00efst en viola da gamba-speler."@nl,
        "Joseph Fiala (* 3. Februar 1748 in Lochovice, B\u00f6hmen; \u2020 31. Juli 1816 in Donaueschingen) war ein b\u00f6hmischer Oboist, Cellist und Komponist. Er erhielt eine Ausbildung als Oboist und Cellist und wurde 1774 als Oboist in der Kapelle des F\u00fcrsten Ernst von Oettingen-Wallerstein angestellt. 1777 wechselte er in die M\u00fcnchener Hofkapelle. Dort lernte er Wolfgang Amadeus Mozart kennen, mit dem ihn eine lebenslange Freundschaft verbinden sollte. Mozart \u00e4u\u00dferte \u00fcber St\u00fccke von Fiala: \u201eIch mu\u00df sagen da\u00df sie recht h\u00fcbsch sind; er hat gute gedancken.\u201c Vermutlich durch F\u00fcrsprache Mozarts wurde Fiala 1778 Mitglied der Kapelle des Erzbischofs Hieronymus von Colloredo-Mannsfeld. Von da an widmete er sich mehr dem Cellospiel und war 1784 Solocellist in der ersten Salzburger Auff\u00fchrung von \u201eDie Entf\u00fchrung aus"@de,
        "Joseph Fiala, n\u00e9 le 3 f\u00e9vrier 1748 \u00e0 Lochovice, en Boh\u00eame et mort le 31 juillet 1816 \u00e0 Donaueschingen, est un hautbo\u00efste tch\u00e8que."@fr;
    owl:sameAs viaf:56796066;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Fiala>,
        <http://viaf.org/viaf/56796066>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josef_Fiala.
doremus_artist:a905f05f-cbcd-3d9d-80fa-265b653796f0
    dbp:birthPlace res:Haute-Loire;
    dbp:deathPlace res:Clermont-Ferrand;
    rdfs:comment
        "Alain Gibert est un tromboniste de jazz, n\u00e9 le 1er f\u00e9vrier 1947 en Haute-Loire, et mort le 23 juin 2013 \u00e0 Clermont-Ferrand. Il est surtout connu pour son implication dans l'ARFI, ainsi que sa participation \u00e0 des albums de Louis Sclavis.Alain Gibert est n\u00e9 dans une famille ouvri\u00e8re du canton de Pradelles en Haute-Loire. Il \u00e9tudie les math\u00e9matiques et devient enseignant, avant d'apprendre la guitare et le jazz en autodidacte. En 1975, il apprend le trombone, qui devient son instrument principal."@fr;
    owl:sameAs viaf:42025313;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alain_Gibert>,
        <http://viaf.org/viaf/42025313>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alain_Gibert.
doremus_artist:a99e43f2-310d-3f64-a0fc-e6c46a844404
    dbp:birthPlace dbr:Central_Provinces_and_Berar;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Khan (homonymie). Amjad Ali Khan (n\u00e9 le 9 octobre 1945) est un illustre joueur de sarod, un luth utilis\u00e9 dans la musique indienne du nord, la musique hindoustanie. Fils de Haafiz Ali Khan, il est l'actuel repr\u00e9sentant principal de sa ghar\u00e2n\u00e2. Il donna son premier concert \u00e0 six ans. Ses fils tentent de suivre ses pas."@fr,
        "Amjad Ali Khan (* 9. Oktober 1945 in Gwalior/Madhya Pradesh) ist ein indischer Sarodspieler, Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Khan hatte Unterricht im Sarodspielen bei sinem Vater Hafiz Ali Khan und gab im Alter von zw\u00f6lf Jahren sein erstes Solokonzert. Dies war der Beginn einer \u00fcberaus erfolgreichen internationalen Laufbahn. Unter anderem trat er in der Carnegie Hall, der Royal Albert Hall, der Royal Festival Hall, im Kennedy Center, der Santury Hall, dem House of Commons, dem Chicago Symphony Center und im St. James Palace auf. Er nahm am Edinburgh Music Festival, dem World Beat Festival in Brisbane, dem Festival Taranaki in Neuseeland, dem Summer Arts Festival in Seattle, den BBC Proms, am Hong Kong Arts Festival, dem Adelaide Music Festival und den Wiener Festwochen teil und gab Konzerte b"@de,
        "Amjad Ali Khan (IAST: Amjad Al\u012b Kh\u0101n) (born 9 October 1945) is an Indian classical musician who plays the Sarod. Khan was born into a musical family and has performed internationally since the 1960s. He was awarded India's second highest civilian honor Padma Vibhushan in 2001."@en;
    owl:sameAs viaf:39571781;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amjad_Ali_Khan>,
        <http://viaf.org/viaf/39571781>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c64bdf82-20fa-421c-9952-f2f260d898d2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ustad_amjat_ali_khan.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amjad_Ali_Khan.
doremus_artist:aa20eda3-b6cc-38fd-8ba5-062caf9c5a58
    dbp:birthPlace dbr:Atlanta;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Lakeland,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Beverly Wolff (Atlanta, G\u00e9orgie, 6 novembre 1928 - Lakeland, Floride, 14 ao\u00fbt 2005) \u00e9tait une mezzo soprano am\u00e9ricaine qui acquit une renomm\u00e9e internationale."@fr,
        "Beverly Wolff (November 6, 1928 \u2013 August 14, 2005) was an American mezzo-soprano who had an active career in concerts and operas from the early 1950s to the early 1980s. She performed a broad repertoire which encompassed operatic and concert works in many languages and from a variety of musical periods. She was a champion of new works, notably premiering compositions by Leonard Bernstein, Gian Carlo Menotti, Douglas Moore, and Ned Rorem among other American composers. She also performed in a number of rarely heard baroque operas by George Frideric Handel with the New York City Opera (NYCO), the Handel Society of New York, and at the Kennedy Center Handel Festivals."@en;
    owl:sameAs viaf:7579283;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Beverly_Wolff>,
        <http://viaf.org/viaf/7579283>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e88eb2c7-dc7a-4295-be9f-f717779f1389>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Beverly_Wolff.
doremus_artist:aa951ecc-4d27-31a5-a8f8-33c867969ce7
owl:sameAs viaf:26672445; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26672445>.
doremus_artist:aaf7ed7a-3a98-3c95-a02b-8a3c4e78bb72
owl:sameAs viaf:173764728; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173764728>.
doremus_artist:ab4e6e59-689e-37e5-9f52-2603995a21dc
owl:sameAs viaf:44486133; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44486133>.
doremus_artist:ab6cd383-7bdd-316e-95b8-e02ab9952e6a
owl:sameAs viaf:54337854; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54337854>.
doremus_artist:ab80fee5-59fb-3f8a-8f6c-db3917318590
    rdfs:comment
        "Ludmila Vernerov\u00e1 (born 1962) is a Czech operatic soprano and the niece of oboist Pavel Verner. After graduating from the Academy of Performing Arts in Prague, she was a regular performer at the Prague Chamber Opera in the mid 1980s. In 1987 she joined the Prague National Theatre where she performed for 12 years, Since 1999 she has been a member of the Prague State Opera. Among the many roles she has created on stage are Angelica in Orlando furioso, Belinda in Dido and Aeneas, Countess Almaviva in The Marriage of Figaro, Donna Anna in Don Giovanni, Fiordiligi in Cos\u00ec fan tutte, Isabella in Robert le diable, Lucy in The Beggar's Opera, Micaela in Carmen, Musetta in La boh\u00e8me, Pamina in The Magic Flute, and the title roles in Alcina and Rodelinda."@en;
    owl:sameAs viaf:5127468;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ludmila_Vernerov\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/5127468>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ludmila_Vernerová.
doremus_artist:aba96ad4-3933-3606-bf06-f81a6597dce8
    dbp:birthPlace dbr:Christchurch;
    rdfs:comment
        "Dame Joan Hammond (ur. 24 maja 1912 w Christchurch w Nowej Zelandii jako Joan Hilda Hood, zm. 26 listopada 1996 w Bowral) \u2013 australijska \u015bpiewaczka operowa, nauczycielka \u015bpiewu i golfistka. W latach trzydziestych pr\u00f3bowa\u0142a z powodzeniem swoich si\u0142 w golfie wygrywaj\u0105c turniej juniorski w 1929 oraz mistrzostwa Nowej Po\u0142udniowej Walii w latach 1932, 1934 i 1935. W czasie II W\u015a jako wolontariuszka zg\u0142osi\u0142a si\u0119 na kierowc\u0119 ambulansu. Jednocze\u015bnie ca\u0142y czas kontynuowa\u0142a swoj\u0105 karier\u0119 operow\u0105. Karier\u0119 przerwa\u0142 jej w 1965 atak serca. Powr\u00f3ci\u0142a wtedy do Australii gdzie uczy\u0142a \u015bpiewu."@pl,
        "Dame Joan Hilda Hood Hammond, DBE, CMG (24 May 1912 \u2013 26 November 1996) was an Australian operatic soprano, singing coach and champion golfer."@en;
    owl:sameAs viaf:24687537;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joan_Hammond>,
        <http://viaf.org/viaf/24687537>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fabfb3aa-2d85-4ed4-a8b3-10b2d3909a03>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SLNSW_10099_Joan_Hammond_putting.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joan_Hammond.
doremus_artist:abe53421-d03a-30da-9ab6-944138eef92b
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Charles John Stanley (* 17. Januar 1712 in London; \u2020 19. Mai 1786 ebenda) war ein englischer Komponist, Organist und Violinist."@de,
        "Charles John Stanley (17 January 1712 Old Style \u2013 19 May 1786) was an English composer and organist."@en,
        "Charles John Stanley (17 janvier 1712 \u2013 19 mai 1786) est un compositeur, claveciniste et organiste britannique."@fr,
        "Charles John Stanley (Londen, 17 januari 1712 - aldaar, 19 mei 1786) was een Engelse componist en organist. Naast organist was Stanley ook een zeer goed violist."@nl,
        "John Stanley (ur. 17 maja 1712 w Londynie, zm. 1786) \u2013 angielski kompozytor doby baroku."@pl,
        "\u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0414\u0436\u043e\u043d \u0421\u0442\u044d\u043d\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Charles John Stanley, 17 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1712 \u043f\u043e \u0441\u0442\u0430\u0440\u043e\u043c\u0443 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044e \u2014 19 \u043c\u0430\u044f 1786) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b9\u30bf\u30f3\u30ea\u30fc\uff08Charles John Stanley, 1712\u5e741\u670817\u65e5 - 1786\u5e745\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3002\u5e7c\u3044\u9803\u304b\u3089\u76f2\u76ee\u3067\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u306b\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3073\u3001\u6570\u3005\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u884c\u3063\u305f\u3002\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u306e\u53cb\u4eba\u3067\u3001\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u306e\u6b7b\u5f8c\u3001\u521d\u3081\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30b9\u30df\u30b9\u3068\u5171\u306b\u3001\u5f8c\u306b\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30ea\u30f3\u30ea\u30fc\u3068\u5171\u306b\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u306e\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002 1779\u5e74\u3001\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30dc\u30a4\u30b9\u306e\u3042\u3068\u3092\u7d99\u304e\u300c\u56fd\u738b\u306e\u97f3\u697d\u5e2b\u7bc4\u300d\u306b\u306a\u308b\u3002 \u4e3b\u306a\u4f5c\u54c1\u306b\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u300c\u30c6\u30e9\u30df\u30f3\u30bf\u300d\u3001\u5287\u7684\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u300c\u30d8\u30e9\u30af\u30ec\u30b9\u306e\u9078\u629e\u300d\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30db\u30fc\u30ad\u30f3\u30ba\u306b\u3088\u308b\u30c6\u30af\u30b9\u30c8\u3092\u542b\u308012\u306e\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u3001\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u300c\u30a8\u30d5\u30bf\u300d\u3001\u300cThe Fall of Egypt and Zimri\u300d\u3001\u300c\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u30f4\u30a9\u30e9\u30f3\u30bf\u30ea\u30fc\u300d\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u30f4\u30a9\u30e9\u30f3\u30bf\u30ea\u30fc\u306f\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u70ba\u306b\u66f8\u304b\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u306e\u30b9\u30c8\u30c3\u30d7\u3092\u6d3b\u7528\u3057\u3066\u3044\u308b\u4e8b\u304c\u540d\u524d\u306e\u7531\u6765\u3067\u3042\u308b\u3002\u8fd1\u4ee3\u3067\u306f\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u3068\u5ba4\u5185\u697d\u56e3\u3078\u306e\u7de8\u66f2\u3082\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22328881;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Stanley_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/22328881>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e9dd9aac-8d3b-4ee3-81b2-2bf8a58976f8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/J.Stanley.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Stanley_(composer)>.
doremus_artist:abea2962-8f0c-38d6-8226-d3fb174d1ff0
owl:sameAs viaf:107533615; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107533615>.
doremus_artist:abeb2f7c-76c1-3ec5-97d4-094d18625590
owl:sameAs viaf:107424585; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107424585>.
doremus_artist:ac3d1ad1-c571-3636-8fbb-16d2b24bd4ac
owl:sameAs viaf:237170688; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/237170688>.
doremus_artist:ae0083da-adee-3fcd-8ef3-6c1a093af851
    dbp:birthPlace dbr:Livorno;
    dbp:deathPlace dbr:Vicenza;
    rdfs:comment
        "Giovanni de Gamerra (26 December 1742 \u2013 29 August 1803) was a cleric, a playwright, and a poet. He is best known as a prolific librettist. Gamerra was born in Livorno, and worked from 1771 at the Teatro Regio Ducal in Milan \u2013 an important centre for opera at the time. Operas based on his librettos include Sarti's Medonte, re di Epiro and Josef Myslive\u010dek's Il Medonte, Paisiello's Pirro, several operas by Antonio Salieri and Mozart's Lucio Silla (though this libretto was modified by Metastasio). His Erifile was set by several composers. De Gamerra is also said to have been the first translator of Mozart's Die Zauberfl\u00f6te into Italian. His librettos are in the grand, orderly tradition of Metastasio, but incorporate progressive elements with enhanced use of chorus, ballet, and elaborate scene"@en,
        "Giovanni de Gamerra (Livorno, 26 de dezembro de 1742 \u2013 Vicenza, 29 de agosto de 1803) foi um cl\u00e9rigo, dramaturgo e poeta italiano, c\u00e9lebre por seu prol\u00edfico trabalho como libretista."@pt,
        "Giovanni de Gamerra (n\u00e9 \u00e0 Livourne le 26 d\u00e9cembre 1742 - mort \u00e0 Vicence en 1803) est un librettiste d'op\u00e9ra italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:71421105;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_de_Gamerra>,
        <http://viaf.org/viaf/71421105>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_de_Gamerra.
doremus_artist:ae60933a-bc75-3f98-9647-024c217a9011
owl:sameAs viaf:79717851; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79717851>.
doremus_artist:ae65ea77-6a55-30ef-a6f6-4e11f1efe4e8
owl:sameAs viaf:42267573; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42267573>.
doremus_artist:ae932aa4-723f-3e23-b2c2-f6e35011b100
owl:sameAs viaf:31796457; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31796457>.
doremus_artist:af2655cf-9670-3b1b-8afd-81d5ac05b258
    dbp:birthPlace dbr:Timișoara;
    dbp:deathPlace dbr:Bucharest;
    rdfs:comment
        "Ion Ivanovici (alternatively: Jovan Ivanovi\u0107, Iosif Ivanovici, Josef Ivanovich) (1845 \u2013 28 September [O.S. 16 September] 1902) was a Romanian military band leader and composer of Banat Serbian origin, best remembered today for his waltz Waves of the Danube. His great-grandson Andrei Ivanovitch is a successful international classical pianist."@en,
        "Ion Ivanovici (nacido Jovan Ivanovi\u0107, conocido tambi\u00e9n como Iosif Ivanovici o Josef Ivanovici, Timi\u015foara; 1845 - Bucarest; 28 de septiembre de 1902) fue un compositor y director de orquesta rumano, autor de m\u00fasica para banda militar y m\u00fasica ligera."@es,
        "Ion Ivanovici, tak\u017ce jako Iosif i Josef Ivanovici (ur. w 1845 w Timi\u0219oarze, zm. 28 wrze\u015bnia 1902 w Bukareszcie) \u2013 rumu\u0144ski kompozytor. By\u0142 kierownikiem i kompozytorem w zespole wojskowym. Muzyk\u0105 zainteresowa\u0142 si\u0119, kiedy jako dziecko rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 gry na flecie. Dzi\u0119ki talentowi w 1900 roku zosta\u0142 mianowanym Inspektorem Muzyki Wojskowej, kt\u00f3r\u0105 to pozycj\u0119 piastowa\u0142 a\u017c do \u015bmierci. Swoje umiej\u0119tno\u015bci kszta\u0142ci\u0142 pod kierunkiem Emila Lehra. Jego najbardziej znan\u0105 kompozycj\u0105 jest walc \u201eFale Dunaju\u201d, jednak w ci\u0105gu \u017cycia skomponowa\u0142 ponad 350 utwor\u00f3w, m.in.:"@pl,
        "Iosif Ivanovici (* um 1845 in Timi\u0219oara; \u2020 15. Septemberjul./ 28. Septembergreg. oder 16. Septemberjul./ 29. September 1902greg. in Bukarest; auch Ion Ivanovici oder Josef Ivanovics) war ein rum\u00e4nischer Komponist. Ivanovici wirkte auch in Gala\u021bi und Bukarest als Milit\u00e4rkapellmeister und wurde zum Generalinspektor der rum\u00e4nischen Milit\u00e4rkapellen ernannt. Der Walzer Donauwellen wurde mehrfach als Filmmusik adaptiert:"@de,
        "Iosif Ivanovici, pr\u00e9nomm\u00e9 aussi Ion ou encore Ivan Ivanovici (n\u00e9 sous le nom de Jovan Ivanovi\u0107 (serbe : \u0408\u043e\u0432\u0430\u043d \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b) en 1845, \u00e0 Temesv\u00e1r \u2013 mort le 16/28 septembre 1902,\u00e0 Bucarest) a \u00e9t\u00e9 un clarinettiste, chef d'orchestre et compositeur roumain, d'origine serbe, de musique militaire et de musique l\u00e9g\u00e8re. Sa cr\u00e9ation inclut majoritairement des danses (valses) et des marches. Une de ses compositions les plus connues est la valse Flots du Danube, en roumain Valurile Dunarii."@fr,
        "Iwan Iosif Ivanovici (Timi\u0219oara, 1845 \u2013 Boekarest, 28 september 1902) was een Roemeens componist, dirigent en klarinettist."@nl,
        "\u0418\u043e\u043d \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 (\u0440\u0443\u043c. Iosif Ivanovici, \u0441\u0435\u0440\u0431. \u0408\u043e\u0432\u0430\u043d \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b; \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440; \u0440\u043e\u0434. 1845, \u0411\u0430\u043d\u0430\u0442, \u043d\u0435\u0434\u0430\u043b\u0435\u043a\u043e \u043e\u0442 \u0422\u0438\u043c\u0438\u0448\u043e\u0430\u0440\u044b (\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0443\u043c\u0435\u0440 28 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1902, \u0411\u0443\u0445\u0430\u0440\u0435\u0441\u0442), \u2014 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440, \u0441\u0435\u0440\u0431 \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e \u0432\u0430\u043b\u044c\u0441\u0430 \u00ab\u0414\u0443\u043d\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b\u00bb. \u041f\u0440\u0430\u0434\u0435\u0434 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430."@ru,
        "\u30e8\u30b7\u30d5\u30fb\u30a4\u30f4\u30a1\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\uff08Iosif Ivanovici, 1845\u5e74 \u30c6\u30a3\u30df\u30b7\u30e7\u30a2\u30e9 - 1902\u5e749\u670828\u65e5 \u30d6\u30af\u30ec\u30b7\u30e5\u30c6\u30a3\uff09\u306f\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3067\u30ac\u30e9\u30c4\u30a3\u3068\u30d6\u30af\u30ec\u30b7\u30e5\u30c6\u30a3\u306e\u8ecd\u697d\u968a\u306e\u968a\u9577\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a4\u30aa\u30f3\u30fb\u30a4\u30f4\u30a1\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\uff08Ion Ivanovici\uff09\u3068\u3082\u3002 \u30c6\u30a3\u30df\u30b7\u30e7\u30a2\u30e9\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u5f7c\u306f\u30ef\u30eb\u30c4\u3001\u30d5\u30a1\u30f3\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u3001\u884c\u9032\u66f2\u3084\u6c11\u8b21\u306b\u57fa\u3065\u304f\u4f5c\u54c1\u306a\u3069\u304a\u3088\u305d350\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u3001\u30d1\u30ea\u4e07\u535a\u3067\u306f\u4f5c\u66f2\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u307b\u3069\u3067\u3042\u308b\u3002 \u73fe\u5728\u306f\u305d\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u591a\u304f\u306f\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u30011880\u5e74\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30ef\u30eb\u30c4\u300a\u30c9\u30ca\u30a6\u5ddd\u306e\u3055\u3056\u306a\u307f Valurile Dun\u0103rii\u300b\u306e\u307f\u304c\u76db\u3093\u306b\u6f14\u594f\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\uff08\u4ed6\u306b\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u738b\u5983\u30a8\u30ea\u30b5\u30d9\u30bf\u306e\u7b46\u540d\u3092\u984c\u540d\u3068\u3057\u305f\u30ef\u30eb\u30c4\u300a\u30ab\u30eb\u30e1\u30f3\u30fb\u30b7\u30eb\u30f4\u30a1\u300b\u304c\u6975\u7a00\u306b\u6f14\u594f\u3055\u308c\u308b\uff09\u3002\u300a\u30c9\u30ca\u30a6\u5ddd\u306e\u3055\u3056\u306a\u307f\u300b\u306f\u3001\u305d\u306e\u54c0\u6101\u3092\u5e2f\u3073\u305f\u65cb\u5f8b\u3001\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u898b\u4e8b\u3055\u306a\u3069\u304b\u3089\u3001\u6771\u6b27\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30ef\u30eb\u30c4\u4f5c\u54c1\u3068\u3057\u3066\u306f\u7a81\u51fa\u3057\u3066\u6709\u540d\u306a\u5f7c\u306e\u5091\u4f5c\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a4\u30fb\u30a4\u30f4\u30a1\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\uff081968\u5e74\u751f\u307e\u308c\uff09\u306f\u5f7c\u306e\u3072\u5b6b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2656436;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ion_Ivanovici>,
        <http://viaf.org/viaf/2656436>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c0927293-b7c9-4f35-b99b-c2f5f05c1533>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Iosif_Ivanovici.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ion_Ivanovici.
doremus_artist:afd3c824-0875-32af-a91e-9282360fa9ac
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rochester,_Kent>;
    rdfs:comment
        "Durante la d\u00e9cada que lleva activo, Nitin Sawhney ha publicado siete \u00e1lbumes que han sido aclamados por la cr\u00edtica y que han recibido numerosos premios. En este periodo, se ha establecido como uno de los productores/compositores m\u00e1s buscados por y entre los de su generaci\u00f3n y ha realizado numerosas colaboraciones para el cine, el teatro, la danza contempor\u00e1nea y los video juegos. Sawhney es tambi\u00e9n un activista en la promoci\u00f3n de las artes y la cultura, actuando como mecenas de numerosos festivales de cine, actos ben\u00e9ficos e instituciones educativas."@es,
        "Nei suoi lavori combina influenze musicali asiatiche e di altre parti del mondo con elementi di musica jazz e di musica elettronica e tematiche sul multiculturalismo, politica e spititualit\u00e0. Promuove manifestazioni culturali e organizza film festival e incontri culturali. Durante gli anni alla Liverpool University \u00e8 stato componente del James Taylor Quartet, per poi formare un proprio gruppo The Jazztones e con il DJ Talvin Singh il Tihai Trio."@it,
        "Nitin Sawhney (* 1964 in Rochester/Kent, England) ist ein britischer Musiker indischer Herkunft sowie Komponist, DJ, Produzent und Remixer."@de,
        "Nitin Sawhney (born 1964) is a British Indian musician, producer and composer. His work combines Asian and other worldwide influences with elements of jazz and electronica and often explores themes such as multiculturalism, politics, and spirituality. Sawhney is also active in the promotion of arts and cultural matters, and is a patron of numerous film festivals, venues, and educational institutions."@en,
        "Nitin Sawhney (ur. 1964) \u2013 hindusko-brytyjski muzyk, producent i kompozytor. W swojej tw\u00f3rczo\u015bci \u0142\u0105czy szeroko poj\u0119t\u0105 muzyk\u0119 azjatyck\u0105 i inne gatunki world music z elementami jazzu i elektroniki. W swoich utworach cz\u0119sto porusza tematy zwi\u0105zane z multikulturalizmem, polityk\u0105 i duchowo\u015bci\u0105. Artysta aktywny jest r\u00f3wnie\u017c w takich obszarach jak sztuka czy kultura i jest patronem wielu festiwali filmowych i innych wydarze\u0144 z kr\u0119gu kultury czy edukacji. Za sw\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107, zar\u00f3wno w dziedzinie muzyki, jak i poza ni\u0105, by\u0142 wielokrotnie nagradzany."@pl,
        "Nitin SawhneyFichier:Nitin Sawhney 2.jpg Nitin Sawhney \u00e0 Lisbonne (2009) Nitin Sawhney, n\u00e9 en 1964, est un compositeur et producteur londonien d'origine indienne. Il vit \u00e0 Rochester (Kent), en Angleterre."@fr;
    owl:sameAs viaf:37114419;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nitin_Sawhney>,
        <http://viaf.org/viaf/37114419>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nitin_Sawhney_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nitin_Sawhney.
doremus_artist:afd709b6-b4e8-3c2f-8c3a-ecf191463209
    rdfs:comment
        "Sona Ghazarian (* 2. September 1945 in Beirut) ist eine armenisch-\u00f6sterreichische Operns\u00e4ngerin in der Stimmlage lyrischer Koloratursopran."@de,
        "Sona Ghazarian (born September 2, 1945) is an Armenian-Austrian operatic soprano. A Kammers\u00e4ngerin of the Republic of Austria, she has sung over 70 roles in the major opera houses of both Europe and the United States."@en;
    owl:sameAs viaf:114938104;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sona_Ghazarian>,
        <http://viaf.org/viaf/114938104>,
        <https://musicbrainz.org/artist/349f1463-c03f-440e-b2b3-59076fc8000f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sona_Ghazarian.
doremus_artist:b006114e-5b4a-3d93-8030-0ca854d3fb2e
owl:sameAs viaf:29718339; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29718339>.
doremus_artist:b092bcda-a949-328e-a154-97593785adf1
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Jascha Zayde (October 25, 1911 \u2013 September 3, 1999) was an American pianist, composer, and conductor. From the 1930s, he was the first staff musician hired by WQXR. From 1954, he was the staff keyboard player of the New York City Ballet."@en,
        "\u042f\u0448\u0430 \u0417\u0430\u0439\u0434\u0435 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jascha Zayde; 25 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1911, \u041c\u0435\u0440\u0441\u0435\u0434\u0435\u0441, \u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u2014 3 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1999, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e-\u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:44631267;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jascha_Zayde>,
        <http://viaf.org/viaf/44631267>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jascha_Zayde.
doremus_artist:b0f6ea2c-1b73-33b7-aaba-798c83a5fa48
owl:sameAs viaf:66790443; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66790443>.
doremus_artist:b1f1cff3-5d57-3a5d-805e-078ed71655b2
    rdfs:comment
        """Bruno Brel, n\u00e9  en 1951, est un chanteur et \u00e9crivain belge, neveu de Jacques Brel.Ayant fait ses premiers pas de chanteur dans un cabaret bruxellois d\u00e8s 1967, il "monte" \u00e0 Paris en 1977, et gr\u00e2ce \u00e0  Jacques Canetti, qui avait lanc\u00e9 la glorieuse carri\u00e8re de son oncle, il sort son premier disque, un album 33 tours, puis un deuxi\u00e8me 33 tours en 1979. Suivent des tourn\u00e9es en France, Belgique, Allemagne et Afrique, des CD de reprises et des nouveaut\u00e9s, en particulier en 1998, le CD Enfin voil\u00e0."""@fr;
    owl:sameAs viaf:106439095;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bruno_Brel>,
        <http://viaf.org/viaf/106439095>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8587b72d-bbcb-4be1-bf01-861aef8ff000>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bruno_Brel.
doremus_artist:b21754d8-41c5-3baa-b621-d8bece7df249
owl:sameAs viaf:105301227; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/105301227>.
doremus_artist:b2f4663b-a213-33fc-8a7e-110d201a8143
    owl:sameAs viaf:23449467;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23449467>,
        <https://musicbrainz.org/artist/97856f7d-364d-4a9c-822b-4c46b3fb7995>.
doremus_artist:b2f97101-45bd-3009-8cf5-513f99672378
    rdfs:comment
        """James Gourlay (* 1954 in Schottland) ist ein schottischer Tubist, Dirigent und Hochschullehrer. James Gourlay ist international bekannt als Solist und Kammermusikvirtuose. Zu seinen Urauff\u00fchrungen geh\u00f6ren u.a. "Harmonia" von Lachenman und das "Capricco f\u00fcr Solo Tuba" von Krzysztof Penderecki. Er gab zahlreiche Kompositionen f\u00fcr Tuba in Auftrag. Dazu geh\u00f6ren Werke von Joseph Horovitz, Philip Sparke, Rodney Newton und Roger Steptoe. James Gourlay war lange Zeit Tubist beim BBC Symphonie Orchester und am Opernhaus Z\u00fcrich."""@de,
        "James Gourlay is a British conductor and internationally renowned tuba soloist. He was born in Scotland and began to play in his local brass band at an early age. He took part in numerous solo competitions at that time and soon became Scottish Champion at junior and open levels. After studying at the Royal College of Music Gourlay became principal tuba of the City of Birmingham Symphony Orchestra where he remained for four years. There followed posts in the BBC Symphony Orchestra and the Orchester der Oper in Z\u00fcrich where he worked with most of the World\u2019s top conductors. In 2010 he became the Musical Director of the River City Brass Band located in Pittsburgh Pennsylvania."@en;
    owl:sameAs viaf:73138937;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Gourlay>,
        <http://viaf.org/viaf/73138937>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Gourlay.
doremus_artist:b339d937-40c1-3abd-86c0-584fc1847aba
    dbp:birthPlace dbr:Haguenau;
    dbp:deathPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Philipp Friedrich B\u00f6ddecker (christened 5 August 1607 in Hagenau - 8 October 1683 in Stuttgart) was a German court organist and composer. While organist at the Stiftskirche he engaged in a bitter dispute with Samuel Capricornus at the W\u00fcrttemberg Court. His brother was the cornettist David B\u00f6ddecker."@en,
        "Philipp Friedrich B\u00f6ddecker (getauft 5. August 1607 in Hagenau (Elsass); \u2020 8. Oktober 1683 in Stuttgart) war ein deutscher Komponist und Organist an der Stuttgarter Stiftskirche."@de;
    owl:sameAs viaf:49413785;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philipp_Friedrich_B\u00f6ddecker>,
        <http://viaf.org/viaf/49413785>,
        <https://musicbrainz.org/artist/91a6d63a-eb56-4b93-8eea-c3bc969cd242>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philipp_Friedrich_Böddecker.
doremus_artist:b38a61fb-1c85-30bc-900d-329f5068e2fc
    dbp:birthPlace dbr:Hagen;
    dbp:deathPlace dbr:Mannheim;
    rdfs:comment
        "Richard Laugs (* 10. M\u00e4rz 1907 in Hagen; \u2020 1978 in Mannheim) war ein deutscher Dirigent und Pianist. Laugs war der Sohn des Dirigenten Robert Laugs. Er studierte in M\u00fcnchen und Berlin, unter anderem war er Sch\u00fcler von Joseph Pembaur und Artur Schnabel. Nach seinem Studium unternahm er Konzertreisen als Pianist und war Korrepetitor in Hannover und Berlin. Von 1945 bis 1951 war Laugs erster Kapellmeister am Nationaltheater in Mannheim. Er erhielt einen Lehrauftrag an der Musikhochschule Mannheim und wurde 1951 ihr Direktor. 1955 wurde er zum Professor ernannt."@de,
        "Richard Laugs (10 March 1907 in Hagen - 1978 in Mannheim) was a well-known German conductor and pianist. Laugs was the son of conductor Robert Laugs. He studied in Munich and Berlin under both Joseph Pembaur and Artur Schnabel amongst others. After his academic studies he undertook a concert tour as a pianist and worked as a R\u00e9p\u00e9titeur in Hannover and Berlin. In 2000 his widow and the Mannheimer law professor Claus Meissner created the Beethoven Klavierwettbewerb Richard Laugs (Beethoven piano competition Richard Laugs) in Laugs' memory."@en;
    owl:sameAs viaf:64765966;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Laugs>,
        <http://viaf.org/viaf/64765966>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Laugs.
doremus_artist:b38beb55-0f65-39a2-bdca-db7cca54ba8c
owl:sameAs viaf:56808154; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56808154>.
doremus_artist:b461a046-a2cf-3f3e-a223-5d6cd541fccd
    dbp:birthPlace dbr:Mississauga;
    rdfs:comment
        "Leila Bronia Josefowicz (* 20. Oktober 1977 in Mississauga, westlich von Toronto in der Provinz Ontario) ist eine kanadische Violinistin."@de,
        "Leila Bronia Josefowicz (Toronto, 20 de octubre de 1977). Violinista cl\u00e1sica."@es,
        "Leila Bronia Josefowicz (born October 20, 1977) is an American-Canadian classical violinist."@en,
        "Leila Bronia Josefowicz, n\u00e9e le 20 octobre 1977, \u00e0 Toronto (Canada), de Mme Wendy Josefowicz, g\u00e9n\u00e9ticienne, et de M. Jack Josefowicz, physicien, est une violoniste classique."@fr,
        "\u041b\u0435\u0439\u043b\u0430 \u042e\u0437\u0435\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Leila Josefowicz \u2014 \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447; \u0440\u043e\u0434. 20 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1977, \u041c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0441\u0441\u043e\u0433\u0430, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430. \u0415\u0451 \u043e\u0442\u0435\u0446 \u2014 \u0444\u0438\u0437\u0438\u043a \u0414\u0436\u0435\u043a \u0418\u0446\u0445\u0430\u043a \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447, \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0438; \u043c\u0430\u0442\u044c \u2014 \u0423\u044d\u043d\u0434\u0438 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043d \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447, \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433. \u0421 \u0442\u0440\u0451\u0445\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430 \u0436\u0438\u043b\u0430 \u0432 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435 \u0438 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0443 \u0421\u0443\u0434\u0437\u0443\u043a\u0438\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a.. \u0412 13 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u044e, \u0443\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441\u0430 \u0413\u0430\u043b\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430, \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0413\u0438\u043d\u0433\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430, \u042f\u0448\u0438 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0425\u0430\u0439\u043c\u0435 \u041b\u0430\u0440\u0435\u0434\u043e. \u0412 1994 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u041a\u0430\u0440\u043d\u0435\u0433\u0438-\u0445\u043e\u043b\u043b\u0435, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0432 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0432 \u041f\u043e\u043b\u044f\u0445 \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u041d\u0435\u0432\u0438\u043b\u043b\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0440\u0438\u043d\u0435\u0440\u0430, \u2014 \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u043b\u0430 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441 \u044d\u0442\u0438\u043c \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0441\u044f \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u043c, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u00ab\u0411\u043e\u0433\u0435\u043c\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0440\u0430\u043f\u0441\u043e\u0434\u0438\u0438\u00bb (\u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043f\u044c\u0435\u0441\u044b \u0421\u0430\u0440\u0430\u0441\u0430\u0442\u0435, \u041c\u0430\u0441\u0441\u043d\u0435, \u0412\u0435\u043d\u044f\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0421\u0435\u043d-\u0421\u0430\u043d\u0441\u0430, "@ru,
        "\u30ea\u30fc\u30e9\u30fb\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30a9\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\u307e\u305f\u306f\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30a9\u30f4\u30a3\u30c1\uff08Leila Bronia Josefowicz, 1977\u5e7410\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5728\u4f4f\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30ab\u30ca\u30c0\u4eba\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u7236\u306f\u7269\u7406\u5b66\u8005\u306e\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30a9\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\uff08Jack Josefowicz\uff09\u3001\u6bcd\u306f\u751f\u7269\u5b66\u8005\u306e\u30a6\u30a7\u30f3\u30c7\u30a3\u30fb\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30a9\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\uff08Wendy Josefowicz\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44493800;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leila_Josefowicz>,
        <http://viaf.org/viaf/44493800>,
        <https://musicbrainz.org/artist/97017670-dfe6-4207-aa48-7f962f4d2081>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Josefowicz_leila_download_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leila_Josefowicz.
doremus_artist:b46323c3-a58f-329f-8153-cf7e3deed05b
    dbp:birthPlace dbr:Edinburgh;
    rdfs:comment
        """Thomas William Ellis Smith (born 27 April 1967) is a Scottish jazz saxophonist, composer and educator. The jazz critic Richard Cook said of him, "Of the generation which emerged in the mid-80s, he might be the most outstandingly talented"."""@en,
        "Tommy Smith (* 27. April 1967 in Lutton, Bedfordshire) ist ein schottischer Jazz-Tenorsaxophonist, Komponist, Bandleader und Lehrer."@de;
    owl:sameAs viaf:46949705;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tommy_Smith_(saxophonist)>,
        <http://viaf.org/viaf/46949705>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c511b970-7016-4bd4-b54a-1cd1cb06bb34>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/118_TommySmithJacobiteStudio_low.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Tommy_Smith_(saxophonist)>.
doremus_artist:b476ac47-f25c-3e76-870c-75c115e85ad5
    rdfs:comment
        "Manuel Moreno Jim\u00e9nez, dit aussi Manuel Morao, est un guitariste espagnol de flamenco n\u00e9 en 1929 \u00e0 Cadix.Il est reconnu pour son accompagnement au chant et \u00e0 la danse flamenca. Il a jou\u00e9 pour Antonio, Carmen Amaya, Manolo Caracol, La Ni\u00f1a de los Peines, Terremoto de Jerez, Melchor de Mairena... Il cr\u00e9e en 1966 les mythiques Jueves Flamencos qui vont participer \u00e0 diffuser le flamenco dans le monde."@fr;
    owl:sameAs viaf:44485925;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Manuel_Moreno_Jim\u00e9nez>,
        <http://viaf.org/viaf/44485925>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Manuel_Moreno_Jiménez.
doremus_artist:b486db97-7796-3ee6-b6a8-98631d93be98
    dbp:birthPlace dbr:Moudon;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0641\u064a\u0644\u064a\u0628 \u062c\u0627\u0643\u0648\u062a\u064a\u0647 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 30 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1925 \u0628\u0645\u0648\u062f\u0648\u0646 \u060c \u0648\u0647\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0646\u0627\u0642\u062f \u0623\u062f\u0628\u064a \u0648\u0645\u062a\u0631\u062c\u0645 \u0628\u0643\u0627\u0646\u062a\u0648\u0646 \u0641\u0648\u062f \u0628\u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u0627."@ar,
        "Philippe Jaccottet (* 30. Juni 1925 in Moudon, Schweiz) ist ein franz\u00f6sisch schreibender Lyriker, Essayist und \u00dcbersetzer."@de,
        "Philippe Jaccottet (French: [filip \u0292akot\u025b]; born in Moudon, Switzerland, 30 June 1925) is a Francophone poet and translator from the Canton of Vaud, in Switzerland."@en,
        "Philippe Jaccottet (nacido en Moudon, Suiza, el 30 de junio de 1925) es un poeta y traductor de varios idiomas, afincado en Francia desde 1953."@es,
        "Philippe Jaccottet (ur. 30 czerwca 1925 w Moudon) \u2013 szwajcarski pisarz, krytyk, eseista i t\u0142umacz pochodz\u0105cy z kantonu Vaud w Szwajcarii, pisz\u0105cy po francusku."@pl,
        "Philippe Jaccottet, n\u00e9 le 30 juin 1925 \u00e0 Moudon, est un \u00e9crivain, po\u00e8te, critique litt\u00e9raire et traducteur suisse vaudois."@fr,
        "\u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u0416\u0430\u043a\u043e\u0442\u0435 (\u0444\u0440. Philippe Jaccottet, \u0440\u043e\u0434. 30 \u0438\u044e\u043d\u044f 1925, \u041c\u0443\u0434\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b.), \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043d \u0412\u043e, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u044d\u0441\u0441\u0435\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a, \u043f\u0438\u0448\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:49227055;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Jaccottet>,
        <http://viaf.org/viaf/49227055>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philippe_Jaccottet_(1991)_by_Erling_Mandelmann_-_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Jaccottet.
doremus_artist:b497ae2c-9343-3e8c-a81e-c5234197ef85
    dbp:birthPlace res:Nancy;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Bernard Haillant est un chanteur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Nancy le 24 septembre 1944 et mort \u00e0 Paris le 17 avril 2002."@fr;
    owl:sameAs viaf:66552874;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bernard_Haillant>,
        <http://viaf.org/viaf/66552874>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bernard_Haillant.
doremus_artist:b4c0ab61-9307-3e99-acdc-40fea3cb7368
    rdfs:comment
        "Jean-Pierre Gu\u00e9zec est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Dijon le 29 ao\u00fbt 1934 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 9 mars 1971 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:9932977;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Gu\u00e9zec>,
        <http://viaf.org/viaf/9932977>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Pierre_Guézec.
doremus_artist:b51b63cd-fefa-3d24-86ef-773a31d801ad
owl:sameAs viaf:11930358; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11930358>.
doremus_artist:b543a34e-493d-34f2-b59f-c6f52e57d43a
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Gregorio Allegri (* 1582 in Rom; \u2020 17. Februar 1652 ebenda) war ein italienischer Priester, Komponist und Tenors\u00e4nger."@de,
        "Gregorio Allegri (Roma, 1582 \u2014 Roma, 7 de Fevereiro de 1652) foi um sacerdote cat\u00f3lico, cantor e compositor italiano da Escola romana. Em Roma viveu a maior parte da vida e l\u00e1 tamb\u00e9m morreu. Embora tenha composto e publicado uma profus\u00e3o de obras sacras, Allegri \u00e9 lembrado sobretudo por seu Miserere, um elaborado moteto sacro cantado at\u00e9 1870 pelo coro papal durante a Semana Santa. Mesmo com os detalhes da obra sendo mantidos em sigilo absoluto, dizem que Mozart, com apenas quatorze anos, reproduziu-a de mem\u00f3ria ap\u00f3s ouvi-la somente uma vez."@pt,
        "Gregorio Allegri (Roma, circa 1582-ib\u00eddem, 17 de febrero de 1652) fue un sacerdote, cantante y compositor italiano."@es,
        "Gregorio Allegri (Rome, 1582 \u2013 aldaar, 17 februari 1652) was een Romein, priester en componist van kerkmuziek uit de barok. Allegri was leerling van de gebroeders G.B. en Giovan-Maria Nanino te Rome, en hij schreef in de stijl van zijn leraren, en hun voorganger, Giovanni Pierluigi da Palestrina. Hij componeerde magnificats, motetten en andere kerkmuziek. Volgens sommige bronnen zou Allegri een castraat zijn geweest, en zou zijn Miserere voornamelijk voor castraten geschreven zijn. Maar hij werd aangewend als tenor, dus kan hij geen castraat geweest zijn. Op afbeeldingen staat hij meestal ook met een baard, en indien hij castraat was geweest, zou hij nooit een baard hebben kunnen krijgen."@nl,
        "Gregorio Allegri (c. 1582 \u2013 7 February 1652) was an Italian composer of the Roman School and brother of Domenico Allegri; he was also a priest and a singer. He was born and died in Rome."@en,
        "Gregorio Allegri (n\u00e9 en 1582 \u00e0 Rome \u2013 mort le 17 f\u00e9vrier 1652, dans la m\u00eame ville) \u00e9tait un pr\u00eatre, chantre d'\u00e9glise, et un compositeur italien ; son fr\u00e8re a\u00een\u00e9, Domenico Allegri, qui avait lui aussi embrass\u00e9 la vie eccl\u00e9siastique, \u00e9tait compositeur (\u00e0 la basilique Sainte-Marie-du-Trastevere). Fils du cocher Costantino, le nom d'Allegri \u00e9tait celui du grand-p\u00e8re, Allegro. Gregorio Allegri est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des compositeurs romains les plus importants de son temps. Il est l'auteur d'un tr\u00e8s c\u00e9l\u00e8bre Miserere (Psaume 50). Il v\u00e9cut principalement \u00e0 Rome et y mourut."@fr,
        "Gregorio Allegri (ur. 1582, zm. 7 lutego 1652 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski kompozytor i \u015bpiewak."@pl,
        "\u0413\u0440\u0435\u0433\u043e\u0301\u0440\u0438\u043e \u0410\u043b\u043b\u0435\u0301\u0433\u0440\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Gregorio Allegri; 1582, \u0420\u0438\u043c \u2014 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1652, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432."@ru,
        "\u30b0\u30ec\u30b4\u30fc\u30ea\u30aa\u30fb\u30a2\u30c3\u30ec\u30b0\u30ea\uff08\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u30fb\u30a2\u30ec\u30b0\u30ea\u3001\u30a2\u30eb\u30ec\u30b0\u30ea\u3001Gregorio Allegri \u30011582\u5e74 - 1652\u5e742\u67087\u65e5 \u30ed\u30fc\u30de\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u53f8\u796d\u30fb\u6b4c\u624b\u3002\u30ed\u30fc\u30de\u697d\u6d3e\u306b\u5c5e\u3057\u3001\u751f\u6daf\u306e\u5927\u534a\u3092\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u904e\u3054\u3059\u3002\u5f1f\u306b\u30c9\u30e1\u30fc\u30cb\u30b3\u30fb\u30a2\u30c3\u30ec\u30b0\u30ea\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u845b\u5229\u9ad8\u91cc\u6b50\u00b7\u963f\u96f7\u683c\u91cc\uff08Gregorio Allegri\uff0c1582\u5e74\uff0d1652\u5e742\u67087\u65e5\uff09\uff0c\u7fa9\u5927\u5229\u7f85\u99ac\u6a02\u6d3e\u97f3\u6a02\u5bb6\u30021607\u5e74\u5728\u8cbb\u723e\u83ab\u6559\u5802\u64d4\u4efb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u517c\u6b4c\u5531\u5bb6\u7684\u5de5\u4f5c\u30021629\u5e74\u5230\u7f85\u99ac\u9032\u5165\u5929\u4e3b\u6559\u6559\u5ef7\u7684\u5531\u8a69\u73ed\uff0c\u76f4\u5230\u901d\u4e16\u70ba\u6b62\u3002 \u963f\u96f7\u683c\u91cc\u6700\u77e5\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u70ba\u5408\u5531\u66f2\u300a\u6c42\u4e3b\u5782\u6190\u300b\uff08Miserere mei deus\uff09\uff0c\u672c\u4f5c\u54c1\u554f\u4e16\u4e4b\u5f8c\u88ab\u6559\u5ef7\u8996\u70ba\u7470\u5bf6\uff0c\u4e00\u5ea6\u7981\u6b62\u6a02\u8b5c\u5916\u50b3\uff0c\u6b77\u4f86\u8a31\u591a\u7684\u97f3\u6a02\u5bb6\u4f01\u5716\u8907\u88fd\u6a02\u8b5c\u7686\u5931\u6557\u3002\u76f4\u52301770\u5e74\uff0c\u7576\u6642\u5e74\u50c514\u6b72\u7684\u83ab\u672d\u7279\u5728\u897f\u65af\u6c40\u6559\u5802\u807d\u5b8c\u9019\u9996\u6b4c\uff0c\u5c07\u6a02\u8b5c\u9ed8\u80cc\u51fa\u4f86\uff0c\u7d93\u904e\u6bd4\u5c0d\u7adf\u53ea\u5dee\u5e7e\u500b\u97f3\u7b26\u800c\u5df2\uff0c\u6559\u7687\u4e26\u56e0\u6b64\u6388\u4e88\u83ab\u672d\u7279\u9ec3\u91d1\u99ac\u523a\u5341\u5b57\u52f3\u7ae0\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29717127;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gregorio_Allegri>,
        <http://viaf.org/viaf/29717127>,
        <https://musicbrainz.org/artist/720f3f3f-49a2-47ae-a9ba-0d150ba4ee7a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gregorio_Allegri_Romano01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gregorio_Allegri.
doremus_artist:b56f92e8-381c-3c01-8884-29db7ab31dcd
    dbp:birthPlace dbr:Staffordshire;
    rdfs:comment
        "Lucy Crowe (geboren 1978 oder 1979 in Staffordshire) ist eine englische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Lucy Crowe is a British soprano in opera and concert. She has performed at international opera houses and music festivals such as the Glyndebourne Festival and Rheingau Musik Festival."@en;
    owl:sameAs viaf:103859509;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucy_Crowe>,
        <http://viaf.org/viaf/103859509>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucy_Crowe.
doremus_artist:b5a3fa48-ebb3-32e9-ab4b-35cc19b2b490
owl:sameAs viaf:6201481; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6201481>.
doremus_artist:b6109f4e-a952-33c7-bcfb-cc3427c10006
owl:sameAs viaf:231014550; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/231014550>.
doremus_artist:b67bee9d-5b20-3433-97a6-076acd9f47a5
owl:sameAs viaf:54428930; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54428930>.
doremus_artist:b6a9659d-7fd2-3d4e-ad49-a688820c9ba1
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Andrei Vladimirovich Gavrilov (in Russian \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0430\u0432\u0440\u0438\u043b\u043e\u0432, born September 21, 1955) is a Russian pianist."@en,
        "Andrei Wladimirowitsch Gawrilow (russisch \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0430\u0432\u0440\u0438\u043b\u043e\u0432, wiss. Transliteration Andrej Vladimirovi\u010d Gavrilov; * 21. September 1955 in Moskau) ist ein russischer Pianist. Nach dem Gewinn des Tschaikowski-Wettbewerbs 1974 wurde Gawrilows internationale Karriere zwei Mal abrupt unterbrochen: 1979 bis 1984 wurde er vom Sowjet-Regime in die Isolation gezwungen, 1993 bis 2001 zog er sich aufgrund einer Lebenskrise vollkommen zur\u00fcck. Seit 2001 lebt Gawrilow in der Schweiz und setzt dort seine Karriere fort."@de,
        "Andrej Vladimirovitsj Gavrilov (Russisch: \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0430\u0432\u0440\u0438\u043b\u043e\u0432) (Moskou, 21 september 1955) is een Russisch pianist. Zijn eerste lessen kreeg hij van zijn moeder, die zelf een leerling was van Heinrich Neuhaus. In 1961 zette hij zijn studie voort aan de muziekschool in Moskou bij Lew Naumow. In 1974, toen hij 19 jaar oud was, won hij als de jongste deelnemer ooit de prestigieuze Internationale Tsjaikovskiwedstrijd. In datzelfde jaar viel hij met succes in voor Svjatoslav Richter tijdens de Salzburger Festspiele."@nl,
        "Andre\u00ef Vladimirovitch Gavrilov (en russe : \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0430\u0432\u0440\u0438\u043b\u043e\u0432) n\u00e9 le 1er septembre 1955 \u00e0 (Moscou) est un pianiste russe."@fr,
        "Andriej W\u0142adimirowicz Gawri\u0142ow (ros. \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0430\u0432\u0440\u0438\u043b\u043e\u0432, ur. 21 wrze\u015bnia 1955 w Moskwie) - rosyjski pianista. Jego pierwszym nauczycielem by\u0142a matka (uczennica Heinricha Neuhausa). W 1961 rozpocz\u0105\u0142 studia pod kierunkiem Lewa Naumowa. W 1974 zosta\u0142 laureatem konkursu im. Czajkowskiego jako najm\u0142odszy w historii (19 lat). Ma w dorobku wiele cenionych nagra\u0144 p\u0142ytowych."@pl,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0439 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0430\u0432\u0440\u0438\u0301\u043b\u043e\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 21 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1955, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 1970-\u0435 \u0433\u0433. \u043a\u0430\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0443\u043d\u0434\u0435\u0440\u043a\u0438\u043d\u0434. \u0421 1984 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0413\u0430\u0432\u0440\u0438\u043b\u043e\u0432 \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0437\u0430 \u0440\u0443\u0431\u0435\u0436\u043e\u043c (\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 15 \u043b\u0435\u0442 \u2014 \u0432 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438). \u042f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u043c \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u2014 \u0421\u0421\u0421\u0420 (\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u043f\u0440\u0435\u0435\u043c\u043d\u0438\u0446\u044b \u2014 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438), \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a4\u30fb\u30f4\u30e9\u30b8\u30fc\u30df\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ac\u30f4\u30ea\u30fc\u30ed\u30d5\uff08Andrei Gavrilov; \u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0430\u0432\u0440\u0438\u043b\u043e\u0432, 1955\u5e749\u670821\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef - \uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30b2\u30f3\u30ea\u30d5\u30fb\u30cd\u30a4\u30ac\u30a6\u30b9\u306e\u9580\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u6bcd\u89aa\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021961\u5e74\u306b\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30ec\u30d5\u30fb\u30ca\u30a6\u30e2\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u5b66\u7fd2\u3092\u7d9a\u3051\u308b\u30021974\u5e74\u300119\u6b73\u3067\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3002\u540c\u5e74\u3001\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u3067\u30b9\u30f4\u30e3\u30c8\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30ea\u30d2\u30c6\u30eb\u306e\u4ee3\u7406\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 J.S.\u30d0\u30c3\u30cf\u3084\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u3001\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u3001\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u4e2d\u3067\u3082\u300a\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30d1\u30cd\u30c3\u30e9\u300b\u3084\u300a\u30a4\u30b9\u30e9\u30e1\u30a4\u300b\u306e\u3088\u3046\u306a\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30bd\u5411\u3051\u306e\u30b7\u30e7\u30a6\u30d4\u30fc\u30b9\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 2001\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u5bb6\u65cf\u3068\u3068\u3082\u306b\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114216020;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrei_Gavrilov>,
        <http://viaf.org/viaf/114216020>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6624e455-c745-4ca8-bebb-146cdfe89359>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andrei_Gawrilow,_Pianist-2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrei_Gavrilov.
doremus_artist:b87ee1cf-6519-392a-aaac-6e00af130de5
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Hamden,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Herta Glaz (also spelled Hertha; September 16, 1910, Vienna - January 28, 2006, Hamden, Connecticut) was an American operatic mezzo-soprano, voice teacher, and opera director of Austrian birth. She became a United States citizen in 1943. She was a fixture at the Metropolitan Opera between 1942-1956 where she sang in more than 300 performances. She was also highly active with the San Francisco Opera between 1944-1951. Some of the roles she portrayed on stage were Marcellina in Le Nozze di Figaro, Annina, Siegrune in Die Walk\u00fcre, Flosshilde in G\u00f6tterd\u00e4mmerung and Magdalene in Die Meistersinger von N\u00fcrnberg."@en,
        "Herta Glaz, auch: Hertha Glatz (* 16. September 1910 in Wien; \u2020 28. J\u00e4nner 2006 in Hamden, Connecticut) war eine aus \u00d6sterreich stammende US-amerikanische Operns\u00e4ngerin."@de;
    owl:sameAs viaf:5116302;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herta_Glaz>,
        <http://viaf.org/viaf/5116302>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herta_Glaz.
doremus_artist:ba0bec4c-2f33-30c4-a449-3477b45d8304
owl:sameAs viaf:100990122; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100990122>.
doremus_artist:ba6d3c6a-9084-3725-8567-9cbc6b7abb2e
    dbp:birthPlace dbr:Mississippi;
    dbp:deathPlace dbr:Illinois;
    rdfs:comment
        "Big Bill Broonzy (26 de junio de 1898 - 14 de agosto de 1958) fue un prol\u00edfico compositor, guitarrista y cantante de blues estadounidense."@es,
        "Big Bill Broonzy (June 26, 1893 or 1903 \u2013 August 14 or 15, 1958) was an American blues singer, songwriter and guitarist. His career began in the 1920s when he played country blues to mostly African-American audiences. Through the 1930s and 1940s he successfully navigated a transition in style to a more urban blues sound popular with working-class African-American audiences. In the 1950s a return to his traditional folk-blues roots made him one of the leading figures of the emerging American folk music revival and an international star. His long and varied career marks him as one of the key figures in the development of blues music in the 20th century."@en,
        "Big Bill Broonzy (geboren als Lee Conley Bradley; * 26. Juni 1903 in Jefferson County (Arkansas); \u2020 15. August 1958 in Chicago, Illinois) war ein US-amerikanischer Blues-Musiker und -Komponist."@de,
        """Big Bill Broonzy, w\u0142a\u015bciwie William Lee Conley Broonzy (ur. 26 czerwca 1893, zm. 15 sierpnia 1958 w Chicago) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk bluesowy, autor ponad 300 kompozycji, w tym standardu "Key to the Highway", granego przez Claptona, Buddy'ego Guya czy The Rolling Stones."""@pl,
        "La sua carriera ebbe inizio negli anni 20, quando suonava musica country-blues per intrattenere il pubblico afro-americano. Tra gli anni '30 e '40, traghett\u00f2 il suo stile verso un blues pi\u00f9 urbano, divenendo difatti, il precursore dello urban blues e quindi di artisti come Muddy Waters e Willie Dixon. Negli anni '50, torn\u00f2 al tradizionale stile folk-blues, divenendo una delle figure leader del movimento emergente, dell'American Music Folk Revival. Il successo ottenuto, in questo periodo, fece di lui una star internazionale. Durante la sua vita registr\u00f2 oltre 350 canzoni."@it,
        """Lee Conley "Big Bill" Broonzy (Bolivar County, Mississippi, 26 juni 1898 \u2013 Chicago, 15 augustus 1958) was een Afro-Amerikaanse blueszanger, songwriter en gitarist."""@nl,
        "William Lee Conley Broonzy, dit Big Bill Broonzy, est un guitariste et chanteur de blues am\u00e9ricain (26 juin 1893, Scott (Mississippi) - 15 ao\u00fbt 1958, (Chicago)."@fr,
        "William Lee Conley Broonzy, mais conhecido por Big Bill Broonzy, (26 de Junho de 1898 \u2013 14 de Agosto de 1958) foi um prol\u00edfico cantor, compositor e guitarrista de blues estadunidense."@pt,
        "\u0411\u0438\u0433 \u0411\u0438\u043b\u043b \u0411\u0440\u0443\u0301\u043d\u0437\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Big Bill Broonzy, \u043d\u0430\u0441\u0442. \u0438\u043c\u044f: \u041b\u0438 \u041a\u043e\u0301\u043d\u043b\u0438 \u0411\u0440\u044d\u0301\u0434\u043b\u0438; 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1893, \u0421\u0428\u0410 \u2014 14 \u0438\u043b\u0438 15 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1958) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u043b\u044e\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0412 1980 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0451\u043d \u0432 \u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0431\u043b\u044e\u0437\u0430. \u0415\u0433\u043e \u0434\u043e\u043b\u0433\u0430\u044f \u0438 \u044f\u0440\u043a\u0430\u044f \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0435\u0433\u043e \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043d\u0435\u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0432\u0430\u0436\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0438 \u0431\u043b\u044e\u0437\u0430 \u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0435."@ru,
        "\u30d3\u30c3\u30b0\u30fb\u30d3\u30eb\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30f3\u30b8\u30fc\uff08Big Bill Broonzy , 1893\u5e74\u307e\u305f\u306f1898\u5e746\u670826\u65e5 \u2013 1958\u5e748\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u751f\u6daf\u3067300\u66f2\u8fd1\u304f\u306e\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30df\u30b7\u30b7\u30c3\u30d4\u30fc\u5dde\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10032630;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Big_Bill_Broonzy>,
        <http://viaf.org/viaf/10032630>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Big_Bill_Broonzy.
doremus_artist:bb782617-b4e5-3a2d-b4c8-0679ce978187
    owl:sameAs viaf:995145858099023021885;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/255680406>,
        <http://viaf.org/viaf/295113649>,
        <http://viaf.org/viaf/995145858099023021885>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/https://bg.wikipedia.org/wiki/._._>.
doremus_artist:bbc13762-72c3-3b9c-b14a-7021c14058c1
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Charles Cuvillier (24 April 1877 \u2013 14 February 1955) was a French composer of operetta. He won his greatest successes with the operettas La reine s'amuse (1912; played as The Naughty Princess in London) and with The Lilac Domino, which became a hit in 1918 in London."@en,
        "Charles Cuvillier est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 24 avril 1877 \u00e0 Paris 9e, ville o\u00f9 il est mort le 14 f\u00e9vrier 1955."@fr;
    owl:sameAs viaf:72242390;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Cuvillier>,
        <http://viaf.org/viaf/72242390>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Afgar.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Cuvillier.
doremus_artist:bbdff8d7-df1f-3eff-9b82-33eec7213b2e
owl:sameAs viaf:100378103; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100378103>.
doremus_artist:bc46af95-ed23-3de5-9be3-d49c27485436
owl:sameAs viaf:66672240; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66672240>.
doremus_artist:bc52629f-1406-37ae-83cb-de8e3c25ac43
owl:sameAs viaf:23064688; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23064688>.
doremus_artist:bc5fa5d2-bdb9-3805-a79d-6ed76ed0d90a
owl:sameAs viaf:250939693; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250939693>.
doremus_artist:bc6cfdd9-46de-3149-9005-f09ba794b32e
owl:sameAs viaf:59269567; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59269567>.
doremus_artist:bca31f53-823d-3f1d-bb81-fc29b20b71b9
    owl:sameAs n0:6b832f27-97e5-4cad-9cc2-604879858b77;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/6b832f27-97e5-4cad-9cc2-604879858b77>.
doremus_artist:bcd873dd-6e25-3754-a01c-b90678bb36dd
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "Charles Edward Horn (21 June 1786 \u2013 21 October 1849) was an English composer and singer. He was born in St Martin-in-the-Fields, London, to Charles Frederick Horn and his wife, Diana Dupont. He was the eldest of their seven children. His father taught him music; he also took music lessons briefly in 1808 from singer Venanzio Rauzzini in Bath, Somerset. Horn made his singing debut on 26 June 1809 with a performance in the comic opera Up All Night, or the Smuggler's Cave (words by Samuel James Arnold and music by Matthew Peter King) at Lyceum Theatre, London. Horn continued singing, including a well-received turn in 1814 as Seraskier in Stephen Storace's The Siege of Belgrade. He achieved prominence with his portrayal of Caspar in the English version of Carl Maria von Weber's Der Freisch\u00fctz "@en,
        "Charles Edward Horn, n\u00e9 le 21 juin 1786 et mort le 21 octobre 1849, est un compositeur, chef d'orchestre et chanteur anglais."@fr,
        "\u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u0425\u043e\u0440\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Charles Edward Horn; 21 \u0438\u044e\u043d\u044f 1786, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 21 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1849, \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d) \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u044b\u043d \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0425\u043e\u0440\u043d\u0430, \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u043c\u0435\u043c\u0443\u0430\u0440\u044b \u043e \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u043e\u0442\u0446\u0435."@ru,
        "\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30db\u30fc\u30f3\uff08Charles Edward Horn 1786\u5e746\u670821\u65e5 - 1849\u5e7410\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42091688;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Edward_Horn>,
        <http://viaf.org/viaf/42091688>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Edward_Horn_by_Peter_Edward_Stroehling.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Edward_Horn.
doremus_artist:bd669e1c-1e56-393f-8fd5-df4dd9753452
owl:sameAs viaf:103992248; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103992248>.
doremus_artist:bd969110-91c3-3b01-b0ef-71eb070b7960
    rdfs:comment
        "Estienne du Tertre (bl. 1543\u20131567) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Er arbeitete in Paris als Herausgeber f\u00fcr den Musikverleger Pierre Attaignant. Zahlreiche seiner Chansons wurden gedruckt. 1557 erschienen seine Suyttes de bransles. Dies ist der erste Beleg f\u00fcr den Gattungsbegriff Suite als einer Folge von Tanzs\u00e4tzen, w\u00e4hrend Branles bis dahin immer als Paar von Tanz und Nachtanz auftraten."@de,
        """Estienne du Tertre (fl. mid-16th century) was a French composer. He spent most of his life in Paris and worked as an editor for the publisher Attaingnant. Many of his chansons were published. Du Tertre published suyttes de bransles in 1557, giving us the first use of the term "suite", although the usual form of the time was as pairs of dances."""@en,
        "\u00c9tienne Du Tertre \u00c9tienne Du Tertre est un compositeur fran\u00e7ais du XVIe si\u00e8cle. Il est l'auteur d'environ soixante-dix chansons, principalement publi\u00e9es en 1549-1551, et d'un livre de Danseries. Vingt-cinq de ses chansons \u00e9tant compos\u00e9es sur des textes identiques \u00e0 des chansons de Cl\u00e9ment Janequin, on suppose qu'ils ont pu se conna\u00eetre."@fr;
    owl:sameAs viaf:100986725;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Estienne_du_Tertre>,
        <http://viaf.org/viaf/100986725>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Estienne_du_Tertre.
doremus_artist:bdc8a01b-5483-35bc-a1d8-571fcef2c502
    rdfs:comment
        "Giuseppe Antonicelli (1897 - 10 March 1980) was an Italian conductor who was highly active with Italy's leading opera houses from the 1920s through the 1950s. Among the houses he conducted at were, La Scala in Milan, the Teatro Regio di Torino in Naples, La Fenice in Venice, the Teatro Donizetti in Bergamo, the Teatro Nuovo in Turin, and the Teatro Lirico Giuseppe Verdi in Trieste. He also conducted a total of 158 performances at the Metropolitan Opera in New York City in 1948-1950."@en;
    owl:sameAs viaf:37113496;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Antonicelli>,
        <http://viaf.org/viaf/37113496>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Antonicelli.
doremus_artist:be4e7c3d-c7f9-3232-af1e-42b37bbd5dff
owl:sameAs viaf:7394525; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7394525>.
doremus_artist:bef2e1f2-b856-3744-88ed-5f5c6e27d288
owl:sameAs viaf:168987988; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168987988>.
doremus_artist:bfb16dc0-9196-3459-bc76-7888e162e711
    rdfs:comment
        "Jonathan Sternberg (born July 27, 1919) is an American conductor, musical director and professor emeritus of music known for his work with symphonic orchestras in the United States, China, Germany and Austria, and for introducing modern American music to European audiences. He sits in the Board of Directors of the Conductors Guild, and was the recipient of their Award for Lifetime Service in 2009. Sternberg's performances are treasured by audiophiles and classical music enthusiasts all over the world."@en;
    owl:sameAs viaf:71576625;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Sternberg>,
        <http://viaf.org/viaf/71576625>,
        <https://musicbrainz.org/artist/08e9a7b1-9aaf-455a-98cd-b9d7e8cbead1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jonathan_Sternberg.
doremus_artist:bfbc9f3c-f0e2-3e31-a273-19051ac63f6a
owl:sameAs viaf:22415357; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22415357>.
doremus_artist:bfcc752c-123b-3d11-8436-800e0d58f0eb
owl:sameAs viaf:74168816; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74168816>.
doremus_artist:c039192e-2ba5-33d5-9630-75789939c34b
owl:sameAs viaf:46971360; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46971360>.
doremus_artist:c06a4426-7ddc-322d-afd0-26e892e75d75
    dbp:birthPlace dbr:Constantinople;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Era fratello minore di Andr\u00e9 Ch\u00e9nier. Compose il testo dell'inno rivoluzionario Le chant du d\u00e9part. Fu membro della Convenzione, del Consiglio dei Cinquecento e del Tribunato."@it,
        "Marie Joseph Ch\u00e9nier (ur. 11 lutego 1764 w Stambule, zm. 10 stycznia 1811 w Pary\u017cu) \u2013 francuski dramatopisarz i dzia\u0142acz polityczny."@pl,
        "Marie-Joseph Blaise de Ch\u00e9nier (11 February 1764 \u2013 10 January 1811) was a French poet, dramatist and politician of French and Greek origin."@en,
        "Marie-Joseph Blaise de Ch\u00e9nier (Estambul, 28 de agosto de 1764 - Par\u00eds, 10 de enero de 1811). Pol\u00edtico, poeta y escritor franc\u00e9s. Hijo de Louis Ch\u00e9nier, diplom\u00e1tico e historiador, y hermano del poeta Andr\u00e9 Ch\u00e9nier, Marie-Joseph naci\u00f3 en Constantinopla pero pas\u00f3 su infancia en Carcasona. Estudi\u00f3 en el Colegio de Navarra de Par\u00eds y, en 1781, con 17 a\u00f1os se gradu\u00f3 como cadete de los dragones de Montmorency. Permaneci\u00f3 dos a\u00f1os en la guarnici\u00f3n de Niort."@es,
        "Marie-Joseph Blaise de Ch\u00e9nier est un po\u00e8te, dramaturge et homme politique fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Constantinople le 11 f\u00e9vrier 1764 et mort \u00e0 Paris le 10 janvier 1811. C'est le fr\u00e8re cadet du po\u00e8te Andr\u00e9 Ch\u00e9nier."@fr,
        "Marie-Joseph Blaise de Ch\u00e9nier, (* 11. Februar 1764 in Konstantinopel; \u2020 10. Januar 1811 in Paris), war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller. Er gilt als bedeutendster Dramatiker der Franz\u00f6sischen Revolution, ist heute aber so gut wie vergessen."@de,
        """\u041d\u0435\u0434\u043e\u043b\u0433\u043e \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u0432 \u0430\u0440\u043c\u0438\u0438. \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u2014 \u0434\u0432\u0443\u0445\u0430\u043a\u0442\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u044f "Edgar ou le page syppos\u00e9 " (\u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0430 \u0432 1783 \u0433.), \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0432 1785 \u0433., \u2014 \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043b\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430. \u0412 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043b\u0430 \u043d\u0438\u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0442\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u044f \u00abAz\u00e9mire\u00bb. \u0412 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u0428. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043d\u0430\u0434 \u0434\u0432\u0443\u043c\u044f \u0442\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u044f\u043c\u0438: \u00abCharles IX\u00bb \u0438 \u00abHenri VIII\u00bb, \u043d\u043e \u043e\u043d\u0438 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0434\u043e\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u044b \u0446\u0435\u043d\u0437\u0443\u0440\u043e\u0439 \u043a \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0432\u043f\u043b\u043e\u0442\u044c \u0434\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438. \u0412 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0443 \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u044b \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0428. \u0432 1789 \u0433. \u043d\u0430\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u0430\u043b \u0434\u0432\u0435 \u0431\u0440\u043e\u0448\u044e\u0440\u044b: \u00abLa libert\u00e9 des th\u00e9\u00e2tres en France\u00bb \u0438 \u00abD\u00e9nonciation des inquisiteurs de la pens\u00e9e\u00bb. \u0426\u0435\u043d\u0437\u043e\u0440 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0421\u044e\u0430\u0440, \u0437\u0430\u0434\u0435\u0442\u044b\u0439 \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u043c \u043f\u0430\u043c\u0444\u043b\u0435\u0442\u0435, \u043e\u0442\u0432\u0435\u0447\u0430\u043b \u0430\u043d\u043e\u043d\u0438\u043c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u0435\u0439 \u0432 \u00abJournal de Paris\u00bb. \u0428. \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0421\u044e\u0430\u0440\u0430 \u0441 \u043d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0440\u0435\u0437\u043a\u0438\u043c \u043f\u0430\u043c\u0444\u043b\u0435\u0442\u043e\u043c \u00abA messieurs les Parisiens sur la trag\u00e9die de Charles IX\u00bb. \u0428\u0443\u043c, \u043f\u043e\u0434\u043d\u044f\u0442\u044b\u0439 \u0432\u043e"""@ru;
    owl:sameAs viaf:22139971;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie-Joseph_Ch\u00e9nier>,
        <http://viaf.org/viaf/22139971>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marie-Joseph_Chénier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Chénier.
doremus_artist:c121fee1-a42a-32fc-a986-fc917e28f81f
owl:sameAs viaf:27227172; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27227172>.
doremus_artist:c1d3a8c1-6ebc-3622-a17c-b667fcdf55e4
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Belleville,_Paris>;
    rdfs:comment
        "Jacques Aubert (30 September 1689 \u2013 19 May 1753), also known as Jacques Aubert le Vieux (Jacques Aubert the Elder), was a French composer and violinist. Aubert was born in Paris and became a student of Jean Baptiste Senaill\u00e9. His first position was as violinist in the service of the Prince of Cond\u00e9. Thereafter he was a member of the Vingt-quatre Violons du Roy. From 1728 to 1752, he was the first violinist at the Paris Op\u00e9ra."@en,
        "Jacques Aubert, (Le Vieux) (* 30. September 1689 in Paris; \u2020 19. Mai 1753 in Belleville) war ein franz\u00f6sischer Violinist und Komponist des Barock."@de,
        "Jacques AubertFichier:Defaut.svg Jacques Aubert, dit le Vieux, est un compositeur et violoniste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris le 30 septembre 1689 et mort \u00e0 Belleville le 19 mai 1753."@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30d9\u30fc\u30eb\uff08Jacques Aubert, 1689\u5e749\u670830\u65e5 - 1753\u5e745\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37061334;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Aubert>,
        <http://viaf.org/viaf/37061334>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Aubert.
doremus_artist:c4cbb2fd-e6e1-3762-9be5-7b1f6eca6a16
owl:sameAs viaf:44625745; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44625745>.
doremus_artist:c4d6097e-17bc-35b2-923b-d221588cda92
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "Count Carlo Pepoli (22 July 1796 \u2013 7 December 1881) was an Italian politician and journalist. He was also acclaimed as a poet, his most well-known work being the libretto for Vincenzo Bellini's final opera, I puritani which was given its premiere in Paris in January 1835."@en,
        "Graf (Conte) Carlo Pepoli (* 22. Juli 1796 in Bologna; \u2020 7. Dezember 1881 ebenda) war ein italienischer Dichter und Librettist sowie ein Demokrat und Politiker im Rahmen des Risorgimento."@de,
        "Le comte Carlo Pepoli est une personnalit\u00e9 politique, un po\u00e8te et un librettiste italien n\u00e9 \u00e0 Bologne le 22 juillet 1796 et mort dans la m\u00eame ville le 7 d\u00e9cembre 1881."@fr;
    owl:sameAs viaf:79049762;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Pepoli>,
        <http://viaf.org/viaf/79049762>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fbe7f5c6-5aee-47ab-b8e1-3ea7cd592174>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlo_Pepoli.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Pepoli.
doremus_artist:c698463b-aba7-3022-86af-07d2cdd77490
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Newark,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2016) \u062c\u0644\u0648\u0631\u064a\u0627 \u062c\u0627\u064a\u0646\u0648\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Gloria Gaynor) (\u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 7 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1949-) \u0647\u064a \u0645\u0637\u0631\u0628\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0625\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0629\u060c \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631\u062a \u0628\u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0645\u0646\u0647\u0627: I will survive, Never Can Say Goodbye, Let me know, I am what I am.\u063a\u0646\u062a \u0641\u064a \u062d\u0641\u0644 \u0645\u0627\u064a\u0643\u0644 \u062c\u0627\u0643\u0633\u0648\u0646 \u0639\u0627\u0645 2001 \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u062c\u0644\u0648\u0631\u064a\u0627 \u062c\u0627\u064a\u0646\u0648\u0631"@ar,
        "Esponente di spicco della disco music \u00e8 nota particolarmente per la famosa I Will Survive e per una cover di Never Can Say Goodbye."@it,
        """Gloria Fowles (Newark, 7 de setembro de 1949), mais conhecida pelo seu nome art\u00edstico, Gloria Gaynor, \u00e9 uma cantora estadunidense, mais conhecida por seus grandes sucessos da Era Disco, "Never can Say Goodbye" de 1974, "Let Me Know (I Have A Right)" de 1978, "I Am What I Am" de 1984 e, principalmente, "I Will Survive" de 1978."""@pt,
        "Gloria Fowles (n. Newark, Nueva Jersey, 7 de septiembre de 1949), de nombre art\u00edstico Gloria Gaynor, es una cantante de m\u00fasica disco y soul estadounidense. Cuatro de sus \u00e9xitos m\u00e1s conocidos son \u00abI Will Survive\u00bb (1979), \u00abNever Can Say Goodbye\u00bb (1974), \u00abI Am What I Am\u00bb y \u00abCan't Take My Eyes Off You\u00bb."@es,
        "Gloria Gaynor (Newark (New Jersey), 7 september 1949) is een Amerikaans zangeres, bekend door de discohit I will survive (1979) en Never can say goodbye (1973). Gaynor was zangeres bij de Soul Satisfiers, een jazz/pop-band, uit de jaren 60. Haar eerste solosingle was She'll be sorry/Let me go baby (1965). In 1991 had ze een hit met Can't take my eyes off you, van Frankie Valli (met The Four Seasons), een nummer dat meer dan 200 keer succesvol gecoverd is."@nl,
        """Gloria Gaynor (born September 7, 1949) is an American singer, best known for the disco era hits "I Will Survive" (Hot 100 number 1, 1979), "Never Can Say Goodbye" (Hot 100 number 9, 1974), "Let Me Know (I Have a Right)" (Hot 100 number 42, 1980) and "I Am What I Am" (R&B number 82, 1983)."""@en,
        "Gloria Gaynor (eigentlich Gloria Fowles, * 7. September 1949 in Newark, New Jersey) ist eine US-amerikanische Disco-S\u00e4ngerin."@de,
        "Gloria Gaynor, de son vrai nom Gloria Fowles, est une chanteuse am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 7 septembre 1949. Elle est principalement connue pour ses titres disco dont le c\u00e9l\u00e8bre I Will Survive, mais aussi Never Can Say Goodbye."@fr,
        """Gloria Gaynor, w\u0142a\u015bc. Gloria Fowles (ur. 7 wrze\u015bnia 1949 w Newark, New Jersey) \u2013 afroameryka\u0144ska wokalistka ery disco lat 70. \u015apiewa\u0107 zaczyna\u0142a na pocz\u0105tku lat 70. w zespole The Soul Satisfiers. W 1965 roku nagra\u0142a sw\u00f3j pierwszy solowy singel \u201eShe'll Be Sorry/Let Me Go Baby". W 1975 wyda\u0142a prze\u0142omowy longplay Never Can Say Goodbye, kt\u00f3ry by\u0142 pierwszym w historii albumem 'do u\u017cytku' klubowego \u2013 piosenki przechodzi\u0142y p\u0142ynnie jedna w drug\u0105. Po wielkim sukcesie tego albumu jeszcze w tym samym roku Gloria nagra\u0142a kolejny album Experience. Jej kariera rozwija\u0142a si\u0119 burzliwie utwierdzaj\u0105c jej pozycj\u0119 jako kr\u00f3lowej disco. Rozpoczyna liczne koncerty w USA, Europie, Azji, Kanadzie, Izraelu i wielu innych cz\u0119\u015bciach \u015bwiata. Zaczyna prowadzi\u0107 nocne \u017cycie Nowego Jorku. W 1979 Gloria osi\u0105gn\u0119\u0142a szczyt pop"""@pl,
        "\u0413\u043b\u043e\u0301\u0440\u0438\u044f \u0413\u0435\u0301\u0439\u043d\u043e\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gloria Gaynor; \u0440\u043e\u0434. 7 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1949, \u041d\u044c\u044e\u0430\u0440\u043a, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0445\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438 \u00abI Will Survive\u00bb \u0438 \u00abNever Can Say Goodbye\u00bb."@ru,
        "\u845b\u6d1b\u8389\u96c5\u00b7\u84cb\u8afe\uff08\u82f1\u8bed\uff1aGloria Gaynor\uff0c1949\u5e749\u67087\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u539f\u540d\u845b\u6d1b\u8389\u96c5\u00b7\u4f5b\u96f7\u65af\uff08Gloria Fowles\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u7f8e\u570b\u65b0\u6fa4\u897f\u5dde\u7d10\u83ef\u514b\uff0c\u7f8e\u570b\u6b4c\u624b\uff0c\u4ee5\u8a6e\u91cb\u5ef8\u65af\u53ef\u6a02\u98a8\u7684\u6b4c\u66f2\u805e\u540d\uff0c\u6700\u8457\u540d\u7684\u55ae\u66f2\u6709\u300aI Will Survive\u300b\u53ca\u300aNever Can Say Goodbye\u300b\u7b49\uff0c\u800c\u300aI Will Survive\u300b\u5f8c\u4f86\u88ab\u65b0\u79c0\u5e6b\u9ec3\u5bf6\u6b23\u6539\u7de8\u6210\u7531\u6797\u632f\u5f37\u586b\u8a5e\u7684\u907a\u4f5c\u300a\u8aaa\u8b0a\u7684\u6771\u897f\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44490148;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gloria_Gaynor>,
        <http://viaf.org/viaf/44490148>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gloria_Gaynor_(1976).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gloria_Gaynor.
doremus_artist:c774725c-c732-3f1c-858a-4baf93bdee3b
    dbp:birthPlace dbr:Uttar_Pradesh;
    rdfs:comment
        "Hariprasad Chaurasia (Hindi: \u0939\u0930\u093f\u092a\u094d\u0930\u0938\u093e\u0926 \u091a\u094c\u0930\u0938\u093f\u092f\u093e, Haripras\u0101d Caurasiy\u0101; * 1. Juli 1938 in Allahabad, Uttar Pradesh) ist ein indischer Meister der Bansurifl\u00f6te. Er ist als Komponist f\u00fcr mehrere Filmmusiken und Soundtracks verantwortlich."@de,
        "Hariprasad Chaurasia (n\u00e9 le 1er juillet 1938 \u2013 ; Hindi: \u0939\u0930\u093f\u092a\u094d\u0930\u0938\u093e\u0926 \u091a\u094c\u0930\u0938\u093f\u092f\u093e, Haripras\u0101d Caurasiy\u0101) est un virtuose du bansur\u00ee, la fl\u00fbte classique en bambou de l\u2019Inde du Nord. Auteur d'une discographie abondante, il se produit r\u00e9guli\u00e8rement sur toutes les sc\u00e8nes du monde."@fr,
        "Hariprasad Chaurasia (ur. 1 lipca 1938) \u2013 indyjski muzyk, graj\u0105cy na bambusowym flecie bansuri."@pl,
        "Pandit Hariprasad Chaurasia (born 1 July 1938) is an Indian classical flutist. He plays in the North Indian tradition."@en,
        "Virtuoso del flauto bansuri."@it,
        """\u041f\u0430\u043d\u0434\u0438\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0438\u043f\u0440\u0430\u0441\u0430\u0434 \u0427\u0430\u0443\u0440\u0430\u0441\u0438\u044f (\u0440\u043e\u0434. 1 \u0438\u044e\u043b\u044f 1938 \u0433\u043e\u0434\u0430) - \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u0418\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0411\u0430\u043d\u0441\u0443\u0440\u0438 - \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0431\u0430\u043c\u0431\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0435. \u0428\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0431\u0430\u043d\u0441\u0443\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438. \u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 - \u0420\u0430\u0433\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0444\u044c\u044e\u0436\u043d-\u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430\u0445, \u0438\u0433\u0440\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0431\u0430\u043d\u0441\u0443\u0440\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u044b, \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0447\u0438\u0445 "\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u044b\u0445" \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0434\u043b\u044f \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0411\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432."""@ru;
    owl:sameAs viaf:113938579;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hariprasad_Chaurasia>,
        <http://viaf.org/viaf/113938579>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hariprasad_Chaurasia_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hariprasad_Chaurasia.
doremus_artist:c77e5c01-380a-3dc0-ac3a-8dc1f6ff577b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Grünberg,_Hesse>;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Julius Reinhard Oppel (Gr\u00fcnberg (Hesse) 1878 \u2014 Leipzig, 1941) est un compositeur, organiste et professeur allemand."@fr,
        "Julius Reinhard Oppel (Gr\u00fcnberg, Hesse 1878-Leipzig, 1941) was a German composer. He studied at the Hoch Conservatory in Frankfurt 1903-1909, was briefly an organist in Bonn, then from 1911 professor of composition at the Kiel Conservatory of Music, and from 1928 professor of music theory at the Leipzig Conservatory. Oppel was a student, correspondent, and friend of Heinrich Schenker, the famous Viennese Jewish music theorist, and made efforts to disseminate Schenkerian theory while a professor at Leipzig."@en;
    owl:sameAs viaf:59350723;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Reinhard_Oppel>,
        <http://viaf.org/viaf/59350723>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Reinhard_Oppel.
doremus_artist:c8896a80-3a69-3c11-a130-39687a36e332
owl:sameAs viaf:2480835; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2480835>.
doremus_artist:c8f6661f-c6e3-31b9-908c-09c3c7036f87
owl:sameAs viaf:74049079; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74049079>.
doremus_artist:c91ab4eb-cb6a-3c8d-a389-f6c4dcedd96b
    rdfs:comment
        "Yves Jouffroy est un chanteur et acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 24 septembre 1944 \u00e0 Palinges (Sa\u00f4ne-et-Loire)."@fr;
    owl:sameAs viaf:64269817;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yves_Jouffroy>,
        <http://viaf.org/viaf/64269817>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yves_Jouffroy.
doremus_artist:c9250506-805e-303f-b764-8d4683522d3c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/St._Louis,_Missouri>;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        """Bernard Whalen "Bert" Convy (23 de julio de 1933 \u2013 15 de julio de 1991) fue un actor, cantante, presentador y panelista de concursos de nacionalidad estadounidense conocido principalmente por su trabajo presentando Tattletales, Password Plus and Super Password, y Win, Lose or Draw."""@es,
        """Bernard Whalen "Bert" Convy (July 23, 1933 \u2013 July 15, 1991) was an American actor, singer, game show host and panelist known for his tenure as the host for Tattletales, Super Password, and Win, Lose or Draw."""@en,
        "Noto per la partecipazione a film e serie televisive, soprattutto negli anni settanta e ottanta, come Love Boat e Fantasilandia. Come protagonista ha partecipato al film Californian Playboy (Racquet) del 1979 dove interpretava la parte del maestro di tennis Tommy Everett. Ha anche recitato in alcuni musical, tra cui Nine a Broadway."@it;
    owl:sameAs viaf:12491094;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bert_Convy>,
        <http://viaf.org/viaf/12491094>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f1fcdd2b-8403-4360-8f61-e18f0987c9fb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bert_Convy.
doremus_artist:c92863df-2a0d-3bf2-8adb-8d4dee3199eb
    rdfs:comment
        "Jean-Georges Sieber (n\u00e9 le 2 f\u00e9vrier 1738 \u00e0 Reiterswiesen, Bad Kissingen ; mort le 13 janvier 1822 \u00e0 Paris) est un \u00e9diteur de musique fran\u00e7ais et musicien d'origine allemande."@fr;
    owl:sameAs viaf:275840;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Georges_Sieber>,
        <http://viaf.org/viaf/275840>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Georges_Sieber.
doremus_artist:c933c310-78d4-33e2-9119-7b69b5ee2623
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    dbp:deathPlace dbr:Cannes;
    rdfs:comment
        "Louis de Froment (* 5. Dezember 1921 in Toulouse; \u2020 19. August 1994 in Cannes) war ein franz\u00f6sischer Dirigent. De Froment studierte Violine, Fl\u00f6te und Harmonielehre am Konservatorium seiner Heimatstadt, bevor er am Conservatoire de Paris Sch\u00fcler von Louis Fourestier, Eug\u00e8ne Bigot und Andr\u00e9 Cluytens wurde. Nach dem Abschluss seines Studiums 1948 gr\u00fcndete er das Orchestre du Club d\u2019Essay beim franz\u00f6sischen Fernsehen. Zur gleichen Zeit tourte er mit einem eigenen Orchester und dem Fl\u00f6tisten Jean-Pierre Rampal durch Europa."@de,
        "Louis de Froment (French: [d\u0259 f\u0281\u0254m\u0251\u0303]; 5 December 1921 \u2013 19 August 1994) was a French conductor. Froment was born into a French noble family in Toulouse, and started his musical studies at the city conservatory. He later attended the Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique (CNSM) of Paris and was a pupil of Louis Fourestier, Eug\u00e8ne Bigot and Andr\u00e9 Cluytens. In 1948, he received a first prize in conducting. His recordings include: Froment was the father of one daughter, Marie-Jos\u00e9 (Mrs Henry-Mamou), by his first wife Reine Gabriel-Faur\u00e9. He died in Cannes in 1994, aged 72."@en,
        "Louis de Froment (\u00b0 Toulouse, 5 d\u00e9cembre 1921 - \u2020 Cannes, 19 ao\u00fbt 1994) est un chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438 \u0434\u0435 \u0424\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d (\u0444\u0440. Louis de Froment; 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1921, \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437\u0430 \u2014 19 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1994, \u041a\u0430\u043d\u043d\u044b) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u0442\u043f\u0440\u044b\u0441\u043a \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0433\u043e \u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0438 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0435 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437\u044b, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (1948), \u0433\u0434\u0435 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0443 \u041b\u0443\u0438 \u0424\u0443\u0440\u0435\u0441\u0442\u044c\u0435, \u042d\u0436\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0438\u0433\u043e \u0438 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u041a\u043b\u044e\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u0430. \u0421 1949 \u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u043c\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u043f\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c \u0420\u0430\u0434\u0438\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u043c\u0438\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043d\u043e\u0432\u0435\u0439\u0448\u0435\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435. \u0412 \u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0431\u044b\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043c\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u0437\u0438\u043d\u043e \u043d\u0430 \u043a\u0443\u0440\u043e\u0440\u0442\u0430\u0445 \u0432 \u041a\u0430\u043d\u043d\u0430\u0445 \u0438 \u0414\u043e\u0432\u0438\u043b\u0435. \u0414\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438 Concerto breve \u0434\u043b\u044f \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0428\u0430\u0432\u044c\u0435 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0441\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0442\u0436\u0435 (1953, \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0410\u043b\u0438\u0441\u0438\u044f \u0434\u0435 \u041b\u0430\u0440\u0440\u043e\u0447\u0430) \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0421\u043e\u0433\u0435 \u00ab\u041f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0442\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u00bb (1954, \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0432 \u042d\u043a\u0441-\u0430\u043d-\u041f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0441\u0435)."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30fb\u30c9\u30fb\u30d5\u30ed\u30de\u30f3\uff08Louis de Froment, 1921\u5e7412\u67085\u65e5 - 1994\u5e748\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fc\u30ba\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5730\u5143\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3068\u548c\u58f0\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3042\u3068\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30eb\u30a4\u30fb\u30d5\u30ec\u30b9\u30c6\u30a3\u30a8\u3001\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30d3\u30b4\u30fc\u3001\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30af\u30ea\u30e5\u30a4\u30bf\u30f3\u30b9\u306e\u5404\u6c0f\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021948\u5e74\u306b\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u3001\u30c9\u30fc\u30f4\u30a3\u30eb\u3084\u30ab\u30f3\u30cc\u306e\u30ab\u30b8\u30ce\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u305f\u304c\u30011958\u5e74\u304b\u3089\u30cb\u30fc\u30b9\u306e\u653e\u9001\u5c40\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u30eb\u30af\u30bb\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u30cb\u30fc\u30b9\u306e\u307b\u3046\u306f1959\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u305f\u304c\u3001\u30eb\u30af\u30bb\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u653e\u9001\u306e\u307b\u3046\u306f\u30011981\u5e74\u306b\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30cf\u30fc\u30ac\u30fc\u306b\u305d\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u8b72\u308b\u307e\u3067\u5728\u4efb\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u305f\u3073\u305f\u3073\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u7acb\u653e\u9001\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30ab\u30f3\u30cc\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114975011;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_de_Froment>,
        <http://viaf.org/viaf/114975011>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_de_Froment.
doremus_artist:c9a0f5c4-e2df-36dd-bf92-2dfa0d603b3c
owl:sameAs viaf:81126625; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81126625>.
doremus_artist:ca56c430-c211-33fe-ac0b-e7f1ca937a87
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Alma,_Georgia>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Gainesville,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Harry Crews, n\u00e9 le 7 juin 1935 \u00e0 Alma (comt\u00e9 de Bacon) en G\u00e9orgie aux \u00c9tats-Unis et mort le 28 mars 2012 \u00e0 Gainesville en Floride, est un romancier am\u00e9ricain."@fr,
        "Harry Eugene Crews (* 7. Juni 1935 in Bacon County, Georgia; \u2020 28. M\u00e4rz 2012 in Gainesville, Florida) war ein US-amerikanischer Schriftsteller, der bereits durch seinen Deb\u00fctroman The Gospel Singer (1968) bekannt wurde und der in seinen teilweise autobiografischen B\u00fcchern oftmals d\u00fcster-groteske Figuren beschrieb sowie als Vertreter der bei\u00dfend-satirischen S\u00fcdstaaten-Literatur (\u201eSouthern Gothic\u201c) gilt."@de,
        "Harry Eugene Crews (7 de junio de 1935 \u2013 28 de marzo de 2012) fue un escritor norteamericano, novelista, autor teatral y ensayista. Harry Crews naci\u00f3 en 1935, en una peque\u00f1a aldea del Condado de Bacon, en Georgia. Su padre, un modesto colono agr\u00edcola, muri\u00f3 cuando Harry ten\u00eda dos a\u00f1os. Su madre se cas\u00f3 entonces con su cu\u00f1ado, que result\u00f3 ser un alcoh\u00f3lico violento y peligroso. Crews creci\u00f3 en un ambiente bastante m\u00edsero y duro, los \u00fanicos libros que hab\u00eda en su casa eran la Biblia y un cat\u00e1logo de venta por correo. Al terminar el instituto se alist\u00f3 en los marines, durante la guerra de Corea. Al volver del ej\u00e9rcito ingres\u00f3 en la Universidad de la Florida, gracias a la ayuda p\u00fablica del programa para excombatientes del G.I. Bill (Servicemen's Readjustment Act). Abandon\u00f3 sus estudios durante"@es,
        "Harry Eugene Crews (June 7, 1935 \u2013 March 28, 2012) was an American novelist, playwright, short story writer and essayist."@en;
    owl:sameAs viaf:66508905;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_Crews>,
        <http://viaf.org/viaf/66508905>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harry_Crews.
doremus_artist:ca6ee417-008f-3855-8d69-60cca96a83cf
    rdfs:comment
        "Daron Aric Hagen (/\u02c8h\u0251\u02d0\u0261\u0259n/ HAH-g\u0259n; born November 4, 1961, in Milwaukee, Wisconsin) is an American composer, conductor, pianist, educator, librettist, and stage director of contemporary classical music and opera."@en,
        "Daron Aric Hagen (Milwaukee, 4 november 1961) is een Amerikaans componist, muziekpedagoog, dirigent en pianist."@nl,
        "Daron Aric Hagen, n\u00e9 le 4 novembre 1961 \u00e0 Milwaukee dans le Wisconsin, est un compositeur, pianiste, librettiste et chef d'orchestre am\u00e9ricain. C'est un ancien \u00e9l\u00e8ve de Ned Rorem."@fr;
    owl:sameAs viaf:45229610;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daron_Hagen>,
        <http://viaf.org/viaf/45229610>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Daron_Hagen_Headshot_September_2012.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daron_Hagen.
doremus_artist:cb1b4cbb-9a18-38aa-bd21-3aebf0e9e2f6
owl:sameAs viaf:151824546; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/151824546>.
doremus_artist:cb4caaf0-ce6f-3cf1-b52a-bd4c09058369
owl:sameAs viaf:11983103; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11983103>.
doremus_artist:cb655ac1-3ec8-3390-98cf-24e80b98deaa
owl:sameAs viaf:61738703; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61738703>.
doremus_artist:cb666685-9d55-3630-b75c-94b8053418a8
owl:sameAs viaf:67610417; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67610417>.
doremus_artist:cb8259cc-b14b-3542-86f2-22253726ad37
owl:sameAs viaf:241353077; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/241353077>.
doremus_artist:cc6f6331-662d-32bf-8fe7-9ed6df2c6e65
owl:sameAs viaf:2682363; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2682363>.
doremus_artist:cc70e5b7-874f-39b9-8da0-66100186bdbb
    dbp:birthPlace dbr:Iran;
    rdfs:comment
        """Davood Azad (born 6 October 1963) is an Iranian singer, musician and composer  and he sing both Iranian classical music and Azeri folk music. He is the first Iranian lecturer invited to Oxford University to lecture about Iranian music & its forms. Davood Azad was born in Urmia, Iran. He is an ethnic Iranian Azerbaijani multi-instrumentalist and vocalist in Iranian classical music, Azerbaijani folk music, Ancient Persian music, and Persian Sufi music. In his work "The Divan of Rumi & Bach" Azad joins Iranian Traditional music with Bach's famous melodies."""@en;
    owl:sameAs viaf:101028518;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Davood_Azad>,
        <http://viaf.org/viaf/101028518>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/داوود_آزاد-_Davood_Azad.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Davood_Azad.
doremus_artist:ccfd1998-921a-30db-a935-854d6bac1d69
    dbp:birthPlace dbr:Świdnica;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Johann Gottlieb Janitsch (* 19. Juni 1708 in Schweidnitz, Herzogtum Schweidnitz; \u2020 um 1763 in Berlin) war ein deutscher Komponist."@de,
        "Johann Gottlieb Janitsch (19 June 1708 \u2013 1763) was a German Baroque composer."@en,
        "Johann Gottlieb JanitschFichier:Defaut.svg Johann Gottlieb Janitsch (n\u00e9 \u00e0 Schweidnitz en Sil\u00e9sie, aujourd'hui \u015awidnica en Pologne le 19 juin 1708 - mort en 1763 \u00e0 Berlin) est un compositeur baroque allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:17407750;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Gottlieb_Janitsch>,
        <http://viaf.org/viaf/17407750>,
        <https://musicbrainz.org/artist/66ceb02d-b0a2-428c-a8d2-cde7a257c691>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rheinsberg_ca1740.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Gottlieb_Janitsch.
doremus_artist:cd01aedc-e87f-3b3e-a0d5-90b8ba296729
owl:sameAs viaf:56927834; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56927834>.
doremus_artist:cd658406-8905-3b96-bd6c-2266a99966ed
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Grasse;
    rdfs:comment
        "Marcel Blist\u00e8ne (3 de junio de 1911, Par\u00eds - 2 de agosto de 1991, Grasse) fue un director franc\u00e9s de cine y televisi\u00f3n. Realizador cinematogr\u00e1fico durante los a\u00f1os 1940 y 1950; a partir de 1958, se consagr\u00f3 a sus trabajos en televisi\u00f3n. Es conocido, principalmente, por haber sido el director de dos pel\u00edculas protagonizadas por \u00c9dith Piaf: \u00c9toile sans lumi\u00e8re (estrella sin luz) y Les Amants de demain (los amantes del ma\u00f1ana)."@es,
        "Marcel Blist\u00e8ne, born Marcel Blitstein (June 3, 1911, Paris - August 2, 1991), was a French film director. Marcel Blist\u00e8ne joined Paramount in 1930 as an assistant, after studying literature. He then began a career as a film journalist, for Pour vous and Cin\u00e9monde. He made his first movie \u00c9toile sans lumi\u00e8re in 1945, and in the thirteen years that followed, he only directed ten more motion pictures."@en,
        "Marcel Blitstein, dit Blist\u00e8ne, est un r\u00e9alisateur fran\u00e7ais n\u00e9 le 3 juin 1911 \u00e0 Paris, mort par hydrocution le 2 ao\u00fbt 1991 \u00e0 Grasse."@fr;
    owl:sameAs viaf:31993185;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Blist\u00e8ne>,
        <http://viaf.org/viaf/31993185>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Blistène.
doremus_artist:cd9b678c-3bc9-39dd-9878-e3d69a3a6919
    dbp:birthPlace res:Haute-Garonne;
    rdfs:comment
        "Madeleine Malraux (n\u00e9e Marie-Madeleine Lioux le 7 avril 1914 \u00e0 Toulouse, morte le 8 janvier 2014) est une pianiste concertiste fran\u00e7aise.\u2191 Madeleine Malraux, l\u2019\u00e9pouse silencieuse, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e, LaCroix.com, 15 janvier 2014"@fr;
    owl:sameAs viaf:63063719;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Madeleine_Malraux>,
        <http://viaf.org/viaf/63063719>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ARC194219_cropped.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Madeleine_Malraux.
doremus_artist:cec752e6-512c-3df3-9dc5-96fb4bb713c4
owl:sameAs viaf:17893573; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17893573>.
doremus_artist:cf231156-041f-3433-bc32-7f8ab838e0f9
    dbp:birthPlace dbr:Kiev;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Jascha Horenstein (* 24. Apriljul./ 6. Mai 1898greg. in Kiew, Russisches Kaiserreich; \u2020 2. April 1973 in London) war ein ukrainisch-j\u00fcdischer Dirigent. Er gilt als niveauvoller Bruckner- und Mahler-Interpret."@de,
        "Jascha Horenstein (6 de mayo de 1898-2 de abril de 1973) fue un director de orquesta estadounidense."@es,
        "Jascha Horenstein (6 maggio 1898 \u2013 2 aprile 1973) fu un direttore d'orchestra americano."@it,
        "Jascha Horenstein (Russian: \u042f\u0448\u0430 \u0413\u043e\u0440\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d; 6 May [O.S. 24 April] 1898 \u2013 2 April 1973) was an American conductor."@en,
        "Jascha Horenstein est un chef d'orchestre ukrainien, n\u00e9 le 6 mai 1898 \u00e0 Kiev et mort le 2 avril 1973 \u00e0 Londres"@fr,
        "\u042f\u0448\u0430 (\u042f\u043a\u043e\u0432 \u0410\u0431\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447) \u0413\u043e\u0440\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d (\u043d\u0435\u043c. Jascha Horenstein; 1898\u20141973) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439, \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30e4\u30c3\u30b7\u30e3\u30fb\u30db\u30fc\u30ec\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\uff08Jascha Horenstein, \u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u8a9e: \u042f\u0448\u0430 \u0413\u043e\u0440\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d, 1898\u5e745\u67086\u65e5 - 1973\u5e744\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116789872;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jascha_Horenstein>,
        <http://viaf.org/viaf/116789872>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f0fdf43e-55f3-48fb-a9ed-fbe254750f9b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jascha_Horenstein.
doremus_artist:d02bf939-a83a-33ee-addc-ce4f3b075dad
owl:sameAs viaf:7652372; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7652372>.
doremus_artist:d132a445-0c37-37f3-8630-635981f143e8
    rdfs:comment
        "Z\u00e9lie de Lussan (21 December 1861 \u2013 18 December 1949) was an American opera singer of French descent who was successful in her native country but made most of her career in England. The wide range of her voice allowed her to sing both mezzo-soprano and soprano roles. Among de Lussan's most famous roles was the title role in Bizet's Carmen, which she performed 2,000 times. She appeared with Sir Thomas Beecham's opera companies, at Covent Garden and with the Carl Rosa Opera Company. After retiring from the stage she made her home in London, where she continued to teach singing for many years."@en;
    owl:sameAs viaf:73141501;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Z\u00e9lie_de_Lussan>,
        <http://viaf.org/viaf/73141501>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Zelie-de-lussan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zélie_de_Lussan.
doremus_artist:d1cf5d62-05e3-3ce8-b968-0ddc1395168b
owl:sameAs viaf:10056411; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10056411>.
doremus_artist:d1d957f7-05bb-352d-8c7c-951cd3f9fa3b
owl:sameAs viaf:59294715; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59294715>.
doremus_artist:d1dcdc98-6a39-323c-b7be-dfd0bbadbd72
    rdfs:comment
        "Charles Guillet, n\u00e9 \u00e0 Bruges (Flandres) vers la fin XVIe si\u00e8cle, inhum\u00e9 le 1er mai 1654 \u00e0 Bruges, est un organiste, th\u00e9oricien et compositeur belge."@fr;
    owl:sameAs viaf:87554735;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Charles_Guillet>,
        <http://viaf.org/viaf/87554735>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles_Guillet.
doremus_artist:d210d2d2-98ae-33fe-9a38-b88334616807
    dbp:birthPlace dbr:Parma;
    dbp:deathPlace dbr:Kassel;
    rdfs:comment
        "Dopo aver studiato musica assieme allo zio Francesco Bassani, maestro di cappella a Piacenza, intorno al 1710 si trasfer\u00ec in Spagna, dove compose un buon numero di opere che lo resero celebre a livello europeo. Nel 1723 si trasfer\u00ec a W\u00fcrzburg dove il vescovo lo invit\u00f2 come consigliere musicale e due anni dopo ottenne da Carlo I il ruolo di maestro di cappella di corte e di direttore musicale. Durante il suo soggiorno a Cassel, mise in scena l'Innocenza difesa."@it,
        "Fortunato Chelleri (Parma, 1690 - Kassel, 1757) was een Italiaans barokcomponist en kapelmeester."@nl,
        "Fortunato Chelleri (auch: Keller oder Kelleri) (* Mai/Juni (?) 1690 in Parma, Italien; \u2020 11. Dezember 1757 in Kassel) war Kapellmeister und Komponist klassischer Musik."@de,
        "Fortunato Chelleri (aussi Keller, Kelleri, Kellery, Cheler) (n\u00e9 en mai ou juin 1690 \u00e0 Parme et mort le 11 d\u00e9cembre 1757 \u00e0 Cassel (Hesse)) est un ma\u00eetre de chapelle et compositeur baroque italo-allemand du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Fortunato Chelleri (originally: Keller, also: Kelleri, Kellery, Cheler) (May or June 1690, Parma \u2013 11 December 1757, Kassel) was a Baroque Kapellmeister and composer."@en,
        "\u30d5\u30a9\u30eb\u30c8\u30a5\u30ca\u30fc\u30c8\u30fb\u30b1\u30c3\u30ec\u30ea\uff08Fortunato Chelleri, 1690\u5e74 - 1757\u5e7412\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64272379;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fortunato_Chelleri>,
        <http://viaf.org/viaf/64272379>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fortunato_Chelleri.
doremus_artist:d29c07ea-1652-3b4e-a5aa-a517efc8b9a0
owl:sameAs viaf:17834; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17834>.
doremus_artist:d2ea02e9-2596-3314-8332-4f103a41399b
owl:sameAs viaf:137214507; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/137214507>.
doremus_artist:d33c22ab-b1d1-3171-ac7d-ed452f3ae1e2
owl:sameAs viaf:19890031; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19890031>.
doremus_artist:d38392d5-1ed5-3ca0-8e6f-0a6123781787
owl:sameAs viaf:224438632; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/224438632>.
doremus_artist:d387d5df-84e8-3b08-b67e-e3dfbea834b8
owl:sameAs viaf:230114541; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/230114541>.
doremus_artist:d3b9daef-6b29-304e-a0cc-9398e48f6740
owl:sameAs viaf:43044174; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43044174>.
doremus_artist:d3be0a06-67e8-3488-bfa9-0e295e7c72bb
owl:sameAs viaf:59274706; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59274706>.
doremus_artist:d3ea7594-774b-3c99-ab5b-d9eb68a48e60
    rdfs:comment
        "Bernard Lallement (n\u00e9 en 1936 \u00e0 Poitiers) est un chef de ch\u0153ur, compositeur, harmonisateur, folkloriste \u00e9rudit. Il a harmonis\u00e9 pour ch\u0153urs de tr\u00e8s nombreux chants du r\u00e9pertoire folklorique fran\u00e7ais et europ\u00e9en."@fr;
    owl:sameAs viaf:85736863;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bernard_Lallement_(compositeur)>,
        <http://viaf.org/viaf/85736863>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Bernard_Lallement_(compositeur)>.
doremus_artist:d40a6fcf-e5b7-3180-b55c-3aae9fc94c4b
owl:sameAs viaf:69050052; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69050052>.
doremus_artist:d41dbdd4-63df-3752-a5eb-59a372475c79
owl:sameAs viaf:103690901; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103690901>.
doremus_artist:d42ae572-0bf3-3eee-bc8a-e678aa79d261
owl:sameAs viaf:279094494; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/279094494>.
doremus_artist:d44018c6-3ac4-3fe0-b0ca-44a90e4a9fa9
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Walter Trampler (August 25, 1915 \u2013 September 27, 1997) was a German musician and teacher of the viola and viola d'amore. Born in Munich, he was given his first lessons at age six by his violinist father. While still in his youth, he played well enough to tour Europe as violist of the prestigious Strub Quartet. In the mid-1930s, he recorded with Max Strub and Florizel von Reuter (violins) and Ludwig Hoelscher (cello) (i.e. the second formation of the Strub Quartet) and Elly Ney (piano). Later, he was principal violist of the Berlin Radio Orchestra. He left the quartet and emigrated to the United States in 1939. After U.S. Army service in World War II he returned to music, teaching, performing, and recording. He was a founding member of The Chamber Music Society of Lincoln Center, and succee"@en,
        "Walter Trampler (n\u00e9 le 25 ao\u00fbt 1915 et mort le 27 septembre 1997) \u00e9tait un virtuose de l'alto et de la viole d'amour. N\u00e9 \u00e0 Munich, il a commenc\u00e9 \u00e0 \u00e9tudier la musique \u00e0 l'\u00e2ge de six ans sous la conduite de son p\u00e8re, un violoniste. Dans sa jeunesse, il a parcouru l'Europe comme altiste du Quatuor Strub. Plus tard, il deviendra premier alto du Rundfunk-Sinfonieorchester Berlin. En 1939, il \u00e9migre aux \u00c9tats-Unis o\u00f9 il sert dans l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine pendant la Seconde Guerre mondiale. Ensuite, il retourne \u00e0 la vie musicale. Il est un des membres fondateurs de la Chamber Music Society of Lincoln Center."@fr,
        "\u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440 \u0422\u0440\u0430\u043c\u043f\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Walter Trampler; 25 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1915, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d \u2014 27 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1997, \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043d\u044f \u041f\u043e\u0440\u0442-\u0416\u043e\u043b\u0438, \u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u0432\u0438\u043e\u043b\u0435 \u0434\u2019\u0430\u043c\u0443\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430-\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430. \u0412 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435 1930-\u0445 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0430 \u0428\u0442\u0440\u0443\u0431\u0430. \u0412 1939 \u0433. \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u0432 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u0440\u043c\u0438\u0438 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b. \u0412 1947\u20141955 \u0433\u0433. \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435 \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u043e\u043c \u041a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0435 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f\u0445 \u2014 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435, \u0419\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438 (\u0441 1982 \u0433. \u0434\u043e \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b 1997 \u0433.)."@ru,
        "\u30ef\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u30e9\u30fc\uff08Walter Trampler\u30011915\u5e748\u670825\u65e5 - 1997\u5e749\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u540d\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37103602;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Trampler>,
        <http://viaf.org/viaf/37103602>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9487181e-66cf-471c-bdb7-91f613309d21>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Trampler.
doremus_artist:d46070d1-5409-385b-a03f-e6b014c74674
    dbp:birthPlace dbr:Grodno;
    rdfs:comment
        "Jerzy Jan Maksymiuk (ur. 9 kwietnia 1936 w Grodnie) \u2013 polski dyrygent, pianista i kompozytor muzyki filmowej."@pl,
        "Jerzy Jan Maksymiuk, n\u00e9 le 9 avril 1936  \u00e0 Grodno (aujourd'hui en Bi\u00e9lorussie), est un chef d'orchestre polonais."@fr,
        "Jerzy Maksymiuk (* 9. April 1936 in Grodno) ist ein polnischer Dirigent. Er studierte an der staatlichen Musikhochschule in Warschau Komposition bei Piotr Perkowski bis 1962, Klavier bei Jerzy Lefeld bis 1964 und Dirigieren bei Bogus\u0142aw Madey bis 1969. 1970\u20131972 war er Dirigent am Operntheater Warschau, ab 1972 Chef der Gruppe der Musiker der Warschauer Kammeroper, 1973 in Polnisches Kammerorchester und 1984 in Sinfonia Varsovia umbenannt."@de,
        "Jerzy Maksymiuk (Grodno, Polen, 9 april 1936) is een Pools dirigent, componist en pianist."@nl,
        "Jerzy Maksymiuk (born 9 April 1936, Grodno, Poland) is a Polish composer, pianist and orchestra conductor."@en,
        "\u0415\u0436\u0438 \u041c\u0430\u043a\u0441\u044b\u043c\u044e\u043a, \u0432 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430\u0445 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u044e\u043a (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Jerzy Maksymiuk; \u0440\u043e\u0434. 9 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1936, \u0413\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30a4\u30a7\u30b8\u30fc\u30fb\u30de\u30af\u30b7\u30df\u30a6\u30af\uff08Jerzy Maksymiuk, 1936\u5e744\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d9\u30e9\u30eb\u30fc\u30b7\u306e\u30b0\u30ed\u30fc\u30c9\u30ca\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u6307\u63ee\u30fb\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3076\u304c\u3001\u3084\u304c\u3066\u6307\u63ee\u304c\u672c\u8077\u3068\u306a\u308a\u3001\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u5927\u5287\u5834\u306b\u52e4\u3081\u308b\u9593\u306b\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u30021977\u5e74\u306b\u540c\u697d\u56e3\u3092\u7387\u3044\u3066\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u4e16\u754c\u4e2d\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u30021975\u5e74\u304b\u30891977\u5e74\u307e\u3067\u30ab\u30c8\u30f4\u30a3\u30c4\u30a7\u30fb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u653e\u9001\u56fd\u7acb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002 1983\u5e74\u304b\u30891993\u5e74\u307e\u3067BBC\u30b9\u30b3\u30c6\u30a3\u30c3\u30b7\u30e5\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\uff08\u73fe\u5728\u306f\u6842\u51a0\u6307\u63ee\u8005\uff09\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30d7\u30ed\u30e0\u30b9\u306e\u6bce\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u306b\u51fa\u6f14\u3002\u540c\u697d\u56e3\u3068\u306f\u6570\u3005\u306e\u6d77\u5916\u516c\u6f14\u3082\u884c\u3046\u3002\u82f1\u56fd\u3067\u306f\u3001BBC\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3084BBC\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u3001\u30d0\u30fc\u30df\u30f3\u30ac\u30e0\u5e02\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u3082\u5ba2\u6f14\u3057\u305f\u3002\u307b\u304b\u306b\u3082\u6b27\u7c73\u3084\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u3001\u65e5\u672c\u3067\u3082\u6570\u591a\u304f\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u304d\u305f\u3002 1990\u5e744\u6708\u306b\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30af\u30e9\u30a4\u30c9\u5927\u5b66 (University of Strathclyde) \u6587\u5b66\u90e8\u3088\u308a\u540d\u8a89\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74963093;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jerzy_Maksymiuk>,
        <http://viaf.org/viaf/74963093>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9a7125ec-ed4a-4b64-8efe-09e31eb71c69>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jerzy_maksymiuk_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jerzy_Maksymiuk.
doremus_artist:d4a26b85-4518-3add-a9b6-5eacc82748a7
    rdfs:comment
        "R\u00e9gis Pasquier, n\u00e9 le 12 octobre 1945 \u00e0 Fontainebleau, est un violoniste fran\u00e7ais, issu d'une famille de musiciens. Son p\u00e8re Pierre Pasquier (1902-1986) altiste et ses oncles Jean (1903), violoniste, et \u00c9tienne (1905-1997), violoncelliste, avaient fond\u00e9 un trio \u00e0 cordes, le Trio Pasquier. Son fr\u00e8re Bruno Pasquier est \u00e9galement altiste."@fr;
    owl:sameAs viaf:66652660;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/R\u00e9gis_Pasquier>,
        <http://viaf.org/viaf/66652660>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Régis_Pasquier.
doremus_artist:d6b8aad6-eea7-3fde-bdea-1f61385e7c11
    dbp:birthPlace dbr:Valencia;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Beverly_Hills,_California>;
    rdfs:comment
        "Amparo Iturbi B\u00e1guena (Valence, le 12 mars 1898 - Beverly Hills, le 22 avril 1969) est une pianiste espagnole. S\u0153ur de Jos\u00e9 Iturbi, elle a accompagn\u00e9 son fr\u00e8re dans l'aventure am\u00e9ricaine, faisant plusieurs apparitions dans des films hollywoodiens."@fr,
        "Amparo Iturbi B\u00e1guena (Valencia, 12 de mazo de 1898 - Beverly Hills, 22 de abril de 1969) fue una pianista espa\u00f1ola. Hermana de Jos\u00e9 Iturbi, acompa\u00f1\u00f3 a su hermano en la aventura americana, haciendo diversas apariciones en pel\u00edculas de Hollywood."@es,
        "Dame Amparo Iturbi B\u00e1guena (12 March 1898 \u2013 22 April 1969) was a Spanish pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:24794735;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amparo_Iturbi>,
        <http://viaf.org/viaf/24794735>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amparo_Iturbi.
doremus_artist:d6be747c-9039-38c9-a578-2060ed0f8008
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Julian Lloyd Webber (* 14. April 1951 in London) ist ein englischer Cellist und Komponist. Julian Lloyd Webber ist der Sohn des Komponisten William Southcombe Lloyd Webber. Einige Cellowerke seines Vaters, die dieser f\u00fcr ihn komponiert hatte, hat er eingespielt. Sein \u00e4lterer Bruder ist der Musical-Komponist Andrew Lloyd Webber."@de,
        "Julian Lloyd Webber (14 april 1951) is een Brits cellist in ruste. Zijn huidige functie is directeur van het conservatorium in Birmingham. Hij is de tweede zoon van de componist William Lloyd Webber en diens vrouw Jean. Componist Andrew Lloyd Webber is zijn oudere broer. Julian studeerde aan het Royal College of Music in Londen en voltooide zijn studie bij Pierre Fournier in Gen\u00e8ve in 1973."@nl,
        "Julian Lloyd Webber (14 de Abril de 1951) \u00e9 um dos mais renomados violoncelistas do mundo. Ele toca um Stradivarius  Barjansky, datado de 1690."@pt,
        "Julian Lloyd Webber (born 14 April 1951) is a British cellist, conductor and the principal of the Birmingham Conservatoire."@en,
        "Julian Lloyd Webber (n. 14 de abril de 1951) es un m\u00fasico cl\u00e1sico brit\u00e1nico que toca el violoncelo."@es,
        "Julian Lloyd Webber n\u00e9 le 24 avril 1951 est un violoncelliste britannique. Il est le deuxi\u00e8me fils du compositeur William Lloyd Webber et le fr\u00e8re du compositeur Andrew Lloyd Webber. Julian a \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole royale de musique de Londres et avec Pierre Fournier \u00e0 Gen\u00e8ve."@fr,
        "\u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u0430\u043d \u041b\u043b\u043e\u0439\u0434 \u0423\u044d\u0431\u0431\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Julian Lloyd Webber; \u0440\u043e\u0434. 14 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1951) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0430 \u041b\u043b\u043e\u0439\u0434\u0430 \u0423\u044d\u0431\u0431\u0435\u0440\u0430, \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u042d\u043d\u0434\u0440\u044e \u041b\u043b\u043e\u0439\u0434\u0430 \u0423\u044d\u0431\u0431\u0435\u0440\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u043b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0435 \u0443 \u041f\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0424\u0443\u0440\u043d\u044c\u0435. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u043b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0432 1971 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435 \u0432 1980 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u041e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 50 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f \u043d\u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b \u0425\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u0430 \u0420\u043e\u0434\u0440\u0438\u0433\u043e \u0438 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u0430 \u0413\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0414\u0432\u043e\u0439\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438 \u0438 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0430 \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041c\u0430\u0439\u043a\u043b\u0430 \u041d\u0430\u0439\u043c\u0430\u043d\u0430. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u041b\u043b\u043e\u0439\u0434\u0430 \u0423\u044d\u0431\u0431\u0435\u0440\u0430 \u2014 \u00ab\u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438 \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c\u00bb \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u0430 \u042d\u043b\u0433\u0430\u0440\u0430 \u0441 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0418\u0435\u0433\u0443\u0434\u0438 \u041c\u0435\u043d\u0443\u0445\u0438\u043d\u044b\u043c, \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d\u0430 \u0414\u0432\u043e\u0440\u0436\u0430\u043a\u0430 \u0441 \u0427\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0412\u0430\u0446\u043b\u0430\u0432\u0430 \u041d\u043e\u0439\u043c\u0430\u043d\u0430, \u0412\u0430\u0440\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043c\u0443 \u0440\u043e\u043a\u043e\u043a\u043e \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c"@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30ed\u30a4\u30c9\u30fb\u30a6\u30a7\u30d0\u30fc\uff08Julian Lloyd Webber\u30011951\u5e744\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3002\u7236\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30ed\u30a4\u30c9\u30fb\u30a6\u30a7\u30d0\u30fc\u3001\u5144\u30a2\u30f3\u30c9\u30eb\u30fc\u30fb\u30ed\u30a4\u30c9\u30fb\u30a6\u30a7\u30d0\u30fc\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u7236\u306e\u4f5c\u54c1\u3082\u542b\u3081\u3066\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3084\u5317\u6b27\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u3088\u308b\u30c1\u30a7\u30ed\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u3084\u30c1\u30a7\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u306e\u305f\u3081\u306e\u5c0f\u54c1\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u5144\u3068\u3068\u3082\u306b\u30dd\u30c3\u30d7\u30b9\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u5236\u4f5c\u3057\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u30022004\u5e74\u3001\u30b9\u30de\u30c8\u30e9\u5cf6\u6c96\u5730\u9707\u306e\u969b\u306b\u306f\u3001\u652f\u63f4\u306e\u305f\u3081\u306e\u30c1\u30e3\u30ea\u30c6\u30a3\u30fb\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u30022014\u5e744\u670828\u65e5\u3001\u690e\u9593\u677f\u30d8\u30eb\u30cb\u30a2\u306b\u3088\u308b\u53f3\u8155\u6a5f\u80fd\u4f4e\u4e0b\u306e\u305f\u3081\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u304b\u3089\u306e\u5f15\u9000\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u6731\u5229\u5b89\u00b7\u52b3\u57c3\u5fb7\u00b7\u97e6\u4f2f\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJulian Lloyd Webber\uff0c1951\u5e744\u670814\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u82f1\u56fd\u5927\u63d0\u7434\u72ec\u594f\u5bb6\uff0c\u4ed6\u88ab\u79f0\u4e3a\u201c\u82f1\u56fd\u6700\u8d44\u6df1\u5927\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14958812;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julian_Lloyd_Webber>,
        <http://viaf.org/viaf/14958812>,
        <https://musicbrainz.org/artist/72ed0310-4de1-49ff-a0ac-5ff4f47ab6cf>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Julian_Lloyd_Webber_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julian_Lloyd_Webber.
doremus_artist:d6d7c28d-c5df-3868-aa9a-fc1f4ebabcdd
    dbp:birthPlace dbr:Kremenets;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Il a un an lorsque sa famille s'installe \u00e0 San Francisco. Il re\u00e7oit de sa m\u00e8re ses premi\u00e8res le\u00e7ons de musique. \u00c0 huit ans, il entre au Conservatoire de San Francisco o\u00f9 il \u00e9tudie le violon avec Louis Persinger et Nahum Blinder (1932-1937). Le 18 f\u00e9vrier 1936, pour son premier concert public, il interpr\u00e8te le Concerto pour violon n\u00b0 3 de Camille Saint-Sa\u00ebns avec l'Orchestre symphonique de San Francisco sous la direction de Pierre Monteux. Il a \u00e9galement d\u00e9couvert et soutenu nombre de jeunes talents parmi lesquels Yo-Yo Ma, Itzhak Perlman, Pinchas Zukerman, Shlomo Mintz."@fr,
        "Isaac Stern (* 21. Juli 1920 in Kremenez, Ukraine; \u2020 22. September 2001 in New York) war einer der bedeutendsten Violinisten des 20. Jahrhunderts und zu seiner Zeit einer der gefragtesten Musiker der Welt."@de,
        "Isaac Stern (Kremenetz, Ucrania, 21 de julio de 1920 - 22 de septiembre de 2001) fue un violinista ucraniano, nacionalizado estadounidense, considerado como uno de los mejores del siglo XX."@es,
        "Isaac Stern (Oekra\u00efens: \u0418\u0441\u0430\u0430\u043a \u0421\u0442\u0435\u0440\u043d, Russisch: \u0410\u0439\u0437\u0435\u043a \u0421\u0442\u0435\u0440\u043d) (Kremenets Oekra\u00efne, 21 juli 1920 \u2013 New York, 22 september 2001) was een Amerikaans violist geboren in de Sovjet-Unie. Zijn gezin vluchtte toen hij \u00e9\u00e9n jaar oud was naar de Verenigde Staten. Op achtjarige leeftijd begon hij met vioolles. Later gaf hij tientallen concerten met het New York Philharmonic Orchestra. Hij trad vele keren op in de Carnegie Hall. Stern zette zich ook bijzonder in voor het behoud van dit gebouw. De grote zaal van Carnegie Hall heet tegenwoordig officieel het Isaac Stern Auditorium."@nl,
        "Isaac Stern (Russian: \u0418\u0441\u0430\u0430\u0301\u043a \u0421\u043e\u043b\u043e\u043c\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0442\u0435\u0440\u043d; Isaak Solomonovich Shtern; 21 July 1920 \u2013 22 September 2001) was an American violinist and conductor."@en,
        "Isaac Stern (em ucraniano: \u0421\u0442\u0435\u0440\u043d \u0406\u0441\u0430\u0430\u043a; 21 de julho de 1920 \u2013 22 de setembro de 2001) foi um violinista ucraniano. Tornou-se c\u00e9lebre por suas grava\u00e7\u00f5es e por suas descobertas de novos talentos."@pt,
        "Isaac Stern (ur. 21 lipca 1920 w Krzemie\u0144cu, zm. 22 wrze\u015bnia 2001 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski wirtuoz skrzypiec pochodzenia \u017cydowskiego."@pl,
        "\u0410\u0301\u0439\u0437\u0435\u043a (\u0418\u0441\u0430\u0430\u0301\u043a) \u0421\u0442\u0435\u0440\u043d, \u0430\u043d\u0433\u043b. Isaac Stern, 21 \u0438\u044e\u043b\u044f 1920, \u041a\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0435\u0446 \u2014 22 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2001, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0438 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30a4\u30b6\u30c3\u30af\u30fb\u30b9\u30bf\u30fc\u30f3\uff08Isaac Stern, 1920\u5e747\u670821\u65e5 - 2001\u5e749\u670822\u65e5\uff09\u306f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u827e\u8428\u514b\u00b7\u65af\u7279\u6069\uff08\u82f1\u8bed\uff1aIssac Stern\uff0c\u4e4c\u514b\u5170\u8bed\uff1a\u0406\u0441\u0430\u0430\u043a \u0421\u0442\u0435\u0440\u043d 1920\u5e747\u670821\u65e5-2001 9\u670822\u65e5\uff09\u8457\u540d\u7f8e\u56fd\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:110839419;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isaac_Stern>,
        <http://viaf.org/viaf/110839419>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7d9be72b-ab36-4ce1-8a2c-05bf0f7eb0b4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Isaac_Stern_-_1980.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isaac_Stern.
doremus_artist:d766bb63-d8be-3c97-bd9e-5c8af0f47d57
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Chris Franke es un m\u00fasico y compositor alem\u00e1n nacido el 6 de abril de 1953 en Berl\u00edn. Desde 1971 hasta 1988 fue miembro del grupo electr\u00f3nico alem\u00e1n Tangerine Dream. Inicialmente fue bater\u00eda con Agitation Free, su foco de atenci\u00f3n pas\u00f3 finalmente a los teclados y sintetizadores, al igual que el grupo, que se alej\u00f3 de sus or\u00edgenes en el rock psicod\u00e9lico. Si bien no fue el primer m\u00fasico en utilizar el secuenciador anal\u00f3gico, fue probablemente el primero en convertirlo en un instrumento de actuaci\u00f3n en directo, y por lo tanto sentar las bases r\u00edtmicas para los temas cl\u00e1sicos de Tangerine Dream y, de hecho, para todo el sonido de la Escuela de Berl\u00edn."@es,
        "Christopher (pr\u00e9nom de naissance Christoph) Franke (n\u00e9 le 6 avril 1953 \u00e0 Berlin) est un musicien et compositeur de musique allemand. Il a \u00e9t\u00e9 membre du groupe de musique \u00e9lectronique allemand Tangerine Dream avec Edgar Froese et (entre autres) Peter Baumann de 1970 \u00e0 1988. Jouant de la batterie \u00e0 l'origine, il se tourne vers le synth\u00e9tiseur lorsque son groupe s'\u00e9loigne du rock psych\u00e9d\u00e9lique. Parmi ses \u0153uvres, l'album Perry Rhodan Pax Terra est inspir\u00e9 des r\u00e9cits de science-fiction de la s\u00e9rie de livres allemands autour du personnage Perry Rhodan."@fr,
        "Christopher Franke (* 6. April 1953 in Berlin als Christoph Franke) ist ein Musiker und war Mitglied der Gruppe Tangerine Dream."@de,
        "Christopher Franke (Berlim, 6 de Abril de 1953) foi membro do grupo de m\u00fasica eletr\u00f4nica alem\u00e3o Tangerine Dream, com Edgar Froese e Peter Baumann de 1970 at\u00e9 1988. Ele originalmente tocava bateria, mas come\u00e7ou a tocar sintetizador quando o grupo se afastou de seu estilo original rock psicod\u00e9lico. Desde a sua sa\u00edda do grupo, ele fundou os selos Sonic Images, o Earthtone New Age Music e o Berlin Symphonic Film Orchestra, e produziu muitos trabalhos solo. Ele se mudou-se para Los Angeles, Calif\u00f3rnia em 1991 para tentar trabalhar em filmes. Ele tamb\u00e9m foi o compositor da s\u00e9rie de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica  Babylon 5, al\u00e9m de compor o tema de Tenchi Muyo! in Love."@pt,
        "Christopher Franke (born 6 April 1953, Berlin) is a German musician and composer. From 1971 to 1987 he was a member of the electronic group Tangerine Dream. Initially a drummer with The Agitation, later renamed Agitation Free, his primary focus eventually shifted to keyboards and synthesizers as the group moved away from its psychedelic rock origins. While he was not the first musician to use an analog sequencer, he was probably the first to turn it into a live performance instrument, thus laying the rhythmic foundation for classic Tangerine Dream pieces and indeed for the whole Berlin school sound."@en,
        "Christopher Franke (geboren: Christoph Franke) (Berlijn, 6 april 1953) is een muzikant en was lid van de groepen Agitation Free en Tangerine Dream."@nl,
        "Christopher Franke - (urodzony 6 kwietnia 1953 w Berlinie) kompozytor i muzyk graj\u0105cy muzyk\u0119 elektroniczn\u0105. Franke jest absolwentem berli\u0144skiego konserwatorium muzycznego w klasie kompozycji. Wraz z Thomasem Kesslerem da\u0142 podwaliny pod berli\u0144ska szko\u0142a muzyki elektronicznej (zobacz muzyka elektroniczna). Swoj\u0105 muzyczn\u0105 karier\u0119 rozpocz\u0105\u0142 jako cz\u0142onek awangardowej jazz-rockowej grupy Agitation Free. W latach 1970 - 1988 by\u0142 cz\u0142onkiem awangardowej grupy elektronicznego rocka Tangerine Dream. Po opuszczeniu grupy po\u015bwieca si\u0119 solowej karierze, g\u0142\u00f3wnie kompozytora muzyki filmowej. Znany jest przede wszystkim jako tw\u00f3rca ca\u0142o\u015bci ilustracji muzycznej do popularnego serialu sci-fi Babylon 5. Wyda\u0142 te\u017c kilka studyjnych album\u00f3w, m.in. po\u015bwi\u0119con\u0105 mi\u0119dzynarodowemu festiwalowi muzyki elektronicznej Kle"@pl,
        "Dal 1971 al 1988 fu un membro del gruppo musicale tedesco Tangerine Dream, formando assieme ad Edgar Froese e Peter Baumann la formazione pi\u00f9 prolifica della band. Nel 1988 abbandon\u00f2 il gruppo e inizi\u00f2 una carriera solista come musicista di new age, per poi focalizzare la sua attivit\u00e0 sulla composizione di colonne sonore, tra cui le pi\u00f9 famose sono quelle per la serie televisiva Babylon 5."@it,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0435\u0440 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Christopher Franke, 6 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1953 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u042f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 \u0438 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Tangerine Dream. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442 \u2014 \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a \u043a \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e-\u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0443 \u00ab\u0412\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e\u043d-5\u00bb \u0438 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u00ab\u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0434\u0430\u0442\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:10950854;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Franke>,
        <http://viaf.org/viaf/10950854>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christopher_Franke.
doremus_artist:d7c2c6e0-73d5-3bd8-a132-5063fec7824a
    rdfs:comment
        "Melvin Wine (April 20, 1909 \u2013 March 16, 2003) was an American old-time fiddler from the state of West Virginia. He lived in Copen, in Braxton County, West Virginia. Wine was a recipient of the National Endowment for the Arts's National Heritage Fellowship (the U.S.'s highest award presented to traditional musicians and artists). Melvin Wine was an uncle of Hollywood film artists, Jesse Wine and Garner Ted Aukerman"@en;
    owl:sameAs viaf:30469650;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Melvin_Wine>,
        <http://viaf.org/viaf/30469650>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Melvin_Wine.
doremus_artist:d9dea1cc-062a-338e-82dd-371a05484fdc
owl:sameAs viaf:54355757; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54355757>.
doremus_artist:da6fa9da-38aa-3eff-aeb1-539b7ebe723b
owl:sameAs viaf:56821455; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56821455>.
doremus_artist:db039fee-dd24-3bfd-8c69-96a30d63f13a
owl:sameAs viaf:76512887; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76512887>.
doremus_artist:db93f6d3-6f72-3d30-914b-226964736f83
    dbp:birthPlace dbr:Salisbury;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2016) \u0645\u0627\u064a\u0643\u0644 \u0628\u0627\u062a\u0631\u064a\u0643 \u0633\u0645\u064a\u062b (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Michael Patrick Smith) \u0640 (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 19 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1942)\u060c \u0648\u064a\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0645\u0627\u064a\u0643\u0644 \u0643\u0631\u0648\u0641\u0648\u0631\u062f (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Michael Crawford) \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0643\u0648\u0645\u064a\u062f\u064a \u0648\u0645\u063a\u0646\u064d\u0651 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a. \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0639\u0646 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0625\u0630\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629. \u0627\u062d\u062a\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631 \u0641\u064a \u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0645\u0627\u0626\u0629 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0633\u0646\u0629 2002. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0645\u0627\u064a\u0643\u0644 \u0643\u0631\u0648\u0641\u0648\u0631\u062f 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u062a\u0644\u0641\u0627\u0632"""@ar,
        "Michael Crawford CBE (nascido como Michael Patrick Dumbbell-Smith em 19 de janeiro de 1942 em Salisbury, Wiltshire) \u00e9 um tenor e ator ingl\u00eas. \u00c9 conhecido por atuar no palco em musicais como O Fantasma da \u00d3pera e Barnum, mas ganhou notabilidade com sua atua\u00e7\u00e3o na s\u00e9rie televisiva Some Mothers Do 'Ave 'Em (pt: Os desastres de Frank Spencer) (1973-78)."@pt,
        "Michael Crawford, CBE, eigentlich Michael Patrick Dumble-Smith, (* 19. Januar 1942 in Salisbury, Wiltshire, England) z\u00e4hlt zu den bekanntesten britischen Musical-Schauspielern und S\u00e4ngern. 2002 wurde er auf Platz 17 der 100 Greatest Britons gew\u00e4hlt. Internationale Ber\u00fchmtheit erlangte er durch seine Verk\u00f6rperung des Superhelden Condorman im gleichnamigen Film."@de,
        "Michael Crawford, OBE (ur. 19 stycznia 1942)\u2013 brytyjski \u015bpiewak (tenor) oraz aktor sceniczny i musicalowy. Najbardziej znany jako pierwszy odtw\u00f3rca tytu\u0142owej roli Upiora w musicalu Phantom of the Opera (Upi\u00f3r w Operze) \u2013 zar\u00f3wno na \u015bwiatowej prapremierze na londy\u0144skim West Endzie, jak i na nowojorskim Broadwayu."@pl,
        "Michael Crawford, geboren als Michael Patrick Dumbell-Smith (Salisbury, Engeland, 19 januari 1942), is een vooraanstaande Engelse acteur en komiek. Hij begon zijn acteercarri\u00e8re als zevenjarige in de premi\u00e8re van Let's make an Opera van de beroemde Engelse componist Benjamin Britten. Toen hij meteen voor de volgende opera werd gevraagd - Noye's Fludde - besloot hij dat hij acteur wilde worden.In het begin van zijn professionele carri\u00e8re speelde hij van alles en zo veel mogelijk; van stukken van Shakespeare (Julius Caesar, Coriolanus en Twelfth Night tot The Importance of Being Earnest van Oscar Wilde en lichtvoetige Franse kluchten; honderden radio-optredens, gastrollen in een groot aantal televisieseries en films.In 1967 speelt hij op West-End in Black Comedy/White Lies van Peter Shaffer "@nl,
        "Michael Crawford, n\u00e9 Michael Patrick Dumble-Smith \u00e0 Salisbury, comt\u00e9 de Wiltshire (Angleterre), le 19 janvier 1942, est un acteur britannique."@fr,
        "Michael Patrick Smith, CBE (born 19 January 1942), known as Michael Crawford, is an English actor, comedian and singer. He has received great critical acclaim and won numerous awards during his career, which covers radio, television, film, and stagework on both London's West End and on Broadway in New York City. He is best known for playing the hapless Frank Spencer in the popular 1970s British sitcom, Some Mothers Do 'Ave 'Em (which made him a household name), as well as for originating the title role in The Phantom of the Opera."@en,
        "\u00c8 stato spesso acclamato dalla critica e ha vinto numerosi premi nella sua lunga carriera, che comprende radio, televisione, cinema e teatro sia nel West End londinese sia a Broadway. \u00c8 noto soprattutto per essere stato il primo Fantasma dell\u2019Opera nel musical di Andrew Lloyd Webber The Phantom of the Opera, e per aver interpretato lo sfortunato Frank Spencer nella celebre sitcom inglese degli anni '70 \u201cSome Mothers Do 'Ave 'Em\u201d."@it,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u041a\u0440\u043e\u0443\u0444\u043e\u0440\u0434 (19 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1942 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u043e\u043b\u0441\u0431\u0435\u0440\u0438, \u0423\u0438\u043b\u0442\u0448\u0438\u0440, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439. \u0415\u0433\u043e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0438, \u0440\u043e\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u0445 \u0412\u0435\u0441\u0442-\u042d\u043d\u0434\u0430 \u0438 \u043d\u0430 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0432\u0435\u0435. \u041a\u0440\u043e\u0443\u0444\u043e\u0440\u0434 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0440\u043e\u043b\u0438 \u041f\u0440\u0438\u0437\u0440\u0430\u043a\u0430 \u0432 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0435 \u042d\u043d\u0434\u0440\u044e \u041b\u043b\u043e\u0439\u0434\u0430 \u0423\u044d\u0431\u0431\u0435\u0440\u0430 \u00ab\u041f\u0440\u0438\u0437\u0440\u0430\u043a \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b\u00bb."@ru,
        "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30af\u30ed\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\uff08Michael Crawford, 1942\u5e741\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30bd\u30fc\u30eb\u30ba\u30d9\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u4ff3\u512a\u3002\u5927\u82f1\u5e1d\u56fd\u52f2\u7ae0\uff08CBE\uff09\u53d7\u7ae0\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:212775062;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Crawford>,
        <http://viaf.org/viaf/212775062>,
        <http://viaf.org/viaf/33944604>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2c654643-cdbd-4634-be26-c4d1a90cfabd>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_Crawford.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Crawford.
doremus_artist:dc411d71-c585-32b0-baf2-d8288a77640c
owl:sameAs viaf:27278790; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27278790>.
doremus_artist:dc4f3e4c-1e2b-3efe-9343-35f92415f87a
    dbp:birthPlace dbr:Guadix;
    rdfs:comment
        "Abu-al-Hasan Ali ben Abdallah al-Nuymari as-Shushtari (Arabic: \u0627\u0628\u0648 \u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0634\u062a\u0631\u064a) or Al-Sustari (1212 in Guadix \u2013 1269 in Damietta) was an Andalusian Sufi poet. His poetry was designed to be sung, in songs employing simple monorhymes to praise God with everyday musical idiom, which won wide recognition beyond the hundreds of disciples in his own Shushtariyya brotherhood."@en,
        "Abu-al-Hasan Ali ben Abdallah al-Nuymari as-Shushtari (en arabe : \u0627\u0628\u0648 \u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0634\u062a\u0631\u064a) ou Al-Shushtari, n\u00e9 en 1212 \u00e0 Guadix (Empire Almohade) et mort en 1269 \u00e0 Damiette (Sultanat mamelouk), \u00e9tait un po\u00e8te soufi andalou. Ses po\u00e8mes \u00e9taient faits pour \u00eatre chant\u00e9s. Ils employaient des mono-rimes (en arabe \u0625\u064a\u0637\u0627\u0621 ) simples pour exprimer des louanges \u00e0 Dieu, avec les notes musicales de l\u2019\u00e9poque, ce qui lui permit une large reconnaissance au-del\u00e0 de la quelques centaines de disciples de sa propre confr\u00e9rie Shushtariyya."@fr,
        "al-Shushtari, Abu-l-Hasan Ali b. Abd Allah al-Nuymari (\u0627\u0628\u0648 \u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0634\u062a\u0631\u064a) Nacido en la aldea de Sustar, hoy Exfiliana, en las cercan\u00edas de Guadix en el 610/1212 y muerto en Tina, Egipto, 668/1269, pero enterrado en Damieta, en el delta del Nilo. Este importante suf\u00ed andalus\u00ed vivi\u00f3 parte de su vida en su Al-\u00c1ndalus natal pero como otros emigr\u00f3 al oriente. Entre sus maestros se encuentran Ibn Suraka al-Shatibi, sucesor de Abu Madyan, e Ibn Sab\u1ffe\u012bn. Aunque compuso algunas obras en prosa es sobre todo conocido por sus poemas, escritos en forma de cejeles o moaxajas, que han gozado hasta nuestros d\u00edas de gran popularidad en el Magreb, no solo entre c\u00edrculos suf\u00edes, sino en la canci\u00f3n popular. Parte de ellas han sido estudiadas por F. Corriente en su Poes\u00eda estr\u00f3fica (cejeles o muashahat) atribui"@es,
        """\u0623\u0628\u0648 \u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0633\u062a\u0631\u064a (610 \u0647\u0640 - 668 \u0647\u0640) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0632\u062c\u0627\u0644 \u0648\u0645\u062a\u0635\u0648\u0641 \u0623\u0646\u062f\u0644\u0633\u064a\u060c \u0648\u0635\u0641\u0647 \u0644\u0633\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0627\u0628\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0637\u064a\u0628 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0625\u062d\u0627\u0637\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0644\u0647:\u2019"\u0639\u0631\u0648\u0633 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631\u0627\u0621\u060c \u0648\u0623\u0645\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062c\u0631\u062f\u064a\u0646\u060c \u0648\u0628\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0646\u062f\u0644\u0633\u060c \u0644\u0627\u0628\u0633 \u0627\u0644\u062e\u0631\u0642\u0629\u060c \u0623\u0628\u0648 \u0627\u0644\u062d\u0633\u0646. \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0644 \u0634\u0633\u062a\u0631\u060c \u0642\u0631\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0639\u0645\u0644 \u0648\u0627\u062f\u064a \u0622\u0634 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629\u060c \u0648\u0632\u0642\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0634\u0633\u062a\u0631\u064a \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0647\u0627. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0645\u062c\u0648\u062f\u0627\u064b \u0644\u0644\u0642\u0631\u0622\u0646\u060c \u0642\u0627\u0626\u0645\u0627 \u0639\u0644\u064a\u0647\u060c \u0639\u0627\u0631\u0641\u0627\u064b \u0628\u0645\u0639\u0627\u0646\u064a\u0647\u060c \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0645\u0644"."""@ar;
    owl:sameAs viaf:46802444;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Abu_al-Hasan_al-Shushtari>,
        <http://viaf.org/viaf/46802444>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AlXustari.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Abu_al-Hasan_al-Shushtari.
doremus_artist:dc59cd14-b14e-34da-8800-5f9c4619f18a
owl:sameAs viaf:49432629; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49432629>.
doremus_artist:dce821ca-8c6c-3d24-b26d-cf004e462b2d
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Julian Anderson (Londen, 6 april 1967) is een Brits componist. Anderson verzon onder meer het GEs-motief."@nl,
        "Julian Anderson (born 6 April 1967) is a British composer and teacher of composition."@en,
        "Julian Anderson (geboren 6. April 1967 in London) ist ein britischer Komponist."@de,
        "Julian Anderson est un compositeur anglais n\u00e9 \u00e0 Londres le 6 avril 1967."@fr,
        "\u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u0430\u043d \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b.  Julian Anderson, 6 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1967, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:119418755;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julian_Anderson>,
        <http://viaf.org/viaf/119418755>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3e903b82-3bb7-4f2b-b06e-4d854cbdedad>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julian_Anderson.
doremus_artist:dcf549aa-b197-398b-b88e-a63d51d9e1e3
owl:sameAs viaf:194602796; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/194602796>.
doremus_artist:dd513b99-751d-370b-bca7-4fc218240c08
owl:sameAs viaf:10762166; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10762166>.
doremus_artist:dd6fb5e7-a8f0-3187-9964-cde94f26e677
    owl:sameAs viaf:7371416;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7371416>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1328bd14-2ec6-41fb-95e0-ac112ec453ae>.
doremus_artist:ddbc26db-2abe-37da-ade4-cad05f222cd1
owl:sameAs viaf:51788426; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51788426>.
doremus_artist:ddcd0238-6eba-35c0-a310-bf3f62d05e48
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Launceston,_Tasmania>;
    dbp:deathPlace dbr:Sydney;
    rdfs:comment
        "Peter Joshua Sculthorpe (O.B.E. en AO) (Launceston (Tasmani\u00eb), 29 april 1929 \u2013 Sydney, 8 augustus 2014) was een Australisch componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Peter Joshua Sculthorpe (n\u00e9 le 29 avril 1929 \u00e0 Launceston en Tasmanie et mort \u00e0 Woollahra (Nouvelle-Galles du Sud) le 8 ao\u00fbt 2014) est un compositeur australien."@fr,
        "Peter Joshua Sculthorpe AO OBE (29 April 1929 \u2013 8 August 2014) was an Australian composer. Much of his music resulted from an interest in the music of Australia's neighbours as well as from the impulse to bring together aspects of native Australian music with that of the heritage of the West. He was known primarily for his orchestral and chamber music, such as Kakadu (1988) and Earth Cry (1986), which evoke the sounds and feeling of the Australian bushland and outback. He also wrote 18 string quartets, using unusual timbral effects, works for piano, and two operas. He stated that he wanted his music to make people feel better and happier for having listened to it. He typically avoided the dense, atonal techniques of many of his contemporary composers. His work was often distinguished by it"@en,
        "Peter Sculthorpe (* 29. April 1929 in Launceston, Tasmanien; \u2020 8. August 2014 in Woollahra, New South Wales) war ein australischer Komponist, der 1997 zu einem der Australia\u2019s Living National Treasures gew\u00e4hlt wurde."@de,
        "\u041f\u0438\u0442\u0435\u0440 \u0414\u0436\u043e\u0448\u0443\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0442\u043e\u0440\u043f AO (\u0430\u043d\u0433\u043b. Peter Joshua Sculthorpe; 29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1929, \u041b\u043e\u043d\u0441\u0435\u0441\u0442\u043e\u043d, \u0422\u0430\u0441\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 8 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2014, \u0421\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0432 1997 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 Australia\u2019s Living National Treasures (\u0436\u0438\u0432\u044b\u043c \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435\u043c \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0438)."@ru,
        "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b9\u30ab\u30eb\u30bd\u30fc\u30d7\uff08Peter Sculthorpe\u30011929\u5e744\u670829\u65e5 - 2014\u5e748\u67088\u65e5\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30bf\u30b9\u30de\u30cb\u30a2\u5dde\u30ed\u30fc\u30f3\u30bb\u30b9\u30c8\u30f3\u51fa\u8eab\u30027\u6b73\u306e\u6642\u304b\u3089\u4f5c\u66f2\u3092\u59cb\u3081\u308b\u3002\u9577\u5e74\u3001\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\u5927\u5b66\u3067\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3092\u6301\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u73fe\u5728\u306f\u540d\u8a89\u6559\u6388\u3067\u3042\u308b\u3002\u4e3b\u306b\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u300e\u30ab\u30ab\u30c9\u30a5\u300f\uff081988\uff09\u3084\u300e\u30a2\u30fc\u30b9\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u300f\uff081986\uff09\u306e\u3088\u3046\u306b\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306e\u4f4e\u6728\u6797\u5730\u3084\u30a2\u30a6\u30c8\u30d0\u30c3\u30af\u3092\u60f3\u8d77\u3055\u305b\u308b\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002\u4ed6\u306b\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u7fa4\u3084\u3001\u300e\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u300f\uff082004\uff09\u304c\u8a55\u4fa1\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f7c\u5f97\u00b7\u4e54\u8212\u4e9a\u00b7\u65af\u514b\u5c14\u7d22\u666e\uff0cAO\uff0cOBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aPeter Joshua Sculthorpe\uff0c1929\u5e744\u670829\u65e5\uff0d2014\u5e748\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u6fb3\u5927\u5229\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u5854\u65af\u9a6c\u5c3c\u4e9a\u5c9b\u7684\u6717\u585e\u65af\u987f\uff0c7\u5c81\u8d77\u5199\u4f5c\u97f3\u4e50\u3002\u65e9\u5e74\u66fe\u5728\u6fb3\u5927\u5229\u4e9a\u672c\u571f\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\u7ecf\u8425\u5546\u5e97\uff0c\u540e\u5728\u725b\u6d25\u5927\u5b66\u5e08\u4ece\u4f5c\u66f2\u5bb6\u57c3\u8d21\u00b7\u7ef4\u96f7\u8328\u548c\u57c3\u5fb7\u8499\u00b7\u9c81\u5e03\u62c9\uff0c\u56de\u56fd\u540e\u5728\u6089\u5c3c\u5927\u5b66\u4efb\u6559\u3002\u540e\u53c8\u4efb\u8036\u9c81\u5927\u5b66\u9a7b\u6821\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65af\u514b\u5c14\u7d22\u666e\u7684\u97f3\u4e50\u4ee5\u5e7f\u6cdb\u5438\u6536\u6fb3\u5927\u5229\u4e9a\u539f\u4f4f\u6c11\u3001\u65e5\u672c\u3001\u4e1c\u5357\u4e9a\u7684\u4f20\u7edf\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u4e3a\u663e\u8457\u7279\u5f81\uff0c\u4e5f\u6709\u5173\u6ce8\u73af\u4fdd\u7684\u9898\u6750\u3002\u88ab\u8a89\u4e3a\u81ea\u73c0\u897f\u00b7\u683c\u5170\u6770\u540e\u6fb3\u5927\u5229\u4e9a\u6700\u5177\u4ee3\u8868\u6027\u7684\u91cd\u8981\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:112624318;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Sculthorpe>,
        <http://viaf.org/viaf/112624318>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0be190df-4e2b-4b12-b659-9c0ec59792a2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Sculthorpe.
doremus_artist:de03356d-f809-3364-a94e-0e71050af7b2
owl:sameAs viaf:1585712; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1585712>.
doremus_artist:de2cb005-7e3f-3725-9237-f69bddb9a22b
    dbp:birthPlace dbr:Blanzy;
    rdfs:comment
        "Jean-Paul Fouch\u00e9court (* 30. August 1958 in Blanzy im D\u00e9partement Sa\u00f4ne-et-Loire) ist ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger der Stimmlage Tenor (Haute-Contre), der insbesondere f\u00fcr seine Interpretation franz\u00f6sischer Barockmusik der Komponisten Rameau und Lully bekannt wurde, in den letzten Jahren allerdings sein Repertoire erweiterte, das nun auch Partien aus Werken von Hector Berlioz, Jacques Offenbach, Benjamin Britten, Maurice Ravel und Giuseppe Verdi umfasst. Fouch\u00e9court spielte als Darsteller in vielen TV-Produktionen mit."@de,
        "Jean-Paul Fouch\u00e9court est un t\u00e9nor fran\u00e7ais, principalement d'op\u00e9ra, n\u00e9 le 30 ao\u00fbt 1958 \u00e0 Blanzy en Bourgogne reconnu pour ses nombreuses interpr\u00e9tations du r\u00e9pertoire baroque et des r\u00f4les de \u00ab haute-contre \u00e0 la fran\u00e7aise \u00bb (t\u00e9nor aigu n\u2019utilisant pas le falsetto)."@fr,
        "Jean-Paul Fouch\u00e9court is a French tenor, mostly as an opera singer. He was born on 30 August 1958 at Blanzy in the Burgundy region. He is best known for singing French Baroque music, especially the parts called in French haute-contre, written for a very high tenor voice with no falsetto singing."@en;
    owl:sameAs viaf:85515236;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Paul_Fouch\u00e9court>,
        <http://viaf.org/viaf/85515236>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dce84da7-66e0-4998-bd1d-9b2982819d74>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JP_Fouchécourt_03900.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Paul_Fouchécourt.
doremus_artist:de49de2f-6de6-31aa-b0a6-5bed51734f15
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Harrisburg,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Palm_Desert,_California>;
    rdfs:comment
        "Nancy Jane Kulp (28 de agosto de 1921 \u2013 3 de febrero de 1991) fue una actriz de car\u00e1cter, de nacionalidad estadounidense, conocida principalmente por su trabajo como Miss Jane Hathaway en la popular serie televisiva The Beverly Hillbillies."@es,
        "Nancy Jane Kulp (August 28, 1921 \u2013 February 3, 1991) was an American character actress best known as Miss Jane Hathaway on the popular CBS television series The Beverly Hillbillies."@en,
        "Nancy Kulp[[Fichier:{{#property:p18}} |frameless |lang=fr |upright= |alt=Description de l'image {{#property:p18}}. | |]] Nancy Kulp est une actrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 28 ao\u00fbt 1921 \u00e0 Harrisburg, en Pennsylvanie (\u00c9tats-Unis), d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 3 f\u00e9vrier 1991 \u00e0 Palm Desert (Californie)."@fr,
        "\u041d\u044d\u043d\u0441\u0438 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043d \u041a\u0443\u043b\u043f (\u0430\u043d\u0433\u043b. Nancy Jane Kulp, 28 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1921 \u2014 3 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1991) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru,
        "\u0646\u0627\u0646\u0633\u064a \u0643\u0648\u0644\u0628 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Nancy Kulp) (\u0648. 1921 \u2013 1991 \u0645) \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 . \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0647\u0627\u0631\u064a\u0633\u0628\u0631\u062c\u060c \u0628\u0646\u0633\u064a\u0644\u0641\u0627\u0646\u064a\u0627 .\u0648\u0647\u064a \u0639\u0636\u0648\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0632\u0628 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0645\u0642\u0631\u0627\u0637\u064a \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a . \u062a\u0648\u0641\u064a\u062a \u0641\u064a \u0628\u0627\u0644\u0645 \u062f\u064a\u0633\u064a\u0631\u062a\u060c \u0631\u064a\u0641\u064a\u0631\u0633\u064a\u062f\u064a\u060c \u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627 ."@ar;
    owl:sameAs viaf:27277310;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nancy_Kulp>,
        <http://viaf.org/viaf/27277310>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0f8861b0-d9b4-4ebe-8f37-300dbc0c5015>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nancy_Kulp_Circa_1960s.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nancy_Kulp.
doremus_artist:de6370f9-1bb7-3d4f-b2f9-77c9f8061ae6
    dbp:birthPlace dbr:Bremen;
    dbp:deathPlace dbr:Schaffhausen;
    rdfs:comment
        "Alwin Georg Kulenkampff-Post (* 23. Januar 1898 in Bremen; \u2020 4. Oktober 1948 in Schaffhausen, Schweiz) war einer der bekanntesten deutschen Violinvirtuosen der 1930er und 1940er Jahre."@de,
        "Georg Kulenkampff (23 January 1898 \u2013 4 October 1948) was a concert violinist, one of the best-known German virtuosi of the 1930s and 1940s. Considered one of the finest violinists of the 20th century, Kulenkampff was known for his interpretations of works from the Romantic period. Kulenkampff gave the premiere performance of Robert Schumann's violin concerto and made the first recording of the piece; additionally, his performances of the violin concertos of Beethoven, Mendelssohn, Glazunov, and Bruch are considered among the finest on record. Only the fact that his recording career coincided with the Nazi era, coupled with his early death from encephalitis, has prevented his name from being better known to modern listeners."@en,
        "Georg Kulenkampff (n\u00e9 \u00e0 Br\u00eame le 23 janvier 1898 \u2013 mort \u00e0 Schaffhouse le 4 octobre 1948) est un violoniste allemand. Il \u00e9tudie d'abord \u00e0 Br\u00eame, puis \u00e0 Berlin \u00e0 la Berlin Hochschule fur Musik. Il devient professeur de violon en 1925 et eut pour \u00e9l\u00e8ve le jeune Ruggiero Ricci. Il fut \u00e9galement chef d'orchestre de l'orchestre philharmonique de Br\u00eame. Il joua en trio avec le pianiste Edwin Fischer et le violoncelliste Enrico Mainardi. \u00c0 son d\u00e9c\u00e8s, il fut remplac\u00e9 dans ce trio par Wolfgang Schneiderhan. Il quitte l'Allemagne en 1944, \u00e0 la fin de la Seconde Guerre mondiale et il s'installe en Suisse."@fr,
        "\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30af\u30fc\u30ec\u30f3\u30ab\u30f3\u30d7\uff08Georg Kulenkampff, 1898\u5e741\u670823\u65e5 - 1948\u5e7410\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30ec\u30fc\u30e1\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u5730\u5143\u3067\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30f4\u30a7\u30f3\u30c7\u30eb\u304b\u3089\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u305f\u5f8c\u30011912\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a3\u30ea\u30fc\u30fb\u30d8\u30b9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011916\u5e74\u306b\u30d6\u30ec\u30fc\u30e1\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30fb\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u5165\u56e3\u3059\u308b\u3002 1925\u5e74\u306b\u306f\u6bcd\u6821\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u5f8c\u9032\u306e\u6307\u5c0e\u306e\u508d\u3089\u6d3b\u767a\u306a\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3046\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u6709\u540d\u306a\u306e\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u30a8\u30f3\u30ea\u30b3\u30fb\u30de\u30a4\u30ca\u30eb\u30c7\u30a3\u3084\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30a8\u30c8\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u3068\u7d44\u3093\u3060\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30c8\u30ea\u30aa\u306e\u6d3b\u52d5\u3001\u304a\u3088\u3073\u30ca\u30c1\u30b9\u4e3b\u5c0e\u306b\u3088\u308b\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u306e\u521d\u6f14\u3067\u3042\u308d\u3046\u3002\u307e\u305f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u82e5\u304d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u8cb4\u5fd7\u5eb7\u4e00\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3082\u521d\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1944\u5e74\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u9003\u308c\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ec\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u79d1\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10035989;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_Kulenkampff>,
        <http://viaf.org/viaf/10035989>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1ad587ef-8642-4a11-a835-76a1a76073f6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georg_Kulenkampff.
doremus_artist:de8c6cd3-e9e2-325b-ad80-8c6de5252454
    rdfs:comment
        "Pierre Dalle Nogare (n\u00e9 \u00e0 Paris le 22 d\u00e9cembre 1934 et mort en 1984) est un po\u00e8te, romancier et auteur dramatique fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:79023311;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Dalle_Nogare>,
        <http://viaf.org/viaf/79023311>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Dalle_Nogare.
doremus_artist:de908066-e313-3651-a640-71d949c683ec
owl:sameAs viaf:99246155; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/99246155>.
doremus_artist:deca6834-5d94-369e-a07e-0fdb5f85e8d3
    dbp:birthPlace dbr:Changsha;
    rdfs:comment
        "Chen Shi-Zheng (Chinese: \u9673\u58eb\u722d; born 1963 in Changsha, Hunan, China) is a New York-based theater director. Having earned a BA from the Hunan Art School in Traditional Opera, he received his MA from the Tisch School of Art at New York University. In 2000, Chen was awarded the title Chevalier des Arts et des Lettres by the French Ministry of Culture."@en,
        "Chen Shi-Zheng \u9648\u58eb\u4e89 est metteur en sc\u00e8ne d'op\u00e9ra de renomm\u00e9e internationale et r\u00e9alisateur. Il est n\u00e9 en 1963 \u00e0 Changsha, dans la province du Hunan (Chine)."@fr;
    owl:sameAs viaf:28203642;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chen_Shi-Zheng>,
        <http://viaf.org/viaf/28203642>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chen_Shi-Zheng.
doremus_artist:dee9f119-954a-3c2f-a3a2-0c7e79562516
owl:sameAs viaf:32253259; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32253259>.
doremus_artist:df2b377a-2b50-3bfe-82df-f70ed71256e8
    dbp:birthPlace dbr:Barczewo;
    dbp:deathPlace dbr:Poznań;
    rdfs:comment
        "Feliks Nowowiejski (* 7. Februar 1877 in Wartenburg (Ermland); \u2020 18. Januar 1946 in Pozna\u0144) war ein polnischer Komponist, Dirigent, Organist, Musiklehrer und P\u00e4pstlicher Kammerherr."@de,
        "Feliks Nowowiejski (7 February 1877 \u2013 18 January 1946) was a Polish composer, conductor, concert organist, and music teacher. Nowowiejski was born in Wartenburg (today Barczewo) in Warmia in East Prussia, German Empire. He died in Pozna\u0144, Poland."@en,
        "Feliks Nowowiejski (Wartenburg, 7 februari 1877 \u2013 Pozna\u0144, 23 januari 1946) was een Pools componist, muziekpedagoog, dirigent en orgelvirtuoos. Hij was het vijfde van de elf kinderen van het echtpaar Franciszek Nowowiejski en Katarzyna, geb. Falk."@nl,
        "Feliks Nowowiejski (ur. 7 lutego 1877 w Wartemborku \u2013 obecnie Barczewo na Warmii, zm. 18 stycznia 1946 w Poznaniu) \u2013 polski kompozytor, dyrygent, pedagog, organista-wirtuoz, organizator \u017cycia muzycznego, szambelan papieski."@pl,
        "\u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0432\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Feliks Nowowiejski; 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1877, \u0412\u0430\u0440\u0442\u0435\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433/\u0412\u0430\u0440\u0442\u0435\u043c\u0431\u043e\u0440\u043a \u2014 18 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1946, \u041f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u044c) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e-\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:200462;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Feliks_Nowowiejski>,
        <http://viaf.org/viaf/200462>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Barczewo_tablica_domu_Feliksa_Nowowiejskiego.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Feliks_Nowowiejski.
doremus_artist:dfb94abc-c867-3a36-95d9-bf0bb1672bb6
    owl:sameAs viaf:46955758;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46955758>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Frantiek_Stupka.
doremus_artist:dfca1ce4-f696-3275-95ee-e95780451865
owl:sameAs viaf:95196136; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95196136>.
doremus_artist:e0a21024-ced1-3594-8c60-9a131843268b
    dbp:birthPlace dbr:Duisburg;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Zimmermann. Frank Peter Zimmermann (n\u00e9 le 27 f\u00e9vrier 1965 \u00e0 Duisbourg, en Rh\u00e9nanie-du-Nord-Westphalie) est un violoniste allemand contemporain."@fr,
        "Frank Peter Zimmermann (* 27. Februar 1965 in Duisburg) ist ein deutscher Violinist."@de,
        "Frank Peter Zimmermann (Duisburg, 27 februari 1965) is een Duits violist. Zimmermanm begon met vioolspelen toen hij vijf jaar oud was, en gaf zijn eerste concert op tienjarige leeftijd. Nadat hij zijn studie bij Valery Gradov, Saschko Gawriloff en Herman Krebbers in 1983 voltooid had, heeft Frank Zimmermann opgetreden met de meeste belangrijke symfonieorkesten en dirigenten ter wereld, waaronder het Boston Symphony Orchestra en Paavo Berglund, het National Symphony Orchestra Washington en Leonard Slatkin, het Chicago Symphony Orchestra en Manfred Honeck, het Berliner Philharmoniker en Bernard Haitink, het Philharmonia Orchestra en Wolfgang Sawallisch en het Symphonieorchester des Bayerischen Rundfunks en Mariss Jansons."@nl,
        "Frank Peter Zimmermann (born 27 February 1965) is a German violinist."@en,
        "Frank Peter Zimmermann (n. el 27 de febrero de 1965 en Duisburgo) es un violinista alem\u00e1n."@es,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u043a \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u0426\u0438\u043c\u043c\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Frank Peter Zimmermann; \u0440\u043e\u0434. 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1965, \u0414\u0443\u0439\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0432 \u043f\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435, \u0432 10 \u043b\u0435\u0442 \u0434\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0412\u044b\u0441\u0448\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u0424\u043e\u043b\u044c\u043a\u0432\u0430\u043d\u0433 \u0432 \u042d\u0441\u0441\u0435\u043d\u0435 \u0443 \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u044f \u0413\u0440\u0430\u0434\u043e\u0432\u0430, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443 \u0421\u0430\u0448\u043a\u043e \u0413\u0430\u0432\u0440\u0438\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0438 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430 \u041a\u0440\u0435\u0431\u0431\u0435\u0440\u0441\u0430. \u0412 1981 \u0433. \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30c4\u30a3\u30f3\u30de\u30fc\u30de\u30f3\uff08Frank Peter Zimmermann, 1965\u5e742\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30c7\u30e5\u30fc\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u751f\u307e\u308c\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u82e5\u624b\u306e\u6b63\u7d71\u6d3e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u8a55\u4fa1\u304c\u9ad8\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114218583;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Peter_Zimmermann>,
        <http://viaf.org/viaf/114218583>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1c36e6a7-2687-4177-9733-fbac70ca16ec>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frank_Peter_Zimmermann.
doremus_artist:e0d707b7-c87e-31f9-85da-89884579a671
owl:sameAs viaf:59272439; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59272439>.
doremus_artist:e1422428-6824-3e39-b208-5f0f18604d5e
owl:sameAs viaf:83654213; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/83654213>.
doremus_artist:e14f926f-12ff-3b7c-8cd2-9f36be18ebc0
owl:sameAs viaf:4406688; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4406688>.
doremus_artist:e1aa797d-62b6-3229-846f-b99e5abb07ef
    owl:sameAs viaf:115638575;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115638575>,
        <https://musicbrainz.org/artist/661f4239-b745-4240-921b-10597af60519>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stanisaw_Wisocki.
doremus_artist:e1fa1b72-d241-367d-972a-091d190f5851
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tuskegee,_Alabama>;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0644\u0627\u064a\u0646\u0644 \u0631\u064a\u062a\u0634\u064a \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0627\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 20 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1949\u060c \u0648\u062d\u0642\u0642\u062a \u0645\u0628\u064a\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a\u0647 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 100 \u0645\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0646\u0633\u062e\u0629. \u0639\u0631\u0641 \u0628\u0627\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0622\u0644\u0648 \u0623\u064a (\u0645\u0631\u062d\u0628\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629) \u0648\u0628\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0623\u062e\u0631\u0649 \u062a\u0645\u062a\u0627\u0632 \u0628\u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0644\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0639\u0628\u0631\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0628. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0646\u0648\u0646 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0644\u0627\u064a\u0646\u0644 \u0631\u064a\u062a\u0634\u064a 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0623\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Dopo essere divenuto il frontman dei Commodores, famosa band degli anni '70, dal 1982 ha intrapreso la carriera di solista, vendendo oltre 100 milioni di dischi. \u00c8 uno degli artisti che ha venduto pi\u00f9 dischi nel mondo. Alcune delle sue canzoni pi\u00f9 famose sono Endless Love (1981duetto con Diana Ross), We Are The World (scritta con Michael Jackson), All Night Long (1983), Hello (1983) e Say You, Say Me (che vinse il Premio Oscar nel 1986) e Truly. \u00c8 padre adottivo dell'attrice Nicole Richie."@it,
        "Lionel Brockman Richie (* 20. Juni 1949 in Tuskegee) ist ein US-amerikanischer Souls\u00e4nger, Songwriter, Musikproduzent und Saxophonist. Er gewann in den 1980er Jahren vier Grammys sowie 1986 einen Oscar."@de,
        "Lionel Brockman Richie Jr. (Tuskegee (Alabama), 20 juni 1949) is een Amerikaans muzikant en popzanger."@nl,
        "Lionel Brockman Richie, Jr. (Tuskegee, 20 de junio de 1949) es un cantante y actor estadounidense. En los a\u00f1os 1970 form\u00f3 parte de la banda musical The Commodores, propiedad del famoso sello musical Motown de Detroit (M\u00edchigan). A partir de 1981 inici\u00f3 su carrera como solista, logrando un gran \u00e9xito al permanecer dos semanas en el Billboard con el tema Hello para consolidarse posteriormente con el tema Say you, say me, el cual gan\u00f3 un premio \u00d3scar de la Academia a la mejor canci\u00f3n en una pel\u00edcula. En su \u00e9poca de solista tuvo 5 n\u00fameros uno, que sumados a sus composiciones cuando formaba parte de The Commodores, y al tema Lady, entregada a Kenny Rogers, y a We are the world, compuesta junto a Michael Jackson, lo hacen ser autor de 9 n\u00fameros uno en la historia Bilboard."@es,
        "Lionel Brockman Richie, Jr. (Tuskegee, Alabama, 20 de junho de 1949) \u00e9 um cantor norte-americano, que tamb\u00e9m atua como produtor musical, ex-membro da banda The Commodores e que vendeu ao todo mais de 100 milh\u00f5es de discos em sua carreira solo."@pt,
        "Lionel Brockman Richie, Jr. (born June 20, 1949) is an American singer, songwriter, actor and record producer. Beginning in 1968, he was a member of the musical group Commodores."@en,
        "Lionel Brockman Richie, Jr., n\u00e9 le 20 juin 1949 \u00e0 Tuskegee (Alabama), est un chanteur et musicien soul am\u00e9ricain auteur de plusieurs tubes pendant les ann\u00e9es 1980. Il a vendu plus de 100 millions de disques."@fr,
        "Lionel Richie, w\u0142a\u015bciwie Lionel Brockman Richie, Jr. (ur. 20 czerwca 1949 w Tuskegee) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz, kompozytor i aktor."@pl,
        "\u041b\u0430\u0301\u0439\u043e\u043d\u0435\u043b \u0411\u0440\u043e\u0301\u043a\u043c\u0430\u043d \u0420\u0438\u0301\u0447\u0438-\u043c\u043b\u0430\u0301\u0434\u0448\u0438\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lionel Brockman Richie Jr.; \u0440\u043e\u0434. 20 \u0438\u044e\u043d\u044f 1949) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043f-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u041c\u0430\u0439\u043a\u043b\u043e\u043c \u0414\u0436\u0435\u043a\u0441\u043e\u043d\u043e\u043c \u0438 \u041f\u0440\u0438\u043d\u0441\u043e\u043c \u0446\u0430\u0440\u0438\u043b \u043d\u0430 \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0435 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435 1980-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432. \u0412\u0441\u0435 \u0442\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u0432, \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043c \u0432 1981\u20141987 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445, \u043f\u043e\u043f\u0430\u043b\u0438 \u0432 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043a\u0443 Billboard Hot 100, \u043f\u044f\u0442\u044c \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445 \u2014 \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e."@ru,
        "\u30e9\u30a4\u30aa\u30cd\u30eb\u30fb\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u30de\u30f3\u30fb\u30ea\u30c3\u30c1\u30fc\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\uff08Lionel Brockman Richie, Jr.\u30011949\u5e746\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u3092\u8d85\u8d8a\u3057\u305f\u3001\u9ed2\u4eba\u306e\u30dd\u30c3\u30d7\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u8a55\u4fa1\u306e\u9ad8\u3044\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u306a\u304a\u3001\u73fe\u5728\u307e\u3067\u306e\u5168\u4e16\u754c\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u30c8\u30fc\u30bf\u30eb\u30bb\u30fc\u30eb\u30b9\u306f\u30011\u5104\u679a\u4ee5\u4e0a\u3092\u8a87\u308b\u3002"@ja,
        "\u5c0f\u83b1\u6602\u7eb3\u5c14\u00b7\u5e03\u7f57\u514b\u66fc\u00b7\u91cc\u5947\uff08\u82f1\u8bed\uff1aLionel Brockman Richie, Jr.\uff0c1949\u5e746\u670820\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u521b\u4f5c\u6b4c\u624b\u3001\u97f3\u4e50\u8282\u3001\u5531\u7247\u5236\u4f5c\u4eba\u548c\u6f14\u5458\u3002\u81ea1968\u5e74\u5f00\u59cb\uff0c\u4ed6\u6210\u4e3a\u6d77\u519b\u51c6\u5c06\u4e50\u56e2\uff08Commodores\uff09\u7684\u4e00\u5458\uff0c\u4e0e\u6469\u57ce\u5531\u7247\u7b7e\u7ea6\u3002\u4ed6\u4e8e1982\u5e74\u51fa\u7248\u4ed6\u7684\u9996\u5f20\u4e2a\u4eba\u540c\u540d\u4e13\u8f91\u300a\u83b1\u6602\u7eb3\u5c14\u00b7\u91cc\u5947\u300b\uff0c\u5e76\u51ed\u501f\u5176\u4e2d\u7684\u300a\u771f\u5b9e\u5730\u300b\uff08Truly\uff09\u83b7\u5f97\u9996\u5ea7\u70ed\u95e8\u5355\u66f2\u3002\u4ed6\u81f3\u4eca\u5df2\u5728\u5168\u7403\u8303\u56f4\u5185\u9500\u552e\u8d85\u8fc71\u4ebf\u5f20\u5531\u7247\uff0c\u8fd9\u4f7f\u4ed6\u540d\u5217\u7545\u9500\u97f3\u4e50\u827a\u4eba\u5217\u8868\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37103251;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lionel_Richie>,
        <http://viaf.org/viaf/37103251>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3cb25fb2-5547-4b05-adec-1a5e37830d46>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lionel_Richie_2012_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lionel_Richie.
doremus_artist:e214f7f3-9ef6-3da8-8c0a-f36f780aa292
    rdfs:comment
        "Werner Hollweg, n\u00e9 le 13 septembre 1936 \u00e0 Solingen et mort le 1er janvier 2007 \u00e0 Fribourg-en-Brisgau, est un t\u00e9nor allemand.Il fait ses d\u00e9buts en 1962 au Kammeroper de Vienne. Sa carri\u00e8re internationale prend son essor en 1969 et il devient un sp\u00e9cialiste du r\u00e9pertoire mozartien. Il intervient \u00e9galement dans le r\u00e9pertoire contemporain, notamment dans la cr\u00e9ation de La vie avec un idiot d'Alfred Schnittke."@fr;
    owl:sameAs viaf:32183484;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Werner_Hollweg>,
        <http://viaf.org/viaf/32183484>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Werner_Hollweg.
doremus_artist:e2bd8eaf-adae-3772-9f38-d37779137931
owl:sameAs viaf:29717266; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29717266>.
doremus_artist:e31f2721-635a-34be-9435-612848bafba7
owl:sameAs viaf:59412870; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59412870>.
doremus_artist:e3379c44-bce2-39f6-b81c-6d08e90a39fb
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Sylvia Hayd\u00e9e Kersenbaum es una pianista, compositora y docente argentina reconocida entre otras cosas por la interpretaci\u00f3n del ciclo completo de las 32 sonatas de Beethoven en dos ocasiones (1989-1990 y 2003-2004) y por su m\u00fasica para el ballet \u201cLa m\u00e1scara de la muerte roja\u201d, basado en un relato de Edgar Allan Poe."@es,
        "Sylvia Hayd\u00e9e Kersenbaum is an Argentine pianist, composer and teacher, recognized for, among other things, performing the complete cycle of 32 Beethoven Piano Sonatas twice (1989-1990 and 2003-2004, and her music for the ballet The Masque of the Red Death, based on a story by Edgar Allan Poe."@en,
        "Sylvia Kersenbaum est une pianiste argentine, n\u00e9e \u00e0 Buenos Aires le 27 d\u00e9cembre 1945. Ses dons pour le piano la conduisent \u00e0 int\u00e9grer d\u00e8s l'\u00e2ge de huit ans le Conservatoire de sa ville natale, dans la classe d'Esperanza Lothringer (1953-1956) puis de Vincenzo Scaramuzza (1956-1966). \u00c0 l'\u00e2ge de 15 ans, elle obtient le 1er prix de la Radio Argentine. En 1966, \u00e0 l'\u00e2ge de 21 ans, elle se rend en Italie pour \u00e9tudier \u00e0 l'Acad\u00e9mie musicale Chigiana de Sienne (1966-1967). Elle d\u00e9bute alors une carri\u00e8re internationale et enregistre plusieurs disques, notamment en France."@fr;
    owl:sameAs viaf:62707581;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sylvia_Kersenbaum>,
        <http://viaf.org/viaf/62707581>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sylvia_Kersenbaum.
doremus_artist:e3b46ce3-507f-325c-ae6d-633d9f682135
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Louis Marchand (* 2. Februar 1669 in Lyon; \u2020 17. Februar 1732 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Cembalist, Organist und Komponist."@de,
        "Louis Marchand (2 February 1669 \u2013 17 February 1732) was a French Baroque organist, harpsichordist, and composer. Born into an organist's family, Marchand was a child prodigy and quickly established himself as one of the best known French virtuosi of his time. He worked as organist of numerous churches and, for a few years, at the French court. Marchand had a violent temperament and an arrogant personality, and his life was filled with scandals, publicized and widely discussed both during his lifetime and after his death. Despite his fame, few of his works survive to this day, and those that do almost all date from his early years. Nevertheless, a few pieces of his, such as the organ pieces Grand dialogue in C and Fond d'orgue in E minor, have been lauded as classic works of the French orga"@en,
        """Louis Marchand (Lyon, 02 de Fevereiro de 1669 - Paris, 17 de Fevereiro de 1732), foi um organista, cravista e compositor franc\u00eas do Per\u00edodo Barroco. Filho de um organista, Marchand foi uma crian\u00e7a prod\u00edgio e rapidamente se estabeleceu como um dos mais conhecidos virtuoses franceses do seu tempo. Trabalhou como organista em numerosas igrejas e, por alguns anos, na Corte francesa. Marchand tinha um temperamento violento, personalidade arrogante e sua vida foi cheia de esc\u00e2ndalos, divulgados e amplamente discutidos tanto durante sua vida quanto ap\u00f3s sua morte. Apesar de sua fama, poucas de suas obras sobreviveram at\u00e9 os nossos dias, e v\u00e1rias s\u00e3o de seus primeiros anos. Das obras para \u00d3rg\u00e3o, chegaram at\u00e9 n\u00f3s, completas, cinco cole\u00e7\u00f5es ou "Livres d'Orgue". Algumas dessas pe\u00e7as foram louvadas co"""@pt,
        "Louis Marchand (Lyon, 2 de febrero de 1669 \u2014 Par\u00eds, 17 de febrero de 1732) fue un compositor, clavecinista y organista franc\u00e9s."@es,
        "Louis Marchand (Lyon, 2 februari 1669 - Parijs, 17 februari 1732) was een Frans orgel-componist uit de barok en organist Parijs. Hij gaf waarschijnlijk les aan Guilain."@nl,
        "Louis Marchand (ur. 2 lutego 1669 w Lyonie, zm. 17 lutego 1732 w Pary\u017cu) - organista, klawesynista i kompozytor francuski okresu baroku. Louis Marchand od 1685 lub 1689 roku pracowa\u0142 w Pary\u017cu jako organista w r\u00f3\u017cnych ko\u015bcio\u0142ach, a w latach 1706 \u2013 ok. 1716 na dworze kr\u00f3lewskim. Jego uczniem by\u0142 Louis-Claude Daquin. Wybrane kompozycje: 2 ksi\u0119gi Pi\u00e8ces de clavecin (Pary\u017c 1702),12 Pi\u00e8ces choisies pour l'orgue (Pary\u017c po 1732), a tak\u017ce kantaty i arie."@pl,
        "Louis Marchand, n\u00e9 le 2 f\u00e9vrier 1669 \u00e0 Lyon, mort le 17 f\u00e9vrier 1732 \u00e0 Paris, est un compositeur, organiste et claveciniste fran\u00e7ais. De son temps, Louis Marchand est consid\u00e9r\u00e9 en France comme le seul rival de Fran\u00e7ois Couperin \u00e0 l'orgue et au clavecin."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0448\u0430\u0301\u043d (\u0444\u0440. Louis Marchand, 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1669, \u041b\u0438\u043e\u043d \u2014 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1732, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        """\u30eb\u30a4\u30fb\u30de\u30eb\u30b7\u30e3\u30f3 \uff08Louis Marchand 1669\u5e742\u67082\u65e5\u30ea\u30e8\u30f3 - 1732\u5e742\u670817\u65e5\u30d1\u30ea) \u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u9375\u76e4\u697d\u5668\u594f\u8005\u300213\u6b73\u3067\u738b\u5bae\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u308b\u307b\u3069\u306e\u795e\u7ae5\u3076\u308a\u3092\u767a\u63ee\u3002 \u30de\u30eb\u30b7\u30e3\u30f3\u306f\u3001\u97f3\u697d\u7684\u306b\u3082\u6c17\u8cea\u7684\u306b\u3082\u708e\u306e\u3088\u3046\u306b\u6fc0\u3057\u3044\u3068\u3053\u308d\u304c\u3042\u308a\u3001\u30ea\u30e8\u30f3\u304b\u3089\u30d1\u30ea\u306b\u51fa\u3066\u3001\u305f\u3061\u3069\u3053\u308d\u306b\u5927\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u3002\u6c17\u96e3\u3057\u304f\u3001\u6027\u683c\u7684\u306b\u5f53\u3066\u306b\u306a\u3089\u306a\u3044\u3068\u3053\u308d\u304c\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u305d\u308c\u3067\u3082\u591a\u304f\u306e\u4eba\u3005\u306b\u300c\u5049\u5927\u306a\u308b\u30de\u30eb\u30b7\u30e3\u30f3"Marchand le Grand"\u300d\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30de\u30eb\u30b7\u30e3\u30f3\u306e\u5927\u80c6\u306a\u4eba\u3068\u306a\u308a\u3092\u6697\u793a\u3059\u308b\u3001\u3082\u3063\u3068\u4fe1\u983c\u306e\u304a\u3051\u308b\u8a3c\u62e0\u6587\u66f8\u304c\u73fe\u5b58\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u308c\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u30de\u30eb\u30b7\u30e3\u30f3\u306f\u592b\u4eba\u306b\u9003\u3052\u3089\u308c\u305f\u5f8c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u738b\u306b\u4ff8\u7d66\u306e\u534a\u984d\u3092\u592b\u4eba\u306b\u6e21\u3059\u3088\u3046\u306b\u547d\u305c\u3089\u308c\u305f\u3002\u3059\u308b\u3068\u3001\u6012\u308a\u72c2\u3063\u305f\u30de\u30eb\u30b7\u30e3\u30f3\u306f\u3001\u6f14\u594f\u3092\u9014\u4e2d\u3067\u6253\u3061\u5207\u308a\u3001\u5c45\u4e26\u3076\u5ef7\u81e3\u305f\u3061\u3092\u524d\u306b\u3057\u3066\u3001\u300c\u7d66\u6599\u306e\u534a\u5206\u3092\u5f7c\u5973\u306b\u6e21\u3057\u307e\u3059\u304b\u3089\u3001\u6f14\u594f\u306e\u7d9a\u304d\u306f\u5f7c\u5973\u306b\u5f3e\u3044\u3066\u3082\u3089\u3063\u3066\u4e0b\u3055\u3044\u300d\u3068\u56fd\u738b\u306b\u8a00\u3044\u653e\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002 \u30de\u30eb\u30b7\u30e3\u30f3\u306f\u5b58\u547d\u4e2d\u306b\u6210\u529f\u3057\u3066\u4eba\u6c17\u3092\u535a\u3057\u305f\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u82e5\u5e72\u306e\u6b4c\u66f2\u3068\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u306e\u307b\u304b\u30012\u66f2\u306e\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u7d44\u66f2\uff081702\u5e74\uff09\u3057\u304b\u51fa\u7248\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:29718683;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Marchand>,
        <http://viaf.org/viaf/29718683>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_Marchand.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Marchand.
doremus_artist:e4264dd8-7dea-39e8-8a4a-668ea0378382
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Valence,_Drôme>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Gallet. Louis Gallet, n\u00e9 \u00e0 Valence le 14 f\u00e9vrier 1835 et mort \u00e0 Paris le 16 octobre 1898, est un librettiste et auteur dramatique fran\u00e7ais. Il a \u00e9galement \u00e9crit des romans et des po\u00e9sies."@fr,
        "Louis Gallet (* 14. Februar 1835 in Valence; \u2020 16. Oktober 1898 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Librettist und Schriftsteller."@de,
        "Louis Gallet (14 February 1835, Valence, Dr\u00f4me \u2013 16 October 1898) was a French writer of operatic libretti, plays, romances, memoirs, pamphlets, and innumerable articles, who is remembered above all for his adaptations of fiction\u2014and Scripture\u2014 to provide librettos of cantatas and opera, notably by composers Georges Bizet, Camille Saint-Sa\u00ebns and Jules Massenet."@en,
        "Louis Gallet (Valence, 14 de febrero de 1835 \u2014 Par\u00eds, 16 de octubre de 1898), fue un libretista y autor dram\u00e1tico franc\u00e9s. Tambi\u00e9n escribi\u00f3 novelas, art\u00edculos, memorias panfletos y poes\u00eda, siendo un escritor muy prol\u00edfico. Es recordado por sus libretos para Ambroise Thomas (Mignon), Georges Bizet, Camille Saint-Sa\u00ebns, Charles Gounod y Jules Massenet."@es,
        "\u041b\u0443\u0438 \u0413\u0430\u043b\u043b\u0435 (\u0444\u0440. Louis Gallet; 14 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1835, \u0412\u0430\u043b\u0430\u043d\u0441 \u2014 16 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1898, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:41870989;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Gallet>,
        <http://viaf.org/viaf/41870989>,
        <https://musicbrainz.org/artist/00e7378b-6438-42df-987e-846d6338ada9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_Gallet.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Gallet.
doremus_artist:e433a7fe-486f-3f81-aca1-edf96beee677
    rdfs:comment
        "Glen Wilson (Greenville, Illinois, 1952) is een Nederlandse klavecinist en dirigent van Amerikaanse afkomst."@nl,
        "Glen Wilson (born March 29, 1952) is an American-born Dutch harpsichordist, fortepianist, clavichordist and organist."@en;
    owl:sameAs viaf:105139154;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Glen_Wilson_(harpsichordist)>,
        <http://viaf.org/viaf/105139154>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Glen_Wilson_(harpsichordist)>.
doremus_artist:e4ccf898-bdda-39f6-b0cd-dc1ba5de2409
    rdfs:comment
        "Innocent Boutry est un musicien fran\u00e7ais du XVIIe si\u00e8cle, compositeur et ma\u00eetre de chapelle, actif de 1657 \u00e0 1680."@fr;
    owl:sameAs viaf:42105572;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Innocent_Boutry>,
        <http://viaf.org/viaf/42105572>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Innocent_Boutry.
doremus_artist:e5146774-f97f-32c7-b1ce-f938ca9a5be3
owl:sameAs viaf:79594935; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79594935>.
doremus_artist:e5723aed-b7d5-3b57-b8c2-4791dace263c
    owl:sameAs viaf:54335371;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54335371>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e7ccc850-41fc-40e8-980d-aa9a5783ee91>.
doremus_artist:e5a5974c-c081-3e4b-b9ed-6d44fda43d3b
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Guillaume-Gabriel Nivers (* um 1632 in Paris; \u2020 30. November 1714 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Organist und Musiktheoretiker."@de,
        "Guillaume-Gabriel Nivers (1632; Paris, 13 de novembro de 1714) foi um organista franc\u00eas, te\u00f3rico musical e compositor do per\u00edodo da Renascen\u00e7a."@pt,
        "Guillaume-Gabriel Nivers (Melun(?), 1632 \u2013 Parijs, 30 november 1714) was een Frans componist, organist en muziektheoreticus. Op 22-jarige leeftijd werd hij organist van de Saint-Sulpice te Parijs. Nivers publiceerde drie verzamelingen orgelwerken (in 1665, 1667 en 1675). Zijn orgelwerken zijn belangrijk voor de ontwikkeling van de muziek voor het instrument. Vanaf het Premier Livre d'orgue (cent pi\u00e8ces pour tous les tons d'\u00e9glise omvattend) bracht Nivers volledig de gevarieerde kleuringsmogelijkheden van het Franse orgel tot uiting in zijn muziek, contrasterend met de strenge polyfonie van zijn voorgangers zoals Jehan Titelouze en Fran\u00e7ois Roberday, onder andere in de voor de Franse orgelmuziek zo typische basses de trompettes, r\u00e9cits de cromorne, r\u00e9cits de cornet en de r\u00e9cits de tierce. I"@nl,
        """Guillaume-Gabriel Nivers (ca. 1632, Paris \u2013 13 November 1714) was a French organist, composer and theorist. His first livre d'orgue is the earliest surviving published collection with traditional French organ school forms (a collection by Louis Couperin that is in manuscript does not seem to have been published. See Guy Oldham, "Louis Couperin: A New Source of French Keyboard Music of the Mid-17th Century", Recherches sur la musique fran\u00e7aise classique, Vol. I (1960), pp. 51\u201359). Nivers's other music is less known; however, his treatises on Gregorian chant and basso continuo are still considered important sources on 17th century liturgical music and performance practice."""@en,
        "Guillaume-Gabriel Nivers, n\u00e9 \u00e0 Paris vers 1632 et mort \u00e0 Paris le 30 novembre 1714, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:305415016;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guillaume-Gabriel_Nivers>,
        <http://viaf.org/viaf/305415016>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francois-Etienne_Villeret_St_Sulpice_Paris.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guillaume-Gabriel_Nivers.
doremus_artist:e65cd26a-4a83-32a6-b006-d5cf2e935ce2
owl:sameAs viaf:17484787; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17484787>.
doremus_artist:e6ba0590-212c-33ad-b0b1-b051d74330f9
owl:sameAs viaf:17414642; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17414642>.
doremus_artist:e76438bc-eba8-304d-9f90-7c055411209b
owl:sameAs viaf:27270635; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27270635>.
doremus_artist:e7ef6097-f1f5-390d-9691-f6e534d9d41c
    rdfs:comment
        "George John Malcolm CBE KSG (28 February 1917 \u2013 10 October 1997) was an English pianist, organist, composer, harpsichordist, and conductor. Malcolm's first instrument was the piano, and his first teacher was a nun who recognised his talent and recommended him to the Royal College of Music at the age of seven, where he studied under Kathleen McQuitty FRCM until he was 19. On his return from the RAF after the War he studied with Herbert Fryer. He attended Wimbledon College, and went on to study at Balliol College, Oxford."@en,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30de\u30eb\u30b3\u30e0\uff08George John Malcolm, 1917\u5e742\u670828\u65e5 - 1997\u5e7410\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u9375\u76e4\u697d\u5668\u594f\u8005\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u5e7c\u5c11\u671f\u3088\u308a\u30af\u30e9\u30c3\u30d1\u30e0\u306e\u30ce\u30fc\u30c8\u30eb\u30c0\u30e0\u4fee\u9053\u9662\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u7fd2\u3044\u3001\uff17\u6b73\u3067\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306e\u30ad\u30e3\u30b9\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30de\u30af\u30a6\u30a3\u30c6\u30a3\u30fc\u53ca\u3073\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d5\u30e9\u30a4\u30e4\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u307e\u305f\u3001\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u5728\u5b66\u4e2d\u306b\u306f\u3001\u30a6\u30a3\u30f3\u30d6\u30eb\u30c9\u30f3\u5927\u5b66\u3084\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u30d9\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u6821\u306b\u3082\u901a\u5b66\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u8ecd\u697d\u968a\u306b\u6240\u5c5e\u3057\u3064\u3064\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u7814\u945a\u3092\u7a4d\u307f\u3001\u6226\u5f8c\u306f\u30c7\u30cb\u30b9\u30fb\u30d6\u30ec\u30a4\u30f3\u306e\u7ba1\u697d\u5408\u594f\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u540d\u3092\u4e0a\u3052\u305f\u30021947\u5e74\u304b\u30891959\u5e74\u307e\u3067\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30df\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u5927\u8056\u5802\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u517c\u8056\u6b4c\u968a\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u30011962\u5e74\u304b\u30891966\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30a3\u30ed\u30e0\u30b8\u30ab\u30fb\u30aa\u30f4\u30fb\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021965\u5e74\u304b\u30891967\u5e74\u307e\u3067BBC\u30b9\u30b3\u30c6\u30a3\u30c3\u30b7\u30e5\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u51c6\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1965\u5e74\u306b\u306fCBE\u3092\u53d9\u52f2\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17408099;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Malcolm_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/17408099>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b2b0e5dc-c960-4b2b-b9c6-caac0e546456>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/George_Malcolm_(musician)>.
doremus_artist:e8935e0a-a1cd-30ff-af48-7e69aecf3722
owl:sameAs viaf:71715225; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71715225>.
doremus_artist:e895b8b5-00d0-3e35-8046-dd449f067412
    rdfs:comment
        "Juan Navarro de Sevilla, conocido por el ep\u00edteto de Hispalensis (Marchena c. 1530 \u2013 Palencia 17 de octubre de 1580) fue un maestro de capilla espa\u00f1ol y compositor de la Escuela Sevillana o andaluza de polifonistas No tiene relaci\u00f3n con su contempor\u00e1neo en M\u00e9xico, el compositor Juan Navarro Gaditanus, (Juan Navarro de C\u00e1diz, c. 1550 \u2013 c. 1610). con el cual se le suele confundir. Fue Maestro de Tom\u00e1s Luis de Victoria"@es,
        """Juan Navarro of Seville, hence the epithet Hispalensis (Marchena c. 1530 \u2013 Palencia 1580) was a Spanish composer. He is not related to the Mexican composer Juan Navarro Gaditanus, (i.e. Juan Navarro of Cadiz, c. 1550 \u2013 c. 1610). Navarro's compositions include two settings of hymns ("Vexilla regis" and "Pange lingua"), two settings of antiphons ("Regina caeli" and "Ave Regina caelorum") and a "Te Deum" that are based on uniquely Spanish chant melodies rather than the Roman melodies more commonly used by Renaissance composers. 4"""@en;
    owl:sameAs viaf:32189816;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_Navarro_Hispalensis>,
        <http://viaf.org/viaf/32189816>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_Navarro_Hispalensis.
doremus_artist:e8a7f2be-2a5a-3883-a452-9885d45b1c6f
owl:sameAs viaf:41411825; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41411825>.
doremus_artist:e9265465-f872-360a-a3e6-7e460477bb2a
owl:sameAs viaf:22334855; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22334855>.
doremus_artist:e932888c-0f0f-305a-8812-d0863331fffe
owl:sameAs viaf:12013413; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12013413>.
doremus_artist:e963b155-b3c5-38ea-a3e2-fc96560e6b94
owl:sameAs viaf:128678540; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/128678540>.
doremus_artist:e999ee5f-1f9d-34ae-90f9-0faf30033001
owl:sameAs viaf:11000186; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11000186>.
doremus_artist:e9b06398-6a3f-3088-9036-ee56a7dba0ce
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bronx,_New_York>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York,_New_York>;
    rdfs:comment
        """Jerome Bernard "Jerry" Orbach (Nova Iorque, 20 de outubro de 1935 \u2013 Nova Iorque, 28 de dezembro de 2004) foi um premiado ator norte-americano, c\u00e9lebre por seu papel de destaque como a voz de Boris no s\u00e9rie de televis\u00e3o Caillou. Tamb\u00e9m se destacou como a voz de Lumi\u00e8re no desenho animado Beauty and the Beast (br: A Bela e a Fera / pt: A Bela e o Monstro), da Disney, assim como por suas atua\u00e7\u00f5es no teatro musical, mais especificamente como El Gallo em The Fantasticks, Julian Marsh em 42nd Street, e Billy Flynn, na produ\u00e7\u00e3o original de Chicago."""@pt,
        """Jerome Bernard "Jerry" Orbach (October 20, 1935 \u2013 December 28, 2004) was an American actor and singer, described at the time of his death as "one of the last bona fide leading men of the Broadway musical and global celebrity on television" and a "versatile stage and film actor"."""@en,
        "Jerome Bernard \u201eJerry\u201c Orbach (* 20. Oktober 1935 in New York City, New York; \u2020 28. Dezember 2004 ebenda) war ein US-amerikanischer Schauspieler."@de,
        "Jerry Orbach (Jerome Bernard Orbach: 20 de octubre de 1935 - 28 de diciembre de 2004) fue un actor estadounidense conocido por su papel estelar como el detective Lennie Briscoe en la serie estadounidense Law & Order. Tambi\u00e9n fue protagonista en las pel\u00edculas Dirty Dancing y Last Exit to Brooklyn."@es,
        "Jerry Orbach (New York, 20 oktober 1935 - Manhattan, New York, 28 december 2004) was een Amerikaans acteur. Hij werd onder meer bekend met de televisieserie Law & Order. Orbach speelde twaalf seizoenen de rol van detective Lennie Briscoe in de serie. Hij was ook in Broadway-producties te zien. Zo kreeg hij een Tony Award voor zijn optreden in Promises Promises. Verder speelde hij mee in bioscoopfilms als Dirty Dancing en Crimes and Misdemeanors. Hij overleed op 69-jarige leeftijd aan prostaatkanker. Hij was gehuwd met de musicalactrice Elaine Cancilla Orbach."@nl,
        "Jerry Orbach (ur. 20 pa\u017adziernika 1935, zm. 28 grudnia 2004) - aktor ameryka\u0144ski, znany g\u0142\u00f3wnie jako odtw\u00f3rca r\u00f3l telewizyjnych i musicalowych."@pl,
        "Jerry Orbach est un acteur et chanteur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 20 octobre 1935 \u00e0 New York o\u00f9 il est mort le 28 d\u00e9cembre 2004 ."@fr,
        """\u0414\u0436\u0435\u0440\u043e\u043c \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440 \u00ab\u0414\u0436\u0435\u0440\u0440\u0438\u00bb \u041e\u0440\u0431\u0430\u0445 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jerome Bernard "Jerry" Orbach, 20 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1935 \u2014 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2004) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0434\u0435\u0442\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 \u041b\u0435\u043d\u043d\u0438 \u0411\u0440\u0438\u0441\u043a\u043e \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435 \u00ab\u0417\u0430\u043a\u043e\u043d \u0438 \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043e\u043a\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0440\u043e\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0432 \u0431\u0440\u043e\u0434\u0432\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0430\u0445."""@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30ea\u30fc\u30fb\u30aa\u30fc\u30d0\u30c3\u30af\uff08Jerry Orbach \u672c\u540d\uff1aJerome Bernard Orbach 1935\u5e7410\u670820\u65e5 - 2004\u5e7412\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u58f0\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22332023;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jerry_Orbach>,
        <http://viaf.org/viaf/22332023>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c9f3fa43-fd15-4517-92e0-38f51eac447b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jerry_Orbach_1965_press_photo.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jerry_Orbach.
doremus_artist:ea1a4df5-b94a-3cf9-b8ce-b09091eeafb8
owl:sameAs viaf:77723768; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77723768>.
doremus_artist:ea6336ab-d2bc-3074-9fcd-edfbf0d75e83
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Hector Cr\u00e9mieux (* 10. November 1828 in Paris; \u2020 30. September 1892 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Dramatiker und Librettist. Cr\u00e9mieux, der mit dem Juristen und Politiker Adolphe Cr\u00e9mieux verwandt war, studierte in Paris Jura. Er beteiligte sich als Leutnant der Garde Civil an der Februarrevolution 1848 und war danach im Staatsdienst."@de,
        "Hector-Jonathan Cr\u00e9mieux (10 November 1828 \u2013 30 September 1892) was a French librettist and playwright. His best-known work is his collaboration with Ludovic Hal\u00e9vy for Jacques Offenbach's Orph\u00e9e aux Enfers, known in English as Orpheus in the Underworld."@en,
        "Jonathan-Hector Cr\u00e9mieux est un auteur dramatique et librettiste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 10 novembre 1828 \u00e0 Paris (anc. 1er arr.) o\u00f9 il est mort le 30 septembre 1892 (9e arr.). Il est surtout connu pour avoir \u00e9crit en collaboration avec Ludovic Hal\u00e9vy le livret de l'op\u00e9ra-bouffe de Jacques Offenbach, Orph\u00e9e aux Enfers. En 1887, Cr\u00e9mieux a cess\u00e9 d\u2019\u00e9crire et il est devenu secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Soci\u00e9t\u00e9 des d\u00e9p\u00f4ts et comptes courants. Cinq ans plus tard, la Soci\u00e9t\u00e9 s\u2019est effondr\u00e9e et il s\u2019est suicid\u00e9 par balle."@fr,
        "\u042d\u043a\u0442\u043e\u0301\u0440-\u0416\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430\u043d \u041a\u0440\u0435\u043c\u044c\u0451 (\u0444\u0440. Hector-Jonathan Cr\u00e9mieux; 10 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1828 \u2014 30 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1892) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:54146191;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hector-Jonathan_Cr\u00e9mieux>,
        <http://viaf.org/viaf/54146191>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HectorCrem2949.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hector-Jonathan_Crémieux.
doremus_artist:ea862102-971f-3512-b050-9619bc915c5b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hayward,_California>;
    rdfs:comment
        "Jeff Beal (* 20. Juni 1963 in Hayward, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Komponist und Jazzmusiker, der Trompete und Fl\u00fcgelhorn spielt. Seine Werke zeichnen sich durch eine Mischung aus Improvisation und Komposition aus."@de,
        "Jeff Beal (born June 20, 1963) is an American composer of music for film, television, recordings, and the concert hall. Highly regarded as a jazz instrumentalist and versatile composer, Beal's music often incorporates a synthesis of improvisatory and composed elements."@en,
        "Jeff Beal est un compositeur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 20 juin 1963 \u00e0 Hayward, en Californie (\u00c9tats-Unis). On le conna\u00eet surtout pour son habillage musical (g\u00e9n\u00e9riques inclus) des s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es Monk, La Caravane de l'\u00e9trange ainsi que Rome ou House of Cards."@fr;
    owl:sameAs viaf:49410695;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeff_Beal>,
        <http://viaf.org/viaf/216145542511996640972>,
        <http://viaf.org/viaf/49410695>,
        <https://musicbrainz.org/artist/742dd300-528c-4e27-9e16-587d4c1d5ef6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeff_Beal.
doremus_artist:eaba6ea0-2f56-3a63-b475-a57c8c3ce063
    rdfs:comment
        """Donald Voorhees (July 26, 1903, Allentown, Pennsylvania\u2013January 10, 1989, Cape May Court House, New Jersey) was an American composer and conductor who received an Emmy Award nomination for "Individual Achievements in Music" for his work on the television series, The Bell Telephone Hour."""@en;
    owl:sameAs viaf:38135899;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Donald_Voorhees_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/38135899>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Donald_Voorhees_Bell_Telephone_Hour.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Voorhees_(conductor)>.
doremus_artist:eb4f1d72-cc3d-35b7-aee5-6f330ccf6d4a
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Jean Fran\u00e7ois Henri Richard, n\u00e9 le 18 avril 1921 \u00e0 Bessines (Deux-S\u00e8vres) et mort le 12 d\u00e9cembre 2001 \u00e0 Senlis (Oise), est un acteur et directeur de cirques fran\u00e7ais."@fr,
        "Jean Richard (* 18. April 1921 in Bessines, D\u00e9partement Deux-S\u00e8vres; \u2020 12. Dezember 2001 in Senlis, D\u00e9partement Oise) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler, Regisseur und Zirkusdirektor, im Kinofilm ein popul\u00e4rer Kom\u00f6diant, in sp\u00e4teren Jahren ein angesehener Charakterstar im Serienfernsehen."@de,
        "Jean Richard (18 April 1921 in Bessines, Deux-Sevres \u2013 12 December 2001 in Senlis, Oise) was a French actor, comedian, and circus entrepreneur. He is most remembered for his role as Georges Simenon's Maigret on the eponymous French television series, which he played for more than twenty years, and for his circus activities. In the 1970-1980s, he owned and managed three major circuses, two theme parks near Paris, La Mer de Sable and La Vall\u00e9e des Peaux-Rouges, and a private zoo in his property of Ermenonville, Oise."@en,
        "Jean Richard (Bessines, 18 april 1921 - Parijs, 12 december 2001) was een Frans acteur. Hij speelde de rol van commissaris Maigret in de televisieserie Les enqu\u00eates du commissaire Maigret. Verder was hij ook bekend als circusdirecteur van het gelijknamige circus Jean Richard en als oprichter van het attractiepark La Mer de Sable. Vanwege zijn circusverleden is hij als karikatuur van roofdierendompteur opgenomen in het stripverhaal De lauwerkrans van Caesar van Asterix."@nl;
    owl:sameAs viaf:106964402;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Richard>,
        <http://viaf.org/viaf/106964402>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/-jean--richard-.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Richard.
doremus_artist:eb5e758b-2d0a-3415-86ba-37cc8263c841
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_Romania;
    dbp:deathPlace dbr:Switzerland;
    rdfs:comment
        "Dinu Lipatti (* 19. M\u00e4rz 1917 in Bukarest; \u2020 2. Dezember 1950 in Genf, Schweiz) war ein rum\u00e4nischer Pianist und Komponist."@de,
        "Dinu Lipatti (19 de Mar\u00e7o de 1917, Bucareste \u2013 2 de Dezembro de 1950, Genebra) foi um pianista e compositor romeno de m\u00fasica cl\u00e1ssica, cuja carreira foi tragicamente encurtada pela sua morte causada pelo linfoma de Hodgkin, aos 33 anos de idade."@pt,
        "Dinu Lipatti (Boekarest, 19 maart 1917 \u2013 Gen\u00e8ve, 2 december 1950) was een Roemeense pianist en componist. Lipatti trad al op op vierjarige leeftijd en wordt beschouwd als een van de grootste muzikale fenomenen uit de 20e eeuw, die ondanks zijn korte leven een hoogtepunt in de kunst heeft bereikt. Hij had een bijzondere affiniteit met het repertoire van onder meer Mozart, Chopin en Schumann.Hij stierf in Zwitserland aan leukemie."@nl,
        "Dinu Lipatti (Bucarest (Rumania), 19 de marzo de 1917 - Ginebra (Suiza), 2 de diciembre de 1950) fue un pianista y compositor rumano. Su carrera fue cortada por su temprana muerte debido a la enfermedad de Hodgkin a los 33 a\u00f1os. A pesar de su corta carrera, Lipatti es considerado uno de los pianistas m\u00e1s finos del siglo XX."@es,
        "Dinu Lipatti (Romanian pronunciation: [\u02c8dinu li\u02c8pati] ; 1 April [O.S. 19 March] 1917 \u2013 2 December 1950) was a Romanian classical pianist and composer whose career was cut short by his death from causes related to Hodgkin's disease at age 33. He was elected posthumously to the Romanian Academy."@en,
        "Dinu Lipatti (ur. 19 marca 1917 w Bukareszcie, zm. 2 grudnia 1950 w Genewie) \u2013 rumu\u0144ski pianista i kompozytor Urodzi\u0142 si\u0119 w zamo\u017cnej rodzinie bukareszte\u0144skich muzyk\u00f3w. Jego ojcem chrzestnym by\u0142 rumu\u0144ski kompozytor, skrzypek i pianista George Enescu. W roku 1934 Dinu Lipatti rozpocz\u0105\u0142 studia w \u00c9cole Normale de Musique de Paris: kompozycj\u0119 u Paula Dukasa, Nadii Boulanger i Igora Strawinskiego, fortepian u Alfreda Cortota i Yvonne Lef\u00e9bure, dyrygentur\u0119 u Charlesa M\u00fcncha. Uczy\u0142 si\u0119 te\u017c u Artura Schnabla. W roku 1944 zosta\u0142 powo\u0142any na profesora klasy mistrzowskiej w Konserwatorium Genewskim."@pl,
        "Dinu Lipatti , n\u00e9 \u00e0 Bucarest le 19 mars 1917 et mort \u00e0 Gen\u00e8ve le 2 d\u00e9cembre 1950, est un pianiste roumain dont la carri\u00e8re fut tragiquement interrompue par une mort pr\u00e9coce due \u00e0 la maladie de Hodgkin. Il \u00e9tait tr\u00e8s admir\u00e9 pour son sens du rythme ou du tempo et l'absolue puret\u00e9 de son jeu, qui s'accorda particuli\u00e8rement bien \u00e0 la musique de Chopin. Son interpr\u00e9tation des valses, enregistr\u00e9es \u00e0 Besan\u00e7on quelques mois avant sa mort, demeure une r\u00e9f\u00e9rence."@fr,
        "\u0414\u0438\u0301\u043d\u0443 \u041b\u0438\u043f\u0430\u0301\u0442\u0442\u0438 (\u0440\u0443\u043c. Dinu Lipatti; 19 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1917, \u0411\u0443\u0445\u0430\u0440\u0435\u0441\u0442 \u2014 2 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1950, \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0415\u0433\u043e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0440\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0432 33 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u044c\u044e, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439 \u043e\u0442 \u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u0430. \u041d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0442\u043e\u043b\u044c \u043a\u0440\u0430\u0442\u043a\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0432 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439, \u043d\u0435\u043c\u0430\u043b\u043e \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0434\u043e \u0441\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0440 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0442 \u0435\u0433\u043e \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 XX \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f."@ru,
        "\u30c7\u30a3\u30cc\u30fb\u30ea\u30d1\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Dinu Lipatti, 1917\u5e743\u670819\u65e5 - 1950\u5e7412\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d6\u30ab\u30ec\u30b9\u30c8\u751f\u307e\u308c\u3002\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30b3\u30eb\u30c8\u30fc\u306b\u9b45\u5165\u3089\u308c\u3066\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u308b\u304c\u300133\u6b73\u3067\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u90ca\u5916\u3067\u3053\u306e\u4e16\u3092\u53bb\u3063\u305f\u3002 \u5f7c\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u7279\u5fb4\u306f\u3001\u900f\u660e\u306a\u97f3\u8272\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u6700\u5927\u9650\u306b\u6b4c\u308f\u305b\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3067\u3042\u308b\u3002\u7d14\u7c8b\u306b\u5fb9\u3057\u305f\u3001\u5b64\u9ad8\u306a\u307e\u3067\u306b\u6d17\u7df4\u3055\u308c\u305f\u30d4\u30a2\u30cb\u30ba\u30e0\u306f\u53e4\u4eca\u3067\u3082\u968f\u4e00\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3084\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306a\u3069\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u305f\u3002\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306e\u30ef\u30eb\u30c4\u96c6\u306f\u73fe\u5728\u3067\u3082\u7d76\u54c1\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u307e\u305f\u3001\u30a2\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\u30bb\u30eb\u3068\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u3057\u3066\u81ea\u4f5c\u81ea\u6f14\u3082\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u6b7b\u56e0\u306f\u767d\u8840\u75c5\u3068\u3044\u308f\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u304c\u3001\u5b9f\u969b\u306f\u30db\u30b8\u30ad\u30f3\u30ea\u30f3\u30d1\u816b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64192463;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dinu_Lipatti>,
        <http://viaf.org/viaf/64192463>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dff7bf31-661a-4c7e-962b-4b75eea6fdeb>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dinu_Lipatti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dinu_Lipatti.
doremus_artist:ed19642b-69ee-30ee-9d3e-ecba83803834
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2016) 25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0645\u0627\u064a\u0648 2013) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."@ar,
        "Dall'unione con la cantante Fran\u00e7oise Hardy \u00e8 nato Thomas Dutronc anche lui cantante."@it,
        "Jacques Dutronc (* 28. April 1943 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Chansonnier und Schauspieler. Seit 1981 ist er mit der S\u00e4ngerin Fran\u00e7oise Hardy verheiratet."@de,
        "Jacques Dutronc (Parijs, 28 april 1943) is een Franse zanger, componist en filmacteur.Hij huwde in 1981 met zangeres Fran\u00e7oise Hardy met wie hij reeds sinds 1967 een relatie heeft en die de moeder is van zijn zoon Thomas Dutronc (Parijs, 1973), een Franse zanger en jazzgitarist."@nl,
        "Jacques Dutronc (Paris, 28 de abril de 1943) \u00e9 um cantor, compositor e ator franc\u00eas. \u00c9 casado com a cantora Fran\u00e7oise Hardy, desde 1981, com quem teve um filho, Thomas Dutronc, guitarrista de jazz, nascido em 1973. Ele mora em Monticello, na C\u00f3rsega. Em 1973, o amigo ex-fot\u00f3grafo da revista Salut Les Copains, Jean-Marie P\u00e9rier convida Dutronc para atuar no filme Antoine et S\u00e9bastien. \u00c9 o in\u00edcio do sucesso cinematogr\u00e1fico."@pt,
        """Jacques Dutronc (born 28 April 1943) is a French singer, songwriter, guitarist, composer, and actor. He has been married to singer Fran\u00e7oise Hardy since 30 March 1981 and the two have a son (jazz guitarist Thomas Dutronc, born 1973). He also has been a longtime songwriting collaborator with Jacques Lanzmann. Some of Dutronc best known hits include "Il est cinq heures, Paris s'\u00e9veille" (a chanson akin to "Waterloo Sunset" by The Kinks that All Music Guide has called "his finest hour"), "Le Responsable", and "Les Cactus"."""@en,
        "Jacques Dutronc (n. 28 de abril de 1943 en Par\u00eds), es un cantautor y actor cinematogr\u00e1fico franc\u00e9s. En 1981 se cas\u00f3 con la cantautora y modelo Fran\u00e7oise Hardy, con la que viv\u00eda desde 1967. Estudi\u00f3 en la escuela comunal de la calle Blanche, en la escuela Rocroy-Saint-L\u00e9on, convertida en el liceo Rocroy-Saint-Vincent-de-Paul de la calle Faubourg-Poissonni\u00e8re y en el liceo Condorcet en Par\u00eds. Residen en Monticello, C\u00f3rcega, con sus gatos, unos 30."@es,
        "Jacques Dutronc (ur. 28 kwietnia 1943 w Pary\u017cu) \u2013 francuski piosenkarz, kompozytor i aktor."@pl,
        "Jacques Dutronc n\u00e9 le 28 avril 1943 \u00e0 Paris, est un chanteur, compositeur et acteur fran\u00e7ais. Comme chanteur, il a interpr\u00e9t\u00e9 les tubes Et moi, et moi, et moi, Les Cactus, J'aime les filles, Il est cinq heures, Paris s'\u00e9veille, notamment \u00e9crits par Jacques Lanzmann."@fr,
        """\u0416\u0430\u043a \u0414\u044e\u0442\u0440\u043e\u043d (\u0444\u0440. Jacques Dutronc; 28 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1943, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u041d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0431\u044b\u043b \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0416\u0430\u043a\u0430 \u041b\u0430\u043d\u0446\u043c\u0430\u043d\u0430. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0445\u0438\u0442\u044b: \u00abIl est cinq heures, Paris s'\u00e9veille\u00bb, \u00abLe Responsable\u00bb \u0438 \u00abLes Cactus\u00bb. \u0414\u044e\u0442\u0440\u043e\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435 \u0432 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 El Toro et les Cyclones. \u041e\u043d \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0437\u044b \u0410\u0440\u0434\u0438 \u0432 1960, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0447\u0435\u043c \u043d\u0430\u0447\u0430\u0442\u044c \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443. \u0415\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043f \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0438, \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435, \u043a\u0430\u043a \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0434\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a \u0438 \u0433\u0430\u0440\u0430\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0440\u043e\u043a. \u041f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u043e\u043d \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442 \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 1973 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0412 1992 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0421\u0435\u0437\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0412\u0438\u043d\u0441\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0412\u0430\u043d \u0413\u043e\u0433\u0430 \u0432 \u0431\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u041f\u0438\u0430\u043b\u044b. \u0421\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e All Music Guide, \u0414\u044e\u0442\u0440\u043e\u043d \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f "\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u044f\u0449\u0435\u043c \u043c\u0438\u0440\u0435"""@ru;
    owl:sameAs viaf:84608688;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Dutronc>,
        <http://viaf.org/viaf/84608688>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a65f4f19-9f4c-4a44-906f-87aa4ceee900>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dutronc-live-edit.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Dutronc.
doremus_artist:ed1a6b28-d72b-383d-9862-4a93a0e73bb1
owl:sameAs viaf:54344431; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54344431>.
doremus_artist:edea4699-b030-3f30-b2ba-641db12813a9
    rdfs:comment
        "Thierry S\u00e9chan, n\u00e9 le 19 septembre 1949 \u00e0 Paris XIVe, est un \u00e9crivain, journaliste et parolier fran\u00e7ais, fr\u00e8re a\u00een\u00e9 du chanteur Renaud S\u00e9chan et fils de l'\u00e9crivain Olivier S\u00e9chan et de Solange M\u00e9rieux."@fr;
    owl:sameAs viaf:22148657;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Thierry_S\u00e9chan>,
        <http://viaf.org/viaf/22148657>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0b9d318c-b38b-46d8-bbb1-adafdd55d6b0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thierry_Séchan.
doremus_artist:ee5e2d2a-f40b-36dd-989d-eff89d9d0fc7
owl:sameAs viaf:60260500; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60260500>.
doremus_artist:ee7d0235-1ba9-3e93-a97d-315d898cc48d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Casablanca,_Morocco>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Paris,_France>;
    rdfs:comment
        "Danielle Frida H\u00e9l\u00e8ne Boccara (29 October 1940 \u2013 1 August 1996) was a Moroccan-born French singer of Italian descent who performed and recorded in a number of languages, including French, Spanish, English, Italian, German, Dutch and Russian."@en,
        "Frida Boccara (* 29. Oktober 1940 in Casablanca, Marokko; \u2020 1. August 1996 in Paris, Frankreich) war eine franz\u00f6sische S\u00e4ngerin j\u00fcdischer Abstammung. Erste Erfolge feierte sie 1960 beim Rose-d\u2019Or-Festival in Antibes. 1969 gewann sie punktgleich mit drei weiteren S\u00e4ngerinnen den Eurovision Song Contest mit dem Chanson Un jour, un enfant. Au\u00dfer in Frankreich genoss sie vor allem in Spanien gro\u00dfe Popularit\u00e4t."@de,
        "Frida Boccara (29 de octubre, 1940 en Casablanca \u2013 1 de agosto, 1996 en Par\u00eds) fue una conocida cantante francesa. Fue una de las cuatro ganadoras del Festival de la Canci\u00f3n de Eurovisi\u00f3n 1969 celebrado en Madrid."@es,
        "Frida Boccara (Casablanca (Marokko), 29 oktober 1940 - Parijs, 1 augustus 1996) was een Franse zangeres. Ze vertegenwoordigde Frankrijk op het songfestival van 1969 met de sterke ballade Un jour, un enfant. Daarmee won ze, maar ze moest haar overwinning wel met Nederland, Spanje en het Verenigd Koninkrijk delen. De vier landen hadden evenveel punten en het reglement voorzag geen noodscenario, waardoor er vier winnaars waren. Het reglement werd daarna aangepast om dit in de toekomst te voorkomen. In 1996 stierf ze aan een longinfectie. Ze ligt begraven op het joodse kerkhof van Bagneux."@nl,
        "Frida Boccara (ur. 29 pa\u017adziernika 1940 w Casablance, zm. 1 sierpnia 1996 w Pary\u017cu) \u2013 francuska piosenkarka."@pl,
        "Frida Boccara, de seu nome completo Danielle Frida H\u00e9l\u00e8ne Boccara (Casablanca, 29 de outubro de 1940 - Paris, 1 de agosto de 1996), foi uma cantora e produtora musical francesa de origem judaico-italiana, nascida no ent\u00e3o Protetorado Franc\u00eas de Marrocos."@pt,
        "Frida Boccara, n\u00e9e Danielle Frida H\u00e9l\u00e8ne Boccara le 29 octobre 1940 \u00e0 Casablanca et morte le 1er ao\u00fbt 1996 \u00e0 Paris, est une chanteuse fran\u00e7aise. En 1969, elle remporte pour la France, \u00e0 \u00e9galit\u00e9 avec trois concurrentes, le Grand Prix du Concours Eurovision de la chanson 1969 qui se d\u00e9roule \u00e0 Madrid. Les trois autres laur\u00e9ates sont Lulu pour le Royaume-Uni, Lenny Kuhr pour les Pays-Bas et Salom\u00e9 pour l'Espagne."@fr,
        "\u0424\u0440\u0438\u0301\u0434\u0430 \u0411\u043e\u043a\u043a\u0430\u0440\u0430\u0301 (\u0444\u0440. Frida Boccara, Danielle Frida H\u00e9l\u00e8ne Boccara), 29 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1940, \u041a\u0430\u0441\u0430\u0431\u043b\u0430\u043d\u043a\u0430 \u2014 1 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1996, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c I \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0432 \u041f\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430-\u0434\u0435-\u041c\u0430\u0439\u043e\u0440\u043a\u0430 \u0432 1964 \u0433. (I Festival de la Canci\u00f3n de Mallorca) \u0438 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 1969 \u0433. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0413\u0440\u0430\u043d \u041f\u0440\u0438 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u041a\u0440\u043e (Grand Prix du disque de la Chanson Fran\u00e7aise), \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:44484411;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frida_Boccara>,
        <http://viaf.org/viaf/44484411>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7760c10e-5640-46eb-9eec-c9d2186f829d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grand_Gala_du_Disque_Populaire_1970_-_Frida_Boccara.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frida_Boccara.
doremus_artist:eebe6c81-2d63-313b-a3cb-9d25883f6d4c
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Norbert Brainin (* 12. M\u00e4rz 1923 in Wien; \u2020 10. April 2005 in London) war ein \u00f6sterreichisch-britischer Violinist."@de,
        "Norbert Brainin (Wenen, 12 maart 1923 - Londen, 11 april 2005) was een Oostenrijks-Brits violist, die lid was van het Amadeus Quartet dat van 1947 tot 1987 bestond. In 1938, na de Anschluss van Oostenrijk door Nazi-Duitsland, vluchtte hij naar Londen om aan de Jodenvervolging te ontkomen. In het interneringskamp waarin hij aanvankelijk werd opgenomen, leerde hij de violist Siegmund Nissel en de altviolist Peter Schidlof kennen. In 1947 richtten ze met de cellist Martin Lovett een strijkkwartet op, waarvan Brainin de primarius werd en dat zijn naam droeg. De naam Brainin Quartet werd na een jaar veranderd in Amadeus Quartet. Het werd een van de bekendste en succesvolste strijkkwartetten van na de oorlog."@nl,
        """Norbert Brainin, OBE (12 March 1923 in Vienna \u2013 10 April 2005 in London) was the first violinist of the Amadeus Quartet, one of the world's most highly regarded string quartets. Because of Brainin's Jewish origin, he was driven out of Vienna after Hitler's Anschluss of 1938, as were the violinist Siegmund Nissel and violinist Peter Schidlof. Brainin and Schidlof met in a British internment camp, many Jewish refugees having had the misfortune of being confined by the British as "enemy aliens" upon seeking refuge in the UK."""@en,
        """Norbert Brainin, n\u00e9 le 12 mars 1923 \u00e0 Vienne dans une famille juive, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 10 avril 2005 \u00e0 Londres, \u00e9tait un violoniste autrichien et britannique. En 1938 Norbert Brainin quitte Vienne pour Londres pour \u00e9chapper \u00e0 la Shoah. \u00c0 Londres, il fait les \u00e9tudes avec le professeur de violon Max Rostal, qui lui donne des cours gratuitement. Comme beaucoup de r\u00e9fugi\u00e9s juifs, il a la malchance d'\u00eatre class\u00e9 par les Britanniques comme "Ennemi \u00e9tranger" lors de sa demande d'asile au Royaume-Uni. Norbert Brainin rencontre Peter Schidlof (alto) dans le camp d'internement du Shropshire, et Siegmund Nissel (violon) dans le camp d\u2019internement de l\u2019\u00cele de Man. Tous \u00e9tudient avec Max Rostal, qui leur pr\u00e9sente le violoncelliste Martin Lovett. Apr\u00e8s la guerre, ils fondent le Brainin Quartet en 1947, qui d"""@fr,
        "\u041d\u043e\u0301\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0440\u0430\u0301\u0439\u043d\u0438\u043d (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0411\u0440\u0430\u0439\u043d\u0438\u0301\u043d, \u043d\u0435\u043c. Norbert (Nehemia) Brainin; 12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1923, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2005, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:49410837;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norbert_Brainin>,
        <http://viaf.org/viaf/49410837>,
        <https://musicbrainz.org/artist/18666cca-2c37-4371-ae98-700d8a01d0ab>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AmadeusQuartet1.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Norbert_Brainin.
doremus_artist:eec383e2-2b6a-303d-8673-faccb3d2accb
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Karl Amadeus Hartmann (* 2. August 1905 in M\u00fcnchen; \u2020 5. Dezember 1963 ebenda) war ein deutscher Komponist. Er war der Begr\u00fcnder der Konzertreihe musica viva, der neben den Donaueschinger Musiktagen, den Ferienkursen in Darmstadt und den Wittener Tagen f\u00fcr zeitgen\u00f6ssische Musik bedeutendsten Konzertreihe der zeitgen\u00f6ssischen Musik mit Schwerpunkt auf der Orchestermusik."@de,
        "Karl Amadeus Hartmann (2 August 1905 \u2013 5 December 1963) was a German composer. Some have lauded him as the greatest German symphonist of the 20th century, although he is now largely overlooked, particularly in English-speaking countries."@en,
        "Karl Amadeus Hartmann (2 de agosto de 1905 \u2014 5 de dezembro de 1963) foi um compositor alem\u00e3o."@pt,
        "Karl Amadeus Hartmann (M\u00fanich, 2 de agosto de 1905 - 5 de diciembre de 1963), Compositor alem\u00e1n del siglo XX. Fue conocido principalmente por su labor difusora de la m\u00fasica de su tiempo y por sus obras orquestales, especialmente sus sinfon\u00edas."@es,
        "Karl Amadeus Hartmann (M\u00fcnchen, 2 augustus 1905 \u2013 aldaar, 5 december 1963) was een Duits componist. Hij wordt beschouwd als een Duits symfonicus uit de 20e eeuw. Hartmann is typisch een van de Duitse componisten uit die generatie, die na de Tweede Wereldoorlog tussen wal en schip dreigden te vallen. Zij waren eigenlijk te oud om tot de avant-garde te behoren, maar ook te jong voor het establishment."@nl,
        "Karl Amadeus Hartmann (ur. 2 sierpnia 1905 w Monachium, zm. 5 grudnia 1963 tam\u017ce) \u2013 niemiecki muzyk i kompozytor. Kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w m\u0119skim seminarium nauczycielskim a nast\u0119pnie w latach 1924\u20131929 na Akademii Muzycznej w Monachium. Mi\u0119dzy 1933 a 1945 rozpowszechnianie jego dzie\u0142 by\u0142o w Niemczech zabronione. Od 1942 pobiera\u0142 nauki u Antona Weberna w Wiedniu. W 1945 za\u0142o\u017cy\u0142 organizacj\u0119 Musica Viva, kt\u00f3r\u0105 kierowa\u0142 a\u017c do \u015bmierci, wystawia\u0142 tu zabronione przez narodowych socjalist\u00f3w utwory i stworzy\u0142 forum dla m\u0142odych kompozytor\u00f3w."@pl,
        "Karl Amadeus Hartmann est un compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Munich le 2 ao\u00fbt 1905 et mort dans la m\u00eame ville le 5 d\u00e9cembre 1963. Son \u0153uvre orchestrale a pour centre de gravit\u00e9 son imposant corpus de huit symphonies."@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u0443\u0441 \u0425\u0430\u0440\u0442\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Karl Amadeus Hartmann, 1905\u20141963) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u0643\u0627\u0631\u0644 \u0623\u0645\u0627\u062f\u064a\u0648\u0633 \u0647\u0627\u0631\u062a\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Karl Amadeus Hartmann (\u0648. 2 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1905 \u2013 \u062a. 5 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1963) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a. \u0627\u0639\u062a\u0628\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0628\u0639\u0636 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0631\u063a\u0645 \u062a\u062c\u0627\u0647\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0622\u0646\u060c \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062a\u062d\u062f\u062b \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629."@ar,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30de\u30c7\u30a6\u30b9\u30fb\u30cf\u30eb\u30c8\u30de\u30f3\uff08Karl Amadeus Hartmann, 1905\u5e748\u67082\u65e5 - 1963\u5e7412\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u300220\u4e16\u7d00\u30c9\u30a4\u30c4\u6700\u5927\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u4f5c\u5bb6\u3068\u3082\u79f0\u8cdb\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5361\u5c14\u00b7\u963f\u739b\u5fb7\u4e4c\u65af\u00b7\u54c8\u7279\u66fc\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aKarl Amadeus Hartmann\uff0c1905\u5e748\u67082\u65e5\uff0d1963\u5e7412\u67085\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u8457\u540d\u7684\u753b\u5bb6\uff0c\u5c11\u5e74\u65f6\u53c8\u53d7\u5230\u793e\u4f1a\u4e3b\u4e49\u601d\u6f6e\u7684\u5f71\u54cd\u30021923\u5e74\u5165\u83b1\u6bd4\u9521\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u6765\u53c8\u5e08\u4ece\u97e6\u4f2f\u6069\u3002\u5e0c\u7279\u52d2\u4e0a\u53f0\u540e\uff0c\u4ed6\u56e0\u53cd\u5bf9\u7eb3\u7cb9\u800c\u505c\u6b62\u4e86\u521b\u4f5c\uff0c\u4e8c\u6218\u540e\u79ef\u6781\u53c2\u4e0e\u793e\u4f1a\u6d3b\u52a8\uff0c\u81f4\u529b\u4e8e\u65b0\u97f3\u4e50\u7684\u63a8\u5e7f\u3002\u54c8\u7279\u66fc\u7684\u4f5c\u54c1\u65f6\u4ee3\u98ce\u683c\u9c9c\u660e\uff0c\u64c5\u4e8e\u8fd0\u7528\u5bf9\u4f4d\uff0c\u591a\u91c7\u7528\u65e0\u8c03\u6027\u800c\u4e0d\u6d41\u4e8e\u6666\u6da9\uff0c\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f20\u4e16\u7eaa\u6700\u91cd\u8981\u7684\u5fb7\u5965\u4ea4\u54cd\u66f2\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44485227;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Amadeus_Hartmann>,
        <http://viaf.org/viaf/44485227>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Amadeus_Hartmann.
doremus_artist:ef0fb498-df65-32bf-886b-e537083bf809
    owl:sameAs viaf:34643805;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34643805>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6bcbe65a-f7cb-4088-9883-c817a6458d6e>.
doremus_artist:efe9f40e-64d1-341f-9147-4bacb25cfc7e
    dbp:birthPlace dbr:Odder;
    rdfs:comment
        "Simon Steen-Andersen (* 24. April 1976 in Odder, D\u00e4nemark) ist ein d\u00e4nischer Komponist und Installationsk\u00fcnstler."@de,
        "Simon Steen-Andersen (born 1976) is a Danish composer and installation artist."@en;
    owl:sameAs viaf:221472814;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simon_Steen-Andersen>,
        <http://viaf.org/viaf/221472814>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simon_Steen-Andersen.
doremus_artist:f02f0b13-a0fa-3824-954b-13e1a4501524
owl:sameAs viaf:3893693; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3893693>.
doremus_artist:f12060e7-cae1-36a1-aba2-a556a282c03e
owl:sameAs viaf:13961050; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13961050>.
doremus_artist:f198e75f-7481-31bd-bf19-3279efa0c76a
owl:sameAs viaf:106999662; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106999662>.
doremus_artist:f1a85979-2322-355d-9d11-a9c6e15861ed
    dbp:birthPlace dbr:Legnago;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Apollo Granforte (20 July 1886, Legnago \u2013 11 June 1975, Milan) was an Italian opera singer and one of the leading baritones active during the inter-war period of the 20th century."@en,
        "Apollo Granforte (20 de julio de 1886, Legnago - 11 de junio de 1975, Mil\u00e1n) fue un bar\u00edtono \u00edtalo-argentino de gran actuaci\u00f3n en el periodo de entreguerras."@es;
    owl:sameAs viaf:61731984;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Apollo_Granforte>,
        <http://viaf.org/viaf/61731984>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Apollo_Granforte.
doremus_artist:f1c7f411-19e9-3c26-9d25-4febc2a024c6
    rdfs:comment
        "Michel Edelin est un fl\u00fbtiste de jazz fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris le 25 f\u00e9vrier 1941."@fr;
    owl:sameAs viaf:71580229;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Edelin>,
        <http://viaf.org/viaf/71580229>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Edelin.
doremus_artist:f1d3ac0a-a7ec-3717-bd60-24ac7b6d191d
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Olga Borodina (ur.1963) \u2013 rosyjska \u015bpiewaczka operowa, mezzosopran. Studiowa\u0142a w konserwatorium w Sankt Petersburgu i ju\u017c w czasie studi\u00f3w zosta\u0142a zauwa\u017cona i obsadzona w roli Siebel w Fau\u015bcie Charlesa Gounoda. Nagra\u0142a ponad 20 p\u0142yt, na kt\u00f3rych wyst\u0119puje w swoich najwa\u017cniejszych, wymienionych wy\u017cej rolach. Ma r\u00f3wnie\u017c na swoim koncie nagrania Requiem Giuseppe Verdiego, p\u0142yt\u0119 ze zbiorem pie\u015bni Czajkowskiego oraz p\u0142yt\u0119 A portrait of Olga Borodina ze zbiorem arii operowych i klasycznych pie\u015bni."@pl,
        "Olga Borodina\u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 Olga Vladimirovna Borodina (en russe : \u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430), n\u00e9e le 29 juillet 1963 \u00e0 L\u00e9ningrad (URSS), est une mezzo-soprano russe. \u00c9tudiante au Conservatoire de L\u00e9ningrad, elle est remarqu\u00e9e par le chef d'orchestre Valery Gergiev qui lui permet, en 1987, de faire ses d\u00e9buts au sein de la compagnie du Th\u00e9\u00e2tre Mariinsky (appel\u00e9 en ce temps-l\u00e0 Th\u00e9\u00e2tre Kirov), o\u00f9 elle incarne notamment Marina Mniszek."@fr,
        "Olga Vladimirovna Borodina (born 29 July 1963, in Saint Petersburg) is a leading mezzo-soprano, known for her roles in Russian operas at her home company, the Mariinsky Theatre, and for her international performing and recording career in a varied repertoire."@en,
        "Olga Vlad\u00edmirovna Borodin\u00e1 (en ruso, \u041e\u0301\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430\u0301; n. San Petersburgo; 29 de julio de 1963) es una mezzosoprano rusa de destacada actuaci\u00f3n internacional, considerada la sucesora de Irina Arj\u00edpova y Yelena Obraztsova. Estudiante en el Conservatorio de San Petersburgo fue descubierta por el director Valeri Gu\u00e9rguiev que propici\u00f3 su debut en la compa\u00f1\u00eda del K\u00edrov del Teatro Mariinski de San Petersburgo en 1987. En 1992 debut\u00f3 en el Covent Garden de Londres con Pl\u00e1cido Domingo en Sans\u00f3n y Dalila. Ha tenido discrepancias serias \u00faltimamente con la Wiener Staatsoper."@es,
        "Olga Wladimirowna Borodina (russisch \u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430; * 29. Juli 1963 in Leningrad) ist eine russische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "\u041e\u0301\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430\u0301 (\u0440\u043e\u0434. 29 \u0438\u044e\u043b\u044f 1963, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (2002). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (2007)."@ru;
    owl:sameAs viaf:114725458;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olga_Borodina>,
        <http://viaf.org/viaf/114725458>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0fc64e19-fa69-4599-8e83-9c54de47dac3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olga_Borodina.
doremus_artist:f27b0285-1251-371f-8bb4-ccd687ca1f0d
owl:sameAs viaf:53800255; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53800255>.
doremus_artist:f2b320f5-89a6-307f-b522-0b43bf5ed3dd
    dbp:deathPlace dbr:Lanzarote;
    rdfs:comment
        """Ana Raquel "Mimi" Satre (* 1925 in Uruguay; \u2020 18. November 2014 Lanzarote, Las Palmas, Kanarische Inseln, Spanien) war eine uruguayische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran) Satre starb im Jahr 2014 im Alter von 89 Jahren. Sie war mit dem klassischen Gitarristen Patrick Bashford (\u2020 2011) verheiratet."""@de,
        "Ana Raquel Satre (1925 \u2013 18 November 2014)\u2014nicknamed 'Mimi'\u2014was a Uruguayan operatic mezzo-soprano."@en,
        "Ana Raquel Satre (Montevideo, 14 de mayo de 1925 - Lanzarote, Islas Canarias, 18 de diciembre de 2014) fue una soprano uruguaya."@es;
    owl:sameAs viaf:116677571;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ana_Raquel_Satre>,
        <http://viaf.org/viaf/116677571>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ana_Raquel_Satre.
doremus_artist:f30fa280-1261-36a8-a267-4f67c1ff8dff
    dbp:birthPlace dbr:Bezhetsk;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Benjamin Iosifovitsj Fleischmann (Russisch: \u0412\u0435\u043d\u0438\u0430\u043c\u0438\u043d \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043b\u0435\u0439\u0448\u043c\u0430\u043d, Veniamin Iosifovitsj Flejsjman) (Bezjetsk, 20 juli 1913 - bij Leningrad, 14 september 1941) was een Russisch-Joodse componist. Hij was een veelbelovend talent, maar sneuvelde voor hij zijn enige bekend geworden werk kon voltooien."@nl,
        "Benjamin Iossifovitch Fleischmann (en russe \u0412\u0435\u043d\u0438\u0430\u043c\u0438\u043d \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043b\u0435\u0439\u0448\u043c\u0430\u043d, parfois nomm\u00e9 Benjamin Fleischmann; n\u00e9 le 20 juillet 1913 \u00e0 Bejetsk ; d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 14 septembre 1941 pr\u00e8s de Leningrad) \u00e9tait un compositeur russe (sovi\u00e9tique, juif). Son op\u00e9ra inachev\u00e9 Le Violon de Rothschild (d'apr\u00e8s Anton Tchekhov) a \u00e9t\u00e9 compl\u00e9t\u00e9 et arrang\u00e9 par son professeur Dmitri Chostakovitch. L'op\u00e9ra a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 \u00e0 Leningrad en 1968 sous la direction de Maxime Chostakovitch. Benjamin Fleischmann est mort en 1941 comme membre de la milice populaire en d\u00e9fendant Leningrad du si\u00e8ge allemand."@fr,
        "Veniamin Iosifovich Fleishman, (Russian: \u0412\u0435\u043d\u0438\u0430\u043c\u0438\u0301\u043d \u0418\u043e\u0301\u0441\u0438\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043b\u0435\u0301\u0439\u0448\u043c\u0430\u043d, July 20, 1913, Bezhetsk, Tver Governorate \u2013 September 14, 1941, Krasnoye Selo, Leningrad Oblast) was a Soviet composer. While studying under Dmitri Shostakovich at the Leningrad Conservatory (1939\u20131941), he began a one-act opera Rothschild's Violin based on Anton Chekhov\u2019s short story about Bronza, a Russian country coffin-maker and violinist, and his combative relationship with the Jewish musicians in his village."@en,
        """Weniamin Iossifowitsch Fleischmann (ruso: \u0412\u0435\u043d\u0438\u0430\u043c\u0438\u043d \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043b\u0435\u0439\u0448\u043c\u0430\u043d), llamado tambi\u00e9n Benjamin Fleischmann (* 7. julio 1913 en \u00d3blast de Tver-\u2020 14. Septiembre 1941 cerca de Leningrado), fue un compositor ruso durante la \u00e9poca sovi\u00e9tica. Su \u00fanica obra conocida es la \u00f3pera inconclusa "Rothschild\u00b4s Violin", basada en un escrito de Ant\u00f3n Ch\u00e9jov. El compositor hab\u00eda fallecido cuando esta obra fue encontrada por su maestro Dmitri Shostak\u00f3vich que la termin\u00f3 e instrumentaliz\u00f3, siendo presentada por primera vez en la \u00f3pera de Leningrado en 1968 bajo la direcci\u00f3n de Maxim Shostakovich."""@es,
        "Weniamin Iossifowitsch Fleischmann (russisch \u0412\u0435\u043d\u0438\u0430\u043c\u0438\u043d \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043b\u0435\u0439\u0448\u043c\u0430\u043d, manchmal Benjamin Fleischmann genannt; * 7. Julijul./ 20. Juli 1913greg. in Beschezk; \u2020 14. September 1941 bei Leningrad) war ein russischer (sowjetischer) Komponist. Seine unvollendet nachgelassene Oper \u201eRothschilds Violine\u201c (nach Anton Tschechow) wurde von seinem Lehrer Dmitri Schostakowitsch vollendet und instrumentiert. Die Oper wurde 1968 unter Leitung von Maxim Schostakowitsch in Leningrad uraufgef\u00fchrt."@de,
        "\u0412\u0435\u043d\u0438\u0430\u043c\u0438\u043d \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043b\u0435\u0439\u0448\u043c\u0430\u043d (7 (20) \u0438\u044e\u043b\u044f 1913, \u0411\u0435\u0436\u0435\u0446\u043a, \u0422\u0432\u0435\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f \u2014 14 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1941, \u043f\u043e\u0434 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u043e\u043c) \u2014 \u043b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30f4\u30a7\u30cb\u30a2\u30df\u30fc\u30f3\u30fb\u30e8\u30fc\u30b7\u30d5\u30a9\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d5\u30ec\u30fc\u30a4\u30b7\u30de\u30f3\uff08\u30ad\u30ea\u30eb\u6587\u5b57\uff1a\u0412\u0435\u043d\u0438\u0430\u043c\u0438\u0301\u043d \u0418\u043e\u0301\u0441\u0438\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043b\u0435\u0301\u0439\u0448\u043c\u0430\u043d / \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\uff1aVeniamin Iosifovich Fleischman, Benjamin Fleischmann, Venyamin Fleishmann \u3082\u3057\u304f\u306f Fleyshman\uff09\u306f\u3001\u30bd\u9023\u90a6\u306e\u592d\u6298\u3057\u305f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021913\u5e747\u670820\u65e5\u306b\u30c8\u30f4\u30a7\u30ea\u5dde\u30d9\u30b8\u30a7\u30fc\u30c4\u30af\u306b\u751f\u307e\u308c\u30011941\u5e74\u306b\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u5dde\u30af\u30e9\u30b9\u30ce\u30a8\u30fb\u30bb\u30ed\u30fc\u306b\u3066\u4ed6\u754c\u3057\u305f\u3002\u300e\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u306e\u8a3c\u8a00\u300f\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30d5\u30ec\u30fc\u30a4\u30b7\u30e5\u30de\u30f3\u3092\u611b\u5f1f\u5b50\u3068\u8a8d\u3081\u308b\u8a55\u4fa1\u304c\u7e70\u308a\u8fd4\u3055\u308c\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u897f\u5074\u3067\u3082\u306b\u308f\u304b\u306b\u305d\u306e\u540d\u304c\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3068\u3053\u308d\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u4f5c\u66f2\u79d1\u306b\u30661939\u5e74\u304b\u30891941\u5e74\u307e\u3067\u30c9\u30df\u30c8\u30fc\u30ea\u30a4\u30fb\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30c1\u30a7\u30fc\u30db\u30d5\u306e\u77ed\u7de8\u5c0f\u8aac\u3092\u539f\u4f5c\u3068\u3059\u308b1\u5e55\u30aa\u30da\u30e9\u300a\u30ed\u30b9\u30c1\u30e3\u30a4\u30eb\u30c9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u300b\u306b\u7740\u624b\u3059\u308b\u3002\u3053\u308c\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30b7\u30e5\u30c6\u30c3\u30c8\u30eb\u306e\u68fa\u6876\u8077\u4eba\u306b\u3057\u3066\u30d5\u30a3\u30c9\u30eb\u594f\u8005\u306e\u30d6\u30ed\u30f3\u30b6\u3068\u3001\u540c\u3058\u6751\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u306e\u53cd\u76ee\u3068\u548c\u89e3\u3092\u63cf\u3044\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002 \u300a\u30ed\u30b9\u30c1\u30e3\u30a4\u30eb\u30c9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u300b\u306e\u97f3\u6e90\u306f\u3001\u30b2\u30f3\u30ca\u30b8\u30fc\u30fb\u30ed\u30b8\u30a7\u30b9\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u6307\u63ee\u30ed\u30c3\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6f14\u594f\u306b\u3088\u308a\u3001RCA\u304b\u3089CD\u304c\u767a\u58f2\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76511064;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Veniamin_Fleishman>,
        <http://viaf.org/viaf/76511064>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9f29c2da-a828-4138-9ad6-3a803a326cb2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Veniamin_Fleishman.
doremus_artist:f4289428-e828-371e-8dd7-b510d1f71d19
    dbp:birthPlace dbr:Lefkada;
    rdfs:comment
        "Agnes Baltsa (A\u03b3\u03bd\u03ae M\u03c0\u03ac\u03bb\u03c4\u03c3\u03b1) (Lefkada, 19 de Novembro de 1944) \u00e9 uma mezzo-soprano grega. Iniciou os estudos de piano aos seis anos, antes de se mudar para Atenas em 1958 para se concentrar no canto. Depois de se formar no Conservat\u00f3rio de Atenas e acabar seus estudos em Munique, estreou em 1968 como Cherubino de As Bodas de F\u00edgaro na \u00d3pera de Frankfurt. Dois anos mais tarde, apresentou-se na \u00d3pera Estatal de Viena no papel de Octavian de O cavaleiro da Rosa. Este foi o ponto de partida uma fulgurante carreira que a levou aos principais palcos do mundo, como a \u00d3pera Alem\u00e3 de Berlim, o Metropolitan Opera de Nova Iorque, a \u00d3pera de Munique, o Covent Garden de Londres, a \u00d3pera de Paris e o Festival de Salzburgo. Em 1980 foi nomeada Kammers\u00e4ngerin - cantora de c\u00e2mara - da \u00d3pera Estatal de Viena"@pt,
        "Agnes Baltsa (Grieks: A\u03b3\u03bd\u03ae M\u03c0\u03ac\u03bb\u03c4\u03c3\u03b1) (Lefkada, 19 november 1944) is een toonaangevende Griekse mezzosopraan. Ze begon piano te spelen op de leeftijd van zes, voordat zij in 1958 naar Athene ging om zich te richten op het zingen. Ze studeerde af aan het Griekse Nationaal Conservatorium in 1965 en reisde daarna naar M\u00fcnchen in het kader van een Maria Callas-beurs. Haar bekendste rol is die van Carmen en de gelijknamige opera Carmen van Georges Bizet, die ze een aantal keren heeft gezongen met Jos\u00e9 Carreras. Ze heeft ook onder meer de volgende werken gezongen:"@nl,
        "Agnes Baltsa (griechisch A\u03b3\u03bd\u03ae M\u03c0\u03ac\u03bb\u03c4\u03c3\u03b1, * 19. November 1944 auf Lefkas) ist eine griechische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopranistin)."@de,
        "Agnes Baltsa, n\u00e9e le 19 novembre 1944 dans l'\u00eele de Leucade, est une artiste lyrique (mezzo-soprano) grecque, r\u00e9put\u00e9e pour son talent dramatique."@fr,
        "Agnes Baltsa, w\u0142a\u015bc. Agni Baltsa, gr. A\u03b3\u03bd\u03ae M\u03c0\u03ac\u03bb\u03c4\u03c3\u03b1 (ur. 19 listopada 1944 w Lefkas) \u2013 grecka \u015bpiewaczka, mezzo-sopran koloraturowy i alt. Studia muzyczne rozpocz\u0119\u0142a w Atenach, nast\u0119pnie kontynuowa\u0142a je w Monachium i Frankfurcie n. Menem.Zadebiutowa\u0142a w 1968 jako Cherubin w  Weselu Figara Mozarta w Operze we Frankfurcie, w 1969 wyst\u0105pi\u0142a w Operze Wiede\u0144skiej.Cz\u0119sto wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142a z dyrygentem Herbertem von Karajanem \u2013 wyst\u0119powa\u0142a w prowadzonych przez niego przedstawieniach na festiwalach w Salzburgu, m.in. w 1977 w Salome R. Straussa, a w 1985 w Carmen Bizeta. W styczniu 1990 wyst\u0105pi\u0142a razem z J. Carrerasem po jego powrocie na scen\u0119 po chorobie."@pl,
        "Agni Baltsa (Greek: A\u03b3\u03bd\u03ae M\u03c0\u03ac\u03bb\u03c4\u03c3\u03b1; also known as Agnes Baltsa; born 19 November 1944) is a leading Greek mezzo-soprano singer. Baltsa was born in Lefkada. She began playing piano at the age of six, before moving to Athens in 1958 to concentrate on singing. She graduated from the Greek National Conservatoire in 1965 and then travelled to Munich to continue studying under a Maria Callas scholarship. She also starred in the Austrian film Duett in 1992, playing an opera singer."@en,
        "Agn\u00ed B\u00e1ltsa (\u0391\u03b3\u03bd\u03ae \u039c\u03c0\u03ac\u03bb\u03c4\u03c3\u03b1, Leucas, 19 de noviembre de 1944) es una reconocida mezzosoprano griega. A la edad de seis a\u00f1os inici\u00f3 clases de piano, antes de mudarse a Atenas en 1958 para concentrarse en el canto. Se grad\u00faa en el conservatorio de la ciudad en 1965 y viaja a M\u00fanich para continuar sus estudios con una beca Maria Callas. Actu\u00f3 en el filme alem\u00e1n, Duett, en 1992, interpretando una cantante de \u00f3pera. En las olimp\u00edadas de Barcelona en 1992 interpret\u00f3 una obra de Mikis Theodorakis durante la entrada de la bandera ol\u00edmpica al estadio durante la inauguraci\u00f3n de los juegos."@es,
        "\u0410\u0433\u043d\u0435\u0441 \u0411\u0430\u043b\u044c\u0442\u0441\u0430 (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0411\u0430\u043b\u044c\u0446\u0430, \u0433\u0440\u0435\u0447. A\u03b3\u03bd\u03ae M\u03c0\u03ac\u03bb\u03c4\u03c3\u03b1, \u043d\u0435\u043c. Agnes Baltsa; \u0440\u043e\u0434. 19 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1944, \u043e. \u041b\u0435\u0444\u043a\u0430\u0441) \u2014 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u043c \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u043d\u0430, \u0441 \u0433\u0443\u0441\u0442\u044b\u043c \u043d\u0430\u0441\u044b\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0442\u0435\u043c\u0431\u0440\u043e\u043c, \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u043d\u043e \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u0435\u0442 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u043e\u0439, \u043d\u0430\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u0438\u043c\u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438."@ru,
        """\u0623\u062c\u0646\u0633 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0633\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Agnes Baltsa(\u0648. 19 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1944) \u0645\u0637\u0631\u0628\u0629 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0637\u0628\u0642\u0629 \u0645\u064a\u0632\u0648-\u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 . \u0638\u0647\u0631\u062a \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643\u0641\u0648\u0631\u062a \u0639\u0627\u0645 1968 \u0641\u064a \u062f\u0648\u0631 "\u0634\u064a\u0631\u0627\u0628\u064a\u0646\u0648" \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 "\u0632\u0648\u0627\u062c \u0641\u064a\u062c\u0627\u0631\u0648" \u0644\u0645\u0648\u062a\u0633\u0627\u0631\u062a. \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1969 \u063a\u0646\u062a \u062f\u0648\u0631 \u0623\u0648\u0643\u062a\u0627\u0641\u064a\u0627\u0646 \u0641\u064a "\u0627\u0644\u0641\u0627\u0631\u0633 \u0630\u0648 \u0627\u0644\u0648\u0631\u062f\u0629" \u0644\u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f \u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627\u060c \u0648\u0639\u0627\u0645 1970 \u0638\u0647\u0631\u062a \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0633\u0627\u0644\u0632\u0628\u0648\u0631\u062c \u0648\u062f\u0627\u0631 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0639\u0627\u0645 1979 \u0647\u0648 \u0623\u0648\u0644 \u0638\u0647\u0648\u0631 \u0644\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0645\u062a\u0631\u0648\u0628\u0648\u0644\u064a\u062a\u0627\u0646 \u062d\u064a\u062b \u0644\u0639\u0628\u062a \u062f\u0648\u0631 \u0623\u0648\u0643\u062a\u0627\u0641\u064a\u0627\u0646. \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0646\u0627\u062a\u060c \u0643\u0627\u0646\u062a \u0627\u0644\u0645\u0637\u0631\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0636\u0644\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0647\u0631\u0628\u0631\u062a \u0641\u0648\u0646 \u0643\u0631\u0627\u064a\u0627\u0646 \u062d\u064a\u062b \u0642\u0627\u0645\u062a \u0628\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644 \u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0639\u062f\u064a\u062f\u0629 \u062a\u062d\u062a \u0639\u0635\u0627 \u0642\u064a\u0627\u062f\u062a\u0647 \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u062f\u0648\u0631 \u0623\u0648\u0643\u062a\u0627\u0641\u064a\u0627\u0646 \u0648\u062f\u0648\u0646 \u0623\u0645\u0646\u064a\u0631\u0633 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0639\u0627\u064a\u062f\u0629 \u0644\u0641\u064a\u0631\u062f\u064a \u0648\u062f\u0648\u0631 \u0647\u064a\u0631\u0648\u062f\u064a\u0627\u0633 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 "\u0633\u0627\u0644\u0648\u0645\u064a" \u0644\u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f \u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633 \u0648\u062f\u0648\u0631 \u062f\u0648\u0646\u0627 \u0625\u0644\u0641\u064a\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 "\u062f\u0648\u0646 \u062c\u064a\u0648\u0641\u0627\u0646\u064a" \u0644\u0645\u0648\u062a\u0633\u0627\u0631\u062a \u0648\u0627\u0644\u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 "\u0643\u0627\u0631\u0645\u0646" \u0644\u0628\u064a\u0632\u064a\u0647. \u0635\u0648\u062a\u0647\u0627 \u0623\u062c\u0634 \u0648\u0639\u0627\u0644\u064a \u0635\u0644\u0628 \u0641\u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0637\u0631\u0628\u0629 \u062f\u0631\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0631\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0631 \u0645"""@ar,
        "\u30a2\u30b0\u30cd\u30b9\u30fb\u30d0\u30eb\u30c4\u30a1\uff08Agnes Baltsa A\u03b3\u03bd\u03ae M\u03c0\u03ac\u03bb\u03c4\u03c3\u03b1, 1944\u5e7411\u670819\u65e5-\u3001\u30ec\u30d5\u30ab\u30c0\u5cf6\uff09\u306f\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u4eba\u306e\u30e1\u30be\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u30fb\u5973\u512a\u3002 6\u6b73\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u59cb\u3081\u308b\u304c\u3001\u5f8c\u306b\u58f0\u697d\u306b\u5c02\u5ff5\u30021958\u5e74\u306b\u30a2\u30c6\u30cd\u306b\u79fb\u308b\u30021965\u5e74\u306b\u30a2\u30c6\u30cd\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u5f8c\u3001\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30ab\u30e9\u30b9\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u5f97\u3066\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u30021968\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u304a\u3044\u3066\u300a\u30d5\u30a3\u30ac\u30ed\u306e\u7d50\u5a5a\u300b\u306e\u30b1\u30eb\u30d3\u30fc\u30ce\u5f79\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3001\u540c\u6b4c\u5287\u5834\u5c02\u5c5e\u304b\u3089\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3078\u3068\u62e0\u70b9\u3092\u62e1\u3052\u30011970\u5e74\u306b\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u300a\u3070\u3089\u306e\u9a0e\u58eb\u300b\u306e\u30aa\u30af\u30bf\u30f4\u30a3\u30a2\u30f3\u5f79\u3092\u52d9\u3081\u3001\u300c\u30ba\u30dc\u30f3\u5f79\u300d\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u306b\u5c0e\u304b\u308c\u3066\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u306b\u5b9a\u671f\u7684\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306a\u540d\u58f0\u3092\u535a\u3057\u305f\u3002 \u5f53\u521d\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306a\u3069\u30c9\u30a4\u30c4\u30aa\u30da\u30e9\u3067\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3092\u91cd\u306d\u3001\u3055\u3089\u306b\u306f\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u3001\u30d9\u30c3\u30ea\u30fc\u30cb\u3001\u30c9\u30cb\u30bc\u30c3\u30c6\u30a3\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u6570\u3005\u306e\u5f97\u610f\u306a\u5f79\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u3082\u306e\u306e\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306b\u306f\u300a\u30ab\u30eb\u30e1\u30f3\u300b\u306b\u304a\u3051\u308b\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30ed\u30fc\u30eb\u3068\u3044\u3046\u5f53\u305f\u308a\u5f79\u3068\u30db\u30bb\u30fb\u30ab\u30ec\u30fc\u30e9\u30b9\u3068\u306e\u5171\u6f14\u3067\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ab\u30eb\u30e1\u30f3\u5f79\u3067\u306e\u81ea\u7531\u5954\u653e\u3067\u6fc3\u539a\u306a\u6b4c\u5531\u3068\u6f14\u6280\u306f\u3001\u30aa\u30ea\u30a8\u30f3\u30bf\u30eb\u306a\u5bb9\u8c8c\u3092\u5f37\u8abf\u3057\u305f\u30e1\u30a4\u30af\u30a2\u30c3\u30d7\u3068\u3042\u3044\u307e\u3063\u3066\u3001\u7e4a\u7d30\u306a\u30ab\u30ec\u30fc\u30e9\u30b9\u306e\u30c9\u30f3\u30fb\u30db\u30bb\u3068\u597d\u5bfe\u7167\u3092\u306a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1979\u5e74\u306b\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u6307\u63ee\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6765\u65e5\u516c\u6f14\u306b\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u540c\u884c\u3057\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5b89\u5a1c\u65af\u00b7\u5df4\u723e\u838e\uff08A\u03b3\u03bd\u03ae M\u03c0\u03ac\u03bb\u03c4\u03c3\u03b1\uff0c1944\u5e7411\u670819\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u5e0c\u81d8\u8457\u540d\u6b21\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5287\u5531\u5bb6\uff0c\u56e0\u57281980\u5e74\u4ee3\u591a\u6b21\u8207\u8457\u540d\u7537\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\u5361\u96f7\u62c9\u65af\u7684\u6210\u529f\u5408\u4f5c\u800c\u805e\u540d\u65bc\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:34642475;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Agnes_Baltsa>,
        <http://viaf.org/viaf/34642475>,
        <https://musicbrainz.org/artist/34ecc297-1473-49a0-87b5-0b52e632db58>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Agnes_Baltsa.
doremus_artist:f4cba623-fcac-3a62-a9fd-a975728f124e
owl:sameAs viaf:44114960; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44114960>.
doremus_artist:f616419f-e1ca-3b26-ae18-84396eccbfc2
    dbp:birthPlace dbr:Bad_Aussee;
    rdfs:comment
        "Klaus Maria Brandauer ( * 22 de junio de 1943) es un actor y director austr\u00edaco. Brandauer naci\u00f3 en un pueblo de Estiria, Austria. Lleg\u00f3 a ser actor en 1962, trabajando en cine y teatro. Su debut fue en 1981, con la pel\u00edcula Mephisto, del director h\u00fangaro Istv\u00e1n Szab\u00f3, ganadora del \u00d3scar a Mejor Pel\u00edcula extranjera en 1982. Con esta pel\u00edcula salt\u00f3 a la escena internacional. Estuvo casado con Karin Brandauer desde 1962 hasta la fecha de su muerte en 1992. Tiene un hijo. Ha actuado en 4 lenguas: alem\u00e1n, h\u00fangaro, franc\u00e9s e ingl\u00e9s."@es,
        "Klaus Maria Brandauer (De-at Klaus Maria Brandauer.ogg [kla\u028a\u032fs ma\u02c8\u0280i\u02d0a \u02c8b\u0280anda\u028a\u032f\u0250] (ajuda\u00b7info); 22 de junho de 1944, Bad Aussee, Steiermark, \u00c1ustria) \u00e9 um ator e diretor de cinema austr\u00edaco. Brandauer j\u00e1 representou em quatro l\u00ednguas: alem\u00e3o, h\u00fangaro, ingl\u00eas e franc\u00eas."@pt,
        "Klaus Maria Brandauer (Geluidsfragment [kla\u028a\u032fs ma\u02c8\u0280i\u02d0a \u02c8b\u0280anda\u028a\u032f\u0250] (info / uitleg)), geboren als Klaus Georg Steng (Bad Aussee, 22 juni 1943), is een Oostenrijks acteur. Hij werd in 1986 genomineerd voor een Academy Award voor zijn bijrol in Out of Africa. Meer dan vijftien andere acteerprijzen werden hem daadwerkelijk toegekend, waaronder een Golden Globe voor Out of Africa, een Premi David di Donatello voor Mephisto, Deutscher Filmpreisen voor Oberst Redl en Georg Elser - Einer aus Deutschland en zowel een Bayerischer Filmpreis als de prijs voor beste acteur op het Filmfestival van Veneti\u00eb 1988 voor Burning Secret."@nl,
        "Klaus Maria Brandauer (German pronunciation: [kla\u028a\u032fs ma\u02c8\u0280i\u02d0a \u02c8b\u0280anda\u028a\u032f\u0250] ; born 22 June 1943) is an Austrian actor, film director, and professor at the Max Reinhardt Seminar in Vienna."@en,
        "Klaus Maria Brandauer ([kla\u028a\u032fs ma\u02c8\u0280i\u02d0a \u02c8b\u0280anda\u028a\u032f\u0250]), w\u0142a\u015bciwie Klaus Georg Steng (ur. 22 czerwca 1943 w Bad Aussee) \u2013 austriacki aktor i re\u017cyser."@pl,
        "Klaus Maria Brandauer (n\u00e9 le 22 juin 1943 \u00e0 Bad Aussee, Styrie, Autriche) est un acteur, metteur en sc\u00e8ne et r\u00e9alisateur autrichien."@fr,
        "Klaus Maria Brandauer, eigentlich: Klaus Georg Steng (* 22. Juni 1943 in Bad Aussee, Steiermark), ist ein \u00f6sterreichischer Schauspieler und Regisseur, der auch am Max Reinhardt Seminar in Wien lehrte."@de,
        "\u041a\u043b\u0430\u0301\u0443\u0441 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u044f \u0411\u0440\u0430\u0301\u043d\u0434\u0430\u0443\u044d\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Klaus Maria Brandauer), \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041a\u043b\u0430\u0443\u0441 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433 \u0428\u0442\u0435\u043d\u0433 (\u043d\u0435\u043c. Klaus Georg Steng), \u0440\u043e\u0434. 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 1944, \u0411\u0430\u0434-\u0410\u0443\u0441\u0437\u0435\u0435, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30d6\u30e9\u30f3\u30c0\u30a6\u30a2\u30fc\uff08Klaus Maria Brandauer, 1944\u5e746\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30a2\u30fc\u30de\u30eb\u30af\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84032606;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Klaus_Maria_Brandauer>,
        <http://viaf.org/viaf/84032606>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Klaus_Maria_Brandauer_Viennale_2012_a.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Klaus_Maria_Brandauer.
doremus_artist:f6220f4f-c4a8-346e-b8db-3686c21947ff
owl:sameAs viaf:87185145; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87185145>.
doremus_artist:f77bff13-b2ee-381d-bd4a-2cfd89eae002
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Red_Wing,_Minnesota>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Red_Wing,_Minnesota>;
    rdfs:comment
        """ Pour les articles homonymes, voir Densmore. Frances Densmore (n\u00e9e le 21 mai 1867 \u00e0 Red Wing (Minnesota), morte le 5 juin 1957) est une ethnographe et ethnomusicologue am\u00e9ricaine. Elle est sp\u00e9cialis\u00e9e dans la musique et la culture des am\u00e9rindiens. Elle a commenc\u00e9 \u00e0 r\u00e9aliser des enregistrements sonores en 1907 au Bureau of American Ethnology. En plus de cinquante ans de carri\u00e8re, elle a collect\u00e9 des centaines d'enregistrements, qui sont \u00e0 pr\u00e9sent conserv\u00e9s \u00e0 la Biblioth\u00e8que du Congr\u00e8s. 
* Frances Densmore enregistrant un chef am\u00e9rindien pied-noir en 1916"""@fr,
        "Frances Theresa Densmore (* 21. Mai 1867 in Red Wing, Minnesota; \u2020 5. Juni 1957 ebenda) war eine amerikanische Musikethnologin und Ethnologin, die mit ihrer Arbeit einen wichtigen Beitrag zum Erhalt der Kultur der nordamerikanischen Indianer geleistet hat."@de,
        "Frances Theresa Densmore (May 21, 1867 \u2013 June 5, 1957) was an American anthropologist and ethnographer born in Red Wing, Minnesota. Densmore is known for her studies of Native American music and culture, and in modern terms, she may be described as an ethnomusicologist."@en,
        "Nata in Red Wing, Minnesota, e studiosa affermata della cultura e musica dei nativi americani."@it;
    owl:sameAs viaf:14878861;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frances_Densmore>,
        <http://viaf.org/viaf/14878861>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Frances_Densmore.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frances_Densmore.
doremus_artist:f7fc2ed3-2adc-3199-a7f0-f48c5c8415a7
    dbp:birthPlace dbr:Mediaș;
    rdfs:comment
        "Giulio Gari (September 9, 1909 - April 15, 1994) was a versatile and internationally known tenor who performed on both the opera and concert stages. He sang more than fifty-five lyric and dramatic roles. He performed with the New York City Opera from 1945 to 1952 and with the Metropolitan Opera from 1953 to 1961."@en;
    owl:sameAs viaf:172009535;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giulio_Gari>,
        <http://viaf.org/viaf/172009535>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giulio_Gari.
doremus_artist:f8713e42-0efc-36b1-a258-1a9f249c2ec0
owl:sameAs viaf:5015900; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5015900>.
doremus_artist:f88031ad-f917-3baa-b19c-6efb00837dd1
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Coline Serreau (* 29. Oktober 1947 in Paris) ist eine franz\u00f6sische Filmemacherin und Schriftstellerin."@de,
        "Coline Serreau (born 29 October 1947) is a French actress, film director and writer."@en,
        "Coline Serreau, nacida el 29 de octobre de 1947 en Par\u00eds, es una actriz, directora, guionista y compositora francesa. Entre las pel\u00edculas que ha escrito y dirigido, podemos encontrar populares comedias c\u00f3mo Tres solteros y un biber\u00f3n, la pel\u00edcula de ciencia ficci\u00f3n Planeta Libre, o documentales de tem\u00e1tica social y ecol\u00f3gica como Solutions locales pour un d\u00e9sordre global."@es,
        "Coline Serreau, n\u00e9e le 29 octobre 1947 \u00e0 Paris, est une actrice, r\u00e9alisatrice, sc\u00e9nariste et compositrice fran\u00e7aise. Elle a notamment \u00e9crit et dirig\u00e9 le film Trois hommes et un couffin et le film La Belle Verte."@fr,
        "\u00c8 considerata una delle registe pi\u00f9 acclamate e pi\u00f9 popolari della Francia."@it,
        "\u041a\u043e\u043b\u0438\u0301\u043d \u0421\u0435\u0440\u0440\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Coline Serreau; 29 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1947, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u0446\u0430, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041a\u043e\u043b\u0438\u043d \u0421\u0435\u0440\u0440\u043e \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 1947 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u044b \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u044c\u0435\u0432\u044b \u0421\u0435\u0440\u0440\u043e \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0430 \u0416\u0430\u043d\u0430-\u041c\u0430\u0440\u0438 \u0421\u0435\u0440\u0440\u043e. \u0412 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u043e\u043d\u0430 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b\u0430 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043e-, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e- \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0446\u0438\u0440\u043a (\u043d\u0430 \u0442\u0440\u0430\u043f\u0435\u0446\u0438\u0438). \u0412 1970 \u043e\u043d\u0430 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0432 Th\u00e9\u00e2tre du Vieux-Colombier, \u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u043e\u043d\u0430 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445."@ru,
        "\u30b3\u30ea\u30fc\u30cc\u30fb\u30bb\u30ed\u30fc\uff08Coline Serreau, 1947\u5e7410\u670829\u65e5 \u30d1\u30ea - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3002 \u30d1\u30ea\u3067\u3001\u6587\u5b66\u30fb\u97f3\u697d\u30fb\u6f14\u5287\u3001\u3055\u3089\u306b\u30a2\u30cb\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30c3\u30c6\u30ea\u30fc\u30cb\u306eAcad\u00e9mie Fratellini \u3067\u30b5\u30fc\u30ab\u30b9\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002 1970\u5e74\u3001\u30f4\u30a3\u30e6\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a8\u5287\u5834\u3067\u5973\u512a\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u821e\u53f0\u5973\u512a\u3068\u3057\u3066\u3001\u300e\u590f\u306e\u591c\u306e\u5922\u300f\u306e\u30cf\u30fc\u30df\u30a2(1971\u5e74)\u3001\u30d4\u30e9\u30f3\u30c7\u30c3\u30ed\u4f5c\u300e\u30ea\u30aa\u30e9\u300f(1973\u5e74)\u3001\u300e\u30aa\u30bb\u30ed\u30fc\u300f\u306e\u30c7\u30ba\u30c7\u30fc\u30e2\u30ca(1974)\u306a\u3069\u5927\u5f79\u3092\u6f14\u3058\u305f\u3002 1973\u5e74\u306b\u306f\u3001\u6700\u521d\u306e\u6620\u753b\u811a\u672c\u3092\u57f7\u7b46\u3002\u30bb\u30ed\u30fc\u306e\u76e3\u7763\u7b2c1\u4f5c\u300eMais qu'est ce qu'elles veulent?\uff08\u3067\u3082\u7d50\u5c40\u5f7c\u5973\u305f\u3061\u306f\u4f55\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b\u306e\uff1f\uff09\u300f\u306f\u3001\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u80cc\u666f\u3092\u6301\u3064\u5973\u6027\u305f\u3061\u3078\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\u3067\u69cb\u6210\u3055\u308c\u305f\u30c9\u30ad\u30e5\u30e1\u30f3\u30bf\u30ea\u30fc\u6620\u753b\u3067\u3001\u305d\u306e\u3042\u3051\u3059\u3051\u306a\u8868\u73fe\u304c\u4e00\u90e8\u306e\u89b3\u5ba2\u306b\u30b7\u30e7\u30c3\u30af\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002 \u6700\u5927\u306e\u5546\u696d\u7684\u30d2\u30c3\u30c8\u4f5c\u306f1986\u5e74\u306e\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u6620\u753b\u300e\u8d64\u3061\u3083\u3093\u306b\u4e7e\u676f!\u300f\u3067\u3001\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u8cde\u3067\u306f3\u90e8\u9580\u3067\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u3082\u8a55\u5224\u3068\u306a\u308a\u3001\u30ea\u30e1\u30a4\u30af\u3055\u308c\u308b\u7a0b\u306e\u4eba\u6c17\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12437125;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Coline_Serreau>,
        <http://viaf.org/viaf/12437125>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Coline_Serreau.
doremus_artist:f8b09346-02c8-3d9d-be3d-0d9fd2eaae86
owl:sameAs viaf:49406632; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49406632>.
doremus_artist:f8dae762-67ab-3d6e-a976-881ea7bd07ad
    rdfs:comment
        "Mika V\u00e4yrynen (* 7. Oktober 1967 in Helsinki, Finnland) ist ein Akkordeon-Virtuose. Er studierte am Konservatorium von Tampere, an der Sibelius-Akademie in Helsinki und am Gustave-Charpentier-Konservatorium in Paris bei Max Bonnay. Seinen Abschluss als Master erhielt er 1992 und promovierte 1997. 1989 hat er den ersten Preis im Coup\u00e9 Mondiale gewonnen. Neben seiner Konzertt\u00e4tigkeit veranstaltet er internationale Workshops und ist auch als Dozent an der Sibelius-Akademie in Helsinki t\u00e4tig."@de,
        "Mika V\u00e4yrynen (born 1967 in Helsinki, Finland) is an accordion artist."@en;
    owl:sameAs viaf:7337837;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mika_V\u00e4yrynen_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/7337837>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Mika_Väyrynen_(musician)>.
doremus_artist:f8e62069-fe7b-3347-b5cb-df1519c61da7
    dbp:birthPlace dbr:Campinas;
    dbp:deathPlace dbr:Nice;
    rdfs:comment
        "Anna Stella Schic (30 June 1925 in Campinas \u2013 1 February 2009 in Nice) was a Brazilian pianist and author of a biography of composer Heitor Villa-Lobos."@en,
        "Anna Stella Schic \u00e9tait une pianiste br\u00e9silienne n\u00e9e \u00e0 Campinas (\u00c9tat de S\u00e3o Paulo) le 30 juin 1925 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Nice (Alpes-Maritimes) le 1er f\u00e9vrier 2009. Elle est consid\u00e9r\u00e9e comme une sp\u00e9cialiste du compositeur Heitor Villa-Lobos."@fr,
        "\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30b9\u30c6\u30e9\u30fb\u30b7\u30c3\u30af\uff08Anna Stella Schic\u30011925\u5e746\u670830\u65e5 - 2009\u5e742\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u30b5\u30f3\u30d1\u30a6\u30ed\u5dde\u30ab\u30f3\u30d4\u30fc\u30ca\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002\u592b\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30dd\u3002 \u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306b\u751f\u307e\u308c\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u30011950\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d1\u30ea\u3067\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002 \u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u81ea\u8eab\u3082\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30a8\u30a4\u30c8\u30eb\u30fb\u30f4\u30a3\u30e9\uff1d\u30ed\u30dc\u30b9\u306e\u7814\u7a76\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u8457\u66f8\u306e\u300e\u767d\u3044\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30aa\u306e\u60f3\u3044\u51fa \u30f4\u30a3\u30e9\uff1d\u30ed\u30dc\u30b9\u306e\u751f\u6daf\u3068\u4f5c\u54c1\u300f\u306f\u9234\u6728\u88d5\u5b50\u306e\u8a33\u30672004\u5e74\u306b\u65e5\u672c\u3067\u3082\u767a\u58f2\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64030154;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Stella_Schic>,
        <http://viaf.org/viaf/64030154>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna_Stella_Schic.
doremus_artist:f8f5fa73-ded1-3085-96da-b86caf49bff1
owl:sameAs viaf:79961093; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79961093>.
doremus_artist:f97d47c7-9688-396e-9b40-1767841f8a6d
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Suzanne Juyol (* 1. Januar 1920 in Paris; \u2020 20. Juli 1994 ebenda) war eine franz\u00f6sische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Suzanne Juyol (January 1, 1920 in Paris \u2013 July 20, 1994 in Paris) was a French opera singer, the leading dramatic soprano of her era in France. Suzanne Juyol studied at the Paris Conservatory, and made her professional debut at the Palais Garnier, in 1942, as Margared in Le roi d'Ys, followed by Faur\u00e9's P\u00e9n\u00e9lope, Dukas's Ariadne, Marguerite in Berlioz's La damnation de Faust and in Gounod's Faust. Her debut at the Op\u00e9ra-Comique took place in 1946, as Charlotte in Werther, other roles included: Carmen, Tosca, Santuzza in Cavalleria rusticana, etc."@en,
        "Suzanne Juyol (Paris, 1 de enero de 1920 - Paris, 20 de julio de 1994, Paris) fue una soprano dram\u00e1tica francesa. Destacada int\u00e9rprete de Marguerite en La condenaci\u00f3n de Fausto de Berlioz, Santuzza de Cavalleria Rusticana, Carmen, Tosca, Brunilda, Ortrud, Pen\u00e9lope de Faure, Charlotte en Werther, debut\u00f3 en 1942 y se retir\u00f3 en 1960 a los 40 a\u00f1os de edad. En 1951 fue invitada a cantar Tristan e Isolda en la Opera del Estado de Berl\u00edn junto a Max Lorenz. Ese mismo a\u00f1o protagoniz\u00f3 la versi\u00f3n discogr\u00e1fica integral de Carmen para el sello Decca."@es;
    owl:sameAs viaf:53716876;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Suzanne_Juyol>,
        <http://viaf.org/viaf/53716876>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Suzanne_Juyol.
doremus_artist:f9bdf7ee-1117-3538-a5e2-bf4c4248d062
owl:sameAs viaf:29667812; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29667812>.
doremus_artist:f9be0f12-f30c-354b-9495-37062c53a992
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Hugues Dufourt (French: [dyfu\u0281]) is a French composer and philosopher associated with the spectral school of composition. Born in Lyon on September 28, 1943, Dufourt studied piano and composition at the Geneva Conservatory. Many of Dufourt's larger works have been inspired by the paintings of artists as various as Brueghel, Giorgione, Rembrandt, Poussin, Guardi, Goya, and Pollock (, 198, 227)."@en,
        "Hugues Dufourt (Lyon, 28 de septiembre de 1943), es un compositor y fil\u00f3sofo franc\u00e9s"@es,
        "Hugues Dufourt, n\u00e9 \u00e0 Lyon le 28 septembre 1943, est un compositeur, musicologue et philosophe fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:84033367;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugues_Dufourt>,
        <http://viaf.org/viaf/84033367>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hugues_Dufourt.
doremus_artist:fac8c3c8-9fcf-351f-8e4f-bc62faac96be
    owl:sameAs viaf:38295828;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38295828>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_tych.
doremus_artist:fb171273-d2b8-34f4-9c21-792622723aee
    rdfs:comment
        "Am\u00e9d\u00e9e Henri Gustave No\u00ebl Gastou\u00e9 (Paris, 19 mars 1873 - Clamart, 1er juin 1943) est un musicologue et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:100162406;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Am\u00e9d\u00e9e_Gastou\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/100162406>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Amédée_Gastoué.
doremus_artist:fcd786e7-376f-3d82-80f2-90bce8947ce1
owl:sameAs viaf:32231634; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32231634>.
doremus_artist:fd0c6b49-320b-3717-971e-068c2b7f1948
    rdfs:comment
        "Didier Martiny, n\u00e9 le 2 d\u00e9cembre 1951, est un r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma et de t\u00e9l\u00e9vision et un sc\u00e9nariste de bande dessin\u00e9e.Dans le cadre de ses \u00e9tudes universitaires (Histoire et Sociologie), il suit les cours d\u2019Henri Langlois \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise et participe au laboratoire audiovisuel de Jean Rouch. Son moyen-m\u00e9trage Il Biscione (1978) re\u00e7oit plusieurs r\u00e9compenses. Didier Martiny r\u00e9alise ensuite des documentaires, notamment sur la construction du Grand Louvre."@fr;
    owl:sameAs viaf:76327304;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Didier_Martiny>,
        <http://viaf.org/viaf/76327304>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Didier_Martiny.
doremus_artist:fd58be77-4a3f-3395-8f88-d84badc21e8c
    rdfs:comment
        "Jean Deschamps (n\u00e9 le 23 juin 1920 \u00e0 Strenquels et mort le 17 septembre 2007 \u00e0 Toulouse) est un acteur et metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:16912905;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Deschamps_(acteur)>,
        <http://viaf.org/viaf/16912905>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Deschamps_(acteur)>.
doremus_artist:fd781c0f-ac2b-3f68-9156-f31ecc7ef0ed
owl:sameAs viaf:86978849; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86978849>.
doremus_artist:fdf961ca-72b9-30fd-a6a6-1b19f07f08d5
    owl:sameAs viaf:102315044;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102315044>,
        <https://musicbrainz.org/artist/06aff101-4ce0-45a8-a17d-3bde92bfd829>.
doremus_artist:fe155787-9d77-3f28-bf48-5ff2402f4533
owl:sameAs viaf:106361205; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106361205>.
doremus_artist:fe16d600-0ea4-3b64-b932-af49c237d650
owl:sameAs viaf:116476945; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116476945>.
doremus_artist:feac7ea6-206f-368a-a7c7-ac9bf46f8d7f
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Alla fine degli anni 1960 suon\u00f2 con Jan Garbarek eseguendo registrazioni di musica del compositore George Russell. Nel 1977 vinse il prestigioso Spellemannprisen insieme a P\u00e5l Thowsen nella categoria Jazz con l'opera No Time for Time. Appare in molte registrazioni della casa discografica ECM assieme ad artisti quali Keith Jarrett, Jan Garbarek, Bobo Stenson, Eberhard Weber, Ralph Towner, Barre Phillips, Enrico Rava, John Abercrombie, Michael Mantler, Miroslav Vitous, Rainer Br\u00fcninghaus, Charles Lloyd, Dino Saluzzi e Tomasz Sta\u0144ko."@it,
        "Jon Christensen (* 20. M\u00e4rz 1943 in Oslo, Norwegen) ist ein norwegischer Jazzschlagzeuger."@de,
        "Jon Christensen Jon Christensen est un batteur et percussionniste norv\u00e9gien de jazz, n\u00e9 le 20 mars 1943 Il est l'un des batteurs de jazz les plus reconnus de Scandinavie. Christensen est surtout connu pour sa participation au quartet europ\u00e9en de Keith Jarrett, avec Jan Garbarek et Palle Danielsson. Christensen a particip\u00e9 \u00e0 de nombreux enregistrements de Jan Garbarek, Ralph Towner ou Tomasz Sta\u0144ko. Il est membre du trio de Bobo Stenson."@fr,
        "Jon Ivar Christensen (born 20 March 1943 in Oslo, Norway) is a Norwegian jazz musician (drums and percussion), married to actress, minister and theater director Ellen Horn (born 1951), and the father of singer and actress Emilie Stoesen Christensen (born 1986)."@en;
    owl:sameAs viaf:39362184;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jon_Christensen>,
        <http://viaf.org/viaf/39362184>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1b34c019-0d99-40d6-a1fd-d0648a66304c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jon-Christensen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jon_Christensen.
doremus_artist:fead71c9-3824-3293-9403-996cc5bdfab0
    rdfs:comment
        "Roland Pidoux est un violoncelliste et chef d'orchestre fran\u00e7ais n\u00e9 le 29 octobre 1946."@fr;
    owl:sameAs viaf:79167455;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Roland_Pidoux>,
        <http://viaf.org/viaf/79167455>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roland_Pidoux.
doremus_artist:fec86d3a-6e8f-3abd-891a-5429cd0a44f2
owl:sameAs viaf:5131710; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5131710>.
doremus_artist:ff06281e-3343-3c81-8f30-5282e45222fc
owl:sameAs viaf:306395499; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306395499>.
doremus_artist:ff5727ea-0d6a-3ecf-a7ea-4c70d434c4f6
owl:sameAs viaf:71401790; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71401790>.
