@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wiki: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:006741ba-502c-3e45-8ceb-56c58d632e0d
owl:sameAs viaf:78404667; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78404667>.
doremus_artist:0117b0ce-f655-3d59-94e0-7b007d6163e1
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Didier Kaminka est un r\u00e9alisateur, acteur, dialoguiste et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais n\u00e9 le 22 avril 1943 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:84673024;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Didier_Kaminka>,
        <http://viaf.org/viaf/84673024>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Didier_Kaminka.
doremus_artist:01eacbd6-6028-3d5c-9e31-36d498d3e38c
owl:sameAs viaf:26624682; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26624682>.
doremus_artist:020b81bc-0471-311f-8de4-3cc606a3cf55
owl:sameAs viaf:2666842; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2666842>.
doremus_artist:02323946-e62c-3bcb-92c1-9be51171b43f
owl:sameAs viaf:51900899; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51900899>.
doremus_artist:02f446f1-3e50-333a-a761-693e72653bad
    rdfs:comment
        "Gaby Bruy\u00e8re, de son vrai nom Gabrielle Josette Victorine Planche est une actrice, danseuse et dramaturge fran\u00e7aise ( n\u00e9e \u00e0 Mende (Loz\u00e8re) le 3 juin 1924 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Cannes (Alpes-Maritimes) le 30 ao\u00fbt 1978."@fr;
    owl:sameAs viaf:24863543;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gaby_Bruy\u00e8re>,
        <http://viaf.org/viaf/24863543>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gaby_Bruy√®re.
doremus_artist:0372b337-8b0b-3589-81bf-8a8c047d84fe
owl:sameAs viaf:24867278; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24867278>.
doremus_artist:03d19961-887e-3811-8b6f-61d9e7493978
    dbp:birthPlace res:Bordeaux;
    dbp:deathPlace res:Boulogne-Billancourt;
    rdfs:comment
        "Raoul Laparra, n\u00e9 le 13 mai 1876 \u00e0 Bordeaux, et mort lors du bombardement sur Boulogne-Billancourt le 4 avril 1943, est un compositeur fran\u00e7ais.\u2191 1,0 et 1,1 Marc Honegger, Dictionnaire de la musique : Tome 2, Les Hommes et leurs \u0153uvres. L-Z, Bordas,\u200e 1979, 1232 p. (ISBN 2-04-010726-6), p. 615"@fr;
    owl:sameAs viaf:61813201;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Raoul_Laparra>,
        <http://viaf.org/viaf/61813201>,
        <https://musicbrainz.org/artist/60998e4d-6805-4b14-8df5-bd658fb1ddc7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Raoul_Laparra_1931.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raoul_Laparra.
doremus_artist:04299f6a-7d28-37f1-b699-75a94b8ddffb
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    dbp:deathPlace dbr:Janakkala;
    rdfs:comment
        "Tauno Marttinen (* 27. September 1912 in Helsinki; \u2020 18. Juli 2008 in Janakkala) war ein finnischer Komponist."@de,
        "Tauno Marttinen (27 September 1912 \u2013 18 July 2008) was a Finnish composer of contemporary classical music. Born in Helsinki, Marttinen studied in Viipuri and Helsinki. His earliest works are mainly late romantic. His output includes ten symphonies, several concertos, operas and chamber music, among others. In 1965, Marttinen was awarded a Pro Finlandia medal. Marttinen was named a professor by the president Urho Kekkonen in 1972. A long-time resident of H\u00e4meenlinna, the composer spent his last years in Turenki."@en,
        "Tauno Olavi Marttinen (Helsinki, 27 september 1912 \u2014 Janakkala, 18 juli 2008) was een Fins componist, muziekpedagoog, muziekcriticus en dirigent."@nl,
        "Tauno Olavi Marttinen, n\u00e9 le 27 septembre 1912 \u00e0 Helsinki, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 18 juillet 2008 \u00e0 Janakkala, est un compositeur, critique musical et chef d'orchestre finlandais.Il a aussi utilis\u00e9 les pseudonymes Musicus, T. Tumma et Tauno Tuomisto."@fr,
        "\u30bf\u30a6\u30ce\u30fb\u30de\u30eb\u30c3\u30c6\u30a3\u30cd\u30f3\uff08Tauno Marttinen, 1912\u5e749\u670827\u65e5 - 2008\u5e747\u670818\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30ad\u51fa\u8eab\u30021920\u5e74\u304b\u30891925\u5e74\u3001\u3055\u3089\u306b1930\u5e74\u304b\u30891935\u5e74\u307e\u3067\u30f4\u30a3\u30fc\u30d7\u30ea\u306e\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u3055\u3089\u306b1935\u5e74\u304b\u30891937\u5e74\u307e\u3067\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a4\u30eb\u30de\u30ea\u30fb\u30cf\u30f3\u30cb\u30ab\u30a4\u30cd\u30f3\u3068\u30bb\u30ea\u30e0\u30fb\u30d1\u30eb\u30e0\u30b0\u30ec\u30f3\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021958\u5e74\u306b\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30a6\u30e9\u30c7\u30a3\u30fc\u30df\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30b2\u30eb\u306b\u5341\u4e8c\u97f3\u6280\u6cd5\u3092\u6559\u308f\u3063\u305f\u3002 1949\u5e74\u304b\u30891958\u5e74\u307e\u3067\u30cf\u30e1\u30fc\u30f3\u30ea\u30f3\u30ca\u306e\u5e02\u7acb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011950\u5e74\u306b\u306f\u540c\u5730\u306b\u97f3\u697d\u7814\u7a76\u6240\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u30011975\u5e74\u307e\u3067\u6240\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u307e\u305fT.M.\u3084\u30c8\u30ea\u30c8\u30f3\u306e\u30da\u30f3\u30cd\u30fc\u30e0\u3067\u8a55\u8ad6\u6d3b\u52d5\u3082\u884c\u3063\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f10\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u300120\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u30017\u3064\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u3001\u5354\u594f\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3001\u5408\u5531\u66f2\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u4f5c\u66f2\u3092\u59cb\u3081\u305f\u306e\u306f1950\u5e74\u4ee3\u524d\u534a\u3067\u3001\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u30fb\u56fd\u6c11\u697d\u6d3e\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3067\u51fa\u767a\u3057\u305f\u3002\u30b9\u30a4\u30b9\u3067\u30d5\u30a9\u30fc\u30b2\u30eb\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u306e\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c1\u756a\u30fb\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c2\u756a\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3067\u306f\u5341\u4e8c\u97f3\u6280\u6cd5\u304c\u53d6\u308a\u5165\u308c\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u6253\u697d\u5668\u306e\u4f7f\u7528\u6cd5\u3084\u8272\u5f69\u611f\u306a\u3069\u306b\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u306e\u5f71\u97ff\u3082\u307f\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24800330;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tauno_Marttinen>,
        <http://viaf.org/viaf/24800330>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4ca88bfa-0ec9-48f3-8be3-a59a54604de5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TaunoMarttinen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Tauno_Marttinen.
doremus_artist:045e896c-f648-3631-833c-ffd206983d70
owl:sameAs viaf:107072790; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107072790>.
doremus_artist:05346c13-a143-33f3-bf7a-bfd9671b135c
owl:sameAs viaf:170267848; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170267848>.
doremus_artist:054c7088-9840-35e2-becb-2c8eda609887
owl:sameAs viaf:306396329; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306396329>.
doremus_artist:055a0d19-d4a4-361a-a6a2-a9cdaf671006
owl:sameAs viaf:20017141; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20017141>.
doremus_artist:059eca69-f18e-397c-bca7-1b0aadb40672
owl:sameAs viaf:227404935; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/227404935>.
doremus_artist:05dcee19-9d20-3f7c-8d18-b048055863a0
owl:sameAs viaf:107611370; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107611370>.
doremus_artist:0614029f-c901-31b3-a885-dec41d6c5cae
owl:sameAs viaf:79913873; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79913873>.
doremus_artist:061edb84-95fc-353a-b948-d18d2f9dfb52
owl:sameAs viaf:69135754; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69135754>.
doremus_artist:064f7ccc-a843-39ce-9a9f-0cfa7678d6fb
    rdfs:comment
        "Gareth Jones (born 1960) is a Welsh orchestral and choral conductor. He was born in South Wales and attended Glan Afan Comprehensive School, where he excelled at the piano. In 1990, he joined the Music Staff at Welsh National Opera, for which he has conducted a number of operas, making his WNO debut in 2004. In the United Kingdom he has appeared with the Scottish Chamber Orchestra, the Orchestra of Welsh National Opera, Royal Scottish National Orchestra, BBC National Orchestra of Wales, the Royal Liverpool Philharmonic Orchestra, Royal Philharmonic Orchestra and the English Chamber Orchestra."@en;
    owl:sameAs viaf:29743029;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gareth_Jones_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/29743029>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Gareth_Jones_(conductor)>.
doremus_artist:06b5f2d5-37ec-34c5-b49e-01a59e442042
owl:sameAs viaf:37184068; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37184068>.
doremus_artist:06d7ad15-bec9-3674-97a4-5e3a1adf557d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rosine,_Kentucky>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Springfield,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Bill Monroe (Rosine, Kentucky, 13 september 1911 \u2013 Springfield (Tennessee), 9 september 1996) was een Amerikaans singer-songwriter. Hij ontwikkelde de muziekstijl bekend als bluegrass, die genoemd is naar zijn begeleidingsband the Blue Grass Boys, op hun beurt weer genoemd naar zijn geboortestaat Kentucky. Monroes actieve carri\u00e8re omspande zestig jaar als zanger, instrumentalist, componist en bandleider."@nl,
        "Bill Monroe, n\u00e9 William Smith Monroe le 13 septembre 1911 \u00e0 Jerusalem Ridge, pr\u00e8s de Rosine (en) dans le Kentucky, et mort le 9 septembre 1996 \u00e0 Springfield dans le Tennessee, est un musicien et compositeur am\u00e9ricain qui est \u00e0 l'origine du d\u00e9veloppement du style de musique bluegrass. La carri\u00e8re de Bill Monroe, \u00e0 la fois auteur-compositeur-interpr\u00e8te et son propre principal agent artistique, dure plus de soixante ann\u00e9es pendant lesquelles il travaille avec de nombreux musiciens et les encourage \u00e0 cr\u00e9er leurs orchestres et \u00e0 d\u00e9velopper leurs propres intuitions musicales."@fr,
        "Bill Monroe, w\u0142a\u015bc. William Smith Monroe (ur. 13 wrze\u015bnia 1911 w Rosine, zm. 9 wrze\u015bnia 1996) \u2013 muzyk ameryka\u0144ski. Za\u0142o\u017cy\u0142 zesp\u00f3\u0142 Blue Grass Boys (nazwa pochodzi od przydomku stanu Kentucky \u2013 stan b\u0142\u0119kitnych traw). Zesp\u00f3\u0142 zapocz\u0105tkowa\u0142 muzyk\u0119 bluegrass jako nowy gatunek wywodz\u0105cy si\u0119 z country. Przez ponad 60 lat wyst\u0119powa\u0142 jako wokalista, mandolinista i kompozytor. W 1997 zosta\u0142 wprowadzony do Rock and Roll Hall of Fame.Bill Monroe urodzi\u0142 si\u0119 na farmie w pobli\u017cu Rosine, w stanie Kentucky, w 1911 roku. Jego matka i jej brat du\u017co w domu \u015bpiewali i grali na banjo i gitarze, tak \u017ce Bill wyrasta\u0142 w\u015br\u00f3d ludowej muzyki. Poniewa\u017c by\u0142 najm\u0142odszy spo\u015br\u00f3d 8-osobowego rodze\u0144stwa, starsi zagospodarowali \u201elepsze\u201d instrumenty i jemu pozosta\u0142a mandolina. Monroe wspomina\u0142, \u017ce starsi bracia wymontowali mu"@pl,
        "William Smith Monroe (/m\u0259n\u02c8ro\u028a/; September 13, 1911 \u2013 September 9, 1996) was an American mandolinist, singer, and songwriter who created the style of music known as bluegrass. The genre takes its name from his band, the Blue Grass Boys, named for Monroe's home state of Kentucky. Monroe's performing career spanned 69 years as a singer, instrumentalist, composer and bandleader. He is often referred to as the Father of Bluegrass."@en,
        """William Smith Monroe, mais conhecido como Bill Monroe (13 de setembro de 1911 - 09 de setembro de 1996), foi um m\u00fasico americano que criou o estilo de m\u00fasica conhecido como Bluegrass, que leva o nome de sua banda, o "Blue Grass Boys". A carreira de m\u00fasico de Monroe durou 60 anos como cantor, instrumentista, compositor e bandleader. Ele \u00e9 muitas vezes referido como O Pai do Bluegrass."""@pt,
        "William Smith \u201eBill\u201c Monroe [\u02c8b\u026al m\u0259n\u02c8\u0279o\u028a] (* 13. September 1911 in Rosine, Kentucky; \u2020 9. September 1996 in Springfield, Tennessee) war ein US-amerikanischer Countrys\u00e4nger, Musiker und Komponist. Er gilt als \u201eFather of Bluegrass\u201c und war bekannt f\u00fcr seinen hohen Gesang und seine schnellen Soloeinlagen auf der Mandoline. In seiner 61 Jahre dauernden Karriere nahm er mehr als 500 Platten auf. Zwei seiner gr\u00f6\u00dften Hits sind Blue Moon of Kentucky und Kentucky Waltz."@de,
        "Wllliam Smith Monroe, conocido popularmente como Bill Monroe (Jerusalem Ridge, cerca de Rosine, Kentucky, Estados Unidos, 13 de septiembre de 1911 - Springfield, Tennessee, 9 de septiembre de 1996) fue un m\u00fasico estadounidense. Desarroll\u00f3 el estilo de m\u00fasica country conocido como bluegrass, que tom\u00f3 el nombre de su grupo, los Blue Grass Boys, as\u00ed bautizados en honor de su estado natal, Kentucky. Su carrera como cantante, instrumentista, compositor y l\u00edder de grupos dur\u00f3 m\u00e1s de 60 a\u00f1os. Es llamado con frecuencia el padre del bluegrass."@es,
        "\u00c8 considerato uno dei maggiori rappresentanti della country music, nonch\u00e9 padre del bluegrass."@it,
        "\u0411\u0438\u0301\u043b\u043b \u041c\u043e\u043d\u0440\u043e\u0301 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bill Monroe, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f William Smith Monroe; 13 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1911, \u0420\u043e\u0437\u0438\u043d, \u041a\u0435\u043d\u0442\u0443\u043a\u043a\u0438 \u2014 9 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1996, \u0421\u043f\u0440\u0438\u043d\u0433\u0444\u0438\u043b\u0434, \u041a\u0435\u043d\u0442\u0443\u043a\u043a\u0438) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u043b\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u00ab\u043e\u0442\u0435\u0446 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0431\u043b\u044e\u0433\u0440\u0430\u0441\u0441\u00bb \u2014 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0442 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0433\u043e \u0411\u0438\u043b\u043b\u043e\u043c \u041c\u043e\u043d\u0440\u043e \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f Blue Grass Boys, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439, \u0432 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c, \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0448\u0442\u0430\u0442\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430 \u2014 \u041a\u0435\u043d\u0442\u0443\u043a\u043a\u0438. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0411\u0438\u043b\u043b \u041c\u043e\u043d\u0440\u043e \u0432\u043d\u0435\u0441\u0451\u043d \u0432 \u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430 \u0438 \u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438."@ru,
        """\u0648\u0644\u064a\u0627\u0645 \u0633\u0645\u064a\u062b \u0645\u0648\u0646\u0631\u0648 (William Smith Monroe) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 13 \u0645\u0646 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1911\u0645 \u2013 9 \u0645\u0646 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1996\u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0627\u0628\u062a\u062f\u0639 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0637 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0628\u0644\u0648\u062c\u0631\u0627\u0633 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u062a\u062e\u0630\u062a \u0627\u0633\u0645\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0641\u0631\u0642\u062a\u0647\u060c "\u0628\u0644\u0648 \u062c\u0631\u0627\u0633 \u0628\u0648\u064a\u0632\u060c" \u0627\u0644\u0645\u0633\u0645\u0627\u0629 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0645\u0633\u0642\u0637 \u0631\u0623\u0633 \u0645\u0648\u0646\u0631\u0648 \u0641\u064a \u0643\u0646\u062a\u0627\u0643\u064a. \u0627\u0645\u062a\u062f\u062a \u0645\u0647\u0646\u0629 \u0645\u0648\u0646\u0631\u0648 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0645\u062f\u0629 \u0633\u062a\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u064b\u0627 \u0643\u0645\u063a\u0646\u0650\u060c \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u060c \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629. \u0648\u063a\u0627\u0644\u0628\u064b\u0627 \u0645\u0627 \u064a\u0634\u0627\u0631 \u0625\u0644\u064a\u0647 \u0628\u0627\u0639\u062a\u0628\u0627\u0631\u0647 \u0623\u0628 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0648\u062c\u0631\u0627\u0633."""@ar,
        "\u30d3\u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30ed\u30fc\uff08Bill Monroe, 1911\u5e749\u670813\u65e5 - 1996\u5e749\u67089\u65e5\uff09\u306f\u30d6\u30eb\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u97f3\u697d\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306e\u78ba\u7acb\u306b\u5bc4\u4e0e\u3057\u305f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d6\u30eb\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\u306e\u540d\u306f\u3001\u5f7c\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u540den:Blue Grass Boys\u304b\u3089\u63a1\u3063\u305f\u3082\u306e\u3002\u30e2\u30f3\u30ed\u30fc\u306f60\u5e74\u9593\u3001\u6b4c\u624b\u30fb\u6f14\u594f\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u8005\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u306e\u7d4c\u6b74\u3092\u6301\u3061\u3001\u300c\u30d6\u30eb\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\u306e\u7236\u300d\u3068\u8a55\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39562704;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bill_Monroe>,
        <http://viaf.org/viaf/39562704>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2a2be593-6984-4640-8cf1-717ec7a6e18b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MonroeBrothers.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bill_Monroe.
doremus_artist:0894824d-3002-3001-a7e4-429a751cef35
owl:sameAs viaf:7598172; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7598172>.
doremus_artist:0896ea18-15ce-315a-9ec9-5f68edf1ada6
    owl:sameAs viaf:17409527;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17409527>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1299e4ac-cdd8-4964-8da2-236e99f67f3c>.
doremus_artist:08d2e57c-e504-36a4-a8f2-e555b6270362
    dbp:birthPlace dbr:Bournemouth;
    rdfs:comment
        "Er startete seine Karriere in der zweiten H\u00e4lfte der 1960er Jahre bei der Band Fleur de lys. Bekannt wurde er als Aushilfsbassist und -s\u00e4nger der Progressive-Rock-Band King Crimson seines Schulfreundes Robert Fripp, mit dem er vorher schon in der Band The League of Gentlemen aktiv war. Er hat aus Gef\u00e4lligkeit dem alten Freund gegen\u00fcber an den Alben In the Wake of Poseidon und Lizard mitgewirkt, weil Fripp aufgrund eines Besetzungswechsels ein S\u00e4nger fehlte, verlie\u00df die Band jedoch w\u00e4hrend der Proben f\u00fcr die folgenden Liveauftritte, da seine mehr am Folk und Rhythm and Blues orientierten musikalischen Interessen sich mit dem King-Crimson-Konzept nicht vereinbaren lie\u00dfen. Au\u00dferdem meinte er, wie er in seiner Autobiografie beschreibt, in der Musik von King Crimson etwas emotionslos Kaltes, ga"@de,
        "Gordon Haskell (Bournemouth, 27 de Abril de 1946) \u00e9 um baixista e vocalista ingl\u00eas. Fez parte do King Crimson em 1970 e gravou o disco Lizard, mas deixou a banda durante o per\u00edodo de ensaios para a turn\u00ea. Amigo de col\u00e9gio de Robert Fripp, eles j\u00e1 haviam trabalhado em uma vers\u00e3o prim\u00e1ria do The League of Gentlemen. Haskell possuia uma orienta\u00e7\u00e3o mais voltada para o folk, que entravam em conflito com o som do Crimson e, ent\u00e3o, ele decidiu sair."@pt,
        "Gordon Haskell (born 27 April 1946, in Verwood, England) is an English musician and songwriter. A pop, rock and blues vocalist, guitarist, and bassist, he was a school friend of King Crimson guitarist Robert Fripp, the two first working together in Fripp's mid-1960s teenage group The League of Gentlemen (not to be confused with Fripp's later new wave beat band). Haskell first gained recognition as bass player for the British band Les Fleur de Lys, and subsequently spent a short period in King Crimson, singing one of the songs on their second album and both singing and playing bass on their third album. After departing from King Crimson, he continued his musical career as a solo musician, finally gaining international recognition in 2001 with his hit song How Wonderful You Are."@en,
        "Gordon Haskell (ur. 27 kwietnia 1946 w Bournemouth) \u2013 angielski muzyk, kompozytor oraz wokalista. Kr\u00f3tko wyst\u0119powa\u0142 w supergrupie muzycznej King Crimson, w kt\u00f3rej by\u0142 wokalist\u0105 oraz gra\u0142 na gitarze basowej. Po odej\u015bciu z grupy wyst\u0119puje samodzielnie. Odwiedzi\u0142 r\u00f3wnie\u017c kilkakrotnie Polsk\u0119. Z polsk\u0105 piosenkark\u0105 Katarzyn\u0105 Skrzyneck\u0105 nagra\u0142 singel All in Scheme of Things."@pl,
        "Gordon Haskell Hionides  (n\u00e9 le 27 avril 1946 \u00e0 Bornemouth dans le Dorset) est un chanteur et bassiste britannique, principalement connu pour sa chanson How Wonderful You Are (2002) et en tant qu'\u00e9ph\u00e9m\u00e8re membre du groupe rock progressif King Crimson au d\u00e9but des ann\u00e9es 1970."@fr,
        "La sua fama \u00e8 dovuta per lo pi\u00f9 alla permanenza nei King Crimson all'inizio degli anni settanta. Col gruppo di Robert Fripp Haskell ha contribuito come seconda voce solista del brano Cadence and Cascade, nell'album In the Wake of Poseidon, e come bassista e cantante solista in Lizard, entrambi pubblicati nel 1970. Prima di entrare nei King Crimson, aveva collaborato con Fripp in una versione embrionale della League of Gentlemen, ma ne era uscito per via di discordanze sull'orientamento musicale del progetto."@it,
        "\u0413\u043e\u0440\u0434\u043e\u043d \u0425\u0430\u0441\u043a\u0435\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gordon Haskell; 27 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1946, en:Verwood, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014  \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b King Crimson. \u0425\u0430\u0441\u043a\u0435\u043b\u043b \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 In the Wake of Poseidon (\u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f \u0432 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u00abCadence and Cascade\u00bb) \u0438 Lizard (\u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0447\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b: \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b \u0438 \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0430). \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0443\u0445\u043e\u0434\u0430 \u0438\u0437 King Crimson \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443. \u0412 2001 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0435\u0433\u043e \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f \u00aben:How Wonderful You Are\u00bb \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u044b\u043c \u0445\u0438\u0442\u043e\u043c."@ru,
        "\u30b4\u30fc\u30c9\u30f3\u30fb\u30cf\u30b9\u30b1\u30eb\uff08Gordon Haskell Hionides\u30011946\u5e744\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34691171;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gordon_Haskell>,
        <http://viaf.org/viaf/34691171>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9ffd031f-df96-4b92-bcf8-4dd5c95c4474>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gordon+Haskell.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gordon_Haskell.
doremus_artist:0af1db88-14dc-3220-9567-262b573574ec
owl:sameAs viaf:66783010; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66783010>.
doremus_artist:0c415e7d-eb78-3761-9490-30c532a60885
owl:sameAs viaf:116383726; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116383726>.
doremus_artist:0d1429e4-da3a-3711-928e-ccca859d6d36
owl:sameAs viaf:34653734; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34653734>.
doremus_artist:0db1e209-e75d-3935-89bc-b004ba007c34
    dbp:birthPlace dbr:Jamaica;
    rdfs:comment
        "James Chambers (nacido el 1 de abril de 1948 en St. James, Jamaica), m\u00e1s conocido por su nombre art\u00edstico, Jimmy Cliff, es un m\u00fasico de reggae jamaicano, famoso por canciones como \u00abSittin' in Limbo\u00bb, \u00abYou Can Get It If You Really Want\u00bb, \u00abMany Rivers to Cross\u00bb, \u00abI Can See Clearly Now\u00bb (su versi\u00f3n de la canci\u00f3n de Johnny Nash), \u00abSamba Reggae\u00bb y por la pel\u00edcula The Harder They Come, cuya banda sonora ayud\u00f3 a introducir el reggae en los mercados de buena parte del mundo."@es,
        """Jimmy Cliff (* 1. April 1948 in St. Catherine, Jamaika als James Chambers) ist ein jamaikanischer Reggaek\u00fcnstler, der durch Songs wie "Many Rivers To Cross" aus dem Soundtrack Album "The Harder They Come" bekannt wurde und mit diesen am weltweiten Durchbruch der Reggaemusik beteiligt war."""@de,
        "Jimmy Cliff, OM (born James Chambers; 1 April 1948) is a Jamaican ska & reggae musician, multi-instrumentalist, singer and actor. He is the only living musician to hold the Order of Merit, the highest honour that can be granted by the Jamaican government for achievements in the arts and sciences."@en,
        "Jimmy Cliff, artiestennaam van James Chambers (Saint James, 1 april 1948) is een Jamaicaanse reggaezanger. Hij is vooral bekend van de hits Wild world en Reggae night."@nl,
        "Jimmy Cliff, nome art\u00edstico de James Chambers (Portmore, 1 de abril de 1948), \u00e9 um m\u00fasico jamaicano de reggae. Seu talento foi percebido desde a inf\u00e2ncia, quando Jimmy participava de feiras e mostras culturais cantando. Aos 14 anos mudou-se para Kingston para dedicar-se a carreira, per\u00edodo em que adotou o nome art\u00edstico de Jimmy Cliff. Na capital conheceu Leslie Kong, que cuidou da carreira dele at\u00e9 a sua morte em 1971, de ataque card\u00edaco. Nesse per\u00edodo gravou dois singles que n\u00e3o fizeram sucesso. Seu primeiro sucesso ocorreu com o single Hurricane Hattie. Em 1964 mudou-se para a Inglaterra ap\u00f3s assinar contrato com a Island Records, que tentou vender o reggae para o p\u00fablico do rock, sem sucesso. Seu primeiro disco internacional, Hard Road to Travel, lan\u00e7ado em 1967, fez sua carreira dar u"@pt,
        "Jimmy Cliff, n\u00e9 James Chambers, est un chanteur de reggae jama\u00efcain n\u00e9 le 1er avril 1948 \u00e0 Sainte Catherine (Jama\u00efque). C'est un des artistes reggae qui s'est le plus ouvert \u00e0 d'autres formes de musique, ce qui lui a valu une notori\u00e9t\u00e9 internationale[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]."@fr,
        "Jimmy Cliff, w\u0142a\u015bc. James Chambers (ur. 1 kwietnia 1948 w Saint James) \u2013 jamajski muzyk reggae."@pl,
        "\u00c8 noto per le canzoni Reggae Night, Hot Shot, Sittin' in Limbo, You Can Get It If You Really Want It e Many Rivers to Cross da Pi\u00f9 duro \u00e8, pi\u00f9 forte cade (The Harder They Come), un film che ebbe un ruolo importante nella diffusione mondiale della musica reggae."@it,
        "\u0414\u0436\u0438\u043c\u043c\u0438 \u041a\u043b\u0438\u0444\u0444 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jimmy Cliff, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u0427\u0435\u043c\u0431\u0435\u0440\u0437, \u0430\u043d\u0433\u043b. James Chambers; \u0440\u043e\u0434. 1 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1948, \u042f\u043c\u0430\u0439\u043a\u0430) \u2014 \u044f\u043c\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0440\u0435\u0433\u0433\u0438. \u041e\u043d \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0422\u0435\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439 \u043f\u0443\u0442\u044c\u00bb (1972), \u0433\u0434\u0435 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0443\u0447\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043d\u0437\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0431\u0430\u043b\u043b\u0430\u0434\u0430 \u00abMany Rivers to Cross\u00bb, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0445\u0438\u0442\u043e\u043c \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u0440\u0435\u0433\u0433\u0438 \u0438 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0432\u0448\u0430\u044f \u044d\u0442\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u0441\u043b\u0443\u0448\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0451\u043c \u043c\u0438\u0440\u0435. \u0412 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0414\u0436\u043e \u0421\u0442\u0440\u0430\u043c\u043c\u0435\u0440, \u0421\u0442\u0438\u043d\u0433 \u0438 \u0412\u0430\u0439\u043a\u043b\u0435\u0444 \u0414\u0436\u0438\u043d. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432, \u041a\u043b\u0438\u0444\u0444 \u0432\u0437\u044f\u043b \u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432 \u0438 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0443, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u0438\u0441\u043b\u0430\u043c."@ru,
        "\u062c\u064a\u0645\u064a \u0643\u0644\u064a\u0641\u060c \u0648\u0633\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062d\u0642\u0627\u0642 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0645\u0627\u064a\u0643\u064a (\u0648\u064f\u0644\u062f \u062c\u064a\u0645\u0633 \u062a\u0634\u0627\u0645\u0628\u0631\u0632 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1948\u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u062c\u0627\u0645\u0627\u064a\u0643\u064a \u0648\u0645\u063a\u0646\u064d \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a \u0646\u0641\u0633\u0647. \u0648\u064a\u064f\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0643\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0648\u062d\u064a\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0642\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 \u062d\u062a\u0649 \u0627\u0644\u0622\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u062d\u0645\u0644 \u0648\u0633\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062d\u0642\u0627\u0642\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0623\u0639\u0644\u0649 \u0648\u0633\u0627\u0645 \u062a\u0645\u0646\u062d\u0647 \u062d\u0643\u0648\u0645\u0629 \u062c\u0627\u0645\u0627\u064a\u0643\u0627\u0639\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0627\u0632\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645."@ar,
        "\u30b8\u30df\u30fc\u30fb\u30af\u30ea\u30d5\uff08Jimmy Cliff\u30011948\u5e744\u67081\u65e5 - )\u306f\u3001\u30b8\u30e3\u30de\u30a4\u30ab\u4eba\u30ec\u30b2\u30a8\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3002\u672c\u540d\u30b8\u30a7\u30a4\u30e0\u30ba\u30fb\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30fc\u30b9(James Chambers)\u3002\u30ec\u30b2\u30a8\u3068\u3044\u3046\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u304c\u78ba\u7acb\u3059\u308b\u524d\u304b\u3089\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42024847;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Cliff>,
        <http://viaf.org/viaf/42024847>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jimmy_Cliff_-_Festival_du_Bout_du_Monde_2012_-_022.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jimmy_Cliff.
doremus_artist:11218f26-1cfb-3f38-bcdc-e3a84a6a83d6
    rdfs:comment
        "David New is a Canadian film editor. David won a Gemini Award for \u201cBest Editing in a Comedy, Variety or Performing Arts Program or Series\u201d in 1997 for his work on September Songs \u2013 The Music of Kurt Weill, and won the award again in 2002 for Ravel\u2019s Brain - both were directed by Larry Weinstein. David is a five-time Gemini Award nominee."@en;
    owl:sameAs viaf:91549936;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_New>,
        <http://viaf.org/viaf/91549936>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:David_New.
doremus_artist:1158143e-8275-375c-9df0-53298171329b
owl:sameAs viaf:26770819; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26770819>.
doremus_artist:115bb5b2-e217-3641-91e9-82fd897dd055
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lens,_Pas-de-Calais>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Michel Graillier (* 18. Oktober 1946 in Lens, Frankreich; \u2020 18. Februar 2003 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Jazz-Pianist. Graillier lernte seit seinem vierten Lebensjahr klassisches Klavier und absolvierte eine Ingenieurausbildung in Lille. Nach Abschluss der Ausbildung ging er nach Paris, wo er Mitglied des Trios Cham\u00e9l\u00e9on mit Aldo Romano und Jean-Fran\u00e7ois Jenny-Clark wurde. Er arbeitete mit Jean-Luc Ponty und ab 1969 mit Steve Lacy. Mit Georges Arvanitas, Ren\u00e9 Urtreger und Maurice Vander bildete er die Gruppe Piano Puzzle; au\u00dferdem war er Mitglied der Open Skye Unit von Jacques Pelzer."@de,
        "Michel Graillier est un pianiste de jazz fran\u00e7ais, n\u00e9 le 18 octobre 1946 \u00e0 Lens (Pas-de-Calais) et mort le 11 f\u00e9vrier 2003 \u00e0 Paris."@fr,
        "Michel Graillier was a French jazz pianist, born 18 October 1946 in Lens (Pas-de-Calais), died 11 February 2003 in Paris."@en;
    owl:sameAs viaf:44488181;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Graillier>,
        <http://viaf.org/viaf/44488181>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Graillier.
doremus_artist:12abd638-9494-352e-acbd-09203a8da3e2
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Thomas Hemsley, CBE (* 12. April 1927 in Coalville, Leicestershire; \u2020 11. April 2013 in London) war ein britischer Operns\u00e4nger in der Stimmlage Bariton."@de,
        "Thomas Hemsley, CBE (Coalville, Leicestershire, Reino Unido, 12 de abril de 1927 - 11 de abril de 2013) fue un bar\u00edtono ingl\u00e9s. Debut\u00f3 en 1951 como el Eneas de Henry Purcell en el Mermaid Theatre de Londres, y debut\u00f3 en el Festival de Glyndebourne en 1953. Fue el principal bar\u00edtono de la \u00d3pera de Aquisgr\u00e1n entre 1953 y 1956, la Deutsche Oper am Rhein desde 1957 hasta 1963, y de la \u00d3pera de Zurich desde 1963 hasta 1967. Fue un destacado int\u00e9rprete de Beckmesser en Los maestros cantores de Nuremberg, interpretando el papel en Bayreuth desde 1968 hasta 1970."@es,
        "Thomas Jeffrey Hemsley, CBE (12 April 1927 \u2013 11 April 2013) was an English baritone. Hemsley was born in Coalville, Leicestershire, and attended Ashby de la Zouch Grammar School. He took a degree in natural sciences from Brasenose College, Oxford. He moved to London and became a pupil of Lucie Man\u00e9n, and also served as a Vicar Choral at St Paul's Cathedral. He made his debut in 1951 as Aeneas in Purcell's Dido and Aeneas at the Mermaid Theatre, London, alongside Kirsten Flagstad as Dido. The pair recorded the opera for EMI the same year. He debuted at Glyndebourne in 1953. He was principal baritone at the Aachen Opera from 1953 to 1956, the Deutsche Oper am Rhein from 1956 to 1963, and the Z\u00fcrich Opera from 1962 to 1967."@en,
        "Thomas Jeffrey Hemsley, n\u00e9 le 12 avril 1927 et mort le 11 avril 2013, est un baryton anglais."@fr;
    owl:sameAs viaf:52838250;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Hemsley>,
        <http://viaf.org/viaf/52838250>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0523cae1-45b7-487d-ac56-78cf036a305e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thomas_Hemsley.
doremus_artist:13012e55-5de3-3c2c-82d7-351dc141fb41
    dbp:birthPlace dbr:Procida;
    rdfs:comment
        "Maria Dragoni (* 22. Dezember 1958 in Procida) ist eine italienische Operns\u00e4ngerin (Koloratursopran)."@de,
        "Maria Dragoni (born 22 December 1958) is an Italian operatic soprano active international career in major opera house from 1984 to present."@en,
        "Maria Dragoni es una soprano nacida en Procida (Italia) el 22 de diciembre de 1958."@es;
    owl:sameAs viaf:100848141;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_Dragoni>,
        <http://viaf.org/viaf/100848141>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maria_Dragoni_02.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Maria_Dragoni.
doremus_artist:1323e1c0-ed5f-36b2-b6d0-39e7abc1f808
owl:sameAs viaf:88567412; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88567412>.
doremus_artist:1391b869-b9a8-3739-a930-25316c3c955d
owl:sameAs viaf:54349055; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54349055>.
doremus_artist:169ac1f9-2696-3488-b09f-2742ad702802
owl:sameAs viaf:44558064; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44558064>.
doremus_artist:16cc52fa-d0a3-3eaa-880b-a940212ea4a2
owl:sameAs viaf:34780471; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34780471>.
doremus_artist:17c8b54b-ac85-388b-bd5e-07c7cbf42408
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_Portugal;
    dbp:deathPlace dbr:Goa;
    rdfs:comment
        """Fu chiamato Castro Forte ("Roccaforte") dal poeta Lu\u00eds de Cam\u00f5es. Castro era il figlio di \u00c1lvaro de Castro, governatore civile di Lisbona. Sua moglie fu Leonor de Coutinho."""@it,
        "Jo\u00e3o de Castro (* 7. Februar 1500 in Lissabon; \u2020 6. Juni 1548 in Goa) war ein portugiesischer Feldherr und Seefahrer. Castro k\u00e4mpfte bereits in fr\u00fcher Jugend gegen die Mauren und begleitete Karl V. nach Tunis. 1540 nahm er an der portugiesischen Expedition in das Rote Meer teil und wurde 1545 zum Gouverneur des Estado da \u00cdndia ernannt. Hier machte er sich insbesondere durch die Verteidigung von Diu gegen die Muslime einen Namen. 1548 wurde er vom Gouverneur zum vierten Vizek\u00f6nig von Portugiesisch-Indien erhoben. Jo\u00e3o de Castro starb am 6. Juni 1548 in Goa."@de,
        """Jo\u00e3o de Castro (7 February 1500 \u2013 6 June 1548) was a Portuguese nobleman and fourth viceroy of Portuguese India. He was called Castro Forte ("Stronghold" or "Strong Castle") by poet Lu\u00eds de Cam\u00f5es. Castro was the son of \u00c1lvaro de Castro, civil governor of Lisbon. His wife was Leonor de Coutinho."""@en,
        "Jo\u00e3o de Castro (Lisboa, 27 de Fevereiro de 1500 \u2014 Goa, 6 de Junho de 1548) foi um nobre, cart\u00f3grafo e administrador colonial portugu\u00eas. Foi governador e capit\u00e3o general, 13.\u00ba governador e 4.\u00ba vice-rei do Estado Portugu\u00eas da \u00cdndia. A TAP Portugal homenageou-o ao atribuir o seu nove a uma das suas aeronaves."@pt,
        "Jo\u00e3o de Castro (Lisboa, 27 de febrero de 1500 \u2014 Goa, 6 de junio de 1548) fue un hidalgo de la Casa del Rey Manuel I, marino, cart\u00f3grafo y administrador colonial portugu\u00e9s (fue gobernador y capit\u00e1n general, 13\u00ba gobernador y 4\u00ba virrey de la India). Estudi\u00f3 Letras, por voluntad del padre, pero prefiri\u00f3 dedicarse a la carrera militar. En 1535 acompa\u00f1\u00f3 la expedici\u00f3n de Carlos V destinada a la conquista de T\u00fanez. En 1538 parti\u00f3 para la India en la armada del virrey Garc\u00eda de Noronha."@es,
        "Jo\u00e3o de Castro (Lisbonne, le 27 f\u00e9vrier 1500 \u2014 Goa, le 6 juin 1548) noble alli\u00e9 \u00e0 la famille royale du Portugal, cartographe et administrateur colonial portugais, fut le 13\u00e8me gouverneur et capitaine-g\u00e9n\u00e9ral et 4e vice-roi de l'Etat portugais de l'Inde (Goa)."@fr,
        "\u0416\u0443\u0430\u0301\u043d \u0434\u0438 \u041a\u0430\u0301\u0448\u0442\u0440\u0443 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Jo\u00e3o de Castro; 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1500 \u2014 6 \u0438\u044e\u043d\u044f 1548) \u2014 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0435\u0446. \u0421 1545 \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0418\u043d\u0434\u0438\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0433\u0435\u0440\u043e\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u0440\u043e\u043d\u043e\u0439 \u0414\u0438\u0443 \u043e\u0442 \u043c\u0443\u0441\u0443\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d. \u0415\u0433\u043e \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0430 \u0438\u0437 \u041e\u0441\u0442-\u0418\u043d\u0434\u0438\u0438 \u043a \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044e \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043b\u0438\u0441\u0441\u0430\u0431\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0431\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0442\u0435\u043a\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:39545104;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jo\u00e3o_de_Castro>,
        <http://viaf.org/viaf/39545104>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joao_de_Castro.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jo√£o_de_Castro.
doremus_artist:185165e9-9182-3dc2-943a-7eb80a5d118c
owl:sameAs viaf:51690575; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51690575>.
doremus_artist:18921623-70c6-38f6-bbf7-ca0b449afd13
    rdfs:comment
        "Peter Gellhorn (October 24, 1912 \u2013 February 13, 2004) was a German conductor, composer, pianist and teacher who settled in London and made a career in Britain that lasted unbroken until his death. Gellhorn, the son of an architect, came from a musical Jewish family and was educated at the Schiller Realgymnasium, at Berlin University and at the Berlin Music Academy. He was a pupil of the composer Franz Schreker. When the National Socialists came to power he was obliged to leave Germany and settled in England, although he was interned in Mooragh Camp on the Isle of Man as an enemy alien from 1939 to 1941."@en;
    owl:sameAs viaf:37104554;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Gellhorn>,
        <http://viaf.org/viaf/37104554>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Peter_Gellhorn.
doremus_artist:18ef4687-bb75-35f0-ba7c-6271fa4ff44a
owl:sameAs viaf:29814724; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29814724>.
doremus_artist:19564711-7b0e-34b2-be73-55ba07abffb0
owl:sameAs viaf:10039896; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10039896>.
doremus_artist:198d6eb8-04ef-3659-9ea6-2b10e18b5814
    dbp:birthPlace dbr:Beirut;
    rdfs:comment
        "Pierre Audi (Beiroet, 1957) is een Frans-Libanees opera- en theaterregisseur. Audi is in Nederland vooral bekend als artistiek leider van De Nederlandse Opera en artistiek directeur van het Holland Festival (tot 2014)."@nl,
        "Pierre Audi (born 1957 in Beirut, Lebanon) is a French-Lebanese theatre director and artistic director."@en,
        "Pierre Raymond Audi (* November 1957 in Beirut, Libanon) ist ein franz\u00f6sisch-libanesischer Theaterregisseur und Theaterintendant."@de;
    owl:sameAs viaf:27320932;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Audi>,
        <http://viaf.org/viaf/27320932>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_Audi-1988.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Audi.
doremus_artist:1a4b6090-f329-3b07-b948-dd8e82f220c3
owl:sameAs viaf:29726730; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29726730>.
doremus_artist:1aaee401-9a75-3c8f-bc8f-cdfdd5d0a7b8
    dbp:deathPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        "Blas Galindo Dimas (* 3. Februar 1910 in San Gabriel/Jalisco; \u2020 19. April 1993 in Mexiko-Stadt) war ein mexikanischer Komponist."@de,
        "Blas Galindo Dimas (February 3, 1910 \u2013 April 19, 1993) was a Mexican composer."@en,
        "Blas Galindo Dimas (San Gabriel, 3 februari 1910 \u2013 Mexico-Stad, 19 april 1993) was een Mexicaans componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        """Blas Galindo Dimas (San Gabriel, Jalisco, 3 de febrero de 1910 - Ciudad de M\u00e9xico, 19 de abril de 1993) fue un compositor, director de orquesta y profesor de m\u00fasica mexicano. Perteneci\u00f3 al "grupo de los cuatro" junto con Daniel Ayala P\u00e9rez, Salvador Contreras y Jos\u00e9 Pablo Moncayo.Sus padres fueron Luis Galindo Nieves y Adriana Dimas Casillas Como director de orquesta se present\u00f3 en numerosos pa\u00edses de Europa y Am\u00e9rica, dando a conocer repertorio nuevo propio y de otros compositores mexicanos e hispanoamericanos. En 1964 recibi\u00f3 el Premio Nacional de Ciencias y Artes de M\u00e9xico."""@es,
        "Blas Galindo Dimas (n\u00e9 \u00e0 San Gabriel (\u00c9tat de Jalisco) le 3 f\u00e9vrier 1910 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Mexico le 19 avril 1993) est un compositeur, chef d'orchestre et professeur de musique mexicain. Sa famille \u00e9tait d'origine Wix\u00e1ritari, qui avait adopt\u00e9 la culture europ\u00e9enne. Il est entr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole \u00e0 9 ans. Apr\u00e8s la R\u00e9volution au Jalisco, il est revenu en 1928 dans son village. L\u00e0 il a travaill\u00e9, \u00e9tudi\u00e9 et organis\u00e9 l'harmonie municipale de musique.Il a commenc\u00e9 ses \u00e9tudes musicales dans sa ville natale de San Gabriel avant d'aller \u00e0 Mexico, pour entrer \u00e0 21 ans au Conservatorio Nacional de M\u00fasica (es) o\u00f9 il a \u00e9tudi\u00e9 avec Carlos Ch\u00e1vez."@fr,
        "\u30d6\u30e9\u30b9\u30fb\u30ac\u30ea\u30f3\u30c9\uff08Blas Galindo\u30011910\u5e742\u67083\u65e5 - 1993\u5e744\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30cf\u30ea\u30b9\u30b3\u5dde\u30b5\u30f3\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u51fa\u8eab\u3002\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30db\u30bb\u30fb\u30ed\u30fc\u30ed\u30f3\u306b\u548c\u58f0\u3068\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3092\u3001\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021935\u5e74\u3088\u308a\u30db\u30bb\u30fb\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30e2\u30f3\u30ab\u30fc\u30e8\u3001\u30b5\u30eb\u30d0\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30c8\u30ec\u30e9\u30b9\u3001\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30a2\u30a4\u30e4\u30e9\u30fb\u30da\u30ec\u30b9\uff08\u82f1\u8a9e: Daniel Ayala P\u00e9rez\uff09\u3089\u3068\u300c\u30e1\u30ad\u30b7\u30b34\u4eba\u7d44\u300d\u3092\u5f62\u6210\u3057\u305f\u30021940\u5e74\u4ee3\u3088\u308a\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u4f5c\u54c1\u3092\u624b\u304c\u3051\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u307e\u305f\u5f26\u697d\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u66f2\u300e\u7d20\u4eba\u697d\u56e3\u306e\u8abf\u3079\uff08\u82f1\u8a9e: Sones de Mariachi\uff09\u300f\u3067\u6709\u540d\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021941\u5e74\u306b\u306f\u30bf\u30f3\u30b0\u30eb\u30a6\u30c3\u30c9\u97f3\u697d\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306b\u62db\u304b\u308c\u3001\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u30c9\u304b\u3089\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021942\u5e74\u304b\u3089\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u3068\u306a\u308a\u30011945\u5e74\u304b\u3089\u306f\u4f5c\u66f2\u3068\u548c\u58f0\u306e\u4e3b\u4efb\u6559\u6388\u30011947\u5e74\u304b\u3089\u306f\u6821\u9577\u3068\u306a\u308a\u30011961\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306a\u3069150\u66f2\u307b\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:15693503;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Blas_Galindo>,
        <http://viaf.org/viaf/15693503>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ebed1509-9a44-4546-a5f2-6a5f68d14218>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Blas_Galindo.
doremus_artist:1ab66e02-e008-39f4-a2d3-adfe054e271a
owl:sameAs viaf:64199431; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64199431>.
doremus_artist:1ae967e0-f0ee-3ab8-af9f-f3735f8f6d68
    owl:sameAs n0:5d88459f-b707-456e-a177-29ba79eea510;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/5d88459f-b707-456e-a177-29ba79eea510>.
doremus_artist:1c5eb508-41ee-3119-88d5-9acfe682e09d
    dbp:birthPlace res:France;
    rdfs:comment
        "Sylvain Caruso est un com\u00e9dien fran\u00e7ais, n\u00e9 le 18 f\u00e9vrier 1963. Sp\u00e9cialis\u00e9 notamment dans le doublage, il est la voix du personnage de Donald Duck ainsi que celle de Gollum (Andy Serkis) dans la saga Le Seigneur des anneaux et Le Hobbit.Il est le p\u00e8re de Lisa Caruso, \u00e9galement com\u00e9dienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:46970446;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Sylvain_Caruso>,
        <http://viaf.org/viaf/46970446>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sylvain_Caruso.
doremus_artist:1e3f9fab-f3ef-3d86-897c-ca85912aaf5c
owl:sameAs viaf:80076408; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80076408>.
doremus_artist:1ef76876-c39e-3635-b0db-b8ae6553a0c4
    rdfs:comment
        "Adolphe Jadin (Paris, 4 mai 1794-L'Isle-Adam, 2 novembre 1867) est un journaliste, chansonnier, librettiste et auteur dramatique fran\u00e7ais, fils de Louis Emmanuel Jadin."@fr;
    owl:sameAs viaf:56875032;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Adolphe_Jadin>,
        <http://viaf.org/viaf/56875032>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adolphe_Jadin.
doremus_artist:1f27f723-a19d-32ca-a1f6-559f50eddbbe
    dbp:birthPlace dbr:Hendon;
    rdfs:comment
        "Susheela Raman (* 21. Juli 1973 in Hendon (London)) ist eine englische Singer-Songwriterin."@de,
        "Susheela Raman (Tamil: \u0b9a\u0bc1\u0b9a\u0bc0\u0bb2\u0bbe \u0bb0\u0bbe\u0bae\u0ba9\u0bcd; born 21 July 1973) is an acclaimed British Indian musician. Raman has released five albums since 2001 and was nominated for the 2006 BBC World Music Awards. Raman's debut album Salt Rain was nominated for the Mercury Prize in 2001. Raman is known for energetic, vibrant, syncretic, and uplifting live performances built on the sacred Bhakti and Sufi traditions of India and Pakistan. She is married to Sam Mills of Real World Records."@en,
        "Susheela RamanFichier:Susheela Raman 02.jpg Susheela Raman en 2007 Susheela Raman, n\u00e9e \u00e0 Hendon, Londres le 21 juillet 1973, est une chanteuse anglaise d'origine indienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:84236461;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Susheela_Raman>,
        <http://viaf.org/viaf/84236461>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Susheela_Raman_02.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Susheela_Raman.
doremus_artist:1fb7e665-2b5c-3048-b46a-976b7914a1fb
owl:sameAs viaf:88098663; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88098663>.
doremus_artist:1fd59cf9-ce7c-3c44-9d68-900e9bce3bd7
owl:sameAs viaf:17408197; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17408197>.
doremus_artist:1fdfe9b5-875f-374b-9b0d-c51b09fab0dd
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bergedorf_(quarter)>;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        """Fece dell'Italia la sua patria di elezione, dove veniva soprannominato "il caro sassone"."""@it,
        "Johann Adolf Hasse (Bergedorf bij Hamburg, 25 maart 1699 \u2013 Veneti\u00eb, 23 december 1783) was een Duits componist. Als componist wordt hij gerekend tot de grootste vertegenwoordigers van de Italiaanse Opera seria van de 18e eeuw. Samen met Carl Heinrich Graun maakte hij de opera in Duitsland geliefd."@nl,
        "Johann Adolph Hasse (Bergedorf, 25 de mar\u00e7o de 1699  \u2014 Veneza, 16 de dezembro de 1783) foi um cantor, professor de m\u00fasica e compositor alem\u00e3o do movimento barroco. Viveu e trabalhou na It\u00e1lia, onde era conhecido como Giovanni Adolfo Hasse."@pt,
        "Johann Adolph Hasse (Bergedorf, cerca de Hamburgo, 25 de marzo de 1699 \u2013 Venecia, 23 de diciembre de 1783) fue un compositor alem\u00e1n del barroco tard\u00edo y rococ\u00f3."@es,
        "Johann Adolph Hasse (baptised 25 March 1699 \u2013 16 December 1783) was an 18th-century German composer, singer and teacher of music. Immensely popular in his time, Hasse was best known for his prolific operatic output, though he also composed a considerable quantity of sacred music. Married to soprano Faustina Bordoni and a great friend of librettist Pietro Metastasio, whose libretti he frequently set, Hasse was a pivotal figure in the development of opera seria and 18th-century music. Hasse was born in Bergedorf, near Hamburg, and died in Venice."@en,
        "Johann Adolph Hasse (italianisiert Giovanni Adolfo; getauft 25. M\u00e4rz 1699 in Bergedorf; \u2020 16. Dezember 1783 in Venedig) war ein einflussreicher deutscher Komponist des Sp\u00e4tbarock. Sein Ruhm zu Lebzeiten gr\u00fcndete sich haupts\u00e4chlich auf seinen Opern im italienischen Stil."@de,
        "Johann Adolph Hasse (n\u00e9 \u00e0 Bergedorf le 25 mars 1699 \u2013 mort \u00e0 Venise le 23 d\u00e9cembre 1783) est un compositeur allemand de musique baroque, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des ma\u00eetres de l'op\u00e9ra seria italien au XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Johann Adolph Hasse (ur. ok. 25 marca 1699 w Bergedorfie, zm. 16 grudnia 1783 w Wenecji) \u2013 niemiecki kompozytor doby p\u00f3\u017anego baroku. Pod koniec \u017cycia dostosowa\u0142 sw\u0105 muzyk\u0119 do stylu klasycystycznego. Obok Georga Philippa Telemanna Hasse by\u0142 w swych czasach uwa\u017cany za najwi\u0119kszego z kompozytor\u00f3w niemieckich."@pl,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0425\u0430\u0441\u0441\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Johann Adolph Hasse; \u043a\u0440\u0435\u0449\u0451\u043d 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1699, \u0411\u0435\u0440\u0433\u0435\u0434\u043e\u0440\u0444, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430 \u2014 16 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1783, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c\u0430. \u0425\u0430\u0441\u0441\u0435, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u044f\u0440\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0441\u0435\u043d\u0442\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u0438\u043b\u0441\u044f \u043a \u0441\u0442\u0438\u043b\u044e \u0440\u043e\u043a\u043e\u043a\u043e. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0438 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0432\u043d\u0451\u0441 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0441\u0435\u0440\u0438\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u043b\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0437\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b (\u0435\u0449\u0435 \u0434\u043e \u041f\u0435\u0440\u0433\u043e\u043b\u0435\u0437\u0438). \u0411\u044b\u043b \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u043c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u044d\u0442\u0430 \u0438 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u041c\u0435\u0442\u0430\u0441\u0442\u0430\u0437\u0438\u043e, \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0441\u044e\u0436\u0435\u0442\u044b."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30cf\u30c3\u30bb\uff08Johann Adolph Hasse, 1699\u5e743\u670825\u65e5 - 1783\u5e7412\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u963f\u9053\u592b\u00b7\u54c8\u585e\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJohann Adolph Hasse\uff0c1699\u5e743\u670825\u65e5\uff0d1783\u5e7412\u67086\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2656283;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Adolph_Hasse>,
        <http://viaf.org/viaf/2656283>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Adolf_Hasse.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johann_Adolph_Hasse.
doremus_artist:20024af4-bb6a-35e0-a21b-a5b4b5b953f7
    dbp:birthPlace dbr:Krak√≥w;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Eisenberger was a student of Heinrich Ehrlich in Berlin and Theodor Leschetizky in Vienna. He made his debut at the age of 10 in Krak\u00f3w in a performance of Beethoven's Piano Concerto no.2 in B-flat. After settling in the United States in 1928, he taught at the Cincinnati College Conservatory of Music, and continued to concertize actively. Eisenberger frequently performed with many of the world's leading orchestras, including the Cleveland Orchestra. In 1931 he gave that Orchestra's first performance of Mozart's Piano Concerto No. 24 in C minor, K.491. His concerts included notable cycles of Beethoven's 32 Piano Sonatas."@en,
        "Gry na fortepianie uczy\u0142 si\u0119 w Krakowie pod kierunkiem znanej nauczycielki Flory Grzywi\u0144skiej (kt\u00f3rej uczniem by\u0142 r\u00f3wnie\u017c m.in. Ignacy Friedman). Debiutowa\u0142 w wieku niespe\u0142na 10 lat w jednym z krakowskich teatr\u00f3w wykonaniem Koncertu B-dur Beethovena (3 kwietnia 1889). Studia pianistyczne odby\u0142 w Berlinie i Wiedniu (u Teodora Leszetyckiego). Pozosta\u0142 nast\u0119pnie w Wiedniu, koncertuj\u0105c jako cz\u0142onek Wiener-Trio. W 1914 powr\u00f3ci\u0142 do Krakowa, gdzie wyk\u0142ada\u0142 w Konserwatorium Towarzystwa Muzycznego. Od 1922 mieszka\u0142 w Wiedniu, okazjonalnie koncertuj\u0105c w Krakowie. W 1935 wyjecha\u0142 na sta\u0142e do USA. \u0179r\u00f3d\u0142a:"@pl,
        "Severin Eisenberger (polnisch Seweryn Eisenberger; * 25. Juli 1879 in Krakau; \u2020 11. Dezember 1945 in New York) war ein polnischer Pianist und Hochschullehrer. Eisenbergers Vater war Konzertmeister des Krakauer Symphonieorchesters. Als der Sohn fr\u00fch au\u00dferordentliches Talent zeigte, nahm er Unterricht bei der Klavierlehrerin Flora Grzywinska. Mit acht Jahren hatte er seinen ersten Auftritt mit Beethovens Klavierkonzert Nr. 2. Er studierte dann bei Heinrich Ehrlich in Berlin und Theodor Leschetizky in Wien. Er gab zahlreiche Konzerte, vornehmlich Beethoven, aber auch Brahms, dem er einmal begegnete. Er versuchte sich auch im Komponieren und Dirigieren, stellte aber fest, dass ihm das Interpretieren mehr lag. Er war mit Jakob Wassermann und Arthur Schnitzler befreundet, dessen Tochter bei ihm "@de,
        "Severin Eisenberger (polonais : Seweryn Eisenberger), n\u00e9 le 25 juillet 1879 \u00e0 Cracovie (Galicie, Autriche), mort le 11 d\u00e9cembre 1945 \u00e0 New York, est un pianiste n\u00e9 polonais et un p\u00e9dagogue."@fr,
        "\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u0438\u043d \u0410\u0439\u0437\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Seweryn Eisenberger; 25 \u0438\u044e\u043b\u044f 1879, \u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432 \u2014 11 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1945, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:4662328;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Severin_Eisenberger>,
        <http://viaf.org/viaf/4662328>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Seweryn_eisenberger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Severin_Eisenberger.
doremus_artist:207ed8e5-47ad-3671-8933-4e61c036e28f
owl:sameAs viaf:103779053; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103779053>.
doremus_artist:208d5dfb-62e0-3a77-be35-d46574a1d659
owl:sameAs viaf:80071663; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80071663>.
doremus_artist:210ce245-703f-3e2a-9700-3c60254ef85f
owl:sameAs viaf:29785485; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29785485>.
doremus_artist:21600a25-e405-33dd-8e74-a63ac0ba0180
    dbp:birthPlace dbr:Kusel;
    dbp:deathPlace dbr:Heidelberg;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (septembre 2009). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Fritz Wunderlich"@fr,
        """Friedrich "Fritz" Karl Otto Wunderlich (26 de Setembro de 1930 - 17 de Setembro de 1966) foi um tenor alem\u00e3o, nascido em Kusel. Sua m\u00e3e foi uma violinista e seu pai foi o diretor de coral. Sua fam\u00edlia viveu com dificuldades, principalmente depois que o pai de Fritz cometeu suic\u00eddio quando Fritz tinha cinco anos de idade. Quando era jovem, Wunderlich trabalhou em uma panificadora. Gra\u00e7as a insist\u00eancia de vizinhos e conhecidos que o ouviram cantar, Wunderlich decidiu come\u00e7ar a estudar m\u00fasica. Ele conseguiu uma bolsa de estudos para estudar na Faculdade de M\u00fasica de Freiburgo, onde ele estudou trompa francesa e canto. Wunderlich foi notado desde cedo como um brilhante tenor, especialmente em pap\u00e9is de Mozart, mas posteriormente, expandido seu repert\u00f3rio para tenor l\u00edrico. A carreira de Wunder"""@pt,
        """Friedrich "Fritz" Karl Otto Wunderlich (September 26, 1930 \u2013 September 17, 1966) was a German lyric tenor, famed for his singing of the Mozart repertory and various lieder. He died in an accident when he was only 35."""@en,
        "Friedrich Karl Otto (Fritz) Wunderlich, (Kusel, (Pfalz), 26 september 1930 \u2013 Heidelberg, 17 september 1966) was een Duits zanger (lyrische tenor). Hij kwam uit een muzikaal gezin. Zijn vader Paul was cellist, kapelmeester en koordirigent. Zijn moeder Anna was violiste.Hij had een heldere stem met een bereik van ruim twee octaven. Wunderlich studeerde van 1950 tot 1955 aan de Musikhochschule te Freiburg en direct aansluitend werd hij verbonden aan de Staatsopera van Stuttgart. Daar kwam in 1958 de opera van Frankfurt en in 1960 die van M\u00fcnchen bij."@nl,
        "Friedrich Karl Otto Wunderlich (* 26. September 1930 in Kusel; \u2020 17. September 1966 in Heidelberg) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Lyrischer Tenor)."@de,
        "Fritz Wunderlich (Kusel, Renania-Palatinado, Alemania, 26 de septiembre de 1930 - Heidelberg, Alemania, 17 de septiembre de 1966) fue un tenor l\u00edrico alem\u00e1n desaparecido tr\u00e1gicamente a la edad de 35 a\u00f1os. Considerado el mejor tenor l\u00edrico en el repertorio alem\u00e1n en la segunda mitad del siglo XX, junto con L\u00e9opold Simoneau y Nicolai Gedda fue el sucesor de Richard Tauber. Wunderlich descoll\u00f3 como tenor en \u00f3peras de Wolfgang Amadeus Mozart, Chaikovski, Richard Strauss y por sus interpretaciones de Oratorio y Lied alem\u00e1n. En el a\u00f1o 2008 fue votado por la revista de la BBC como el 4\u00ba entre los m\u00e1s grandes tenores de la historia junto a Enrico Caruso, Pl\u00e1cido Domingo y Luciano Pavarotti.(2)"@es,
        "Fritz Wunderlich (ur. 26 wrze\u015bnia 1930 w Kusel, zm. 17 wrze\u015bnia 1966 w Heidelbergu) \u2013 niemiecki tenor liryczny. Studiowa\u0142 gr\u0119 na rogu oraz \u015bpiew w Hochschule f\u00fcr Musik Freiburg we Fryburgu Bryzgowijskim. Pozostawi\u0142 setki nagra\u0144 oper, operetek, pie\u015bni i oratoria, mi\u0119dzy innymi s\u0142ynne nagranie cyklu pie\u015bni Dichterliebe (Mi\u0142o\u015b\u0107 poety) op. 48 Roberta Schumanna. Jego karier\u0119 przerwa\u0142 wypadek w domu wakacyjnym przyjaciela w Oberderdingen, gdzie spad\u0142 ze schod\u00f3w. Umar\u0142 w uniwersyteckiej klinice w Heidelbergu przed 36. urodzinami. Zosta\u0142 pochowany na Cmentarzu Le\u015bnym w Monachium."@pl,
        "\u0424\u0440\u0438\u0446 \u0412\u0443\u043d\u0434\u0435\u0440\u043b\u0438\u0445 (\u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u041a\u0430\u0440\u043b \u041e\u0442\u0442\u043e \u0412\u0443\u043d\u0434\u0435\u0440\u043b\u0438\u0445, \u043d\u0435\u043c. Friedrich Karl Otto Wunderlich; 26 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1930, \u041a\u0443\u0437\u0435\u043b\u044c, \u0420\u0435\u0439\u043d\u043b\u0430\u043d\u0434-\u041f\u0444\u0430\u043b\u044c\u0446 \u2014 17 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1966) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430, \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30f4\u30f3\u30c0\u30fc\u30ea\u30d2\uff08Fritz Wunderlich, 1930\u5e749\u670826\u65e5 - 1966\u5e749\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002\u65e5\u672c\u8a9e\u3067\u306f\u30f4\u30f3\u30c0\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u3001\u30f4\u30f3\u30c0\u30ea\u30d2\u3001\u30d6\u30f3\u30c0\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u306a\u3069\u306e\u8868\u8a18\u3082\u884c\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64193478;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fritz_Wunderlich>,
        <http://viaf.org/viaf/64193478>,
        <https://musicbrainz.org/artist/12093f1c-9a44-4f78-a9d2-1e48166c4ede>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/WunderlichF01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fritz_Wunderlich.
doremus_artist:21e9de84-9636-3c73-b13c-fcb04605827c
    rdfs:comment
        "James Maddalena (born 1954) is an American baritone who is chiefly associated with contemporary American opera. He gained international recognition in 1987 when he created the role of Richard Nixon at the premiere of Adams's opera Nixon in China at Houston. He has since reprised the role on many occasions, and recorded it for the Nonesuch Records release of the opera in 1987. In addition to Maddelena's role as Nixon, he has created two other Adams characters: the Captain in The Death of Klinghoffer and Jack Hubbard in Doctor Atomic. He has also performed roles in the premieres of operas by Paul Moravec and Stewart Wallace among other American composers."@en;
    owl:sameAs viaf:45503338;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Maddalena>,
        <http://viaf.org/viaf/45503338>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:James_Maddalena.
doremus_artist:2207f127-3471-3de4-8d0a-7a2caa7dbef0
    rdfs:comment
        "Guillaume Lasceux (\u00b0 Poissy, 3 f\u00e9vrier 1740 - Paris, \u2020 1831) est un organiste, improvisateur et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:51875889;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Guillaume_Lasceux>,
        <http://viaf.org/viaf/51875889>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guillaume_Lasceux.
doremus_artist:225ba8e1-5fb3-395a-9305-019b8ad3f5c4
owl:sameAs viaf:71604827; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71604827>.
doremus_artist:23eb055a-729d-39d4-a2ca-bf504183f41d
    rdfs:comment
        "Sanford Sylvan (born 1953 in New York City), is an American baritone. A graduate of the Manhattan School of Music, he made his Glyndebourne Festival debut in 1994 as Leporello in Don Giovanni by Mozart. In 1998, Sylvan was profiled by journalist Allan Ulrich in The Advocate about his commitment to contemporary music and his 1996 wedding to his same-sex partner, shortly before coming out publicly in The New York Times."@en;
    owl:sameAs viaf:32185305;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sanford_Sylvan>,
        <http://viaf.org/viaf/32185305>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sanford_Sylvan.
doremus_artist:24b5fb1f-db0e-3bf9-a920-76d264f2094b
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    dbp:deathPlace dbr:Braunschweig;
    rdfs:comment
        "Hans Richter-Haaser (* 6. Januar 1912 in Dresden; \u2020 13. Dezember 1980 in Braunschweig) war ein deutscher Pianist. Neben seinem Hauptinstrument Klavier studierte Hans Richter-Haaser am Dresdner Konservatorium Schlagzeug, Komposition und Dirigieren. Au\u00dferdem zeigte er gro\u00dfe Begabung zum Geigenspiel. Schon mit 16 Jahren, 1928, trat er zum ersten Male \u00f6ffentlich auf mit der Wanderer-Fantasie von Franz Schubert. Zwei Jahre sp\u00e4ter, 1930, setzte er sich unter 120 Klavier-Bewerbern durch und gewann den renommierten C. Bechstein-Preis."@de,
        "Hans Richter-Haaser (6 January 1912 \u2013 13 December 1980) was a noted German classical pianist, who was known for his interpretations of Beethoven, Schubert and Schumann. He was also a teacher, a conductor, and a composer. He played under over 200 conductors, including Sir John Barbirolli, Ferenc Fricsay, Eugen Jochum, Rudolf Kempe, Wolfgang Sawallisch, Joseph Keilberth, Herbert von Karajan, Carlo Maria Giulini, Istv\u00e1n Kert\u00e9sz, Karl B\u00f6hm, Kurt Sanderling and Erich Leinsdorf. Hans Richter-Haaser composed a symphony, piano concertos and other works. He died in Braunschweig in 1980, aged 68."@en,
        "\u0413\u0430\u043d\u0441 \u0420\u0438\u0445\u0442\u0435\u0440-\u0425\u0430\u0430\u0437\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Hans Richter-Haaser; 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1912, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d \u2014 13 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1980, \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0448\u0432\u0435\u0439\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0414\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0432 16-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435. \u0414\u043e \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u0436\u0438\u043b \u0432 \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0435, \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u0443\u044f \u043f\u043e \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u043f\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0414\u0435\u0442\u043c\u043e\u043b\u044c\u0434 \u0438 \u0432 1946 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0414\u0435\u0442\u043c\u043e\u043b\u044c\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438; \u0441 1955 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440. \u041f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u043b \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044f \u0432 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430, \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441\u0430; \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0440\u0438\u043e \u0434\u0435\u0442\u043c\u043e\u043b\u044c\u0434\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u0451\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0420\u0438\u0445\u0442\u0435\u0440\u0430-\u0425\u0430\u0430\u0437\u0435\u0440\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0413\u0430\u043d\u0441 \u041c\u044e\u043d\u0445-\u0425\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434 \u0438 \u041c\u0430\u043a\u0441 \u0428\u0442\u0440\u0443\u0431. \u0412 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 1980 \u0433. \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0442\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441\u0430 \u0432 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0448\u0432\u0435\u0439\u0433\u0435 \u043f\u043e\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0435\u0431\u044f \u043f\u043b\u043e\u0445\u043e \u0438 \u0443\u043c\u0435\u0440 \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435 \u043e\u0442 \u044d\u043c\u0431\u043e\u043b\u0438\u0438 \u043b\u0451\u0433\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30ea\u30d2\u30bf\u30fc\uff1d\u30cf\u30fc\u30b6\u30fc\uff08Hans Richter-Haaser, 1912\u5e741\u67086\u65e5 - 1980\u5e7412\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002 \u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5730\u5143\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b7\u30e5\u30ca\u30a4\u30c0\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021928\u5e74\u304b\u3089\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3057\u30011930\u5e74\u306b\u306f\u30d9\u30d2\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u304b\u3089\u30c7\u30c8\u30e2\u30eb\u30c8\u306b\u79fb\u308a\u4f4f\u307f\u30011945\u5e74\u304b\u30891947\u5e74\u307e\u3067\u30c7\u30c8\u30e2\u30eb\u30c8\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021946\u5e74\u304b\u30891962\u5e74\u307e\u3067\u5317\u897f\u30c9\u30a4\u30c4\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u6559\u3048\u30011955\u5e74\u304b\u3089\u540c\u9662\u9662\u9577\u306e\u5ea7\u306b\u3042\u3063\u305f\u30021959\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u30011963\u5e74\u306b\u306f\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3002 \u30d6\u30e9\u30a6\u30f3\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30a4\u30af\u3067\u6f14\u594f\u4e2d\u306b\u6025\u901d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19719850;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Richter-Haaser>,
        <http://viaf.org/viaf/19719850>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Hans_Richter-Haaser_1966_dedicated_photograph_from_first_of_eour_Southern_Africa_Tours.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hans_Richter-Haaser.
doremus_artist:2545fe05-4aa3-3f10-960a-9d2a28750bed
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Sven-Erik B\u00e4ck (* 16. September 1919 in Stockholm; \u2020 10. Januar 1994 ebenda) war ein schwedischer Komponist. B\u00e4ck studierte 1939 bis 1943 an der K\u00f6niglich Schwedischen Musikakademie und nahm von 1940 bis 1945 Kompositionsunterricht bei Hilding Rosenberg, besuchte von 1951 bis 1952 die Schola Cantorum Basiliensis in Basel und studierte dann bei Goffredo Petrassi in Rom. Seit 1953 war er Leiter des Kammerorchesters des Schwedischen Rundfunks."@de,
        "Sven-Erik B\u00e4ck (16 September 1919 \u2013 10 January 1994) was a Swedish composer of classical music. He was born in Stockholm. B\u00e4ck studied from 1939 until 1943 in the King's Music-Academy and from 1940 until 1945, was a composition student of Hilding Rosenberg. He travelled in 1951 to have further studies with Goffredo Petrassi in Rome. As of 1953 he was the leader of the chamber orchestra of the Swedish Radio Orchestra. He was also a member of string quartets - the Kyndel Quartet from 1940 to 1944 and the Barkel Quartet from 1944 to 1953. He died in Stockholm in 1994."@en,
        "Sven-Erik B\u00e4ck (16 septembre 1919 Stockholm - 10 janvier 1994 Stockholm) est un compositeur de musique classique su\u00e9dois."@fr,
        "Sven-Erik B\u00e4ck (Stockholm, 16 september 1919 \u2013 aldaar, 10 januari 1994) was een Zweeds componist, muziekpedagoog, dirigent en violist."@nl;
    owl:sameAs viaf:22334547;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sven-Erik_B\u00e4ck>,
        <http://viaf.org/viaf/22334547>,
        <https://musicbrainz.org/artist/34d8a91c-5900-4d30-8d56-78522fc96415>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sven-Erik_B√§ck.
doremus_artist:257e10c1-4381-3b4f-be3c-10b775918ff8
owl:sameAs viaf:24340635; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24340635>.
doremus_artist:26268933-01ec-354c-87a2-3aa40274821e
    dbp:birthPlace res:France;
    rdfs:comment
    "Ren\u00e9 Mailhes (1935-) est un guitariste de jazz fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:274788;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Mailhes>,
        <http://viaf.org/viaf/274788>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ren√©_Mailhes.
doremus_artist:262f04d4-fd60-3c8c-ad7a-9fe74668f4b0
owl:sameAs viaf:35874358; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35874358>.
doremus_artist:26e43427-43ba-3126-bd94-aacbc4194956
owl:sameAs viaf:79942540; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79942540>.
doremus_artist:2728d108-0303-362e-b5a8-f54594e7de8c
owl:sameAs viaf:39585511; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39585511>.
doremus_artist:2829e705-799d-3e75-9eb0-db7ded7903c2
    rdfs:comment
        "Georges Paczynski, n\u00e9 \u00e0 Grenoble le 30 mars 1943, est un batteur,percussionniste, compositeur de jazz, auteur, p\u00e9dagogue et Docteur \u00e8s Lettres."@fr;
    owl:sameAs viaf:2736154;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Georges_Paczynski>,
        <http://viaf.org/viaf/2736154>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Paczynski.
doremus_artist:282f54a6-3273-3ca7-9e88-f6a53f67f076
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Pierre Desproges (* 9. Mai 1939 in Pantin; \u2020 18. April 1988 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Humorist, Autor und Fernseh-Kabarettist."@de,
        """Pierre Desproges (May 9, 1939 \u2013 April 18, 1988) was a French humorist. He was born in Pantin, Seine-Saint-Denis. According to himself, he made no significant achievements before the age of 30. From 1967 to 1970, he worked as: life insurance salesman, opinion pool investigator, "lonely hearts" columnist, horse racing forecaster, and sales manager for a styrofoam beam company."""@en,
        "Pierre Desproges (Pantin, 1939 - Par\u00eds, 1988) fue un humorista franc\u00e9s conocido por su humor negro y su forma de hablar muy literaria. En su tiempo, colabor\u00f3 con otros artistas franceses como Guy Bedos, Thierry Le Luron, la editorial de Charlie-hebdo, Daniel Prevost, Claude villers o Luis Rego, antes de morir de un c\u00e1ncer. Fue enterrado en el cementerio del P\u00e8re-Lachaise, en Par\u00eds."@es,
        "Pierre Desproges, n\u00e9 le 9 mai 1939 \u00e0 Pantin et mort le 18 avril 1988 \u00e0 Paris, est un humoriste fran\u00e7ais r\u00e9put\u00e9 pour son humour noir, son anticonformisme et son sens de l'absurde."@fr;
    owl:sameAs viaf:64004514;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Desproges>,
        <http://viaf.org/viaf/64004514>,
        <https://musicbrainz.org/artist/81ea7f43-92bb-4171-a21d-9a8934b79930>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_Desproges17.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Desproges.
doremus_artist:28d0f55e-8743-383d-924f-63c7c8e4d7b7
    dbp:birthPlace dbr:Milwaukee;
    rdfs:comment
        "Peter Mulvey is an American folk singer-songwriter based in Milwaukee, Wisconsin. Since the early 1990s, he has developed a strong national following in the indie folk/rock scene through his relentless touring and critically acclaimed albums. Starting his musical career in Milwaukee while at Marquette University, he honed his performing skills while traveling in Dublin, Ireland. He later spent several years in Boston, where he frequently performed in the city's subway system. He is best known for his warmly wry songwriting and his intense percussive guitar style."@en;
    owl:sameAs viaf:64310542;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Mulvey>,
        <http://viaf.org/viaf/64310542>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a9e5337b-0608-4401-91d4-18ab4cf47ff8>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/PeterMulveyCircleOfFriends.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Peter_Mulvey.
doremus_artist:290bb90f-4eb1-35a5-b60f-5fae836fd446
    dbp:birthPlace dbr:Hauts-de-Seine;
    dbp:deathPlace dbr:Puteaux;
    rdfs:comment
        "Jean Michel Bertrand Delpech, dit Michel Delpech, n\u00e9 le 26 janvier 1946 \u00e0 Courbevoie et mort le 2 janvier 2016 \u00e0 Puteaux, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais. Ses titres (Chez Laurette, Wight Is Wight, Pour un flirt, Que Marianne \u00e9tait jolie, Le Chasseur, Les Divorc\u00e9s, Quand j'\u00e9tais chanteur et Le Loir-et-Cher), apr\u00e8s avoir marqu\u00e9 les ann\u00e9es 1960 et 1970, font partie du patrimoine de la chanson populaire fran\u00e7aise."@fr,
        "Jean-Michel Delpech (* 26. Januar 1946 in Courbevoie, \u00cele-de-France; \u2020 2. Januar 2016 in Puteaux, \u00cele-de-France) war ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger, Komponist und Autor. Im Film Die Liebenden \u2013 von der Last, gl\u00fccklich zu sein trat er zudem als Schauspieler in Erscheinung."@de,
        "Jean-Michel Delpech (26 January 1946 \u2013 2 January 2016), known as Michel Delpech, was a French singer-songwriter and actor."@en,
        "Jean-Michel Delpech (Courbevoie, 26 januari 1946 \u2013 Puteaux, 2 januari 2016) was een Franse chansonnier, romanschrijver en acteur. Als artiest noemde hij zich eenvoudigweg Michel Delpech. Zijn grootste succes in Nederland en Vlaanderen was het lied Pour un flirt."@nl,
        """Jean-Michel Delpech, conhecido como Michel Delpech (Courbevoie, 26 de janeiro de 1946 - Puteaux, 2 de janeiro de 2016), foi um cantor franc\u00eas. \u00cddolo hippie \u00e0 francesa nos anos 1970, Michel conheceu o sucesso com "Chez Laurette", em 1965. No livro "Vivre!", lan\u00e7ado em mar\u00e7o de 2014, Delpech relatou a sua batalha contra o cancro e falou sobre o seu medo de n\u00e3o poder cantar mais. A doen\u00e7a apareceu pela primeira vez em fevereiro de 2013 e, em 2015, o cantor sofreu uma reca\u00edda."""@pt,
        """Michel Delpech, w\u0142a\u015bc. Jean-Michel Delpech (ur. 26 stycznia 1946 w Courbevoie, zm. 2 stycznia 2016 w Puteaux) \u2013 francuski piosenkarz, popularny w latach 60. i 70. Szczeg\u00f3lne uznanie zyska\u0142 przebojem "Pour un flirt" (1971)."""@pl,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u0414\u0435\u043b\u044c\u043f\u0435\u0448, (\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0416\u0430\u043d-\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u0414\u0435\u043b\u044c\u043f\u0435\u0448, \u0444\u0440. Jean-Michel Delpech; 26 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1946, \u041a\u0443\u0440\u0431\u0435\u0432\u0443\u0430, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u041e-\u0434\u0435-\u0421\u0435\u043d \u2014 2 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2016) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440."@ru,
        "\u0645\u064a\u0634\u0627\u0644 \u062f\u0644\u0628\u064a\u0634 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Michel Delpech) \u200f (26 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1946 - 2 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2016) \u0647\u0648 \u0645\u064f\u063a\u0646\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u062a\u064a\u0646\u0627\u062a \u0648\u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 26 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631/\u0643\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a 1946 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0631\u0628\u0641\u0648\u0627\u060c \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u0627\u0634\u062a\u064f\u0647\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a\u060c \u0648\u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 Wight Is Wight \u0648Pour un flirt. \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0634\u0647\u0631\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627\u060c \u0643\u0627\u0646 \u064a\u062a\u0645\u062a\u0639 \u0628\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0643\u0628\u0631\u0649 \u0641\u064a \u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0637."@ar;
    owl:sameAs viaf:114181379;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Delpech>,
        <http://viaf.org/viaf/114181379>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4668e0cf-80c3-4e9e-a937-e3c5f1e9efb4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Delpech_Cabourg_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Delpech.
doremus_artist:29379854-18d0-3203-a2c9-9ae758b3645d
owl:sameAs viaf:6587053; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6587053>.
doremus_artist:2b55fe31-8f1f-3e49-821d-77f415fcf0fc
owl:sameAs viaf:262132350; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262132350>.
doremus_artist:2bac8875-768b-39bd-ab57-0ee3442328da
    rdfs:comment
        "Der M\u00f6nch von Salzburg war ein Liederdichter und Komponist des Sp\u00e4tmittelalters von europ\u00e4ischer Bedeutung. Mit \u00fcber 100 Handschriften ist er derjenige Lyriker aus dem Mittelalter mit der gr\u00f6\u00dften \u00dcberlieferungsbreite."@de,
        "Le moine de Salzbourg (en allemand : M\u00f6nch von Salzburg) est un po\u00e8te et compositeur allemand de la fin du XIVe si\u00e8cle."@fr,
        """The Monk of Salzburg (German: M\u00f6nch von Salzburg) was a German composer of the late 14th century. His name and monastic order is unknown; some of the introductions to the manuscript sources mention the names Herman, Johanns, and Hanns and describe him as either Benedictine or Dominican. Despite this confusion, all the manuscripts that contain his works "agree that he was a learned monk who wrote sacred and secular songs". He lived at the court of Pilgrim von Puchheim, archbishop of Salzburg (1365\u201396)."""@en,
        "\u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0445 (\u043d\u0435\u043c. M\u00f6nch von Salzburg; \u0440\u0430\u0441\u0446\u0432\u0435\u0442 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u2014 \u0432\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430 XIV \u0432\u0435\u043a\u0430) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u0438 \u0434\u0432\u043e\u0440\u0435 \u0437\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u0440\u0445\u0438\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f\u0430 \u041f\u0438\u043b\u0438\u0433\u0440\u0438\u043c\u0430 \u0444\u043e\u043d \u041f\u0443\u0445\u0445\u0430\u0439\u043c\u0430 (\u0433\u043e\u0434\u044b \u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f\u0430\u0442\u0430 1365-96)."@ru;
    owl:sameAs viaf:803755;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Monk_of_Salzburg>,
        <http://viaf.org/viaf/123145543915896660006>,
        <http://viaf.org/viaf/12326643>,
        <http://viaf.org/viaf/256017789>,
        <http://viaf.org/viaf/286011503>,
        <http://viaf.org/viaf/290399809>,
        <http://viaf.org/viaf/803755>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/M√∂nch_von_Salzburg.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Monk_of_Salzburg.
doremus_artist:2bbe8f6f-ea10-3df3-bd58-045a25f4aeb7
owl:sameAs viaf:17415061; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17415061>.
doremus_artist:2bcb84d0-fe3e-33c1-b7a6-8078243f9442
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Alexander Egorovich Varlamov (or Aleksandr Yegorovich Varlamov; Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0415\u0433\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u043e\u0432; 27 November 1801 \u2013 27 October 1848) was one of the founding fathers of the Russian art song. He was the author of probably the first method of singing by a Russian author, Polnaya Shkola Penia - The Complete School of Singing  (Moscow, 1840)"@en,
        "Alexander Jegorowitsch Warlamow (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0415\u0433\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u043e\u0432; * 15. Novemberjul./ 27. November 1801greg. in Moskau; \u2020 15. Oktoberjul./ 27. Oktober 1848greg. in Sankt Petersburg) war ein russischer Komponist. Der Sch\u00fcler Dmitri Bortnjanskis war von 1819 bis 1823 Chorregent der russischen Gesandtschaftskirche in Den Haag, danach Musiklehrer in Moskau. Von 1829 bis 1831 wirkte er als Gesangslehrer der Hofs\u00e4ngergesellschaft in St. Petersburg. Bis 1845 war er erneut Musiklehrer in Moskau, danach in St. Petersburg."@de,
        "Alexandre Iegorovitch Varlamov, n\u00e9 le 15 (27) novembre 1801 \u00e0 Moscou et mort le 15 (27) octobre 1848 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg, est un compositeur russe."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0415\u0433\u043e\u0301\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0430\u0440\u043b\u0430\u0301\u043c\u043e\u0432 (15 [27] \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1801, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430,\u0440 \u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 15 [27] \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1848, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30a8\u30b4\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ef\u30eb\u30e9\u30e2\u30d5\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0415\u0433\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u043e\u0432\u30011801\u5e74 - 1848\u5e74\uff09\u306f\u5e1d\u653f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u5e1d\u5ba4\u793c\u62dd\u5802\u5408\u5531\u56e3\u3067\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u3001\u5f8c\u306b\u305d\u306e\u6559\u5e2b\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u306e\u5408\u5531\u30fb\u82b8\u8853\u6b4c\u66f2\uff08\u30ed\u30de\u30f3\u30b9\uff09\u306e\u767a\u5c55\u306b\u5c3d\u304f\u3057\u305f\u4eba\u7269\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306f\u3042\u307e\u308a\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u304c\u3001\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30c4\u30a3\u30ac\u30fc\u30ce\u30d5\u306e\u8a69\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u6b4c\u66f2\u300c\u8d64\u3044\u30b5\u30e9\u30d5\u30a1\u30f3\u300d\u306f\u73fe\u5728\u3067\u3082\u5e83\u304f\u89aa\u3057\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44566804;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Egorovich_Varlamov>,
        <http://viaf.org/viaf/44566804>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eeebe8e9-11cd-4b04-8325-fe441dc1d161>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alexander_Egorovich_Varlamov.
doremus_artist:2c31c457-a530-354d-8b38-2e5bc07b18e3
owl:sameAs viaf:61730138; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61730138>.
doremus_artist:2c342474-caa0-31e9-be42-339f298dac8d
owl:sameAs viaf:85841152; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85841152>.
doremus_artist:2c75747e-ab91-322f-ba4c-e206dad00a1a
    owl:sameAs viaf:116592825;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116592825>,
        <http://viaf.org/viaf/295265714>.
doremus_artist:2c9b217e-f72b-3d80-8d8c-40c8fde81ee0
    dbp:birthPlace dbr:Tunis;
    rdfs:comment
        "Roland Dyens (* 19. Oktober 1955 in Tunis) ist ein franz\u00f6sischer Gitarrist und Komponist."@de,
        "Roland Dyens (19 Outubro em 1955, Tun\u00edsia) \u00e9 um guitarrista e compositor cl\u00e1ssico franc\u00eas. Sua primeira abordagem \u00e0 guitarra foi aos 9 anos. Mais tarde, estudou espanhol guitarrista Alberto Ponce. Aos 21 ele ganhou o Licen\u00e7a de Concerto de L'Ecole Normale de Musique, em Paris. Ele aprendeu composi\u00e7\u00e3o com D\u00e9sir\u00e9 Dondeyne (compositor e maestro). \u00c9 importante para o seu grande valor como int\u00e9rprete, arranjador, compositor e artista improvisador. Outros t\u00edtulos tem: Ele jogou nos quartos seguintes: Recentemente, ele foi nomeado professor de Conservat\u00f3rio Nacional de M\u00fasica de Paris."@pt,
        "Roland Dyens (19 de octubre de 1955, T\u00fanez) es un guitarrista cl\u00e1sico y compositor franc\u00e9s. Su primer acercamiento a la guitarra fue a los 9 a\u00f1os. Posteriormente fue alumno del guitarrista espa\u00f1ol Alberto Ponce. A los 21 a\u00f1os consigui\u00f3 la Licence de Concert de L\u2019Ecole Normale de Musique de Paris. Aprendi\u00f3 composici\u00f3n con D\u00e9sir\u00e9 Dondeyne (compositor y director de orquesta). Es importante su gran val\u00eda como int\u00e9rprete, arreglista, compositor y artista improvisador. Entre otros t\u00edtulos ha conseguido: Ha tocado en las siguientes salas:"@es,
        "Roland Dyens (born October 19, 1955, Tunis, Tunisia) is a French classical guitarist, composer, and arranger."@en,
        "Roland Dyens (ur. 19 pa\u017adziernika 1955, Tunis, Tunezja) \u2013 tunezyjski gitarzysta."@pl,
        "Roland Dyens, n\u00e9 le 19 octobre 1955  \u00e0 Tunis, est un guitariste, concertiste, compositeur, arrangeur et improvisateur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u00c8 uno dei chitarristi classici pi\u00f9 apprezzati al mondo."@it,
        "\u0420\u043e\u043b\u0430\u043d \u0414\u0438\u0435\u043d\u0441 (\u0444\u0440. Roland Dyens; 19 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1955, \u0422\u0443\u043d\u0438\u0441) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435. \u0414\u0438\u0435\u043d\u0441 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432\u044b\u0441\u0448\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u044b \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u00abCitt\u0430 di Alessandria\u00bb (\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u0438 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00abGrand Prix du Disque\u00bb \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u041a\u0440\u043e, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0437\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0412\u0438\u043b\u0430-\u041b\u043e\u0431\u043e\u0441\u0430. \u0414\u0438\u0435\u043d\u0441 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0441\u0442\u0438\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u044e \u0418. \u041c\u0435\u043d\u0443\u0445\u0438\u043d\u0430. \u0412 2006 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0430\u044f \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0430\u00bb \u043e\u0442 \u0436\u044e\u0440\u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u00abCitt\u0430 di Alessandria\u00bb."@ru,
        "\u30ed\u30fc\u30e9\u30f3\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u30b9\uff08Roland Dyens,1955\u5e7410\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30ae\u30bf\u30fc\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3002 \u30c1\u30e5\u30cb\u30b8\u30a2\u51fa\u8eab\u3002\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30ae\u30bf\u30fc\u3092\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30dd\u30f3\u30bb\u306b\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30c7\u30b8\u30ec\u30fb\u30c9\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u30cc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u4f5c\u66f2\u3084\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u5165\u8cde\u3057\u305f\u3002 \u6f14\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5373\u8208\u6f14\u594f\u306e\u80fd\u529b\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u4f5c\u98a8\u306f\u30b8\u30e3\u30ba\u3068\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306b\u8fd1\u304f\u3001\u594f\u8005\u306e\u4eba\u6c17\u3092\u96c6\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002\u300c\u30bf\u30f3\u30b4\u30fb\u30a2\u30f3\u30fb\u30b9\u30ab\u30a4\u300d\uff081985\uff09\u306f\u6700\u3082\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u4f5c\u54c1\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u300c\u30ea\u30d6\u30e9\u30fb\u30bd\u30ca\u30c1\u30cd\u300d\uff081986\uff09\u3082\u3088\u304f\u6f14\u594f\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5404\u5730\u306b\u65c5\u884c\u3057\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3084\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3084\u30a2\u30b8\u30a2\u306e\u591a\u304f\u306e\u97f3\u697d\u796d\u3067\u6f14\u594f\u3057\u3001\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3067\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u73fe\u5728\u3001\u30d1\u30ea\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u30fb\u821e\u8e0a\u5b66\u6821\u3067\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u6559\u6388\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116877951;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roland_Dyens>,
        <http://viaf.org/viaf/116877951>,
        <https://musicbrainz.org/artist/383f22f5-8525-4053-a638-9c7fa3b159b2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roland_Dyens.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roland_Dyens.
doremus_artist:2cec928f-2a83-3187-a383-c3e1ac9deb7c
owl:sameAs viaf:3913906; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3913906>.
doremus_artist:2db8250c-a4ac-3282-b914-3d86f5508e99
owl:sameAs viaf:64010289; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64010289>.
doremus_artist:2df37549-97cb-3166-8950-1eb482886c4f
    rdfs:comment
        "Beno\u00eet Dratwicki (n\u00e9 \u00e0 Thionville le 31 janvier 1977) est directeur artistique du Centre de musique baroque de versailles, musicologue et docteur en musicologie (Universit\u00e9 de Paris IV - Sorbonne)."@fr;
    owl:sameAs viaf:7675313;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Beno\u00eet_Dratwicki>,
        <http://viaf.org/viaf/7675313>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Beno√Æt_Dratwicki.
doremus_artist:2df7a626-0553-3631-9c9d-947d254f90d3
owl:sameAs viaf:309580949; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/309580949>.
doremus_artist:2eff142a-8579-3ad9-be20-1af48f15c8f1
    rdfs:comment
        "Eliza Carthy MBE (born 23 August 1975) is an English folk musician known for both singing and playing fiddle. She is the daughter of English folk musicians singer/guitarist Martin Carthy and singer Norma Waterson."@en;
    owl:sameAs viaf:79908084;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eliza_Carthy>,
        <http://viaf.org/viaf/79908084>,
        <https://musicbrainz.org/artist/19205396-3f90-4a8b-b085-a795df242a62>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eliza_Carthy_Wychwood_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Eliza_Carthy.
doremus_artist:2f45c243-3b63-3589-a9ee-6a6a1c85ea43
    rdfs:comment
        "Suzanne Ha\u00efk-Vantoura (n\u00e9e Vantoura) (13 July 1912 \u2013 22 October 2000) was an organist, music teacher, composer and music theorist. Her magnum opus was in the field of musicology."@en;
    owl:sameAs viaf:68930186;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Suzanne_Ha\u00efk-Vantoura>,
        <http://viaf.org/viaf/68930186>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9027f5ed-de1e-429a-a8ac-c77ed43b8ca1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Suzanne_Ha√Øk-Vantoura.
doremus_artist:2f4639b3-fec1-37b5-b1f2-404de5adbc63
owl:sameAs viaf:130932040; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/130932040>.
doremus_artist:2fb95161-1067-3f0d-8134-4f84379c61e8
owl:sameAs viaf:22365144; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22365144>.
doremus_artist:3000716f-aad5-3c14-856f-b022dc38c07a
    dbp:birthPlace dbr:Hanover;
    rdfs:comment
        "Nato in Germania, da genitori di origine irpina (il padre, Vito, \u00e8 di Calitri, la madre di Andretta), viene chiamato Vinicio, pur non essendo questo uno dei nomi della tradizione familiare, come omaggio al celebre fisarmonicista Vinicio, autore di molti dischi per la Durium negli anni sessanta, di cui il padre \u00e8 fan. Torna poco dopo in Italia con la famiglia. Cresce artisticamente nei circuiti underground dell'Emilia-Romagna, fino ad essere notato da Francesco Guccini, che lo porta al Club Tenco che lo lancia."@it,
        "Vinicio Capossela (Hannover, 14 december 1965) is een Italiaans zanger en muzikant. Capossella gebruikt in zijn muziek verschillende invloeden, uit onder meer blues, opera, jazz, de avant-garde en Italiaanse folkmuziek. Zijn werk is verder onder meer be\u00efnvloed door de Amerikaanse muzikant Tom Waits en door de Duits-Amerikaanse componist Kurt Weill. De teksten die Capossela gebruikt in zijn songs zijn gebaseerd op literaire teksten van onder meer John Fante, Geoffrey Chaucer, Louis-Ferdinand C\u00e9line, Oscar Wilde en Samuel Taylor Coleridge. Caposella werkt regelmatig samen met Marc Ribot, bekend als gitarist van Tom Waits."@nl,
        "Vinicio Capossela (born 14 December 1965) is an Italian singer-songwriter. His style is strongly influenced by US singer and songwriter Tom Waits (Capossela repeatedly recorded his songs with the help of Waits' guitarist, Marc Ribot), though it also draws from the traditions of Italian folk music (especially those of Irpinia, the part of Campania where his family moved from in the 1950s). Capossela's lyrics are highly original and are often inspired by literary sources such as John Fante, Geoffrey Chaucer, Louis-Ferdinand C\u00e9line, Oscar Wilde, Samuel Taylor Coleridge and others."@en,
        "Vinicio Capossela (n. Han\u00f3ver, Alemania, 14 de diciembre de 1965 (51 a\u00f1os)) es un cantautor y multiinstrumentista italiano. Nacido en tierras teutonas, es de progenitores oriundos de Irpinia, en la Campania italiana (su padre, Vito, es de Calitri, su madre de Andretta). Es bautizado Vinicio, no por tradici\u00f3n familiar, sino en homenaje al famoso acordeonista Vinicio, autor de numerosos \u00e1lbumes durante los a\u00f1os 1960, y del cual su padre era fan."@es,
        "Vinicio Capossela, n\u00e9 \u00e0 Hanovre (Allemagne) le 14 d\u00e9cembre 1965, est un musicien italien, chanteur et multi-instrumentiste. Folk, cabaret, rock sont les styles musicaux dont s'inspire Vinicio Capossela."@fr;
    owl:sameAs viaf:21367499;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vinicio_Capossela>,
        <http://viaf.org/viaf/21367499>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5115929f-f133-47b4-bf1c-8a0df582ce23>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vinicio_capossela01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vinicio_Capossela.
doremus_artist:3054e4d0-f76b-30f3-bca8-a4d9eea233d8
owl:sameAs viaf:299722681; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/299722681>.
doremus_artist:305d7b4c-d504-3f5f-bc77-c970df12f40c
owl:sameAs viaf:120914861; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120914861>.
doremus_artist:3091c259-e4a7-397c-9ba8-8c29a5f68b14
owl:sameAs viaf:27263724; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27263724>.
doremus_artist:30a069e4-c7fa-373b-8c1f-3305c8b8f760
owl:sameAs viaf:29143738; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29143738>.
doremus_artist:30e3cd4e-d422-309c-bcae-3bddde1eb4c8
owl:sameAs viaf:14960248; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14960248>.
doremus_artist:319aa72c-16c2-3961-9a3b-a5831e0ce68d
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Josef Greindl (* 23. Dezember 1912 in M\u00fcnchen; \u2020 16. April 1993 in Wien) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Bass) und Hochschullehrer."@de,
        """Josef Greindl (23 December 1912 - 16 April 1993) was a German operatic bass, remembered mainly for his performances of Wagnerian roles at Bayreuth beginning in 1943. Josef Greindl was born in Munich and studied at the Munich Music Academy with Paul Bender. His opera debut was in 1936, as Hunding in Wagner's Die Walk\u00fcre in the State Theatre in Krefeld. He joined the National Socialist German Workers' Party, or Nazi Party, in 1939. In 1944, Adolf Hitler included him in the Gottbegnadeten list ("God-gifted List"), which exempted him from the requirement to serve in the German military. He played the part of King Marke in the 1952 Furtw\u00e4ngler recording of Tristan und Isolde. This vintage recording often appears in critics list of the top 100 greatest recordings, since Kirsten Flagstad was also"""@en,
        "Josef Greindl (23 de Dezembro de 1912 - 16 de Abril de 1993) foi um cantor baixo alem\u00e3o. Josef Greindl estudou na Academia de M\u00fasica de Munique com Paul Bender. Sua estr\u00e9ia foi em 1936 como Hunding em Die Walk\u00fcre de Richard Wagner em Krefeld. Ele \u00e9 lembrado pelas suas performances no Festival de Bayreuth, a partir de 1943. Ele cantou no Metropolitan Opera entre 1952 at\u00e9 1953. Em 1973 ele tornou-se professor no Vienna Hochschule."@pt,
        "Josef Greindl (n. 23 de diciembre de 1912 en M\u00fanich, \u2020 16 de abril de 1993, Viena) fue un bajo l\u00edrico alem\u00e1n especializado en roles wagnerianos. Estudi\u00f3 en la academia muniquesa con Paul Bender y debut\u00f3 como Hunding en La Valquiria de Richard Wagner en Krefeld. Es muy recordado por su participaci\u00f3n en el Festival de Bayreuth en papeles como Hunding, Hagen, Rey Marke y otros, donde cant\u00f3 en el \u00faltimo El anillo del nibelungo escenificado por Wieland Wagner y dirigido por Karl B\u00f6hm. All\u00ed debut\u00f3 en 1943 cantando hasta 1969. Su hija es la cantante Gudrun Greindl Rosner."@es,
        "Josef Greindl, n\u00e9 \u00e0 Munich le 23 d\u00e9cembre 1912 et mort \u00e0 Vienne (Autriche) le 16 avril 1993, est une basse allemande, sp\u00e9cialiste du chant wagn\u00e9rien."@fr,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0413\u0440\u0430\u0439\u043d\u0434\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Josef Greindl; 1912\u20141993) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441). \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438. \u0412 1936 \u0433. \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041a\u0440\u0435\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434\u0435 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0425\u0443\u043d\u0434\u0438\u043d\u0433\u0430 \u0432 \u00ab\u0412\u0430\u043b\u044c\u043a\u0438\u0440\u0438\u0438\u00bb. \u0412 1938-42 \u0433\u0433. \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0414\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0434\u043e\u0440\u0444\u0435. \u0412 1941-48 \u0433\u0433. \u2014 \u0447\u043b\u0435\u043d \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u0432 1948 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u0451\u043b \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443 (\u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u2014 \u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430), \u0433\u0434\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0434\u043e 1970 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0421 1956 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044c \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0413\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0435, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441\u0435, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435 \u0438 \u0442. \u0434. \u0421 1961 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0433. \u0421\u0430\u0430\u0440\u0431\u0440\u044e\u043a\u043a\u0435\u043d\u0430. \u0421 1974 \u0433. \u2014 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0412\u0435\u043d\u044b."@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30b0\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30eb\uff08Josef Greindl, 1912\u5e7412\u670823\u65e5 - 1993\u5e744\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d0\u30b9\u6b4c\u624b\u3002\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u3084\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u8af8\u4f5c\u54c1\u306a\u3069\u300c\u30c9\u30a4\u30c4\u3082\u306e\u300d\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3057\u305f\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3067\u4e16\u754c\u7684\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u73fe\u4ee3\u4f5c\u54c1\u306e\u5275\u5531\u3082\u624b\u639b\u3051\u305f\u3002\u30b0\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30eb\u306f1950\u5e74\u4ee3\u304b\u30891960\u5e74\u4ee3\u306b\u304a\u3051\u308b\u3001\u5049\u5927\u304b\u3064\u91cd\u8981\u306a\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u6b4c\u624b\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u307f\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37101951;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Greindl>,
        <http://viaf.org/viaf/37101951>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Josef_Greindl.
doremus_artist:31a10cdf-886f-3f06-9d07-219c4c308181
    rdfs:comment
        "Dominique Grange, n\u00e9e en 1940 \u00e0 Lyon, est une chanteuse fran\u00e7aise, auteur-compositeur depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 1960. Mari\u00e9e avec l'auteur de bandes dessin\u00e9es  Jacques Tardi depuis le 18 juin 1982, ils ont quatre enfants (Diego, Oscar, Rachel et Lisa).Sa participation active aux \u00e9v\u00e9nements de Mai 68 lui fait abandonner la chanson de vari\u00e9t\u00e9s au profit de textes libertaires et contestataires."@fr;
    owl:sameAs viaf:54148462;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Dominique_Grange>,
        <http://viaf.org/viaf/54148462>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dominique_Grange_20100328_Salon_du_livre_de_Paris_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dominique_Grange.
doremus_artist:31e63a55-bd8b-33bc-ba2d-a03e4b93a816
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Waco,_Texas>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Canton,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Jerry Hunt (November 30, 1943 \u2013 November 27, 1993) was an American composer who created works using live electronics partly controlled by his ritualistic performance techniques which were influenced by his interest in the occult. He was considered a pioneer of live, electronic and computer-aided audio and video. Hunt lived his entire life in Texas, living in a house he built himself on his family's ranchland. For Hunt, it was financially necessary to live in Texas, but almost impossible to create a career within the state. Hunt was often described as \"hyperactive\" and always on the move. He was also often either chewing on tobacco or chewing gum. He often dressed conservatively, in a suit or button-up shirt and tie. He was said to have a \"wicked sense of humor.\""@en;
    owl:sameAs viaf:19931204;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jerry_Hunt>,
        <http://viaf.org/viaf/19931204>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c14a6fed-62a1-4ecf-8255-28d8211a08c6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jerry_Hunt.
doremus_artist:323a14c1-c177-349f-b413-d4c0387af6f7
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "5\u6b73\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u5b66\u7fd2\u3092\u59cb\u3081\u308b\u3002\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u304a\u3044\u3066\u30017\u6b73\u306e\u3068\u304d\u30ec\u30a2\u30fc\u30fb\u30bc\u30ea\u30d5\u30de\u30f3\u306b\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30e2\u30a4\u30bb\u30a4\u30fb\u30cf\u30eb\u30d5\u30a3\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u300212\u6b73\u3067\u6700\u521d\u306e\u5927\u898f\u6a21\u306a\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3067\u958b\u304f\u30021966\u5e74\u300116\u6b73\u3067\u7b2c3\u56de\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3057\u3001\u5be9\u67fb\u59d4\u54e1\u9577\u306e\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30ae\u30ec\u30ea\u30b9\u4ee5\u4e0b\u3001\u5be9\u67fb\u54e1\u306e\u5168\u54e1\u4e00\u81f4\u3067\u91d1\u30e1\u30c0\u30eb\u306e\u6388\u4e0e\u304c\u6c7a\u5b9a\u3055\u308c\u305f\u3053\u3068\u306b\u3088\u3063\u3066\u56fd\u969b\u7684\u306a\u6ce8\u76ee\u3092\u6d74\u3073\u305f\u30021970\u5e74\u4ee3\u30681980\u5e74\u4ee3\u306e\u30bd\u9023\u56fd\u5185\u3067\u306f\u5370\u8c61\u6df1\u3044\u6d3b\u8e8d\u3092\u898b\u305b\u305f\u306e\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u3001\u56fd\u5916\u3067\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u306a\u3046\u3053\u3068\u304c\u6ec5\u591a\u306b\u8a31\u3055\u308c\u306a\u304b\u3063\u305f\u305f\u3081\u306b\u3001\u897f\u5074\u3067\u306f\u540d\u3070\u304b\u308a\u304c\u77e5\u3089\u308c\u305f\u5b58\u5728\u3060\u3063\u305f\u3002\u30da\u30ec\u30b9\u30c8\u30ed\u30a4\u30ab\u4ee5\u964d\u306e1980\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u306b\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306a\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u304c\u6d3b\u767a\u5316\u3057\u3066\u304b\u3089\u3001\u6b21\u7b2c\u306b\u73fe\u5728\u306e\u540d\u58f0\u304c\u6253\u3061\u7acb\u3066\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "Grigori Lipmanovitch Sokolov (en russe : \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u041b\u0438\u043f\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e\u0432), n\u00e9 \u00e0 Leningrad le 18 avril 1950, est un pianiste russe."@fr,
        "Grigori Lipmanovitsj Sokolov (Russisch: \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u041b\u0438\u043f\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e\u0432) (Leningrad, 18 april 1950), is een Russische concertpianist."@nl,
        "Grigori Lipmanowitsch Sokolow (russisch \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u041b\u0438\u043f\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e\u0432, wiss. Transliteration Grigorij Lipmanovi\u010d Sokolov; * 18. April 1950 in Leningrad) ist ein russischer Pianist. Er gilt als einer der bedeutendsten Pianisten der Gegenwart."@de,
        "Grigori L\u00edpmanovich Sokolov (en ruso \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u041b\u0438\u0301\u043f\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e\u0301\u0432) es un concertista de piano. Naci\u00f3 en Leningrado el 18 de abril de 1950. A pesar del prestigio internacional obtenido tras ganar el Concurso Internacional Chaikovski de 1966, la carrera internacional de Sokolov no despeg\u00f3 hasta finales de 1980. En 2015 le fue otorgado el DaCapo KlassiK Award - Pianista del a\u00f1o."@es,
        "Grigorij Lipmanowicz Soko\u0142ow (ros. \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u041b\u0438\u0301\u043f\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e\u0301\u0432, ur. 18 kwietnia 1950 w Leningradzie) \u2013 \u015bwiatowej s\u0142awy rosyjski pianista."@pl,
        "Grigory Lipmanovich Sokolov (Leningrado, 18 de abril 1950 ) \u00e9 um pianista russo. Nascido em Leningrado, come\u00e7ou a estudar piano aos cinco anos de idade. Aos sete anos foi admitido no Conservat\u00f3rio da sua cidade natal, na classe de Leah Zelikhman. Em 1966, com apenas dezesseis anos, ganha o mundo musical como um dos talentos mais interessantes e mais promissores de sua gera\u00e7\u00e3o, ganhando o primeiro pr\u00eamio no Concurso Tchaikovsky, sendo o j\u00fari un\u00e2nime (presidido Emil Gilels).. Ele \u00e9 regularmente convidado para as salas de concerto mais importantes da Europa, Estados Unidos e Jap\u00e3o. Tocou em Londres, Paris, Viena, Berlim, Amsterdam, Munique, Nova York. Ele tem colaborado com as mais prestigiadas orquestras, incluindo a Filarm\u00f3nica de Nova Iorque, Londres, Munique e mais de 200 maestros como My"@pt,
        "Grigory Lipmanovich Sokolov (Russian: \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u041b\u0438\u0301\u043f\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e\u0301\u0432; born April 18, 1950) is a Russian concert pianist."@en,
        "\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u041b\u0438\u043f\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 18 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1950, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 III \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041f. \u0418. \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1988)."@ru;
    owl:sameAs viaf:71590712;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Grigory_Sokolov>,
        <http://viaf.org/viaf/71590712>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1928a9f4-7ce0-4c68-855c-85410c5d06a7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grigory_Sokolov.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Grigory_Sokolov.
doremus_artist:33453de6-1ffe-3e1a-abe7-6f83088d067f
    dbp:birthPlace res:Marseille;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Jacques Hippolyte Aristide Farrenc (\u00b0 Marseille 9 avril 1794 - \u2020 Paris 31 janvier 1865) est un fl\u00fbtiste et \u00e9diteur de musique fran\u00e7ais.\u2191 Marc Honegger, Dictionnaire de la musique : Tome 1, Les Hommes et leurs \u0153uvres. A-K, Bordas,\u200e 1979, 1232 p. (ISBN 2-0401-0721-5), p. 332"@fr;
    owl:sameAs viaf:41829742;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Aristide_Farrenc>,
        <http://viaf.org/viaf/41829742>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aristide_Farrenc.
doremus_artist:335f591e-2633-3dad-9982-e66d3d1dca16
    dbp:birthPlace dbr:Japan;
    dbp:deathPlace dbr:Japan;
    rdfs:comment
        "Isao Tomita (en japon\u00e9s: \u51a8\u7530 \u52f2, Tomita Isao), (Tokio, 22 de abril de 1932-Ib\u00eddem, 5 de mayo de 2016) renombrado tecladista y compositor japon\u00e9s de m\u00fasica electr\u00f3nica."@es,
        "Isao Tomita (jap. \u51a8\u7530 \u52f2 Tomita Isao, ur. 22 kwietnia 1932 w Tokio, zm. 5 maja 2016 tam\u017ce) \u2013 japo\u0144ski muzyk, kompozytor, multiinstrumentalista, tw\u00f3rca muzyki elektronicznej, jeden z najbardziej znanych producent\u00f3w zestaw\u00f3w syntezatorowych w czasie szczytowej popularno\u015bci analogowych instrument\u00f3w elektronicznych (1968\u20131983). Najbardziej znany jest z barwnych transkrypcji p\u00f3\u017anoromantycznych lub impresjonistycznych dzie\u0142 orkiestrowych, ale komponowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c w\u0142asn\u0105 muzyk\u0119. Isao Tomita zmar\u0142 5 maja 2016 r. na niewydolno\u015b\u0107 serca, w wieku 84 lat."@pl,
        "Isao Tomita (jap. \u51a8\u7530 \u52f2, Tomita Isao; * 22. April 1932 in Tokio; \u2020 5. Mai 2016 ebenda) war ein japanischer Musiker und Komponist."@de,
        "Isao Tomita (\u51a8\u7530 \u52f2 Tomita Isao, 22 April 1932 \u2013 5 May 2016),  often known simply as Tomita, was a Japanese music composer, regarded as one of the pioneers of electronic music and space music, and as one of the most famous producers of analog synthesizer arrangements. In addition to creating note-by-note realizations, Tomita made extensive use of the sound design capabilities of his instrument, using synthesizers to create new sounds to accompany and enhance his electronic realizations of acoustic instruments. He also made effective use of analog music sequencers and the Mellotron and featured futuristic science fiction themes, while laying the foundations for synth-pop music and trance-like rhythms. Many of his albums are electronic versions and adaptations of famous classical music pieces,"@en,
        "Isao Tomita (\u51a8\u7530 \u52f2, Tomita Isao), n\u00e9 le 22 avril 1932 \u00e0 T\u014dky\u014d et mort le 5 mai 2016 dans la m\u00eame ville, est un compositeur japonais de musique \u00e9lectronique."@fr,
        "Isao Tomita (\u51a8\u7530 \u52f2, Tomita Isao; Tokio, 22 april 1932 \u2013 5 mei 2016) was een Japans componist van elektronische muziek. Hij maakte vaak gebruik van Klangfarbenmelodie, waarbij hij de melodielijn over meerdere synthesizerstemmen verdeelt."@nl,
        "Isao Tomita (\u51a8\u7530 \u52f2, Tomita Isao?, 22 de abril de 1932 \u2013 5 de maio de 2016) foi um tecladista e compositor de m\u00fasica eletr\u00f4nica, nascido no Jap\u00e3o. Em 1974, Tomita lan\u00e7ou o LP Snowflakes are Dancing, recebendo o pr\u00eamio da National Association of Record Merchandisers (NARM) como melhor grava\u00e7\u00e3o de m\u00fasica cl\u00e1ssica do ano."@pt,
        "\u0418\u0441\u0430\u0301\u043e \u0422\u043e\u043c\u0438\u0301\u0442\u0430 (\u044f\u043f. \u51a8\u7530 \u52f2 \u0422\u043e\u043c\u0438\u0442\u0430 \u0418\u0441\u0430\u043e, 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1932, \u0422\u043e\u043a\u0438\u043e \u2014 5 \u043c\u0430\u044f 2016, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0438 Group TAC. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0430 \u0401\u0434\u0437\u0438 \u042f\u043c\u0430\u0434\u044b \u00ab\u0421\u0443\u043c\u0435\u0440\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0430\u043c\u0443\u0440\u0430\u0439\u00bb, \u00ab\u0421\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0438\u043d\u043e\u043a\u00bb, \u00ab\u041b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c \u0438 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c\u00bb. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u041a\u044d\u0439\u043e (1955), \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u043b \u0441\u0435\u0431\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0422\u043e\u043c\u0438\u0442\u044b \u0441\u0442\u0430\u043b\u043e \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0435\u043b\u0435\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u043a \u043d\u0430 \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0445 1956 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u51a8\u7530 \u52f2\uff08\u3068\u307f\u305f \u3044\u3055\u304a\u30011932\u5e744\u670822\u65e5 - 2016\u5e745\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3001\u30b7\u30f3\u30bb\u30b5\u30a4\u30b6\u30fc\u594f\u8005\u3002"@ja,
        """\u5bcc\u7530\u52f3*\uff081932\u5e744\u670822\u65e5\uff0d2016\u5e745\u67085\u65e5\uff09\u662f\u65e5\u672c\u7684\u8457\u540d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u96fb\u5b50\u5408\u6210\u5668\uff08synthesizer\uff09\u6f14\u594f\u8005\uff0c\u6771\u4eac\u5e9c\uff08\u5373\u4eca\u65e5\u7684\u6771\u4eac\u90fd\u6749\u4e26\u5340\uff09\u51fa\u8eab\u3002 
* \u5728\u5927\u9678\u4e00\u822c\u5beb\u4f5c\u300c\u5bcc\u7530\u52db\u300d\uff0c\u800c\u5728\u65e5\u6587\u5176\u59d3\u7684\u9996\u5b57\u300c\u5bcc\u300d\uff0c\u672c\u70ba\u73fe\u6642\u4e0d\u7528\u7684\u7570\u9ad4\u5b57\u300c\u51a8\u300d\u3002 \u4ed6\u5e38\u88ab\u96fb\u8996\u53f0\u548c\u96fb\u5f71\u516c\u53f8\u8981\u8acb\u70ba\u96fb\u8996\u7bc0\u76ee\u6216\u96fb\u5f71\u4f5c\u66f2\uff0c\u4e26\u64c5\u9577\u5229synthesizer\u5408\u6210\u7684\u97f3\u6a02\u4f86\u6539\u7de8\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\uff0c\u53c8\u53ef\u7528\u96fb\u5b50\u97f3\u6a02\u548c\u8868\u73fe\u592a\u7a7a\u7684\u98a8\u666f\uff0c\u5177\u6709\u7384\u5999\u548c\u6df1\u5967\u7684\u611f\u89ba\u3002\u4ed6\u88ab\u8b7d\u70ba\u300c\u8207\u559c\u591a\u90ce\u548c\u661f\u5409\u662d(\u5373\u59ec\u795e\u7684\u6545\u4e3b\u5c07)\u9f4a\u540d\u7684\u65e5\u672c\u96fb\u5b50\u97f3\u6a02\u6216\u65b0\u7d00\u5143\u97f3\u6a02\u5bb6\u300d\u3002 \u5728\u6b50\u7f8e\u4ed6\u4ee5\u81ea\u5df1\u7684\u59d3\u7684\u7f85\u99ac\u4f75\u97f3\u70ba\u85dd\u540dTomita\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:76501700;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isao_Tomita>,
        <http://viaf.org/viaf/76501700>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9119e57f-1086-48b2-8a93-57feacb7f6d9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Isao_Tomita.
doremus_artist:33885e06-01e7-3e2f-8776-500498fd88cc
owl:sameAs viaf:69126263; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69126263>.
doremus_artist:33f1b10c-a9dd-3d49-8640-af2d7618b0e3
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7oise Choveaux est une compositrice et pianiste fran\u00e7aise n\u00e9e en 1953. Musicienne, instrumentiste virtuose et compositrice. Form\u00e9e au conservatoire de Lille, puis \u00e0 l'\u00c9cole normale de musique de Paris, elle poursuit son apprentissage aux \u00c9tats-Unis \u00e0 l'Institut Peabody de Baltimore, puis \u00e0 l'\u00c9cole Juilliard de New York. Elle enregistre l'int\u00e9grale de l'\u0153uvre pour piano de Darius Milhaud sur la suggestion de Madeleine Milhaud, \u00e9pouse du compositeur."@fr;
    owl:sameAs viaf:85938490;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7oise_Choveaux>,
        <http://viaf.org/viaf/85938490>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fran√ßoise_Choveaux.
doremus_artist:34dd7eb1-974c-3b37-b609-6b57d8e700d5
    rdfs:comment
        "Christian Benda (* in Brasilien) ist ein Schweizer Cellist und Dirigent."@de,
        "Christian Benda est un violoncelliste tch\u00e8que, un compositeur et chef d'orchestre. Il se produit autant comme soliste que comme chef d'orchestre. Ses nombreux enregistrements incluent un grand nombre d'\u0153uvres incontournables, ainsi que les compositions de ses anc\u00eatres tels que George Anton Benda, Franti\u0161ek Benda, et Jan Ji\u0159\u00ed Benda. Il est actuellement chef d'orchestre et directeur artistique de Prague Sinfonia, fond\u00e9 par V\u00e1clav Havel."@fr,
        "Christian Benda is a Czech cellist, composer and conductor, descended from the eighteenth-century Benda family of composers. He performs worldwide both as a soloist and a conductor.His numerous recordings include many classical standards (notably, particularly distinguished performances of Boccherini cello sonatas, with his brother accompanying on the fortepiano, for the Naxos label) as well as the compositions of his ancestors Georg Anton (Ji\u0159\u00ed Anton\u00edn) Benda, Franti\u0161ek Benda and Jan Ji\u0159\u00ed Benda.(Another ancestor of his was the conductor Hans von Benda, who was particularly active between the 1930s and the 1950s.) He serves as chief Conductor and artistic director of the Prague Sinfonia."@en;
    owl:sameAs viaf:61743674;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Benda>,
        <http://viaf.org/viaf/61743674>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christian_Benda.
doremus_artist:34eb0d6d-c471-3782-97d1-1b35a08249a4
    dbp:birthPlace dbr:Cleethorpes;
    rdfs:comment
        """Lynn Rodney "Rod" Temperton (Cleethorpes, Inglaterra, 9 de octubre de 1947-5 de octubre de 2016) fue un compositor pop brit\u00e1nico, productor discogr\u00e1fico y m\u00fasico, conocido por escribir una serie de canciones interpretadas por Michael Jackson, incluyendo la canci\u00f3n de "Thriller", "Rock With You", "Baby Be Mine" y "The Lady in My Life", as\u00ed como canciones para George Benson y Patti Austin."""@es,
        """Rod Temperton (Cleethorpes, Inglaterra, 9 de outubro de 1949  \u2013 Londres, setembro/outubro de 2016) foi um m\u00fasico e compositor brit\u00e2nico que conquistou o estrelato em 1977 com o grupo de pop-disco Heatwave, do qual foi integrante. \u00c9 mais lembrado pelo trabalho realizado ao lado do produtor Quincy Jones, como compositor. Criou can\u00e7\u00f5es de sucesso para Michael Jackson ("Rock With You", "Thriller", "Off The Wall") Aretha Franklin ("Livin' In The Streets"), George Benson ("Give Me the Night"), Karen Carpenter ("Karen Carpenter") e Donna Summer, ("Livin' In America", "Love Is In Control")."""@pt,
        "Rod Temperton (Rodney Llyn Temperton son nom en entier) est un auteur-compositeur et musicien anglais, n\u00e9 \u00e0 Cleethorpes, Lincolnshire en Angleterre le 15 octobre 1947 et mort le 5 octobre 2016 \u00e0 Londres. Il a fait partie du groupe funk/disco Heatwave. Il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 aux Oscars pour la bande son du film La Couleur pourpre."@fr,
        "Rod Temperton, w\u0142a\u015bc. Rodney Lynn Temperton (ur. 9 pa\u017adziernika 1949 w Cleethorpes, zm. we wrze\u015bniu lub pa\u017adzierniku 2016 w Londynie) \u2013 brytyjski kompozytor, kt\u00f3rego utwory znalaz\u0142y si\u0119 na albumach Michaela Jacksona."@pl,
        """Rodney Lynn "Rod" Temperton (9 October 1949 \u2013 5 October 2016) was an English songwriter, record producer and musician. He initially made his mark as the keyboardist and main songwriter for the 1970s R&B, funk and disco band Heatwave, whose hit songs included "Boogie Nights" and "Always and Forever". Temperton won a Grammy Award in 1991 for his work on "Birdland", from Quincy Jones's album Back on the Block."""@en,
        "Rodney Lynn \u201eRod\u201c Temperton (* 15. Oktober 1947 in Cleethorpes; \u2020 September/Oktober 2016 in London) war ein britischer Songwriter, Musikproduzent und Musiker. Er schrieb, neben vielen anderen Kompositionen, f\u00fcr Michael Jackson den Titel Thriller sowie weitere Hits f\u00fcr dessen gleichnamiges Album Thriller, welches das derzeit meistverkaufte Musikalbum ist."@de,
        "\u00c8 noto per aver scritto un certo numero di canzoni eseguite da Michael Jackson, tra cui la title track di Thriller, l'album pi\u00f9 venduto di tutti i tempi. Muore il 6 ottobre 2016 pochi giorni prima del suo sessantasettesimo compleanno."@it,
        "\u0631\u0648\u062f \u062a\u0645\u0628\u064a\u0631\u062a\u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Rod Temperton) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 9 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1947 \u0641\u064a \u0644\u0646\u0643\u0648\u0644\u0646\u0634\u0627\u064a\u0631\u060c \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627 - 5 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2016 \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646)\u060c \u0647\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0623\u0633\u0637\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a. \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0643\u0648\u0646\u0647 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635 \u0628\u0645\u0627\u064a\u0643\u0644 \u062c\u0627\u0643\u0633\u0648\u0646."@ar,
        """\u30ed\u30c3\u30c9\u30fb\u30c6\u30f3\u30d1\u30fc\u30c8\u30f3\uff08Rodney Lynn "Rod" Temperton\u30011947\u5e7410\u670815\u65e5 - 2016\u5e7410\u67086\u65e5\uff08\u6b7b\u53bb\u5831\u9053\u65e5\uff09\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30ea\u30f3\u30ab\u30f3\u30b7\u30e3\u30fc\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002== \u6765\u6b74 ==\u6700\u521d\u306f\u591a\u56fd\u7c4d\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30d2\u30fc\u30c8\u30a6\u30a7\u30a4\u30f4\u306e\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u767b\u5834\u3057\u3001\u8131\u9000\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u8ee2\u3058\u305f\u3002 \u30af\u30a4\u30f3\u30b7\u30fc\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\u306b\u4f5c\u66f2\u306e\u624d\u80fd\u3092\u8cb7\u308f\u308c\u30011979\u5e74\u4ee5\u964d\u306e\u30af\u30a4\u30f3\u30b7\u30fc\u304c\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b9\u3059\u308b\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u307b\u307c\u5168\u54e1\u306b\u697d\u66f2\u3092\u63d0\u4f9b\u3002 2016\u5e7410\u67086\u65e5\u306b\u6b7b\u53bb\u304c\u5831\u3058\u3089\u308c\u305f\u300266\u6b73\u6ca1\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:100232413;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rod_Temperton>,
        <http://viaf.org/viaf/100232413>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ac6cc156-eb47-4c98-9b04-b57ece512950>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Rod_Temperton.
doremus_artist:35248ab4-4e69-37d3-9022-4a4aa68247bb
owl:sameAs viaf:49411741; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49411741>.
doremus_artist:358f40ba-fd7f-376c-8929-d77525fb20ce
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Piero Umiliani (* 17. Juli 1926 in Florenz; \u2020 14. Februar 2001 in Rom) war ein italienischer Filmmusikkomponist. Sein bekanntestes Lied ist der Schlager Mah N\u00e0 Mah N\u00e0 aus dem Jahr 1968, der erstmals in der italienischen Erotik-Dokumentation Schweden \u2013 H\u00f6lle oder Paradies? vorgestellt und danach wieder vergessen worden war. Weltbekannt wurde er erst, als er ab 1977 in der Muppet Show wiederverwendet wurde."@de,
        """Piero Umiliani (17 July 1926 \u2013 14 February 2001) was an Italian composer of film scores, and is most famous for his song "Mah N\u00e0 Mah N\u00e0" and orchestra score "Arrivano I Marines"."""@en,
        "Piero Umiliani (ur. 17 lipca 1926 we Florencji, zm. 14 lutego 2001 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski kompozytor muzyki filmowej, znany g\u0142\u00f3wnie z wielokrotnie coverowanego utworu Mah N\u00e0 Mah N\u00e0."@pl,
        "Piero Umiliani, n\u00e9 \u00e0 Florence en 1926 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 14 f\u00e9vrier 2001 \u00e0 Rome, est un compositeur de musique italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:40607101;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Piero_Umiliani>,
        <http://viaf.org/viaf/40607101>,
        <https://musicbrainz.org/artist/806b793c-fb2c-401e-be44-f753c0ea2f15>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Piero_Umiliani.
doremus_artist:35cb26ff-74f9-3975-91a3-4cb513398d56
owl:sameAs viaf:22337305; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22337305>.
doremus_artist:36168b96-ac8a-359b-a123-56fc61f7c005
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rosnay,_Marne>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Cl\u00e9ment Th\u00e9odore Dubois (* 24. August 1837 in Rosnay, Marne; \u2020 11. Juni 1924 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Fran\u00e7ois Cl\u00e9ment Th\u00e9odore Dubois (ur. 24 sierpnia 1837 w Rosnay, zm. 11 czerwca 1924 w Pary\u017cu) \u2013 francuski pedagog, organista i kompozytor."@pl,
        "Fran\u00e7ois Cl\u00e9ment Th\u00e9odore Dubois, n\u00e9 le 24 ao\u00fbt 1837 \u00e0 Rosnay et mort le 11 juin 1924 \u00e0 Paris, est un organiste, p\u00e9dagogue et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Fran\u00e7ois-Cl\u00e9ment Th\u00e9odore Dubois (24 August 1837 \u2013 11 June 1924) was a French composer, organist and music teacher."@en,
        "Fran\u00e7oise Cl\u00e9ment Th\u00e9odore Dubois (Rosnay, de Marne, 24 de agosto de 1837 \u2013 Par\u00eds, 11 de junio de 1924): compositor y organista franc\u00e9s. "@es,
        "Th\u00e9odore Dubois (Rosnay, 24 augustus 1837 - Parijs, 11 juni 1924) was een Frans orgelcomponist. Dankzij het winnen van de Prix de Rome was hij vanaf 1868 werkzaam als koordirigent aan St. Clotilde in Parijs. Hij volgde negen jaar later Camille Saint-Sa\u00ebns op als organist aan La Madeleine. In het jaar 1871 werd hij benoemd tot professor harmonieleer aan het Conservatoire de Paris, waarvan hij van 1896 tot 1905 directeur was. Tot zijn leerlingen behoorden Paul Dukas en Florent Schmitt."@nl,
        "\u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440 \u0414\u044e\u0431\u0443\u0430 (\u0444\u0440. Cl\u00e9ment Fran\u00e7ois Th\u00e9odore Dubois; 24 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1837 \u2014 11 \u0438\u044e\u043d\u044f 1924) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434 \u0420\u0435\u0439\u043c\u0441\u043e\u043c, \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0443 \u0440\u0435\u0439\u043c\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u041b\u0443\u0438 \u0424\u0430\u043d\u0430\u0440\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u0435\u043b\u044c (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e), \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0411\u0435\u043d\u0443\u0430 (\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d), \u0410\u043c\u0431\u0440\u0443\u0430\u0437 \u0422\u043e\u043c\u0430 \u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0411\u0430\u0437\u0435\u043d (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f). \u0412 1861 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438. \u0412 1868\u20141871 \u0433\u0433. \u0445\u043e\u0440\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0439 \u041c\u0430\u0433\u0434\u0430\u043b\u0438\u043d\u044b, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0411\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0439 \u041a\u043b\u043e\u0442\u0438\u043b\u044c\u0434\u044b, \u0430 \u0432 1877\u20141896 \u0433\u0433. \u0432\u043d\u043e\u0432\u044c \u0432 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0439 \u041c\u0430\u0433\u0434\u0430\u043b\u0438\u043d\u044b, \u0443\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0421 1871 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u044e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e; \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u2014 \u0413\u0438 \u0420\u043e\u043f\u0430\u0440\u0446, \u0416\u044e\u043b\u044c \u041c\u0443\u043a\u0435, \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440 \u0420\u0438\u0441\u043b\u0435\u0440, \u0421\u043f\u0438\u0440\u043e\u0441 \u0421\u0430\u043c\u0430\u0440\u0430\u0441, \u0417\u044b\u0433\u043c\u0443\u043d\u0442 \u0421\u0442\u043e\u0451\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439. \u0412 1894 "@ru,
        "\u30de\u30eb\u30cc\u770c\u30ed\u30b9\u30cd\u30fc\u51fa\u8eab\u3002\u5f53\u521d\u306f\u30e9\u30f3\u30b9\u5927\u8056\u5802\u306e\u6559\u4f1a\u697d\u9577\u30eb\u30a4\u30fb\u30d5\u30a1\u30ca\u30fc\u30eb\u306b\u5165\u9580\u3059\u308b\u304c\u3001\u5f8c\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a2\u30f3\u30d6\u30ed\u30ef\u30fc\u30ba\u30fb\u30c8\u30de\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u30021861\u5e74\u306b\u30ed\u30fc\u30de\u5927\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u30021868\u5e74\u306b\u30de\u30c9\u30ec\u30fc\u30cc\u5bfa\u9662\u306e\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u30011871\u5e74\u306b\u306f\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u3001\u30b5\u30f3\u30c8\uff1d\u30af\u30ed\u30c1\u30eb\u30c9\u6559\u4f1a\u306e\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u30021877\u5e74\u306b\u30b5\u30f3\uff1d\u30b5\u30fc\u30f3\u30b9\u306e\u5f8c\u4efb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30de\u30c9\u30ec\u30fc\u30cc\u5bfa\u9662\u306b\u5fa9\u5e30\u3059\u308b\u30021871\u5e74\u304b\u3089\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u54e1\u3068\u306a\u308a\u3001\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30ab\u30b9\u3084\u30d5\u30ed\u30e9\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30df\u30c3\u30c8\u3089\u3092\u80b2\u6210\u3057\u305f\u3002 1896\u5e74\u306b\u3001\u6069\u5e2b\u30c8\u30de\u306e\u6b7b\u306b\u4f34\u3044\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u9662\u9577\u306e\u8077\u52d9\u306b\u5c31\u304f\u304c\u30011905\u5e74\u306e\u30ed\u30fc\u30de\u5927\u8cde\u306e\u5be9\u67fb\u3067\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u304c\u53c2\u52a0\u8cc7\u683c\u3092\u5931\u3063\u305f\u969b\u306b\u304a\u304a\u3084\u3051\u306b\u5927\u8ad6\u4e89\u3092\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3057\u3001\u305d\u3053\u306b\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3067\u4f5c\u5bb6\u306e\u30ed\u30de\u30f3\u30fb\u30ed\u30e9\u30f3\u304c\u516c\u958b\u66f8\u7c21\u3092\u6295\u66f8\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u8b70\u8ad6\u304c\u6fc0\u5316\u3057\u305f\u305f\u3081\u306b\u3001\u5f15\u8cac\u8f9e\u4efb\u306b\u8ffd\u3044\u8fbc\u307e\u308c\u305f\u3002\u5f8c\u4efb\u9662\u9577\u306f\u3001\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306e\u6069\u5e2b\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u7d22\u74e6-\u514b\u83b1\u95e8\u7279\u00b7\u63d0\u5965\u591a\u00b7\u675c\u5e03\u74e6\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aFran\u00e7ois-Cl\u00e9ment Th\u00e9odore Dubois \uff0c1837\u5e748\u670824\u65e5\uff0d1924\u5e746\u670811\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u9a6c\u6069\u7701\u7684\u4e00\u4e2a\u5c0f\u9547\uff0c\u540e\u8fdb\u5165\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c1861\u5e74\u83b7\u7f57\u9a6c\u5927\u5956\uff0c\u540e\u5728\u5723\u514b\u7f57\u8482\u5fb7\u5723\u6bbf\u4efb\u5408\u5531\u6307\u6325\u5e76\u5728\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u4efb\u6559\u30021896-1905\u5e74\u62c5\u4efb\u6821\u957f\uff0c\u540e\u56e0\u53d6\u6d88\u62c9\u5a01\u5c14\u53c2\u52a0\u7f57\u9a6c\u5927\u5956\u8bc4\u6bd4\u8d44\u683c\u5f15\u8d77\u4e89\u8bae\u800c\u8f9e\u804c\u3002\u675c\u5e03\u74e6\u7684\u4e00\u4e9b\u5b97\u6559\u97f3\u4e50\u548c\u6b4c\u5267\u5728\u5f53\u65f6\u66fe\u7ecf\u4e00\u5ea6\u6d41\u884c\uff0c\u73b0\u5728\u5df2\u4e0d\u518d\u6f14\u594f\uff0c\u4e3b\u8981\u4f5c\u4e3a\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u800c\u51fa\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44484901;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Th\u00e9odore_Dubois>,
        <http://viaf.org/viaf/44484901>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Theodore_Dubois.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Th√©odore_Dubois.
doremus_artist:36d4c8b9-4965-3ac1-8ea0-5efc3df8bc3e
owl:sameAs viaf:177728757; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/177728757>.
doremus_artist:3799288f-3aac-35e7-925f-cf61e7d9442e
owl:sameAs viaf:194842; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/194842>.
doremus_artist:37ed36d5-db18-3dea-969a-1f36db14cd05
owl:sameAs viaf:56801172; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56801172>.
doremus_artist:38069092-bafb-3f0c-a3d3-9b085809ab6d
owl:sameAs viaf:79932437; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79932437>.
doremus_artist:3872e76a-d99c-39bc-9f23-0707940f41cd
owl:sameAs viaf:56878340; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56878340>.
doremus_artist:38cb7033-7b6d-3332-9444-1e318601b8ee
owl:sameAs viaf:27075912; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27075912>.
doremus_artist:39477b9d-a657-32d8-b384-ee8c3689f3b8
owl:sameAs viaf:50391067; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50391067>.
doremus_artist:3a4bc893-5515-3083-a486-c33df5eb37f5
owl:sameAs viaf:96572258; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/96572258>.
doremus_artist:3d305bce-bc14-3f00-a274-dbf9b077effc
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Vladimir Golschmann (16 December 1893 \u2013 1 March 1972) was a French-American conductor."@en,
        "Vladimir GolschmannFichier:Vladimir Golschmann and wife.jpg Vladimir Golschmann et son \u00e9pouse, dans les ann\u00e9es 1920. Vladimir Golschmann est un chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris 13e le 16 d\u00e9cembre 1893 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 New York le 1er mars 1972. Il est notamment connu pour avoir d\u00e9fendu les \u0153uvres du Groupe des six, Arthur Honegger, Louis Durey, Francis Poulenc, Georges Auric et Germaine Tailleferre. Apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de son p\u00e8re L\u00e9on Golschmann en 1926, il s'installe aux \u00c9tats-Unis. De 1931 \u00e0 1958, il dirige le Saint Louis Symphony Orchestra."@fr,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0448\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Vladimir Golschmann; 16 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1893, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1972, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 (\u0441 1947 \u0433. \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0438\u043d \u0421\u0428\u0410). \u0421\u044b\u043d \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0448\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0420\u0430\u0437\u0443\u043c\u043d\u043e\u0439. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0432 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e Schola Cantorum \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0413\u043e\u043b\u044c\u0448\u043c\u0430\u043d \u0431\u044b\u043b \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u043e\u0439 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430 1920-\u0445 \u0433\u0433. \u0421 1919 \u0433. \u043e\u043d \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c (\u0444\u0440. Concerts Golschmann), \u0437\u0430\u0432\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043c\u0435\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0432 \u0421\u043e\u0440\u0431\u043e\u043d\u043d\u0435, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u043f\u0440\u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0414\u044f\u0433\u0438\u043b\u0435\u0432\u0430. \u0412 1923\u20141928 \u0433\u0433. \u0413\u043e\u043b\u044c\u0448\u043c\u0430\u043d \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0411\u0438\u043b\u044c\u0431\u0430\u043e, \u0432 1928\u20141930 \u0433\u0433. \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0433\u0434\u0435 \u0432 1931 \u0433. \u0432\u0441\u0442\u0430\u043b \u0443 \u0440\u0443\u043b\u044f \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041b\u0443\u0438\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0432\u0434\u043e\u0445\u043d\u0443\u0432 \u0432 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432 \u043d\u043e\u0432\u0443\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c. \u0412 1955 \u0433. \u0413\u043e\u043b\u044c\u0448\u043c\u0430\u043d\u0443 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043f\u0440\u0438\u0441\u0432\u043e\u0435"@ru,
        "\u30a6\u30e9\u30c7\u30a3\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30b4\u30eb\u30b7\u30e5\u30de\u30f3\uff08Vladimir Golschmann, 1893\u5e7412\u670816\u65e5 - 1972\u5e743\u67081\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d1\u30ea\u3067\u30ed\u30b7\u30a2\u7cfb\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u5e7c\u5c11\u6642\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30b9\u30b3\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u30e0\u306b\u9032\u5b66\u3057\u30011919\u5e74\u306b\u81ea\u3089\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u300c\u30b3\u30f3\u30bb\u30fc\u30eb\u30fb\u30b4\u30eb\u30b7\u30e5\u30de\u30f3\u300d\u3092\u4f01\u753b\u3057\u3066\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u6307\u63ee\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306b\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u5165\u56e3\u3057\u30011923\u5e74\u307e\u3067\u7559\u307e\u3063\u305f\u30021923\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u6e21\u308a\u30011924\u5e74\u306b\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u4ea4\u97ff\u697d\u5354\u4f1a\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u3002 \u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u623b\u3063\u3066\u30d5\u30ea\u30fc\u306e\u7acb\u5834\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u304c\u30011928\u5e74\u304b\u30891930\u5e74\u307e\u3067\u306f\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u30021931\u5e74\u306b\u306f\u30bb\u30f3\u30c8\u30eb\u30a4\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u305f\u306e\u304c\u304d\u3063\u304b\u3051\u3067\u3001\u3053\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u300125\u5e74\u9593\u3001\u3053\u306e\u8077\u306b\u7559\u307e\u3063\u305f\u30021934\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u5b9a\u4f4f\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u6c7a\u610f\u3057\u30011947\u5e74\u306b\u5e02\u6c11\u6a29\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021957\u5e74\u306b\u306f\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u5927\u5b66\u306e\u5ba2\u54e1\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u30011958\u5e74\u304b\u30891961\u5e74\u307e\u3067\u306f\u30c8\u30a5\u30eb\u30b5\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u30011964\u5e74\u304b\u30891970\u5e74\u307e\u3067\u30c7\u30f3\u30f4\u30a1\u30fc\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46946508;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Golschmann>,
        <http://viaf.org/viaf/46946508>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0fa1fdd3-5c72-4f32-966b-262b25212291>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vladimir_Golschmann_and_wife.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vladimir_Golschmann.
doremus_artist:3d74f7a1-5798-3703-ae0c-9f3a67e922c8
    rdfs:comment
        "Bruce Haynes (April 14, 1942 \u2013 May 17, 2011) was an American and Canadian oboist, recorder player, musicologist and specialist in historical performance practice."@en;
    owl:sameAs viaf:115399389;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruce_Haynes>,
        <http://viaf.org/viaf/115399389>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1fafc5a4-03b2-4703-bb75-bbf23ca2f059>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bruce_Haynes.
doremus_artist:3d9083b5-cd66-3d36-b670-76f664721605
    rdfs:comment
        "Michael Cohen (January 24, 1951 \u2013 November 28, 1997) was an American singer-songwriter from New York City. He released three albums in the 1970s which were among the first to deal with explicitly gay themes. Cohen was licensed as a cab driver in New York City in 1972."@en;
    owl:sameAs viaf:71056602;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Cohen_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/71056602>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Michael_Cohen_(musician)>.
doremus_artist:3f3638b1-f14b-34c0-be1b-9e8e36be1c26
    dbp:birthPlace res:Clermont-Ferrand;
    rdfs:comment
        "Jacques Lassalle, n\u00e9 le 6 juillet 1936 \u00e0 Clermont-Ferrand, est un dramaturge, metteur en sc\u00e8ne, acteur et \u00e9crivain fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:76328036;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Lassalle>,
        <http://viaf.org/viaf/76328036>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Lassalle.
doremus_artist:3fafd6cf-b842-33d2-a824-d801b0e1b8fb
owl:sameAs viaf:79734082; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79734082>.
doremus_artist:3fc513d3-7e7a-30a3-9e4c-52e4d6fb0af6
    dbp:birthPlace dbr:Netherlands;
    dbp:deathPlace dbr:Netherlands;
    rdfs:comment
        "Cristina Deutekom (* 28. August 1931 in Amsterdam als Stientje Engel; \u2020 7. August 2014 ebenda) war eine niederl\u00e4ndische Opern-, Oratorien- und Konzerts\u00e4ngerin (dramatischer Koloratursopran). In Venedig war sie bekannt als die Holl\u00e4ndische Nachtigall (\u201eUsignolo olandese\u201c)."@de,
        "Cristina Deutekom (nacida como Stientje Engel; \u00c1msterdam, 28 de agosto de 1931 \u2212 ib\u00eddem, 7 de agosto de 2014) fue una cantante de \u00f3pera neerlandesa. Famosa por su t\u00e9cnica de coloratura, tambi\u00e9n fue conocida como Christine Deutekom y Christina Deutekom."@es,
        "Cristina Deutekom, also known as Christine Deutekom and Christina Deutekom (28 August 1931 as Stientje Engel \u2013 7 August 2014, Amsterdam), was a Dutch coloratura soprano opera singer. She sang with all the leading tenors of her time, including Carlo Bergonzi, Jos\u00e9 Carreras, Franco Corelli, Pl\u00e1cido Domingo, Nicolai Gedda, Alfredo Kraus, Luciano Pavarotti, and Richard Tucker."@en,
        "Cristina DeutekomChristine Deutekom, Christina DeutekomFichier:Cristina-deutekom-1320577463.jpg Cristina Deutekom en 2011. Cristina Deutekom, n\u00e9e Stientje Engel, le 28 ao\u00fbt 1931 \u00e0 Amsterdam et morte le 7 ao\u00fbt 2014 dans la m\u00eame ville, est une soprano coloratura n\u00e9erlandaise, qui se produisait en op\u00e9ra, oratorio et concerts."@fr,
        "Stientje Deutekom-Engel (Amsterdam, 28 augustus 1931 \u2013 aldaar, 7 augustus 2014) was een Nederlands operazangeres."@nl,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0414\u043e\u0439\u0301\u0442\u0435\u043a\u043e\u043c (\u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043d\u0430 \u042d\u043d\u0433\u0435\u043b\u044c, \u043d\u0435\u043c. Cristina Deutekom, 28 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1931, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c \u2014 7 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2014, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c, \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e. \u0417\u0430 \u0431\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0426\u0430\u0440\u0438\u0446\u044b \u043d\u043e\u0447\u0438 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 \u00ab\u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0430\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0430\u00bb \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0443 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u00ab\u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u043b\u043e\u0432\u0435\u0439\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:115932112;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cristina_Deutekom>,
        <http://viaf.org/viaf/115932112>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cristina-deutekom-1320577463.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Cristina_Deutekom.
doremus_artist:40287501-47b7-33d0-a459-bf2165359519
owl:sameAs viaf:117033298; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117033298>.
doremus_artist:4052d61b-8b1b-3861-914d-be2c2965de22
    dbp:birthPlace dbr:Virginia;
    rdfs:comment
        "Ernest V. \u201ePop\u201c Stoneman (* 25. Mai 1893 in Monorat, Virginia; \u2020 14. Juni 1968) war ein US-amerikanischer Old-Time-Musiker. Stoneman war einer der ersten l\u00e4ndlichen Musiker, der mit seiner traditionellen Musik auf Schallplatte verewigt wurde."@de,
        """Ernest Van "Pop" Stoneman (May 25, 1893 \u2013 June 14, 1968) ranked among the prominent recording artists of country music's first commercial decade."""@en;
    owl:sameAs viaf:76501595;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernest_Stoneman>,
        <http://viaf.org/viaf/76501595>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dbc5d0e0-6df8-4fcc-84c2-a4ce9e56290b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ernest_Stoneman.
doremus_artist:40d855c6-8bee-3a05-8ca4-afba262ea2f6
owl:sameAs viaf:59296481; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59296481>.
doremus_artist:40f50719-feb5-3e90-9b8f-60859a659257
    dbp:birthPlace dbr:Houston;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (janvier 2010). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Johnny Nash"@fr,
        """John Lester "Johnny" Nash, Jr. (born August 19, 1940) is an American reggae singer-songwriter, best known in the US for his 1972 hit, "I Can See Clearly Now". He was also one of the first non-Jamaican singers to record reggae music in Kingston, Jamaica."""@en,
        """John Lester (Johnny) Nash Jr. (Houston, Texas, 19 augustus 1940) is een Amerikaans zanger. Hij begon zijn zangcarri\u00e8re in een [koor (zang)|koor]] van een baptistenkerk. Op zijn dertiende kreeg hij lokale bekendheid in Houston door een optreden in de televisieshow "Matinee". Rond 1956 zong Johnny Nash allerlei stijlen: van country tot soul en van pop tot easy listening. Daarom kreeg Johnny Nash in datzelfde jaar een eigen televisieshow, waarin hij zeven jaar lang optredens verzorgde."""@nl,
        "John Lester Nash Jr. (* 19. August 1940 in Houston, Texas), besser bekannt als Johnny Nash, ist ein US-amerikanischer Pop- und Reggaemusiker und Schauspieler."@de,
        "John Lester Nash, Jr. (Houston, Texas, el 19 de agosto de 1940), m\u00e1s conocido como Johnny Nash, es un cantautor de reggae estadounidense. Fue uno de los primeros cantantes no jamaicanos en grabar m\u00fasica reggae, fruto de su colaboraci\u00f3n con Bob Marley a finales de la d\u00e9cada de 1960. En 1972, alcanz\u00f3 el n\u00famero 1 en la lista de \u00e9xitos de la revista Billboard con su canci\u00f3n \u00abI can see clearly now\u00bb. En 1975, alcanz\u00f3 en puesto n\u00famero 1 de la lista brit\u00e1nica UK Singles Chart con \u00abTears on My Pillow\u00bb."@es,
        """Johnny Nash, nome art\u00edstico de John Lester Nash Jr (19 de agosto de 1940, Houston, Texas) \u00e9 um cantor de reggae estadunidente. Nash alcan\u00e7ou grande fama em 1972 com o hit "I Can See Clearly Now", que foi regravado posteriormente pelo jamaicano Jimmy Cliff. Come\u00e7ou sua carreira nos anos 1950, inicialmente como ator."""@pt,
        """Nash aveva iniziato come cantante pop negli anni cinquanta e divenne famoso per l'interpretazione della colonna sonora del cartone animato The Mighty Hercules. Le sue canzoni di successo furono melodie reggae come "Hold Me Tight", "I Can See Clearly Now" (1972) e "Stir It Up", scritta da Bob Marley prima del suo successo come artista di fama internazionale. Nash dopo aver rappresentato Robert nella commedia svedese Vill s\u00e5 g\u00e4rna tro 1971 \u00e8 uscito di scena per molti anni; tuttavia, nel maggio 2006 ha cantato di nuovo presso lo SugarHill Recording Studio nella sua citt\u00e0 natale, Houston."""@it;
    owl:sameAs viaf:39567277;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnny_Nash>,
        <http://viaf.org/viaf/39567277>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0efaa6e3-3ef1-4481-bc01-aa3d5901dbdc>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johnny_Nash.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johnny_Nash.
doremus_artist:41c2e375-0fda-309c-9c61-44bc926367f3
    dbp:birthPlace dbr:Ontario;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Encino,_Los_Angeles>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2009) \u0628\u064a\u0631\u0633\u064a \u0641\u0627\u064a\u062a (7 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1908 \u0641\u064a \u062a\u0648\u0631\u0648\u0646\u062a\u0648\u060c \u0643\u0646\u062f\u0627 - 9 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1976 \u0641\u064a \u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627\u060c \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629) \u0643\u0627\u0646 \u0642\u0627\u0626\u062f \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u060c \u0643\u0646\u062f\u064a \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644."@ar,
        "Fu tra i principali esponenti del genere easy listening tra anni cinquanta e sessanta: insieme all'orchestra di cui era il bandleader, pubblic\u00f2 oltre un'ottantina di album. Degne di nota, sono le sue versioni di brani quali Delicado (1952) che raggiunse la prima posizione nella Billboard Hot 100, The Song from Moulin Rouge con Felicia Sanders (1953) che raggiunge la prima posizione negli Stati Uniti per dieci settimane e Theme from a Summer Place (1960 che raggiunge la prima posizione nella Billboard Hot 100 per nove settimane ed in Italia per 13 settimane (Scandalo al sole) e la seconda posizione nel Regno Unito, Grammy Award nel 1961), oltre che di numerose natalizie..Fu anche arrangiatore di motivi di altri cantanti, quali Tony Bennett, Doris Day, Burl Ives, Johnny Mathis, Sarah Vaughan."@it,
        "Percy Faith (* 7. April 1908 in Toronto, Ontario; \u2020 9. Februar 1976 in Encino, Kalifornien) war ein US-amerikanischer (eingeb\u00fcrgert 1945) Orchesterleiter kanadischer Herkunft."@de,
        "Percy Faith (7 de abril de 1908 - 9 de febrero de 1976) fue un famoso director de orquesta, arreglista y compositor de origen canadiense.Fue conocido por sus ingeniosos arreglos para temas musicales de corte popular, al dotarlos de un ritmo, estilo y sonoridad atractivos para los oyentes de su tiempo. Considerado un cl\u00e1sico de la m\u00fasica denominada Easy-listening e Instrumental, logr\u00f3 popularizar dicho estilo junto con su colega contempor\u00e1neo Ray Conniff y ser ambos un \u00e9xito contundente para el sello discogr\u00e1fico en el cual grababan. Los principales temas de Faith son: Delicado, The song from Moulin Rouge, Theme from A summer place y Theme for young lovers, de los cuales solamente este \u00faltimo no lleg\u00f3 a la posici\u00f3n #1 de Billboard quedando s\u00f3lo en el #35 en listas."@es,
        """Percy Faith (April 7, 1908 \u2013 February 9, 1976) was a Canadian bandleader, orchestrator, composer and conductor, known for his lush arrangements of pop and Christmas standards. He is often credited with popularizing the "easy listening" or "mood music" format. Faith became a staple of American popular music in the 1950s and continued well into the 1960s. Though his professional orchestra-leading career began at the height of the swing era, Faith refined and rethought orchestration techniques, including use of large string sections, to soften and fill out the brass-dominated popular music of the 1940s."""@en,
        "Percy Faith (Toronto (Ontario), 7 april 1908 - Encino (Californi\u00eb), 9 februari 1976) was een Amerikaans componist en orkestleider van Canadese afkomst. Faith genoot zijn muzikale opleiding aan het conservatorium van Toronto. Aanvankelijk speelde hij piano maar, nadat zijn handen bij een brand ernstig verwond waren kon hij niet langer pianospelen en legde zich toen toe op het dirigeren. Vanaf 1931 had hij een eigen orkest en werd hoofdarrangeur bij de CBC, voor wie hij van 1938 tot 1940 talrijke liveconcerten voor de radio dirigeerde. In 1940 emigreerde hij naar de VS en werd in 1945 tot Amerikaan genaturaliseerd. Hij maakte opnamen voor de Voice of America. Nadat hij een korte periode voor Decca Records had gewerkt, kwam hij voor Mitch Miller bij Columbia Records onder contract."@nl,
        "Percy Faith (Toronto, 7 de abril de 1908 (108 anos) \u2014 Encino, 9 de fevereiro de 1976) foi o l\u00edder de uma banda, orquestrador e compositor. Suas mais famosas grava\u00e7\u00f5es foram Delicado (1952), Song from the Moulin Rouge (1953) e Theme from A Summer Place (1960)."@pt,
        """Percy Faith (ur. 7 kwietnia 1908 w Toronto, zm. 9 lutego 1976 w Encino w stanie Kalifornia) \u2013 kanadyjsko-ameryka\u0144ski kompozytor, aran\u017cer i dyrygent. Uko\u0144czy\u0142 konserwatorium w Toronto. Od 1940 mieszka\u0142 w Nowym Jorku, zajmuj\u0105c si\u0119 komponowaniem i aran\u017cacj\u0105. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 m.in. z Tonym Bennettem, Doris Day i Johnnym Mathisem. Pisa\u0142 r\u00f3wnie\u017c muzyk\u0119 do film\u00f3w. Jest pierwotnym autorem piosenki "The Pelican Dance", kt\u00f3ra w aran\u017cacji Bernarda Estardyego odgrywa\u0142a rol\u0119 melodii tytu\u0142owej do programu Z kamer\u0105 w\u015br\u00f3d zwierz\u0105t."""@pl,
        "Percy Faith, n\u00e9 le 7 avril 1908 \u00e0 Toronto au Canada et mort le 9 f\u00e9vrier 1976 \u00e0 Encino en Californie, est un chef d'orchestre, compositeur, orchestrateur surtout connu pour ses airs avec ch\u0153ur f\u00e9minin."@fr,
        "\u041f\u0435\u0440\u0441\u0438 \u0424\u0435\u0439\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Percy Faith; 7 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1908 \u2014 9 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1976) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0435\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u0438 \u043f\u044b\u0448\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0438 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0415\u0433\u043e \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0442 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u00ab\u043b\u0451\u0433\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438\u00bb: \u0435\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u0432 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043e\u0442 \u0431\u0438\u0433-\u0431\u044d\u043d\u0434\u043e\u0432 1940-50-\u0445 \u0433\u0433., \u043e\u043f\u0438\u0440\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30d1\u30fc\u30b7\u30fc\u30fb\u30d5\u30a7\u30a4\u30b9\uff08Percy Faith, 1908\u5e744\u67087\u65e5 - 1976\u5e742\u67089\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u30c8\u30ed\u30f3\u30c8\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u30a4\u30fc\u30b8\u30fc\u30ea\u30b9\u30cb\u30f3\u30b0\u3084\u30e0\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u5206\u91ce\u3067\u8457\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100952644;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Percy_Faith>,
        <http://viaf.org/viaf/100952644>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Percy_Faith_1949.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Percy_Faith.
doremus_artist:41d06ecd-0bfd-3ece-b860-f49f2cf535c8
owl:sameAs viaf:295063402; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/295063402>.
doremus_artist:426d4daf-3284-3184-ab8c-f7c8fb9290fb
    rdfs:comment
        "Mich\u00e8le Lagrange (n\u00e9e le 29 mai 1947 \u00e0 Couches, en Bourgogne) est une cantatrice soprano fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:46946963;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Mich\u00e8le_Lagrange>,
        <http://viaf.org/viaf/46946963>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mich√®le_Lagrange.
doremus_artist:4330e655-6684-3726-859e-d3200971536d
    rdfs:comment
        """Claude Challe (born Claude Chalom in 1945 in Tunisia) is a French DJ and club owner, the creator of the Buddha Bar restaurant/clubs and music compilations. Challe moved to France at age three. He attended Rabbinical school as a young man. At the age of 19, he opened a hair salon in Paris, and became known as "the man with the golden scissors". Challe then abandoned the salon and lived as an expatriate on the island of Sardinia, in a hippie commune. He subsequently traveled to India, Nepal and Indonesia. He uses Buddha statues for the interior design of his bar and restaurant."""@en,
        "Claude Challe, n\u00e9 en 1945 en Tunisie, est un DJ fran\u00e7ais connu principalement pour \u00eatre le fondateur de Buddha Bar. Il est une figure de la grande \u00e9poque des Bains Douches, c\u00e9l\u00e8bre bo\u00eete de nuit parisienne. Il est d'ailleurs un invit\u00e9 r\u00e9current de Lunettes noires pour nuits blanches, l'\u00e9mission de Thierry Ardisson qui avait pour cadre ce club, quand elle s'appelait Bains de Minuit. Grand amateur de po\u00e9sie, Claude Challe cite souvent le recueil Les Plus Beaux Mots d'Amour comme \u00e9tant la cl\u00e9 de vo\u00fbte de son \u0153uvre musicale. Claude Challe vit \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 Marrakech au Maroc."@fr;
    owl:sameAs viaf:61746855;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Challe>,
        <http://viaf.org/viaf/61746855>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d14ee6ff-ccc9-41c7-a60e-2b529936dcb8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude_Challe.
doremus_artist:439a2cda-7299-32a7-9737-14c42ee7ec49
    rdfs:comment
        "Robert John Shafer, Jr. (born January 1, 1946) is a Grammy Award-winning American conductor, classical composer, educator and church musician (pianist, organist). He has served as artistic director of the City Choir of Washington since its launch in September 2007."@en;
    owl:sameAs viaf:49450549;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Shafer_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/49450549>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b33aad7d-0d8f-41b1-9290-65ebe7613c52>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Shafer_(conductor)>.
doremus_artist:43d511ac-968f-30a7-8b2d-fb5a06e1cafc
owl:sameAs viaf:12514554; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12514554>.
doremus_artist:44aeda0a-b0d8-3cd0-b006-0a6a5b0e5276
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Lacaille. N\u00e9 en 1946, Ren\u00e9 Lacaille est un musicien fran\u00e7ais originaire de l'\u00eele de La R\u00e9union. Son instrument de pr\u00e9dilection est l'accord\u00e9on, mais il joue \u00e9galement de la guitare, du saxophone, de la batterie et des percussions."@fr,
        "Ren\u00e9 Lacaille is a R\u00e9unionnais accordionist, currently based in France. He was born into a musical family and taught himself to play the accordion at age 7 while on tour with his father. He has been described as a neo-traditionalist and plays in the s\u00e9ga style among others."@en;
    owl:sameAs viaf:10042970;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Lacaille>,
        <http://viaf.org/viaf/10042970>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6c0886eb-0f9f-429b-80c1-cd8261814d87>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ren√©_Lacaille_20090818.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ren√©_Lacaille.
doremus_artist:44d74004-7e07-3a6c-a3bb-99c29e378cc5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Watts,_Los_Angeles>;
    dbp:deathPlace dbr:San_Francisco;
    rdfs:comment
        "For the mayor of Kansas City, Missouri see: Sly James Sylvester James, Jr. (September 6, 1947 \u2013 December 16, 1988), who used the stage name of Sylvester, was an American singer-songwriter. Primarily active in the genres of disco, rhythm and blues, and soul, he was known for his flamboyant and androgynous appearance, falsetto singing voice, and hit disco singles in the late 1970s."@en,
        "Sylvester James (* 6. September 1944, einige Quellen geben 1946, 1947 oder 1948 an, in Los Angeles, Kalifornien; \u2020 16. Dezember 1988 in Oakland, Kalif.) war ein amerikanischer Soul- und Discos\u00e4nger, Bandleader, Songwriter und Produzent, der unter seinem Vornamen Sylvester auftrat; sein gr\u00f6\u00dfer Hit war You Make Me Feel (Mighty Real)."@de,
        """Sylvester James (6 de septiembre de 1947, Los \u00c1ngeles, California - 16 de diciembre de 1988, San Francisco, California), popularmente conocido como Sylvester, fue un cantante de m\u00fasica disco y artista drag queen. Conocido por cantar en falsete (a pesar de tener una voz de bar\u00edtono), fue tambi\u00e9n uno de los primeros fundadores del sonido Hi-NRG, junto a Patrick Cowley, y recibi\u00f3 influencias desde Europa, de grupos como Telex o m\u00fasicos como Giorgio Moroder. Y tambi\u00e9n, uno de los talentosos m\u00fasicos homosexuales que muri\u00f3 a consecuencia de las complicaciones del VIH. Sylvester a veces era conocido como la "Reina del Disco", aunque este apodo tambi\u00e9n ha sido otorgado a algunas mujeres de la era Disco, como Gloria Gaynor o Donna Summer. Sus canciones m\u00e1s importantes son "You Make Me Feel (Mighty """@es,
        """Sylvester James (Los Angeles, 6 de setembro de 1947 - S\u00e3o Francisco, 16 de Dezembro de 1988) foi um cantor estadunidense. Ele \u00e9 o respons\u00e1vel pelo grande sucesso "You Make Me Feel (Mighty Real)" gravado em 1978, faixa do \u00e1lbum "Step II" (pela Fantasy Records), e que foi n\u00famero 1 da Billboard club hits.Outro sucesso seu, "Dance (Disco Heat)". Embora o bar\u00edtono fosse a tessitura natural de sua voz, ficou famoso por dominar excepcionalmente a t\u00e9cnica do falsete, com a qual gravou seus maiores sucessos."""@pt,
        "Sylvester James (Los Angeles, le 6 septembre 1947 - 16 d\u00e9cembre 1988) est un chanteur de disco et de soul am\u00e9ricain."@fr,
        """Sylvester, artiestennaam van Sylvester James, (Los Angeles, 6 september 1947 - San Francisco, 16 december 1988) was een Amerikaanse disco- en soulzanger en songwriter. Door zijn flamboyante en androgyne verschijning, werd hij vaak als een dragqueen beschreven, ondanks herhaaldelijke ontkenning hiervoor. Door een reeks hitsingles in de late jaren zeventig werd Sylvester in de VS beter bekend als "Queen van de Disco"."""@nl,
        "\u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sylvester James; 6 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1947 \u2014 16 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1988) \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a Sylvester \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u0438 \u0445\u0438\u0442\u044b \u00abYou Make Me Feel (Mighty Real)\u00bb, \u00abDance (Disco Heat)\u00bb (1978) \u0438 \u00abDo You Wanna Funk\u00bb (1982). \u0423\u043c\u0435\u0440 \u043e\u0442 \u0421\u041f\u0418\u0414\u0430 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 41 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u30b7\u30eb\u30f4\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30b9\uff08Sylvester James\u30011947\u5e749\u67086\u65e5 - 1988\u5e7412\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b7\u30eb\u30f4\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\uff08Sylvester\uff09\u306e\u82b8\u540d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u30cf\u30fc\u30f4\u30a7\u30a4\u30fb\u30df\u30eb\u30af\u306a\u3069\u306eLGBT\u306e\u53cb\u4eba\u3082\u591a\u304f\u3001\u300c\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u30a6\u30a9\u30fc\u30eb\u306e\u53cd\u4e71\u300d\u306b\u89e6\u767a\u3055\u308c\u3066\u30b2\u30a4\u3092\u516c\u8a00\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30c9\u30e9\u30a1\u30b0\u30af\u30a4\u30fc\u30f3\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30021988\u5e7412\u670816\u65e5\u306bAIDS\u306b\u3088\u308b\u5408\u4f75\u75c7\u306e\u305f\u3081\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:70030518;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sylvester_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/70030518>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Sylvester_(singer)>.
doremus_artist:452b5ea8-33fe-396d-bf81-cc2b5790a3f7
    dbp:birthPlace dbr:Canada;
    rdfs:comment
        "All'et\u00e0 di 14 anni si iscrisse a un concorso canoro amatoriale a Montr\u00e9al, che le apr\u00ec le porte dei cabaret di Montr\u00e9al dove debutt\u00f2 nel 1960. Sotto la guida del suo manager Jean Simon, incide a soli 16 anni il primo singolo J'aime Guy. A 18 anni si esibisce a Montr\u00e9al al fianco di Gilbert B\u00e9caud e presto partecipa all'Olympia di Parigi allo spettacolo Vive le Qu\u00e9bec. Divenuta presto regina della musica del Qu\u00e9bec, sbarca a Londra ed incide diversi album in inglese, vincendo anche lo Yamaha World Popular Song Festival di Tokio. La sua carriera prosegue con una serie di successi fra il suo Qu\u00e9bec e la Francia. Il suo pi\u00f9 grande e indimenticato successo \u00e8 il brano Un peu plus haut, un peu plus loin, scritto da Jean-Pierre Ferland, che nel 1975 canter\u00e0 in un concerto trionfale davanti a 250.0"@it,
        """Ginette Reno (ur. 28 kwietnia 1946 jako Ginette Raynault w Montrealu) \u2013 francusko-kanadyjska autorka, kompozytorka, piosenkarka i aktorka. Jest znana pod pseudonimem \u201eLa Reno\u201d. Urodzona w Montrealu, Quebec. W\u0142ada biegle j\u0119zykiem angielskim i francuskim. Zagra\u0142a rol\u0119 Marii Barberini w niezale\u017cnym filmie Mambo Italiano. Nagrywa\u0142a p\u0142yty w j\u0119zyku angielskim i francuskim. Jej najwi\u0119kszy hit w j\u0119zyku angielskim z 1971 r. piosenka "Beautiful Second Hand Man"."""@pl,
        "Ginette Reno Ginette Reno, de son vrai nom Ginette Raynault (certaines sources indiquent Reynault), est n\u00e9e \u00e0 Montr\u00e9al le 28 avril 1946. Elle est une chanteuse et actrice canadienne (qu\u00e9b\u00e9coise)."@fr,
        "Ginette Reno, OC CQ (born 28 April 1946) is a French Canadian author, composer, singer, and actress. She has received nominations for the Genie and Gemini Awards and is a multi-recipient of the Juno Award. She is a gold and platinum selling Canadian musician."@en;
    owl:sameAs viaf:51878409;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ginette_Reno>,
        <http://viaf.org/viaf/51878409>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cb34ff6c-4361-4cf8-a1a0-b503c772469f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ginette_Reno_Mus√©e_Gr√©vin_Montr√©al.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ginette_Reno.
doremus_artist:4541cb82-3e5c-3b8f-b78e-75699e8d77a4
owl:sameAs viaf:39673816; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39673816>.
doremus_artist:454f7eac-8566-3397-b9fa-85170d73f7e9
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "David Essex (* 23. Juli 1947 in London als David Albert Cook) ist ein britischer S\u00e4nger und Schauspieler."@de,
        "David Essex, OBE (born David Albert Cook; 23 July 1947) is an English musician, singer-songwriter, and actor. Since the 1970s, he has attained 19 Top 40 singles in the UK (including two number ones) and 16 Top 40 albums. He has also had an extensive career as an actor."@en,
        "David Essex, Orden del Imperio Brit\u00e1nico (David Albert Cook; 23 de julio de 1947 en Londres, Inglaterra) es un m\u00fasico, compositor y actor brit\u00e1nico. Desde los a\u00f1os setenta, ha logrado posicionar 19 sencillos en el Top 40 de las listas de \u00e9xitos del Reino Unido (incluyendo dos n\u00famero 1) y 16 \u00e1lbumes en la misma lista. Tambi\u00e9n ha llevado a cabo una extensa carrera como actor."@es,
        """David Essex, w\u0142a\u015bc. David Albert Cook (ur. 23 lipca 1947 w Londynie) \u2013 brytyjski piosenkarz, kompozytor i aktor. Jego szczyt s\u0142awy scenicznej przypad\u0142 na lata siedemdziesi\u0105te XX wieku, gdy by\u0142 jedn\u0105 z popularniejszych postaci brytyjskiej estrady. Wyst\u0105pi\u0142 m.in. w musicalach "Godspell" i "Evita" oraz filmach "That'll Be The Day" i "Stardust" . Najwi\u0119ksze wylansowane przeboje: "Rock On" (1973), "Gonna Make You A Star" (1974), "Hold Me Close" \u2013 (1975), "Oh What A Circus" (1978). Odznaczony Orderem Imperium Brytyjskiego."""@pl,
        "David EssexFichier:David Essex.jpg David Essex (n\u00e9 David Albert Cook n\u00e9 le 23 juillet 1947 \u00e0 Plaistow au Royaume-Uni) est un chanteur, compositeur et acteur britannique. Depuis les ann\u00e9es 1970, il a plac\u00e9 19 de ses chansons au Top 40 des singles au Royaume-Uni (dont deux num\u00e9ros 1) et 16 albums au Top 40 correspondant."@fr,
        "Essex ha collezionato 19 piazzamenti nella Top 40 delle classifiche del Regno Unito e due piazzamenti alla #1. 16 dei suoi album sono entrati nella Top 40."@it;
    owl:sameAs viaf:85529069;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Essex>,
        <http://viaf.org/viaf/85529069>,
        <https://musicbrainz.org/artist/822e180a-061a-4da0-a1f3-35e8bdf5f240>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_Essex.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:David_Essex.
doremus_artist:45f5290e-2717-3459-8efc-2c34282418a8
owl:sameAs viaf:29772501; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29772501>.
doremus_artist:4622d57b-1392-3df1-b180-aa187ba7be71
owl:sameAs viaf:47080952; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47080952>.
doremus_artist:46f6e891-9c36-31cb-9bf9-745e7176293c
owl:sameAs viaf:51530116; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51530116>.
doremus_artist:476c0458-9561-3fd4-a39d-5e0e575a2cc2
owl:sameAs viaf:23214268; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23214268>.
doremus_artist:47f17552-9673-3201-a654-5d96da0bd788
owl:sameAs viaf:8489930; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8489930>.
doremus_artist:47f1a234-95b6-3425-a8a2-9ad470c044bf
owl:sameAs viaf:47081486; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47081486>.
doremus_artist:47f82319-dfae-39c8-aa2a-c64508d42a52
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        """Arthur Terence Galt MacDermot (born December 18, 1928) is a Canadian\u2013American composer, pianist and writer of musical theatre. He won a Grammy Award for the song "African Waltz" in 1960. His most successful musicals have been Hair (1967; its cast album also won a Grammy) and Two Gentlemen of Verona (1971). MacDermot has also written music for film soundtracks, jazz and funk albums, and classical music, and his music has been sampled in hit hip-hop songs and albums. He is best known for two of his songs (Aquarius-Let the Sunshine In/The Hair song) which were number one in the charts in 1969."""@en,
        "Arthur Terence Galt MacDermot est un musicien (pianiste) et compositeur canadien, n\u00e9 \u00e0 Montr\u00e9al (Canada) le 18 d\u00e9cembre 1928."@fr,
        "Galt MacDermot (* 18. Dezember 1928 in Montreal) ist ein kanadischer Komponist. Als Kind erhielt er eine umfassende musikalische Ausbildung (Blockfl\u00f6te, Violine, Klavier). Anfang der 1950er Jahre studierte er am College of Music in Cape Town, S\u00fcdafrika, wo er vor allem rhythmisch dazulernte; er bezeichnet sp\u00e4ter diese Phase als eine seiner wichtigsten. Danach arbeitete er in seiner Heimatstadt zun\u00e4chst als Organist und Kirchenmusiker, dann als Komponist von Rock- und Jazz-Songs, sp\u00e4ter als Barpianist in New York."@de,
        "Galt MacDermot (Montreal, 18 de dezembro de 1928) \u00e9 um compositor, pianista e escritor de musicais canadense. Seu mais conhecido sucesso foram as m\u00fasicas de Hair, o musical hippie dos anos 60. Ele tamb\u00e9m escreve para trilhas sonoras de filmes, \u00e1lbuns de jazz, funk-music e m\u00fasica cl\u00e1ssica. Atrav\u00e9s dos anos, suas m\u00fasicas tem sido sampleadas por artistas de hip-hop de sucesso."@pt,
        "Galt MacDermot (urodzony 18 grudnia 1928 roku w Montrealu) \u2013 kanadyjski kompozytor i pianista. W roku 1960 zdoby\u0142 nagrod\u0119 Grammy za utw\u00f3r African Waltz. Jego najbardziej znane dzie\u0142a to: musical Hair oraz Two Gentlemen of Verona (1971). MacDermot komponowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c muzyk\u0119 filmow\u0105, nagrywa\u0142 albumy muzyki klasycznej, jazzowe i funkowe. Jego muzyka jest wykorzystywana w wielu samplach hip-hopowych."@pl;
    owl:sameAs viaf:47567785;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Galt_MacDermot>,
        <http://viaf.org/viaf/47567785>,
        <https://musicbrainz.org/artist/479e16b4-2b26-40d1-ba65-9ce5ea8ae6a6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Galt_MacDermot.
doremus_artist:480d5b0b-edcc-32c0-8085-9e41a90a43e8
owl:sameAs viaf:4630840; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4630840>.
doremus_artist:485dce13-ac6e-3cf4-a9f8-45cbbc56adda
    rdfs:comment
        "Henri Jean Rigel, n\u00e9 le 11 mai 1772 \u00e0 Paris et mort le 16 d\u00e9cembre 1852 \u00e0 Abbeville, est un compositeur fran\u00e7ais.Musicien d'origine Souabe, pianiste et compositeur. Il est l'un des fils du compositeur Henri-Joseph Rigel. Entr\u00e9 d'abord \u00e0 l'\u00e9cole royale de chant, il enseigne ensuite au Conservatoire, d\u00e8s sa cr\u00e9ation, en 1795.Il fait partie de l'exp\u00e9dition d'\u00c9gypte."@fr;
    owl:sameAs viaf:29796584;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henri_Jean_Rigel>,
        <http://viaf.org/viaf/29796584>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Jean_Rigel.
doremus_artist:48bbe921-41bf-3ec9-813d-2f6e927421b2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Punjab_(British_India)>;
    rdfs:comment
        "Shekhar Kapur (Lahore, 6 de dezembro de 1945) \u00e9 um cineasta Paquistan\u00eas, aclamado pelo drama biogr\u00e1fico Elizabeth, de 1998."@pt,
        "Shekhar Kapur (Lahore, 6 december 1945) is een Indiase regisseur en producent. Hij werd bekend door de film Bandit Queen uit 1994. Zijn biografische films van koningin Elizabeth I (Elizabeth en de opvolger Elizabeth: The Golden Age) leverden Oscar-nominaties op, waaronder twee nominaties voor Beste Actrice voor actrice Cate Blanchett, die in beide films de hoofdrol speelt."@nl,
        "Shekhar Kapur (auch: Chandrasekhar Kapur; * 6. Dezember 1945 in Lahore) ist ein indischer Schauspieler und Filmregisseur und fr\u00fcheres Model. Kapur ist der erste erfolgreiche Regisseur aus der Hindi-Filmindustrie in Mumbai, der auch im britischen und US-amerikanischen Film preisgekr\u00f6nte Filme schuf."@de,
        "Shekhar Kapur (born 6 December 1945) is an Indian film director, actor and producer known for his works in Hindi cinema and part of the Anand family. Kapur became known in Bollywood with his recurring role in the TV series Khandan in the mid-1980s and his directorial debut in the cult Bollywood film Masoom in 1983, which won the Filmfare Critics Award for Best Movie for that year."@en,
        "Shekhar Kapur (n. Lahore, India, 6 de diciembre de 1945) es un director y productor de cine indio."@es,
        "Shekhar Kapur (ur. 6 grudnia 1945 w Lahaurze (Pend\u017cab pod okupacj\u0105 brytyjsk\u0105) [dzisiejszy Pakistan]) \u2212 indyjski re\u017cyser filmowy."@pl,
        """Shekhar KapurFichier:Shekhar kapur 02.jpg Shekhar Kapur en 2008 Shekhar Kapur, n\u00e9 le 6 d\u00e9cembre 1945 \u00e0 Lahore (Inde britannique aujourd'hui au Pakistan), est un acteur, r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et producteur indien. En 2016 Shekhar Kapur r\u00e9alise un film autobiographique et documentaire sur Mata Amritanandamayi nomm\u00e9 "La Science de la compassion" (The Science of Compassion)."""@fr,
        "\u0428\u0435\u043a\u0445\u0430\u0440 \u041a\u0430\u043f\u0443\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Shekhar Kapur, \u0445\u0438\u043d\u0434\u0438 \u0936\u0947\u0916\u0930 \u0915\u092a\u0942\u0930; \u0440\u043e\u0434. 6 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1945) \u2014 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440."@ru,
        "\u30b7\u30a7\u30fc\u30ab\u30eb\u30fb\u30ab\u30d7\u30fc\u30eb\uff08\u0936\u0947\u0916\u0930 \u0915\u092a\u0942\u0930, Shekhar Kapur, 1945\u5e7412\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u9818\u30a4\u30f3\u30c9\u5e1d\u56fd\u30e9\u30db\u30fc\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3067\u3042\u308b\u3002 \u65e5\u672c\u3067\u306f\u30a2\u30eb\u30d5\u30a1\u30d9\u30c3\u30c8\u8868\u8a18\u3067\u540d\u524d\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u300c-r\u300d\u306b\u5f15\u304d\u305a\u3089\u308c\u3066\u304b\u3001\u300c\u30b7\u30a7\u30ab\u30fc\u30eb\u300d\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u4e8b\u304c\u307b\u3068\u3093\u3069\u3060\u304c\u3001\u5b9f\u969b\u306b\u306f\u9577\u6bcd\u97f3\u3068\u3057\u3066\u300c\u30fc\u300d\u3092\u3064\u3051\u308b\u3079\u304d\u306a\u306e\u306f\u6700\u521d\u306e\u307b\u3046\u306e\u97f3\u7bc0\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85137669;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shekhar_Kapur>,
        <http://viaf.org/viaf/85137669>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Shekhar_kapur_02.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Shekhar_Kapur.
doremus_artist:48ea1934-30b2-39e9-b218-169818af0b49
owl:sameAs viaf:10164946; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10164946>.
doremus_artist:493926e4-f68f-3c37-afbc-0d7900c34daf
    owl:sameAs viaf:261998299;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261998299>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0ff25c02-ddaa-46cf-97e6-cbd306545bb2>.
doremus_artist:49436bef-0e8c-36dc-8555-5761011a1694
owl:sameAs viaf:27381129; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27381129>.
doremus_artist:49b9ac93-f46d-3594-96fb-d58735414859
owl:sameAs viaf:49423425; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49423425>.
doremus_artist:49ea50cb-4dd2-34b0-b1ae-f12fa8111bee
    dbp:birthPlace dbr:Mumbai;
    rdfs:comment
        "Suresh Talwalkar (Marathi: \u0938\u0941\u0930\u0947\u0936 \u0924\u0933\u0935\u0933\u0915\u0930)(born 1948) is an Indian musician who plays the percussion instrument tabla. Talwalkar was born 1948 in Chembur, Mumbai, and initially learned playing the tabla from his father Dattatrey Talwalkar. He trained under tabla players Pandharinath Nageshkar and Vinayakrao Ghangrekar, and studied the rhythm theory of Carnatic music and Hindustani classical singing. Talwalkar is married to classical singer Padma Talwalkar and they have a daughter, tabla player Savani, and a son, Mumbai businessman and tabla player Satyajit."@en;
    owl:sameAs viaf:305238721;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Suresh_Talwalkar>,
        <http://viaf.org/viaf/305238721>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Suresh_Talwalkar.
doremus_artist:4a74b836-4bbf-32f2-95e4-111b00aaa14b
owl:sameAs viaf:44492600; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44492600>.
doremus_artist:4bf7fbb2-a9f8-381b-9152-714d44ca6d22
    rdfs:comment
        "Peter Zinsli, n\u00e9 le 15 juin 1934 \u00e0 Coire dans le canton des Grisons et mort le 3 d\u00e9cembre 2011, est un tr\u00e8s c\u00e9l\u00e8bre joueur et compositeur de schwyzoise.\u2191 \u00ab Zinsli, Peter \u00bb dans le Dictionnaire historique de la Suisse en ligne."@fr;
    owl:sameAs viaf:48655897;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Peter_Zinsli>,
        <http://viaf.org/viaf/48655897>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dde76cbb-ef04-499b-a391-bc9576304847>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Zinsli.
doremus_artist:4c145f03-ac74-37c5-90d0-1eaa4de1698b
    dbp:birthPlace dbr:Le_Puy-en-Velay;
    dbp:deathPlace dbr:Montpellier;
    rdfs:comment
        "Peire Cardenal (Pierre Cardinal) est un troubadour n\u00e9 vers 1180 au Puy-Notre-Dame (lo Puei Nostra Domna, aujourd'hui Le Puy-en-Velay , Haute-Loire) ou \u00e0 Brioude (Haute-Loire), et mort vers 1278, probablement \u00e0 Montpellier (H\u00e9rault), \u00e2g\u00e9 de pr\u00e8s de cent ans.Sa vie, comme celle de bien d'autres grands po\u00e8tes, nous est tr\u00e8s mal connue. Sa biographie ancienne, \u00e9tablie par Miquel de la Tor vers 1300, tient en une douzaine de phrases seulement.Son p\u00e8re, un chevalier respect\u00e9 et puissant, le fait entrer encore enfant \u00e0 la chanoinie du Puy-Notre-Dame pour \u00eatre chanoine. L\u00e0, il apprend \u00e0 lire et \u00e0 chanter. \u00c0 vingt-trois ans, il quitte les ordres et entre \u00e0 la cour des comtes de Toulouse (Raymond VI, puis Raymond VII). Mari\u00e9 vers l'\u00e2ge de cinquante ans, il a au moins deux fils.Bien qu'install\u00e9 aupr\u00e8"@fr,
        "Peire Cardenal (or Cardinal) (c. 1180 \u2013 c. 1278) was a troubadour (fl. 1204\u20131272) known for his satirical sirventes and his dislike of the clergy. Ninety-six pieces of his remain, a number rarely matched by other poets of the age. Peire subsequently travelled widely, visiting the courts of Auvergne, Les Baux, Foix, Rodez, and Vienne. He may have even ventured into Spain and met Alfonso X of Castile, and James I of Aragon, although he never mentions the latter by name in his poems. During his travels he was accompanied by a suite of jongleurs, some of whom receive mention by name in his poetry."@en,
        "\u041f\u0435\u0439\u0440\u0435\u0301 \u041a\u0430\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430\u0301\u043b\u044c (\u043e\u043a\u0441. P\u00e8ire Cardenal, 1180 \u2014 1278) \u2014 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0441\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440. \u0418\u0437 \u0437\u043d\u0430\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u0430, \u0431\u044b\u043b \u0432 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u0430\u043d\u043e\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0430\u043b\u0441\u044f \u0440\u0430\u0434\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c \u0441\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438, \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0441\u043a\u043b\u043e\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u0425\u0430\u0439\u043c\u0435 I \u0410\u0440\u0430\u0433\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0443\u043c\u0435\u0440, \u0447\u0443\u0442\u044c \u043d\u0435 \u0434\u043e\u0436\u0438\u0432 \u0434\u043e \u0441\u0442\u0430 \u043b\u0435\u0442. \u0421\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 70 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041a\u0430\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430\u043b\u044f, \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u2014 mune Sirvente (\u0441\u0438\u0440\u0432\u0435\u043d\u0442\u044b). \u0412 \u043d\u0438\u0445 \u043e\u043d \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0438\u0441\u043a\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u043c \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u0420\u0430\u0439\u043c\u0443\u043d\u0434\u0430 VII \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0440\u0430\u0434\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0435\u0443\u0434\u0430\u0447\u0430\u043c \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u043d\u043e\u0441\u0446\u0435\u0432 \u0432 \u0431\u043e\u0440\u044c\u0431\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0430\u043b\u044c\u0431\u0438\u0433\u043e\u0439\u0446\u0435\u0432. \u0412 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0435\u0433\u043e \u0432\u044b\u0441\u043c\u0435\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u044c, \u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b\u044b, \u043f\u0430\u043f\u0430. \u0421\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c\u0443 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043e\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u044e \u00ab\u043e\u043d \u043f\u043e\u0440\u0438\u0446\u0430\u043b \u0437\u043b\u043e \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043c\u0438\u0440\u0430 \u0438 \u043d\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u043e\u0432\u00bb. \u0418\u0437 70 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041a\u0430\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430\u043b\u044f 3 \u043a\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d\u044b \u2014 \u043f\u0430\u0440\u043e\u0434\u0438\u0438, \u0432\u044b\u0441\u043c\u0435\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043a\u0443\u0440\u0442\u0443\u0430\u0437\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0431\u044b\u0447\u0430\u0438."@ru,
        "\u30da\u30a4\u30ec\u30fb\u30ab\u30eb\u30c7\u30ca\u30eb\uff08Peire Cardenal, 1180\u5e74\u9803 - 1278\u5e74\uff09\u306f\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u306e\u30c8\u30eb\u30d0\u30c9\u30a5\u30fc\u30eb\u3002\u8af7\u523a\u8a69\u3068\u8056\u8077\u8005\u5acc\u3044\u3067\u6709\u540d\u3002\u30d4\u30e5\u30a4\uff1d\u30a2\u30f3\u30fb\u30f4\u30ec\u30fc\u306e\u8cb4\u65cf\u968e\u7d1a\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u6559\u4f1a\u6cd5\u3092\u72ec\u5b66\u3059\u308b\u3002100\u70b9\u306e\u8a69\u4f5c\u54c1\u3067\u6709\u540d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:93396134;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peire_Cardenal>,
        <http://viaf.org/viaf/66472040>,
        <http://viaf.org/viaf/93396134>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BnF_ms._12473_fol._149_-_Peire_Cardenal_(1).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Peire_Cardenal.
doremus_artist:4c9887e3-bcc8-355f-9667-c5bbfcd7adcc
    dbp:birthPlace dbr:Copparo;
    rdfs:comment
        "Daniele Barioni (* 6. September 1930 in Copparo, Italien) ist ein italienischer Operns\u00e4nger (Bariton/Tenor)."@de,
        "Daniele Barioni (born September 6, 1930 in Copparo, Ferrara, Italy) is an Italian opera singer who had a prolific career during the 1950s through the 1970s. Early on in his career he rose to fame as a leading tenor at the Metropolitan Opera between 1956 and 1962. Afterwards he worked primarily in opera houses and concerts throughout the United States, although he did make numerous appearances in both Europe and South America as well. Barioni was particularly associated with the operas of Giacomo Puccini and the roles of Turiddu in Pietro Mascagni's Cavalleria rusticana and Alfredo in Giuseppe Verdi's La traviata."@en,
        "\u30c0\u30cb\u30a8\u30fc\u30ec\u30fb\u30d0\u30ea\u30aa\u30fc\u30cb\uff08Daniele Barioni, 1930\u5e749\u67086\u65e5 - \u3001\u751f\u5e74\u306b\u306f1933\u5e74\u8aac\u3082\u3042\u308a\uff09\u306f\u30011950\u5e74\u4ee3\u304b\u30891960\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u6d3b\u8e8d\u306e\u6642\u671f\u306f\u77ed\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u305d\u306e\u5f37\u70c8\u306a\u30b9\u30d4\u30f3\u30c8\u306e\u58f0\u8cea\u3067\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u306b\u5f37\u3044\u5370\u8c61\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44501087;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniele_Barioni>,
        <http://viaf.org/viaf/44501087>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a8f39d87-4216-4eea-9274-a3b3962bd337>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Barioni.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Daniele_Barioni.
doremus_artist:4ce54c81-45ca-3929-aa42-dce9e94c127c
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 2009)"@ar,
        "Carreras werd geboren in de Catalaanse hoofdstad Barcelona. Hij volgde daar het conservatorium, waar hij studeerde onder J.F. Puig. Een andere mentor was de zangeres Montserrat Caball\u00e9. Op het grote toneel debuteerde hij in 1971 in Londen, met Donizetti's Maria Stuarda. In 1972 maakte hij zijn Amerikaanse debuut als Pinkerton in Madame Butterfly van Puccini. Hij trad vervolgens op in alle grote operahuizen, zoals het Londense Covent Garden en de Metropolitan Opera in New York. In 1988 stichtte Carreras de Josep Carreras International Leukaemia Foundation. De stichting geeft financi\u00eble ondersteuning aan leukemie-onderzoek en de registratie van beenmergdonoren. Carreras leed midden 80'er jaren zelf aan kanker en zet zich actief in voor de bestrijding van de ziekte. In 1990 keken miljoenen me"@nl,
        "Josep Carreras i Coll (Barcelona, 5 de dezembro de 1946), conhecido como Jos\u00e9 Carreras, \u00e9 um tenor l\u00edrico espanhol conhecido em especial pelas suas performances em \u00f3peras de Giuseppe Verdi e Giacomo Puccini. Fez sua estreia oper\u00edstica com onze anos de idade, como Trujam\u00e1n em El retablo de Maese Pedro de Manuel de Falla e, durante toda a sua carreira, cantou mais de sessenta pap\u00e9is diferentes nas maiores e melhores casas de \u00f3peras do mundo."@pt,
        "Josep Maria Carreras i Coll (5 de diciembre de 1946, Barcelona), conocido internacionalmente como Jos\u00e9 Carreras, es un tenor espa\u00f1ol. Es conocido por sus interpretaciones en obras de Verdi y de Puccini, adem\u00e1s de por formar parte del tr\u00edo Los tres tenores, junto al italiano Luciano Pavarotti y al madrile\u00f1o Pl\u00e1cido Domingo. En 1988 cre\u00f3 la Fundaci\u00f3 Internacional Josep Carreras per a la lluita contra la leuc\u00e8mia, dedicada a la cura de dicha enfermedad, que \u00e9l mismo padeci\u00f3. Fue galardonado con la Medalla de Oro de la Generalidad de Catalu\u00f1a en 1984 y con el Premio Pr\u00edncipe de Asturias de las Artes en 1991."@es,
        "Josep Maria Carreras i Coll (Catalan pronunciation: [\u0292u\u02c8z\u025bp k\u0259\u02c8re\u027e\u0259s]; born 5 December 1946), better known as Jos\u00e9 Carreras (Spanish pronunciation: [xo\u02c8se ka\u02c8re\u027eas]), is a Spanish tenor who is particularly known for his performances in the operas of Verdi and Puccini. Born in Barcelona, he made his debut on the operatic stage at 11 as Trujam\u00e1n in Manuel de Falla's El retablo de Maese Pedro and went on to a career that encompassed over 60 roles, performed in the world's leading opera houses and in numerous recordings."@en,
        "Josep Maria Carreras i Coll (katalanische Namensform, [\u0292u\u02c8z\u025bp k\u0259\u02c8re\u027e\u0259s i \u02c8k\u0254\u028e]; kastilisch Jos\u00e9 Carreras [xo\u02c8se ka\u02c8re\u027eas]; * 5. Dezember 1946 in Barcelona) ist ein spanischer Operns\u00e4nger. Er wird zu den herausragendsten Ten\u00f6ren der zweiten H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts gez\u00e4hlt. Er geh\u00f6rte neben Luciano Pavarotti und Pl\u00e1cido Domingo zu den Drei Ten\u00f6ren. In der \u00d6ffentlichkeit ist er au\u00dferhalb seiner Heimat \u00fcberwiegend unter dem Namen Jos\u00e9 Carreras bekannt."@de,
        "Jos\u00e9 Carreras (en catalan : Josep Carreras i Coll) est un artiste lyrique espagnol, n\u00e9 le 5 d\u00e9cembre 1946 \u00e0 Barcelone. R\u00e9put\u00e9 pour ses interpr\u00e9tations d'\u0153uvres de Verdi, Donizetti et Puccini, il a notamment particip\u00e9 aux concerts des Trois T\u00e9nors, aux c\u00f4t\u00e9s de Pl\u00e1cido Domingo et de Luciano Pavarotti. Atteint dans les ann\u00e9es 1980 d'une leuc\u00e9mie qui le contraint \u00e0 suspendre sa carri\u00e8re, il a cr\u00e9\u00e9 une fondation consacr\u00e9e \u00e0 la recherche sur cette maladie."@fr,
        "Jos\u00e9 Carreras w\u0142a\u015bc. Josep Carreras i Coll (ur. 5 grudnia 1946 w Barcelonie) \u2013 hiszpa\u0144ski \u015bpiewak (tenor liryczny), wypromowany przez Montserrat Caball\u00e9."@pl,
        "Una parte della fama che ha ottenuto in tutto il mondo \u00e8 dovuta anche alla partecipazione ai concerti dei Tre Tenori, accanto a Luciano Pavarotti e a Pl\u00e1cido Domingo."@it,
        "\u0425\u043e\u0441\u0435\u0301 \u041a\u0430\u0440\u0440\u0435\u0301\u0440\u0430\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Jos\u00e9 Carreras, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0416\u043e\u0437\u0435\u043f \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041a\u0430\u0440\u0440\u0435\u0440\u0430\u0441-\u0438-\u041a\u043e\u043b\u044c, \u043a\u0430\u0442. Josep Maria Carreras i Coll; 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1946, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438 \u0438 \u0414\u0436\u0430\u043a\u043e\u043c\u043e \u041f\u0443\u0447\u0447\u0438\u043d\u0438."@ru,
        "\u30db\u30bb\u30fb\u30ab\u30ec\u30fc\u30e9\u30b9\uff08\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u8a9e\u8868\u8a18\uff1aJosep Carreras i Coll\u3001\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u8a9e\u767a\u97f3\uff1a[\u0292u\u02c8z\u025bp k\u0259\u02c8re\u027e\u0259s i \u02c8k\u0254\u028e]\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u8868\u8a18\uff1aJos\u00e9 Carreras\u30011946\u5e7412\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u5dde\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u751f\u307e\u308c\u306e\u8457\u540d\u306a\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3067\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u3084\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306a\u3069\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u540d\u5531\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 1990\u5e74\u4ee3\u304b\u30892000\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u30eb\u30c1\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30d1\u30f4\u30a1\u30ed\u30c3\u30c6\u30a3\u3001\u30d7\u30e9\u30b7\u30c9\u30fb\u30c9\u30df\u30f3\u30b4\u3068\u3068\u3082\u306b\u4e09\u5927\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6f14\u594f\u4f1a\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3072\u308d\u304f\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u305f\uff083\u4eba\u306e\u4e2d\u3067\u306f\u30ab\u30ec\u30fc\u30e9\u30b9\u304c\u4e00\u756a\u82e5\u3044\uff09\u3002"@ja,
        "\u4f55\u585e\u666e\u00b7\u5361\u96f7\u62c9\u65af\uff08\u52a0\u6cf0\u9686\u5c3c\u4e9e\u8a9e\uff1aJosep-Maria Carreras i Coll\uff0c\u767c\u97f3:[\u0292u\u02c8z\u025bp k\u0259\u02c8re\u027e\u0259s]\uff0c\u52a0\u6cf0\u9686\u5c3c\u4e9e\u59d3\u6c0f\uff0cCarreras\u662f\u7236\u89aa\u7684\u59d3\u6c0f\u3001Coll\u662f\u6bcd\u89aa\u7684\u59d3\u6c0f\u3001i\u4ee3\u8868and\u7684\u610f\u601d)\uff0c1946\u5e7412\u67085\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u52a0\u6cf0\u9686\u5c3c\u4e9e\u6b4c\u5531\u5bb6\uff0c20\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u8449\u7684\u4e16\u754c\u4e09\u5927\u7537\u9ad8\u97f3\u4e4b\u4e00\uff0c\u662f\u6f14\u7e79\u5a01\u723e\u7b2c\u548c\u666e\u5951\u5c3c\u4f5c\u54c1\u4e2d\u7537\u9ad8\u97f3\u89d2\u8272\u7684\u6b0a\u5a01\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:98521764;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Carreras>,
        <http://viaf.org/viaf/98521764>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7716ddac-2f24-44fa-81b1-bfa920811445>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jose_Carreras_-_World_Economic_Forum_Annual_Meeting_2011_-_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jos√©_Carreras.
doremus_artist:4e3b791c-356f-3876-8a7e-3849dc20d4d2
owl:sameAs viaf:274902; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/274902>.
doremus_artist:4e6e2301-26d4-3692-858a-79dc6305e072
owl:sameAs viaf:37111110; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37111110>.
doremus_artist:4f1bd7f0-6472-3685-8727-d4a55581bae2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Inglewood,_California>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Marina_del_Rey,_California>;
    rdfs:comment
        "Dennis Carl Wilson (* 4. Dezember 1944 in Inglewood, Kalifornien; \u2020 28. Dezember 1983 in Marina del Rey, Kalifornien) war Mitglied der Band The Beach Boys."@de,
        "Dennis Carl Wilson (4 de diciembre de 1944 en Inglewood, California - 28 de diciembre de 1983 en el oc\u00e9ano Pac\u00edfico, Marina Del Rey, Los \u00c1ngeles) fue un m\u00fasico estadounidense de rock and roll conocido por ser miembro fundador y baterista de The Beach Boys. Era hermano de Brian y Carl y primo de Mike Love."@es,
        """Dennis Carl Wilson (December 4, 1944 \u2013 December 28, 1983) was an American musician, singer, and songwriter who co-founded the Beach Boys. He is best remembered as their drummer and as the middle brother of bandmates Brian and Carl Wilson. Dennis was the only true surfer in the Beach Boys, and his personal life exemplified the "California Myth" that the band's early songs often celebrated. He was also known for his brief association with then-aspiring songwriter Charles Manson, who was later convicted of murder conspiracy."""@en,
        "Dennis Carl Wilson (Inglewood (Calif\u00f3rnia), 4 de dezembro de 1944 \u2013 Marina del Rey, condado de Los Angeles, 28 de dezembro de 1983) foi um m\u00fasico e compositor americano, conhecido principalmente por ter sido um dos fundadores e baterista da banda de rock The Beach Boys, da qual foi membro at\u00e9 \u00e0 sua morte, por afogamento, em 1983. Seu corpo foi cremado e as cinzas lan\u00e7adas ao mar. Dennis era irm\u00e3o de Brian e Carl Wilson, igualmente membros dos Beach Boys e diz-se que era o \u00fanico verdadeiro surfista da banda."@pt,
        """Dennis Carl Wilson (ur. 4 grudnia 1944, zm. 28 grudnia 1983) - perkusista i wokalista grupy The Beach Boys. Zmar\u0142 podczas nurkowania w oceanie w kalifornijskiej zatoce Marina del Ray. Dennis Wilson na koncie mia\u0142 r\u00f3wnie\u017c solowe p\u0142yty, z czego najwi\u0119kszym uznaniem krytyk\u00f3w i publiczno\u015bci cieszy\u0142a si\u0119 wydana w 1977 "Pacific Ocean Blue"."""@pl,
        "Dennis Carl Wilson est un musicien am\u00e9ricain n\u00e9 le 4 d\u00e9cembre 1944 \u00e0 Hawthorne et mort le 28 d\u00e9cembre 1983 \u00e0 Marina Del Rey. Il est principalement connu en tant que batteur du groupe The Beach Boys."@fr,
        """Dennis Wilson (Inglewood (Californi\u00eb), 4 december 1944 - Marina del Rey, 28 december 1983) was een Amerikaans muzikant. Hij verwierf bekendheid als drummer - en bij tijd en wijle ook zanger en pianist - van de Amerikaanse band The Beach Boys. Hij was de middelste van de drie broers Wilson, die in 1961 de band oprichtten. Na 1968 componeerde hij ook geregeld nummers voor de band. Het bekendste nummer daarvan is "Forever" op het album Sunflower."""@nl,
        """\u00c8 stato il batterista del gruppo Beach Boys, di cui \u00e8 stato anche membro fondatore assieme ai suoi fratelli Brian e Carl, al cugino Mike Love, e all'amico Al Jardine. Nel 1968 ha conosciuto due ragazze che lo hanno portato ad avere contatti con Charles Manson e i membri della sua "Family" di cui ha parlato in una breve intervista con grande paura per l'incolumit\u00e0 della propria famiglia. Nel 1971 ha recitato, accanto a James Taylor, nel film Strada a doppia corsia con la regia di Monte Hellman. Era l'unico membro dei Beach Boys a praticare surf per davvero."""@it,
        "\u0414\u0435\u043d\u043d\u0438\u0441 \u041a\u0430\u0440\u043b \u0423\u0438\u043b\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dennis Carl Wilson; 4 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1944 \u2014 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1983) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b The Beach Boys, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0411\u0440\u0430\u0439\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0423\u0438\u043b\u0441\u043e\u043d\u043e\u0432, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f."@ru,
        "\u30c7\u30cb\u30b9\u30fb\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30bd\u30f3(Dennis Carl Wilson, 1944\u5e7412\u67084\u65e5 - 1983\u5e7412\u670828\u65e5)\u306f\u3001\u30b6\u30fb\u30d3\u30fc\u30c1\u30fb\u30dc\u30fc\u30a4\u30ba\u306e\u7d50\u6210\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306e\u4e00\u4eba\u3002 \u30c7\u30cb\u30b9\u306f\u30a6\u30a3\u30eb\u30bd\u30f3\u5144\u5f1f\u306e\u4e8c\u756a\u76ee\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u3044\u3068\u3053\u306e\u30de\u30a4\u30af\u30fb\u30e9\u30f4\u306b\u4fc3\u3055\u308c\u3001\u5144\u306e\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30bd\u30f3\u3092\u3055\u305d\u3063\u3066\u30b5\u30fc\u30d5\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b\u30d0\u30f3\u30c9\u3092\u7d50\u6210\u3057\u305f\u3002\u30b6\u30fb\u30d3\u30fc\u30c1\u30fb\u30dc\u30fc\u30a4\u30ba\u306f1961\u5e748\u6708\u306b\u7236\u89aa\u306e\u30de\u30ec\u30fc\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30bd\u30f3\u306e\u624b\u5f15\u304d\u3067\u7d50\u6210\u3055\u308c\u3001\u76f4\u3061\u306b\u5927\u304d\u306a\u6210\u529f\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u3002\u30d0\u30f3\u30c9\u540d\u306f\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u306e\u30b5\u30fc\u30d5\u30a3\u30f3\u6587\u5316\u304b\u3089\u540d\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u305f\u304c\u3001\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3067\u5b9f\u969b\u306b\u30b5\u30fc\u30d5\u30a3\u30f3\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u305f\u306e\u306f\u30c7\u30cb\u30b9\u306e\u307f\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u306b\u30b5\u30fc\u30d5\u30a3\u30f3\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u66f2\u3092\u66f8\u304f\u3088\u3046\u306b\u63d0\u6848\u3057\u305f\u306e\u3082\u5f7c\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30c7\u30cb\u30b9\u306f\u5f53\u521d\u97f3\u697d\u7684\u7d4c\u9a13\u3092\u307b\u3068\u3093\u3069\u6301\u3063\u3066\u3044\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u30c9\u30e9\u30e0\u306e\u6f14\u594f\u3092\u7a0b\u306a\u304f\u7fd2\u5f97\u3057\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u5f7c\u306f\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30fb\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u307b\u3069\u306b\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u306e\u4fe1\u983c\u306f\u5f97\u3089\u308c\u306a\u304b\u3063\u305f\u306e\u3067\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3067\u306f\u30cf\u30eb\u30fb\u30d6\u30ec\u30a4\u30f3\u3089\u306b\u5e2d\u3092\u8b72\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u304b\u3063\u305f\u3002\u305d\u308c\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u30c7\u30cb\u30b9\u306f\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u306a\u304b\u3067\u6700\u3082\u4eba\u6c17\u3092\u5f97\u3001\u30b9\u30c6\u30fc\u30b8\u4e0a\u3067\u306e\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30b7\u30f3\u30dc\u30eb\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 1972\u5e74\u3001\u9154\u3063\u305f\u52e2\u3044\u3067\u30ac\u30e9\u30b9\u306b\u7a81\u3063\u8fbc\u307f\u3001\u624b\u306b\u5927\u602a\u6211\u3092\u8ca0\u3044\u3001\u30c9\u30e9\u30e0\u304c\u53e9\u3051\u306a\u304f\u306a\u3063\u3066\u3057\u307e\u3046\u3002\u3053\u306e\u3053\u3068\u304c\u8981\u56e0\u3067\u3001\u30d0\u30f3\u30c9\u306f\u30ea\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30d5\u30a1\u30bf\u30fc\u3092\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u3068\u3057\u3066\u52a0\u5165\u3055\u305b\u308b\u3002\u30c7\u30cb\u30b9\u306f\u30ea\u30c3\u30ad\u30fc\u304c\u8131\u9000\u3059\u308b1974\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c9\u62c5\u5f53\u3068\u3057\u3066\u30b9\u30c6\u30fc\u30b8\u306b\u7acb\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:88075225;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dennis_Wilson>,
        <http://viaf.org/viaf/88075225>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4051f6bf-6a59-4d23-bd8b-2fddb1389dc0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dennis_Wilson_1971_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dennis_Wilson.
doremus_artist:4f8591f7-60df-39d7-a137-fc1ece9f6054
owl:sameAs viaf:85854721; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85854721>.
doremus_artist:4fbf6c69-7e01-39fa-822a-3a602e554c09
owl:sameAs viaf:61551417; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61551417>.
doremus_artist:4fc1a9a5-09d2-3b23-a926-5559fd91a44a
owl:sameAs viaf:79169555; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79169555>.
doremus_artist:50acd276-0125-32b8-b67b-fa86f89ab716
    dbp:birthPlace dbr:Strasbourg;
    rdfs:comment
        """Herbert L\u00e9onard (born 25 February 1945; Strasbourg, France) n\u00e9 Hubert L\u0153nhard is principally known as a singer, however, he is also a specialist of Russian airplanes from World War II. His first success "Quelque chose tient mon c\u0153ur" (Somethings Got A Hold Of My Heart) opened the doors of the hit-parade to him in 1968. His 1982 album \u00c7a donne envie d\u2019aimer and the sing "Amoureux fous" was done in a duo with Julie Pietri, perpetuating his image as a crooner."""@en,
        "Herbert L\u00e9onard, de son v\u00e9ritable nom Hubert L\u0153nhard, est un chanteur de vari\u00e9t\u00e9 fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Strasbourg le 25 f\u00e9vrier 1945. Il est aussi l\u2019auteur d'articles et de livres sur les avions sovi\u00e9tiques de la Seconde Guerre mondiale. Il est \u00e9galement passionn\u00e9 de football et a fait partie de l'\u00e9quipe du Vari\u00e9t\u00e9s Club de France. Il r\u00e9side dans le village des peintres de Barbizon (Seine-et-Marne)."@fr;
    owl:sameAs viaf:46763922;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herbert_L\u00e9onard>,
        <http://viaf.org/viaf/46763922>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9a3f14fd-214c-4091-9aea-6efafbd3a0b9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Herbert_L√©onard_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Herbert_L√©onard.
doremus_artist:51cb93fc-3662-32c9-a5d6-051e05812aa6
    dbp:birthPlace res:Casablanca;
    rdfs:comment
        "\u00c9ric P\u00e9nicaud est un compositeur fran\u00e7ais, guitariste et improvisateur, n\u00e9 en 1952."@fr;
    owl:sameAs viaf:200381;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9ric_P\u00e9nicaud>,
        <http://viaf.org/viaf/200381>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eric_P√©nicaud.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:√âric_P√©nicaud.
doremus_artist:529b5935-a4d6-37d6-96e6-c91f192d31b9
owl:sameAs viaf:46953092; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46953092>.
doremus_artist:53715603-ba5c-389d-80e2-2fcc4bafb513
owl:sameAs viaf:79491055; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79491055>.
doremus_artist:542f0158-a76e-3a3b-8f7d-99c48e70a5c5
    rdfs:comment
        "Sylvia Marlowe (b. New York City, September 26, 1908; died December 11, 1981) was an American harpsichordist. She performed both the Baroque repertoire as well as contemporary compositions by composers such as Alan Hovhaness. In 1957 she founded the Harpsichord Music Society, Inc. to promote new works for harpsichord and award scholarships for the advanced study of harpsichord and its repertoire. Composers commissioned by the society include Elliott Carter, Ned Rorem, Vittorio Rieti and Henri Sauguet."@en;
    owl:sameAs viaf:255300055;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sylvia_Marlowe>,
        <http://viaf.org/viaf/255300055>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sylvia_Marlowe.
doremus_artist:54b1292b-7c93-3bf6-baa7-28f5204642af
owl:sameAs viaf:61742260; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61742260>.
doremus_artist:55529079-2b11-3d4c-b1e9-a262473091c5
owl:sameAs viaf:333928; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/333928>.
doremus_artist:56062c5a-2c56-31a9-a45a-4de333aeb49c
    owl:sameAs viaf:12313500;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12313500>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9222bbda-ba53-4359-ad16-9232b4ea4d2e>.
doremus_artist:56ef5054-0592-3499-bef0-c40374e6f321
owl:sameAs viaf:37228734; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37228734>.
doremus_artist:5703e4ea-f34d-351e-a9f7-17482dcb5928
owl:sameAs viaf:232845483; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232845483>.
doremus_artist:5985844e-e35c-3383-b982-713a34716c53
    owl:sameAs viaf:194819;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/194819>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4c566ee7-8dd4-4edc-8cbe-a86ee30feb06>.
doremus_artist:5a31709b-627a-3b0e-b262-b92ea917c23e
    dbp:birthPlace dbr:√öst√≠_nad_Labem;
    rdfs:comment
        "1951\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30eb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30a2\u30fc\u30d9\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30c8\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u3055\u3089\u306b\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30b7\u30a7\u30eb\u30d8\u30f3\u3068\u30a2\u30eb\u30f4\u30a3\u30c9\u30fb\u30e4\u30f3\u30bd\u30f3\u30b9\u306e\u8a31\u3067\u4fee\u696d\u3092\u91cd\u306d\u3001\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u306e\u85ab\u9676\u3082\u53d7\u3051\u305f\u3002\u30a8\u30a2\u30d5\u30eb\u30c8\u3084\u30dd\u30c4\u30c0\u30e0\u3067\u30aa\u30da\u30e9\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u30011956\u5e74\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30eb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u30021966\u5e74\u304b\u30891972\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011977\u5e74\u306b\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u6607\u9032\u3059\u308b\u30021972\u5e74\u304b\u30891977\u5e74\u307e\u3067\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u3084\u304c\u3066\u6771\u30c9\u30a4\u30c4\u4f53\u5236\u3078\u306e\u5acc\u60aa\u611f\u304b\u3089\u30011979\u5e74\u306b\u30c0\u30e9\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068BBC\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u306b\u305d\u308c\u305e\u308c\u5ba2\u6f14\u3057\u305f\u306e\u3092\u76ae\u5207\u308a\u306b\u3001\u897f\u5074\u3078\u306e\u8131\u51fa\u3092\u6a21\u7d22\u3059\u308b\u3002 1984\u5e74\u306b\u30c7\u30c8\u30ed\u30a4\u30c8\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6e21\u7c73\u3057\u305f\u5f8c\u30011988\u5e74\u304b\u30891994\u5e74\u307e\u3067\u30c8\u30ed\u30f3\u30c8\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u30021990\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u30a4\u30a7\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u3067\u6307\u63ee\u6cd5\u306e\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u3066\u3044\u308b\u30022001\u5e74\u304b\u30892006\u5e74\u307e\u3067\u30b6\u30fc\u30eb\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30b1\u30f3\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u3002\u56fd\u969b\u7684\u306b\u306f\u3001\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30b9\u30af\u30ed\u30f4\u30a1\u30c1\u30a7\u30d5\u30b9\u30ad\u306e\u77e5\u540d\u5ea6\u306e\u9670\u306b\u96a0\u308c\u304c\u3061\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u30d3\u30eb\u30c0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u540c\u697d\u56e3\u306e\u6f14\u594f\u6280\u8853\u306e\u6c34\u6e96\u3092\u5411\u4e0a\u3055\u305b\u305f\u529f\u7e3e\u306f\u5927\u304d\u3044\u30022008\u5e74\u304b\u30892010\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u53f0\u6e7e\u306e\u56fd\u5bb6\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u82b8\u8853\u9867\u554f\u3001\u9996\u5e2d\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3001\u73fe\u5728\u306f\u6842\u51a0\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "G\u00fcnther Herbig (* 30. November 1931 in Aussig/\u00dast\u00ed, Tschechoslowakei) ist ein international bekannter deutscher Dirigent."@de,
        "G\u00fcnther Herbig (born 30 November 1931) is a German conductor. Born in \u00dast\u00ed nad Labem, Czechoslovakia, Herbig studied conducting at the Franz Liszt Academy in Weimar in 1951 with Hermann Abendroth. He later was a student of Hermann Scherchen, Arvids Jansons, and Herbert von Karajan. After completing his studies, he became Kapellmeister at the Deutsches Nationaltheater and Staatskapelle Weimar in 1956. He subsequently held operatic posts in Erfurt and Potsdam. From 1972 to 1977, he was chief conductor of the Dresden Philharmonic. He was chief conductor of the Berlin Symphony Orchestra from 1977 to 1983. After a dispute with the DDR Politburo, Herbig left the GDR and emigrated to the United States."@en,
        "G\u00fcnther Herbig est un chef d'orchestre allemand, n\u00e9 le 30 novembre 1931 \u00e0 \u00dast\u00ed nad Labem (aujourd'hui en R\u00e9publique tch\u00e8que)."@fr,
        "\u0413\u044e\u043d\u0442\u0435\u0440 \u0425\u0435\u0440\u0431\u0438\u0433 (\u043d\u0435\u043c. G\u00fcnther Herbig; \u0440\u043e\u0434. 30 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1931, \u0410\u0443\u0441\u0441\u0438\u0433, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0427\u0435\u0445\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0412\u0435\u0439\u043c\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0410\u0431\u0435\u043d\u0434\u0440\u043e\u0442\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0428\u0435\u0440\u0445\u0435\u043d\u0430, \u0410\u0440\u0432\u0438\u0434\u0430 \u042f\u043d\u0441\u043e\u043d\u0441\u0430 \u0438 \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u0443 \u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0430\u044f\u043d\u0430. \u0412 1956 \u0433. \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432 \u0412\u0435\u0439\u043c\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u0445 \u042d\u0440\u0444\u0443\u0440\u0442\u0430 \u0438 \u041f\u043e\u0442\u0441\u0434\u0430\u043c\u0430, \u0432 1966\u20141972 \u0433\u0433. \u2014 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1977\u20141983 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b, \u0432 \u043f\u0440\u043e\u043c\u0435\u0436\u0443\u0442\u043a\u0435 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0432 \u043f\u043e\u0431\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432 1972\u20141976 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. C 1979 \u0433. \u0425\u0435\u0440\u0431\u0438\u0433 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u0437\u0430 \u0440\u0443\u0431\u0435\u0436\u043e\u043c, \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0414\u0430\u043b\u043b\u0430\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0438 \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 BBC. \u0412 1984 \u0433. \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u0430 \u0441 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439\u043d\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0413\u0414\u0420 \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0433\u0434\u0435 \u0432 1984\u20141990 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0414\u0435\u0442\u0440\u043e\u0439\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438"@ru;
    owl:sameAs viaf:114780569;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00fcnther_Herbig>,
        <http://viaf.org/viaf/114780569>,
        <https://musicbrainz.org/artist/74c8c060-e89c-49a8-a98e-81843fa2016d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:G√ºnther_Herbig.
doremus_artist:5aed0bec-c49c-39bd-8f8e-d4425df82c18
    rdfs:comment
        "Edith Coates OBE (31 May 1908 \u2013 7 January 1983) was an English operatic mezzo-soprano. A highly gifted actress with a striking stage presence, Coates initially found success in larger dramatic roles before transitioning into portraying mainly character parts in the 1950s. She began her career with Lilian Baylis's opera company at the Old Vic in 1924. She stayed with the company when it moved to the Sadler's Wells Theatre and remained with them up to 1946. Coates career was put on hold while the London stages were closed during World War II. There is no doubt that the war limited her career as it occurred during her prime singing years; though she was also said not to have been excessively ambitious. In 1947 Coates joined the Royal Opera, London where she remained until her retirement from "@en;
    owl:sameAs viaf:5124284;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edith_Coates>,
        <http://viaf.org/viaf/5124284>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Edith_Coates.
doremus_artist:5b371171-8a0a-3d31-9d0d-b8ccd45c8d90
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Norristown,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Wilton_Manors,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Jaco Pastorius de nome pr\u00f3prio John Francis Anthony Pastorius III (Norristown, Pensilv\u00e2nia, 1 de dezembro de 1951 -Fort Lauderdale, Fl\u00f3rida, 21 de setembro de 1987), foi um baixista de jazz norte-americano. \u00c9 considerado por muitos como um dos mais influentes baixistas de todos os tempos."@pt,
        "Jaco Pastorius, w\u0142a\u015bciwie John Francis Anthony Pastorius III (ur. 1 grudnia 1951 w Norristown w Pensylwanii, zm. 21 wrze\u015bnia 1987 w Fort Lauderdale) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk, kompozytor, piosenkarz, solista oraz multiinstrumentalista, wirtuoz gitary basowej. Znany z wyst\u0119p\u00f3w w grupach muzycznych Weather Report, Blood, Sweat and Tears, The Temptations i The Supremes. Okre\u015blany jako Jimi Hendrix gitary basowej, bowiem \u2013 podobnie jak Hendrix gitar\u0119 elektryczn\u0105, a John Coltrane saksofon \u2013 Pastorius zrewolucjonizowa\u0142 gr\u0119 i brzmienie gitary basowej."@pl,
        "John Francis (Jaco) Pastorius III (Norristown (Pennsylvania), 1 december 1951 \u2013 Fort Lauderdale (Florida), 21 september 1987) was een Amerikaans basgitarist. Hij maakte van de basgitaar een solo-instrument en staat bekend als een van de eerste gebruikers van de fretloze basgitaar. Pastorius was een invloedrijk basgitarist en werd ook wel de Paganini van de basgitaar genoemd. Hij was bovendien componist, met een opvallend inzicht in melodie en harmonie. Van sommigen kreeg hij ook kritiek, toen hij in zijn latere jaren in zijn spel in herhaling ging vallen. Pastorius was tevens actief als arrangeur en producer. Naast basgitaar speelde hij mandoloncello, steeldrums, saxofoon, drums en piano."@nl,
        """John Francis Anthony "Jaco" Pastorius III (/\u02c8d\u0292\u0251\u02d0ko\u028a p\u00e6s\u02c8t\u0254\u02d0ri\u0259s/, December 1, 1951 \u2013 September 21, 1987) was an American jazz musician, composer, big band leader and electric bass player. He is best known for his work with Weather Report from 1976 to 1981, as well as work with artists including Joni Mitchell, Pat Metheny, and his own solo projects."""@en,
        "John Francis Anthony Pastorius III (Norristown, 1 de diciembre de 1951 \u2212 Fort Lauderdale, 21 de septiembre de 1987), conocido como Jaco Pastorius, fue un bajista, compositor y arreglista estadounidense de funk, jazz fusi\u00f3n y jazz. Por lo anterior, a Jaco se le considera como uno de los bajistas m\u00e1s influyentes en la historia del bajo el\u00e9ctrico."@es,
        "John Francis Anthony Pastorius III, plus connu sous le nom de Jaco Pastorius, est un bassiste de jazz et jazz-rock am\u00e9ricain, n\u00e9 le 1er d\u00e9cembre 1951 \u00e0 Norristown (Pennsylvanie) et mort le 21 septembre 1987 apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 violemment battu dix jours plus t\u00f4t \u00e0 Fort Lauderdale (Floride). Technicien virtuose, il a eu une influence majeure sur le r\u00f4le de la basse \u00e9lectrique et sur son passage du r\u00f4le de simple accompagnateur \u00e0 celui de v\u00e9ritable soliste. \u00c9tablissant sa r\u00e9putation internationale au sein du groupe Weather Report \u00e0 partir du milieu des ann\u00e9es 1970, il a ainsi impos\u00e9 \u00e0 son \u00e9poque le son fretless, obtenu en jouant sur un manche de basse \u00e9lectrique sans frettes. Pat Metheny a dit de lui qu'il \u00e9tait \u00ab le dernier jazzman du XXe si\u00e8cle \u00e0 avoir influenc\u00e9 les g\u00e9n\u00e9rations suivantes \u00bb."@fr,
        "John Francis Anthony \u201eJaco\u201c Pastorius III. (* 1. Dezember 1951 in Norristown, Pennsylvania; \u2020 21. September 1987 in Fort Lauderdale, Florida) war ein US-amerikanischer Bassist. Er spielte meistens bundlosen E-Bass und war einer der einflussreichsten E-Bassisten der j\u00fcngeren Musikgeschichte. Von 1976 bis 1981 war er Mitglied der Band Weather Report. Ab 1979 gab er mit dem E-Bass Solokonzerte. Sein Credo lautete: \u201eIch spiele Bass, als ob ich mit einer menschlichen Stimme spielte.\u201c"@de,
        "Suonava generalmente un basso elettrico fretless. Nonostante la brevit\u00e0 della sua carriera, ha determinato una rivoluzione totale per quanto riguarda il suo strumento: con il suo stile particolare \u00e8 riuscito a caratterizzare il basso come solista, e ridefinire il ruolo del basso elettrico nella musica, suonando simultaneamente melodie, accordi, armonici ed effetti percussivi. Per numerosi bassisti anche non inerenti al jazz (dal pop al rock) \u00e8 un importante punto di riferimento."@it,
        "\u0414\u0436\u0430\u043a\u043e \u041f\u0430\u0441\u0442\u043e\u0301\u0440\u0438\u0443\u0441 (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0414\u0436\u043e\u043d \u0424\u0440\u044d\u043d\u0441\u0438\u0441 \u042d\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u041f\u0430\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0443\u0441 \u0422\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439, \u0430\u043d\u0433\u043b. John Francis Anthony Pastorius III; 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1951 \u2014 21 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1987) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0420\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432 \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0438 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0443 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435, \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0430\u0441\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041f\u0430\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0443\u0441 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0441 Weather Report \u0441 1976 \u0434\u043e 1981, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0441 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0438 \u041c\u0438\u0442\u0447\u0435\u043b\u043b \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430\u043c\u0438."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30b3\u30fb\u30d1\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u30b9 (Jaco Pastorius\u3001\u672c\u540d \u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30d1\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u30b9III\u4e16\u30011951\u5e7412\u67081\u65e5 - 1987\u5e749\u670821\u65e5) \u306f\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3068\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u306e\u30a8\u30ec\u30af\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u30d9\u30fc\u30b9\u30fb\u30d7\u30ec\u30fc\u30e4\u30fc\u53ca\u3073\u4f5c\u7de8\u66f2\u5bb6\u30021970\u5e74\u4ee3\u534a\u3070\u306b\u982d\u89d2\u3092\u73fe\u3057\u30011975\u5e74\u306b\u306f\u30d1\u30c3\u30c8\u30fb\u30e1\u30bb\u30cb\u30fc\u306e\u521d\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u4f5c\u306b\u53c2\u52a0\u3001\u7fcc1976\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30a1\u30fc\u30b9\u30c8\u30fb\u30bd\u30ed\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300e\u30b8\u30e3\u30b3\u30fb\u30d1\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u30b9\u306e\u8096\u50cf\u300f\u3092\u767a\u8868\u3059\u308b\u3068\u5171\u306b\u30a6\u30a7\u30b6\u30fc\u30fb\u30ea\u30dd\u30fc\u30c8\u306b\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u53c2\u52a0\u3002\u305d\u306e\u9769\u65b0\u7684\u306a\u30c6\u30af\u30cb\u30c3\u30af\u3092\u3082\u3063\u3066\u3001\u30a8\u30ec\u30af\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u30d9\u30fc\u30b9\u3092\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3067\u306e\u82b1\u5f62\u697d\u5668\u306b\u307e\u3067\u6607\u83ef\u3055\u305b\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5091\u53ef\u00b7\u5e15\u65af\u900f\u745e\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJaco Pastorius\uff0c1951\u5e7412\u67081\u65e5\uff0d1987\u5e749\u670821\u65e5\uff09\uff0c\u5168\u540d\u7d04\u7ff0\u00b7\u6cd5\u862d\u897f\u65af\u00b7\u5b89\u6771\u5c3c\u00b7\u5e15\u65af\u900f\u745e\u65af\u4e09\u4e16\uff0c\u7f8e\u570b\u7235\u58eb\u6a02\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u516c\u8a8d\u6f14\u594f\u6280\u5de7\u6700\u70ba\u7cbe\u6e5b\u7684\u96fb\u8c9d\u65af\u6f14\u594f\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u7684\u6f14\u594f\u98a8\u683c\u4ee5\u9ad8\u97f3\u5340\u7684\u7cbe\u7dfb\u8907\u96dc\u7368\u594f\u8457\u7a31\uff0c\u900f\u904e\u4ed6\u7368\u5275\u7684\u7121\u7434\u683c\u8c9d\u65af\uff0c\u9769\u65b0\u5730\u52a0\u5165\u6cdb\u97f3\u6548\u679c\u3001\u5275\u9020\u51fa\u5982\u6b4c\u5531\u822c\u7684\u65cb\u5f8b\u3002 \u5e15\u65af\u900f\u745e\u65af\u6210\u540d\u5f8c\u53d7\u76db\u540d\u6240\u7d2f\uff0c\u6f38\u70ba\u7269\u8cea\u95dc\u806f\u75be\u75c5\u7b49\u7cbe\u795e\u75be\u75c5\u6240\u82e6\uff0c1982\u5e74\u88ab\u8a3a\u65b7\u70ba\u8e81\u9b31\u75c7\u30021987\u5e74\uff0c\u4ed6\u7f85\u5fb7\u5cb1\u5821\u7684\u4e00\u9593\u9152\u5427\u8207\u4fdd\u5168\u767c\u751f\u6fc0\u70c8\u53e3\u89d2\u548c\u885d\u7a81\uff0c\u4ee535\u6b72\u4e4b\u9f61\u901d\u4e16\u3002 \u4ed6\u57281988\u5e74\u88ab\u300aDown Beat\u300b\u96dc\u8a8c\u9078\u5165\u7235\u58eb\u540d\u4eba\u5802\uff0c\u662f\u5176\u4e2d\u5be5\u50c5\u56db\u4f4d\u8c9d\u65af\u624b\u4e4b\u4e00\uff0c\u66f4\u662f\u5176\u4e2d\u552f\u4e00\u7684\u96fb\u8c9d\u65af\u6f14\u594f\u5bb6\uff08\u5176\u4ed6\u4e09\u4f4d\u7686\u6f14\u594f\u4f4e\u97f3\u63d0\u7434\uff09\u3002\u5e15\u65af\u900f\u745e\u65af\u88ab\u516c\u8a8d\u662f\u53f2\u4e0a\u6700\u5177\u9769\u547d\u6027\u3001\u5f71\u97ff\u529b\u7684\u8c9d\u65af\u624b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:42026251;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jaco_Pastorius>,
        <http://viaf.org/viaf/42026251>,
        <https://musicbrainz.org/artist/46a6fac0-2e14-4214-b08e-3bdb1cffa5aa>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jaco_pastorius_87.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jaco_Pastorius.
doremus_artist:5c069dd8-4c29-3978-b1db-cfc23ee6900d
owl:sameAs viaf:14965274; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14965274>.
doremus_artist:5c073cf9-118b-3608-9b2a-9383ca4c44b8
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Ha formato la band con Brian Wilson, Carl Wilson, Dennis Wilson e Al Jardine. \u00c8 cugino dei fratelli Wilson."@it,
        """Michael Edward "Mike" Love (15 de Mar\u00e7o de 1941 em Los Angeles, Calif\u00f3rnia) \u00e9 um cantor, compositor e ativista estadunidense."""@pt,
        """Michael Edward "Mike" Love (15 de marzo de 1941 en Los \u00c1ngeles) es un cantante, m\u00fasico, escritor y activista estadounidense. Form\u00f3, junto con sus primos Brian, Carl y Dennis Wilson, y un amigo Al Jardine, el grupo The Beach Boys. Mike Love es el \u00fanico beach boy en haber estado presente junto a The Beach Boys a lo largo de toda la carrera de la banda, grab\u00f3 en todos sus \u00e1lbumes (incluyendo el abortado Smile) y ofreci\u00f3 cerca de mil conciertos. Es tambi\u00e9n el miembro m\u00e1s longevo del grupo. Su hermano Stan Love y su sobrino Kevin Love son jugadores de baloncesto en la NBA."""@es,
        "Michael Edward \"Mike\" Love (born March 15, 1941) is an American singer, songwriter, musician, and activist who co-founded the Beach Boys. Characterized by his nasal singing. Love has been one of the band's vocalists and lyricists for most of their career, contributing to each of their studio albums. He is often regarded as a maligning figure in the band's history, a reputation he acknowledges: \"For those who believe that Brian [Wilson] walks on water, I will always be the Antichrist.\""@en,
        "Michael Edward Love dit Mike Love, n\u00e9 le 15 mars 1941 \u00e0 Los Angeles, Californie, est le chanteur originels du groupe The Beach Boys."@fr,
        "Mike Love (* 15. M\u00e4rz 1941 in Los Angeles, Kalifornien als Michael Edward Love) ist ein US-amerikanischer Musiker. Er ist Gr\u00fcndungsmitglied, \u00e4ltestes Mitglied und Leads\u00e4nger der US-Band The Beach Boys."@de,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a \u041b\u0430\u0432 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Mike Love, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041b\u0430\u0432; \u0440\u043e\u0434. 15 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1941) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u043e\u0432 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b The Beach Boys."@ru,
        "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30e9\u30f4\uff08Michael Edward Love, 1941\u5e743\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b6\u30fb\u30d3\u30fc\u30c1\u30fb\u30dc\u30fc\u30a4\u30ba\u306e\u7d50\u6210\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u30d3\u30fc\u30c1\u30fb\u30dc\u30fc\u30a4\u30ba\u3067\u306f\u4e3b\u306b\u30ea\u30fc\u30c9\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30eb\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3001\u591a\u304f\u306e\u66f2\u3092\u4f5c\u8a5e\u3057\u305f\u3002\u30a6\u30a3\u30eb\u30bd\u30f3\u5144\u5f1f\u306e\u5f93\u5144\u3067\u3042\u308b\uff08\u6bcd\u89aa\u304c\u30a6\u30a3\u30eb\u30bd\u30f3\u5144\u5f1f\u306e\u7236\u89aa\u306e\u59b9\uff09\u3002"@ja,
        """\u8fc8\u514b\u5c14\u00b7\u7231\u5fb7\u534e\u00b7\u8fc8\u514b\u00b7\u6d1b\u592b\uff08\u82f1\u8bed\uff1aMichael Edward "Mike" Love\uff0c1941\u5e743\u670815\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u97f3\u4e50\u5bb6\u3001\u521b\u4f5c\u6b4c\u624b\uff0c\u7f8e\u56fd\u8457\u540d\u6447\u6eda\u4e50\u961f\u6d77\u6ee9\u7537\u5b69\u6210\u5458\uff0cNBA\u514b\u91cc\u592b\u862d\u9a0e\u58eb\u660e\u661f\u7403\u54e1\u51f1\u6587\u00b7\u6d1b\u592b\u7684\u4f2f\u7236\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:12490040;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mike_Love>,
        <http://viaf.org/viaf/12490040>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f032428d-9454-4044-a83c-9a34cbfa6244>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mike_Love.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mike_Love.
doremus_artist:5cfa483a-c509-3e82-a96a-4d2b90bc13c8
    dbp:birthPlace dbr:Cologne;
    dbp:deathPlace dbr:Friedenau;
    rdfs:comment
        "Max Bruch (* 6. Januar 1838 in K\u00f6ln; \u2020 2. Oktober 1920 in Berlin) war ein deutscher Komponist und Dirigent. In der Literatur hat er zwei weitere unterschiedliche Vornamen mit Max Christian Friedrich und Max Karl August. Bekannt ist Max Bruch vor allem f\u00fcr sein 1. Violinkonzert und die Schottische Phantasie."@de,
        "Max Bruch (ur. 6 stycznia 1838 w Kolonii, zm. 2 pa\u017adziernika 1920 we Friedenau ko\u0142o Berlina) \u2013 niemiecki kompozytor i dyrygent."@pl,
        "Max Christian Friedrich Bruch (6 January 1838 \u2013 2 October 1920), also known as Max Karl August Bruch, was a German Romantic composer and conductor who wrote over 200 works, including three violin concertos, the first of which has become a staple of the violin repertory."@en,
        "Max Christian Friedrich Bruch (6 de enero de 1838 - 2 de octubre de 1920) fue un compositor y director de orquesta alem\u00e1n de la \u00e9poca rom\u00e1ntica de la m\u00fasica cl\u00e1sica."@es,
        "Max Christian Friedrich Bruch (Keulen, 6 januari 1838 \u2013 Berlijn, 2 oktober 1920) was een Duits componist. Max Bruch kreeg zijn eerste muziekonderwijs van zijn moeder. Later studeerde hij bij Ferdinand Hiller en Carl Reinecke. Bruch genoot een grote populariteit en hij verkreeg drie eredoctoraten. Hij componeerde ook Kol Nidrei, een reeks variaties voor cello en orkest naar een Joods gebed."@nl,
        "Max Christian Friedrich Bruch est un compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Cologne le 6 janvier 1838 et mort \u00e0 Berlin le 2 octobre 1920."@fr,
        """Max Christian Friedrich Bruch, tamb\u00e9m conhecido como Max Karl August Bruch (Col\u00f4nia, 6 de janeiro de 1838 \u2014 Berlim, 2 de outubro de 1920), foi um compositor e regente alem\u00e3o do per\u00edodo rom\u00e2ntico da M\u00fasica Erudita. Max Bruch escreveu mais de 200 obras musicais, incluindo tr\u00eas concertos para violino, um dos quais \u00e9 considerado "pi\u00e8ce de r\u00e9sistance" do repert\u00f3rio violin\u00edstico."""@pt,
        "Studi\u00f2 con Carl Reinecke, Ferdinand Breuning e Ferdinand Hiller. Fu un celebre direttore d'orchestra e comp\u00ec numerose tourn\u00e9e negli Stati Uniti e in Russia. Fu direttore stabile a Coblenza dal 1865 al 1867, a Berlino dal 1878 al 1880, a Liverpool dal 1880 al 1883, a Breslavia dal 1883 al 1890. Dal 1890 al 1911 ottenne la cattedra di composizione presso l'Accademia di Berlino ed ebbe tra i suoi allievi Ottorino Respighi. Mentre la sua produzione strumentale ebbe un successo grandissimo, non altrettanta fortuna ebbero i suoi lavori teatrali."@it,
        "\u041c\u0430\u043a\u0441 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0411\u0440\u0443\u0445 (\u043d\u0435\u043c. Max Christian Friedrich Bruch; 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1838, \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d \u2014 2 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1920, \u0424\u0440\u0438\u0434\u0435\u043d\u0430\u0443 (\u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        """\u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0631\u0648\u062e(\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Max Bruch)(\u0648. 6 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1838 \u2013 \u062a. 2 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1920)\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0646\u062a\u0630\u0643\u0631\u0647 \u0623\u0633\u0627\u0633\u0627 \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0648 \u0644\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0627\u062a (\u0631\u0642\u0645 1 \u0641\u064a \u0645\u0642\u0627\u0645 \u0635\u0648\u0644 \u0635\u063a\u064a\u0631 \u0645\u0635\u0646\u0641 \u0631\u0642\u0645 26)\u060c \u0648"\u0627\u0644\u0641\u0627\u0646\u062a\u0627\u0632\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0627\u0633\u0643\u062a\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629" \u0644\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0648\u0639\u0645\u0644 Kol Nidrei \u0645\u0635\u0646\u0641 \u0631\u0642\u0645 47 \u0647\u0648 \u062a\u0644\u062d\u064a\u0646 \u0644\u0644\u062d\u0646 \u0639\u0628\u0631\u064a \u0644\u0644\u062a\u0634\u064a\u0644\u0644\u0648 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627. \u0643\u0627\u0646 \u0628\u0631\u0648\u062e \u0645\u062f\u0631\u0633 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0648\u0643\u062a\u0628 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u062b\u0644\u0627\u062b \u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0627\u062a \u0648\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u062a\u064a\u0646 \u0648\u0639\u062f\u0629 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0643\u0648\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062d\u062c\u0631\u0629. \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0633\u0644\u064a\u0645\u0629 \u0641\u0646\u064a\u0627. \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646 \u0637\u0644\u0627\u0628\u0647 \u0641\u0648\u0646 \u0648\u0644\u064a\u0627\u0645\u0632 \u0648\u0631\u0633\u0628\u064a\u062c\u064a."""@ar,
        "\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30d5\uff08Max Christian Friedrich Bruch, 1838\u5e741\u67086\u65e5 - 1920\u5e7410\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b1\u30eb\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3002\u6559\u5e2b\u3067\u6709\u540d\u306a\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u3063\u305f\u6bcd\u89aa\u304b\u3089\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u3001\u97f3\u697d\u3001\u7279\u306b\u4f5c\u66f2\u306b\u65e9\u304f\u304b\u3089\u624d\u80fd\u3092\u793a\u3057\u305f\u3002\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u7b2c1\u756a\u30c8\u77ed\u8abf\u304c\u3001\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3068\u3057\u3066\u7279\u306b\u6709\u540d\u3067\u3088\u304f\u6f14\u594f\u3055\u308c\u308b\u3002\u4ed6\u306b\u3082\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u300e\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u5e7b\u60f3\u66f2\u300f\u3084\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u300e\u30b3\u30eb\u30fb\u30cb\u30c9\u30e9\u30a4\u300f\u304c\u3057\u3070\u3057\u3070\u6f14\u594f\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u9a6c\u514b\u65af\u00b7\u514b\u91cc\u65af\u8482\u5b89\u00b7\u8153\u7279\u70c8\u00b7\u5e03\u9c81\u8d6b\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aMax Christian Friedrich Bruch\uff0c1838\u5e741\u67086\u65e5\uff0d1920\u5e7410\u67082\u65e5) \uff0c\u5fb7\u56fd\u6d6a\u6f2b\u6a02\u6d3e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002 \u5e03\u9c81\u8d6b\u51fa\u751f\u65bc\u79d1\u9686\uff0c\u5728\u90a3\u91cc\u4ed6\u5e08\u4ece\u4f5c\u66f2\u5bb6\u94a2\u7434\u5bb6Ferdinand Hiller\u63a5\u53d7\u65e9\u671f\u7684\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\uff0c\u7136\u540e\u5728\u66fc\u6d77\u59c6\u3001\u79d1\u5e03\u4f26\u8328\u3001\u67cf\u6797\u7b49\u5730\u4ece\u4e8b\u97f3\u4e50\u6559\u5b66\u548c\u6307\u6325\uff0c1880\u5e74\uff0d1883\u5e74\u62c5\u4efbRoyal Liverpool Philharmonic\u6307\u6325\uff0c\u4ece1890\u5e74\u52301910\u5e74\u9000\u4f11\u4e4b\u95f4\uff0c\u4ed6\u5728\u67cf\u6797\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff08Berlin Hochschule f\u00fcr Musik\uff09\u6559\u6388\u97f3\u4e50\uff0c\u57f9\u517b\u51fa\u4e00\u6279\u6709\u540d\u671b\u7684\u5b66\u751f\u3002 \u5e03\u9c81\u8d6b\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u4ed6\u7684\u4e09\u9996\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\uff0c\u5176\u4e2d\u4ee5\u300a\u7b2c\u4e00\u534f\u594f\u66f2\u300b\u6700\u4e3a\u95fb\u540d\u3002\u6b64\u5916\u8fd8\u4f5c\u6709\u6709\u5c0f\u63d0\u7434\u4e0e\u4e50\u961f\u7684\u300a\u82cf\u683c\u5170\u5e7b\u60f3\u66f2\u300b\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2655561;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Max_Bruch>,
        <http://viaf.org/viaf/2655561>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e3d5cfcd-e42b-411d-add2-716a5029f59b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Max_bruch.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Max_Bruch.
doremus_artist:5dd090ed-6621-3941-89a6-c9a2283a24fe
    owl:sameAs viaf:91391992;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alexandre_Den\u00e9r\u00e9az>,
        <http://viaf.org/viaf/91391992>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandre_Den√©r√©az.
doremus_artist:5e80a299-68e2-3178-b6f0-aa68507b995d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Roswell,_New_Mexico>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Roswell,_New_Mexico>;
    rdfs:comment
        """Peter Hurd (February 22, 1904 - July 9, 1984) was an American artist, born Harold Hurd, Jr., in Roswell, New Mexico. Nicknamed "Pete" by his parents, he later legally changed his name to Peter."""@en,
        "Peter Hurd (Roswell (Nuevo M\u00e9xico), 22 de febrero de 1904 - Roswell, 9 de julio de 1984) fue un pintor estadounidense."@es;
    owl:sameAs viaf:72302564;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Hurd>,
        <http://viaf.org/viaf/72302564>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LBJ_National_Portrait_Gallery.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Peter_Hurd.
doremus_artist:5e82d418-a1c0-35a4-b063-14c03afcbd0f
owl:sameAs viaf:19271356; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19271356>.
doremus_artist:5f5a24d6-e672-3f3a-8156-0d04bdd66061
    dbp:birthPlace dbr:Hiroshima;
    rdfs:comment
        "Eiji Oue (\u5927\u690d \u82f1\u6b21 \u014cue Eiji, born October 3, 1957 in Hiroshima, Japan) is a Japanese conductor. Oue began his conducting studies with Hideo Saito of the Toho Gakuen School of Music. In 1978, Seiji Ozawa invited him to spend the summer studying at the Tanglewood Music Center. While there, he met Leonard Bernstein, who became a mentor. Oue won the Tanglewood Koussevitzky Prize in 1980. He also studied under Bernstein as a conducting fellow at the Los Angeles Philharmonic Institute. He has been professor for conducting at the Musikhochschule Hannover since 2000."@en,
        "Eiji Oue (\u5927\u690d \u82f1\u6b21) (3 de outubro de 1957, Hiroshima, Jap\u00e3o) \u00e9 um maestro Japon\u00eas, atual Diretor Musical da Orquestra Sinf\u00f4nica de Barcelona. Oue come\u00e7ou seus estudos de reg\u00eancia com Hideo Saito, da Escola de M\u00fasica Toho Gakuen. Em 1978, Seiji Ozawa convidou-o para passar um ver\u00e3o estudando no Tanglewood Music Center. L\u00e1, ele conheceu Leonard Bernstein, que acabou sendo seu mentor. Oue venceu o Pr\u00eamio Koussevitzky de Tanglewood em 1980. Tamb\u00e9m estudou com Bernstein no Instituto da Filarm\u00f4nica de Los Angeles."@pt,
        "Eiji Oue (\u5927\u690d \u82f1\u6b21, \u014cue Eiji ; Hiroshima, 3 oktober 1957) is een Japans dirigent. Oue studeerde directie bij Hideo Saito aan de Toho Gakuen School of Music. In 1978 werd hij door Seiji Ozawa gevraagd de zomer te komen studeren aan Tanglewood. Daar ontmoette hij Leonard Bernstein, die een van zijn mentoren werd; hij won de Tanglewood Koussevitzky Prijs in 1980. Oue was ook muzikaal directeur van het Grand Teton Music Festival in Wyoming. Verder gaf hij uitvoeringen op de festivals van Ravinia, Tanglewood, Grand Park, Wolf Trap, Great Woods, Round Top en Midland."@nl,
        "Eiji \u014cue (jap. \u5927\u690d \u82f1\u6b21, \u014cue Eiji; * 3. Oktober 1957 in Hiroshima) ist ein japanischer Dirigent."@de,
        """Eiji \u014cue (\u5927\u690d \u82f1\u6b21, \u014cue Eiji, n\u00e9 le 3 octobre 1957 \u00e0 Hiroshima) est un chef d'orchestre japonais. Il dirige aujourd'hui l'orchestre philharmonique d\u2019Osaka, depuis 2003, ainsi que l'orchestre symphonique de Barcelone, depuis 2006. Il a dirig\u00e9 l'orchestre symphonique du Minnesota entre 1995 et 2002. 
* Portail de la musique classique Portail de la musique classique   
* Portail du Japon Portail du Japon"""@fr,
        "\u042d\u0439\u0434\u0437\u0438 \u041e\u0443\u044d (\u044f\u043f. \u5927\u690d \u82f1\u6b21 \u014cue Eiji) (\u0440\u043e\u0434. 3 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1957, \u0425\u0438\u0440\u043e\u0441\u0438\u043c\u0430) \u2014 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0425\u0438\u0434\u044d\u043e \u0421\u0430\u0439\u0442\u043e \u0432 \u0428\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0422\u043e\u0445\u043e \u0413\u0430\u043a\u0443\u0435\u043d, \u0432 1978 \u0433. \u043f\u043e \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u0421\u044d\u0439\u0434\u0437\u0438 \u041e\u0434\u0437\u0430\u0432\u044b \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043b\u0435\u0442\u043d\u044e\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u0422\u044d\u043d\u0433\u043b\u0432\u0443\u0434, \u0433\u0434\u0435 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430\u0439\u043d\u0430. \u0412 1991\u20141995 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u042d\u0440\u0438, \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0411\u0430\u0444\u0444\u0430\u043b\u043e; \u0432 1995\u20142002 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041c\u0438\u043d\u043d\u0435\u0441\u043e\u0442\u044b. \u0412 1998\u20142009 \u0433\u0433. \u041e\u0443\u044d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e \u0432 \u0413\u0430\u043d\u043d\u043e\u0432\u0435\u0440\u0435, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043b\u0451\u0433\u043a\u043e\u043c \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435. \u0412 2003 \u0433. \u043e\u043d \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u041e\u0441\u0430\u043a\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u0430 \u0432 2006 \u0433. \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u041a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438."@ru,
        "\u5927\u690d \u82f1\u6b21\uff08\u304a\u304a\u3046\u3048 \u3048\u3044\u3058\u30011956\u5e7410\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u5927\u962a\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u6842\u51a0\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5143416;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eiji_Oue>,
        <http://viaf.org/viaf/5143416>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Eiji_Oue.
doremus_artist:5f75674d-1bc7-342d-add2-38f603a7d39c
owl:sameAs viaf:36686967; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36686967>.
doremus_artist:5fb8c074-eba7-358d-b907-7865b76ed412
owl:sameAs viaf:17411552; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17411552>.
doremus_artist:61f99237-29c0-3d40-bbe1-927bfad055d0
    dbp:birthPlace dbr:Pittsburgh;
    rdfs:comment
        """Katherine Ann "Nan" Merriman (April 28, 1920 \u2013 July 22, 2012) was an American operatic mezzo-soprano. A native of Pittsburgh, Pennsylvania, she studied singing in Los Angeles with Alexis Bassian and Lotte Lehmann. By the age of twenty she was singing on Hollywood film soundtracks and it was there that she was spotted by Laurence Olivier. He picked Merriman to accompany him and his wife, actress Vivien Leigh, on a tour of Romeo and Juliet, where she performed songs during the set changes."""@en,
        "Nan Merriman (28 de abril de 1920 \u2013 22 de julio de 2012) fue una cantante de \u00f3pera de nacionalidad estadounidense, con voz de mezzosoprano."@es,
        "Nan Merriman, n\u00e9e Katherine Ann Merriman, (28 avril 1920 - 22 juillet 2012), est une mezzo-soprano am\u00e9ricaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:76500916;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nan_Merriman>,
        <http://viaf.org/viaf/76500916>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nan_Merriman.
doremus_artist:624178c2-73f5-329d-a42a-1ce2d5450d4c
owl:sameAs viaf:56740039; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56740039>.
doremus_artist:62b0fac6-97ef-3a40-9b35-f94b71a9e9c0
owl:sameAs viaf:80158722; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80158722>.
doremus_artist:64b3e6dc-63e2-3363-b269-7f4330a4deb5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Saguenay,_Quebec>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Tremblay et Gilles Tremblay. Gilles Tremblay (n\u00e9 \u00e0 Arvida le 6 septembre 1932) est un pianiste, ondiste, p\u00e9dagogue et compositeur qu\u00e9b\u00e9cois."@fr,
        "Gilles L\u00e9once Tremblay, OQ (* 6. September 1932 in Arvida) ist ein kanadischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Tremblay nahm Privatunterricht bei Jocelyne Binet, Isabelle Delorme, Jean Papineau-Couture und Edmond Trudel und studierte von 1949 bis 1954 am Conservatoire de musique du Qu\u00e9bec bei Claude Champagne und Germaine Mal\u00e9part. Daneben besuchte er Anfang der 1950er Jahre Sommerkurse an der Marlboro School of Music in Vermont und studierte 1953 Musikgeschichte bei Jean Vallerand an der Universit\u00e4t Montreal."@de,
        "Gilles Tremblay, OQ (born September 6, 1932) is a Canadian composer. He studied at the Conservatories of Montreal and Paris (1954\u201361), where his teachers including Olivier Messiaen (analysis), Yvonne Loriod (piano), and Maurice Martenot (ondes Martenot). He also attended Stockhausen's summer courses at Darmstadt, where he became interested in electro-acoustic techniques. Since 1962 he has taught composition at the Conservatoire de musique du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al. Among his notable pupils are Serge Arcuri, Raynald Arseneault, Yves Daoust, Fran\u00e7ois Dompierre, Marc Hyland, Ramon Lazkano, Robin Minard, \u00c9ric Morin, Silvio Palmieri, Micheline Coulombe Saint-Marcoux, Andr\u00e9 Villeneuve, Claude Vivier, and Wolf Edwards."@en,
        "Ha studiato nei conservatori di Montreal e di Parigi, ove ha avuto come maestri Olivier Messiaen e Yvonne Loriod. Dal 1962 insegna composizione al Conservatorio di Montreal. Nel 1991 \u00e8 stato fatto Cavaliere dell'Ordine Nazionale del Quebec. \u00c8 considerato musicalmente uno degli eredi del compositore francese Olivier Messiaen. Attualmente vive in Canada."@it,
        "\u0416\u0438\u043b\u044c \u0422\u0440\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 (\u0444\u0440. Gilles Tremblay; \u0440\u043e\u0434. 6 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1932, \u0410\u0440\u0432\u0438\u0434\u0430, \u041a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:79167897;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gilles_Tremblay_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/79167897>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Gilles_Tremblay_(composer)>.
doremus_artist:653de9b2-6adc-3eac-b224-5c4bfed17bb6
    dbp:birthPlace dbr:Nevers;
    rdfs:comment
        "Jean-Louis Matinier  (born 1963 in Nevers, France) is a leading contemporary accordion player in the fields of jazz and world music."@en,
        "Jean-Louis Matinier (* 1963 in Nevers, Frankreich) ist einer der f\u00fchrenden zeitgen\u00f6ssischen Akkordeonspieler im Bereich des Jazz und der Weltmusik."@de;
    owl:sameAs viaf:19870965;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Matinier>,
        <http://viaf.org/viaf/19870965>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Louis_Matinier.
doremus_artist:6576d84f-ab2e-3d13-8ae1-93bddb302bd8
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Christoph von Dohn\u00e1nyi (8 de septiembre de 1929) es un director de orquesta alem\u00e1n. Nieto del compositor Ern\u0151 Dohn\u00e1nyi, su padre fue el jurista Hans von Dohnanyi y su madre Christine Bonhoeffer, hermana del pastor luterano y te\u00f3logo Dietrich Bonhoeffer, y h\u00e9roe de la resistencia alemana. Proviene de una de las m\u00e1s notables[cita requerida] familias alemanas. Su padre particip\u00f3 en el complot del 20 de julio y varios miembros de su familia fueron ejecutados o perecieron en campos de concentraci\u00f3n en 1945."@es,
        "Christoph von Dohn\u00e1nyi (Berlijn, 8 september 1929) is een Duits dirigent. Christoph von Dohn\u00e1nyi is een afstammeling van een prominente, Hongaars-Duitse politiek en muzikaal belangrijke familie. Hij was Duitslands jongste chef-dirigent in L\u00fcbeck; hij was chef-dirigent van het Staatsorchester in Kassel en van het WDR Sinfonieorchester, chef-dirigent en directeur van de Opera in Frankfurt, intendant en chef-dirigent van de Hamburgische Staatsoper en de dirigent van het Cleveland Orchestra die ervoor zorgde dat dit orkest zijn reputatie als een van de grootste orkesten ter wereld waarmaakte. Vanaf 1997 was hij tevens de chef-dirigent van het Philharmonia Orchestra in Londen. Als gastdirigent heeft hij de belangrijkste orkesten in Europa en de Verenigde Staten gedirigeerd."@nl,
        "Christoph von Dohn\u00e1nyi (Berlim, 8 de setembro de 1929) \u00e9 um maestro alem\u00e3o de ascend\u00eancia h\u00fangara. Atualmente \u00e9 o respons\u00e1vel pela reg\u00eancia da Orquestra Sinf\u00f4nica da NDR, principal orquestra da cidade de Hamburgo."@pt,
        "Christoph von Dohn\u00e1nyi (German: [\u02c8k\u0281\u026ast\u0254f f\u0254n \u02c8d\u0254xna\u02d0nji\u02d0]; born 8 September 1929) is a German conductor."@en,
        "Christoph von Dohn\u00e1nyi (deutsch: [do\u02c8na\u02d0ni], ungarisch: [\u02c8doxna\u02d0nji]) (* 8. September 1929 in Berlin) ist ein deutscher Dirigent und Intendant."@de,
        "Christoph von Dohn\u00e1nyi (ur. 8 wrze\u015bnia 1929 roku w Berlinie) - dyrygent niemiecki. Studia muzyczne przerwa\u0142a mu wojna. W kwietniu 1945 r. za udzia\u0142 w spisku na \u017cycie Hitlera stracono jego ojca, Hansa von Dohnanyi'ego, wuj\u00f3w, Dietricha i Klausa Bonhoeffera. Po wojnie rozpocz\u0105\u0142 studia prawnicze w Monachium, lecz w 1948 podj\u0105\u0142 nauk\u0119 w monachijskiej Staatliche Hochschule f\u00fcr Musik, kt\u00f3rej uko\u0144czenie uwie\u0144czy\u0142 nagrod\u0105 dyrygenck\u0105 Richarda Straussa (1951). Kontynuowa\u0142 studia w USA (Florida State University oraz Berkshire Music Center, Tanglewood)."@pl,
        "Christoph von Dohn\u00e1nyi est un chef d'orchestre allemand, n\u00e9 \u00e0 Berlin le 8 septembre 1929."@fr,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444 \u0444\u043e\u043d \u0414\u043e\u043d\u0430\u0301\u043d\u044c\u0438 (\u043d\u0435\u043c. Christoph von Dohn\u00e1nyi; \u0440\u043e\u0434. 18 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1929, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412\u043d\u0443\u043a \u042d\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430 \u0444\u043e\u043d \u0414\u043e\u043d\u0430\u043d\u044c\u0438, \u0441\u044b\u043d \u0413\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0444\u043e\u043d \u0414\u043e\u043d\u0430\u043d\u044c\u0438, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u041a\u043b\u0430\u0443\u0441\u0430 \u0444\u043e\u043d \u0414\u043e\u043d\u0430\u043d\u044c\u0438. \u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432 \u043b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0424\u043e\u043c\u044b, \u043f\u0435\u043b \u0432 \u0445\u043e\u0440\u0435 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0424\u043e\u043c\u044b. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0432 1948 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0451\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0438\u0432, \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u0438 \u043e\u0442\u0446\u0430 \u0440\u0430\u0434\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0434\u0435\u0434\u0430. \u0415\u0449\u0451 \u0432 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0440\u0435\u043f\u0435\u0442\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e \u0424\u043b\u043e\u0440\u0438\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0434\u0435\u0434\u0430. \u0421 1953 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c-\u0440\u0435\u043f\u0435\u0442\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435. \u0412 1957\u20141963 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0444\u043e\u043d \u0414\u043e\u043d\u0430\u043d\u044c\u0438 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u041b\u044e\u0431\u0435\u043a\u0441\u043a\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443, \u0432 1968\u20141977 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442\u0441\u043a\u0443\u044e, \u0432 1977\u20141984 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0443\u044e \u2014 \u0432 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u044f\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u044f \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30c9\u30db\u30ca\u30fc\u30cb\uff08Christoph von Dohn\u00e1nyi, \u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u8a9e: Dohn\u00e1nyi Krist\u00f3f, 1929\u5e749\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113843139;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christoph_von_Dohn\u00e1nyi>,
        <http://viaf.org/viaf/113843139>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christoph_von_Dohn√°nyi.
doremus_artist:6596fa76-9256-3b11-9d59-8237213193c4
owl:sameAs viaf:12496961; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12496961>.
doremus_artist:6637f2cc-1457-38b8-8e4e-641f73b6bd9e
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Geoffroy (born in the diocese of Clermont, 1601, and died in Paris, 30 Oct 1675) was a French composer. He entered the Jesuit order as a novice in 1621 and from 1660 until his death directed the music at the church attached to the Jesuit Professed house of Paris  (known today as the Saint-Paul-Saint-Louis church), where Marc-Antoine Charpentier later served. Besides a few vocal works in manuscript, three publications are known:"@en,
        "Ne pas confondre avec Jean-Baptiste Geoffroy (1706-1782), \u00e9galement j\u00e9suite. Jean-Baptiste Geoffroy, n\u00e9 en 1601 dans le dioc\u00e8se de Clermont et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 30 octobre 1675 \u00e0 Paris, est un J\u00e9suite fran\u00e7ais, musicien d'\u00e9glise et compositeur, actif durant le second tiers du XVIIe si\u00e8cle \u00e0 Paris, et essentiellement connu pour la publication de deux recueils de musique sacr\u00e9e en 1659 et 1661."@fr;
    owl:sameAs viaf:293027975;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Geoffroy>,
        <http://viaf.org/viaf/293027975>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Baptiste_Geoffroy.
doremus_artist:664b80af-530a-3ecb-82c2-7995521a9e6d
    dbp:birthPlace dbr:Felixstowe;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Denham,_Buckinghamshire>;
    rdfs:comment
        """John Lewis Ernest Watts Mills (ur. 22 lutego 1908 w Felixtowe, zm. 23 kwietnia 2005 w Denham) \u2013 brytyjski aktor, laureat Oscara, sir. Debiutowa\u0142 w filmie The Midshipmaid (1932), bez uprzedniego przygotowania zawodowego. Zyska\u0142 uznanie rolami w filmach wojennych i patriotycznych w latach 40.; zosta\u0142 laureatem Oscara w kategorii "najlepsza m\u0119ska rola drugoplanowa" w 1971 za film Davida Leana C\u00f3rka Ryana (1970). Niekt\u00f3re role"""@pl,
        "John Mills CBE (Lewis Ernest Watts Mills, The Watts Naval Training College, North Elmham, Norfolk, 22 de fevereiro de 1908 \u2014 Denham, Buckinghamshire, 23 de abril de 2005) foi um ator brit\u00e2nico nascido na Inglaterra. Participou em mais de 120 filmes durante uma longa carreira de 70 anos. Foi vencedor do pr\u00eamio de melhor ator no Festival de Veneza em 1960, por Tunes of Glory (1960), e do Oscar e do Globo de Ouro de melhor ator coadjuvante em 1971, por Ryan's Daughter (1970)."@pt,
        "John Mills est un acteur, producteur et r\u00e9alisateur britannique, n\u00e9 Lewis Ernest Watts Mills \u00e0 North Elmham (Norfolk, Angleterre) le 22 f\u00e9vrier 1908, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Denham (Buckinghamshire, Angleterre) le 23 avril 2005."@fr,
        "John Mills, (North Elmham, 22 februari 1908 - Denham (Buckinghamshire), 23 april 2005) was een Brits acteur."@nl,
        "John Mills, CBE (North Elmham, Norfolk, 22 de febrero de 1908 - Denham, Buckinghamshire, 23 de abril de 2005) fue un actor brit\u00e1nico ganador del premio \u00d3scar que tuvo una carrera de m\u00e1s de setenta a\u00f1os y trabaj\u00f3 en m\u00e1s de 120 pel\u00edculas."@es,
        "Sir John Mills CBE (* 22. Februar 1908 in Felixstowe, Suffolk, Vereinigtes K\u00f6nigreich als Lewis Ernest Watts Mills; \u2020 23. April 2005 in Denham, Buckinghamshire, Vereinigtes K\u00f6nigreich) war ein britischer Schauspieler. Er gewann 1971 den Oscar als bester Nebendarsteller."@de,
        "Sir John Mills, CBE (22 February 1908 \u2013 23 April 2005) was an English actor who appeared in more than 120 films in a career spanning seven decades. On screen, he often played people who are not at all exceptional, but become heroes because of their common sense, generosity and good judgement. He received an Academy Award for Best Supporting Actor for his work in Ryan's Daughter (1970)."@en,
        "\u0421\u044d\u0440 \u0414\u0436\u043e\u043d \u041c\u0438\u043b\u043b\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Mills, 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1908, \u041d\u043e\u0440\u0442-\u042d\u043b\u043c\u0445\u0430\u043c, \u041d\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043a, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 23 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2005, \u0427\u0438\u043b\u0442\u0435\u0440\u043d, \u0411\u0430\u043a\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c\u0448\u0438\u0440, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 120 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 70 \u043b\u0435\u0442."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30df\u30eb\u30ba\uff08Sir John Mills, 1908\u5e742\u670822\u65e5 - 2005\u5e744\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u82f1\u56fd\u30fb\u30b5\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u821e\u53f0\u4ff3\u512a\u3002 1960\u5e74\u306b\u5927\u82f1\u5e1d\u56fd\u52f2\u7ae0\u30011973\u5e74\u306b\u30b5\u30fc\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u5f97\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7d04\u7ff0\u00b7\u7c73\u723e\u65af\u7235\u58eb\uff0cCBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSir John Mills CBE\uff0c1908\u5e742\u670822\u65e5\uff0d2005\u5e744\u670823\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u570b\u7537\u6f14\u54e1\u3002\u5728\u8077\u696d\u751f\u6daf\u4e03\u5341\u5e74\u9593\uff0c\u4ed6\u53c3\u6f14\u904e\u4e00\u767e\u4e8c\u5341\u90e8\u96fb\u5f71\uff0c\u4e14\u7c73\u723e\u65af\u6642\u5e38\u98fe\u6f14\u5916\u8868\u4e0d\u8d77\u773c\u4f46\u5224\u65b7\u529b\u826f\u597d\u7684\u82f1\u96c4\u3002\u53c3\u6f14\u904e\u8f03\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u5982\u300a\u5973\u5927\u4e0d\u4e2d\u7559\u300b\uff081954\u5e74\uff09\u3001\u300a\u9f13\u7b1b\u9707\u8ecd\u9b42\u300b\uff081960\u5e74\uff09\u3001\u300a\u5a5a\u4e4b\u60d1\u300b\uff081966\u5e74\uff09\u548c\u300a\u745e\u6069\u7684\u5973\u5152\u300b\uff081970\u5e74\uff09\u3002 1992\u5e74\uff0c\u7c73\u723e\u65af\u5e7e\u4e4e\u5931\u53bb\u4e86\u4ed6\u7684\u8996\u529b\u3002\u5728\u6b64\u4e4b\u524d\u7684\u5e7e\u5e74\uff0c\u4ed6\u90fd\u53ea\u5728\u96fb\u8996\u7684\u7279\u6b8a\u5834\u5408\u9732\u9762\u548c\u5728\u96fb\u5f71\u5ba2\u4e32\u6f14\u51fa\u30022005\u5e744\u670823\u65e5\uff0c\u4ed6\u5728\u767d\u91d1\u6f22\u90e1\u7684\u5fb7\u7d0d\u59c6\u4ee5\u9ad8\u9f6197\u6b72\u904e\u4e16\u3002\u59bb\u5b50\u746a\u8389\u00b7\u6d77\u8389\u00b7\u8c9d\u723e\uff08Mary Hayley Bell\uff09\u4e5f\u65bc2005\u5e7412\u6708\u53bb\u4e16\uff0c\u5169\u4eba\u5171\u540c\u5b89\u846c\u5728\u5fb7\u7d0d\u59c6\u5893\u5730\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:17408236;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Mills>,
        <http://viaf.org/viaf/17408236>,
        <https://musicbrainz.org/artist/161cca18-bdf0-44be-99e2-5598c86f6499>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:John_Mills.
doremus_artist:666a210b-58b8-38e4-a47f-d522b2e81180
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Coventry;
    rdfs:comment
        "E. M. Forster, officiellement Edward Morgan Forster, n\u00e9 le 1er janvier 1879 \u00e0 Londres et mort le 7 juin 1970 (\u00e0 91 ans) \u00e0 Coventry, est un romancier, nouvelliste et essayiste britannique."@fr,
        "Edward Morgan Forster (Londen, 1 januari 1879 - Coventry, 7 juni 1970) was een Engels romanschrijver en essayist. Zijn werk heeft als thematiek veelal de botsing tussen twee culturen en de onoverbrugbaarheid van de verschillen. Hij haalde inspiratie voor zijn romans uit de reizen die hij maakte naar Egypte, Duitsland en India. Zijn beroemdste roman is A Passage To India, een beschrijving van het leven in India onder Britse heerschappij. Het boek toont de vooroordelen die de Britten en Indi\u00ebrs ten opzichte van elkaar hebben en de conflicten die daarvan het gevolg zijn."@nl,
        "Edward Morgan Forster (lub E. M. Forster) (ur. 1 stycznia 1879 w Londynie, zm. 7 czerwca 1970 w Coventry) \u2013 angielski prozaik, eseista i krytyk literacki."@pl,
        """Edward Morgan Forster OM CH (1 January 1879 \u2013 7 June 1970), better known by his pen name E. M. Forster, was an English novelist, short story writer, essayist and librettist. He is known best for his ironic and well-plotted novels examining class difference and hypocrisy in early 20th-century British society. Forster's humanistic impulse toward understanding and sympathy may be aptly summed up in the epigraph to his 1910 novel Howards End: "Only connect ... ". His 1908 novel, A Room with a View, is his most optimistic work, while A Passage to India (1924) brought him his greatest success. He was nominated for the Nobel Prize in Literature in 13 different years."""@en,
        "Edward Morgan Forster OM, CH (* 1. Januar 1879 in London; \u2020 7. Juni 1970 in Coventry) war ein englischer Erz\u00e4hler und zeitweise Mitglied der Bloomsbury Group."@de,
        "Edward Morgan Forster, OM, CH (Londres, Inglaterra, 1 de enero de 1879 - Coventry, Inglaterra, 7 de junio de 1970) fue un novelista, ensayista y libretista ingl\u00e9s. Sus obras abordan las diferencias de clase y la hipocres\u00eda de la sociedad brit\u00e1nica de principios de siglo XX."@es,
        "Edward Morgan Forster, OM, CH, mais conhecido por E. M. Forster, (Londres, 1 de janeiro de 1879 \u2014 Coventry, 7 de junho de 1970) foi um romancista brit\u00e2nico."@pt,
        "La sua fama crebbe dopo la sua morte perch\u00e9 da alcuni dei suoi romanzi furono tratti film di grande successo come Passaggio in India (1984) di David Lean e, con la regia di James Ivory, Camera con vista (1986), Maurice (1987) e Casa Howard (1992)."@it,
        "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d \u0424\u043e\u0440\u0441\u0442\u0435\u0440, \u0447\u0430\u0449\u0435 \u042d. \u041c. \u0424\u043e\u0440\u0441\u0442\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Edward Morgan Forster, 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1879, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 7 \u0438\u044e\u043d\u044f 1970, \u041a\u043e\u0432\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u044d\u0441\u0441\u0435\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0435\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 (\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445, \u044d\u0442\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445) \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u044c \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c \u0434\u0440\u0443\u0433 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0430."@ru,
        "\u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0645\u0648\u0631\u063a\u0627\u0646 \u0641\u0648\u0631\u0633\u062a\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Edward Morgan Forster) \u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0648\u0642\u0627\u0635 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646 1 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1879 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 7 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1970. \u062a\u064f\u0638\u0647\u0631 \u0631\u0648\u0627\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0647\u062a\u0645\u0627\u0645\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0639\u0644\u0627\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0642\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0641\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0631\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0642\u0641 \u0641\u064a \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0645\u062b\u0644 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0627\u0642\u0627\u062a. \u062a\u0631\u0643\u0632 \u0631\u0648\u0627\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0647\u0645\u064a\u0629 \u0627\u062a\u0628\u0627\u0639 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0627\u0641\u0639 \u0627\u0644\u0643\u0631\u064a\u0645\u0629 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0641\u0637\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0644\u064a\u0645\u0629."@ar,
        """\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30e2\u30fc\u30ac\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30b9\u30bf\u30fc\uff08Edward Morgan Forster OM, 1879\u5e741\u67081\u65e5 - 1970\u5e746\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3002\u4e3b\u306a\u4f5c\u54c1\u306b\u300e\u30cf\u30ef\u30fc\u30ba\u30fb\u30a8\u30f3\u30c9\u300f\u3001\u300e\u30a4\u30f3\u30c9\u3078\u306e\u9053\u300f\u3001\u77ed\u7de8 "The Road From Coronus" \u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002 \u7570\u306a\u308b\u4fa1\u5024\u89b3\u3092\u3082\u3064\u8005\u540c\u58eb\u304c\u63a5\u89e6\u3059\u308b\u3053\u3068\u3067\u5dfb\u304d\u8d77\u3053\u3055\u308c\u308b\u51fa\u6765\u4e8b\u306b\u3064\u3044\u3066\u63cf\u3044\u305f\u4f5c\u54c1\u304c\u591a\u3044\u3002"""@ja,
        "\u7231\u5fb7\u534e\u00b7\u6469\u6839\u00b7\u798f\u65af\u7279\uff0cOM\uff0cCH\uff08Edward Morgan Forster\uff0c1879\u5e741\u67081\u65e5\uff0d1970\u5e746\u67087\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u5c0f\u8bf4\u5bb6\u3001\u6563\u6587\u5bb6\u3002\u66fe\u8363\u83b7\u82f1\u56fd\u6700\u53e4\u8001\u7684\u6587\u5b66\u5956\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u6cf0\u7279\u00b7\u5e03\u83b1\u514b\u7eaa\u5ff5\u5956\u3002\u7f8e\u570b\u85dd\u8853\u6587\u5b78\u9662\u8bbe\u7acbE\u00b7M\u00b7\u798f\u65af\u7279\u5956\uff08E.M. Forster Award\uff09\u7d00\u5ff5\u9019\u4f4d\u5049\u5927\u7684\u4f5c\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:31996364;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/E._M._Forster>,
        <http://viaf.org/viaf/31996364>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/E._M._Forster_von_Dora_Carrington,_1924-25.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/E._M._Forster>.
doremus_artist:66849cb3-6ca3-3543-971e-56d518beab79
owl:sameAs viaf:66783301; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66783301>.
doremus_artist:67ea3950-2d5b-3a83-8460-e27f9788e56c
    owl:sameAs viaf:59348567;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232650519>,
        <http://viaf.org/viaf/59348567>.
doremus_artist:682b1bd1-87c8-3996-8590-0d58a224668a
owl:sameAs viaf:52022302; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52022302>.
doremus_artist:68b30fcb-b046-3480-8e9a-194c30f7d4be
    dbp:birthPlace dbr:Prussia;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Berlin,_Germany>;
    rdfs:comment
        "Johanna Emilia Agnes Gadski (* 15. Juni 1872 in Anklam, Pommern; \u2020 22. Februar 1932 in Berlin) war eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Johanna Gadski (15 June 1872 \u2013 22 February 1932) was a German soprano. She was blessed with a secure, powerful, ringing voice, fine musicianship and an excellent technique. These attributes enabled her to enjoy a top-flight career in New York City and London, performing heavy dramatic roles in the German and Italian repertoires."@en,
        "Johanna Gadski fue una de las grandes sopranos wagnerianas de Alemania, en su \u00e9poca comparable a Lillian Nordica y Olive Fremstad. Nacida en Anklam, Prusia el 15 de junio de 1870 y fallecida en Berl\u00edn el 22 de febrero de 1932 en un accidente automovil\u00edstico. Debut\u00f3 en Berl\u00edn en 1889 y una d\u00e9cada despu\u00e9s aparec\u00eda en el Festival de Bayreuth y en M\u00fanich. Fue muy popular en Inglaterra y Estados Unidos, especialmente en el Metropolitan Opera entre 1898-1904 y 1907-17 donde cant\u00f3 todos los papeles femeninos protag\u00f3nicos de Wagner con excepci\u00f3n de Kundry de Parsifal."@es,
        "Johanna GadskiFichier:Johanna Gadski.jpg Johanna Gadski, n\u00e9e le 15 juin 1872 \u00e0 Anklam, et morte le 22 f\u00e9vrier 1932 \u00e0 Berlin, est une soprano allemande."@fr;
    owl:sameAs viaf:29717934;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johanna_Gadski>,
        <http://viaf.org/viaf/29717934>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9ffe19fb-0b4d-438f-a23e-6cbea5d7e0f2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johanna_Gadski.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johanna_Gadski.
doremus_artist:6a3bf943-ebfb-35ae-8c78-c7396cf7dca5
owl:sameAs viaf:54339769; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54339769>.
doremus_artist:6b0da36e-613a-3991-b213-b70b23c832f9
owl:sameAs viaf:37115688; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37115688>.
doremus_artist:6bca7306-a03b-36c3-9a10-b81f38b6c36c
owl:sameAs viaf:66189299; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66189299>.
doremus_artist:6d943dfe-2882-39f9-8e5b-44d73fd1f72e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rocky_Mount,_North_Carolina>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Weehawken,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Thelonious Sphere Monk (* 10. Oktober 1917 in Rocky Mount, North Carolina; \u2020 17. Februar 1982 in Weehawken, New Jersey) war ein US-afroamerikanischer Jazzmusiker (Pianist und Komponist). Er war neben Charlie Parker, Dizzy Gillespie, Charlie Christian und Kenny Clarke einer der Mitbegr\u00fcnder des Bebop. Mit seinem eigenwilligen Klavierstil und seinen unverwechselbaren Kompositionen gilt Monk als einer der gro\u00dfen Individualisten und bedeutenden Innovatoren des Modern Jazz."@de,
        """Thelonious Sphere Monk (/\u03b8\u0259\u02c8lo\u028ani\u0259s/, October 10, 1917 \u2013 February 17, 1982) was an American jazz pianist and composer. Monk had a unique improvisational style and made numerous contributions to the standard jazz repertoire, including "'Round Midnight", "Blue Monk", "Straight, No Chaser" "Ruby, My Dear", "In Walked Bud", and "Well, You Needn't". Monk is the second most-recorded jazz composer after Duke Ellington, which is particularly remarkable as Ellington composed more than 1,000 pieces, whereas Monk wrote about 70."""@en,
        "Thelonious Sphere Monk (10 octobre 1917\u201317 f\u00e9vrier 1982) est un pianiste et compositeur de jazz am\u00e9ricain c\u00e9l\u00e8bre pour son style d'improvisation, ainsi que pour avoir \u00e9crit de nombreux standards de jazz."@fr,
        "Thelonious Sphere Monk (Rocky Mount (North Carolina) 10 oktober 1917 \u2013 Weehawken (New Jersey) 17 februari 1982) was een Amerikaans jazzmuzikant."@nl,
        "Thelonious Sphere Monk (Rocky Mount, 10 de outubro de 1917 \u2014 Weehawken, Nova J\u00e9rsei, 17 de fevereiro de 1982) foi um pianista e compositor de jazz norte-americano. Thelonious Monk foi um pianista \u00fanico, e considerado um dos mais importantes m\u00fasicos do Jazz. Monk tinha um estilo \u00fanico de improvisar e tocar. Era famoso por seus improvisos de poucas e boas notas. Preciso, fazia com duas ou tr\u00eas notas o que outros pianistas faziam com nove ou dez. Cada nota entrava perfeitamente no contexto da m\u00fasica, numa mistura mel\u00f3dica e r\u00edtmica. Somente notas necess\u00e1rias e muito bem trabalhadas. Sentado ao piano, tocava-o encurvado, com uma m\u00e1 postura, al\u00e9m de seu dedilhado ruim, com os dedos r\u00edgidos, que ficavam perfeitamente eretos e batiam nas teclas tal qual uma baqueta faria em um tambor. Exc\u00eantrico,"@pt,
        """Thelonious Sphere Monk (Rocky Mount, Carolina del Norte, 10 de octubre de 1917-Weehawken, Nueva Jersey, 17 de febrero de 1982) fue un pianista y compositor estadounidense de jazz. Su estilo interpretativo y compositivo, formado plenamente en 1947, apenas vari\u00f3 en los 25 a\u00f1os siguientes. Pianista fundador del bebop, toc\u00f3 tambi\u00e9n bajo el influjo del hard bop y del jazz modal. Es conocido por su estilo \u00fanico de improvisaci\u00f3n, as\u00ed como por haber compuesto varios est\u00e1ndares de jazz como "Round About Midnight", "Straight No Chaser", "52nd Street Theme" y "Blue Monk"."""@es,
        "Thelonious Sphere Monk (ur. 10 pa\u017adziernika 1917 w Rocky Mount, zm. 17 lutego 1982 w Englewood) \u2013 ameryka\u0144ski pianista jazzowy, kompozytor. By\u0142 znany z niepowtarzalnego stylu improwizacji, przyczyni\u0142 si\u0119 do znacznego poszerzenia repertuaru jazzowych standard\u00f3w. Pomimo tego, \u017ce jest on cz\u0119sto postrzegany jako inicjator bebopu, jego styl grania nie by\u0142 z t\u0105 form\u0105 zwi\u0105zany."@pl,
        """Uomo dominato dalla stranezza comportamentale, da un mutismo eccessivo e da un forte egocentrismo che inevitabilmente influenzarono la sua musica spesso screditata da critiche superficiali. Stile che \u00e8 per\u00f2 stato, in tempi recenti, completamente decifrato: sotto quella coltre di "stranezza" si \u00e8 conclamato un nuovo modo di fare jazz a cui si ispirarono le generazioni successive."""@it,
        "\u0422\u0435\u043b\u043e\u0301\u043d\u0438\u0443\u0441 \u0421\u0444\u0438\u0440 \u041c\u043e\u043d\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Thelonious Sphere Monk, 1917\u20141982) \u2014 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0440\u043e\u0434\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0431\u0438\u0431\u043e\u043f\u0430. \u0412 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f, \u0431\u044b\u043b \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0438\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c. \u0415\u0433\u043e \u043c\u0430\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0438\u0433\u0440\u044b \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u0435 \u0441\u043e\u0432\u0441\u0435\u043c \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430: \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u00ab\u0440\u0432\u0430\u043d\u043e\u0439\u00bb, \u0438\u0437\u043e\u0431\u0438\u043b\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0441\u043a\u0430\u0447\u043a\u043e\u0432. \u0422\u0435\u043c \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435, \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438, \u043a\u0430\u043a \u00abRound Midnight\u00bb, \u00abRuby My Dear\u00bb, \u00ab52nd Street Theme\u00bb \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430 \u0438 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b\u0438\u0441\u044c \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438."@ru,
        "\u30bb\u30ed\u30cb\u30a2\u30b9\u30fb\u30b9\u30d5\u30a3\u30a2\u30fb\u30e2\u30f3\u30af\uff08Thelonious Sphere Monk\u30011917\u5e7410\u670810\u65e5 - 1982\u5e742\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308a\u3001\u5373\u8208\u6f14\u594f\u306b\u304a\u3051\u308b\u72ec\u7279\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3068\u3001\u6570\u591a\u304f\u306e\u30b9\u30bf\u30f3\u30c0\u30fc\u30c9\u30fb\u30ca\u30f3\u30d0\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u585e\u9686\u5c3c\u65af\u00b7\u65af\u83f2\u5c14\u00b7\u5b5f\u514b\uff08Thelonious Sphere Monk\uff09 (1917\u5e7410\u670810\u65e5 \u2013 1982\u5e742\u67087\u65e5) \u662f\u4e00\u540d\u7f8e\u56fd\u7235\u58eb\u4e50\u94a2\u7434\u5bb6\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5e76\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u7f8e\u56fd\u97f3\u4e50\u53f2\u4e0a\u7684\u4e00\u4f4d\u4f1f\u4eba\u3002\u5b5f\u514b\u64c5\u957f\u5373\u5174\u8868\u6f14\uff0c\u540c\u65f6\u4e5f\u4e3a\u7235\u58eb\u4e50\u7684\u53d1\u5c55\u505a\u51fa\u4e86\u8d21\u732e\u3002\u5b5f\u514b\u662f\u5386\u53f2\u4e0a\u4f5c\u66f2\u6570\u6392\u540d\u7b2c\u4e8c\u7684\u7235\u58eb\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ec5\u6b21\u4e8e\u827e\u7075\u987f\u7235\u58eb\uff08\u5176\u4e2d\u827e\u7075\u987f\u7235\u58eb\u4f5c\u66f2\u8d85\u8fc71000\u9996\uff0c\u5b5f\u514b\u4f5c\u66f2\u8d85\u8fc770\u9996\uff09\u3002 \u4ed6\u7684\u4f5c\u66f2\u4e0e\u5373\u5174\u8868\u6f14\u5145\u6ee1\u4e86\u6240\u8c13\u201c\u4e0d\u548c\u8c10\u7684\u548c\u58f0\u201d\uff0c\u548c\u5176\u975e\u4f20\u7edf\u7684\u94a2\u7434\u624b\u6cd5\u642d\u914d\uff0c\u6781\u5bcc\u51b2\u51fb\u611f\u3002\u4f46\u8fd9\u5e76\u4e0d\u662f\u4e00\u79cd\u5e7f\u53d7\u8ba4\u53ef\u7684\u6f14\u594f\u98ce\u683c\uff0c\u8bd7\u4eba\u517c\u7235\u58eb\u4e50\u8bc4\u8bba\u5bb6\u83f2\u5229\u666e\u00b7\u83b1\u91d1\u79f0\u5176\u4e3a\u201c\u7434\u952e\u4e0a\u7684\u5927\u8c61\u201d\u3002 \u5b5f\u514b\u6f14\u594f\u4e60\u60ef\u4e5f\u9887\u4e3a\u8fe5\u5f02\u3002\u4ed6\u56e0\u81ea\u5df1\u5728\u8863\u670d\u3001\u5e3d\u5b50\u548c\u58a8\u955c\u7684\u72ec\u7279\u98ce\u683c\u800c\u51fa\u540d\u3002\u540c\u65f6\uff0c\u4ed6\u6709\u65f6\u4e5f\u4f1a\u79bb\u5f00\u94a2\u7434\u7ad9\u8d77\u6765\u8df3\u4e00\u4f1a\u513f\u821e\uff0c\u7136\u540e\u624d\u7ee7\u7eed\u6f14\u594f\uff0c\u5c3d\u7ba1\u4e50\u961f\u7684\u5176\u4ed6\u4e50\u624b\u4ece\u672a\u505c\u6b62\u6f14\u594f\u3002 \u4ed6\u4e5f\u662f\u4e94\u4f4d\u767b\u4e0a\u300a\u65f6\u4ee3\u6742\u5fd7\u300b\u5c01\u9762\u7684\u7235\u58eb\u4e50\u624b\u4e4b\u4e00 (\u5176\u4f59\u56db\u4eba\u4e3a\u8def\u6613\u65af\u00b7\u963f\u59c6\u65af\u7279\u6717\u3001\u827e\u7075\u987f\u7235\u58eb\u3001\u6e29\u987f\u00b7\u9a6c\u585e\u5229\u65af\u548c\u6234\u592b\u00b7\u5e03\u9c81\u8d1d\u514b)"@zh;
    owl:sameAs viaf:44485892;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thelonious_Monk>,
        <http://viaf.org/viaf/44485892>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8e8c7417-c905-46b1-b42a-5260b4274ed4>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Thelonious_Monk,_Minton's_Playhouse,_New_York,_N.Y.,_ca._Sept._1947_(William_P._Gottlieb_06191).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thelonious_Monk.
doremus_artist:6df2df00-74c7-3844-872c-556c1e5052a5
owl:sameAs viaf:155010883; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/155010883>.
doremus_artist:6e46c148-72f0-39ef-ac16-1c73975c5452
owl:sameAs viaf:83783132; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/83783132>.
doremus_artist:6f1d1e78-eae9-32e6-a3c8-e820e60f1c8b
    dbp:birthPlace res:Salies-de-B√©arn;
    rdfs:comment
        "Joan Franc\u00e9s Tisn\u00e8r, n\u00e9 \u00e0 Salies-de-B\u00e9arn en 1954, est un compositeur et chanteur occitan."@fr;
    owl:sameAs viaf:231671273;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Joan_Franc\u00e9s_Tisn\u00e8r>,
        <http://viaf.org/viaf/231671273>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joan_Franc√©s_Tisn√®r.
doremus_artist:71c7799e-8c27-37b6-81cf-5601f4d8bfea
owl:sameAs viaf:80178079; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80178079>.
doremus_artist:726fbe27-fd40-3f0f-bb5f-27b11d895c57
    rdfs:comment
        "Eddie Defacq est un auteur, compositeur et interpr\u00e8te n\u00e9 \u00e0 Ixelles le 29 d\u00e9cembre 1933, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Namur le 12 juillet 2013.Bien que ne connaissant pas la musique, en 1954, il remportera le prix \u00ab Carlos de Radzitzky\u00bb[r\u00e9f. n\u00e9cessaire] d\u00e9cern\u00e9 au meilleur clarinettiste. Il avait alors 20 ans. Au m\u00eame concours, en 1955 il remporte le prix \u00ab Benny Goodman \u00bb. Il d\u00e9cide alors de prendre des cours."@fr;
    owl:sameAs viaf:281054449;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Eddie_Defacq>,
        <http://viaf.org/viaf/281054449>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eddie_Defacq.
doremus_artist:7309ba4e-0c25-39ea-93bc-9cb3266cf883
owl:sameAs viaf:102390987; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102390987>.
doremus_artist:73f0ae6b-48e3-3c8f-848a-a797f562344a
owl:sameAs viaf:29799222; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29799222>.
doremus_artist:7424b319-3176-38d3-9c12-847af3d614e2
owl:sameAs viaf:39645358; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39645358>.
doremus_artist:74b7c657-aedf-3545-85e3-f551d12c30b3
owl:sameAs viaf:79168962; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79168962>.
doremus_artist:74dbd7dc-e67a-3626-94a0-ee0645c980ea
    rdfs:comment
        "Gertrud Grob Prandl fue una soprano vienesa nacida el 11 de noviembre de 1917 y fallecida en Viena el 16 de mayo de 1995. Soprano dram\u00e1tica de estent\u00f3rea voz, una de las m\u00e1s poderosas del siglo, de acuerdo a expertos con caudal semejante a los de Birgit Nilsson, Astrid Varnay y Eva Turner. Se dedic\u00f3 prefrentemente al canto wagneriano: Isolda, Br\u00fcnnhilde, Elisabeth, Kundry y como Ariadne y Elektra de Richard Strauss, fue tambi\u00e9n un apreciada Turandot de Puccini. Se retir\u00f3 en 1972. Dej\u00f3 muy pocas grabaciones. Fue nombrada Kammers\u00e4ngerin de la \u00d3pera Estatal de Viena."@es,
        "Gertrude Grob-Prandl (* 11. November 1917 in Wien; \u2020 16. Mai 1995 ebenda) war eine \u00f6sterreichische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Gertrude Grob-Prandl (11 November 1917 \u2013 16 May 1995) was an Austrian Wagnerian soprano. Grob-Prandl was born in Vienna and studied at the conservatory there. She originally intended to become a piano teacher but the professors at the conservatory began to notice the size of her voice and she was placed in a singing class. She made her debut at the Vienna Volksoper as Santuzza in Cavalleria rusticana. She graduated to heavier roles such as Isolde, Br\u00fcnnhilde and Turandot. She retired in 1972. She died on 16 May 1995 in the city of her birth."@en;
    owl:sameAs viaf:44490583;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gertrude_Grob-Prandl>,
        <http://viaf.org/viaf/44490583>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gertrude_Grob-Prandl.
doremus_artist:75317f67-641e-3f29-b30a-abeceddfa073
owl:sameAs viaf:75939125; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75939125>.
doremus_artist:7564d762-a2dd-3ef8-b4ea-d3a241e0797a
owl:sameAs viaf:59276895; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59276895>.
doremus_artist:7586a9a8-46aa-33bd-b9a7-4df5a1e0a255
owl:sameAs viaf:40635868; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40635868>.
doremus_artist:75aee8ba-2947-3c6a-a197-fed50265757d
owl:sameAs viaf:58232117; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58232117>.
doremus_artist:76230594-3d0b-3ec0-8bb7-3762a3c6f39c
    owl:sameAs n0:6df6224c-942d-4f30-81dc-d60f96bcd664;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/6df6224c-942d-4f30-81dc-d60f96bcd664>,
        <https://musicbrainz.org/artist/81dd7461-0297-4c1d-b5e4-fd135e0413b0>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cbdd6e04-5881-461f-b691-21ba85b57c7a>.
doremus_artist:76744fa2-6371-3e2d-8d1f-6cb1c2e12bd4
    rdfs:comment
        """Michael Josef "Mike" Longo (born March 19, 1939) is a jazz pianist, composer, and author. He is most known for his work with Dizzy Gillespie."""@en,
        "Michael Joseph \u201eMike\u201c Longo (* 19. M\u00e4rz 1939 in Cincinnati, Ohio) ist ein US-amerikanischer Komponist und Pianist des Modern Jazz."@de;
    owl:sameAs viaf:14958849;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mike_Longo>,
        <http://viaf.org/viaf/14958849>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f352b910-cf8e-4e6a-a965-57257e950c32>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mike_Longo.
doremus_artist:76b83daf-34f3-35ab-b981-d21e0ddf693d
owl:sameAs viaf:72552240; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72552240>.
doremus_artist:772c0707-4e6c-33b0-812f-b525280043e0
    dbp:birthPlace dbr:Antwerp;
    rdfs:comment
        "Jacqueline Fontyn (* 27. Dezember 1930 in Antwerpen) ist eine zeitgen\u00f6ssische belgische Komponistin, Pianistin und Musikp\u00e4dagogin."@de,
        "Jacqueline Fontyn (born 27 December 1930) is a contemporary Belgian composer, pianist and music educator. She was born in Antwerp, and has received the title of baroness from the King of Belgium in recognition of her many artistic contributions."@en,
        "Jacqueline barones Fontyn (Antwerpen, 27 december 1930) is een Belgische componiste, muziekpedagoog, dirigent en pianiste. In 1993 werd zij door Koning Boudewijn I van Belgi\u00eb tot barones geadeld. Zij is tegenwoordig een van de belangrijkste en bekendste Belgische componisten in het buitenland. Als componiste is zij wereldwijd succesrijk, werd met internationaal belangrijke en prestigieuze prijzen onderscheiden en krijgt vele opdrachten uit de hele wereld. Tot nu geeft zij wereldwijd meesterklassen voor compositie."@nl,
        "La baronne Jacqueline Fontyn, veuve Camille Schmit, est une compositrice et p\u00e9dagogue belge, n\u00e9e \u00e0 Anvers le 27 d\u00e9cembre 1930."@fr;
    owl:sameAs viaf:66654428;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacqueline_Fontyn>,
        <http://viaf.org/viaf/66654428>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacqueline_Fontyn.
doremus_artist:77a0ad38-41a1-3ac8-af2e-a31ecb697fb9
    dbp:birthPlace dbr:Ferrara;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Ercole Pasquini (c.\u20091560 \u2013 entre 1608 et 1619) est un compositeur et organiste italien. Il doit \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus important pr\u00e9d\u00e9cesseurs de Frescobaldi."@fr,
        "Ercole Pasquini (ca. 1560 \u2013 between 1608 and 1619) was an Italian composer and organist."@en;
    owl:sameAs viaf:29796385;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ercole_Pasquini>,
        <http://viaf.org/viaf/29796385>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ercole_Pasquini.
doremus_artist:77b099d1-bd77-37b2-b329-9dcd3b68cbe7
owl:sameAs viaf:32263268; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32263268>.
doremus_artist:780906fe-50f0-3e3f-b02e-166d246d1c7a
owl:sameAs viaf:4776155; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4776155>.
doremus_artist:78342bc5-09a2-334d-be53-235e04f69f56
    dbp:birthPlace dbr:Ostrava;
    dbp:deathPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "In circa trentacinque anni di carriera, divisa tra una prima fase britannica (anni cinquanta e sessanta) ed una seconda americana (anni settanta e ottanta), ha diretto nove lungometraggi, fra i quali spiccano l'esordio Sabato sera, domenica mattina (1960), la sfrenata commedia Morgan matto da legare (1966) e il raffinato melodramma La donna del tenente francese (1981)."@it,
        "Karel Reisz (* 21. Juli 1926 in Ostrava; \u2020 25. November 2002 in London, England) war ein tschechisch-britischer Regisseur."@de,
        "Karel Reisz (21 July 1926 \u2013 25 November 2002) was a British filmmaker who was active in post\u2013World War II Britain, and one of the pioneers of the new realist strain in 1950s and 1960s British cinema."@en,
        "Karel Reisz (Ostrava, 21 juli 1926 \u2013 Londen, 25 november 2002) was een Tsjechisch-Britse filmregisseur. Karel Reisz werd geboren in Tsjecho-Slowakije als kind van Joodse ouders. Hijzelf kon voor de Duitse bezetting naar Groot-Brittanni\u00eb vluchten, maar zijn ouders vielen in de handen van Duitse soldaten en kwamen om in Auschwitz. Tijdens de laatste jaren van de Tweede Wereldoorlog diende hij in de Tsjechische eenheid van de Royal Air Force. Reisz studeerde scheikunde in Cambridge en werkte als leraar."@nl,
        "Karel Reisz (Ostrava, Checoslovaquia, 21 de julio de 1926 - Londres, Inglaterra, 25 de noviembre de 2002) fue un director de cine brit\u00e1nico de origen checoslovaco."@es,
        "Karel Reisz (Ostrava, Checoslov\u00e1quia, 21 de julho de 1926 - Londres, 25 de novembro de 2002) foi um cineasta ingl\u00eas, de origem checa, autor de filmes de sucesso como foram Saturday Night and Sunday Morning, Isadora e The French Lieutenant's Woman."@pt,
        "Karel Reisz (ur. 21 lipca 1926 w Ostrawie, zm. 25 listopada 2002 w Londynie) \u2013 re\u017cyser filmowy pochodzenia \u017cydowskiego."@pl,
        "Karel Reisz est un r\u00e9alisateur, producteur et th\u00e9oricien du cin\u00e9ma puis un metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre britannique d'origine tch\u00e9coslovaque, n\u00e9 le 21 juillet 1926 \u00e0 Ostrava (ex-Tch\u00e9coslovaquie) et mort le 25 novembre 2002 \u00e0 Londres (Grande-Bretagne). Il fut l'un des animateurs du Free cinema avec Lindsay Anderson et Tony Richardson."@fr,
        "\u041a\u0430\u0301\u0440\u0435\u043b \u0420\u0435\u0439\u0448 (\u0447\u0435\u0448. Karel Reisz; 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1926, \u041e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0432\u0430, \u041f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0427\u0435\u0445\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0446\u043a\u0430\u044f \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u2014 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2002, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0441 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043d\u044f\u043c\u0438, \u0433\u043e\u0434\u044b \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0438 \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u0432 1950-\u0445-1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445."@ru,
        "\u30ab\u30ec\u30eb\u30fb\u30e9\u30a4\u30b9\uff08Karel Reisz, 1926\u5e747\u670821\u65e5 - 2002\u5e7411\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002"@ja,
        "\u5361\u96f7\u00b7\u745e\u8332\uff08Karel Reisz\uff0c1926\u5e747\u670821\u65e5\uff0d2002\u5e7411\u670825\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u570b\u5c0e\u6f14\uff0c\u5177\u6709\u7336\u592a\u4eba\u8840\u7d71\uff0c\u4ed6\u662f\u5c3c\u53e4\u62c9\u65af\u00b7\u6eab\u98131939\u5e74\u6240\u6551\u7684\u6377\u514b\u513f\u7ae5\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2643759;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karel_Reisz>,
        <http://viaf.org/viaf/2643759>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-C0710-0009-013,_Karlsbad,_Filmfestival,_Beyer,_Reiss,_Brousil.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Karel_Reisz.
doremus_artist:786fd361-0215-3c12-a28a-5d33deff2f2d
owl:sameAs viaf:19968614; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19968614>.
doremus_artist:78ef81f6-7875-3d57-bb60-8d99bcfaff91
    rdfs:comment
        "Buddy Kaye est un compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 3 janvier 1918 \u00e0 New York, New York (\u00c9tats-Unis), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 21 novembre 2002 \u00e0 Rancho Mirage (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "Buddy Kaye, geboren als Jules Leonard Kaye (New York (New York), 3 januari 1918 - Rancho Mirage (Californi\u00eb), 21 november 2002) was een Amerikaanse songwriter, muzikant en uitgever. Hij is vooral bekend als tekstschrijver. Zijn nummers werden hits voor onder meer Perry Como, Frank Sinatra, Pat Boone en Dusty Springfield. In 1949 hadden hij, Fred Wise en Sid Lipman een tophit met 'A' - You're Adorable in de versie van Perry Como met The Fontane Sisters. In die periode bracht hij ook platen uit met zijn eigen kwintet. Zelf speelde hij saxofoon."@nl,
        """Jules Leonard "Buddy" Kaye (January 3, 1918 New York City - November 21, 2002 Rancho Mirage, California) was an American award-winning songwriter, musician, producer, author and publisher. His songs were recorded by top performers, including Frank Sinatra, Bob Dylan,Sarah Vaughan, Dinah Washington, Ella Fitzgerald, Perry Como, Elvis Presley, Cliff Richard and Dusty Springfield. He scored number 1 hits on the Billboard charts in 1945 with "Till The End Of Time", recorded by Perry Como, and in 1949 with "'A' You're Adorable (The Alphabet Song)", recorded by Como and the Fontaine Sisters. Among his most recognizable tunes in pop culture is the co-written theme song to the television series I Dream of Jeannie. In 1975, he won a Grammy Award for best children's album for his production of The L"""@en;
    owl:sameAs viaf:67733578;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Buddy_Kaye>,
        <http://viaf.org/viaf/67733578>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cee0b4d5-22e6-4d33-9ad1-3734ab9b7f18>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Buddy_Kaye.
doremus_artist:7930d374-558a-3302-80c0-d282d359c3aa
    rdfs:comment
        "Siddheswari Devi (1908\u20131976) was a Hindustani singer from Varanasi, India, known as Maa (mother). Born in 1908, she lost her parents early and was brought up by her aunt, the noted singer Rajeshwari Devi."@en;
    owl:sameAs viaf:2077879;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Siddheshwari_Devi>,
        <http://viaf.org/viaf/2077879>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Siddheshwari_Devi.
doremus_artist:795f1fec-dbe5-3c63-94fe-adab8a884d65
owl:sameAs viaf:60405915; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60405915>.
doremus_artist:79a22bbf-f123-309a-9721-0a4923fab646
    dbp:birthPlace dbr:Fiesole;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Landini (homonymie). Francesco Landini ou Landino (n\u00e9 v. 1335 \u00e0 Florence (?) et mort le 2 septembre 1397) est un compositeur, organiste, chanteur, po\u00e8te et cr\u00e9ateur d'instruments italien du XIVe si\u00e8cle. Connu \u00e0 son \u00e9poque sous les noms de \u00ab Magister Franciscus \u00bb \u2014 \u00ab Ma\u00eetre Francesco \u00bb \u2014 et \u00ab Cieco degli Organi \u00bb \u2014 \u00ab L'Organiste Aveugle \u00bb \u2014, Francesco Landini est le plus c\u00e9l\u00e8bre et le plus appr\u00e9ci\u00e9 des compositeurs italiens de la seconde moiti\u00e9 du XIVe si\u00e8cle. Son \u0153uvre rayonna sur toute l'Europe."@fr,
        "Francesco Landini (* um 1325 in Fiesole bei Florenz; \u2020 2. September 1397; auch Francesco Landino) war ein italienischer Komponist, Organist, S\u00e4nger, Multiinstrumentalist und Dichter."@de,
        "Francesco Landini (Fiesole, ca. 1325 - Florence, 2 september 1397) was een Italiaans componist en organist. Als gevolg van de pokken werd hij al op vroege leeftijd blind. Hij was de beroemdste componist van het Trecento. Verder is bijna alles wat we over hem vermoeden te weten onzeker. Tussen de 150 en 170 composities zijn aan ons overgeleverd en behouden. Daarmee heeft hij veruit het grootst overgebleven oeuvre van alle componisten van het Trecento. In Nederland kreeg Landini in de 20e eeuw meer bekendheid door verschillende studies van H\u00e9l\u00e8ne Nolthenius."@nl,
        "Francesco Landini o Landino (c. 1325 \u2013 2 de septiembre de 1397) fue un compositor, organista, cantante, poeta, constructor de instrumentos y astr\u00f3logo italiano. Fue uno de los compositores m\u00e1s famosos y admirados de la segunda mitad del siglo XIV y sin duda el compositor m\u00e1s famoso en Italia."@es,
        "Francesco Landini ou Landino (c. 1325 - 2 de setembro de 1397) foi um compositor, organista, cantor, poeta e construtor de instrumentos italiano, um dos mais venerados compositores da segunda metade do s\u00e9culo XIV e o mais importante da It\u00e1lia em sua \u00e9poca."@pt,
        "Francesco Landino (Landini) (ur. ok. 1325, zm. 2 wrze\u015bnia 1397 we Florencji) \u2013 w\u0142oski niewidomy poeta, kompozytor i organista okresu Trecento (we Francji \u2013 Ars nova), dzia\u0142\u0105j\u0105cy we Florencji. Pr\u00f3cz muzyki zajmowa\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c gramatyk\u0105, poetyk\u0105 i filozofi\u0105."@pl,
        "Francesco degli Organi, Francesco il Cieco, or Francesco da Firenze, called by later generations Francesco Landini or Landino (c. 1325 or 1335 \u2013 September 2, 1397) was an Italian composer, organist, singer, poet and instrument maker. He was one of the most famous and revered composers of the second half of the 14th century, and by far the most famous composer in Italy."@en,
        "\u00c8 uno dei pi\u00f9 famosi compositori della seconda met\u00e0 del XIV secolo; e il pi\u00f9 acclamato del suo tempo in Italia."@it,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u041b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0301\u043d\u0438 \u0438\u043b\u0438 \u041b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0301\u043d\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Francesco Landini , \u043e\u043a. 1325 , \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f, \u043f\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u2014 \u0424\u044c\u0435\u0437\u043e\u043b\u0435 \u2014 2 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1397, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u041b\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0438 \u2014 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e Ars nova."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30e9\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u30cb\uff08Francesco Landini, \u307e\u305f\u306f\u30e9\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u30ce\u3001Landino\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u8a69\u4eba\u3001\u697d\u5668\u88fd\u4f5c\u8005\u300214\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u3067\u6700\u3082\u6709\u540d\u304b\u3064\u5c0a\u656c\u3055\u308c\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e1\u4eba\u3067\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3067\u306f\u3053\u3068\u306b\u6709\u540d\u3060\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100198876;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Landini>,
        <http://viaf.org/viaf/100198876>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Landini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Francesco_Landini.
doremus_artist:7a1bfae0-5c89-3000-9d38-ef9c808402a7
    dbp:birthPlace dbr:Pontypool;
    rdfs:comment
        "Dame Gwyneth Jones (Pontnewynydd, Gales, 7 de noviembre de 1936) es una soprano dram\u00e1tica, cantante de \u00f3pera galesa."@es,
        "Dame Gwyneth Jones DBE (* 7. November 1936 in Pontnewynydd, Wales) ist eine britische Operns\u00e4ngerin (dramatischer Sopran)."@de,
        "Dame Gwyneth Jones, DBE (born 7 November 1936) is a Welsh operatic dramatic soprano."@en,
        "Gwyneth Jones, DBE (Pontnewynydd, 7 de novembro de 1936) \u00e9 uma soprano do Pa\u00eds de Gales. Renomada por sua voz grandosa e por sua presen\u00e7a de palco, participou na interpreta\u00e7\u00e3o de Br\u00fcnnhilde em Der Ring des Nibelungen no Festival de Bayreuth, grava\u00e7\u00e3o ganhadora dum Grammy em 1983.Gwyneth \u00e9 reconhecida como uma das maiores sopranos do s\u00e9culo 20 e uma das mais importantes int\u00e9rpretes de Wagner da hist\u00f3ria."@pt,
        "Gwyneth Jones, n\u00e9e le 7 novembre 1936 \u00e0 Pontnewynydd, Pays de Galles, Grande-Bretagne est une soprano dramatique galloise."@fr,
        "\u30ae\u30cd\u30b9\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\u307e\u305f\u306f\u30b0\u30a3\u30cd\u30b9\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\uff08Dame Gwyneth Jones DBE, 1936\u5e7411\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u3068\u6b4c\u66f2\u306b\u304a\u3051\u308b\u512a\u308c\u305f\u6b4c\u5531\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u306e\u30dd\u30f3\u30c8\u30cb\u30e5\u30a4\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30b7\u30a8\u30ca\u3068\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30d2\u3067\u3082\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3093\u3067\u3044\u308b\u30021962\u5e74\u306b\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30d2\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u30011963\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u3067\u6b4c\u3044\u3001\u4ee5\u5f8c\u4e16\u754c\u306e\u8457\u540d\u306a\u5287\u5834\u3067\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u3002 \u5f7c\u5973\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u5e45\u5e83\u3044\u304c\u3001\u7279\u306b\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u4f5c\u54c1\u306b\u304a\u3044\u3066\u306e\u8a55\u4fa1\u304c\u9ad8\u3044\u3002\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u3001\u300e\u30cb\u30e5\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u30de\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\u30b8\u30f3\u30ac\u30fc\u300f\u306e\u30a8\u30f4\u30a1\u3001\u300e\u3055\u307e\u3088\u3048\u308b\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u4eba\u300f\u306e\u30bc\u30f3\u30bf\u3001\u300e\u30d1\u30eb\u30b8\u30d5\u30a1\u30eb\u300f\u306e\u30af\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u3001\u300e\u30ef\u30eb\u30ad\u30e5\u30fc\u30ec\u300f\u306e\u30b8\u30fc\u30af\u30ea\u30f3\u30c7\u306a\u3069\u3092\u6b4c\u3063\u305f\u307b\u304b\u3001\u30d1\u30c8\u30ea\u30b9\u30fb\u30b7\u30a7\u30ed\u30fc\u6f14\u51fa\u306e\u300e\u30cb\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u30b0\u306e\u6307\u74b0\u300f\u306b\u3066\u30d6\u30ea\u30e5\u30f3\u30d2\u30eb\u30c7\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 1986\u5e74\u306b\u306f\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b92\u4e16\u5973\u738b\u3088\u308a\u300e\u30c7\u30a4\u30e0\u300f\u306e\u79f0\u53f7\uff08\u7537\u6027\u3067\u306f\u30ca\u30a4\u30c8\u52f2\u4f4d\uff09\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002\u307e\u305f\u30011988\u5e74\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u9023\u90a6\u529f\u52b4\u5341\u5b57\u7ae0\u4e00\u7d1a\u30011991\u5e74\u306b\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5dde\u3088\u308a\u9ec4\u91d1\u6804\u8a89\u8cde\u307b\u304b\u3001\u53d7\u8cde\u6b74\u3082\u591a\u6570\u3042\u308b\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u5354\u4f1a\u4f1a\u9577\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85092592;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gwyneth_Jones_(soprano)>,
        <http://viaf.org/viaf/85092592>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gwyneth_Jones.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Gwyneth_Jones_(soprano)>.
doremus_artist:7a4a9689-504e-3b46-889b-ca94aba4fddc
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Martin (* 1727; \u2020 1757 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Cellist. Fran\u00e7ois Martin erhielt seine musikalische Ausbildung im Umfeld der Hofkapelle von Louis, dem 6. Herzog von Gramont. Ab den 1740er-Jahren war er Solocellist an der Pariser Oper."@de,
        "Fran\u00e7ois Martin (1727-1757) was a French composer and cellist. He is said to have died at the age of thirty while in the service of Louis de Gramont, 6th Duke of Gramont. His works include petits motets. He is to be distinguished from another earlier composer of airs de cour called Fran\u00e7ois Martin who served as ordinaire to Gaston, Duke of Orl\u00e9ans in 1658, and published a book of guitar works in 1663."@en;
    owl:sameAs viaf:15036567;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Martin_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/15036567>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Fran√ßois_Martin_(composer)>.
doremus_artist:7c4e23b1-df2c-3090-a527-5b7fc3f5be83
owl:sameAs viaf:94750679; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/94750679>.
doremus_artist:7c6480f1-fae4-3b83-bd0c-7f26c3047003
owl:sameAs viaf:71344111; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71344111>.
doremus_artist:809e63cf-5799-36d1-a4e7-e31e5972551b
owl:sameAs viaf:12573495; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12573495>.
doremus_artist:812e5f66-f44e-39fc-9d80-02e0f2d6107e
owl:sameAs viaf:53818081; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53818081>.
doremus_artist:823bb254-2e2c-33b5-9d21-da6ca6bf9cd2
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Hans-Christoph Rademann (* 5. Januar 1965 in Dresden) ist ein deutscher Dirigent und Hochschullehrer."@de,
        "Hans-Christoph Rademann (born 5 August 1965 in Dresden) is a German choral conductor, currently the director of the Dresdner Kammerchor and the Internationale Bachakademie Stuttgart."@en;
    owl:sameAs viaf:51931339;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans-Christoph_Rademann>,
        <http://viaf.org/viaf/51931339>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hans-Christoph_Rademann.
doremus_artist:833e234a-a7db-3c58-a29a-c9502cc06524
owl:sameAs viaf:22151742; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22151742>.
doremus_artist:83459781-9e19-3d8e-a0a2-b6fe3c7508f4
    dbp:birthPlace res:Montpellier;
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Pansanel est un guitariste de jazz fran\u00e7ais, n\u00e9 le 29 f\u00e9vrier 1952 \u00e0 Montpellier."@fr;
    owl:sameAs viaf:22329666;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Pansanel>,
        <http://viaf.org/viaf/22329666>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4ba5b5ad-e704-409d-ba9f-f1c1fdbc2683>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:G√©rard_Pansanel.
doremus_artist:836c5cf5-975a-3bde-a6a2-9f14e67af599
    owl:sameAs viaf:79653582;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79653582>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dbe73a4e-f123-4a1c-9117-4b9f75c57515>.
doremus_artist:8373f626-827f-3749-9ac6-632fe3ad20c5
    dbp:birthPlace dbr:Linselles;
    rdfs:comment
        "Patrick Gallois (* 17. April 1956 in Linselles bei Lille) ist ein franz\u00f6sischer Fl\u00f6tist und Dirigent."@de,
        "Patrick Gallois (Linselles [bij Rijsel], 1956) is een Frans fluitist en dirigent. Op zijn 17e begon hij met zijn fluitstudie aan het Conservatoire de Paris bij Jean-Pierre Rampal en Maxence Larrieu, waar hij twee jaar later de eerste prijs haalde. Hij was korte tijd solofluitist van het Orchestre Philharmonique de Lille en meteen erna, van 1977 tot 1984, eerste fluitist van het Orchestre national de France. Hij nam meer dan 75 CD's op, waaronder een groot aantal voor Deutsche Grammophon waarmee hij een exclusief platencontract had vanaf 1991."@nl,
        "Patrick Gallois (Linselles, 1956) es un flautista y director franc\u00e9s de orquesta."@es,
        "Patrick Gallois (born 1956) is a French flutist and conductor. Gallois was born in Linselles near the town of Lille in the north of France. At the age of 17 he began studies at the Conservatoire de Paris with the celebrated flutist Jean-Pierre Rampal and after two years received the First Prize. At the age of 21 he became principal flutist of the Orchestre National de France under Lorin Maazel. He served in that capacity from 1977 to 1984. In 1984 he left this post for a career as a flute soloist and, later, conductor."@en,
        "Patrick Gallois Patrick Gallois est un fl\u00fbtiste et chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1956 \u00e0 Linselles (pr\u00e8s de Lille). Patrick Gallois fait partie des musiciens fran\u00e7ais qui occupent le devant de la sc\u00e8ne musicale internationale."@fr,
        "\u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a \u0413\u0430\u043b\u043b\u0443\u0430 (\u0444\u0440.  Patrick Gallois, 17 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1956, \u041b\u0435\u043d\u0441\u0435\u043b\u044c, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u041d\u043e\u0440) \u2013 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30d1\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30ac\u30ed\u30ef\uff08Patrick Gallois, 1956\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5317\u90e8\u306e\u30ea\u30fc\u30eb\u8fd1\u90ca\u30ea\u30f3\u30bc\u30eb\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30e9\u30f3\u30d1\u30eb\u3089\u306b\u5b66\u3073\u3001\u30ea\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u594f\u8005\u3092\u7d4c\u3066\u30011977\u5e74\u306b21\u6b73\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u306b\u306a\u308a\u3001\u4e00\u8e8d\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30d5\u30eb\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 1984\u5e74\u306b\u3053\u306e\u30dd\u30b9\u30c8\u3092\u8f9e\u3057\u3066\u304b\u3089\u306f\u3001\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u5404\u5730\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3001\u30de\u30bc\u30fc\u30eb\u3001\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u3001\u5c0f\u6fa4\u5f81\u723e\u3001\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u3001\u30d9\u30fc\u30e0\u3001\u30e8\u30c3\u30d5\u30e0\u3001\u30c1\u30a7\u30ea\u30d3\u30c0\u30c3\u30b1\u3089\u3068\u5171\u6f14\u3092\u91cd\u306d\u305f\u3002\u307e\u305f\u5ba4\u5185\u697d\u306b\u3082\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002 \u8fd1\u5e74\u306f\u5439\u304d\u632f\u308a\u3082\u542b\u3081\u3066\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u3082\u591a\u3044\u3002\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u304b\u3089\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u307e\u3067\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u5e83\u304f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30b0\u30e9\u30e2\u30d5\u30a9\u30f3\u3084\u30ca\u30af\u30bd\u30b9\u306a\u3069\u306b\u591a\u304f\u306e\u9332\u97f3\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113917044;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patrick_Gallois>,
        <http://viaf.org/viaf/113917044>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrick_Gallois.
doremus_artist:843aafe8-b842-3c14-b967-0de45ac78097
owl:sameAs viaf:79796654; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79796654>.
doremus_artist:85b91e88-7ca8-300c-824e-6758f0f6e494
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Barry (John) Guy (Londen, 22 april 1947) is een Brits componist en contrabassist."@nl,
        "Barry Guy est un contrebassiste et compositeur de jazz et de musique contemporaine anglais, n\u00e9 le 22 avril 1947 \u00e0 Londres. Barry Guy est surtout connu pour \u00eatre le fondateur et principal compositeur du London Jazz Composers Orchestra. Ses activit\u00e9s musicales sont tr\u00e8s diversifi\u00e9es, allant de la musique baroque \u00e0 la musique contemporaine, en passant par le free jazz et la musique improvis\u00e9e."@fr,
        "Barry John Guy (* 22. April 1947 in London) ist ein britischer Kontrabassist (klassische Musik, Jazz, Neue Improvisationsmusik) und Komponist. Als Bassist setzt er verschiedene unkonventionelle Techniken ein, die er zum Teil selbst entwickelt hat. Martin Kunzler zufolge gilt er als eine der wichtigsten Musikerpers\u00f6nlichkeiten der englischenMusik-Avantgarde, arbeitet aber auch mit Christopher Hogwoods Academy of Ancient Music, dem London Bach Orchestra, der Academy of St. Martin in the Fields, dem New Philharmonia Orchestra und der London Sinfonietta zusammen."@de,
        "Barry John Guy (born 22 April 1947, in London) is a British composer and double bass player. His range of interests encompasses early music, contemporary composition, jazz and improvisation, and he has worked with a wide variety of orchestras in the UK and Europe. He also taught at Guildhall School of Music."@en,
        "\u0411\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0414\u0436\u043e\u043d \u0413\u0430\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Barry John Guy; \u0440\u043e\u0434. 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1947, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441\u0435. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432 \u0411\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0413\u0430\u044f: \u0440\u0430\u043d\u043d\u044f\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f, \u0434\u0436\u0430\u0437, \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f. \u0411\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0413\u0430\u0439 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0441\u043e \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0438\u043d\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043e\u043d \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0451\u0442 \u0432 \u0413\u0438\u043b\u0434\u0445\u043e\u043b\u043b\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:85136526;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barry_Guy>,
        <http://viaf.org/viaf/85136526>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3f076b39-8267-4bf0-ac3e-e405d9feda21>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Barry_Guy_Unterfahrt_2011-01-27-005.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Barry_Guy.
doremus_artist:86951f21-d048-3f94-8edc-4828a7e1310a
owl:sameAs viaf:35609539; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35609539>.
doremus_artist:86fd4711-95a5-3552-be04-bbbeae678a00
owl:sameAs viaf:60978982; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60978982>.
doremus_artist:8706c7ce-54b7-35b4-a27f-2878f52bfd4d
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        """Jessica Rose "Jessie" James (12 de abril de 1988) es una cantante y compositora pop country."""@es,
        """Jessica Rose "Jessie" James Decker (born April 12, 1988) is an American country pop singer-songwriter and reality T.V. personality. At age fifteen, after auditioning for and being rejected by most of the country labels in Nashville, Tennessee, James began working on refining her craft with Carla Wallace of Big Yellow Dog Music. One of her songs attracted the attention of Mercury Records which offered her a recording contract. She released her debut album, Jessie James, in 2009. A few years later in 2013, she starred with her husband Eric Decker in the E! reality show Eric & Jessie: Game On that is no longer airing. The following year, on April 18, 2014, James released an EP through iTunes with 19 Recordings entitled Comin' Home."""@en,
        """Jessica Rose "Jessie" James Decker (n\u00e9e le 12 avril 1988 \u00e0 Vicence, en Italie) est une auteure-compositrice-interpr\u00e8te et personnalit\u00e9 de la t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 am\u00e9ricaine. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e par de nombreuses maisons de disques \u00e0 Nashville, au Tennessee, Jessie a commenc\u00e9 \u00e0 travailler avec la maison de disques Big Yellow Dog Music, d\u00e8s l'\u00e2ge de 15 ans. Une de ses chansons a attir\u00e9 l'attention de la maison de disques, Mercury Records, qui lui a alors propos\u00e9 un contrat. En 2009, \u00e0 l'\u00e2ge de 21 ans, elle a sorti son premier album - intitul\u00e9 Jessie James. Depuis 2013, elle a sa propre \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 avec son \u00e9poux, Eric Decker : Eric & Jessie: Game On."""@fr,
        "Jessica Rose James, tamb\u00e9m conhecida como Jessie James (nascida em 12 de abril de 1988), \u00e9 uma cantora e compositora norte-americana de m\u00fasica pop."@pt,
        "Jessie James Decker (* 12. April 1988 in Vicenza, Italien; vollst\u00e4ndiger Name Jessica Rose James Decker), auch nur als Jessie James bekannt, ist eine US-amerikanische Country-Pop-S\u00e4ngerin."@de,
        "\u0414\u0436\u0435\u0441\u0441\u0438\u043a\u0430 \u0420\u043e\u0443\u0437 \u00ab\u0414\u0436\u0435\u0441\u0441\u0438\u00bb \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441-\u0414\u0435\u0301\u043a\u043a\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jessica Rose \u00abJessie\u00bb James-Decker; 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1988, \u0412\u0438\u0447\u0435\u043d\u0446\u0430, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:103697759;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jessie_James_Decker>,
        <http://viaf.org/viaf/103697759>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jessie_James_at_the_Tour_for_the_Troops_concert_in_Incirlik_Air_Base_01.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jessie_James_Decker.
doremus_artist:8828d858-7598-32cd-8d15-f5b5cdb9adab
    owl:sameAs viaf:88078047;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88078047>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ad0298a6-29eb-4444-bd7d-3de29d56d19f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:uba_Orgon√°ov√°.
doremus_artist:889f713c-67ef-3c70-9ec6-b6d4a9328d51
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Peter Rowan (* 4. Juli 1942 in Boston, Massachusetts) ist ein US-amerikanischer Bluegrass-Musiker und Songwriter. Er kann auf eine langj\u00e4hrige Karriere als Solist und Mitglied verschiedener Bands zur\u00fcckblicken, darunter Bill Monroes Bluegrass Boys."@de,
        "Peter Rowan (born July 4, 1942) is an American bluegrass musician and composer. Rowan plays guitar and mandolin, yodels and sings."@en,
        "Peter Rowan (ur. 4 lipca 1942 w Bostonie) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk bluegrassu, kompozytor ludowy, gitarzysta akustyczny i folkowy. Tak\u017ce gra na mandolinie i jod\u0142uje oraz \u015bpiewa partie wokalne."@pl;
    owl:sameAs viaf:95337320;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Rowan>,
        <http://viaf.org/viaf/95337320>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PeterRowanTonyRice.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Peter_Rowan.
doremus_artist:88d4d4cd-496a-3640-8ba2-4d06093006d1
owl:sameAs viaf:2678106; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2678106>.
doremus_artist:89dcf6d6-76df-3866-9b41-a4b9c15b7772
owl:sameAs viaf:265248555; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/265248555>.
doremus_artist:8a0ffe19-f65b-37ce-949e-ceaa0732f0d2
    dbp:birthPlace dbr:Bangalore;
    rdfs:comment
        "Rajeev Taranath (born 17 October 1932) is an Indian classical musician who plays the sarod. Taranath is a disciple of Ali Akbar Khan."@en;
    owl:sameAs viaf:22459350;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rajeev_Taranath>,
        <http://viaf.org/viaf/22459350>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pt._Rajeev_Taranath.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Rajeev_Taranath.
doremus_artist:8b1000fc-9ed5-3afc-be4b-9c3f791e4fa3
owl:sameAs viaf:168220538; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168220538>.
doremus_artist:8b211c0d-cfc8-3370-9b91-c1fe09952272
owl:sameAs viaf:42050415; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42050415>.
doremus_artist:8b392349-7d69-3d2a-878a-ff6cb3e73091
owl:sameAs viaf:170574606; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170574606>.
doremus_artist:8ba89623-8e6e-3aed-aa07-cea0829e6972
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0637\u0639 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0648\u0645\u0631\u0627\u062c\u0639 \u0625\u0636\u0627\u0641\u064a\u0629 \u0644\u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0648\u062b\u0648\u0642\u064a\u062a\u0647\u0627. \u0642\u062f \u062a\u0631\u062f \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0623\u0641\u0643\u0627\u0631 \u0648\u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0639\u062a\u0645\u062f\u0629 \u062f\u0648\u0646 \u0630\u0643\u0631\u0647\u0627.\u0631\u062c\u0627\u0621\u060c \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u062f\u0631\u0627\u062c \u0627\u0644\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0645\u0639\u0644\u0645\u0629 \u0645\u0646\u0630 \u0645\u0627\u0631\u0633 2016. \u0641\u0631\u0627\u0646\u0634\u064a\u0633\u0643\u0648 \u062f\u064a \u063a\u0631\u064a\u063a\u0648\u0631\u064a (Francesco De Gregori) (\u0631\u0648\u0645\u0627\u060c \u0641\u064a 4 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1951) \u0645\u063a\u0646\u064a \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a."@ar,
        "Artista fra i pi\u00f9 importanti della scena musicale italiana, nelle sue canzoni si incontrano musicalmente sonorit\u00e0 varie, dal rock alla canzone d'autore, con a volte riferimenti anche alla musica popolare, mentre nelle liriche c'\u00e8 un ampio uso della sinestesia e della metafora, spesso di non immediata interpretazione, con passaggi di ispirazione intimista, letterario-poetica ed etico-politica in cui trovano spazio riferimenti all'attualit\u00e0 e alla storia."@it,
        "Francesco De Gregori (* 4. April 1951 in Rom) ist ein italienischer Cantautore (Liedermacher). Francesco De Gregori z\u00e4hlt in Italien zu den bedeutendsten Musikern der vergangenen 30 Jahre.Beeinflusst von Musikern wie Bob Dylan, Leonard Cohen und Simon and Garfunkel und seinem italienischen Vorbild Fabrizio de Andr\u00e9 avancierte er gemeinsam mit seinen Freunden Antonello Venditti und Lucio Dalla in den 1970er Jahren w\u00e4hrend der italienischen Studentenbewegung zu einem der meist geh\u00f6rten Verfasser (sozial)kritischer Lieder. Gemeinsam mit ihnen und weiteren r\u00f6mischen Cantautori gr\u00fcndete er die so genannte \u201eScuola Romana\u201c (R\u00f6mische Schule)."@de,
        "Francesco De Gregori (ur. 4 kwietnia 1951 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski piosenkarz, kompozytor i autor tekst\u00f3w, wa\u017cny przedstawiciel piosenki autorskiej. Autor najbardziej obrazowych i rewolucyjnych tekst\u00f3w w ramach piosenki autorskiej stworzy\u0142 w swych utworach galeri\u0119 postaci i historii b\u0119d\u0105cych kwintesencj\u0105 w\u0142oskiej przypowie\u015bci, pocz\u0105wszy od roku 1968 do dzi\u015b. Ze wzgl\u0119du na spos\u00f3b komponowania i interpretacji utwor\u00f3w sta\u0142 si\u0119 uciele\u015bnieniem autentycznego w\u0142oskiego piosenkarza - autora tekst\u00f3w, bogatych literacko i pe\u0142nych metafor i kompozytora oryginalnej, z\u0142o\u017conej muzyki, wykonywanej g\u0142\u00f3wnie na instrumentach tradycyjnych. Wykszta\u0142ci\u0142 przy tym swoisty spos\u00f3b interpretacji piosenek, \u015bpiewanych nosowym, przeci\u0105g\u0142ym g\u0142osem, zwanym stylem Francesca De Gregori, na\u015bladowanym przez pokolenia jego nast\u0119pc"@pl,
        """Francesco De Gregori OMRI (born 4 April 1951) is an Italian singer-songwriter. He is popularly known as "Il Principe dei cantautori" ("The Prince of the singer-songwriters"), a nickname referring to the elegance of his lyrics. He has also been described by Bob Dylan as "folk Italian hero". He is often referred as singer-songwriter and poet, although he prefers to be identified simply as "artist"."""@en,
        "Francesco De Gregori est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te italien, n\u00e9 \u00e0 Rome le 4 avril 1951."@fr,
        "Francesco de Gregori (Roma, 4 de abril de 1951) es un cantautor italiano."@es,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0414\u0435 \u0413\u0440\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438 \u2014 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Francesco De Gregori, \u0440\u043e\u0434. 4 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1951 \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u043c\u044b\u0445 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435. \u041e\u0447\u0435\u043d\u044c \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e Principe (\u00ab\u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u00bb), \u0437\u0430 \u044d\u043b\u0435\u0433\u0430\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:72338903;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_De_Gregori>,
        <http://viaf.org/viaf/72338903>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francesco_De_Gregori.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Francesco_De_Gregori.
doremus_artist:8c143b4c-3b29-3486-b8c5-5f19ccfbb1a0
    rdfs:comment
        "Charlotte Lois Zelka (also Zelkowitz) (April 3, 1930 - October 6, 2001) was a concert pianist and founder of the Pasadena Music Ensemble."@en;
    owl:sameAs viaf:4497087;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charlotte_Lois_Zelka>,
        <http://viaf.org/viaf/4497087>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charlotte_Lois_Zelka.
doremus_artist:8c18a53b-9676-3b9a-a132-6602835b98de
owl:sameAs viaf:35600601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35600601>.
doremus_artist:8c52aa72-14b6-3113-b8a5-dddbe3686959
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "Michael Lang (* 11. Dezember 1944 in Brooklyn, New York City) ist ein US-amerikanischer Musikproduzent. Lang organisierte in den 1960er Jahren einige gro\u00dfe Musik-Festivals wie beispielsweise das Miami Pop Festival 1967 mit K\u00fcnstlern wie Jimi Hendrix oder Blue Cheer.Um den damaligen sozialen Bewegungen ein Sprachrohr zu geben, aber auch um sein Aufnahmestudio Media Sounds zu finanzieren, organisierte er im August 1969 mit Artie Kornfeld das legend\u00e4re Woodstock-Festival."@de,
        "Michael Lang (Nova York, {{dni|lang=br|12|12|1944|si) \u00e9 um promotor de concertos de rock, produtor e empres\u00e1rio art\u00edstico norte-americano. Seu nome \u00e9 historicamente ligado ao Festival de Woodstock, do qual foi o idealizador, criador e produtor-executivo. Lang deixou a Universidade de Nova York em 1967 e mudou-se para Coconut Grove, um bairro de Miami, na Fl\u00f3rida, onde abriu uma loja dedicada \u00e0 contracultura dos anos 1960, com objetos de decora\u00e7\u00e3o, revistas, livros e discos e toda uma parafern\u00e1lia da cultura hippie."@pt,
        "Michael Lang (born December 11, 1944 in Brooklyn, New York) is a musical concert promoter, producer and artistic manager who is best known as the co-creator of the Woodstock Music & Art Festival in 1969."@en,
        "Michael Lang (n\u00e9 le 11 d\u00e9cembre 1944 \u00e0 Brooklyn, New York) est un producteur de musique am\u00e9ricain."@fr,
        "\u00c8 noto soprattutto per essere stato uno dei promotori del Festival di Woodstock nel 1969."@it;
    owl:sameAs viaf:119858526;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Lang_(producer)>,
        <http://viaf.org/viaf/119858526>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Michael_Lang_(producer)>.
doremus_artist:8cabdbb1-8a4f-33d9-8611-e17ffc7853b3
owl:sameAs viaf:119185420; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119185420>.
doremus_artist:8cc5f389-99ed-3b46-ac8d-4edf010b17e8
    owl:sameAs viaf:765144647707408207037;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100218993>,
        <http://viaf.org/viaf/316401318>,
        <http://viaf.org/viaf/411145857917823021420>,
        <http://viaf.org/viaf/54145536>,
        <http://viaf.org/viaf/67487945>,
        <http://viaf.org/viaf/765144647707408207037>.
doremus_artist:8cd59913-dc7b-3546-9225-036676d7b19a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Saginaw,_Michigan>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Gerald Marks (October 13, 1900 \u2013 January 27, 1997) was an American composer best known for the song "All of Me" which he co-wrote with Seymour Simons and has been recorded about 2,000 times. He also wrote the songs "That's What I Want for Christmas" for the film Stowaway starring Shirley Temple, and "Is It True What They Say About Dixie" recorded by Al Jolson and Rudy Vallee. The success of his song "All of Me" led him to become a member of ASCAP, and he remained active inthe organization for decades, serving on its board of directors from 1970 to 1981."""@en;
    owl:sameAs viaf:104160359;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerald_Marks>,
        <http://viaf.org/viaf/104160359>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gerald_Marks.
doremus_artist:8f38607b-0ef7-3aca-ae57-b93cacd23cb5
owl:sameAs viaf:51272979; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51272979>.
doremus_artist:8fff0763-592f-37b7-b702-b8c6957d45e2
owl:sameAs viaf:51956637; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51956637>.
doremus_artist:906e322e-81e0-3675-a182-84c380739bf2
owl:sameAs viaf:30637022; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30637022>.
doremus_artist:90c4a0ef-7123-3a33-8269-2b35d62d9904
    rdfs:comment
        """Fu il poeta catalano pi\u00f9 prolifico del dodicesimo secolo, sebbene avesse composto in occitano. Ci sono pervenute trentuno delle sue poesie, in massima parte sirventesi, "di solito violenti e osceni, che riflettono il suo carattere e la vita turbolenta", oltre ad alcune cansos. La maggior parte di ci\u00f2 che ci \u00e8 noto di lui deriva dalla sua vida e dalle sue canzoni."""@it,
        """Guilhem de Berguedan (en catalan moderne Guillem de Bergued\u00e0  ; en occitan moderne Guilh\u00e8m de Berguedan), n\u00e9 vers 1138 et mort vers 1192, est un troubadour catalan, vicomte du Bergued\u00e0. 
* Portail de la po\u00e9sie Portail de la po\u00e9sie   
* Portail de l\u2019Occitanie Portail de l\u2019Occitanie   
* Portail du Moyen \u00c2ge Portail du Moyen \u00c2ge"""@fr,
        "Guilhem de Berguedan o Guillermo de Bergued\u00e1 (1130? -1195/1196) Es el trovador catal\u00e1n del que nos han llegado m\u00e1s textos. Aparte de la informaci\u00f3n que nos ofrece la vida de Guillermo de Bergued\u00e1 que se encuentra en los Cancioneros, lo que podemos conocer sobre el trovador nos llega a trav\u00e9s de documentos de la \u00e9poca y de sus propias composiciones."@es,
        """Guillem de Bergued\u00e0 (c.1130\u20131195/6; fl.1138\u20131192), or Guilhem de Berguedan in Occitan, was a Catalan troubadour and viscount of Bergued\u00e0. He was the most prolific Catalan poet of the twelfth century, though he composed in Occitan, and thirty-one of his poems survive. Most are sirventes, "typically violent and obscene, reflecting his character and turbulent life," but there are a few cansos. Most of what is known about him derives from his vida and his songs."""@en,
        "\u0413\u0438\u0439\u0435\u043c \u0411\u0435\u0440\u0433\u0435\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u0413\u0438\u0439\u0435\u0440\u043c\u043e \u0434\u0435 \u0411\u0435\u0440\u0433\u0435\u0434\u0430 (1130? \u2014 1195/1196) \u2014 \u044d\u0442\u043e \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440, \u043e\u0442 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u0448\u043b\u043e \u0434\u043e \u043d\u0430\u0441 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u043e\u0432. \u0427\u0430\u0441\u0442\u044c \u0441\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043e \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442\u0430 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043f\u043e\u0447\u0435\u0440\u043f\u043d\u0443\u0442\u044c \u0432 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0435 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0432 (los Cancioneros), \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c \u0442\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439."@ru;
    owl:sameAs viaf:66493312;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guilhem_de_Berguedan>,
        <http://viaf.org/viaf/66493312>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BnF_ms._854_fol._192v_-_Guilhem_de_Berguedan_(1).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Guilhem_de_Berguedan.
doremus_artist:91432bff-ffdb-3272-9336-b2d60d9848d1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Park_Ridge,_Illinois>;
    dbp:deathPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "John Alden Carpenter (* 28. Februar 1876 in Park Ridge, Illinois; \u2020 26. April 1951 in Chicago) war ein US-amerikanischer Komponist. Carpenter erhielt seine musikalische Ausbildung bei Edward Elgar und Bernhard Ziehn. Er leitete eine Periode amerikanischer Programmmusik ein, in der versucht wurde, Eindr\u00fccke des Alltagslebens musikalisch wiederzugeben. Er komponierte u. a. die Jazzpantomime Krazy Kat (1921) sowie im Auftrag von S. Diaghilew das Ballett Skyscrapers (1925); ferner Orchesterwerke, Kammermusik, Klavierst\u00fccke und Lieder."@de,
        "John Alden Carpenter (28 f\u00e9vrier 1876 \u2013 26 avril 1951) est un compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "John Alden Carpenter (February 28, 1876 \u2013 April 26, 1951) was an American composer."@en,
        "John Alden Carpenter (Park Ridge, 28 de Fevereiro de 1876 \u2014 Chicago, 26 de Abril de 1951) foi um compositor americano. Entre as suas obras est\u00e1 o bailado baseado na s\u00e9rie c\u00f3mica Krazy Kat."@pt,
        "Studi\u00f2 con John Knowles Paine all'Universit\u00e0 di Harvard, e si perfezion\u00f2 poi con Edward Elgar e Bernhard Ziehn; all'attivit\u00e0 di compositore altern\u00f2 anche quella di industriale. Scrisse balletti, lavori orchestrali e vocali-orchestrali, musiche da camera, in cui si evidenzia uno spirito patriottico (come ad esempio in  The Home Road) e anche alcuni spunti jazzistici. Tra i lavori pi\u00f9 noti, i balletti Krazy Kat (ispirato all'omonimo fumetto) e Skyscrapers (1926)."@it,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30aa\u30fc\u30eb\u30c7\u30f3\u30fb\u30ab\u30fc\u30da\u30f3\u30bf\u30fc\uff08John Alden Carpenter', 1876\u5e742\u670828\u65e5 \u30a4\u30ea\u30ce\u30a4\u5dde\u30d1\u30fc\u30af\u30fb\u30ea\u30c3\u30b8 - 1951\u5e744\u670826\u65e5 \u30b7\u30ab\u30b4\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u5b9f\u696d\u5bb6\u3002\u5b66\u751f\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3073\u3001\u65e5\u66dc\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3001\u5f53\u6642\u6d41\u884c\u3057\u305f\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u5a2f\u697d\u97f3\u697d\u306e\u5f71\u97ff\u306e\u3082\u3068\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u7684\u306a\u984c\u6750\u3084\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u7684\u306a\u97ff\u304d\u306e\u97f3\u697d\u3092\u6a21\u7d22\u3057\u3088\u3046\u3068\u3057\u305f\u3002\u8fd1\u4ee3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b5\u30c6\u30a3\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u516d\u4eba\u7d44\u306b\u50be\u5012\u3057\u305f\u3002\u3042\u3089\u3086\u308b\u610f\u5473\u306b\u304a\u3044\u3066\u30ac\u30fc\u30b7\u30e5\u30a6\u30a3\u30f3\u3084\u30b3\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u5148\u99c6\u8005\u3068\u3044\u3046\u3079\u304d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27258279;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Alden_Carpenter>,
        <http://viaf.org/viaf/27258279>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a9f5516f-bc8b-4564-8d35-c1cd38ed27ad>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:John_Alden_Carpenter.
doremus_artist:91bc4bcc-7fed-396b-9507-ca0cb1573769
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Most_(Most_District)>;
    dbp:deathPlace dbr:Zittau;
    rdfs:comment
        "Andreas Hammerschmidt (* 1611/1612 en Br\u00fcx, Bohemia hoy Most, Rep\u00fablica Checa - \u2020 29 de octubre de 1675 en Zittau) fue un compositor y organista alem\u00e1n."@es,
        """Andreas Hammerschmidt (1611 or 1612 \u2013 29 October 1675), the "Orpheus of Zittau," was a German Bohemian composer and organist of the early to middle Baroque era. He was one of the most significant and popular composers of sacred music in Germany in the middle 17th century."""@en,
        "Andreas Hammerschmidt, auch Hammerschmied oder Hammerschmiedt (* zwischen Mai und Oktober 1611 in Br\u00fcx, B\u00f6hmen; \u2020 29. Oktoberjul./ 8. November 1675greg. in Zittau), war ein deutscher Komponist und Organist."@de,
        "Andreas Hammerschmidt, ur. 1611 (lub 1612) w Br\u00fcx (dzi\u015b miasto Most w Czechach), zm. 29 pa\u017adziernika 1675 w \u017bytawie - niemiecki kompozytor i organista. Podczas wojny trzydziestoletniej ca\u0142a jego rodzina wyemigrowa\u0142a do Freiberga w Saksonii jako uchod\u017acy religijni. W latach 1633-1634 Hammerschmidt pe\u0142ni\u0142 obowi\u0105zki organisty na zamku Wesenstein u saskiego ksi\u0119cia Rudolfa von B\u00fcnau, w nast\u0119pnych latach by\u0142 organist\u0105 we Freibergu, gdzie ukaza\u0142y si\u0119 jego pierwsze kompozycje. W roku 1639 zosta\u0142 mianowany na stanowisko organisty przy ko\u015bciele \u015bw. Jana w \u017bytawie i t\u0119 funkcj\u0119 pe\u0142ni\u0142 do ko\u0144ca \u017cycia. Wtedy te\u017c rozwin\u0105\u0142 swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 tw\u00f3rcz\u0105 i zyska\u0142 s\u0142aw\u0119 kompozytora. Jako naczelny organista miasta Hammerschmidt dysponowa\u0142 \u015bwi\u0105tyni\u0105 z doskona\u0142ymi warunkami muzycznymi (w ko\u015bciele \u015bw. Jana znajdowa"@pl,
        "Andreas HammerschmidtFichier:Andreas Hammerschmidt.jpg Andreas Hammerschmidt, n\u00e9 en 1611 ou 1612 \u00e0 Br\u00fcx, aujourd'hui Most en R\u00e9publique tch\u00e8que, et mort le 20 octobre 1675 \u00e0 Zittau, en Saxe, est un compositeur et organiste baroque allemand d'origine boh\u00eame. Surnomm\u00e9 l'\u00ab Orph\u00e9e de Zittau \u00bb, Hammerschmidt est l'un des compositeurs de musique sacr\u00e9e les plus populaires dans l'Allemagne du XVIIe si\u00e8cle. Disciple de Heinrich Sch\u00fctz, il a beaucoup contribu\u00e9 \u00e0 concilier l'esprit de la tradition luth\u00e9rienne et les innovations venues d'Italie, tel que le figuralisme ou madrigalisme."@fr,
        "\u00c8 stato uno dei compositori di musica sacra pi\u00f9 popolari ed apprezzati in Germania nella met\u00e0 del XVII secolo. Nacque all'interno di una piccola comunit\u00e0 protestante situata in Boemia, in una famiglia di origine tedesca da parte del padre e boema da parte della madre. La sua famiglia si convert\u00ec al Cattolicesimo e Andreas ricevette una buona educazione musicale approfittando del fatto che molti quotati musicisti appartenenti al primo barocco soggiornarono a Friburgo. Si dedic\u00f2 sia alla diffusione dello stile concertante che proveniva dall'Italia, sia all'approfondimento del lied monodico."@it,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0430\u0441 \u0425\u0430\u043c\u043c\u0435\u0440\u0448\u043c\u0438\u0434\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Andreas Hammerschmidt; 1611 \u0438\u043b\u0438 1612 \u2014 29 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1675) \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u041e\u0440\u0444\u0435\u0439 \u0438\u0437 \u0426\u0438\u0442\u0442\u0430\u0443 \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u044b XVII \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fc\u30a2\u30b9\u30fb\u30cf\u30f3\u30de\u30fc\u30b7\u30e5\u30df\u30c3\u30c8\uff08Andreas Hammerschmidt, 1611\u5e74\u307e\u305f\u306f1612\u5e74 - 1675\u5e7410\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u51fa\u8eab\u3067\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u4e2d\u671f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u300c\u30c4\u30a3\u30c3\u30bf\u30a6\u306e\u30aa\u30eb\u30d5\u30a7\u30a6\u30b9\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002\u5f7c\u306f17\u4e16\u7d00\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u5b97\u6559\u97f3\u697d\u306b\u304a\u3044\u3066\u6700\u3082\u91cd\u8981\u3067\u8457\u540d\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:196372;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andreas_Hammerschmidt>,
        <http://viaf.org/viaf/196372>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andreas_Hammerschmidt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Andreas_Hammerschmidt.
doremus_artist:920ba0aa-31c1-3950-8e09-666a033d7e25
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0643\u0627\u064a\u0627 \u0633\u0622\u0631\u064a\u0627\u0647\u0648 (Kaija Saariaho\u061b \u0647\u0644\u0633\u0646\u0643\u064a\u060c 14 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1952) \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0641\u0646\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629. \u062f\u0631\u0633\u062a \u0643\u0627\u064a\u0627 \u0633\u0622\u0631\u064a\u0627\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u064a \u0647\u0644\u0633\u0646\u0643\u064a \u0648\u0641\u0631\u0627\u064a\u0628\u0648\u0631\u063a \u0648\u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u062d\u064a\u062b \u0639\u0627\u0634\u062a \u0645\u0646\u0630 \u0639\u0627\u0645 1982. \u0643\u0627\u0646 \u0644\u062f\u0631\u0627\u0633\u062a\u0647\u0627 \u0648\u0623\u0628\u062d\u0627\u062b\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0623\u0628\u062d\u0627\u062b \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0635\u0648\u062a\u064a\u0629 (IRCAM) \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631\u0627\u064b \u0643\u0628\u064a\u0631\u0627\u064b \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647\u0627 \u0648\u0639\u0644\u0649 \u062a\u0631\u0641\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0645\u064a\u0632 \u0648\u063a\u0627\u0644\u0628\u0627\u064b \u0645\u0627 \u062a\u0640\u064f\u0646\u0634\u0640\u0650\u0623 \u0645\u0632\u064a\u062c\u0627\u064b \u063a\u0627\u0645\u0636\u0627\u064b \u0628\u0627\u0644\u062c\u0645\u0639 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0625\u0644\u0643\u062a\u0631\u0648\u0646\u064a\u0627\u062a. \u0631\u063a\u0645 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0643\u062a\u0627\u0644\u0648\u063a\u0647\u0627 \u064a\u0636\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062d\u062c\u0631\u0629\u060c \u062a\u062d\u0648\u0644\u062a \u0645\u0646\u0630 \u0645\u0646\u062a\u0635\u0641 \u0627\u0644\u062a\u0633\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0646\u062d\u0648 \u0645\u062a\u0632\u0627\u064a\u062f \u0644\u0642\u0648\u0649 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0648\u0623\u0648\u0633\u0639 \u0647\u064a\u0627\u0643\u0644\u060c \u0645\u062b\u0644 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 "L'amour de loin"\u060c \u0644\u0627\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0633\u0627\u0644\u0632\u0628\u0648\u0631\u063a \u0639\u0627\u0645 2000 (\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0641\u064a \u0633\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2002)\u060c \u0648Oltra \u0645\u0627\u0631\u0633 \u0644\u062c\u0648\u0642\u0629 \u0648\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629\u060c \u0628\u062a\u0643\u0644\u064a\u0641 \u0645\u0646 \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 \u0641\u064a\u0644\u0647\u0627\u0631\u0645\u0648\u0646\u0643. \u0648\u0643\u0644\u0641\u062a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0635\u0627\u062d\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629"""@ar,
        "Kaija Anneli Saariaho (* 14. Oktober 1952 in Helsinki) ist eine finnische Komponistin."@de,
        "Kaija Anneli Saariaho (Finnish: [\u02c8k\u0251i\u032fj\u0251 \u02c8s\u0251\u02d0ri\u0251ho]; n\u00e9e Laakkonen, born 14 October 1952) is a Finnish composer based in Paris, France. Saariaho studied composition in Helsinki, Freiburg and Paris, where she has lived since 1982. Her research at the Institute for Research and Coordination Acoustic (IRCAM) marked a turning point in her music away from strict serialism towards spectralism. Her characteristically rich, polyphonic textures are often created by combining live music and electronics."@en,
        "Kaija Anneli Saariaho (Helsinki, 14 de octubre de 1952) es una compositora finlandesa. Kaija Saariaho estudi\u00f3 composici\u00f3n en Helsinki, Freiburg y Par\u00eds, donde ha vivido desde 1982. Sus estudios en el IRCAM tuvieron una gran influencia en su m\u00fasica y sus texturas, caracter\u00edsticamente lujosas y misteriosas, son creadas a trav\u00e9s de una mezcla de m\u00fasica en directo y producciones electr\u00f3nicas. Aunque la mayor\u00eda de sus composiciones son obras de c\u00e1mara, desde mediados de los noventa ha evolucionado hacia unas obras de mayor fuerza y estructuras m\u00e1s amplias, tales como \u00f3peras, Salzburg Festival (que se estren\u00f3 en los Estados Unidos en 2002), y Oltra mar, solicitada por la Orquesta Filarm\u00f3nica de Nueva York."@es,
        "Kaija Anneli Saariaho (Helsinki, 14 oktober 1952) is een Finse componiste. Sariaaho vestigde haar reputatie met elektro-akoestische werken als Lichtbogen (1986), Verblendungen (1984) en Nymphea (1987). Tot haar grote projecten behoren het ballet Maa (1992), het vioolconcert Graal Th\u00e9\u00e2tre (1994), Ch\u00e2teau de l'\u00e2me (1996) en de opera L'amour de loin (2000). Ze maakte ook kleinere composities, zoals Lonh (1996) voor sopraan en elektronica, Amers (1992) voor cello, ensemble en elektronica en Ch\u00e2teau de l'\u00e2me voor sopraan, acht vrouwenstemmen en orkest. In 1989 kreeg zij de Prix Ars Electronica."@nl,
        "Kaija Anneli Saariaho, n\u00e9e Laakkonen le 14 octobre 1952 \u00e0 Helsinki, est une compositrice finlandaise."@fr,
        "\u041a\u0430\u0439\u044f \u0410\u043d\u043d\u0435\u043b\u0438 \u0421\u0430\u0430\u0440\u0438\u0430\u0445\u043e (\u0444\u0438\u043d. Kaija Anneli Saariaho; \u0440\u043e\u0434. 14 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1952, \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30ab\u30a4\u30e4\u30fb\u30b5\u30fc\u30ea\u30a2\u30db\uff08Kaija Anneli Saariaho, 1952\u5e7410\u670814\u65e5 \u2013\uff09\u306f\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30ad\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22116171;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kaija_Saariaho>,
        <http://viaf.org/viaf/22116171>,
        <https://musicbrainz.org/artist/456596a9-1d4f-4b47-b4e0-ac402ca672b0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Saariaho_cropped_-_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Kaija_Saariaho.
doremus_artist:924c2b92-1841-34fa-a37e-3c4adc0d5d20
owl:sameAs viaf:87961104; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87961104>.
doremus_artist:937242fe-e9c6-39ae-8008-950da041e333
owl:sameAs viaf:40584796; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40584796>.
doremus_artist:93d35f82-8896-3ce8-be42-67c09c8c2faf
owl:sameAs viaf:88566877; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88566877>.
doremus_artist:93e7cc07-7ead-390a-acff-6ed39d7e718e
owl:sameAs viaf:39645391; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39645391>.
doremus_artist:9457a00f-7092-335d-8832-6d29bf802080
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Enrico Pieranunzi (* 5. Dezember 1949 in Rom) ist ein italienischer Jazzpianist, Komponist und Arrangeur."@de,
        "Enrico Pieranunzi (Roma, 5 de diciembre de 1949) es un pianista, compositor y arreglista italiano de Jazz."@es,
        "Enrico Pieranunzi (Rome, 5 december 1949) is een Italiaans jazz-pianist, componist en arrangeur. Hij wordt gezien als de belangrijkste jazzpianist van zijn land. Hij werd be\u00efnvloed door Bill Evans, waarover hij ook een boek heeft geschreven."@nl,
        "Enrico Pieranunzi (born 5 December 1949) is an Italian jazz pianist. He fuses classical technique with jazz."@en,
        "Enrico PieranunziFichier:Enrico Pieranunzi 39197.jpg Enrico Pieranunzi (n\u00e9 le 5 d\u00e9cembre 1949 \u00e0 Rome) est un pianiste et compositeur de jazz italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:85889345;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enrico_Pieranunzi>,
        <http://viaf.org/viaf/85889345>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6cc85fde-63df-4576-8bb7-7db27fdcc311>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Enrico_Pieranunzi01_39178.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Enrico_Pieranunzi.
doremus_artist:95608547-32ef-3121-aaa1-5fe5ba2f9b5e
owl:sameAs viaf:29741186; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29741186>.
doremus_artist:95bd409f-2d55-3ef7-b8a1-05d1f613e6d9
owl:sameAs viaf:49183577; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49183577>.
doremus_artist:9614116c-5832-390c-8a1b-dafcf010c975
owl:sameAs viaf:46971677; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46971677>.
doremus_artist:98928236-d584-31e9-826c-9b11c88c1387
owl:sameAs viaf:59317090; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59317090>.
doremus_artist:9a68d231-4388-317f-82da-62702fd5ebb8
    owl:sameAs viaf:112401195;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/112401195>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Milo_Forman.
doremus_artist:9a9506ee-53d9-39bb-bb81-6f6dfba83636
owl:sameAs viaf:7581908; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7581908>.
doremus_artist:9b873992-ee68-3a11-9525-abbfa7b5f780
owl:sameAs viaf:10060319; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10060319>.
doremus_artist:9ba35823-ed33-3099-bd54-5b012dbae377
    dbp:birthPlace re:Q2723437;
    rdfs:comment
        "Vasili Serafimovitsj Sinajski (Russisch: \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0430\u0444\u0438\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u043d\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439) (Komi, 20 april 1947) is een Russisch dirigent en pianist. Sinds januari 2007 is hij de eerste dirigent van het Malm\u00f6 Symphonic Orchestra in Malm\u00f6, Zweden. Vasili Sinajski studeerde directie bij Ilja Moesin aan het Konservatorija im. N.V.Rimskogo-Korsakova in Sint-Petersburg en begon zijn carri\u00e8re als assistent van Kirill Kondrasjin bij het Philharmonisch Orkest van Moskou. In 1973 won hij de Gouden Medaille van de Karajan-wedstrijd in Berlijn."@nl,
        "Vassili Serafimovitch Sinaisky (en ruso: \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0430\u0444\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u043d\u0430\u0301\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439)?, nacido el 20 de abril de 1947 en la Rep\u00fablica de Komi en la URSS, es un pianista y director de orquesta ruso."@es,
        "Vassili Serafimovitch Sina\u00efski (en russe : \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0430\u0444\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u043d\u0430\u0301\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439), n\u00e9 le 20 avril 1947 dans la R\u00e9publique des Komis en URSS, est un pianiste et chef d'orchestre russe."@fr,
        "Vassily Serafimovich Sinaisky (Russian: \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0430\u0444\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u043d\u0430\u0301\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439, born in Abez, Komi Republic, April 20, 1947) is a Russian conductor and pianist. He studied conducting with Ilya Musin at the Leningrad Conservatory and began his career as assistant to Kirill Kondrashin at the Moscow Philharmonic Orchestra. In 1973 he won the Gold Medal at the Karajan Competition in Berlin."@en,
        "\u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0430\u0444\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u043d\u0430\u0301\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0440\u043e\u0434. 20 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1947, \u041a\u043e\u043c\u0438 \u0410\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30b7\u30fc\u30ea\u30a3\u30fb\u30bb\u30e9\u30d5\u30a3\u30fc\u30e2\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b7\u30ca\u30fc\u30a4\u30b9\u30ad\u30a3\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0430\u0444\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u043d\u0430\u0301\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 ; Vassily Serafimovich Sinaisky, 1947\u5e744\u670820\u65e5 \u30b3\u30df\u5171\u548c\u56fd \u2013 \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19872122;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vassily_Sinaisky>,
        <http://viaf.org/viaf/19872122>,
        <https://musicbrainz.org/artist/70c64d9d-8ad9-4ba1-ab99-ffdb806a5051>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vassily_Sinaisky.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vassily_Sinaisky.
doremus_artist:9bb458ed-bdb2-3d25-8e72-d81bf506ee69
owl:sameAs viaf:54323075; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54323075>.
doremus_artist:9bb72dc5-d7b8-388e-8c27-a61cc88d60f8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Burbank,_California>;
    rdfs:comment
        "Tim Burton, w\u0142a\u015bc. Timothy Walter Burton (ur. 25 sierpnia 1958 w Burbank) \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser, producent i scenarzysta filmowy."@pl,
        """Timothy "Tim" Willian Burton (Burbank, 25 de agosto de 1958) \u00e9 um cineasta norte-americano. Frequentemente, seus filmes acompanham os atores Johnny Depp e Helena Bonham Carter, com quem mantinha um relacionamento s\u00e9rio desde 2001 at\u00e9 2014 e tem dois filhos, e Danny Elfman compondo a trilha sonora. Amante dos grandes nomes dos filmes de terror, j\u00e1 realizou projetos sobre Ed Wood e chamou para estrelar seus trabalhos, os not\u00f3rios atores Vincent Price e Christopher Lee."""@pt,
        """Timothy Walter "Tim" Burton (/\u02c8b\u025c\u02d0rt\u0259n/; born August 25, 1958) is an American film director, producer, artist, writer and animator. He is known for his dark, gothic and quirky fantasy films such as Beetlejuice (1988), Edward Scissorhands (1990), the animated musical The Nightmare Before Christmas (1993), the biographical film Ed Wood (1994), the horror fantasy Sleepy Hollow (1999), and later efforts such as Corpse Bride (2005), Sweeney Todd: The Demon Barber of Fleet Street (2007), Dark Shadows (2012) and Frankenweenie (2012). He is also known for blockbusters such as the adventure comedy Pee-wee's Big Adventure (1985), the superhero films Batman (1989) and its first sequel Batman Returns (1992), the sci-fi film Planet of the Apes (2001), the fantasy drama Big Fish (2003), the musical adve"""@en,
        "Timothy Walter (Tim) Burton (Burbank, 25 augustus 1958) is een Amerikaanse tekenaar, filmregisseur en producent. Hij valt op door zijn donkere humor, gothicstijl en referenties aan cartoons en horrorfilms."@nl,
        "Timothy Walter Burton (Burbank, California; 25 de agosto de 1958) es un director, productor, escritor y dise\u00f1ador estadounidense. La mayor\u00eda de sus pel\u00edculas se han caracterizado por la presencia de mundos imaginarios donde suelen estar presentes elementos g\u00f3ticos y oscuros, cuyos protagonistas suelen ser seres inadaptados y enigm\u00e1ticos. (V\u00e9ase Caracter\u00edsticas personales de la obra de Burton). El 15 de marzo de 2010 Tim fue distinguido como Caballero de la Orden de las Artes y las Letras de Francia."@es,
        "Timothy Walter Burton, dit Tim Burton, est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et producteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 25 ao\u00fbt 1958 \u00e0 Burbank en Californie. Ma\u00eetre du fantastique influenc\u00e9 par Edgar Allan Poe, excellent conteur et graphiste d'exception, il a notamment sign\u00e9 la mise en sc\u00e8ne de Beetlejuice, Batman, Edward aux mains d\u2019argent, Batman : Le D\u00e9fi, Ed Wood, Sleepy Hollow, Big Fish, Charlie et la Chocolaterie, Sweeney Todd : Le Diabolique Barbier de Fleet Street, Alice au pays des merveilles (sa plus grande r\u00e9ussite commerciale et un des succ\u00e8s commerciaux majeurs de l'histoire du cin\u00e9ma) ainsi que Dark Shadows. Ses acteurs f\u00e9tiches sont Johnny Depp, qu'il a dirig\u00e9 \u00e0 huit reprises, et Helena Bonham Carter, son ex-compagne et m\u00e8re de ses deux enfants avec qui il vivait \u00e0 Belsize Park, un quartier de "@fr,
        "Timothy \u201eTim\u201c William Burton (* 25. August 1958 in Burbank, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Autor, Produzent und Filmregisseur."@de,
        "Tra le sue collaborazioni pi\u00f9 ricorrenti si annoverano quella con il compositore Danny Elfman per ogni sua pellicola, eccetto in Ed Wood, Sweeney Todd - Il diabolico barbiere di Fleet Street e in La casa per bambini speciali di Miss Peregrine, quella con l'attore statunitense Johnny Depp e con l'attrice britannica Helena Bonham Carter, diventata anche sua compagna di vita fino al 2014."@it,
        "\u0422\u0438\u0301\u043c\u043e\u0442\u0438 (\u0422\u0438\u043c) \u0423\u043e\u0301\u043b\u0442\u0435\u0440 \u0411\u0451\u0440\u0442\u043e\u043d (\u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0443\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d \u043f\u043e-\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043d; \u0430\u043d\u0433\u043b. Timothy Walter Burton; \u0440\u043e\u0434. 25 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1958, \u0411\u0435\u0440\u0431\u0430\u043d\u043a, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u043f\u043b\u0438\u043a\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0440\u0435\u043b\u0438\u0449\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0437\u0430\u0447\u0430\u0441\u0442\u0443\u044e \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430 \u0447\u0451\u0440\u043d\u043e\u043c \u044e\u043c\u043e\u0440\u0435 \u0438 \u043c\u0430\u043a\u0430\u0431\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0445. \u0411\u0440\u0430\u0442 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0414\u044d\u043d\u0438\u044d\u043b\u0430 \u0411\u0451\u0440\u0442\u043e\u043d\u0430."@ru,
        "\u062a\u064a\u0645 \u0628\u0631\u062a\u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Tim Burton) (\u0648\u0644\u062f \u062a\u064a\u0645\u0648\u062b\u064a \u0648\u0627\u0644\u062a\u0631 \u0628\u0631\u062a\u0648\u0646 \u0641\u064a 25 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1958)\u060c \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a. \u0648 \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0633\u0627\u0637\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0625\u062e\u0631\u0627\u062c \u0648 \u0633\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0633\u064a\u0627\u062f \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627. \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u064a\u0644\u0642\u0628 \u0628\u0633\u064a\u062f \u0627\u0644\u0641\u0627\u0646\u062a\u0627\u0632\u064a\u0627. \u0644\u0647 \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628\u0647 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0645\u064a\u0632 \u0641\u064a \u0627\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631 \u0645\u0648\u0636\u0648\u0639\u0627\u062a \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u0647 \u0648\u0643\u064a\u0641\u064a\u0629 \u0625\u062e\u0631\u0627\u062c\u0647\u0627\u060c \u0648\u062a\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u0647 \u0628\u0633\u0648\u062f\u0627\u0648\u064a\u0629 \u0645\u0648\u0636\u0648\u0639\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0648\u062c\u0648\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0637\u064a \u0627\u0644\u063a\u0631\u064a\u0628. \u0646\u062c\u062d \u062a\u064a\u0645 \u0628\u0631\u062a\u0648\u0646 \u0641\u064a \u062e\u0644\u0642 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0648\u062a\u0643\u0648\u064a\u0646 \u0645\u0639\u062c\u0628\u064a\u0646 \u0628\u0647 \u0644\u062f\u0631\u062c\u0629 \u0623\u0646 \u0623\u0635\u0628\u062d \u0627\u0644\u0631\u062c\u0644 \u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0641\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062d\u062f \u0630\u0627\u062a\u0647\u0627 \u064a\u0642\u0644\u062f\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u0633\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0634\u0639\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0625\u062e\u0631\u0627\u062c."@ar,
        "\u30c6\u30a3\u30e0\u30fb\u30d0\u30fc\u30c8\u30f3\uff08Tim Burton, \u672c\u540d: Timothy Walter Burton, 1958\u5e748\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3001\u82b8\u8853\u5bb6\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u5728\u4f4f\u3002 \u30c7\u30a3\u30ba\u30cb\u30fc\u306e\u30a2\u30cb\u30e1\u30fc\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u300e\u30c8\u30ed\u30f3\u300f\uff08TRON\uff09\u306a\u3069\u306b\u53c2\u52a0\u5f8c\u3001\u5b9f\u5199\u77ed\u7de8\u300e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b1\u30f3\u30a6\u30a3\u30cb\u30fc\u300f\u3092\u6f14\u51fa\u30011985\u5e74\u306b\u300e\u30d4\u30fc\u30a6\u30a3\u30fc\u306e\u5927\u5192\u967a\u300f\u3067\u9577\u7de8\u6620\u753b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u63d0\u6469\u897f\u00b7\u83ef\u7279\u00b7\u6ce2\u9813\uff08\u82f1\u8bed\uff1aTimothy Walter Burton\uff0c1958\u5e748\u670825\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u66b1\u7a31\u63d0\u59c6\u00b7\u6ce2\u9813\uff08Tim Burton\uff09\u662f\u7f8e\u570b\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u3001\u5236\u7247\u4eba\u3001\u827a\u672f\u5bb6\u3001\u4f5c\u8005\u3001\u52a8\u753b\u5236\u4f5c\u8005\u3002\u4ee5\u5176\u9ed1\u6697\u3001\u54e5\u7279\u3001\u6b7b\u4ea1\u7684\u98ce\u683c\u95fb\u540d\u3002\u751f\u4e8e\u52a0\u5dde\u7684\u4f2f\u73ed\u514b\u3002 \u8fd9\u4e2a\u9b3c\u624d\u5f0f\u7684\u4eba\u7269\u7531\u4e8e\u62e5\u6709\u5c01\u95ed\u3001\u5b64\u72ec\u7684\u7ae5\u5e74\u751f\u6d3b\u800c\u4e60\u60ef\u6c89\u6d78\u5728\u81ea\u5df1\u7684\u5c0f\u4e16\u754c\u91cc\uff0c\u53ea\u7528\u7ed8\u753b\u8868\u8fbe\u751f\u6d3b\u548c\u5bf9\u4e16\u754c\u7684\u770b\u6cd5\u3002\u76f4\u5230\u4ed6\u5728\u52a0\u5dde\u85dd\u8853\u5b78\u9662\u5b66\u4e60\u65f6\u56e0\u5275\u4f5c\u82b9\u83dc\u602a\u7269\u7684\u8396\u5f97\u5230\u4e86\u8fea\u58eb\u5c3c\u7684\u5956\u5b66\u91d1\uff0c\u8fd9\u662f\u7528\u6765\u8d5e\u52a9\u7ed9\u5e74\u8f7b\u52a8\u753b\u4eba\u4ee5\u5e2e\u52a9\u4ed6\u4eec\u6210\u5c31\u68a6\u60f3\u7684\u57fa\u91d1\u3002\u7531\u6b64\u4ed6\u5f00\u59cb\u6b63\u5f0f\u6210\u4e3a\u8fea\u58eb\u5c3c\u7684\u52a8\u753b\u5e08\uff0c\u4e4b\u540e\u6210\u4e3a\u5bfc\u6f14\u3002\u8482\u59c6\u00b7\u4f2f\u987f\u70ed\u8877\u63cf\u7ed8\u9519\u4f4d\uff0c\u5584\u4e8e\u8fd0\u7528\u8c61\u5f81\u548c\u9690\u55bb\u7684\u624b\u6cd5\uff0c\u5e38\u4ee5\u9ed1\u8272\u5e7d\u9ed8\uff0c\u72ec\u7279\u7684\u89c6\u89d2\u800c\u8457\u79f0\u3002\u4f2f\u987f\u56e0\u5927\u91cf\u7684\u201c\u91cd\u590d\u5408\u4f5c\u8005\u201d\u800c\u8457\u540d\u3002\u4ed6\u7684\u201c\u5fa1\u7528\u5408\u4f5c\u4eba\u201d\u5305\u62ec\u4ece\u7b2c\u4e00\u6b21\u5408\u4f5c\u81f3\u4eca\u4e00\u76f4\u662f\u4f2f\u987f\u5bc6\u53cb\u7684\u5f37\u5c3c\u00b7\u6234\u666e\u3001\u4e3a\u4f2f\u987f\u5927\u90e8\u5206\u5f71\u7247\u914d\u4e50\u7684\u4e39\u5c3c\u00b7\u827e\u5c14\u592b\u66fc\u3001\u4ee5\u53ca\u4ed6\u7684\u4f34\u4fb6\u6d77\u502b\u5a1c\u00b7\u5bf6\u6f22\u00b7\u5361\u7279\u3002\u4f2f\u987f\u8fd8\u57281997\u5e74\u51fa\u7248\u4e86\u8bd7\u96c6\u300a\u7261\u8823\u7537\u5b69\u7684\u5fe7\u90c1\u4e4b\u6b7b\u300b\u3001\u57282009\u5e74\u51fa\u7248\u4e86\u4ed6\u7684\u753b\u4f5c\u5408\u96c6\u300a\u8482\u59c6\u4f2f\u987f\u7684\u753b\u300b\u3002\u622a\u6b62\u81f32012\u5e74\uff0c\u8482\u59c6\u4f2f\u987f\u5171\u5bfc\u6f14\u4e8616\u90e8\u7535\u5f71\uff0c\u5236\u4f5c\u4e8612\u90e8\u7535\u5f71\u3002\u6700\u8fd1\u7684\u5305\u62ec\u4e8e2012\u5e745\u670810\u65e5\u4e0a\u6620\u7684\u7531\u80a5\u7682\u5267\u6539\u7f16\u7684\u300a\u9ed1\u5f71\u5bb6\u65cf\u300b\uff0c\u4ee5\u53ca\u57fa\u4e8e\u4ed61984\u5e74\u62cd\u6444\u7684\u77ed\u7247\u300a\u79d1\u5b66\u602a\u72d7\u300b\u7684\u91cd\u62cd\u4f5c\u54c1\uff0c\u5df2\u57282012\u5e7410\u67085\u65e5\u4e0a\u6620\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100119650;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tim_Burton>,
        <http://viaf.org/viaf/100119650>,
        <https://musicbrainz.org/artist/94ec1dfd-9fde-470e-bd77-de3579ef5549>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tim_Burton_by_Gage_Skidmore.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Tim_Burton.
doremus_artist:9c100e95-34e1-3328-986d-06a82adba0d0
    owl:sameAs viaf:114746889;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114746889>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4ba86662-85f6-4313-a68e-0897183e2892>.
doremus_artist:9c3e9d4c-c45b-3a9c-9d58-980a189f8783
owl:sameAs viaf:59272690; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59272690>.
doremus_artist:9c9f5ff1-444b-345b-926b-a106471f815d
    dbp:birthPlace dbr:Kramatorsk;
    rdfs:comment
        "Maxim Rysanov (* 1978 in Kramatorsk) ist ein ukrainischer, in England wohnhafter Bratschist und Dirigent."@de,
        "Maxim Rysanov (born 1978) is a Ukrainian violist. Rysanov was born in Kramatorsk, and studied at the Central Special Music School in Moscow and later at the Guildhall School of Music and Drama in London. In 2000 he won the Gold Medal of the Guildhall School of Music and Drama. Rysanov won the Gramophone Award as Young Artist of the Year in 2008 and was a BBC New Generation Artist from 2007 to 2009. He is also a laureate of the Geneva (2005), Lionel Tertis (2003), and Valentino Bucchi (1995) competitions."@en,
        "\u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c \u0420\u044b\u0441\u0430\u043d\u043e\u0432 (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 1978 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u041a\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a) \u2014 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0441 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u044b, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:5251864;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maxim_Rysanov>,
        <http://viaf.org/viaf/5251864>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maxim_rysanov.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Maxim_Rysanov.
doremus_artist:9ca578b2-2749-336a-a05b-f6c51a9728b8
owl:sameAs viaf:61587827; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61587827>.
doremus_artist:9ce1a736-dc9c-36ab-9813-3317c20f5f51
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Steuart John Rudolf Bedford (Londres, 31 juillet 1939) est un chef d'orchestre et pianiste anglais. Il est le fr\u00e8re du compositeur David Bedford et du chanteur Peter Lehmann Bedford et petit-fils de la soprano Liza Lehmann (en)."@fr,
        "Steuart John Rudolf Bedford, OBE (born 31 July 1939, London) is a British orchestral and opera conductor and pianist. He is the brother of composer David Bedford and of singer Peter Lehmann Bedford and a grandson of Liza Lehmann. Bedford has conducted several commercial recordings of Britten operas, including the first recording of Death in Venice (Decca), as well as The Turn of the Screw (Collins Classics, since reissued on Naxos) He has also recorded his Death in Venice suite and the major vocal cycles by Britten."@en,
        "\u30b9\u30c6\u30e5\u30a2\u30fc\u30c8\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30d9\u30c3\u30c9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\uff08Steuart John Rudolf Bedford, 1939\u5e747\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5c02\u653b\u30021964\u5e74\u306b\u540c\u5927\u5b66\u4e3b\u5bb0\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u516c\u6f14\u3067\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u304c\u76e3\u4fee\u3057\u305f\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b2\u30a4\u306e\u300a\u4e09\u6587\u30aa\u30da\u30e9\u300b\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u3002\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u30b0\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u306e\u88dc\u52a9\u6307\u63ee\u8005\u53ca\u3073\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u306a\u308a\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u3082\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021969\u5e74\u306b\u306f\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30e2\u30f3\u30c6\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300a\u30dd\u30c3\u30da\u30fc\u30a2\u306e\u6234\u51a0\u300b\u3092\u81ea\u3089\u7de8\u7e82\u3057\u3066\u4e0a\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021973\u5e74\u306b\u306f\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u306e\u300a\u30d9\u30cb\u30b9\u306b\u6b7b\u3059\u300b\u306e\u521d\u6f14\u306e\u6307\u63ee\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u30011974\u5e74\u304b\u3089\u30aa\u30fc\u30eb\u30c9\u30d0\u30e9\u97f3\u697d\u796d\u306e\u904b\u55b6\u306b\u95a2\u308f\u3063\u305f\u30021989\u5e74\u304b\u30891998\u5e74\u307e\u3067\u540c\u97f3\u697d\u796d\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3092\u30aa\u30ea\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30ca\u30c3\u30bb\u30f3\u3068\u5171\u306b\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:75062670;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steuart_Bedford>,
        <http://viaf.org/viaf/75062670>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Steuart_Bedford.
doremus_artist:9cfa3cd5-5e56-3120-beb2-7d283cd778e8
owl:sameAs viaf:86894067; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86894067>.
doremus_artist:9d903ddc-8db5-3055-b2b2-562c704b7ca9
owl:sameAs viaf:39565260; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39565260>.
doremus_artist:9fbefdd3-3eff-3bbc-9bf4-70002af75095
owl:sameAs viaf:17544570; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17544570>.
doremus_artist:a009b740-617f-3c77-aa93-9f25774efc08
    dbp:birthPlace dbr:Hautes-Alpes;
    rdfs:comment
        "Jacques Schmidt (* 16. M\u00e4rz 1933 in Brian\u00e7on, Hautes-Alpes; \u2020 8. September 1996 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Kost\u00fcmbildner. Im August 1952 war Schmidt erstmals an einer Theaterproduktion der Perser in Freiburg i. Br. beteiligt. Ab 1960 gestaltete er die Kost\u00fcme f\u00fcr mehrere Hundert Theaterproduktionen. Er arbeitete regelm\u00e4\u00dfig mit Antoine Bourseiller, Patrice Ch\u00e9reau und Roger Planchon zusammen. Mit Pierre Boulez als Dirigenten, Chereau als Regisseur und Richard Peduzzi als B\u00fchnenbildner zeichnete er verantwortlich f\u00fcr den Jahrhundertring (1976\u20131980), der die Bayreuther Festspiele erneuerte."@de,
        "Jacques Schmidt (16 March 1933 \u2013 8 September 1996) was a French costume designer, who collaborated regularly with stage directors Antoine Bourseiller, Patrice Ch\u00e9reau and Roger Planchon."@en,
        "Jacques Schmidt est un costumier de th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais n\u00e9 le 16 mars 1933 \u00e0 Brian\u00e7on (Hautes-Alpes) et mort le 8 septembre 1996 \u00e0 Paris. En ao\u00fbt 1952, il participe \u00e0 la repr\u00e9sentation des Perses par le Groupe de th\u00e9\u00e2tre antique de la Sorbonne \u00e0 Fribourg-en-Brisgau. De 1960 \u00e0 sa mort, en 1996, il a cr\u00e9\u00e9 les costumes de plus de cent spectacles, collaborant r\u00e9guli\u00e8rement avec Antoine Bourseiller, Patrice Ch\u00e9reau, et Roger Planchon."@fr;
    owl:sameAs viaf:42854107;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Schmidt>,
        <http://viaf.org/viaf/42854107>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacques-Schmidt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Schmidt.
doremus_artist:a0d2d82d-9613-3207-ad3f-853cdfdfd379
    dbp:birthPlace dbr:Grand_Duchy_of_Tuscany;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 2008) \u062c\u0648\u0646 \u0633\u0646\u063a\u0631 \u0633\u0627\u0631\u063a\u0646\u062a (12 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1856 \u0641\u064a \u0641\u0644\u0648\u0631\u0646\u0633\u0627 - 15 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1925 \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646) \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0627\u0645\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0648\u0642\u062a\u0647."@ar,
        "John Singer Sargent (* 12. Januar 1856 in Florenz; \u2020 15. April 1925 in London) galt als der bedeutendste US-amerikanische Portr\u00e4t-Maler seiner Zeit. Um die Wende ins 20. Jahrhundert war er weltweit der am meisten gefragte, gefeiertste und teuerste Portr\u00e4tmaler. Zu seinem Lebenswerk geh\u00f6ren ungef\u00e4hr 900 \u00d6lgem\u00e4lde, 2000 Aquarelle sowie unz\u00e4hlige Skizzen und Kohlezeichnungen. In seinem Werk spiegeln sich auch seine umfangreichen Reisen wider. Nach seiner Ausbildung in Paris lebte er \u00fcberwiegend in London, er bereiste aber Kontinentaleuropa von Norwegen bis nach Korfu, den Nahen Osten und kehrte mehrmals in die USA zur\u00fcck."@de,
        """John Singer Sargent (/\u02c8s\u0251\u02d0rd\u0292\u0259nt/; January 12, 1856 \u2013 April 14, 1925) was an American artist, considered the "leading portrait painter of his generation" for his evocations of Edwardian era luxury. During his career, he created roughly 900 oil paintings and more than 2,000 watercolors, as well as countless sketches and charcoal drawings. His oeuvre documents worldwide travel, from Venice to the Tyrol, Corfu, the Middle East, Montana, Maine, and Florida."""@en,
        "John Singer Sargent (Florence, 12 januari 1856 - Londen, 14 april 1925) was een Amerikaanse schilder, vooral bekend door zijn portretten."@nl,
        """John Singer Sargent (Florencia, 12 de enero de 1856 \u2013 14 de abril de 1925) fue un pintor estadounidense, considerado el "retratista de m\u00e1s \u00e9xito de su generaci\u00f3n". Durante su carrera, realiz\u00f3 cerca de 900 pinturas al \u00f3leo y m\u00e1s de 2.000 acuarelas, as\u00ed como innumerables bocetos y dibujos al carboncillo. Su obra documenta sus viajes a lo largo del mundo, desde Venecia al Tirol, Corf\u00fa, Oriente Pr\u00f3ximo, Montana, Maine y Florida."""@es,
        "John Singer Sargent (Floren\u00e7a, 12 de janeiro de 1856 \u2014 Londres, 14 de abril de 1925) foi um famoso pintor de retratos, paisagens e aquarelista. John Singer Sargent nasceu em Floren\u00e7a, It\u00e1lia, filho de imigrantes norte-americanos. Viveu na Europa grande parte de sua vida e tornou-se um dos maiores retratistas e muralistas de seu tempo. Com a maestria t\u00e9cnica e a engenhosidade de seus trabalhos, retratou brilhantemente seus modelos, enfocando-lhes o refinamento aristocr\u00e1tico e a altivez."@pt,
        "John Singer Sargent (wym. \u02c8s\u0251rd\u0292\u0259nt; ur. 12 stycznia 1856 we Florencji, zm. 15 kwietnia 1925 w Londynie) \u2013 ameryka\u0144ski malarz."@pl,
        "John Singer Sargent, n\u00e9 le 12 janvier 1856 \u00e0 Florence (Grand-duch\u00e9 de Toscane), et mort le 14 avril 1925 \u00e0 Londres (Angleterre), est un peintre am\u00e9ricain. \u00c9l\u00e8ve de Carolus-Duran et de L\u00e9on Bonnat, il \u00e9tudie \u00e0 l'\u00c9cole des beaux-arts de Paris. Il est un ami ou un proche de grands artistes de l'\u00e9poque, comme Claude Monet, Paul Helleu, Albert Besnard, Gabriel Faur\u00e9 ou encore Edmund Gosse. Sargent est particuli\u00e8rement connu pour son habilet\u00e9 dans les portraits, caract\u00e9ris\u00e9s par un style sophistiqu\u00e9, une virtuosit\u00e9 visuelle et une certaine audace th\u00e9\u00e2trale. Il r\u00e9alise sur commande les portraits des hommes et des femmes les plus c\u00e9l\u00e8bres, riches ou puissants d'Europe ou des \u00c9tats-Unis, comme ceux de l'acad\u00e9micien \u00c9douard Pailleron et de son \u00e9pouse, Auguste Rodin, John D. Rockefeller, Robert Louis"@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0421\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440 \u0421\u0430\u0440\u0434\u0436\u0435\u043d\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Singer Sargent, 12 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1856, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 15 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1925, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a, \u0434\u0432\u043e\u044e\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0431\u043e\u0442\u0430\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437\u0430 \u0421\u0430\u0440\u0434\u0436\u0435\u043d\u0442\u0430, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0446\u0435\u0432 \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0439 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30fb\u30b5\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30c8\uff08John Singer Sargent;1856\u5e741\u670812\u65e5 - 1925\u5e744\u670814\u65e5\uff09\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u304b\u308920\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u753b\u5bb6\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u7f8e\u8853\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u3001\u304a\u3082\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3068\u30d1\u30ea\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u4e0a\u6d41\u793e\u4ea4\u754c\u306e\u4eba\u3005\u3092\u63cf\u3044\u305f\u512a\u96c5\u306a\u8096\u50cf\u753b\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8f9b\u683c\u00b7\u8428\u91d1\u7279\uff08John Singer Sargent\uff0c1856\u5e741\u670812\u65e5\uff0d1925\u5e744\u670814\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u827a\u672f\u5bb6\uff0c\u56e0\u4e3a\u63cf\u7ed8\u4e86\u7231\u5fb7\u534e\u65f6\u4ee3\u7684\u5962\u534e\uff0c\u6240\u4ee5\u662f\u201c\u5f53\u65f6\u7684\u9886\u519b\u8096\u50cf\u753b\u5bb6\u201d\u3002\u4ed6\u5728\u4e00\u751f\u4e2d\u521b\u4f5c\u4e86900\u5e45\u6cb9\u753b\uff0c2,000\u591a\u5e45\u6c34\u5f69\u753b\uff0c\u4ee5\u53ca\u65e0\u6570\u5e45\u7d20\u63cf\u753b\u3001\u70ad\u7b14\u753b\u3002\u4ed6\u7684\u753b\u4f5c\u63cf\u7ed8\u4e86\u4ed6\u6e38\u5386\u4e16\u754c\u5404\u5730\u65f6\u7684\u6240\u89c1\u89c1\u95fb\u3002 \u8428\u91d1\u7279\u7684\u7236\u6bcd\u7686\u4e3a\u7f8e\u56fd\u4eba\u3002\u4e0d\u8fc7\uff0c\u4ed6\u8fc1\u5c45\u4f26\u6566\u4e4b\u524d\uff0c\u90fd\u5728\u5df4\u9ece\u63a5\u53d7\u8bad\u7ec3\u3002\u8428\u91d1\u7279\u5728\u7ed8\u753b\u8096\u50cf\u65b9\u9762\u4eab\u6709\u7f8e\u540d\uff0c\u4e0d\u8fc7\uff0c\u4ed6\u7684\u58f0\u8a89\u4e5f\u5e76\u975e\u5b8c\u5168\u6ca1\u6709\u975e\u8bae\uff0c\u4ed6\u4e5f\u66fe\u7ecf\u906d\u53d7\u6279\u8bc4\u3002\u4ed6\u65e9\u671f\u5728\u5df4\u9ece\u6c99\u9f99\u5c55\u51fa\u7684\u753b\u4f5cX\u592b\u4eba\u8096\u50cf\u5c31\u5f15\u53d1\u4e86\u4e11\u95fb\u3002\u8428\u91d1\u7279\u7684\u7ed8\u753b\u6280\u5de7\uff0c\u5c24\u5176\u662f\u4ed6\u540e\u6765\u88ab\u4eba\u63a8\u5d07\u5907\u81f3\u7684\u7b14\u89e6\uff0c\u5728\u4e00\u5f00\u59cb\u5c31\u663e\u5f97\u76f8\u5f53\u51fa\u8272\u3002\u4ed6\u7684\u8096\u50cf\u753b\u5e26\u6709\u96c4\u4f1f\u98ce\u683c\uff0c\u800c\u975e\u6b63\u5f0f\u7684\u624b\u7a3f\u548c\u98ce\u666f\u753b\uff0c\u5219\u53ef\u4ee5\u770b\u5230\u5370\u8c61\u4e3b\u4e49\u7684\u5f71\u54cd\u3002\u8428\u91d1\u7279\u8fdb\u5165\u665a\u5e74\u540e\uff0c\u5f00\u59cb\u5bf9\u8096\u50cf\u753b\u521b\u4f5c\u7684\u89c4\u6761\u4ea7\u751f\u77db\u76fe\u60c5\u611f\u3002\u4ed6\u8f6c\u5411\u58c1\u753b\u548c\u5916\u5149\u4e3b\u4e49\u753b\u4f5c\u521b\u4f5c\u3002\u8428\u91d1\u7279\u5927\u534a\u751f\u90fd\u5728\u6b27\u6d32\u6e21\u8fc7\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12466780;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Singer_Sargent>,
        <http://viaf.org/viaf/12466780>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sargent,_John_SInger_(1856-1925)_-_Self-Portrait_1907_b.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:John_Singer_Sargent.
doremus_artist:a0e15602-f25a-3739-a812-9d1e6f9867b9
    dbp:birthPlace dbr:Dublin;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Considerato uno degli scrittori pi\u00f9 influenti del XX secolo, Beckett \u00e8 senza dubbio la pi\u00f9 significativa personalit\u00e0 (insieme a Eug\u00e8ne Ionesco, Arthur Adamov e al primo Harold Pinter) di quel genere teatrale e filosofico che Martin Esslin defin\u00ec come "Teatro dell'assurdo". Autore sia in lingua inglese sia in lingua francese, le sue opere pi\u00f9 famose sono la pi\u00e8ce Aspettando Godot e il cortometraggio cinematografico Film del 1965, con Buster Keaton. Autore di romanzi e di poesie, nel 1969 Beckett venne insignito del Premio Nobel per la letteratura \u00abper la sua scrittura, che - nelle nuove forme per il romanzo ed il dramma - nell'abbandono dell'uomo moderno acquista la sua altezza\u00bb."""@it,
        "Samuel Barclay Beckett (* 13. April 1906 in Dublin; \u2020 22. Dezember 1989 in Paris) war ein irischer Schriftsteller. Er gilt als einer der bedeutendsten Schriftsteller des 20. Jahrhunderts und wurde 1969 mit dem Nobelpreis f\u00fcr Literatur ausgezeichnet. Sein bekanntestes Werk ist \u201eWarten auf Godot\u201c (En attendant Godot), das am 5. Januar 1953 in Paris uraufgef\u00fchrt wurde. Die erste Auff\u00fchrung im deutschsprachigen Raum fand am 8. September 1953 im Schlossparktheater Berlin statt."@de,
        """Samuel Barclay Beckett (/\u02c8b\u025bk\u026at/; 13 April 1906 \u2013 22 December 1989) was an Irish avant-garde novelist, playwright, theatre director, and poet, who lived in Paris for most of his adult life and wrote in both English and French. He is widely regarded as among the most influential writers of the 20th century. Beckett was awarded the 1969 Nobel Prize in Literature "for his writing, which\u2014in new forms for the novel and drama\u2014in the destitution of modern man acquires its elevation." He was elected Saoi of Aosd\u00e1na in 1984."""@en,
        "Samuel Barclay Beckett (Foxrock, Dublin, 13 april 1906 \u2014 Parijs, 22 december 1989) was een Ierse (toneel)schrijver en dichter."@nl,
        "Samuel Barclay Beckett (ur. 13 kwietnia lub 13 maja 1906) w Foxrock, zm. 22 grudnia 1989 w Pary\u017cu) \u2013 irlandzki dramaturg, prozaik i eseista, tworz\u0105cy pocz\u0105tkowo w j\u0119zyku angielskim, a od 1945 \u2013 francuskim. Jeden z tw\u00f3rc\u00f3w teatru absurdu. Jego powie\u015bci s\u0105 pozbawiane tradycyjnej narracji, utrzymane w klimacie skrajnego pesymizmu i podkre\u015blaj\u0105ce bezsens ludzkiej egzystencji."@pl,
        "Samuel Barclay Beckett /\u02c8s\u00e6mju\u203f\u0259l \u02c8b\u0251\u02d0\u0279kli \u02c8b\u025bk\u026at/ (Dubl\u00edn, 13 de abril de 1906 \u2013 Par\u00eds, 22 de diciembre de 1989) fue un dramaturgo, novelista, cr\u00edtico y poeta irland\u00e9s, uno de los m\u00e1s importantes representantes del experimentalismo literario del siglo XX, dentro del modernismo anglosaj\u00f3n. Fue igualmente figura clave del llamado teatro del absurdo y, como tal, uno de los escritores m\u00e1s influyentes de su tiempo. Escribi\u00f3 sus libros en ingl\u00e9s y franc\u00e9s, y fue asistente y disc\u00edpulo del novelista James Joyce. Su obra m\u00e1s conocida es el drama Esperando a Godot."@es,
        "Samuel Barclay Beckett n\u00e9 \u00e0 Foxrock (Dublin) le 13 avril 1906 et mort \u00e0 Paris le 22 d\u00e9cembre 1989, est un \u00e9crivain, po\u00e8te et dramaturge irlandais d'expression fran\u00e7aise et anglaise, prix Nobel de litt\u00e9rature en 1969. Avec le temps, il traite ces th\u00e8mes dans un style de plus en plus lapidaire, tendant \u00e0 rendre sa langue de plus en plus concise et s\u00e8che. En 1969, il re\u00e7oit le prix Nobel de litt\u00e9rature pour \u00ab son \u0153uvre, qui \u00e0 travers un renouvellement des formes du roman et du th\u00e9\u00e2tre, prend toute son \u00e9l\u00e9vation dans la destitution de l'homme moderne \u00bb."@fr,
        """Samuel Beckett (Dublin, 13 de abril de 1906 \u2014 Paris, 22 de dezembro de 1989) foi um dramaturgo e escritor irland\u00eas. Beckett \u00e9 amplamente considerado como um dos escritores mais influentes do s\u00e9culo XX. Fortemente influenciado por James Joyce, ele \u00e9 considerado um dos \u00faltimos modernistas. Como inspira\u00e7\u00e3o para muitos escritores posteriores, ele \u00e0s vezes tamb\u00e9m \u00e9 considerado um dos primeiros p\u00f3s-modernistas. Ele \u00e9 um dos escritores fundamentais, no que Martin Esslin chamou de "Teatro do absurdo". Seu trabalho tornou-se cada vez mais minimalista em sua carreira mais tarde."""@pt,
        "\u0421\u044d\u0301\u043c\u044e\u044d\u043b \u0411\u00e1\u0440\u043a\u043b\u0438 \u0411\u0435\u0301\u043a\u043a\u0435\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Samuel Barclay Beckett, 13 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1906 \u2014 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1989) \u2014 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0432 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (\u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u042d\u0436\u0435\u043d\u043e\u043c \u0418\u043e\u043d\u0435\u0441\u043a\u043e) \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0430\u0431\u0441\u0443\u0440\u0434\u0430. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u044c\u0435\u0441\u044b \u00ab\u0412 \u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0413\u043e\u0434\u043e\u00bb (\u0444\u0440.  En attendant Godot), \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433\u0438\u0438 XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043f\u043e \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435 1969 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445."@ru,
        """\u0627\u062d\u0645\u062f \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a\u0649 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0625\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a, \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0645\u0633\u0631\u062d\u0649,\u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0647 \u0623\u0646\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0646\u0627\u0642\u062f \u0623\u062f\u0628\u064a \u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631(\u0648\u0644\u062f \u0641\u0649 \u0641\u0648\u0643\u0633 \u0631\u0648\u0643, \u062f\u0628\u0644\u0646 \u0641\u0649 13 \u0627\u0628\u0631\u064a\u0644 \u0639\u0627\u0645 1906 _ \u062a\u0648\u0641\u0649 \u0641\u0649 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0641\u0649 22 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1989). \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u064a\u0646 \u0641\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0643\u0645\u0627 \u0627\u0646\u0647 \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0625\u062d\u062f\u0627\u062b\u064a\u064a\u0646 \u0644\u0623\u0646\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0633\u064a\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0647\u062c \u0648\u062e\u0637\u0649 \u062c\u064a\u0645\u0633 \u062c\u0648\u064a\u0633. \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u062a\u0623\u062b\u0631\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0638\u0645\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0623\u062a\u0648\u0627 \u0645\u0646 \u0628\u0639\u062f\u0647. \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0630\u0644\u0643 \u064a\u0639\u062f \u0628\u064a\u0643\u064a\u062a \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0647\u0645 \u0641\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0648\u0643 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u0649 \u0644\u062a\u064a\u0627\u0631 \u0645\u0627\u0631\u062a\u0646 \u0627\u0633\u0644\u0646 \u0627\u0644\u0630\u0649 \u064a\u0637\u0644\u0642 \u0639\u0644\u064a\u0647 "\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0639\u0628\u062b". \u0643\u062a\u0628 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u062a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0647 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0647 \u062b\u0645 \u062a\u0631\u062c\u0645\u0647\u0627 \u0628\u0646\u0641\u0633\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0644\u063a\u0627\u062a \u0623\u062e\u0631\u0649. \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0634\u064a\u0648\u0639\u0627 \u0648\u0634\u0647\u0631\u0647 \u0641\u0649 \u0627\u0646\u062a\u0638\u0627\u0631 \u063a\u0648\u062f\u0648.\u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0645\u0627 \u064a\u0645\u064a\u0632 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0628\u064a\u0643\u064a\u062a \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0628\u0633\u064a\u0637\u0647 \u0648 \u062c\u0648\u0647\u0631\u064a\u0647. \u0648\u0648\u0641\u0642\u0627 \u0644\u0628\u0639\u0636 \u062a\u0641\u0633\u064a\u0631\u0627\u062a\u0647, \u0623\u0646\u0647 \u0643\u0644\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0643\u062a\u0628 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0648\u0641\u0642\u0627 \u0644\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0635\u0631 \u0643\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0641\u0639\u0644 \u064a\u0645\u064a\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0627\u0624\u0645. \u0642\u062f \u0634\u0631\u062d \u0628\u064a\u0643\u064a\u062a \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0627\u0624\u0645 \u0628\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 "\u0627\u0644\u0641\u0643\u0627\u0647\u0647 \u0627\u0644\u0633\u0648\u062f\u0627\u0621 " \u0641\u0649 \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0649 \u0623\u062a\u0649 \u0628\u0647\u0627 \u0641\u0649 \u0635\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0625\u064a\u062c\u0627\u0632 \u0648 \u0627\u0644\u0625"""@ar,
        "\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30d9\u30b1\u30c3\u30c8\uff08Samuel Beckett, 1906\u5e744\u670813\u65e5 - 1989\u5e7412\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3001\u8a69\u4eba\u3002\u4e0d\u6761\u7406\u6f14\u5287\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u5c0f\u8aac\u306b\u304a\u3044\u3066\u308220\u4e16\u7d00\u306e\u91cd\u8981\u4f5c\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30a4\u30e8\u30cd\u30b9\u30b3\u3068\u540c\u69d8\u306b\u300120\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u5287\u4f5c\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021969\u5e74\u306b\u306f\u30ce\u30fc\u30d9\u30eb\u6587\u5b66\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u8428\u7f2a\u5c14\u00b7\u8d1d\u514b\u7279\uff08Samuel Beckett\uff0c1906\u5e744\u670813\u65e5\uff0d1989\u5e7411\u670810\u65e5\uff09\uff0c20\u4e16\u7eaa\u7231\u5c14\u5170\u3001\u6cd5\u56fd\u4f5c\u5bb6\uff0c\u521b\u4f5c\u7684\u9886\u57df\u5305\u62ec\u620f\u5267\u3001\u5c0f\u8bf4\u548c\u8bd7\u6b4c\uff0c\u5c24\u4ee5\u620f\u5267\u6210\u5c31\u6700\u9ad8\u3002\u4ed6\u662f\u8352\u8bde\u6d3e\u620f\u5267\u7684\u91cd\u8981\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u30021969\u5e74\uff0c\u4ed6\u56e0\u201c\u4ee5\u4e00\u79cd\u65b0\u7684\u5c0f\u8bf4\u4e0e\u620f\u5267\u7684\u5f62\u5f0f\uff0c\u4ee5\u5d07\u9ad8\u7684\u827a\u672f\u8868\u73b0\u4eba\u7c7b\u7684\u82e6\u607c\u201d\u800c\u83b7\u5f97\u8bfa\u8d1d\u5c14\u6587\u5b66\u5956\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7386737;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Samuel_Beckett>,
        <http://viaf.org/viaf/7386737>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Samuel_Beckett,_Pic,_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Samuel_Beckett.
doremus_artist:a1166220-d847-3aeb-a769-6ec088b3186b
owl:sameAs viaf:29788490; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29788490>.
doremus_artist:a2be9101-b353-3362-a021-b8a68b69abeb
    dbp:birthPlace dbr:Claremorris;
    rdfs:comment
        "Patrick Cassidy (* 1956 in Claremorris, County Mayo) ist ein irischer Komponist."@de,
        """Patrick Cassidy (Claremorris, 1956) is een Iers klassiek componist. Hij werkte mee aan de muziek voor verschillende tv-dramas en films. In 2004 bracht hij samen met de Australische zangeres Lisa Gerrard het album Immortal Memory uit. In 2001 werd hij wereldwijd geprezen voor zijn opera-aria, "Vide cor meum" die hij samen met Hans Zimmer had gecomponeerd voor de soundtrack van de film Hannibal."""@nl,
        "Patrick Cassidy (nacido en 1956) es un compositor de m\u00fasica coral irland\u00e9s."@es,
        "Patrick Cassidy est un compositeur irlandais, n\u00e9 en 1956 dans le comt\u00e9 de Mayo en Irlande."@fr,
        "Patrick Cassidy is an Irish orchestral, choral, and film score composer. Cassidy was born in Claremorris, County Mayo, Ireland. He received a Master's Degree in Applied Mathematics from Limerick University, and supported his early compositional activities with a day job as a statistician. Cassidy now lives in Los Angeles with his family, where in addition to his concert work he has scored and collaborated on films and documentaries. He is uncle to the singer Sib\u00e9al N\u00ed Chasaide  who sang his arrangement of Patrick Pearse's Mise Eire at the official government commemorations of the 1916 Rising."@en;
    owl:sameAs viaf:64199522;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patrick_Cassidy_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/64199522>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Patrick_Cassidy_(composer)>.
doremus_artist:a309c80f-3f8b-3422-812f-42d4ce2d3741
    owl:sameAs viaf:59390118;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59390118>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8a7b2001-d0d3-4498-8ee0-6770d273f6fd>.
doremus_artist:a4eadc3d-d0cc-3418-9bc2-21fa3d46cb0d
    dbp:birthPlace dbr:Passy;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre Marie Fran\u00e7ois de Sales Baillot (* 1. Oktober 1771 in Passy bei Paris; \u2020 15. September 1842 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Violinist und Komponist."@de,
        "Pierre Marie Fran\u00e7ois de Sales Baillot (1 October 1771 \u2013 15 September 1842) was a French violinist and composer born in Passy. He studied the violin under Giovanni Battista Viotti and taught at the Paris Conservatoire together with Pierre Rode (also a pupil of Viotti) and Rodolphe Kreutzer, who wrote the conservatoire's official violin method (published in the early 19th century). He was sole author of the instructional L'art du violon (1834). Baillot's teachings had a profound influence on technical and musical development in an age in which virtuosity was openly encouraged. He was leader of the Paris Op\u00e9ra, gave solo recitals and was a notable performer of chamber music. He died in Paris in 1842."@en,
        "Pierre Marie Fran\u00e7ois de Sales Baillot (1 de octubre de 1771 \u201415 de septiembre de 1842) fue un violinista y compositor franc\u00e9s. Baillot naci\u00f3 en Passy y estudi\u00f3 viol\u00edn con Giovanni Battista Viotti. Luego fue profesor de viol\u00edn en el Conservatorio de Par\u00eds y junto con Pierre Rode (tambi\u00e9n alumno de Viotti) y Rodolphe Kreutzer escribieron el m\u00e9todo oficial de viol\u00edn (publicado a inicios de los a\u00f1os 1800). Baillot fue el \u00fanico autor del instructivo L'art du violon (1834). Fue l\u00edder en la \u00d3pera de Par\u00eds, dio recitales como solista y fue un notable int\u00e9rprete de m\u00fasica de c\u00e1mara. Muri\u00f3 en Par\u00eds."@es,
        "Pierre Marie Fran\u00e7ois de Sales Baillot (Passy, 1 oktober 1771 \u2013 Parijs, 15 september 1842) was een Frans violist en componist."@nl,
        "Pierre Marie Fran\u00e7ois de Sales Baillot (n\u00e9 le 1er octobre 1771 \u00e0 Passy, mort le 15 septembre 1842 \u00e0 Paris) est un violoniste et compositeur fran\u00e7ais. Il est le fils de Nicolas Baillot magistrat mort \u00e0 Bastia. et d\u2019Antoinette Perreau. Orphelin \u00e0 12 ans, il int\u00e9ressa Bertrand de Boucheporn, intendant du roi en Corse, qui l'envoya \u00e9tudier \u00e0 Rome, puis \u00e0 Paris, o\u00f9 il re\u00e7ut les le\u00e7ons de Giovanni Battista Viotti, et devint son \u00e9l\u00e8ve favori. Admis d\u00e8s 1791 \u00e0 l'orchestre du Th\u00e9\u00e2tre de Monsieur (l'Op\u00e9ra-Comique), il y obtint un tel succ\u00e8s, qu'il fut appel\u00e9 en 1795 comme professeur au conservatoire de Paris avec Pierre Rode (\u00e9galement \u00e9l\u00e8ve de Viotti) et Rodolphe Kreutzer. Tous trois ont publi\u00e9 conjointement, au d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle la m\u00e9thode officielle pour apprendre le violon."@fr,
        "Pierre Marie Fran\u00e7ois de Sales Baillot (ur. 1 pa\u017adziernika 1771 w Passy, zm. 15 wrze\u015bnia 1842 w Pary\u017cu) \u2013 to francuski skrzypek i kompozytor. Komponowa\u0142 g\u0142\u00f3wnie utwory na skrzypce."@pl,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u041c\u0430\u0440\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0434\u0435 \u0421\u0430\u043b\u044c \u0411\u0430\u0439\u043e (\u0444\u0440. Pierre Marie Fran\u00e7ois de Sales Baillot; 1 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1771, \u041f\u0430\u0441\u0441\u0438, \u2014 15 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1842, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30c9\u30fb\u30b5\u30ec\u30fb\u30d0\u30a4\u30e8\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Pierre Marie Fran\u00e7ois de Sales Baillot\u30011771\u5e7410\u67081\u65e5 - 1842\u5e749\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30d1\u30ea\u306e\u30d1\u30c3\u30b7\u30fc\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d0\u30c3\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u30fb\u30f4\u30a3\u30aa\u30c3\u30c6\u30a3\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u6559\u3048\u3001\u540c\u3058\u304f\u30f4\u30a3\u30aa\u30c3\u30c6\u30a3\u306e\u5f1f\u5b50\u3060\u3063\u305f\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30c9\u3001\u30ed\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30af\u30ed\u30a4\u30c4\u30a7\u30eb\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u79d1\u306e\u305f\u3081\u306e\u6559\u672c\u300e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u6f14\u594f\u306e\u65b9\u6cd5\u8ad6\u300f\u3092\u57f7\u7b46\u3057\u30011802\u5e74\u306b\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u3001\u8457\u4f5c\u3068\u3057\u3066\u3001\u300c\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u82b8\u8853\u300d\uff081834\u5e74\uff09\u304c\u3042\u308b\u3002 \u307e\u305f\u3001\u30bd\u30ed\u30fb\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u6f14\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u30d1\u30ea\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14997634;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Baillot>,
        <http://viaf.org/viaf/14997634>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_Baillot.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Baillot.
doremus_artist:a536ec62-a189-3e37-be76-3acc43b64d64
owl:sameAs viaf:84358721; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84358721>.
doremus_artist:a6979e2c-f3f5-358f-976a-c65d76979dce
    rdfs:comment
        "Leo Smit (12 de janeiro de 1921 \u2014 12 de dezembro de 1999) foi um compositor norte-americano de m\u00fasica contempor\u00e2nea."@pt,
        "Leo Smit (January 12, 1921 \u2013 December 12, 1999) was an American composer and pianist."@en,
        "Leo Smit (Philadelphia (Pennsylvania), 12 januari 1921 \u2013 Encinitas, Californi\u00eb, 1999) was een Amerikaans componist, muziekpedagoog, dirigent en pianist."@nl;
    owl:sameAs viaf:114852769;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leo_Smit_(American_composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/114852769>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Leo_Smit_(American_composer)>.
doremus_artist:a717c074-6a25-364d-8e6e-9c7dd7c7064c
owl:sameAs viaf:22444226; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22444226>.
doremus_artist:a7467359-e363-3b1c-af5f-be03f306972f
    dbp:birthPlace dbr:Riga;
    dbp:deathPlace dbr:Tel_Aviv;
    rdfs:comment
        "Herman (Hermann) Jadlowker (17 July 1877, Riga \u2013 13 May 1953, Tel Aviv) was a leading Latvian-born tenor of Russian (later Israeli) nationality who enjoyed an important international career during the first quarter of the 20th century. His virtuoso recordings of arias from Idomeneo and Il barbiere di Siviglia, among others, are considered to this day to be classics of the gramophone."@en,
        "Hermann Jadlowker (* 5.jul./ 17. Juli 1877greg. in Riga; \u2020 13. Mai 1953 in Tel-Aviv) war ein lettischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Hermann Jadlowker (Riga, 17 de julio de 1877 - Tel Aviv, 13 de mayo de 1953) fue un cantante jud\u00edo de \u00f3pera con voz de tenor, y destacado por su coloratura. Se le atribuyen diversas nacionalidades: let\u00f3n por haber nacido en Riga, ruso por ser entonces esta ciudad parte del Imperio ruso, as\u00ed como alem\u00e1n e israel\u00ed, al acabar sus d\u00edas en el Estado de Israel. Regres\u00f3 a Berl\u00edn en 1912 y prosigui\u00f3 su carrera cantando en ciudades alemanas en \u00f3pera y conciertos. En 1929 fue elegido cantor en la sinagoga de Riga hasta que emigr\u00f3 a Eretz Israel en 1938. Ense\u00f1\u00f3 en Tel Aviv y en Jerusal\u00e9n hasta su muerte."@es,
        "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u042f\u0434\u043b\u043e\u0432\u043a\u0435\u0440 (5 (17) \u0438\u044e\u043b\u044f 1877 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0420\u0438\u0433\u0430 \u2014 13 \u043c\u0430\u044f 1953 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0422\u0435\u043b\u044c-\u0410\u0432\u0438\u0432, \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c) \u2014 \u043b\u0430\u0442\u0432\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440) \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0420\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440 \u042f\u0434\u043b\u043e\u0432\u043a\u0435\u0440\u0430 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u043b \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 (\u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0412\u0430\u043a\u0445\u0430 \u0432 \u00ab\u0410\u0440\u0438\u0430\u0434\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u041d\u0430\u043a\u0441\u043e\u0441\u0435\u00bb) \u0438 \u0441\u0438\u043d\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443."@ru,
        "\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30e4\u30c9\u30ed\u30d5\u30b1\u30eb\uff08Herman Jadlowker, 1877\u5e747\u670810\u65e5 - 1953\u5e745\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u30e9\u30c8\u30d3\u30a2\u30fb\u30ea\u30ac\u5e02\u51fa\u8eab\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002\u6570\u3005\u306e\u6b4c\u306f\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54332771;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herman_Jadlowker>,
        <http://viaf.org/viaf/54332771>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hermann_Jadlowker_1914.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Herman_Jadlowker.
doremus_artist:a76c2f3d-2d57-358d-8fa1-df53647993a7
    rdfs:comment
        """Edward Benjamin 'Ed' Townsend (April 16, 1929 \u2013 August 13, 2003) was an American singer, songwriter, producer and attorney. He was best known for performing his composition, "For Your Love", a rhythm and blues doo wop classic, and as the co-writer of "Let's Get It On" with Marvin Gaye."""@en;
    owl:sameAs viaf:51957046;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ed_Townsend>,
        <http://viaf.org/viaf/51957046>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4afd9d7b-93d4-4b0c-9d23-2bfcb57783c8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ed_Townsend.
doremus_artist:a7a5821e-efd9-303b-a8fb-e36fe76276de
owl:sameAs viaf:71700894; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71700894>.
doremus_artist:a7d9564a-fcfc-36bf-a699-cd9124b95d49
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Joseph Jean Baptist Laurent Arban (Lyon, 28 de fevereiro de 1825 \u2014 Paris, 9 de abril de 1889) foi um m\u00fasico franc\u00eas. Depois de iniciar seus estudos de trompete com Dauverne, desenvolveu-se em um virtuoso do trompete e pedagogicamente um dos mais brilhantes de seu tempo. Seus desempenhos impressionantes e triunfantes concertos excursionaram pela Europa sendo um dos meios de estabelecer o Trompete como o mais popular de todos os instrumentos musicais, e de levant\u00e1-lo para um grau superior de significado nunca antes do alcan\u00e7ado. Os ideais art\u00edsticos de Arban, sua excelente musicalidade, e os princ\u00edpios instrutivos, perpetuaram seu inestim\u00e1vel \u201cM\u00e9todo para Trompete\u201d, que manteve a posi\u00e7\u00e3o mais elevada entre trabalhos instrutivos similares. Sua superioridade pratica e seus princ\u00edpios pedag\u00f3gic"@pt,
        "Joseph Jean Baptist Laurent Arban (Lyon, Francia, 28 de febrero de 1825 - Par\u00eds, Francia, 9 de abril de 1889) fue un cornetista, director de orquesta y pedagogo. Estuvo influenciado por la t\u00e9cnica virtuosa de Niccol\u00f2 Paganini con el viol\u00edn y realiz\u00f3 un intento de usar la corneta como un verdadero instrumento solista."@es,
        "Joseph Jean-Baptiste Laurent Arban (* 28. Februar 1825 in Lyon; \u2020 8. April 1889 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Kornettist."@de,
        "Joseph Jean-Baptiste Laurent Arban (28 February 1825 \u2013 8 April 1889) was a cornetist, conductor, composer, pedagogue and the first famed virtuoso of the cornet \u00e0 piston or valved cornet. He was influenced by Niccol\u00f2 Paganini's virtuosic technique on the violin and successfully proved that the cornet was a true solo instrument by developing virtuoso technique on the instrument. He was born in Lyon, France, one of the ten children of Simon Arban, artificier. An older brother was the balloonist Francisque Arban. Arban died in Paris on April 8, 1889."@en,
        "Joseph Jean-Baptiste Laurent Arban (Lyon, 28 februari 1825 - Parijs, 8 april 1889) was een Franse componist, muziekpedagoog en kornettist."@nl,
        "Joseph Jean-Baptiste Laurent Arban (n\u00e9 \u00e0 Lyon le 28 f\u00e9vrier 1825 et mort \u00e0 Paris le 8 avril 1889) est un cornettiste, enseignant et compositeur fran\u00e7ais. Il est l'auteur de la Grande M\u00e9thode compl\u00e8te pour cornet \u00e0 pistons et saxhorn publi\u00e9e en 1864, qui est encore aujourd'hui la m\u00e9thode de r\u00e9f\u00e9rence pour l'apprentissage de la trompette et du cornet."@fr,
        "Virtuoso di fama mondiale, \u00e8 l'autore del celeberrimo Grande M\u00e9thode compl\u00e8te pour cornet \u00e0 pistons et saxhorn (1864) che ancora oggi \u00e8 uno dei metodi di riferimento principali per l'apprendimento della tromba e della cornetta. Joseph Jean-Baptiste Laurent Arban \u00e8 stato un profondo innovatore e un virtuoso del proprio strumento, costruttore e docente, nonch\u00e9 punto di riferimento imprescindibile da un secolo e mezzo per chiunque voglia affrontare lo studio degli ottoni."@it,
        "\u0416\u0430\u043d-\u0411\u0430\u0442\u0438\u0301\u0441\u0442 \u0410\u0440\u0431\u0430\u0301\u043d (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0416\u0430\u043d-\u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442 \u041b\u043e\u0440\u0430\u043d \u0410\u0440\u0431\u0430\u043d; \u0444\u0440. Joseph Jean-Baptiste Laurent Arban; 28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1825, \u041b\u0438\u043e\u043d \u2014 8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1889, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0440\u043d\u0435\u0442-\u0430-\u043f\u0438\u0441\u0442\u043e\u043d\u0435, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u00ab\u041f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0440\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0438 \u0441\u0430\u043a\u0441\u0433\u043e\u0440\u043d\u0430\u0445\u00bb, \u0432\u044b\u0448\u0435\u0434\u0448\u0435\u0439 \u0432 \u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u044c \u0432 1864 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0449\u0435\u0439\u0441\u044f \u0434\u043e \u043d\u0430\u0448\u0438\u0445 \u0434\u043d\u0435\u0439 \u043f\u0440\u0438 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0440\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0435."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30ed\u30e9\u30f3\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30f3\uff08Joseph Jean-Baptiste Laurent Arban, 1825\u5e742\u670828\u65e5 - 1889\u5e744\u67089\u65e5, \u82f1\u8a9e\u8aad\u307f\u306e\u30a2\u30fc\u30d0\u30f3\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30b3\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3002\u30d4\u30b9\u30c8\u30f3\u5f0f\u30b3\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\u306e\u6700\u521d\u306e\u5de8\u5320\u3067\u3042\u308b\u3002\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u540d\u624b\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3066\u30b3\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\u306e\u6280\u5de7\u7684\u306a\u594f\u6cd5\u3092\u958b\u62d3\u3057\u3001\u30b3\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\u304c\u771f\u306e\u30bd\u30ed\u697d\u5668\u305f\u308a\u3046\u308b\u3053\u3068\u3092\u8a3c\u660e\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24865741;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Arban>,
        <http://viaf.org/viaf/24865741>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e95420ca-d8f4-46f5-be41-95337f421b07>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arban.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Baptiste_Arban.
doremus_artist:a80f1019-1f8c-39f2-bc78-904e49218e58
owl:sameAs viaf:37138659; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37138659>.
doremus_artist:a8c08c9c-b8e2-3073-983d-d0230b98f6f8
owl:sameAs viaf:23776704; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23776704>.
doremus_artist:a914b4cc-c994-3276-825d-511127161107
owl:sameAs viaf:74046558; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74046558>.
doremus_artist:aa355b0e-11ca-3658-8885-72947368983c
owl:sameAs viaf:58221711; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58221711>.
doremus_artist:aa526bbe-f521-3c4e-a4ba-3ff396367967
owl:sameAs viaf:27329193; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27329193>.
doremus_artist:ab946f86-6cf3-3b92-8594-176d89d47731
    rdfs:comment
        "Edwina Eustis Dick (1 September 1908 \u2013 3 March 1997) was an American classical contralto and pioneer in the field of music therapy. Born Edwina Eustis in New York City, she won a scholarship to study at the Juilliard School at the age of 16 where she earned a degree in vocal performance. She went on to have a substantial opera and concert career in North America from the late 1920s through the 1950s. After marrying her husband, attorney Alexander C. Dick, she performed and worked under the name Edwina Eustis Dick."@en;
    owl:sameAs viaf:46951618;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edwina_Eustis_Dick>,
        <http://viaf.org/viaf/46951618>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Edwina_Eustis_Dick.
doremus_artist:ac073d30-7952-3b29-a4c8-b56bf62d8377
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:Utting;
    rdfs:comment
        "Claire Watson (* 3. Februar 1924 in New York; \u2020 16. Juli 1986 in Utting a.Ammersee) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran). Ihre Dom\u00e4ne waren die lyrischen Sopranpartien von Mozart, Strauss und Verdi."@de,
        "Claire Watson (nacida el 3 de febrero de 1927, en Nueva York y fallecida el 16 de julio de 1986 en Utting am Ammersee, (Alemania) fue una soprano estadounidense, particularmente asociada al repertorio l\u00edrico de Mozart y Richard Strauss."@es,
        "Claire Watson (n\u00e9e McLamore) (February 3, 1927 \u2013 July 16, 1986) was an American soprano, particularly associated with Mozart and Richard Strauss roles. Born in New York City, she studied at the Eastman School of Music in Rochester, and later privately with Elisabeth Schumann and Sergius Kagen, in New York. She then left for Europe, where she studied in Vienna with Otto Klemperer. She made her stage debut in Graz, as Desdemona, in 1951. Watson died of a brain tumor in 1986 in Utting, Ammersee, Germany."@en,
        "Claire Watson (n\u00e9e McLamore) (n\u00e9e \u00e0 New York le 3 f\u00e9vrier 1927 et morte \u00e0 Utting, Ammersee le 16 juillet 1986) est une soprano am\u00e9ricaine, particuli\u00e8rement associ\u00e9e aux \u0153uvres de Richard Wagner et Richard Strauss, et qui fit carri\u00e8re essentiellement en Europe."@fr;
    owl:sameAs viaf:69118089;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claire_Watson>,
        <http://viaf.org/viaf/69118089>,
        <https://musicbrainz.org/artist/18ddbd37-5f6a-4351-87aa-d044d86f6b3c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claire_Watson.
doremus_artist:ac3c756f-7272-32e6-b837-d6fc88ffa5e6
owl:sameAs viaf:16833701; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16833701>.
doremus_artist:ac51e2a1-dd1d-38f4-b126-f4a72429a850
owl:sameAs viaf:170890746; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170890746>.
doremus_artist:ac92cea6-b80e-3b43-b695-22385ed00286
    dbp:deathPlace dbr:Istanbul;
    rdfs:comment
        "Ali Ekber \u00c7i\u00e7ek (1935 \u2013 26 April 2006) was a Turkish musician. \u00c7i\u00e7ek was born in Erzincan, Turkey. His father died in a disastrous earthquake, and his mother suffered financial problems that made it impossible for her to support his education. Nevertheless, he attended Alevi gatherings called Cems, where he not only became familiar with playing baglama but also with the philosophy of Alevis. TRT produced a documentary in 2003 about his life and his music. The documentary presents his work as part of the Anatolian folk tradition and was intended to broaden his influence."@en,
        """Ali Ekber \u00c7i\u00e7ek (1935, au village d\u2019Ulalar pr\u00e8s d\u2019Erzincan en Turquie - 26 avril 2006 \u00e0 \u0130stanbul) est un a\u015f\u0131k (auteur-compositeur-interpr\u00e8te et joueur de saz) turc. Il perd son p\u00e8re \u00e0 l\u2019\u00e2ge de quatre ans \u00e0 la suite d'un s\u00e9isme qui frappe Erzincan. Il grandit dans un milieu al\u00e9vi, religion dont il d\u00e9couvre les po\u00e8mes et les m\u00e9lodies lors des rituels du cem, et apprend le ba\u011flama. Sa chanson Haydar, haydar est consid\u00e9r\u00e9e comme un chef-d\u2019\u0153uvre absolu du genre musical. 
* Portail de la Turquie Portail de la Turquie   
* Portail des musiques du monde Portail des musiques du monde"""@fr;
    owl:sameAs viaf:76507547;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ali_Ekber_\u00c7i\u00e7ek>,
        <http://viaf.org/viaf/76507547>,
        <https://musicbrainz.org/artist/543755ce-16d8-417f-8509-a65d677881e9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ali_Ekber_√ái√ßek.
doremus_artist:acf24d31-3aa4-361e-921c-a1666f5f12ef
owl:sameAs viaf:71586655; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71586655>.
doremus_artist:ad706cd2-0181-3859-aa98-7bda76014119
    dbp:birthPlace dbr:Manitoba;
    rdfs:comment
        "James Ehnes (* 27. Januar 1976 in Brandon, Manitoba) ist ein kanadischer Geiger."@de,
        "James Ehnes, C.M., n\u00e9 le 27 janvier 1976 \u00e0 Brandon (Manitoba), est un violoniste canadien. Salu\u00e9, en 2001, par le journal The Globe and Mail comme \u00ab the Jascha Heifetz of our day \u00bb (\u00ab le Jascha Heifetz de notre temps \u00bb), il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des interpr\u00e8tes de musique classique les plus passionnants et marquants de sa g\u00e9n\u00e9ration. Son patronyme se prononce /\u025bn\u0153s/."@fr,
        "James Ehnes, CM FRSC (born January 27, 1976) is a Canadian concert violinist."@en,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u042d\u043d\u0435\u0441 CM (\u0430\u043d\u0433\u043b. James Ehnes; \u0440\u043e\u0434. 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1976, \u0411\u0440\u044d\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041c\u0430\u043d\u0438\u0442\u043e\u0431\u0430) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0421\u044b\u043d \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430 \u0410\u043b\u0430\u043d\u0430 \u042d\u043d\u0435\u0441\u0430, \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u042d\u043d\u0435\u0441 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0432 \u043f\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435. \u0412 1997 \u0433. \u043e\u043d \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0432 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0435 \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0412\u0438\u0440\u0434\u0436\u0438\u043d\u0438\u0438 \u041f\u0430\u0440\u043a\u0435\u0440 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u043c\u0443 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u043c\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0443 \u0438 \u0441 \u0442\u0435\u0445 \u043f\u043e\u0440 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0443. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u042d\u043d\u0435\u0441\u0430 \u2014 24 \u043a\u0430\u043f\u0440\u0438\u0441\u0430 \u041f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430. \u0412 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435 \u042d\u043d\u0435\u0441\u0430 \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043f\u043e\u0445, \u043e\u0442 \u0411\u0430\u0445\u0430 \u0434\u043e \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043a\u0430\u043a \u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u0411\u0430\u0440\u0431\u0435\u0440 \u0438 \u041b\u0443\u0438\u0434\u0436\u0438 \u0414\u0430\u043b\u043b\u0430\u043f\u0438\u043a\u043a\u043e\u043b\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30a4\u30e0\u30ba\u30fb\u30a8\u30fc\u30cd\u30b9\uff08James Ehnes\u30011976\u5e741\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u30ab\u30ca\u30c0\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30de\u30cb\u30c8\u30d0\u5dde\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u3001\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u306e\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30a8\u30fc\u30cd\u30b9\u306e\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u30014\u6b73\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u59cb\u3081\u308b\u30029\u6b73\u304b\u3089\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30ad\u30e3\u30d7\u30e9\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u300111\u6b73\u3067\u30ab\u30ca\u30c0\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u300213\u6b73\u3067\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u30021993\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b5\u30ea\u30fc\u30fb\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u30011997\u5e74\u306b\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30e1\u30cb\u30f3\u8cde\u3092\u53d7\u3051\u3066\u5352\u696d\u3057\u305f\u3002 2010\u5e74\u306b\u306f\u30ab\u30ca\u30c0\u52f2\u7ae0\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:3526893;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Ehnes>,
        <http://viaf.org/viaf/3526893>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:James_Ehnes.
doremus_artist:ad89b226-e898-3780-b692-ee352e69415e
owl:sameAs viaf:12517060; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12517060>.
doremus_artist:adf1d99b-d825-378b-8aff-68a14b7535a6
owl:sameAs viaf:43904219; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43904219>.
doremus_artist:b049ee6d-b73a-355e-9e6f-863ca43297c7
    rdfs:comment
        "Andreas Randel (6 October 1806 \u2013 27 October 1864) was a Swedish composer and violinist. The overture to his The People from V\u00e5rmland was recorded by Kungl, Hovkapellet, Stig Westerburg."@en;
    owl:sameAs viaf:42026396;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andreas_Randel>,
        <http://viaf.org/viaf/42026396>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a2902e29-3d84-43c2-a0d5-ae68b0beece2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Andreas_Randel.
doremus_artist:b053e186-51fe-3b6f-99ff-fd04af2e467d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Sakata,_Yamagata>;
    rdfs:comment
        "Taro Ichihara (\u5e02\u539f\u591a\u6717 Ichihara Tar\u014d) (born 1950) is a Japanese opera singer, who sings as a tenor, primarily in Verdi roles. He was born in the city of Sakata in Yamagata Prefecture, Japan, and studied music at the Tokyo National University of Fine Arts and Music. He also studied in Italy at the Accademia Chigiana in Siena and the Accademia di Santa Cecilia in Rome. He made his professional operatic debut in 1980 in the title role of Werther. In the early 1980s he sang in Europe, including in S\u00e3o Carlos National Theatre in Lisbon and at the Salzburg Festival."@en,
        "\u5e02\u539f \u591a\u6717\uff08\u3044\u3061\u306f\u3089 \u305f\u308d\u3046\u30011950\u5e741\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u58f0\u697d\u5bb6\u3001\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002\u5c71\u5f62\u770c\u9152\u7530\u5e02\u51fa\u8eab\u3002\u6771\u4eac\u85dd\u8853\u5927\u5b66\u3001\u540c\u5927\u5b66\u9662\u4fee\u4e86\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:162639165;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Taro_Ichihara>,
        <http://viaf.org/viaf/162639165>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Taro_Ichihara.
doremus_artist:b10dd9ad-5a6d-3215-9889-b730bfe18233
owl:sameAs viaf:59277578; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59277578>.
doremus_artist:b190c254-d82d-36e9-b00e-ae75639ce637
owl:sameAs viaf:27275520; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27275520>.
doremus_artist:b2b7f6f0-ab81-3489-9658-0a072de37c2a
owl:sameAs viaf:305046654; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305046654>.
doremus_artist:b3b103be-fa87-336b-b5f2-ac7fe4555e1e
    dbp:deathPlace dbr:Cambridge;
    rdfs:comment
        "Dr Harold Edwin Darke (n\u00e9 \u00e0 Highbury (Londres) le 29 octobre 1888, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Cambridge le 28 novembre 1976) est un compositeur, un chef de ch\u0153ur et un organiste anglais."@fr,
        "Harold Edwin Darke (29 October 1888 \u2013 28 November 1976) was an English composer and organist. Darke was born in Highbury, London the youngest son of Samuel Darke & Arundel Bourne and attended Dame Alice Owen's School. While in the RAF he married a violinist, Dora Garland, (the first woman to lead the Queen's Hall Orchestra) at St Michaels, Cornhill on 25 July 1918. Most of his other compositions that are still performed are settings of the Anglican liturgy, especially his three Communion Services in E minor, F, and A minor; and his Magnificat and Nunc Dimittis in F."@en,
        "Harold Edwin Darke (29 octubre 1888 - 28 noviembre 1976) fue un organista y compositor ingl\u00e9s."@es;
    owl:sameAs viaf:51878974;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harold_Darke>,
        <http://viaf.org/viaf/51878974>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ec99ad99-8029-44a4-adb8-0209daf0189b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Harold_Darke.
doremus_artist:b3e67428-1942-3f0d-915e-853706d00f70
    dbp:birthPlace dbr:Choisy-le-Roi;
    rdfs:comment
        "Monique Loudi\u00e8res (Par\u00eds, 15 de abril de 1956) es una bailarina de ballet, core\u00f3grafa y profesora francesa. Es miembro de la \u00d3pera de Par\u00eds desde 1967; en 1982 recibi\u00f3 el estatus de bailarina principal. Despu\u00e9s de retirarse de los escenarios en 1996, continu\u00f3 aceptando invitaciones hasta 2010. Entre 2001 y 2008 fue directora art\u00edstica de la Escuela Superior de Danza de Cannes Rosella Hightower."@es,
        "Monique Loudi\u00e8res (born 15 April 1956) is a French ballet dancer and teacher. A member of the Paris Opera Ballet from 1967, she received the status of principal dancer in 1982. After retiring from the stage in 1996, she continued to accept invitations until 2010. From 2001 to 2008, she was artistic director at the \u00c9cole sup\u00e9rieure de danse de Cannes Rosella Hightower."@en,
        "Monique Loudi\u00e8res, n\u00e9e le 15 avril 1956 \u00e0 Choisy-le-Roi, est une danseuse \u00e9toile de l'Op\u00e9ra de Paris."@fr,
        "\u30e2\u30cb\u30af\u30fb\u30eb\u30c7\u30a3\u30a8\u30fc\u30eb\uff08Monique Loudi\u00e8res, 1956\u5e744\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d0\u30ec\u30ea\u30fc\u30ca\u3002\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306e\u5143\u30a8\u30c8\u30ef\u30fc\u30eb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:287005343;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Monique_Loudi\u00e8res>,
        <http://viaf.org/viaf/287005343>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Monique_Loudi√®res.
doremus_artist:b439d0f2-4aee-3933-a2a2-b9688cd7b96a
owl:sameAs viaf:20006029; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20006029>.
doremus_artist:b4a8569e-92fd-3f67-b880-f6896e046d16
owl:sameAs viaf:224110338; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/224110338>.
doremus_artist:b4dd4d3e-cc70-3d72-9dfb-d499fb7427b5
owl:sameAs viaf:7652607; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7652607>.
doremus_artist:b5182a4a-08ab-3261-8a27-719a57fd14fc
owl:sameAs viaf:19763758; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19763758>.
doremus_artist:b6a236e4-b3b9-356e-962d-37b26b365225
    rdfs:comment
        "Gasparo Zanetti (* nach 1600; \u2020 um 1660) war ein italienischer Violinp\u00e4dagoge, Komponist und Herausgeber des Barock, der im Raum Mailand lebte und wirkte."@de,
        "Gasparo Zanetti (after 1600 \u2013 1660) was an Italian violin teacher, composer of the Baroque, who lived and worked in Milan."@en,
        "Gasparo Zanetti (n\u00e9 apr\u00e8s 1600 \u2013 mort en 1660) est un professeur de violon, compositeur italien de la p\u00e9riode baroque, qui a v\u00e9cu et travaill\u00e9 \u00e0 Milan."@fr;
    owl:sameAs viaf:79170345;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gasparo_Zanetti>,
        <http://viaf.org/viaf/184145542726696641920>,
        <http://viaf.org/viaf/79170345>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gasparo_Zanetti.
doremus_artist:b6ab3240-9173-38e6-bec2-81e3c30ddc99
owl:sameAs viaf:44536417; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44536417>.
doremus_artist:b7d5e557-fd35-34b1-a379-d674a0a914bf
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Poulet est un violoniste classique fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Bayonne (France) le 12 ao\u00fbt 1938. Fils du chef d'orchestre Gaston Poulet, G\u00e9rard Poulet d\u00e9bute l\u2019\u00e9tude du violon \u00e0 5 ans. \u00c0 11 ans il entre au Conservatoire de Paris dans la classe d'Andr\u00e9 Asselin et obtient un premier prix de violon \u00e0 l'unanimit\u00e9 \u00e0 12 ans."@fr;
    owl:sameAs viaf:64194208;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Poulet>,
        <http://viaf.org/viaf/64194208>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:G√©rard_Poulet.
doremus_artist:b8e8c110-9f68-33bd-b197-db4f93b2125d
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    dbp:deathPlace dbr:GDR;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Dessau (homonymie). Paul Dessau est un compositeur et chef d'orchestre allemand n\u00e9 le 19 d\u00e9cembre 1894 \u00e0 Hambourg (Allemagne) et mort le 28 juin 1979 \u00e0 K\u00f6nigs Wusterhausen (R\u00e9publique d\u00e9mocratique d'Allemagne)."@fr,
        "In seguito all'avvento del nazismo si rifugi\u00f2 negli USA, ove rimase fino al 1948. Tornato nella RDT, ne ebbe il rinomato Premio Nazionale. Fu autore di lieder, composizioni varie e di un melodramma, La condanna di Lucullo."@it,
        "Paul Dessau (* 19. Dezember 1894 in Hamburg; \u2020 28. Juni 1979 in K\u00f6nigs Wusterhausen bei Berlin) war ein deutscher Komponist und Dirigent."@de,
        "Paul Dessau (*19 de diciembre de 1894, Hamburgo, Alemania - \u202028 de junio de 1979, K\u00f6nig Wusterhausen) fue un director y compositor alem\u00e1n nacido en la segunda mitad del siglo XIX. Su m\u00fasica (\u00f3pera, pel\u00edculas, cantatas, canciones, etc) est\u00e1 ligada a textos de temas pol\u00edticos y sociales en el teatro dial\u00e9ctico de Bertolt Brecht y en Alemania Oriental donde fue condecorado en 1969 con la orden Karl Marx. Ha compuesto para el teatro de Bertolt Brecht. Compuso la m\u00fasica para, entre otras, Madre Coraje y sus hijos."@es,
        "Paul Dessau (19 December 1894 \u2013 28 June 1979) was a German composer and conductor."@en,
        "Paul Dessau (Hamburg, 19 december 1894 \u2013 K\u00f6nigswusterhausen (bij Berlijn), 28 juni 1979) was een Duits componist en dirigent. Tijdens zijn verblijf als vluchteling in Frankrijk gebruikte Paul Dessau ook de pseudoniemen Henry Herblay en Peter Daniel."@nl,
        "Paul Dessau (Hamburgo, 19 de dezembro de 1894 \u2014 28 de junho de 1979) foi um compositor e maestro alem\u00e3o."@pt,
        "Paul Dessau (ur. 19 grudnia 1894 w Hamburgu, zm. 28 czerwca 1979 w K\u00f6nigs Wusterhausen ko\u0142o Berlina) \u2013 kompozytor i dyrygent niemiecki."@pl,
        "\u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u0414\u0435\u0441\u0441\u0430\u0443 (\u043d\u0435\u043c. Paul Dessau; 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1894, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433, \u2014 28 \u0438\u044e\u043d\u044f 1979, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30c7\u30c3\u30b5\u30a6\uff08Paul Dessau\u30011894\u5e7412\u670819\u65e5 - 1979\u5e746\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22327022;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Dessau>,
        <http://viaf.org/viaf/22327022>,
        <https://musicbrainz.org/artist/518bcca1-2dcd-4bd5-858f-319f1f9fc002>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dessau-tomb.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paul_Dessau.
doremus_artist:b9649319-1a80-3947-ac54-81fa7d3fb0e5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Varzi_(disambiguation)>;
    dbp:deathPlace dbr:Capena;
    rdfs:comment
        "Pina (eig. Giuseppina) Carmirelli (* 23. Januar 1914 in Varzi; \u2020 27. Februar 1993 in Capena) war eine italienische Violinistin."@de,
        "Pina Carmirelli (23 January 1914 in Varzi \u2013 26 February 1993 in Capena) was an Italian violinist. She started studying music and playing in public when she was very young. She was a pupil of Michelangelo Abbado, and graduated from the Milan Conservatory in violin (1930) and composition (1935). She won the Premio Stradivari in 1937 and the Premio Paganini in 1940. She married the cellist Arturo Bonucci. She starred in a long concert career, both as soloist and in chamber groups, some of which she co-founded herself:"@en,
        "Pina Carmirelli (n\u00e9e le 23 janvier 1914 \u00e0 Varzi, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 26 f\u00e9vrier 1993 \u00e0 Capena) est une violoniste italienne."@fr,
        "\u041f\u0438\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043c\u0438\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Pina Carmirelli, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0438\u043d\u0430; 23 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1914, \u0412\u0430\u0440\u0434\u0437\u0438 \u2014 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1993, \u041a\u0430\u043f\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (1937), \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430 \u041c\u0438\u043a\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u043e \u0410\u0431\u0431\u0430\u0434\u043e. \u0421 1941 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u0427\u0435\u0447\u0438\u043b\u0438\u044f. \u0412\u044b\u0439\u0434\u044f \u0437\u0430\u043c\u0443\u0436 \u0437\u0430 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u043e \u0411\u043e\u043d\u0443\u0447\u0447\u0438, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u043d\u0438\u043c \u0432 1950-\u0435 \u0433\u0433. \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430 \u041a\u0432\u0438\u043d\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0411\u043e\u043a\u043a\u0435\u0440\u0438\u043d\u0438, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u041a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043c\u0438\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438 \u2014 \u043e\u0431\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0432 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u041b\u0443\u0438\u0434\u0436\u0438 \u0411\u043e\u043a\u043a\u0435\u0440\u0438\u043d\u0438, \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043c\u0438\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438, \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439. \u0412 1977\u20141986 \u0433\u0433. \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430 \u0438 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 I Musici. \u0421 1979 \u0433. \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430 \u041a\u0432\u0438\u043d\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0424\u043e\u0440\u0435. \u041c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u043f\u043e\u0441"@ru,
        "\u30d4\u30fc\u30ca\uff08\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30d4\u30fc\u30ca\uff09\u30fb\u30ab\u30eb\u30df\u30ec\u30c3\u30ea\uff08Pina (Giuseppina) Carmirelli, 1914\u5e741\u670823\u65e5 - 1993\u5e742\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59268969;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pina_Carmirelli>,
        <http://viaf.org/viaf/59268969>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6d415827-3ca0-418d-901a-033faac2b2e7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pina_Carmirelli.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pina_Carmirelli.
doremus_artist:b9780086-e32d-3e7d-9147-8b087d5d3344
owl:sameAs viaf:41853636; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41853636>.
doremus_artist:ba0e04a8-b8dc-3d16-aece-cd4693cf01aa
    rdfs:comment
        "\u00c9ric Tappy (born May 19, 1931 in Lausanne) is a Swiss operatic tenor. Tappy studied with Fernando Carpi at the Geneva Conservatory and Ernst Reichert in Salzburg. He made his concert debut in Strasbourg in 1959 as the Evangelist in the St. Matthew Passion. He made his American debut as Don Ottavio at the San Francisco Opera in 1974. That same year, the tenor first appeared at Covent Garden, in the name part of La clemenza di Tito. Tappy was known for his wide range of concert and opera repertoire. He retired in 1982."@en,
        "\u00c9ric Tappy (ur. 19 maja 1931 w Lozannie) \u2013 szwajcarski \u015bpiewak, tenor liryczny. Kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w Genewie (u Fernando Carpiego), Salzburgu (Mozarteum, u Ernsta Reicherta), Hilversum (u Evy Liebenberg) i Pary\u017cu (u Nadii Boulanger). Debiutowa\u0142 w 1959 w Strasburgu jako Ewangelista w Pasji wed\u0142ug \u015bw. Mateusza Bacha, a jako \u015bpiewak operowy pi\u0119\u0107 lat p\u00f3\u017aniej w Op\u00e9ra Comique w Pary\u017cu tytu\u0142ow\u0105 parti\u0105 w Zoroastrze Rameau. Po serii wyst\u0119p\u00f3w teatralnych w krajach Beneluksu, Francji i Niemczech Zachodnich zyska\u0142 europejsk\u0105 renom\u0119. \u015apiewa\u0142 m.in. w londy\u0144skim Covent Garden, w Lizbonie, Hamburgu, Genewie, na festiwalach w Aix-en-Provence i Salzburgu, tak\u017ce poza Europ\u0105 (m.in. w operze w San Francisco). W 1961 i 1963 wyst\u0119powa\u0142 na festiwalu \u201eWarszawska Jesie\u0144\u201d z utworami Luigiego Nono."@pl,
        "\u00c9ric Tappy \u00c9ric Tappy (Lausanne, n\u00e9 le 19 mai 1931) est un t\u00e9nor d'op\u00e9ra suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:6110257;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9ric_Tappy>,
        <http://viaf.org/viaf/6110257>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:√âric_Tappy.
doremus_artist:bc98465f-7ffd-3f36-b26d-305b26b64b02
    dbp:birthPlace dbr:B√©thune;
    dbp:deathPlace dbr:Bruges;
    rdfs:comment
        "Antoine Busnois (also Busnoys) (c. 1430 \u2013 6 November 1492) was a Netherlandish composer and poet of the early Renaissance Burgundian School. While also noted as a composer of motets and other sacred music, he was one of the most renowned 15th-century composers of secular chansons. He was the leading figure of the late Burgundian school after the death of Guillaume Dufay."@en,
        "Antoine Busnois (ook gespeld als Busnoys of de Busne) (verm. Busnes, ca. 1430 - Brugge, 6 november 1492) was een Vlaams polyfonist en dichter in de vroege Renaissance. Hoewel hij ook geestelijke muziek heeft gecomponeerd zoals motetten, was hij vooral een van de beroemdste 15e-eeuwse componisten van wereldlijke liederen. Na de dood van Guillaume Dufay gold hij als de voornaamste vertegenwoordiger van de Bourgondische School."@nl,
        "Antoine Busnois (ou Busnoys, en r\u00e9alit\u00e9 Anthoine De Busne) est un compositeur de l'\u00e9cole bourguignonne et un po\u00e8te fran\u00e7ais \u00e0 la cour du duch\u00e9 de Bourgogne, n\u00e9 vers 1433 \u00e0 B\u00e9thune, mort avant le 6 novembre 1492 \u00e0 Bruges. Contemporain d\u2019Ockeghem, il s\u2019est principalement consacr\u00e9 \u00e0 la chanson, puisque l\u2019on a de lui plus de 70 chansons et seulement 9 motets, 4 magnificats, 2 messes bas\u00e9es sur le th\u00e8me de \u00ab L\u2019homme arm\u00e9 \u00bb, et des pi\u00e8ces isol\u00e9es de messe. Parmi ses chansons, on compte 29 rondeaux, des bergerettes (dont le 3 voix domine)."@fr,
        "Antoine Busnois, tak\u017ce de Busne, Busnays, Bunois (ur. ok. 1430, zm. 6 listopada 1492 w Brugii) \u2013 flamandzki kompozytor i poeta okresu p\u00f3\u017anego \u015bredniowiecza. Pochodzi\u0142 przypuszczalnie z okolic B\u00e9thune. Od 1467 roku \u015bpiewak w kapeli dworskiej ksi\u0119cia burgundzkiego Karola \u015amia\u0142ego, przypuszczalnie towarzyszy\u0142 ksi\u0119ciu w jego podr\u00f3\u017cach. Utrzymywa\u0142 znajomo\u015b\u0107 z Jeanem Molinetem, z kt\u00f3rym wymienia\u0142 rymowan\u0105 korespondencj\u0119. Po \u015bmierci Karola w 1476 roku w s\u0142u\u017cbie Marii Burgundzkiej. Nieznane s\u0105 informacje z p\u00f3\u017anego okresu jego \u017cycia poza tym, \u017ce pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 rector cantoriae w ko\u015bciele Saint-Sauveur w Brugii."@pl,
        "Antoine Busnois, tambi\u00e9n conocido como Antoine Busnoys o Anthoine de Busnes, (B\u00e9thune, c. 1430 \u2013 Brujas, 6 de noviembre de 1492) fue un compositor franc\u00e9s y poeta de la Escuela borgo\u00f1ona a principios del Renacimiento. Aunque tambi\u00e9n se se\u00f1al\u00f3 como un compositor de m\u00fasica sacra, como motetes, fue uno de los m\u00e1s renombrados compositores seculares del siglo XV. Fue la figura principal de la escuela borgo\u00f1ona tard\u00eda despu\u00e9s de la muerte de Guillaume Dufay."@es,
        "Antoine Busnoys (auch Busnois; * um 1435 in Busnes (?), Departement Pas-de-Calais; \u2020 vor dem 6. November 1492 in Br\u00fcgge) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, Dichter, S\u00e4nger und Kleriker der fr\u00fchen Renaissance."@de,
        "Famoso come compositore di musica sacra, come mottetti, egli fu anche uno dei pi\u00f9 rinomati compositori di chanson profane del XV secolo. Egli fu anche la figura preminente della tarda Scuola di Borgogna dopo la morte di Guillaume Dufay."@it,
        "\u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d \u0411\u044e\u043d\u0443\u0430\u0301 (\u0444\u0440. Busnois, Busnoys; \u043e\u043a. 1430 \u2014 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1492, \u0411\u0440\u044e\u0433\u0433\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0413\u0438\u0439\u043e\u043c\u0430 \u0414\u044e\u0444\u0430\u0438 \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0431\u0443\u0440\u0433\u0443\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 (\u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439) \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u0623\u0646\u0637\u0648\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0633\u0646\u0648\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Antoine Busnois)(\u0648. 1430 \u2013 \u062a. 6 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1492)\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0647\u0648\u0644\u0646\u062f\u064a \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0631\u062c\u0627\u0646\u062f\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0627\u0626\u0644 \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629. \u0646\u0630\u0643\u0631\u0647 \u0627\u0633\u0627\u0633\u0627 \u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0644\u062d\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0644\u064a\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0623\u0634\u0643\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0639\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631\u0647 \u0648\u0643\u0630\u0644\u0643 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0632\u064a\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u0648\u0644\u064a\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0623\u0644\u062d\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629. \u0646\u062d\u0648 \u062b\u0644\u062b \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0644\u0623\u0631\u0628\u0639\u0629 \u0623\u0635\u0648\u0627\u062a\u060c \u0627\u0644\u0628\u0646\u0627\u0621 \u062d\u0644 \u0645\u062d\u0644\u0647 \u0644\u0627\u062d\u0642\u0627 \u0639\u0627\u0645 1500 \u0627\u0644\u0634\u0643\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a \u0627\u0644\u0645\u0628\u0643\u0631 \u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0623\u0635\u0648\u0627\u062a. \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0644\u0644\u062e\u0637\u0648\u0637 \u0627\u0644\u0644\u062d\u0646\u064a\u0629 \u0630\u0627\u062a \u0634\u0643\u0644 \u0637\u0648\u064a\u0644 \u0648\u0627\u0636\u062d \u0644\u0643\u0644 \u0635\u0648\u062a."@ar,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30d3\u30e5\u30ce\u30ef\uff08Antoine Busnois \u3042\u308b\u3044\u306f Busnoys , 1430\u5e74\u9803 - 1492\u5e7411\u67086\u65e5\uff09\u306f\u30d6\u30eb\u30b4\u30fc\u30cb\u30e5\u516c\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3002\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u306e\u3088\u3046\u306a\u5b97\u6559\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3060\u304c\u300115\u4e16\u7d00\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u6700\u3082\u8457\u540d\u306a\u4e16\u4fd7\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u306e\u4f5c\u8005\u3060\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100249538;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoine_Busnois>,
        <http://viaf.org/viaf/100249538>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7d5e01d1-19ff-4ae5-b6f3-1ad83a6c05a7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Busnois_mass.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antoine_Busnois.
doremus_artist:bce74094-6132-3cb6-b50b-8872a9cf548a
owl:sameAs viaf:2712121; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2712121>.
doremus_artist:bdae25df-5eb0-38c8-b3c4-55c70e19f940
    dbp:birthPlace dbr:Cuba;
    dbp:deathPlace dbr:Cuba;
    rdfs:comment
        "Obdulio Morales R\u00edos fue un notable como compositor, pianista, music\u00f3logo y director de orquesta cubanas. Naci\u00f3 el 7 de abril de 1910 en la Ciudad de La Habana. Desde peque\u00f1o se interes\u00f3 por las artes. Sus primeros estudios fueron de piano con una maestra estadounidense y m\u00e1s tarde complet\u00f3 sus estudios musicales en el Conservatorio Municipal de La Habana."@es,
        "Obdulio Morales R\u00edos was born in Havana on April 7, 1910. He learned piano from an American teacher and furthered his studies at the conservatory. At age 12 he began to play piano at the silent cinema, and a year later he was playing in private dance parties as a reserve pianist. Around the same time, while working as an apprentice for his father, who was a tailor, he began to attend black societies such as the Club Bohemio. In 1924 he joined the first lineup of Los Hermanos Mart\u00ednez orchestra."@en;
    owl:sameAs viaf:87196128;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Obdulio_Morales>,
        <http://viaf.org/viaf/87196128>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Obdulio_Morales.
doremus_artist:bf1ff2ee-bc83-3a57-805f-82e792438298
owl:sameAs viaf:100924290; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100924290>.
doremus_artist:bf43d4ab-c01a-3e0d-87df-fffd5dbe5839
owl:sameAs viaf:44583306; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44583306>.
doremus_artist:bf73955d-560d-37b1-9c56-7dca0e1c174f
owl:sameAs viaf:95341275; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95341275>.
doremus_artist:bf7fcf85-d772-38ef-a361-a6ff74e8465b
owl:sameAs viaf:103250334; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103250334>.
doremus_artist:c18c47d8-cf2f-309f-ad26-1fab217b7ee4
    rdfs:comment
        "Gerhard St\u00e4bler (* 20. Juli 1949 in Wilhelmsdorf bei Ravensburg) ist ein deutscher Komponist."@de,
        """Gerhard St\u00e4bler (born 1949) is a German composer born in Wilhelmsdorf near Ravensburg. He studied with Klaus Huber and came to prominence with the chamber orchestra "acronym" Den M\u00fcllfahrern von San Francisco (The Garbage Truck Drivers of San Francisco) in 1990. This was followed by lectures at the Darmst\u00e4dter Ferienkurse in 1992. He has resided extensively abroad, including Stanford University in the 1980s and Yonsei University in Seoul in 1988 and has visited Israel and Lebanon repeatedly, writing a chamber cantata Den Toten von Sabra und Chatila to poems by the Palestinian poet Tawfiq Ziad (1982). In Germany he has concentrated his activities around the Ruhr Area."""@en;
    owl:sameAs viaf:119065241;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerhard_St\u00e4bler>,
        <http://viaf.org/viaf/119065241>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gerhard_St√§bler.
doremus_artist:c27527dd-d717-38d0-9238-4d8f8e4a4ec0
    dbp:birthPlace dbr:Haisyn;
    dbp:deathPlace dbr:Warsaw;
    rdfs:comment
        "Gershon (Gershon-Yitskhok) Sirota (1874-1943) was one of the leading cantors of Europe during the \"Golden Age of Hazzanut\" (cantorial music), sometimes referred to as the \"Jewish Caruso.\""@en,
        "Gershon Sirota (1874-1943) fut un des plus grands chantres juifs (hazzanim) en Europe, connu sous l\u2019appellation du \u00ab Caruso juif \u00bb."@fr,
        "Gerszon Sirota (\u0413\u0435\u0440\u0448\u043e\u043d-\u0418\u0446\u0445\u043e\u043a \u0421\u0438\u0440\u043e\u0442\u0430; ur. 1874 w Hajsyne, zm. 1943 w Warszawie) \u2013 \u015bwiatowej s\u0142awy polski chazan, wykonawca \u017cydowskiej muzyki wokalnej, tenor dramatyczny, w latach 1908-1927 nadkantor Wielkiej Synagogi w Warszawie."@pl,
        "\u0413\u0435\u0301\u0440\u0448\u043e\u043d-\u0418\u0301\u0446\u0445\u043e\u043a \u041b\u0435\u0301\u0439\u0431\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u0440\u043e\u0301\u0442\u0430 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Gerszon Sirota, \u0438\u0434\u0438\u0448 \u200f\u05d2\u05e8\u05e9\u05d5\u05df \u05e1\u05d9\u05e8\u05d0\u05b8\u05d8\u05e2\u200e\u200f\u200e; 1874, \u0413\u0430\u0439\u0441\u0438\u043d, \u041f\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f \u2014 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1943, \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430, \u0413\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b-\u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0430\u0437\u0437\u0430\u043d (\u0441\u0438\u043d\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0440), \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0430\u0440\u0438\u0439 \u0438 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0438\u0434\u0438\u0448\u0435 (\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u0415\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u00ab\u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0451\u043c \u0445\u0430\u0437\u0437\u0430\u043d\u043e\u0432\u00bb \u0438 \u00ab\u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c \u041a\u0430\u0440\u0443\u0437\u043e\u00bb. \u0420\u0430\u0441\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0430 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:64199828;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gershon_Sirota>,
        <http://viaf.org/viaf/64199828>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/GershonSirota.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gershon_Sirota.
doremus_artist:c29c7d0a-314f-3deb-98c4-9d3328433d80
owl:sameAs viaf:88076469; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88076469>.
doremus_artist:c3ce782e-15bd-3f68-8070-c1b1789de4a1
    dbp:birthPlace dbr:Beijing;
    rdfs:comment
        "Zhou Long (Peking, 8 juli 1953) is een Amerikaans componist, muziekpedagoog en pianist van Chinese afkomst."@nl,
        "Zhou Long (chinesisch \u5468\u9f8d / \u5468\u9f99, Pinyin Zh\u014du L\u00f3ng, * 8. Juli 1953 in Beijing) ist ein US-amerikanischer Komponist und Hochschullehrer chinesischer Herkunft. Er wurde 2011 mit dem Pulitzer Prize of Music ausgezeichnet."@de,
        "Zhou Long (simplified Chinese: \u5468\u9f99; traditional Chinese: \u5468\u9f8d; pinyin: Zh\u014du L\u00f3ng; born July 8, 1953 in Beijing, China) is a Pulitzer-prize-winning Chinese American composer."@en,
        "Zhou Long, n\u00e9 le 8 juillet 1953, est un compositeur am\u00e9ricain (n\u00e9 Chinois) qui a gagn\u00e9 le prix Pulitzer de musique en 2011 pour son op\u00e9ra Madame White Snake, cr\u00e9\u00e9 le 26 f\u00e9vrier 2010."@fr,
        "\u5468\u9f99\uff0c\u7f8e\u7c4d\u534e\u88d4\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c1953\u5e74\uff0d\u51fa\u751f\u4e8e\u5317\u4eac\u5e02\u9f13\u697c\u7684\u4e00\u4e2a\u56db\u5408\u9662\u91cc\u3002\u5468\u9f99\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u753b\u5bb6\uff0c\u6bcd\u4eb2\u662f\u6b4c\u5531\u5bb6\uff0c\u90fd\u5728\u827a\u672f\u9ad8\u6821\u4efb\u6559\u30021983\u5e74\u6bd5\u4e1a\u4e8e\u4e2d\u592e\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c\u66fe\u88ab\u8058\u4e3a\u4e2d\u56fd\u56fd\u5bb6\u5e7f\u64ad\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u9a7b\u56e2\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u73b0\u4efb\u7f8e\u56fd\u5bc6\u82cf\u91cc\u5dde\u7acb\u5927\u5b66\u582a\u8428\u65af\u57ce\u97f3\u4e50\u821e\u8e48\u5b66\u9662\u5168\u804c\u4f5c\u66f2\u6559\u6388\u30022011\u5e74\u51ed\u501f\u300a\u767d\u86c7\u4f20\u300b\u83b7\u5f97\u666e\u5229\u7b56\u97f3\u4e50\u5956\uff0c\u662f\u4e9a\u88d4\u5728\u666e\u5229\u7b56\u5956\u5386\u53f2\u4e0a\u9996\u6b21\u83b7\u5f97\u8be5\u5956\u9879\u3002\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100870250;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zhou_Long>,
        <http://viaf.org/viaf/100870250>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Zhou_Long.
doremus_artist:c3fa2f33-afcb-3dd8-a045-f93029686f82
owl:sameAs viaf:49484802; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49484802>.
doremus_artist:c53bc9d5-279b-3bdc-a86e-e5e5e87e1f77
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Russell. Curley Russell (19 mars 1917 - 3 juillet 1986) \u00e9tait un contrebassiste am\u00e9ricain ; il jouait du jazz et principalement du Bebop. Au sommet de sa carri\u00e8re il \u00e9tait renomm\u00e9 pour son habilet\u00e9 \u00e0 jouer aux tempos les plus rapides, typiques du Be-Bop. Il a entre autres enregistr\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s d'Art Blakey, Clifford Brown, Tadd Dameron, Miles Davis, Stan Getz, Dexter Gordon, Johnny Griffin, Coleman Hawkins, Thelonious Monk, Charlie Parker, Bud Powell et Horace Silver. Il quitte le milieu de la musique \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1950."@fr,
        """Dillon "Curley" (aka "Curly") Russell (19 March 1917 \u2013 3 July 1986) was an American jazz double-bassist, who played bass on many bebop recordings. A member of the Tadd Dameron Sextet, in his heyday he was in demand for his ability to play at the rapid tempos typical of bebop, and appears on several key recordings of the period. He left the music business in the late 1950s."""@en,
        """Dillon "Curley" Russell (19 maart 1917 - 3 juli 1986) was een Amerikaans jazz doublebass-speler die op vele bebop-opnames te horen is. Als lid van het Tadd Dameron Sextet was hij in zijn succesperiode zeer in trek als muzikant vanwege zijn vermogen om de voor bebop typische snelle tempo\u2019s te spelen. Hij komt dan ook voor op een aantal belangrijke bebop-opnames van de jaren 40 en 50. In de late jaren 1950 zei hij de muziekwereld vaarwel."""@nl,
        "Dillon Russell (19 de marzo de 1917-3 de julio de 1986), m\u00e1s conocido como Curley Russell o Curly Russell, fue un contrabajista de jazz estadounindese que form\u00f3 parte de varias bandas lideradas por destacadas figuras del g\u00e9nero y particip\u00f3 en algunas de las grabaciones destacadas del bebop de las d\u00e9cadas de 1940 y 1950, como \u00abSalt Peanuts\u00bb (1945), con Dizzy Gillespie y Charlie Parker, y \u00abUn Poco Loco\u00bb (1951), con Bud Powell y Max Roach."@es,
        "Dillon \u201eCurly\u201c (auch \u201eCurley\u201c) Russell (* 19. M\u00e4rz 1920 in New York City, New York; \u2020 3. Juli 1986 ebenda) war ein US-amerikanischer Jazz-Bassist des Bebop. In Erinnerung wird der Bassist Curly Russell durch seine Mitwirkung an den fr\u00fchen Savoy-Sessions von Charlie Parker (1945/47) und den Prestige-Sessions von Thelonious Monk bleiben."@de,
        "Russel fu un sideman molto richiesto nel periodo bebop (fece tra l'altro parte di uno del quintetto di Charlie Parker) per la sua tecnica che gli consentiva di affrontare agevolmente i tempi veloci tipici del genere. Pur senza diventare mai un leader o un solista, Russell suon\u00f2 con tutti i musicisti chiave del periodo bebop, comparendo in moltissime importanti registrazione. Curley Russell mor\u00ec di enfisema all'ospedale del Queens, dove viveva, all'et\u00e0 di 69 anni."@it;
    owl:sameAs viaf:74039421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Curley_Russell>,
        <http://viaf.org/viaf/74039421>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c898870b-b704-4c52-99d5-1899e0d44169>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Curley_Russell.
doremus_artist:c5f9045b-c420-3216-97ca-d43716597bc1
owl:sameAs viaf:66660947; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66660947>.
doremus_artist:c6835f50-0a28-3eb0-ae7c-7ae231de5dbf
owl:sameAs viaf:7654926; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7654926>.
doremus_artist:c79ef85f-b2f0-32a7-838e-78687ff18384
owl:sameAs viaf:51899652; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51899652>.
doremus_artist:c7c56f2c-eba7-3ceb-9b6a-79037812c120
owl:sameAs viaf:3736375; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3736375>.
doremus_artist:c852856e-c969-38b7-aa25-988e2cc1ba56
owl:sameAs viaf:22305659; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22305659>.
doremus_artist:c880ead6-7711-3173-848d-d84a367e8304
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pau,_Pyr√©n√©es-Atlantiques>;
    rdfs:comment
        "Ha studiato al Conservatorio di Parigi, debuttando nel1952 come High Priest in Samson et Dalila; in ottobre dello stesso anno \u00e8 veilleur in Les ma\u00eetres chanteurs de Nuremberg (Die Meistersinger von N\u00fcrnberg diretto da Georges S\u00e9bastian con Rita Gorr e Raoul Jobin ed in dicembre Arlequin in L'Aiglon di Arthur Honegger diretto da Andr\u00e9 Cluytens al Palais Garnier di Parigi dove nel 1953 \u00e8 Mercutio in Romeo e Giulietta (Gounod) e nel 1954 Abdalah in Oberon (opera) diretto da Cluytens con Nicolai Gedda, Valentin in Faust (opera), h\u00e9raut in Lohengrin (opera) diretto da Cluytens e Saint-Corentin ne Le Roi d'Ys diretto da Cluytens. Nel corso della sua lunga carriera (1952-84) ha cantato in quasi 2000 recite, esibendosi pressoch\u00e9 esclusivamente in Francia, sia a Parigi (Op\u00e9ra Garnier e Op\u00e9ra Comiqu"@it,
        "Robert Massard (born August 15, 1925) is a French baritone, primarily associated with the French repertory. He is one of a number of outstanding French opera singers of the postwar era."@en,
        "Robert Massard est un baryton fran\u00e7ais n\u00e9 le 15 ao\u00fbt 1925 \u00e0 Pau (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques). Consid\u00e9r\u00e9 par certains sp\u00e9cialistes comme \u00ab le plus grand baryton fran\u00e7ais de l'apr\u00e8s-guerre \u00bb, il a interpr\u00e9t\u00e9 au cours de sa longue carri\u00e8re plus d'une centaine de r\u00f4les, aux c\u00f4t\u00e9s notamment de Maria Callas, Montserrat Caball\u00e9, Pl\u00e1cido Domingo, Marilyn Horne et Joan Sutherland, sous la direction de chef tels que Georges Pr\u00eatre, Colin Davis, Carlo Maria Giulini et John Eliot Gardiner. Il est devenu une r\u00e9f\u00e9rence pour les g\u00e9n\u00e9rations de barytons qui lui ont succ\u00e9d\u00e9, tant par la qualit\u00e9 de sa diction que de ses interpr\u00e9tations. Le concours international de chant lyrique de Bordeaux porte son nom."@fr;
    owl:sameAs viaf:61732547;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Massard>,
        <http://viaf.org/viaf/61732547>,
        <https://musicbrainz.org/artist/391ba691-debd-46ce-ab28-5d0ce755465b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Massard.
doremus_artist:c8ea1d94-4d4e-3c56-89aa-8adeaf95d56d
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:City_of_Brussels;
    rdfs:comment
        "Fu uno dei pi\u00f9 grandi virtuosi di strumenti a tastiera del suo tempo e realizz\u00f2 la trascrizione per quegli strumenti di molti mottetti e madrigali di compositori italiani come Lasso, Palestrina e Giulio Caccini. Alcune delle sue composizioni per strumenti a tastiera sono presenti sul Fitzwilliam Virginal Book. Compose anche molti corali di musica sacra."@it,
        "Peter Philips (* 1561; \u2020 1628) war ein englischer Komponist der Renaissance. Philips schrieb eine Reihe von Motetten und Madrigalen, sowie zahlreiche Werke f\u00fcr das Cembalo. Sein Stil ist f\u00fcr die englische Musik der Renaissance eher untypisch, und spiegelt die Einfluss von Reisen in die Niederlande und nach Italien in seiner Jugendzeit wider. Philips geh\u00f6rte als Katholik im protestantischen England des 16. Jahrhunderts zu einer benachteiligten Minderheit. 1593 wurde er angeklagt, die Ermordung der K\u00f6nigin Elisabeth geplant zu haben, wurde aber aus Mangel an Beweisen freigesprochen."@de,
        "Peter Philips (also Phillipps, Phillips, Pierre Philippe, Pietro Philippi, Petrus Philippus; c.1560\u20131628) was an eminent English composer, organist, and Catholic priest exiled to Flanders. He was one of the greatest keyboard virtuosos of his time, and transcribed or arranged several Italian motets and madrigals by such composers as Lassus, Palestrina, and Giulio Caccini for his instruments. Some of his keyboard works are found in the Fitzwilliam Virginal Book. Philips also wrote many sacred choral works."@en,
        "Peter Philips (c. 1560 \u2013 1628) foi um eminente compositor, organista, e padre cat\u00f3lico Flamengo Ingl\u00eas exilado na Flandres ap\u00f3s o in\u00edcio da Reforma Protestante. Foi um virtuoso do teclado no seu tempo."@pt,
        "Peter Philips (omstreeks 1560 \u2013 1628) was een vooraanstaand Engels componist, organist en een naar de Spaanse Nederlanden verbannen katholieke priester. Hij was een van de beste klaviervirtuozen van zijn tijd en transcribeerde en bewerkte voor zijn instrument talrijke Italiaanse motetten en madrigalen van bijvoorbeeld Orlandus Lassus, Palestrina en Giulio Caccini. Sommige klavierstukken zijn bewaard in het zogenaamde Fitzwilliam Virginal Book. Philips schreef ook vele geestelijke koorwerken."@nl,
        "Peter Philips (ou Philipps, Pierre Filippe, Pietro Philippi), n\u00e9 entre le 5 ao\u00fbt 1560 et le 4 ao\u00fbt 1561, probablement \u00e0 Londres, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Bruxelles en 1628, est un pr\u00eatre catholique, compositeur, virginaliste et organiste anglo-flamand. Gr\u00e2ce \u00e0 lui, l'Europe continentale a pu se familiariser avec la musique anglaise."@fr,
        "\u041f\u0438\u0442\u0435\u0440 \u0424\u0438\u0301\u043b\u0438\u043f\u0441  (\u0430\u043d\u0433\u043b. Philips, Phillipps, Phillips; 1560 \u0438\u043b\u0438 1561, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d? \u2014 1628, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0430\u0445."@ru;
    owl:sameAs viaf:59270599;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Philips>,
        <http://viaf.org/viaf/59270599>,
        <https://musicbrainz.org/artist/95c9b3a3-7100-4b83-969e-e17c0d42d301>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Peter_Philips.
doremus_artist:c928ec2c-c5aa-3c8e-9a4b-d5b8594573da
owl:sameAs viaf:99077569; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/99077569>.
doremus_artist:c9514180-cddb-325e-875b-9f43ff23260b
    rdfs:comment
        "Nicolas Hodges (born 1970 in London) is an English pianist and composer. He specializes in avant garde music. He was educated at Christ Church Cathedral School, Oxford, Winchester College, and the University of Cambridge. Hodges studied the piano with Robert Bottone at Winchester, and subsequently with Susan Bradshaw and Sulamita Aronovsky; he studied composition with Michael Finnissy and Robin Holloway, but now concentrates on performing and teaching. Since April 2005 Hodges has been Professor of Piano at the Musikhochschule, Stuttgart."@en,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u30fb\u30cf\u30c3\u30b8\u30b9\uff08Nicolas Hodges\u30011970\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76571007;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Hodges>,
        <http://viaf.org/viaf/76571007>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nicolas_Hodges.
doremus_artist:c9631f9c-d6c7-32a6-8702-85abfba16d13
    owl:sameAs viaf:37105597;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37105597>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1e7ef9e7-1a04-4c56-b570-da0e67d3d1a7>.
doremus_artist:ca54b979-2137-3d13-8b37-5c9ebb0a1164
    dbp:birthPlace dbr:Israel;
    rdfs:comment
        "Pinchas Steinberg (* 13. Dezember 1945 in New York City) ist ein israelischer Dirigent."@de,
        "Pinchas Steinberg (born 13 December 1945 ) is a conductor born in Israel. He is currently the Chief Conductor of the Budapest Philharmonic Orchestra."@en,
        "Pinchas Steinberg (n\u00e9 le 12 f\u00e9vrier 1945 \u00e0 New York) est un chef d'orchestre isra\u00e9lien."@fr,
        "Steinberg estudi\u00f3 viol\u00edn en los EE.UU. con Jascha Heifetz y Joseph Gingold. Tambi\u00e9n estudi\u00f3 composici\u00f3n con Boris Blacher en Berl\u00edn. Su debut como director fue en 1974 con la Orquesta Sinf\u00f3nica de Radio Berl\u00edn a lo que siguieron invitaciones para dirigir la Orquesta Philharmonia de Londres, la Real Filarm\u00f3nica y la Orquesta Sinf\u00f3nica de Londres."@es,
        "\u30d4\u30f3\u30ab\u30b9\u30fb\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u30d0\u30fc\u30b0\uff08Pinchas Steinberg, 1945\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54338356;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pinchas_Steinberg>,
        <http://viaf.org/viaf/54338356>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ee093c90-1bb5-4b58-a42f-b4efe8a47103>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Steinberg_Pinchas.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pinchas_Steinberg.
doremus_artist:cb2e45c6-6ba1-3e98-82a1-67348d9ad815
    dbp:birthPlace dbr:New_Orleans;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Ernest Guiraud (* 23. Juni 1837 in New Orleans, Louisiana; \u2020 6. Mai 1892 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Ernest Guiraud (French: [gi\u0281o]; 26 June 1837 \u2013 6 May 1892) was a French composer and music teacher born in New Orleans, Louisiana. He is best known for writing the traditional orchestral recitatives used for Bizet's opera Carmen and for Offenbach's opera Les contes d'Hoffmann (The Tales of Hoffmann)."@en,
        "Ernest Guiraud (New Orleans (Louisiana), 26 juni 1837 - Parijs, 6 mei 1892) was een Frans componist en muziekleraar. Hij heeft vooral bekendheid gekregen door het het schrijven van de orkestrale recitatieven zoals die traditioneel gebruikt worden in de opera's Carmen van Bizet en Les contes d'Hoffmann  van Offenbach."@nl,
        "Ernest Guiraud (Nueva Orleans, 23 de junio de 1837 \u2014 Par\u00eds, 6 de mayo de 1892) fue un compositor y profesor de m\u00fasica franc\u00e9s de origen estadounidense."@es,
        "Ernest Guiraud, n\u00e9 \u00e0 La Nouvelle-Orl\u00e9ans le 23 juin 1837 et mort \u00e0 Paris le 6 mai 1892, est un compositeur et professeur de musique fran\u00e7ais."@fr,
        "\u042d\u0440\u043d\u0435\u0441\u0442 \u0413\u0438\u0440\u043e (\u0444\u0440. Ernest Guiraud; 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1837, \u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u041e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043d \u2014 6 \u043c\u0430\u044f 1892, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433.\u0421\u044b\u043d \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0412 15 \u043b\u0435\u0442 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443 \u00ab\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u00bb, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0432 \u041d\u043e\u0432\u043e\u043c \u041e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043d\u0435. \u0412 1852 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430\u043c\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u0435\u043b\u044c (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e) \u0438 \u0424\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c \u0413\u0430\u043b\u0435\u0432\u0438 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f). \u0412 1859 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0438 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0437\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u0443 \u00ab\u0411\u0430\u044f\u0437\u0435\u0442 \u0438 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442\u00bb \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e. \u0412 1876 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438, \u0430 \u0441 1880 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432\u0451\u043b \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438; \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u2014 \u041f\u043e\u043b\u044c \u0414\u044e\u043a\u0430 \u0438 \u041a\u043b\u043e\u0434 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0438\u0440\u043e \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0432\u0448\u0438\u0435\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0445 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u0432; \u043b\u0443\u0447\u0448\u0430\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043d\u0438\u0445 \u2014 \u00ab\u041f\u0438\u043a\u043a\u043e\u043b\u0438\u043d\u043e\u00bb (\u043f\u043e\u0441\u0442. 1876). \u0411\u043b\u0438\u0437\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0443\u0433 \u0416\u043e\u0440\u0436\u0430 \u0411\u0438\u0437\u0435, "@ru,
        "\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30ae\u30ed\u30fc\uff08Ernest Guiraud, 1837\u5e746\u670823\u65e5 - 1892\u5e745\u67086\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51954308;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernest_Guiraud>,
        <http://viaf.org/viaf/51954308>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ernest_Guiraud.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ernest_Guiraud.
doremus_artist:cc000309-9a6a-38bd-8c11-b16d5d2b1fc2
    dbp:birthPlace dbr:Grodzisk_Mazowiecki;
    dbp:deathPlace dbr:Warsaw;
    rdfs:comment
        "Tadeusz Aleksander Baird (ur. 26 lipca 1928 w Grodzisku Mazowieckim, zm. 2 wrze\u015bnia 1981 w Warszawie) \u2013 polski kompozytor muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej oraz pedagog."@pl,
        "Tadeusz Baird (* 26. Juli 1928 in Grodzisk Mazowiecki; \u2020 2. September 1981 in Warschau) war ein polnischer Komponist."@de,
        "Tadeusz Baird (26 July 1928 \u2013 2 September 1981) was a Polish composer."@en,
        "Tadeusz Baird est un compositeur polonais, n\u00e9 le 26 juillet 1928 \u00e0 Grodzisk Mazowiecki et mort le 2 septembre 1981 \u00e0 Varsovie."@fr,
        "Tadeusz Baird, (Grodzisk, Masowiecki, Polen, 26 juli 1928 - Warschau, 2 september 1981), was een Poolse componist, die aan het conservatorium van Warschau heeft gestudeerd.Hij werd tijdens de Tweede Wereldoorlog gevangengezet. Zijn composities staan sterk onder de invloed van Alban Berg. Baird componeerde overwegend orkestmuziek, inclusief 4 symfonie\u00ebn, 2 stukken voor viool en orkest en een pianoconcert. Zijn opera Jutro en de cantate 'Goethe Briefe' werden vele malen uitgevoerd."@nl,
        "\u0422\u0430\u0434\u0435\u0301\u0443\u0448 \u0411\u044d\u0440\u0434 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Tadeusz Baird; 26 \u0438\u044e\u043b\u044f 1928, \u0413\u0440\u043e\u0434\u0437\u0438\u0441\u043a-\u041c\u0430\u0437\u043e\u0432\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u2014 2 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1981, \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 XX \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30bf\u30c7\u30a6\u30b7\u30e5\u30fb\u30d0\u30a4\u30eb\u30c8\uff08Tadeusz Baird, 1928\u5e747\u670826\u65e5\u30b0\u30ed\u30b8\u30b9\u30af\u30fb\u30de\u30be\u30f4\u30a3\u30a8\u30c4\u30ad - 1981\u5e749\u67082\u65e5\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\uff09\u306f\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30e6\u30cd\u30b9\u30b3\u56fd\u969b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4f1a\u8b70\u3067\u3001\u4f5c\u66f2\u4f5c\u54c1\u304c1959\u30011963\u30011966\u5e74\u306b\u6b21\u3005\u3068\u5165\u8cde\u3057\u3066\u56fd\u969b\u7684\u306b\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u305f\u3002\u30ab\u30b8\u30df\u30a7\u30b7\u30e5\u30fb\u30bb\u30ed\u30c4\u30ad\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u796d\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u306e\u79cb\u3092\u8a2d\u7acb\u3002\u30bb\u30ed\u30c4\u30ad\u3001\u30e4\u30f3\u30fb\u30af\u30ec\u30f3\u30c4\u3068\u3068\u3082\u306b\u30b0\u30eb\u30fc\u30d749\u3092\u65d7\u63da\u3052\u3057\u3001\u65b0\u53e4\u5178\u7684\u306a\u4f5c\u98a8\u304b\u3089\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u3057\u305f\u304c\u3001\u3084\u304c\u306650\u5e74\u4ee3\u4ee5\u5f8c\u306e\u524d\u885b\u306e\u30a4\u30c7\u30a3\u30aa\u30e0\u3092\u53c2\u7167\u3057\u3066\u3001\u72ec\u81ea\u306e\u97f3\u697d\u6027\u306b\u5230\u9054\u3002 \u30c8\u30fc\u30f3\u30fb\u30af\u30e9\u30b9\u30bf\u30fc\u306f1960\u5e74\u4ee3\u306b\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u3082\u5e45\u5e83\u304f\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u30d0\u30a4\u30eb\u30c8\u306e\u4f7f\u3044\u65b9\u306f\u975e\u5e38\u306b\u72ec\u7279\u3067\u4e00\u5b9a\u306e\u97f3\u57df\u5185\uff08\u305f\u3068\u3048\u3070\u30aa\u30af\u30bf\u30fc\u30d6\uff09\u306b\u304a\u3073\u305f\u3060\u3057\u3044\u58f0\u90e8\u3092\u7d61\u307e\u305b\u308b\u30bf\u30a4\u30d7\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u4f7f\u7528\u6cd5\u304c\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u7528\u3044\u3089\u308c\u308b\u306e\u306f\u300c\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c3\u756a\u300d\u4ee5\u964d\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u58f0\u90e8\u306e\u97f3\u540d\u304c\u5168\u3066\u9055\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u3057\u304b\u3082\u6700\u3082\u901f\u304f\u3068\u8a00\u3046\u6307\u793a\u3082\u306a\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u3042\u308a\u3001\u591a\u304f\u306e\u5c40\u9762\u3067\u6fc0\u60c5\u7684\u306a\u6027\u683c\u3092\u6709\u3059\u308b\u3002\u305d\u306e\u97f3\u697d\u6027\u306f\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u5354\u594f\u66f2\u3067\u4e00\u3064\u306e\u9802\u70b9\u3092\u8fce\u3048\u308b\u3002 \u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e Concerto lugubre \u4ee5\u964d\u306f\u3001\u66f8\u5f0f\u3084\u69cb\u9020\u7b49\u306e\u9762\u3067\u53e4\u5178\u5316\u304c\u8457\u3057\u304f\u306a\u308a\u3001\u304b\u3064\u3066\u306e\u66b4\u529b\u6027\u306f\u9cf4\u308a\u3092\u6f5c\u3081\u305f\u30021981\u5e74\u306b\u6025\u901d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32187433;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tadeusz_Baird>,
        <http://viaf.org/viaf/32187433>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6501d004-700c-4ddc-9d55-6b162009a63f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tadeusz_Baird.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Tadeusz_Baird.
doremus_artist:ccd00ae3-0b8b-3917-8bb5-baaf2d4ae4b3
owl:sameAs viaf:84946286; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84946286>.
doremus_artist:ccd83162-edc1-39d3-aef6-f0c04bd78c1b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Red_Bank,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Hollywood,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Count Basie (eigentlich William Allen Basie; * 21. August 1904 in Red Bank, New Jersey; \u2020 26. April 1984 in Hollywood, Florida) war ein afroamerikanischer Jazz-Pianist, Organist, Komponist und einer der bedeutendsten Bandleader des Swing."@de,
        "Count Basie, w\u0142a\u015bc. William James Basie (ur. 21 sierpnia 1904 w Red Bank w stanie New Jersey, zm. 26 kwietnia 1984 w Hollywood na Florydzie) \u2013 ameryka\u0144ski pianista jazzowy, kompozytor i bandlider. Laureat NEA Jazz Masters Award 1983. Rozpocz\u0105\u0142 karier\u0119 w teatrach wodewilowych. Wyst\u0119powa\u0142 jako solista i akompaniowa\u0142 \u015bpiewakom bluesowym. W 1935 zacz\u0105\u0142 prowadzi\u0107 sw\u00f3j w\u0142asny big-band. Nosi\u0142 przydomek: \u201eHrabia\u201d (ang. count). Pod koniec 1936 przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Nowego Jorku. By\u0142 jedn\u0105 z najwa\u017cniejszych postaci w historii jazzu. Basie gra\u0142 na fortepianie w stylu zwanym Kansas City jazz style."@pl,
        """William "Count" Basie (21 de Agosto de 1904 - 26 de Abril de 1984) foi um pianista, compositor e bandleader de jazz (swing era) estadunidense. Foi autor de temas, como "One O'clock Jump" e "Jumpin' at the Woodside" que foram executados, com primor, respectivamente, por Duke Ellington e Benny Goodman, com suas orquestras. Foi chamado de "Count" (Conde em portugu\u00eas), considerando sua import\u00e2ncia entre os grandes mestres da Swing era como Benny Goodman (Rei), Duke Ellington (Duque), Lester Young (Presidente) e Billie Holliday (Dama)."""@pt,
        "William Basie (Red Bank, 21 de agosto de 1904 - Hollywood, Florida, 26 de abril de 1984), conocido como Count Basie, fue un director de big band y pianista estadounidense de jazz. Se trata de uno de los m\u00fasicos de jazz m\u00e1s populares de la historia, vinculado, pr\u00e1cticamente durante cincuenta a\u00f1os, a la direcci\u00f3n de una big band de importante influencia en determinados registros estil\u00edsticos del jazz asociados, principalmente, al swing y a su corriente m\u00e1s tradicional."@es,
        "William Basie, dit Count Basie, n\u00e9 le 21 ao\u00fbt 1904 et mort le 26 avril 1984, est un pianiste, organiste et chef d'orchestre de jazz. Son orchestre s'inscrit dans la tradition de Kansas City, ville-berceau du middle jazz orchestral. Il \u00e9tait surnomm\u00e9 la machine \u00e0 swing. Son big band repr\u00e9sente, avec celui de Duke Ellington, la quintessence du jazz classique dont il a port\u00e9 la bonne parole pendant 50 ans dans le monde entier. Il a abord\u00e9 tous les registres, du blues aux succ\u00e8s de Broadway en passant par les grands standards, toujours avec la m\u00eame ferveur sinc\u00e8re."@fr,
        """William James "Count" Basie (August 21, 1904 \u2013 April 26, 1984) was an American jazz pianist, organist, bandleader, and composer. His mother taught him to play the piano and he started performing in his teens. Dropping out of school, he learned to operate lights for vaudeville and to improvise accompaniment for silent films at a local movie theater in his home town of Red Bank, New Jersey. By 16 years old, he increasingly played jazz piano at parties, resorts and other venues. In 1924, he went to Harlem, where his performing career expanded; he toured with groups to the major jazz cities of Chicago, St. Louis and Kansas City. In 1929 he joined Bennie Moten's band in Kansas City, and played with them until Moten's death in 1935."""@en,
        """William James (Count) Basie (Red Bank, 21 augustus 1904 \u2013 Hollywood, 26 april 1984) was een Afro-Amerikaanse jazzpianist, organist, bigbandleider en zelfbenoemd "Count of Jazz". Tot zijn bekendste nummers horen One O'Clock Jump and Jumpin' at the Woodside. In Nederland was hij buiten de jazzliefhebbers bekend door het nummer "Splanky", dat als eindtune van het tv-actualiteitenprogramma Brandpunt werd gebruikt."""@nl,
        "\u041a\u0430\u0443\u043d\u0442 \u0411\u0435\u0439\u0441\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Count Basie, \u043d\u0430\u0441\u0442. \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0423\u0438\u0301\u043b\u044c\u044f\u043c \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u0411\u044d\u0301\u0439\u0441\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. William James Basie); 21 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1904, \u0420\u0435\u0434-\u0411\u044d\u043d\u043a, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438 \u2014 26 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1984, \u0425\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0438\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0431\u0438\u0433-\u0431\u044d\u043d\u0434\u0430. \u0411\u044d\u0439\u0441\u0438 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0441\u0432\u0438\u043d\u0433\u0430. \u041e\u043d \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u0431\u043b\u044e\u0437 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0436\u0430\u043d\u0440\u043e\u043c \u2014 \u0432 \u0435\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0437\u0432\u0443\u0447\u0430\u043b\u0438 \u0438 \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u044b\u0435 \u0431\u043b\u044e\u0437\u044b, \u0438 \u043c\u0435\u0434\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435, \u0438 \u0442\u0440\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435, \u0438 \u0433\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435."@ru,
        """\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u201c\u30ab\u30a6\u30f3\u30c8\u201d\u30fb\u30d9\u30a4\u30b7\u30fc\uff08William "Count" Basie\u30011904\u5e748\u670821\u65e5 - 1984\u5e744\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3001\u30d0\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3002\u30b0\u30ec\u30f3\u30fb\u30df\u30e9\u30fc\u3001\u30d9\u30cb\u30fc\u30fb\u30b0\u30c3\u30c9\u30de\u30f3\u3001\u30c7\u30e5\u30fc\u30af\u30fb\u30a8\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u7b49\u3068\u5171\u306b\u30b9\u30a6\u30a3\u30f3\u30b0\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30d3\u30c3\u30b0\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u4ee3\u8868\u594f\u8005\u306b\u6319\u3052\u3089\u308c\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:46945530;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Count_Basie>,
        <http://viaf.org/viaf/46945530>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0dbd6300-efdc-420b-857e-895e18fad317>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Count_Basie_in_Rhythm_and_Blues_Revue.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Count_Basie.
doremus_artist:ccf780ee-1fe2-3a1e-b600-30c7895310c0
    rdfs:comment
        "Lucien Besnard (1872-1955) est un auteur dramatique fran\u00e7ais.Il est enterr\u00e9 au cimeti\u00e8re de Vaugirard \u00e0 Paris.En 1932, il a adapt\u00e9 en fran\u00e7ais L'Auberge du Cheval-Blanc, op\u00e9rette allemande de Ralph Benatzky."@fr;
    owl:sameAs viaf:4188445;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lucien_Besnard>,
        <http://viaf.org/viaf/4188445>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucien_Besnard.
doremus_artist:cd39d51c-1310-3efa-b026-d3ff1c70651b
owl:sameAs viaf:17046819; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17046819>.
doremus_artist:cd68845f-4fee-3855-a192-96e8ef84a5f6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lynn,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Cambridge,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "Harold Samuel Shapero (* 29. April 1920 in Lynn, Massachusetts; \u2020 17. Mai 2013) war ein US-amerikanischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Harold Samuel Shapero (April 29, 1920 \u2013 May 17, 2013) was an American composer."@en,
        "Harold Samuel Shapero est un compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 29 avril 1920 \u2013 mort le 17 mai 2013."@fr;
    owl:sameAs viaf:29724979;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harold_Shapero>,
        <http://viaf.org/viaf/29724979>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Harold_Shapero.
doremus_artist:cd7f021e-8d2d-35eb-9cb3-c9f63e7a9fc4
owl:sameAs viaf:61739205; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61739205>.
doremus_artist:ce20eff5-ae00-3f53-9841-14cd8987cb8c
    dbp:birthPlace re:Q759201;
    dbp:deathPlace dbr:Bonn;
    rdfs:comment
        "Johannes Fritsch (* 27. Juli 1941 in Auerbach (Bensheim); \u2020 29. April 2010 in Bonn) war ein deutscher Komponist und zugleich Verleger, Studiobetreiber, Zeitschriftenherausgeber und Autor. Seit 1984 war er Professor f\u00fcr Komposition an der Hochschule f\u00fcr Musik und Tanz K\u00f6ln."@de,
        "Johannes G. Fritsch (27 July 1941 \u2013 29 April 2010) was a German composer. At the age of seven, Fritsch found a violin in the attic of his uncle's house in Bensheim-Auerbach, Germany, and began lessons with a village music teacher named Knapp. When he was ten, his family moved to Cologne, and he began studying with the principal violist in the G\u00fcrzenich Orchestra (, 20). He died at the age of 68 on 29 April 2010 after a long illness ()."@en;
    owl:sameAs viaf:10033254;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johannes_Fritsch>,
        <http://viaf.org/viaf/10033254>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johannes_Fritsch.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johannes_Fritsch.
doremus_artist:ced3d558-78eb-398d-89da-de896af6fbfd
    dbp:birthPlace dbr:Ringsaker;
    rdfs:comment
        "Jon Balke (* 7. Juni 1955 in Furnes) ist ein norwegischer Jazz-Pianist."@de,
        "Jon Balke (Furnes bij Hamar, 7 juni 1955) is een Noorse jazzpianist , bespeler van synthesizer en componist. Hij is deels klassiek geschoold en ging al op twaalfjarige leeftijd om met boogiewoogie en andere jazzachtige muziek. Zijn eerste rockbandje heet Unis; in 1973 heeft hij samen met zijn broer een jazzband. Hij heeft onder meer deel uitgemaakt van de band rondom Arild Andersen (1974); in 1978 gaat hij samen met Karin Krog op reis naar India."@nl,
        "Jon Balke est un pianiste norv\u00e9gien de jazz n\u00e9 en 1955. Il est surtout connu pour la cr\u00e9ation du Magnetic North Orchestra."@fr,
        "Jon Georg Balke (born 7 June 1955 at Furnes, Ringsaker, Norway) is a Norwegian jazz pianist and composer currently known for his Magnetic North Orchestra. He is the younger brother of saxophonist Erik Balke."@en,
        "\u30e8\u30f3\u30fb\u30d0\u30eb\u30b1\uff08Jon Balke, 1955\u5e746\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u3002\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u8981\u7d20\u3092\u5f37\u304f\u51fa\u3057\u3066\u3044\u308b\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3082\u3042\u308a\u3001Siwan\u306b\u304a\u3044\u3066\u30a2\u30e9\u30d6\u97f3\u697d\u3092\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u305f\u308a\u3001Say and Play\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u897f\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u697d\u5668\u3092\u53d6\u308a\u5165\u308c\u305f\u308a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85889397;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jon_Balke>,
        <http://viaf.org/viaf/85889397>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jon_Balke.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jon_Balke.
doremus_artist:cee6ab58-3090-3620-8981-78117aa1781a
    dbp:birthPlace dbr:Stavanger;
    dbp:deathPlace dbr:Marzio;
    rdfs:comment
        "Arne D\u00f8rumsgaard (7 December 1921 \u2013 13 March 2006) was a Norwegian composer, poet, translator and music collector. He was born in Fredrikstad. He composed melodies to more than 100 songs. His translations of Ancient Oriental poetry into Norwegian language was published in 25 volumes between 1951 and 1985. His collection of sound recordings was among the world's largest private such collections. He was awarded the Bastian Prize in 1979, and was appointed honorary doctor of literature in Taipei in 1982. He was decorated Knight, First Class of the Order of St. Olav in 1994. He died in Marzio, Italy in 2006."@en,
        """\u00c8 autore di composizioni eclettiche, \u00e8 stato cantante nella serie di dischi in vinile della casa musicale parigina "Chant Du monde", per la quale dal 1950 al 1955 ha inciso numerosi brani cantati, nonch\u00e9 ha suonato brani dei principali autori scandinavi. Il suo brano di musica folk pi\u00f9 famoso, inciso in lingua finlandese, \u00e8 Kullan Ylistys (La canzone dell'innamorato) motivo tradizionale finlandese ripreso anche da Bj\u00f6rk in uno dei suoi CD. Il brano \u00e8 riproposto in numerosi collezioni e compilation di musica tradizionale scandinava."""@it;
    owl:sameAs viaf:54214580;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arne_D\u00f8rumsgaard>,
        <http://viaf.org/viaf/54214580>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Arne_D√∏rumsgaard.
doremus_artist:cf98a3a6-a4be-3094-bb01-dea74452295f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Punjab,_Pakistan>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u0627\u0647\u062a \u0646\u0635\u0631\u062a \u0641\u0627\u062a\u062d \u0639\u0644\u064a \u062e\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Rahat Nusrat Fateh Ali Khan) \u0645\u0637\u0631\u0628 \u0628\u0627\u0643\u0633\u062a\u0627\u0646\u064a \u0634\u0647\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f (1974)\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0641\u064a\u0635\u0644 \u0622\u0628\u0627\u062f \u0641\u064a \u0625\u0642\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0628\u0646\u062c\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0643\u0633\u062a\u0627\u0646\u064a. \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u0644\u064a \u0648 \u0647\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0635\u0648\u0641\u064a\u0629 \u062a\u0639\u0628\u062f\u064a\u0629 \u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u064a\u0629\u060c \u0648 \u0647\u0648 \u0627\u0628\u0646 \u0634\u0642\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0633\u062a\u0627\u0630 \u0646\u0635\u0631\u062a \u0641\u062a\u062d \u0639\u0644\u064a \u062e\u0627\u0646 \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u064a\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0643\u0645\u063a\u0646\u064a playback \u0641\u064a \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0628\u0648\u0644\u064a\u0648\u0648\u062f."@ar,
        "Rahat Fateh Ali Khan (* 1974 in Faisalabad; Urdu \u0631\u0627\u062d\u062a \u0641\u062a\u062d \u0639\u0644\u06cc \u062e\u0627\u0646) ist ein pakistanischer Musiker. Er wirkt haupts\u00e4chlich als Qawwali-S\u00e4nger (eine Musikart der Sufis-Tradition im Islam) und ist der Neffe von Ustad Nusrat Fateh Ali Khan. Au\u00dfer seinen Qawwalis singt er auch Ghazals. Er machte Tourneen in Pakistan und Indien, aber in j\u00fcngster Vergangenheit auch in Europa und den Vereinigten Staaten."@de,
        "Rahat Fateh Ali Khan or RFAK (born 9 December 1973) (Urdu: \u0631\u0627\u062d\u062a \u0641\u062a\u062d \u0639\u0644\u06cc \u062e\u0627\u0646\u200e) is a Pakistani singer, primarily of Qawwali, a devotional music of the Muslim Sufis. He is the nephew of Nusrat Fateh Ali Khan and son of Farrukh Fateh Ali Khan and also the grandson of Qawwali singer Fateh Ali Khan. In addition to Qawwali, he also performs ghazals and other light music. He is popular as a Bollywood and Lollywood playback singer."@en,
        """Rahat Nusrat Fateh Ali Khan (Urdu: \u0631\u0627\u062d\u062a \u0646\u0635\u0631\u062a \u0641\u062a\u062d \u0639\u0644\u06cc \u062e\u0627\u0646, nacido 1974 en Faisalabad, Pakist\u00e1n) es un cantante pakistan\u00ed y sobrino de Nusrat Fateh Ali Khan. Ha tenido \u00e9xito como un "cantante de playback" en el cine hindi y es lo m\u00e1s conocido por su m\u00fasica del estilo Qawwali."""@es,
        "Rahat Nusrat Fateh Ali Khan (\u0631\u0627\u062d\u062a \u0646\u0635\u0631\u062a \u0641\u062a\u062d \u0639\u0644\u06cc \u062e\u0627\u0646 en ourdou) n\u00e9 en 1974 \u00e0 Faisalabad, au Pakistan dans une famille de musiciens traditionnels. Fils de Farrukh Fateh Ali Khan, Rahat a \u00e9t\u00e9 form\u00e9 par son oncle, Nusrat Fateh Ali Khan, dans l'art de la musique classique et Qawwali. En plus du Qawwali, il joue \u00e9galement des ghazals et d'autres musiques plus l\u00e9g\u00e8re. Il a effectu\u00e9 de nombreuses tourn\u00e9es au Pakistan, en Inde et partout dans le monde."@fr,
        "\u0420\u0430\u0445\u0430\u0442 \u0424\u0430\u0442\u0435\u0445 \u0410\u043b\u0438 \u0425\u0430\u043d (\u0443\u0440\u0434\u0443 \u0631\u0627\u062d\u062a \u0641\u062a\u062d \u0639\u0644\u06cc \u062e\u0627\u0646, \u0430\u043d\u0433\u043b. Rahat Fateh Ali Khan; \u0440\u043e\u0434. 9 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1973 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u043f\u0430\u043a\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u043e\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u043a\u0430\u0432\u0432\u0430\u043b\u0438. \u041f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a \u041d\u0443\u0441\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0424\u0442\u0430\u0435\u0445\u0430 \u0410\u043b\u0438 \u0425\u0430\u043d\u0430. \u041f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u043a\u0430\u0432\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0433\u0430\u0437\u0435\u043b\u0438 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0443\u044e \u043b\u0435\u0433\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443. \u041f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0437\u0430\u043a\u0430\u0434\u0440\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0411\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0430 \u0438 \u041b\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0430."@ru,
        "\u62c9\u8d6b\u00b7\u6cd5\u5854\u00b7\u963f\u91cc\u00b7\u7f55\uff08\u70cf\u723e\u90fd\u8a9e\uff1a\u0631\u0627\u062d\u062a \u0641\u062a\u062d \u0639\u0644\u06cc \u062e\u0627\u0646\uff0c\u82f1\u8a9e\uff1aRahat Fateh Ali Khan\uff0c1974\u5e7412\u67089\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u540d\u4f86\u81ea\u5df4\u57fa\u65af\u5766\u7684\u6b4c\u624b\uff0c\u4e3b\u8981\u6f14\u51fa\u4f0a\u65af\u862d\u8607\u975e\u4e3b\u7fa9\u7684\u4e00\u7a2e\u540d\u70ba\u300cQawwali\u300d\u7684\u5b97\u6559\u97f3\u6a02\u3002\u4ed6\u5bb6\u4e2d\u7684\u4f2f\u7236Ustad Nusrat Fateh Ali Khan\u3001\u7236\u89aaUstad Farrukh Fateh Ali Khan\u53ca\u7956\u7236Fateh Ali Khan\u5747\u662f\u5df4\u57fa\u65af\u5766\u77e5\u540d\u7684\u97f3\u6a02\u5bb6\u3002 \u9664\u4e86Qawwali\u5916\uff0c\u62c9\u8d6b\u4ea6\u662f\u4e00\u540d\u53d7\u6b61\u8fce\u7684\u52a0\u624e\u52d2\u3001\u53ca\u5df4\u57fa\u65af\u5766\u548c\u5370\u5ea6\u7535\u5f71\u5e55\u540e\u6b4c\u624b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27374742;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rahat_Fateh_Ali_Khan>,
        <http://viaf.org/viaf/27374742>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rahat_Fateh_Ali_Khan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Rahat_Fateh_Ali_Khan.
doremus_artist:d01771e1-59b1-3fd4-9868-3402ff23c91e
owl:sameAs viaf:2753061; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2753061>.
doremus_artist:d0846f02-6440-3567-82ff-da74d40bdf21
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Stefano Secco (Mil\u00e1n, Italia; 1970) es un tenor italiano."@es,
        "Stefano Secco (Mil\u00e3o, 1970) \u00e9 um cantor (tenor l\u00edrico) italiano."@pt,
        "Stefano Secco (born 1973 in Milan, Italy) is an Italian opera singer and actor."@en,
        "Stefano Secco, (* 1970 in Mailand, Lombardei) ist ein italienischer S\u00e4nger (Tenor). Secco begann seine Studien unter der Leitung von Alberto Soresina und absolvierte in Schlaginstrument mit Tullio De Piscopo. Er besuchte auch besondere kurse bei Leyla Gencer und Renata Scotto. Im Januar 2016 trat sie im Neujahrskonzert in Venedig mit Nadine Sierra"@de,
        """Stefano SeccoFichier:Stefano Secco.jpg Stefano Secco. R\u00e9pertoire 
*  G. Adorno, dans Simon Boccanegra de Verdi, Op\u00e9ra de Paris (2006 ), Liceu (2008) 
*  Don Carlos, r\u00f4le-titre, Op\u00e9ra de Paris (2008). 
*  Le duc, dans Rigoletto de Verdi, Op\u00e9ra de Paris (2008). 
*  Hoffmann, r\u00f4le-titre, Op\u00e9ra de Paris (2012) 
*  Macbeth , Teatro Real, Madrid, (2012-2013) 
*  Don Jose dans Carmen de Bizet \u00e0 La Fenice, Venise (2013) 
*  Requiem de Verdi \u00e0 Budapest (2013) Stefano Secco, n\u00e9 en 1970 \u00e0 Milan, est un t\u00e9nor italien, se produisant sur les grandes sc\u00e8nes lyriques internationales. Il est aussi acteur."""@fr;
    owl:sameAs viaf:26997717;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefano_Secco>,
        <http://viaf.org/viaf/26997717>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stefano_Secco.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Stefano_Secco.
doremus_artist:d0d70a85-843d-350c-868e-128a023c731e
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    dbp:deathPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Marta Fuchs (* 1. Januar 1898 in Stuttgart; \u2020 22. September 1974 in Sonnenberg) war eine deutsche Konzert- und Operns\u00e4ngerin."@de,
        "Marta Fuchs (1 de enero de 1898 - Stuttgart ; 22 de septiembre de 1974 - Stuttgart) fue una soprano y contralto alemana especializada en papeles de Wagner y Richard Strauss. Estudi\u00f3 en Suttgart, M\u00fanich y Mil\u00e1n, debutando en Aquisgr\u00e1n en 1928 como contralto. A partir de 1930 fue parte del elenco estable de la \u00d3pera Estatal de Dresden donde particip\u00f3 en varios estrenos mundiales Der G\u00fcnstling de Rudolf Wagner-R\u00e9geny, Mister Wu de Eugen d'Albert, Der verlorene Sohn de Robert Heger y otras. Debut\u00f3 en 1929 en el Festival de Salzburgo y en 1932 en la Deutschen Opernhaus Berl\u00edn como Octavian en Rosenkavalier alternando actuaciones entre Berl\u00edn y Dresden con los veranos dedicados al Festival de Bayreuth: Isolde (1938), Kundry (1933-1937), Br\u00fcnnhilde (1938-1942)."@es,
        "Marta Fuchs (January 1, 1898 - September 22, 1974) was a German concert and operatic soprano. Marta Fuchs grew up in an artistic family, her father being a painter, member of the board of the guild and a city councillor. In later years he put his efforts into managing his daughter's career. Marta attended the K\u00f6nigin-Katharina-Stift High School in Stuttgart and studied at the Hochschule f\u00fcr Musik und Darstellende Kunst, the College of Music in Stuttgart. In 1923 at the age of 25, she began her career as a soprano singing concerts and oratories. After undergoing further voice and drama training in Stuttgart, she made her debut as an operatic soprano at the state theatre in Aachen in 1928 with Gluck's Orpheus, Zucena in Verdi's Troubadour and with Carmen."@en;
    owl:sameAs viaf:37101745;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marta_Fuchs>,
        <http://viaf.org/viaf/37101745>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-2008-0326-500,_Martha_Fuchs.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marta_Fuchs.
doremus_artist:d11e68ce-15d7-3461-a485-9510e0142a09
owl:sameAs viaf:64299331; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64299331>.
doremus_artist:d1615b9d-e235-33f0-9e75-2829c6728408
    dbp:birthPlace re:Q12036299;
    rdfs:comment
        "Dagmar Peckov\u00e1 (* 4. April 1961 in Medle\u0161ice bei Chrudim) ist eine tschechische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "Dagmar Peckov\u00e1 (born 4 April 1961) is a Czech operatic mezzo-soprano. Born in the Medle\u0161ice district of Chrudim, Peckov\u00e1 studied singing at the Prague Conservatory. She then became part of the young artist's program at the Semperoper in Dresden in 1985. After two years in the program she was made a principal artist at that house in 1987. In 1988 she was appointed to the Berlin State Opera where she was a principal artist for many years. She has also been highly active as a guest artist on the international stage, performing with such companies as the Bavarian State Opera, De Nederlandse Opera, the Deutsche Oper Berlin, the Edinburgh Festival, the Hamburg State Opera, the Liceu, the Op\u00e9ra National de Paris, the Prague National Theatre, the Royal Opera, London, the San Francisco Opera, the T"@en;
    owl:sameAs viaf:19892333;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dagmar_Peckov\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/19892333>,
        <https://musicbrainz.org/artist/72264e7f-2035-46fe-bebe-b02fa9363dd1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dagmar_Peckov√°_2014.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dagmar_Peckov√°.
doremus_artist:d1d69c39-b7e3-3e7e-a554-0cd507f718e1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Weatherford,_Texas>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Rancho_Mirage,_California>;
    rdfs:comment
        "Alcuni dei ruoli pi\u00f9 importanti dell'attrice furono Nellie Forbush in South Pacific e Maria in The Sound of Music. Era la madre dell'attore Larry Hagman."@it,
        "Mary Martin (ur. 1 grudnia 1913, zm. 3 listopada 1990) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka i piosenkarka."@pl,
        "Mary Martin est une actrice et chanteuse am\u00e9ricaine, n\u00e9e Mary Virginia Martin le 1er d\u00e9cembre 1913 \u00e0 Weatherford (Texas), et morte le 3 novembre 1990 \u00e0 Rancho Mirage (Californie)."@fr,
        "Mary Virginia Martin (* 1. Dezember 1913 in Weatherford, Texas; \u2020 3. November 1990 in Rancho Mirage, Kalifornien) war eine US-amerikanische Schauspielerin und Musicals\u00e4ngerin."@de,
        "Mary Virginia Martin (1 de diciembre de 1913 \u2013 3 de noviembre de 1990) fue una actriz teatral y cinematogr\u00e1fica estadounidense, ganadora de Premios Tony. Entre los papeles que le dieron fama se encuentra el de Nellie Forbush en South Pacific y el de Mar\u00eda en The Sound of Music. Fue nombrada Kennedy Center Honoree en 1989."@es,
        "Mary Virginia Martin (December 1, 1913 \u2013 November 3, 1990) was an American actress, singer, and Broadway star. A muse of Rodgers and Hammerstein, she originated many leading roles over her career, including Nellie Forbush in South Pacific and Maria von Trapp in The Sound of Music. She was named a Kennedy Center Honoree in 1989. She was the mother of actor Larry Hagman."@en,
        "Mary Virginia Martin (Weatherford (Texas), 1 december 1913 \u2014 Rancho Mirage (Californi\u00eb), 3 november 1990) was een Amerikaans zangeres en actrice."@nl,
        """Mary Virginia Martin (Weatherford, 1 de dezembro de 1913 - Rancho Mirage, 3 de novembro de 1990) foi uma atriz, dan\u00e7arina e cantora americana. Mary \u00e9 a m\u00e3e de Larry Hagman. Estrela da Broadway, participou de in\u00fameras montagens em pe\u00e7as e musicais, como: 
*  Leave It to Me! em 1938; 
*  Peter Pan em 1954/55 
*  I Do! I Do! em 1967; 
*  Hello, Dolly! em 1965/66. No musical Peter Pan, ganhou o Tony Award de "Melhor performance de uma atriz protagonista em musical" Tamb\u00e9m trabalhou no cinema e na televis\u00e3o com trabalhos como:"""@pt,
        "\u041c\u044d\u0440\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Mary Martin; 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1913, \u0412\u0438\u0437\u0435\u0440\u0444\u043e\u0440\u0442 \u2014 3 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1990, \u0420\u0430\u043d\u0447\u043e-\u041c\u0438\u0440\u0430\u0436) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435\u0436\u0434\u044b \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f\u0441\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb."@ru,
        "\u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0627\u0631\u064a \u0641\u064a\u0631\u062c\u064a\u0646\u064a\u0627 \u0645\u0627\u0631\u062a\u0646 (\u0627\u0644\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1913 \u2013 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b \u0645\u0646 \u0646\u0648\u0641\u0645\u064a\u0631 1990) \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629\u060c \u0648\u0645\u0637\u0631\u0628\u0629 \u0648\u0646\u062c\u0645\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0644\u0627\u0645\u0639\u0629. \u0625\u0628\u062f\u0627\u0639\u0627\u062a \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0631\u0648\u062f\u063a\u0631\u0632 \u0648\u0647\u0627\u0645\u0631\u064a\u0633\u062a\u0646 \u062c\u0639\u0644\u062a\u0647\u0627 \u062a\u0628\u062f\u0639 \u0648\u062a\u0642\u062f\u0645 \u0623\u062f\u0648\u0627\u0631\u064b\u0627 \u0645\u0647\u0645\u0629 \u0648\u0631\u0627\u0626\u0639\u0629 \u0637\u0648\u0627\u0644 \u0645\u0634\u0648\u0627\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a \u0645\u062b\u0644: \u062f\u0648\u0631 \u0646\u064a\u0644\u0644\u064a \u0641\u0648\u0631\u0628\u0648\u0634 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 (\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a) \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0645\u062d\u064a\u0637 \u0627\u0644\u0647\u0627\u062f\u0626 (South Pacific) \u0648\u062f\u0648\u0631 \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u0641\u0648\u0646 \u062a\u0631\u0627\u0628 \u0641\u064a \u0635\u0648\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 (The Sound of Music). \u0648\u0644\u0642\u062f \u062d\u0635\u0644\u062a \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1989 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0641\u064a\u0651\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0646\u0648\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u0631\u0643\u0632 \u0643\u064a\u0646\u064a\u062f\u064a \u0627\u0644\u0641\u062e\u0631\u064a (Kennedy Center Honoree). \u0648\u0647\u064a \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0644\u0627\u0631\u064a \u0647\u0627\u063a\u0645\u0627\u0646 (Larry Hagman)."@ar;
    owl:sameAs viaf:95298009;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mary_Martin>,
        <http://viaf.org/viaf/311602006>,
        <http://viaf.org/viaf/95298009>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mary_Martin2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mary_Martin.
doremus_artist:d1fb1fef-466f-3cbd-a4ef-3fe3e2cddf83
owl:sameAs viaf:262634661; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262634661>.
doremus_artist:d20d66b7-954d-3fa8-a309-b52b2d7add03
owl:sameAs viaf:114144439; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114144439>.
doremus_artist:d3784f82-afff-37a5-ad5b-e0e92b2c0402
    rdfs:comment
        "Henning Kronstam (29 juin 1934 - 28 mai 1995) est un danseur, ma\u00eetre de ballet et directeur de compagnie danois. N\u00e9 \u00e0 Copenhague, il commence sa formation au Ballet royal danois \u00e0 l'\u00e2ge de neuf ans. Il rejoint la compagnie \u00e0 16 ans et en devient danseur soliste \u00e0 21 ans."@fr,
        "Henning Kronstam (June 29, 1934 \u2013 May 28, 1995) was a famous Danish ballet dancer, ballet master and company director. Born in Copenhagen, Denmark, he began training with the Royal Danish Ballet at the age of nine. He later joined the company as an apprentice at the age of sixteen and was promoted to solo dancer at the age of twenty one."@en,
        "Hennning Kronstam (ur. 29 czerwca 1934 w Kopenhadze, zm. 28 maja 1995 w Kopenhadze) \u2013 s\u0142ynny du\u0144ski baletmistrz. Przygod\u0119 z baletem rozpocz\u0105\u0142 w wieku 9 lat, w Kr\u00f3lewskim Balecie Du\u0144skim, w kt\u00f3rym p\u00f3\u017aniej pracowa\u0142 jako pedagog i dyrektor, a tak\u017ce wyst\u0105pi\u0142 w ponad 120 rolach (m.in. jako Romeo w Romeo i Julii S. Prokofjewa, 1955, jako Ksi\u0105\u017c\u0119 w Dziadku do orzech\u00f3w P. Czajkowskiego, 1971)."@pl;
    owl:sameAs viaf:12535150;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henning_Kronstam>,
        <http://viaf.org/viaf/12535150>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henning_Kronstam.
doremus_artist:d3a2d1ca-25f2-3a7a-8410-5f811909e822
owl:sameAs viaf:34774371; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34774371>.
doremus_artist:d48b058b-0530-3123-aee5-cd2c420b0e7c
    rdfs:comment
        """Carol Brice (April 16, 1918 - February 15, 1985) was an American contralto. Born in Sedalia, North Carolina, she studied at Palmer Memorial Institute and later at Talladega College in Talladega, Alabama, where she received a Bachelor of Music in 1939. She continued her studies at the Juilliard School of Music from 1939 to 1943. She attracted considerable attention for her role in a 1939 production of The Hot Mikado at the New York World's Fair, where she worked with Bill "Bojangles" Robinson. Brice made her recital debut in 1943, that year becoming the first African-American to win the Walter Naumburg Award. Her concerts often featured the piano accompaniment of her brother, Jonathan Brice."""@en;
    owl:sameAs viaf:88077249;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carol_Brice>,
        <http://viaf.org/viaf/88077249>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carol_Brice.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Carol_Brice.
doremus_artist:d4bd3126-4c1f-374e-b377-90a14135a723
    dbp:birthPlace dbr:Finland;
    dbp:deathPlace dbr:Finland;
    rdfs:comment
        "Martti Olavi Talvela (February 4, 1935 \u2013 July 22, 1989) was a Finnish operatic bass. Born in Hiitola, Finland (now in the Republic of Karelia), the eighth of ten children he studied in Lahti and Stockholm, and made his operatic debut in Helsinki in 1960 as Sparafucile. He trained as a boxer in his youth and developed the stamina necessary for the biggest roles. Originally Talvela was educated as a primary school teacher in Savonlinna, Eastern Finland (1952\u20131956), and he worked in that occupation at three schools (1957\u20131960). He sang at the Stockholm Royal Opera in Sweden from 1961 to 1962, before becoming a regularly employed singer at the Deutsche Oper of Berlin in 1962, the same year as his debut at Bayreuth."@en,
        "Martti Olavi Talvela (Hiitola, 4 de Fevereiro de 1935 \u2014 Juva, 22 de Julho de 1989) foi um baixo finland\u00eas. Martti Talvela nasceu em Hiitola, Finl\u00e2ndia (na atual Rep\u00fablica da Car\u00e9lia). Talvela estudou em Lahti e Estocolmo e fez sua estr\u00e9ia oper\u00edstica em Helsinki em 1960 como o Sparafucile. Com seus 2,03 metros de altura, ele foi o maior cantor do s\u00e9culo XX e talvez um dos maiores de todos os tempos. Ele foi especialmente aclamado por interpretar o her\u00f3i em Boris Godunov e como Pimen na mesma \u00f3pera. Foi aclamado tamb\u00e9m por interpretar papeis em obras de Richard Wagner, como o Rei Marke, Hunding, Fasolt, Fafner e Titurel."@pt,
        "Martti Olavi Talvela (Hiitola, Finland, thans in Kareli\u00eb, 4 februari 1935 \u2013 22 juli 1989) was een Finse bas (basso profondo). Talvela studeerde in Lahti en Stockholm. Zijn operadebuut beleefde hij in 1960 in Helsinki als Sparafucile. Talvela, met zijn indrukwekkende gestalte (hij was 2,03 meter lang), kreeg vooral bekendheid in zijn rollen als Boris Godoenov en Pimen in de gelijknamige opera Boris Godoenov van Modest Moessorgski en vooral in zijn vele rollen in opera\u2019s van Richard Wagner: Koning Marke, Hunding, Fasolt, Fafner en Hagen. Hij werd geroemd om zijn vertolking van koning Philips II in Verdi's opera Don Carlos. Tot de andere rollen waarmee hij bekendheid kreeg, behoren onder andere Sarastro in Die Zauberfl\u00f6te van Wolfgang Amadeus Mozart."@nl,
        "Martti Talvela (* 4. Februar 1935 in Hiitola; \u2020 22. Juli 1989 in Juva) war ein finnischer Operns\u00e4nger (Bass)."@de,
        "Martti Talvela (n\u00e9 le 4 f\u00e9vrier 1935 \u00e0 Hiitola, Finlande - 22 juillet 1989 \u00e0 Juva, Finlande) est une basse finlandaise. Martti Tavela \u00e9tait un sp\u00e9cialiste du r\u00e9pertoire germanique (L'Anneau du Nibelung, Parsifal, Tristan et Isolde, Fidelio\u2026) et russe (Boris Godounov, Eug\u00e8ne On\u00e9guine), avec quelques incursions r\u00e9ussies dans l'op\u00e9ra italien (Rigoletto, Don Carlos) et dans le Lied (un enregistrement du Voyage d'hiver de Schubert, r\u00e9alis\u00e9 peu avant sa mort, alors que la maladie l'avait terriblement amaigri). Il reste aussi au disque l'un des plus impressionnants Commandeur dans la version de Don Giovanni, enregistr\u00e9e en 1967 \u00e0 Prague par Karl B\u00f6hm."@fr,
        "Martti Talvela, (nacido en Hiitola, Finlandia el 4 de febrero de 1935 y fallecido en Juva, Finlandia, el 22 de julio de 1989), fue un cantante de \u00f3pera finland\u00e9s, con voz de bajo."@es,
        "\u041c\u0430\u0301\u0440\u0442\u0442\u0438 \u041e\u0301\u043b\u0430\u0432\u0438 \u0422\u0430\u0301\u043b\u0432\u0435\u043b\u0430 (\u0444\u0438\u043d. Martti Olavi Talvela, 4 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1935, \u0425\u0438\u0439\u0442\u043e\u043b\u0430, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f (\u0432 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0435\u043b\u0438\u044f, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f) \u2014 22 \u0438\u044e\u043b\u044f 1989, \u042e\u0432\u0430, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441), \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u00ab\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0428\u0430\u043b\u044f\u043f\u0438\u043d\u044b\u043c\u00bb. \u041e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u00ab\u0432\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u043c\u00bb \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u043c, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0435\u0433\u043e \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440 \u0438 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u0448\u0438\u0440\u043d\u0430\u044f \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439."@ru;
    owl:sameAs viaf:5119141;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martti_Talvela>,
        <http://viaf.org/viaf/5119141>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Martti_Talvela.
doremus_artist:d54c421f-4f1b-3dbe-96b4-6f2dbddc11f5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Battle,_East_Sussex>;
    dbp:deathPlace dbr:Kent;
    rdfs:comment
        "Frank Chacksfield (* 9. Mai 1914 in Battle, England; \u2020 9. Juni 1995 in Kent) war ein britischer Pianist, Organist, Komponist und Dirigent im Bereich der Unterhaltungsmusik. Mit Mantovani geh\u00f6rte er zu den Vertretern des Easy Listening und hatte damit gro\u00dfe Erfolge in Gro\u00dfbritannien und international in den 1950er und fr\u00fchen 1960er Jahren."@de,
        "Frank Chacksfield (9 May 1914 \u2013 9 June 1995) was an English pianist, organist, composer and conductor of popular light orchestral easy listening music, who had great success in Britain and internationally in the 1950s and early 1960s."@en,
        "Frank Chacksfield est un compositeur britannique n\u00e9 le 9 mai 1914 \u00e0 Battle en Angleterre, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le9 juin 1995."@fr,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30c1\u30e3\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\uff08Frank Chacksfield, 1914\u5e745\u67089\u65e5 - 1995\u5e746\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:43865152;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Chacksfield>,
        <http://viaf.org/viaf/43865152>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Frank_Chacksfield.
doremus_artist:d55e44c5-500b-3af2-9204-f7afab6d8ba8
    owl:sameAs viaf:12495695;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12495695>,
        <https://musicbrainz.org/artist/25d9f875-7da8-4749-b73f-b666e758325f>.
doremus_artist:d5613697-2927-37d5-a752-4fd881c0ef52
owl:sameAs viaf:62630827; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62630827>.
doremus_artist:d564590c-4f6f-3d51-9f0a-b70efd8de97a
owl:sameAs viaf:66655967; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66655967>.
doremus_artist:d5eed4cd-f0b7-3ea5-ac3f-7f0c9160ecd9
    owl:sameAs viaf:61732373;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61732373>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0546c77f-3d53-4b28-b965-ec98cf9babf7>.
doremus_artist:d693ef45-b122-36b0-9c51-7c03807e69d2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Delhi,_Louisiana>;
    rdfs:comment
        """Samuel Timothy "Tim" McGraw (Delhi, 1 de maio de 1967) \u00e9 um cantor de m\u00fasica country e ator dos Estados Unidos da Am\u00e9rica. Ele j\u00e1 vendeu mais de 62 milh\u00f5es de c\u00f3pias no mundo inteiro, sendo 40 milh\u00f5es somente nos Estados Unidos, sendo o oitavo mais vendedor de discos da hist\u00f3ria do pa\u00eds. \u00c9 casado com a tamb\u00e9m cantora country Faith Hill, com quem tem tr\u00eas filhas. \u00c9 filho do falecido treinador de beisebol Tug McGraw."""@pt,
        """Samuel Timothy "Tim" McGraw (born May 1, 1967) is an American country music singer, songwriter and actor. He has been married to fellow country music singer Faith Hill since 1996, and is the son of the late baseball player Tug McGraw. McGraw has ventured into acting, with supporting roles in The Blind Side (with Sandra Bullock), Friday Night Lights, The Kingdom, Tomorrowland, and Four Christmases (with Vince Vaughn and Reese Witherspoon), and lead roles in Flicka (2006) and Country Strong (2010). He was a minority owner of the Arena Football League's Nashville Kats."""@en,
        "Samuel Timothy McGraw (Delhi, Louisiana, 1 mei, 1967) is een Amerikaanse countryzanger. Vele van zijn singles en albums hebben de top van de hitparades bereikt. In totaal heeft hij meer dan 40 miljoen exemplaren verkocht. Hij is de echtgenoot van countryzangeres Faith Hill en vader van hun drie kinderen, Gracie Katherine (1997), Maggie Elizabeth (1998) en Audrey Caroline (2001).Tim is de zoon van de honkbalspeler Tug McGraw."@nl,
        "Samuel Timothy McGraw (n. 1 de mayo de 1967; Delhi, Luisiana, Estados Unidos) es un cantante de estilo country y actor de cine estadounidense. Ganador de dos Premios Grammy. Ha participado en pel\u00edculas como Flicka (2006) o The Blind Side (2009)."@es,
        "Samuel Timothy \u00ab Tim \u00bb McGraw (n\u00e9 le 1er mai 1967) est acteur et chanteur am\u00e9ricain de musique country. Il est mari\u00e9 \u00e0 la chanteuse Faith Hill et son p\u00e8re est l'ancien joueur de baseball, Tug McGraw. Parmi ses succ\u00e8s, on peut citer Welcome to the club, premier en date, ainsi qu'Indian Outlaw, Don't Take the Girl, I Like It, I Love It, Something Like That, It's Your Love (en duo avec sa femme, Faith Hill) et Live Like You Were Dying.C'est le chanteur pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 de Taylor Swift qui a \u00e9crit la chanson \u00e9ponyme Tim McGraw en son honneur. Le rappeur J. Stalin a fait de m\u00eame en 2013, avec une chanson \u00e9ponyme rendant hommage au chanteur sur son double album Miracle and Nightmare on 10th Street."@fr,
        "Samuel Timothy \u201eTim\u201c McGraw (* 1. Mai 1967 in Delhi, Louisiana) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und Schauspieler. Zu seinen bekanntesten Songs z\u00e4hlen Indian Outlaw, Don't Take the Girl, I Like It, I Love It und Live Like You Were Dying. Tim McGraw erreichte mit sieben Studioalben und 21 Singles Platz 1 der US-Country-Charts, vier seiner Alben belegten ebenfalls Platz 1 der US-Pop-Charts. Er wurde mit drei Grammys, 14 ACM-Awards, elf CMA-Awards, zehn American Music Awards und drei People\u2019s Choice Awards ausgezeichnet. (Stand: 2009)"@de,
        "\u0422\u0438\u043c \u041c\u0430\u043a\u0433\u0440\u043e (Tim McGraw, \u0440\u043e\u0434. 1 \u043c\u0430\u044f 1967 \u0433.) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 23 \u0440\u0430\u0437\u0430 \u043f\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0447\u0430\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u0434\u0443\u044d\u0442\u0435 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0436\u0435\u043d\u043e\u0439, \u0424\u044d\u0439\u0442 \u0425\u0438\u043b\u043b. \u0421\u044b\u043d \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e \u0431\u0435\u0439\u0441\u0431\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430, \u041c\u0430\u043a\u0433\u0440\u043e \u0434\u043e\u0431\u0438\u043b\u0441\u044f \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 1994 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043f\u0435\u0432\u0446\u0430 \u043d\u043e\u043c\u0435\u0440 \u043e\u0434\u0438\u043d \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0443\u0445\u043e\u0434\u0430 \u0438\u0437 \u0448\u043e\u0443-\u0431\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0435\u043d\u0442\u0430, \u0413\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0411\u0440\u0443\u043a\u0441\u0430, \u0432 2001 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0412 2006 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0422\u0435\u0439\u043b\u043e\u0440 \u0421\u0432\u0438\u0444\u0442 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u0430 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b \u00abTim McGraw\u00bb, \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0435\u0451 \u043b\u044e\u0431\u0438\u043c\u043e\u043c\u0443 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044e."@ru,
        "\u30c6\u30a3\u30e0\u30fb\u30de\u30b0\u30ed\u30a6\uff08Tim McGraw\u30011967\u5e745\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u4ff3\u512a\u30021996\u5e74\u3088\u308a\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u6b4c\u624b\u306e\u30d5\u30a7\u30a4\u30b9\u30fb\u30d2\u30eb\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u7236\u89aa\u306e\u30bf\u30b0\u30fb\u30de\u30b0\u30ed\u30a6\u306f\u91ce\u7403\u9078\u624b\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u3053\u308c\u307e\u3067\u30ab\u30fc\u30d6\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u304b\u308911\u679a\u3001\u30d3\u30c3\u30b0\u30fb\u30de\u30b7\u30f3\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u304b\u30892\u679a\u306e\u8a0813\u679a\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u767a\u8868\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3046\u306110\u679a\u306f\u300e\u30d3\u30eb\u30dc\u30fc\u30c9\u300f\u8a8c\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u3067\u7b2c1\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3057\u30011994\u5e74\u306e\u300eNot a Moment Too Soon \u300f\u306f\u305d\u306e\u5e74\u306e\u5e74\u9593\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u306e\u7b2c1\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u3002\u3053\u308c\u3089\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u304b\u308950\u679a\u304c\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u30ab\u30c3\u30c8\u3055\u308c\u3001\u3046\u306125\u679a\u306f\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u306e\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u3067\u7b2c1\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u30021997\u5e74\u300eIt's Your Love \u300f\u30011998\u5e74\u300eJust to See You Smile \u300f\u30012004\u5e74\u300eLive Like You Were Dying \u300f\u306e\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb3\u66f2\u306f\u5e74\u9593\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u306e\u7b2c1\u4f4d\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u3053\u308c\u307e\u3067\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde3\u56de\u3001ACM\u30a2\u30ef\u30fc\u30c914\u56de\u3001CMA\u30a2\u30ef\u30fc\u30c911\u56de\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30ef\u30fc\u30c910\u56de\u3001\u30d4\u30fc\u30d7\u30eb\u30ba\u30fb\u30c1\u30e7\u30a4\u30b9\u30fb\u30a2\u30ef\u30fc\u30c93\u56de\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d5\u30a7\u30a4\u30b9\u30fb\u30d2\u30eb\u3068\u306e\u30c4\u30a2\u30fc\u300eSoul2Soul II Tour \u300f\u306f\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u53f2\u4e0a\u6700\u9ad8\u306e\u8208\u884c\u53ce\u5165\u3092\u8a18\u9332\u3057\u3001\u97f3\u697d\u696d\u754c\u5168\u4f53\u3067\u3082\u30c8\u30c3\u30d75\u306b\u5165\u308b\u3002\u4ff3\u512a\u696d\u306b\u3082\u6311\u6226\u3057\u3001\u30b5\u30f3\u30c9\u30e9\u30fb\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u4e3b\u6f14\u300e\u3057\u3042\u308f\u305b\u306e\u96a0\u308c\u5834\u6240\u300f\u3001\u300e\u30d7\u30e9\u30a4\u30c9 \u6804\u5149\u3078\u306e\u7d46\u300f\u3001\u300e\u30ad\u30f3\u30b0\u30c0\u30e0/\u898b\u3048\u3056\u308b\u6575\u300f\u3001\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\u304a\u3088\u3073\u30ea\u30fc\u30b9\u30fb\u30a6\u30a3\u30b6\u30fc\u30b9\u30d7\u30fc\u30f3\u4e3b\u6f14\u300e\u30d5\u30a9\u30fc\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u300f\u3067\u52a9\u6f14\u3057\u3001\u300e\u30de\u30a4\u30fb\u30d5\u30ec\u30f3\u30c9\u30fb\u30d5\u30ea\u30c3\u30ab\u300f(2006\u5e74)\u3001\u300e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30b9\u30c8\u30ed\u30f3\u30b0\u300f(2010\u5e74)\u3067\u4e3b\u6f14\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u5f7c\u306f\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb\u30ea\u30fc\u30b0\u306e\u30ca\u30c3\u30b7\u30e5\u30d3\u30eb\u30fb\u30ad\u30e3\u30c3\u30c4\u306e\u30aa\u30fc\u30ca\u30fc\u306e1\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u30c6\u30a4\u30e9\u30fc\u30fb\u30b9\u30a6\u30a3\u30d5\u30c8\u306e\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u66f2\u300e\u30c6\u30a3\u30e0\u30fb\u30de\u30b0\u30ed\u30a6\u300f\u306f\u5f7c\u3068\u3001\u5f7c\u306e\u66f2\u300eCan't Tell M"@ja,
        "\u8482\u59c6\u00b7\u9ea6\u683c\u7f57\uff08\u82f1\u8bed\uff1aTim McGraw\uff0c\u672c\u540dSamuel Timothy Smith\uff09\uff0c1967\u5e745\u67081\u65e5\u51fa\u751f\u4e8e\u8def\u6613\u65af\u5b89\u90a3\u5dde\u7684\u5fb7\u91cc\u5e02\u3002\u7f8e\u56fd\u8457\u540d\u4e61\u6751\u97f3\u4e50\u6b4c\u624b\uff0c\u4f5c\u54c1\u66fe\u591a\u6b21\u767b\u4e0a\u4e61\u6751\u97f3\u4e50\u699c\u7684\u699c\u9996\uff0c\u51fa\u54c1\u8fc7\u516d\u5f20\u8d85\u767d\u91d1\u4e13\u8f91\uff0c\u5531\u7247\u603b\u9500\u91cf\u8d85\u8fc72500\u4e07\u5f20\u3002\u8482\u59c6\u00b7\u9ea6\u683c\u7f57\u662f\u4e61\u6751\u97f3\u4e50\u6b4c\u624b\u83f2\u4e1d\u00b7\u5e0c\u5c14(Faith Hill)\u7684\u4e08\u592b\uff0c\u4ed6\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u68d2\u7403\u8fd0\u52a8\u5458\u5854\u683c\u00b7\u9ea6\u683c\u7f57\uff08Tug McGraw)\u3002\u8482\u59c6\u00b7\u9ea6\u683c\u7f57\u6f14\u5531\u8fc7\u7684\u8457\u540d\u6b4c\u66f2\u6709\u300aDon't Take the Girl\u300b, \u300aDown on the Farm\u300b, \u300aI Like It, I Love It\u300b, \u300aIt's Your Love\u300b (\u540c\u83f2\u4e1d\u00b7\u5e0c\u5c14\u5408\u5531) \u548c \u300aLive Like You Were Dying\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85512045;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tim_McGraw>,
        <http://viaf.org/viaf/85512045>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tim_McGraw.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Tim_McGraw.
doremus_artist:d73c3cfb-9e89-3c1e-bb47-d06526512e86
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "J\u00f3zef Koz\u0142owski (Ossip Koz\u0142owski, russisch \u041e\u0301\u0441\u0438\u043f \u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0437\u043b\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 Osip Antonowitsch Koslowski; * 1757 in Warschau; \u2020 27. Februarjul./ 11. M\u00e4rz 1831greg. in Sankt Petersburg) war ein russisch-polnischer Komponist. Koz\u0142owski wirkte in verschiedenen polnischen Adelsh\u00e4usern als Musiklehrer, bevor er sich am T\u00fcrkenkrieg beteiligte. Von dort ging er mit dem F\u00fcrsten Grigori Alexandrowitsch Potjomkin nach St. Petersburg. Nach dessen Tod 1791 wurde er Inspektor f\u00fcr Musik, 1803 Musikdirektor des Kaiserlichen Theaters."@de,
        "J\u00f3zef Koz\u0142owski ros. \u041e\u0441\u0438\u043f (\u0418\u043e\u0441\u0438\u0444) \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0437\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (ur. 1757, zm. 27 lutego?/11 marca 1831 w Petersburgu) \u2013 muzyk, pianista i kompozytor dzia\u0142aj\u0105cy w Rosji. Protegowany Grigorija Potiomkina. Spopularyzowa\u0142 poloneza na dworze carskim. Autor Niech rozgrzmiewa pie\u015b\u0144 zwyci\u0119stwa, jednego z hymn\u00f3w Rosji, oraz tw\u00f3rca rosyjskiego romansu jako gatunku muzycznego."@pl,
        "Osip Antonovich Kozlovsky (also Joseph, Iosif Kozlowsky Russian: \u041e\u0301\u0441\u0438\u043f \u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0437\u043b\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, also \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444 or \u042e\u0437\u0435\u0444 Polish: J\u00f3zef Koz\u0142owski; (1757 in Propoysk \u2013 11 March [O.S. 27 February] 1831) in St Petersburg) was a Russian-Polish composer of Belarusian origin."@en,
        "Ossip Antonovitch Kozlovski, n\u00e9 en 1757 \u00e0 Varsovie et mort le 11 mars 1831 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg, \u00e9tait un compositeur russe d'origine polonaise ou bi\u00e9lorusse."@fr,
        "\u041e\u0301\u0441\u0438\u043f \u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0437\u043b\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (1757, \u041f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0439\u0441\u043a (\u041f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0439\u0448\u0430\u0441\u043a), \u041f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0439\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0442\u0430\u0440\u043e\u0441\u0442\u0432\u043e \u2014 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f [11 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430] 1831, \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u043e\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:19873307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Osip_Kozlovsky>,
        <http://viaf.org/viaf/19873307>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Osip_Kozlovsky1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Osip_Kozlovsky.
doremus_artist:d75c72e4-443e-3230-900b-9cd4272c1cc5
owl:sameAs viaf:34669359; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34669359>.
doremus_artist:d77daee0-5136-32ab-bdb0-ebef69f4079c
    owl:sameAs viaf:51956853;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51956853>,
        <https://musicbrainz.org/artist/10d9b154-7c29-4bed-93da-3ba5965ae918>.
doremus_artist:d80592d0-0e11-379e-8c87-0ea8bd1f106d
owl:sameAs viaf:78784392; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78784392>.
doremus_artist:d861edbc-0b5d-31b5-9630-89996e37b7a1
owl:sameAs viaf:32233479; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32233479>.
doremus_artist:d943b3da-74e5-3e7e-96e5-74109f2caed7
owl:sameAs viaf:103254787; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103254787>.
doremus_artist:dbc2d026-917f-393f-a2d6-9db6c1060ab1
    rdfs:comment
        "Enrico Radesca, (n\u00e9 dans la seconde moiti\u00e9 du XVIe si\u00e8cle \u00e0 Foggia, et mort en 1625 \u00e0 Turin) est un compositeur et organiste italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:44514491;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Enrico_Radesca>,
        <http://viaf.org/viaf/44514491>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enrico_Radesca.
doremus_artist:dbee64b2-bbf0-3a1b-a75c-5cc0bca83b34
    rdfs:comment
        "Maria Candido est une chanteuse fran\u00e7aise, n\u00e9e le 31 ao\u00fbt 1922 \u00e0 Hy\u00e8res (Var).Soprano, elle d\u00e9bute dans le r\u00f4le de la Princesse H\u00e9l\u00e8ne de \u00ab R\u00eave de Valse \u00bb \u00e0 Mogador en 1947 aux c\u00f4t\u00e9s de Marcel Merk\u00e8s et Paulette Merval. Elle cr\u00e9e en 1954 l'op\u00e9rette \u00ab \u00c0 la Jama\u00efque \u00bb de Francis Lopez au th\u00e9\u00e2tre de la Porte-Saint-Martin."@fr;
    owl:sameAs viaf:24786619;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Maria_Candido>,
        <http://viaf.org/viaf/24786619>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_Candido.
doremus_artist:dc7051ff-8c86-32a0-9a50-61103299264c
owl:sameAs viaf:29744285; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29744285>.
doremus_artist:dc907731-c04b-373f-989f-d61737b4df94
owl:sameAs viaf:71576543; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71576543>.
doremus_artist:dd584f07-d284-3a6f-9775-57e8b49e897d
owl:sameAs viaf:64050596; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64050596>.
doremus_artist:ddd24e8e-126f-314f-84fb-0bb69830b999
owl:sameAs viaf:2656750; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2656750>.
doremus_artist:de07e8ba-1531-3091-afa6-b76dba63c512
owl:sameAs viaf:46887567; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46887567>.
doremus_artist:de0ed57f-b08b-3725-9350-dd41ff92ca4a
owl:sameAs viaf:51635984; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51635984>.
doremus_artist:de58c4be-d1b2-3168-a3a3-1de59d650316
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Jackson,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Lauren Pritchard (Jackson, Tennessee, Estados Unidos, 27 de diciembre de 1987) conocida art\u00edsticamente como Lolo (com\u00fanmente estilizado como LOLO), es una cantante, compositora y actriz estadounidense."@es,
        "Lauren Pritchard (born December 27, 1987), known professionally as Lolo (stylized as LOLO), is an American singer, songwriter and actress."@en;
    owl:sameAs viaf:168723487;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lolo_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/168723487>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f8d0ee60-c35e-4cb3-becf-674c3673ac4a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lauren_Pritchard_(singer)_(1)_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Lolo_(singer)>.
doremus_artist:de786154-e220-39a1-8321-ef35a4f6e3ae
    dbp:birthPlace dbr:Canada;
    dbp:deathPlace dbr:Canada;
    rdfs:comment
        "Cieco dall'et\u00e0 di un anno a causa di un retinoblastoma, era noto per la sua particolare tecnica di esecuzione chitarristica, che lo vedeva seduto con la Stratocaster appoggiata sulle ginocchia agire sulle corde con tutte le dita della mano sinistra, cavando cos\u00ec le cosiddette bend notes e usando il pollice per le note pi\u00f9 acute, lunghe e particolarmente incisive."@it,
        "Jeff Healey (nacido como Norman Jeffrey Healey, 25 de marzo de 1966 - 2 de marzo de 2008) fue un guitarrista y vocalista de jazz, y blues-rock canadiense no vidente; que alcanz\u00f3 popularidad internacional; tanto personal como musical, entre los a\u00f1os de la d\u00e9cada de 1980 y la de 1990. A diferencia de otros guitarristas ciegos, Jeff tocaba a la perfecci\u00f3n la guitarra, acostada sobre sus piernas."@es,
        "Jeff Healey (ur. 25 marca 1966 w Toronto, zm. 2 marca 2008 w Toronto) \u2013 kanadyjski muzyk. Healey by\u0142 niewidomy, straci\u0142 wzrok w wieku jednego roku z powodu nowotworu oczu \u2013 siatk\u00f3wczaka, pomimo tego nauczy\u0142 si\u0119 gra\u0107 na gitarze ju\u017c jako trzylatek. Healey gra\u0142 na gitarze w bardzo charakterystyczny i unikatowy spos\u00f3b, w czasie gry trzyma\u0142 j\u0105 p\u0142asko na kolanach. Zmar\u0142 w 2008 roku w szpitalu w Toronto na raka p\u0142uc."@pl,
        """Norman Jeffrey "Jeff" Healey (March 25, 1966 \u2013 March 2, 2008) was a blind Canadian jazz and blues-rock vocalist and guitarist who attained musical and personal popularity, particularly in the 1980s and 1990s. He hit Number 5 on the U.S. Billboard Hot 100 chart with "Angel Eyes" and reached the Top 10 in Canada with the songs "I Think I Love You Too Much" and "How Long Can a Man Be Strong"."""@en,
        """Norman Jeffrey "Jeff" Healey (Toronto, 25 de Mar\u00e7o de 1966 \u2014 Toronto, 2 de Mar\u00e7o de 2008) foi um guitarrista canadense. Cego desde o primeiro ano de vida devido \u00e0 um retinoblastoma, Healey destacou-se pelo seu trabalho calcado no blues rock, junto da The Jeff Healey Band e, posteriormente, no jazz. Conhecido pelo seu jeito incomum de tocar guitarra \u2014 com ela sobre suas pernas, como um piano \u2014 e pela sua participa\u00e7\u00e3o no filme Road House, Jeff colecionou, ao longo de sua carreira, participa\u00e7\u00f5es com grandes nomes do blues, como Albert Collins, Stevie Ray Vaughan, B.B. King e George Harrison."""@pt,
        "Norman Jeffrey (Jeff) Healey (Toronto, 25 maart 1966 \u2013 aldaar, 2 maart 2008) was een Canadese blues- en jazzgitarist en -zanger. De blinde muzikant kreeg met zijn Jeff Healey Band aan het einde van de jaren tachtig internationale faam met het debuutalbum See The Light. Healey werd op eenjarige leeftijd blind door een retinoblastoom; een tumor in het oog. Zijn ogen moesten geamputeerd worden. Dit weerhield hem er niet van om gitaar te leren spelen. Hij viel daarbij op door een unieke speelstijl: hij speelde meestal zittend op een stoel met zijn gitaar plat op de schoot."@nl,
        "Norman Jeffrey Healey (25 mars 1966 - 2 mars 2008), mieux connu sous le nom de Jeff Healey est un chanteur-compositeur et guitariste de jazz, de blues et de rock canadien."@fr,
        "Norman Jeffrey \u201eJeff\u201c Healey (* 25. M\u00e4rz 1966 in Toronto, Ontario; \u2020 2. M\u00e4rz 2008 ebenda) war ein kanadischer Blues-, Rock- und Jazzgitarrist, Trompeter und S\u00e4nger."@de,
        "\u0414\u0436\u0435\u0444\u0444 \u0425\u0438\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jeff Healey; \u041d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043d \u0414\u0436\u0435\u0444\u0444\u0440\u0438 \u0425\u0438\u043b\u0438, 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1966 \u2014 2 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2008) \u2014 \u0441\u043b\u0435\u043f\u043e\u0439 \u0431\u043b\u044e\u0437-\u0440\u043e\u043a \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u041f\u0438\u043a \u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0448\u0435\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 1980-\u0435 \u2014 1990-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30d5\u30fb\u30d2\u30fc\u30ea\u30fc (Jeff Healey\u30011966\u5e743\u670825\u65e5 - 2008\u5e743\u67082\u65e5) \u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3002\u672c\u540d\u3001\u30ce\u30fc\u30de\u30f3\u30fb\u30b8\u30a7\u30d5\u30ea\u30fc\u30fb\u30d2\u30fc\u30ea\u30fc\u30021988\u5e74\u306e\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u5f53\u6642\u306f\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u30ed\u30c3\u30af\u3092\u524d\u9762\u306b\u62bc\u3057\u51fa\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3082\u30d7\u30ec\u30a4\u3059\u308b\u3002\u30d2\u30b6\u306e\u4e0a\u306b\u30ae\u30bf\u30fc\u3092\u7f6e\u304d\u3001\u4e0a\u304b\u3089\u30d5\u30a3\u30f3\u30ac\u30fc\u30dc\u30fc\u30c9\u3092\u62bc\u3055\u3048\u308b\u72ec\u7279\u306e\u594f\u6cd5\u3067\u30d7\u30ec\u30a4\u3059\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:60736172;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeff_Healey>,
        <http://viaf.org/viaf/60736172>,
        <https://musicbrainz.org/artist/14cfaf3c-af7c-49e8-85d5-8097c7d0e675>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jeff_Healey_live_1999_-_¬©_Jeff_Healey_Archives.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jeff_Healey.
doremus_artist:deb167da-5ee7-307d-85cc-52b9945b7b2f
owl:sameAs viaf:71599626; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71599626>.
doremus_artist:df226bf5-ee85-32d7-90a4-b6d229f7c05d
owl:sameAs viaf:64217767; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64217767>.
doremus_artist:df479c0f-6b44-3883-84e5-38ef89fc5312
    dbp:deathPlace dbr:Fribourg;
    rdfs:comment
        "Norbert Moret (20 November 1921 in M\u00e9ni\u00e8res, Switzerland \u2013 17 November 1998 in Fribourg) was a 20th-century Swiss composer, as well as a conductor, pianist, and teacher. Moret composed at least 36 instrumental and vocal works between 1966 and 1998, the year of his death. While he never achieved great worldwide recognition, he was honored by prizes and an honorary doctorate, and his music has been recorded by notable artists, Anne-Sophie Mutter (she performed his Violin Concerto En r\u00eave) and Mstislav Rostropovich (he performed his Cello Concerto) among them."@en,
        "Norbert Moret, n\u00e9 le 20 novembre 1921 \u00e0 M\u00e9ni\u00e8res et mort le 17 novembre 1998 \u00e0 Fribourg, est un compositeur suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:24867136;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norbert_Moret>,
        <http://viaf.org/viaf/24867136>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Norbert_Moret_(1978)_by_Erling_Mandelmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Norbert_Moret.
doremus_artist:df5cc2eb-6040-32d9-8b1a-c4822d57962d
    dbp:birthPlace dbr:Ostend;
    rdfs:comment
        "Arnaud Charles Ernest Hintjens (Oostende, 21 mei 1949), beter bekend onder zijn artiestennaam Arno, is een Belgische rockzanger, die liedjes vertolkt vooral in het Frans, soms in het Engels, Nederlands en sporadisch ook in het Oostends dialect."@nl,
        "Arno (* 21. Mai 1949 in Ostende; eigentlich Arno Hintjens) ist ein belgischer S\u00e4nger und Musiker."@de,
        "Arno, de son vrai nom Arnold Charles Ernest Hintjens, est un chanteur et acteur belge, n\u00e9 le 21 mai 1949 \u00e0 Ostende. Trilingue, il a d'abord surtout chant\u00e9 en anglais avant de privil\u00e9gier le fran\u00e7ais et parfois le flamand. Il est souvent surnomm\u00e9 \u00ab le Higelin belge \u00bb ou encore \u00ab le Tom Waits belge \u00bb ."@fr,
        "Arnold Charles Ernest Hintjens (born 21 May 1949), better known by his stage name Arno, is a Belgian artist born in Oostende. He was the frontman of TC Matic, one of the best-known Belgian bands of the 1980s. Since the band split in 1986 he has had a solo career. In the Belgian film Camping Cosmos he played the homosexual lifeguard Harry who does not pay attention to Lolo Ferrari who is incarnating a caricature of Pamela Anderson."@en;
    owl:sameAs viaf:19867768;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arno_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/19867768>,
        <https://musicbrainz.org/artist/03a82b66-d021-4754-aca2-399d51ee6199>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4dec38f1-e9cd-4e22-830d-eedf6d7113a5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hintjens,_Arno_(2005).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Arno_(singer)>.
doremus_artist:df7d861c-d86c-3ac8-af98-e827ba66f64d
owl:sameAs viaf:89819686; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89819686>.
doremus_artist:dfd7de4c-d81a-3ad9-b462-b2919bfd10ce
    dbp:birthPlace dbr:Smolensk;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (avril 2013). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?).  \u00ab Glinka \u00bb redirige ici. Pour les autres significations, voir Glinka (homonymie).Mikha\u00efl GlinkaFichier:Michail Ivanovi\u010d Glinka.jpg \u0152uvres principales"@fr,
        "Michail Ivanovitsj Glinka, (Russisch: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0430) (Novospasskoje (gouvernement Smolensk), 1 juni 1804 - Berlijn, 15 februari 1857) was een Russische componist."@nl,
        "Michail Iwanowitsch Glinka (russisch \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0438\u0301\u043d\u043a\u0430, wiss. Transliteration Michail Ivanovi\u010d Glinka; * 20. Maijul./ 1. Juni 1804greg. in Nowospasskoje im Gouvernement Smolensk, Russisches Kaiserreich; \u2020 3.jul./ 15. Februar 1857greg. in Berlin) war ein russischer Komponist. Er gilt als Sch\u00f6pfer einer eigenst\u00e4ndigen klassischen Musik Russlands."@de,
        "Michai\u0142 Iwanowicz Glinka (ros. \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0430, ur. 20 maja?/1 czerwca 1804 w Nowospasskoje(ros.) ko\u0142o Smole\u0144ska, zm. 3 lutego?/15 lutego 1857 w Berlinie) \u2013 rosyjski kompozytor polskiego pochodzenia."@pl,
        "Mija\u00edl Iv\u00e1novich Glinka (en ruso: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0430; Novosp\u00e1sskoie, provincia de Smolensk, 1 de junio de 1804-Berl\u00edn, 15 de febrero de 1857) fue un compositor ruso, considerado el padre del nacionalismo musical ruso."@es,
        "Mikhail Ivanovich Glinka (Russian: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0438\u0301\u043d\u043a\u0430; 1 June [O.S. 20 May] 1804 \u2013 15 February  [O.S. 3 February] 1857) was the first Russian composer to gain wide recognition within his own country, and is often regarded as the fountainhead of Russian classical music. Glinka's compositions were an important influence on future Russian composers, notably the members of The Five, who took Glinka's lead and produced a distinctive Russian style of music."@en,
        "Mikhail Ivanovich Glinka (em russo: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0430; Novospasskoye, 1 de junho de 1804 \u2013 Berlim, 15 de fevereiro de 1857) foi um compositor da R\u00fassia, considerado pai da m\u00fasica erudita russa. Suas composi\u00e7\u00f5es foram influ\u00eancia importante para futuros compositores russos, como os membros do Grupo dos Cinco. Sua forma\u00e7\u00e3o musical foi bastante irregular, s\u00f3 vindo a sistematiz\u00e1-la a partir de 1828, quando, por motivo de sa\u00fade, viajou para a It\u00e1lia. O aster\u00f3ide 2205 Glinka, descoberto em 1973 por Lyudmila Chernykh, foi nomeado em honra do compositor."@pt,
        "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0438\u0301\u043d\u043a\u0430 (20 \u043c\u0430\u044f [1 \u0438\u044e\u043d\u044f] 1804, \u0441. \u041d\u043e\u0432\u043e\u0441\u043f\u0430\u0441\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0421\u043c\u043e\u043b\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u0438 \u2014 3 [15] \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1857, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d; \u043f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u043d \u0432 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0438 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0438 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u2014 \u0410. \u0421. \u0414\u0430\u0440\u0433\u043e\u043c\u044b\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u041c. \u041f. \u041c\u0443\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u041d. \u0410. \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e-\u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430, \u0410. \u041f. \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430, \u041f. \u0418. \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445. \u041f\u043e \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u044e \u0412. \u0412. \u0421\u0442\u0430\u0441\u043e\u0432\u0430, \u00ab\u043e\u0431\u0430 [\u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d \u0438 \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0430] \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b\u0438 \u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0432 \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u0438, \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435\u00bb."@ru,
        "\u30df\u30cf\u30a4\u30eb\u30fb\u30a4\u30f4\u30a1\u30fc\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b0\u30ea\u30f3\u30ab\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e:\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0430\u3001\u30df\u30cf\u30a4\u30fc\u30eb\u30fb\u30a4\u30f4\u30a1\u30fc\u30ca\u30f4\u30a3\u30c1\u30e5\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u30ab:Mikhail Ivanovich Glinka\u30011804\u5e746\u67081\u65e5\u30b9\u30e2\u30ec\u30f3\u30b9\u30af\u8fd1\u90ca\u30ce\u30f4\u30a9\u30b9\u30d1\u30b9\u30b3\u30a4\u30a7 Novospasskoye \u041d\u043e\u0432\u043e\u0441\u043f\u0430\u0441\u0441\u043a\u043e\u0435 - 1857\u5e742\u670815\u65e5\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\uff09\u306f\u56fd\u5916\u3067\u5e83\u3044\u540d\u58f0\u3092\u52dd\u3061\u5f97\u305f\u6700\u521d\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u300c\u8fd1\u4ee3\u30ed\u30b7\u30a2\u97f3\u697d\u306e\u7236\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u7cfb\u3002"@ja,
        "\u7c73\u54c8\u4f0a\u5c14\u00b7\u4f0a\u4e07\u8bfa\u7ef4\u5947\u00b7\u683c\u6797\u5361\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0438\u0301\u043d\u043a\u0430\uff0c1804\u5e746\u67081\u65e5\uff0d1857\u5e742\u670815\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8b6f\u845b\u4ee4\u5361\uff0c\u7b2c\u4e00\u4e2a\u83b7\u5f97\u5e7f\u6cdb\u58f0\u8a89\u7684\u4fc4\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5bf9\u540e\u6765\u7684\u4fc4\u7f57\u65af\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\u7279\u522b\u662f\u5bf9\u4fc4\u56fd\u6d6a\u6f2b\u6a02\u6d3e\u5f3a\u529b\u96c6\u56e2\u6709\u91cd\u8981\u5f71\u54cd\uff0c\u88ab\u8a89\u4e3a\u4fc4\u56fd\u4ea4\u54cd\u4e50\u7684\u5960\u57fa\u4eba\u3002\u66fe\u7ecf\u7684\u4fc4\u7f57\u65af\u56fd\u6b4c\u300a\u7231\u56fd\u6b4c\u300b\u5373\u662f\u683c\u6797\u5361\u7684\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:56796256;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mikhail_Glinka>,
        <http://viaf.org/viaf/56796256>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e539699a-5cb3-4f73-b60f-691b1499d0af>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mikhail_Glinka_1840.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mikhail_Glinka.
doremus_artist:dfeb5f09-a46a-31c3-9c7f-23fcdd110c92
    rdfs:comment
        "Giovanni Domenico Perotti (January 20, 1761 \u2013 March 24, 1825) was an Italian composer."@en;
    owl:sameAs viaf:98683909;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Domenico_Perotti>,
        <http://viaf.org/viaf/98683909>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giovanni_Domenico_Perotti.
doremus_artist:dffbda3b-986d-32e6-85bd-432e88c3bc0f
owl:sameAs viaf:46658024; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46658024>.
doremus_artist:e02d3707-b768-312e-9db2-213ad8f37153
    rdfs:comment
        "Paul Jacobs (June 22, 1930 \u2013 September 25, 1983) was an American pianist. He was best known for his performances of twentieth-century music but also gained wide recognition for his work with early keyboards, performing frequently with Baroque ensembles."@en,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30b8\u30a7\u30a4\u30b3\u30d6\u30b9\uff08Paul Jacobs\u30011930\u5e746\u670822\u65e5 - 1983\u5e749\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44565499;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Jacobs_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/44565499>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c2d4055c-f0f8-4278-93e3-ccc6c676eb12>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Jacobs_(pianist)>.
doremus_artist:e085d3fb-bb77-3006-81ce-e48a6bf4b7a5
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Alexei Osipovich Ratmansky (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u041e\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0442\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, born August 27, 1968 in Leningrad) is a Russian-American choreographer and former ballet dancer. As of April 2014 he is the artist in residence at the American Ballet Theatre. From 2004 to 2008 he was the director of the Bolshoi Ballet."@en,
        "Alexe\u00ef Ossipovitch Ratmanski (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u041e\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0442\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439), n\u00e9 le 27 ao\u00fbt 1968 \u00e0 Leningrad, est un chor\u00e9graphe et ancien danseur russe. Il a \u00e9t\u00e9 le directeur du Ballet du Bolcho\u00ef entre 2004 et 2009."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0301\u0439 \u041e\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0442\u043c\u0430\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0440\u043e\u0434. 27 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1968, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440, \u0441 2004 \u043f\u043e 2009 \u0433\u043e\u0434 \u2014 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:263608949;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexei_Ratmansky>,
        <http://viaf.org/viaf/263608949>,
        <http://viaf.org/viaf/37246021>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ratmansky_2013_hi-res-download3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alexei_Ratmansky.
doremus_artist:e08fbf93-3749-3ed2-90a3-d2f2c9704ecd
owl:sameAs viaf:54461584; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54461584>.
doremus_artist:e17a8ebf-fa8b-3175-affa-17fa7d1fefee
    dbp:birthPlace dbr:Quimper;
    rdfs:comment
        "Nolwenn Korbell (French pronunciation: \u200b[n\u0254lw\u025bn k\u0254\u0281b\u025bl]; born 3 February 1968 in Quimper, Finist\u00e8re), is a French Breton singer-songwriter and actress.Best known for her songs in Breton, with her musicians or in a duet with guitarist So\u00efg Sib\u00e9ril, she released four albums, regularly performs in concerts, and also keeps acting in plays and films."@en,
        "Nolwenn Korbell, n\u00e9e \u00e0 Quimper le 3 f\u00e9vrier 1968, est une auteure-compositrice-interpr\u00e8te et une actrice fran\u00e7aise d'expression bretonne et fran\u00e7aise et, occasionnellement, galloise, anglaise, serbe et russe. Connue pour ses chansons en breton, avec ses musiciens ou en duo avec le guitariste So\u00efg Sib\u00e9ril, elle continue en parall\u00e8le sa carri\u00e8re d'actrice. Auteur de cinq albums studio, elle donne r\u00e9guli\u00e8rement des concerts lors des principaux \u00e9v\u00e9nements du monde celte, joue dans des pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre, participe au doublage de films et de dessins anim\u00e9s."@fr;
    owl:sameAs viaf:5142649;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nolwenn_Korbell>,
        <http://viaf.org/viaf/5142649>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nolwenn_Korbell_-_Ty_Th√©√¢tre.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nolwenn_Korbell.
doremus_artist:e25e9c42-30be-3b62-8876-f8ee830d84ef
owl:sameAs viaf:309579500; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/309579500>.
doremus_artist:e25ff370-f5d4-32bb-a9f2-0be25d4bf7f1
owl:sameAs viaf:47018307; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47018307>.
doremus_artist:e372df8c-2b2a-3475-8938-ea65bb1ca884
    owl:sameAs viaf:5122775;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5122775>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ee320d90-03d0-4dc0-8d18-b8eab865d87d>.
doremus_artist:e3ee41a8-b5e4-3696-893c-68a597e19c33
    dbp:birthPlace dbr:Saverne;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Franz Xaver (Anton) Murschhauser (getauft 1. Juli 1663 in Zabern; \u2020 6. Januar 1738 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Organist und Komponist. 1678 schloss er seine Gymnasialstudien am Jesuitengymnasium M\u00fcnchen (heute Wilhelmsgymnasium M\u00fcnchen) ab. Er erhielt seine musikalische Ausbildung in M\u00fcnchen als Sch\u00fcler von Johann Caspar von Kerll und war dann von 1691 bis zu seinem Ableben Organist der Frauenkirche in M\u00fcnchen."@de,
        "Franz Xaver Anton Murschhauser est un compositeur de musique baroque, baptis\u00e9 \u00e0 Saverne le 1er juillet 1663 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 janvier 1738 \u00e0 Munich. Il fait ses \u00e9tudes de musique \u00e0 Munich chez Johann Kaspar Kerll et devient en 1691 organiste de la cath\u00e9drale de Munich, poste qu'il occupera jusqu'\u00e0 sa mort."@fr,
        "Franz Xaver Murschhauser (1 July 1663 \u2013 6 January 1738) was a German composer and theorist. He was born in Saverne, Alsace, but he is first mentioned as a singer and instrumentalist at St Peter\u2019s School in Munich, in 1676. He studied music with the Kantor, Siegmund Auer and, from 1683 to his death in 1693, Johann Caspar Kerll. Murchhauser was appointed music director of the Munich Frauenkirche in 1691, where he remained until his death."@en,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30af\u30b5\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30e0\u30eb\u30b7\u30e5\u30cf\u30a6\u30b6\u30fc\uff08Franz Xaver Anton Murschhauser, 1663\u5e747\u67081\u65e5 - 1738\u5e741\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:276238;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Xaver_Murschhauser>,
        <http://viaf.org/viaf/276238>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f8ee952f-c9d1-4365-a4b9-d0ec4623f996>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Franz_Xaver_Murschhauser.
doremus_artist:e403c6ea-b499-3871-917a-958f56015c65
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "Stefan Grossman (* 16. April 1945 in Brooklyn, New York City) ist ein einflussreicher US-amerikanischer Gitarrist, Lehrbuchautor und Produzent."@de,
        "Stefan Grossman (born April 16, 1945) is an American acoustic fingerstyle guitarist and singer, music producer and educator, and co-founder of Kicking Mule records. He is known for his instructional videos and Vestapol line of videos and DVDs."@en,
        "Stefan Grossman, n\u00e9 le 16 avril 1945 est un guitariste, musicologue, producteur musical et chanteur am\u00e9ricain, cofondateur du label Kicking Mule Records. N\u00e9 de Herbert et Ruth Grossman, Stefan Grossman d\u00e9crit ses parents comme fortement ancr\u00e9s \u00e0 gauche et privil\u00e9giant l'\u00e9ducation et les arts. Il re\u00e7oit l'\u00e9ducation type de la classe moyenne dans le Queens, New York. Il commence donc \u00e0 jouer de la guitare \u00e0 l'\u00e2ge de neuf ans, quand son p\u00e8re lui ach\u00e8te une guitare Harmony Sound hole acoustique. Puis il adopte une Gibson archtop, sur laquelle il joue deux ans, suivant simultan\u00e9mentdes cours de solf\u00e8ge et de guitare. Il arr\u00eate pendant quelques ann\u00e9es, puis reprend l'instrument \u00e0 15 ans. Il se prend alors d'un grand int\u00e9r\u00eat pour la musique folk, apr\u00e8s le festival beat Hoots du Washington Square "@fr;
    owl:sameAs viaf:2659737;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefan_Grossman>,
        <http://viaf.org/viaf/2659737>,
        <https://musicbrainz.org/artist/93d26b9f-2257-466b-9492-a7c51a77ef00>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Stefan_Grossman.
doremus_artist:e465e715-b433-3510-97ad-ae421a3298cf
owl:sameAs viaf:61295716; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61295716>.
doremus_artist:e471f659-94ed-3544-97e2-b8fe0c76c0f8
owl:sameAs viaf:202842; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/202842>.
doremus_artist:e4ce8119-d204-338d-8c89-326a097ba109
    dbp:birthPlace dbr:Illinois;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Louis Persinger (* 11. Februar 1887 in Rochester, Illinois; \u2020 31. Dezember 1966 in New York) war ein US-amerikanischer Violinist und Pianist. Louis Persinger lernte am Konservatorium Leipzig, bevor er mit Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe seine Ausbildung in Br\u00fcssel abschloss. Er wurde Konzertmeister des Berliner Philharmonischem Orchesters und des Royal Opera Orchestra in Br\u00fcssel, kehrte aber bei Ausbruch des Ersten Weltkrieges wieder nach San Francisco zur\u00fcck. Im Jahr 1915 wurde er Konzertmeister des San Francisco Symphony Orchestra und von 1916 bis 1928 Leiter der Chamber Music Society San Francisco. 1930 trat er die Nachfolge von Leopold von Auer in der New Yorker Juilliard School an."@de,
        "Louis Persinger (11 February 1887 \u2013 31 December 1966) was an American violinist, pianist and professor of violin.Persinger had early lessons in Colorado, appearing in public by the age of 12. His main studies were at the Leipzig Conservatory where he studied violin with Hans Becker, piano with Carl Beving, conducting with Arthur Nikisch before finishing with Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe in Brussels and then studying with Jacques Thibaud in France for two summers. Arthur Nikisch described him as \u2018one of the most talented pupils the Leipzig Conservatory ever had\u2019."@en,
        "Louis Persinger (n\u00e9 \u00e0 Rochester (Illinois) le 11 f\u00e9vrier 1887, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 New York le 31 d\u00e9cembre 1966 ) est un violoniste et pianiste am\u00e9ricain. Louis Persinger a commenc\u00e9 ses \u00e9tudes dans le Colorado, les a poursuivies au Conservatoire de Leipzig avec Hans Becker, avant de finir avec Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe \u00e0 Bruxelles, et avec Jacques Thibaud en France pendant deux \u00e9t\u00e9s. Il est devenu premier violon de l'Orchestre philharmonique de Berlin (1914-1915) et de l'orchestre de l'op\u00e9ra royal de Bruxelles. En 1915, il est devenu premier violon et chef assistant de l'Orchestre symphonique de San Francisco. Il a succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 Leopold Auer en 1930 \u00e0 la Juilliard School, \u00e0 New York."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438\u0441 \u041f\u0435\u0440\u0441\u0438\u043d\u0434\u0436\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Louis Persinger; 11 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1887, \u0420\u043e\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0418\u043b\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439\u0441 \u2014 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1966, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0413\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0411\u0435\u043a\u043a\u0435\u0440\u0430), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u042d\u0436\u0435\u043d\u0430 \u0418\u0437\u0430\u0438. \u0412 1907 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u043d\u043e\u0432\u043e\u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0411\u043b\u044e\u0442\u043d\u0435\u0440-\u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435, \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0421 1915 \u0433. \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u043d\u0438\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0421\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u043e. \u0421 1930 \u0433. \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u043c\u0435\u043d\u0438\u043b \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0410\u0443\u044d\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:2735370;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Persinger>,
        <http://viaf.org/viaf/2735370>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LouisPersinger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Persinger.
doremus_artist:e4d56a77-faa8-39fb-b959-2da24e9a4365
    dbp:birthPlace dbr:Ayr;
    dbp:deathPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        "Bryden Thomson (16 July 1928 \u2013 14 November 1991) was a Scottish conductor remembered especially for his championship of British and Scandinavian composers. His recordings include influential surveys of the orchestral music of Hamilton Harty and Arnold Bax. He was principal conductor of several British orchestras, including the Ulster Orchestra, which flourished under his tenure."@en,
        "Bryden Thomson est un chef d'orchestre \u00e9cossais, n\u00e9 le 16 juillet 1928 \u00e0 Ayr (\u00c9cosse) et mort le 14 novembre 1991 \u00e0 Dublin (Irlande)"@fr,
        "\u30d6\u30e9\u30a4\u30c7\u30f3\u30fb\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30c8\u30e0\u30bd\u30f3\uff08Bryden Jack Thomson, 1928\u5e747\u670816\u65e5 - 1991\u5e7411\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30b5\u30a6\u30b9\u30fb\u30a8\u30a2\u30fc\u30b7\u30e3\u30fc\u3001\u30a8\u30a2\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:121829641;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bryden_Thomson>,
        <http://viaf.org/viaf/121829641>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8c72d38d-55e5-4227-b626-db1977a44d04>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bryden_Thomson.
doremus_artist:e53f2101-96d1-393e-8a8a-0f59a553b348
owl:sameAs viaf:34642577; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34642577>.
doremus_artist:e5d11e4a-5289-3236-b7bf-04a6a5ce2afc
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Alexander Markov (Mosc\u00fa, 24 de enero de 1963) en un violinista norteamericano de ascendencia rusa, hijo del tambi\u00e9n violinista Albert Markov, de quien tom\u00f3 las primeras lecciones del instrumento a partir de los 5 a\u00f1os, con 8 ya realizaba actuaciones ante p\u00fablico adulto. Muy joven, emigr\u00f3 a Estados Unidos en compa\u00f1\u00eda de sus padres, obteniendo la nacionalidad norteamericana en 1982. Fuera de la m\u00fasica cl\u00e1sica ha compuesto en colaboraci\u00f3n con James V. Remington el Concierto Rock, empleando para su interpretaci\u00f3n un viol\u00edn el\u00e9ctrico de novedoso dise\u00f1o que consta de 6 cuerdas."@es,
        "Alexander Markov (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432, n\u00e9 le 24 janvier 1963 \u00e0 Moscou) est un violoniste am\u00e9ricain d'origine russe. Il poursuit ses \u00e9tudes musicales avec son p\u00e8re, le violoniste concertiste Albert Markov. \u00c0 l'\u00e2ge de 8 ans, il joue d\u00e9j\u00e0 en soliste avec des orchestres et interpr\u00e8te des doubles concertos avec son p\u00e8re. Il \u00e9migre aux \u00c9tats-Unis avec ses parents et re\u00e7oit la nationalit\u00e9 am\u00e9ricaine en 1982. Il fait ses d\u00e9buts en r\u00e9cital \u00e0 New York au Carnegie Hall, puis au Avery Fisher Hall sous la direction de Christoph Eschenbach avec l'orchestre du festival Mostly Mozart."@fr,
        "Alexander Markov is a Russian American violinist who has received awards from the Paganini International Violin Competition (gold medal) and the Avery Fisher Career Grant. He is known for his recording of Paganini's 24 Caprices for Solo Violin, particularly for his interpretation of the left-hand pizzicato section of the 24th Caprice. A film of Markov playing the Caprices was directed by Bruno Monsaingeon."@en;
    owl:sameAs viaf:59274969;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Markov>,
        <http://viaf.org/viaf/59274969>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alexander_Markov.
doremus_artist:e60575f0-ba88-3ec4-abe7-663f223cb229
owl:sameAs viaf:57925245; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57925245>.
doremus_artist:e61379f5-1657-3b8c-bde1-08ce4ae8c7de
    dbp:birthPlace dbr:Hailar_District;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Vladimir Alexeevich Ussachevsky (Hailar, China, November 3, 1911 \u2013 New York, New York, January 2, 1990) was a composer, particularly known for his work in electronic music."@en,
        "Vladimir Kirilovitch Ussachevsky (3 novembre 1911 \u00e0 Hailar en Mandchourie - 2 janvier 1990 \u00e0 New York, \u00c9tat de New York) est un compositeur particuli\u00e8rement connu pour ses travaux en musique \u00e9lectronique. Il a fond\u00e9 en 1955 avec Otto Luening le Columbia Princeton Electronic Music Center (CPEMC), centre de recherche musicale am\u00e9ricain aujourd'hui rattach\u00e9 \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Colombia Princeton (New York)."@fr,
        "Vladimir Kirilovitch Ussachevsky (ur. 3 listopada 1911 w miejscowo\u015bci Hailar w Mand\u017curii, zm. 4 stycznia 1990 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor rosyjskiego pochodzenia, najbardziej znany z tworzenia eksperymentalnej muzyki elektronicznej."@pl,
        "Vladimir Ussachevski (urspr\u00fcnglich russisch \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041a\u0438\u0440\u0438\u0301\u043b\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0423\u0441\u0430\u0447\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439/ Wladimir Kirillowitsch Ussatschewski, wiss. Transliteration Vladimir Kirillovi\u010d Usa\u010devskij; * 21. Oktoberjul./ 3. November 1911greg. in Hailar, Mandschurei; \u2020 4. Januar 1990 in New York City, New York) war ein russisch-amerikanischer Komponist."@de,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0423\u0441\u0430\u0447\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (3 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1911, \u0425\u0430\u0439\u043b\u0430\u0440 \u041c\u0430\u043d\u044c\u0447\u0436\u0443\u0440\u0438\u044f \u2014 2 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1990, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:117630029;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Ussachevsky>,
        <http://viaf.org/viaf/117630029>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5645f557-ed01-4b9d-87d4-da827ec90e9f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vladimir_Ussachevsky.
doremus_artist:e650bbde-964f-3948-8312-b7466d0860ff
    dbp:birthPlace dbr:Dakar;
    rdfs:comment
        """Thione "Ballago" Seck est l\u2019un des plus grands chanteurs s\u00e9n\u00e9galais."""@fr,
        """Thione Ballago Seck (born March 12, 1955) is a Senegalese singer and musician in the mbalakh genre. Seck comes from a family of "griot" singers from the Wolof people of Senegal. His first job was with Orchestre Baobab, but he later formed his own band, Raam Daan, which he still heads."""@en,
        "\u30c1\u30e7\u30fc\u30f3\u30fb\u30bb\u30c3\u30af\uff08Thione Seck, 1955\u5e743\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u30e6\u30c3\u30b9\u30fc\u30fb\u30f3\u30c9\u30a5\u30fc\u30eb\u3068\u4e26\u3073\u3001\u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u6b4c\u624b\u306e1\u4eba\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u306b\u306f\u300c\u30aa\u30eb\u30b1\u30b9\u30c8\u30eb\u30fb\u30d0\u30aa\u30d0\u30d6\u300d\uff08\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u30fb\u30d0\u30aa\u30d0\u30d6\uff09\u3068\u3044\u3046\u6709\u540d\u306a\u97f3\u697d\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u304c\u3042\u308a\u3001\u30bb\u30c3\u30af\u306f1970\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u306b\u30aa\u30eb\u30b1\u30b9\u30c8\u30eb\u30fb\u30d0\u30aa\u30d0\u30d6\u306e\u30ea\u30fc\u30c9\u6b4c\u624b\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u81ea\u8eab\u306e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u300c\u30e9\u30fc\u30e0\u30fb\u30c0\u30fc\u30f3\u300d\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u4eca\u65e5\u306b\u81f3\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5f7c\u306f\u3053\u308c\u307e\u3067\u306b3\u679a\u306e\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u767a\u8868\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u30012005\u5e74\u306b\u767a\u8868\u3057\u305f\u6700\u65b0\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300e\u30aa\u30ea\u30e4\u30f3\u30c6\u30a3\u30b7\u30e0\u300f\uff08Orientation\uff09\u306b\u3088\u308a\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306b\u3082\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u5f97\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\uff08\u305d\u308c\u307e\u3067\u306e\u5f7c\u306f\u3001\u3042\u304f\u307e\u3067\u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u56fd\u5185\u306e\u4eba\u6c17\u6b4c\u624b\u3068\u8a00\u308f\u308c\u305f\u3068\u3044\u3046\uff09\u3002\u3053\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fbBBC\u30e9\u30b8\u30aa3\u4e3b\u50ac\u306e2006\u5e74\u5ea6\u300c\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30b6\u30fb\u30a4\u30e4\u30fc\u300d\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u3001\u5f7c\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3068\u3057\u3066\u306f\u521d\u3081\u3066\u65e5\u672c\u76e4\u3082\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24801354;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thione_Seck>,
        <http://viaf.org/viaf/24801354>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thione_Seck_06N4816.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thione_Seck.
doremus_artist:e677f7d6-651e-32c2-8b5c-62c43beb1d1c
    owl:sameAs viaf:27265301;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27265301>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c85b1620-ad06-4fe9-8d47-6411bdddc89f>.
doremus_artist:e6f31bd7-7e58-33c2-b1bb-9783462de034
    owl:sameAs n0:debb4658-08c6-417d-9df0-16afb3a4c4bd;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/debb4658-08c6-417d-9df0-16afb3a4c4bd>.
doremus_artist:e72f5ee8-086a-383f-906f-0594798370f6
owl:sameAs viaf:79249783; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79249783>.
doremus_artist:e7986532-7035-3851-b02b-a95d1dbce135
owl:sameAs viaf:159959681; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/159959681>.
doremus_artist:e7ea3741-f0ce-305d-9107-f53fcd5fde36
owl:sameAs viaf:308180096; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/308180096>.
doremus_artist:e9c86ea7-edd0-3b55-aa22-7aba12b17487
    dbp:birthPlace dbr:La_Spezia;
    rdfs:comment
        "Paolo Restani (born 2 August 1967, La Spezia) is an Italian classical pianist."@en,
        "\u30d1\u30aa\u30ed\u30fb\u30ec\u30b9\u30bf\u30fc\u30cb\uff08Paolo Restani\u30011967\u5e748\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002 \u30e9\u30fb\u30b9\u30da\u30c4\u30a3\u30a2\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30f4\u30a3\u30f3\u30c4\u30a7\u30f3\u30c4\u30a9\u30fb\u30f4\u30a3\u30bf\u30fc\u30ec\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3067\u30b2\u30eb\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30aa\u30d4\u30c3\u30c4\u3001\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c6\u30a6\u30e0\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30e9\u30f3\u30b0\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30d1\u30aa\u30ed\u30fb\u30a2\u30eb\u30ab\u3068\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30d9\u30c3\u30c6\u30a3\u30cd\u30c3\u30ea\u306e\u5404\u6c0f\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3067\u3044\u308b\u30021983\u5e74\u306e\u30ed\u30fc\u30de\u8056\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u304c\u30011987\u5e74\u306b\u30df\u30e9\u30ce\u3067\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30b9\u30fb\u30ef\u30a4\u30bb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u4ee3\u5f79\u3092\u6025\u907d\u3053\u306a\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u540d\u58f0\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:107609796;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paolo_Restani>,
        <http://viaf.org/viaf/107609796>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Paolo_Restani.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paolo_Restani.
doremus_artist:ea05bde1-cee3-3dfc-952d-d29c9e4ca90c
    dbp:birthPlace res:Bucarest;
    rdfs:comment
        "Th\u00e9odore Paraskivesco (n\u00e9 en 1940 \u00e0 Bucarest) est un pianiste naturalis\u00e9 fran\u00e7ais, d'origine roumaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:46948858;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Th\u00e9odore_Paraskivesco>,
        <http://viaf.org/viaf/46948858>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Th√©odore_Paraskivesco.
doremus_artist:ea6a1740-8dd6-3f12-92a5-10280bed6b04
owl:sameAs viaf:64322460; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64322460>.
doremus_artist:ea8202ca-a3ed-3ab7-a6c1-a16b2d0554e8
owl:sameAs viaf:29290847; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29290847>.
doremus_artist:eb7ade84-f070-31f7-b437-ddffbc650777
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Germain-en-Laye;
    dbp:deathPlace dbr:√âpinal;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir F\u00e9vrier (homonymie). Jacques F\u00e9vrier (Saint-Germain-en-Laye, 26 juillet 1900 \u2013 \u00c9pinal, 2 septembre 1979), est un pianiste fran\u00e7ais."@fr,
        "Jacques F\u00e9vrier (26 July 1900 \u2013 2 September 1979) was a French pianist and teacher. Jacques F\u00e9vrier was born in Saint-Germain-en-Laye, the son of the composer Henry F\u00e9vrier. He studied with \u00c9douard Risler and Marguerite Long at the Paris Conservatoire, taking a premier prix in 1921. In 1932 he and the composer were the soloists in the first performance of Francis Poulenc's Concerto for two pianos. Although Paul Wittgenstein premiered Maurice Ravel's Concerto for the Left Hand, F\u00e9vrier was expressly chosen by the composer to be the first French pianist to perform the work. He made many recordings of the French repertoire, receiving a Grand Prix du Disque of the Charles Cros Academy in 1963 for his recording of Ravel's piano works."@en,
        "Jacques F\u00e9vrier (Saint-Germain-en-Laye, 26 juli 1900 - \u00c9pinal, 2 september 1979) was een Frans pianist. Jacques F\u00e9vrier was de zoon van de componist Henry F\u00e9vrier. Hij was leerling van Edward Risler en Marguerite Long aan het Parijse Conservatorium. Hij behaalde er de Premier prix in 1921. F\u00e9vrier overleed in \u00c9pinal in 1979, een paar weken nadat hij door een auto was aangereden op het platteland."@nl,
        "\u0416\u0430\u043a \u0424\u0435\u0432\u0440\u044c\u0435 (\u0444\u0440. Jacques F\u00e9vrier; 26 \u0438\u044e\u043b\u044f 1900, \u0421\u0435\u043d-\u0416\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d-\u0430\u043d-\u041b\u0435 \u2014 2 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1979, \u042d\u043f\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0424\u0435\u0432\u0440\u044c\u0435. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (1921) \u0443 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0430 \u0420\u0438\u0441\u043b\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u041c\u0430\u0440\u0433\u0435\u0440\u0438\u0442 \u041b\u043e\u043d\u0433. \u041f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u043c \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442\u043e\u043c \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438: \u0431\u044b\u043b, \u043f\u043e \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u0443 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0434\u043b\u044f \u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0440\u0443\u043a\u0438 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0420\u0430\u0432\u0435\u043b\u044f, \u0432 1932 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0443 \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0441\u0430 \u041f\u0443\u043b\u0435\u043d\u043a\u0430 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30d5\u30a7\u30f4\u30ea\u30a8\uff08Jacques F\u00e9vrier, 1900\u5e747\u670826\u65e5 \u30b5\u30f3\uff1d\u30b8\u30a7\u30eb\u30de\u30f3\uff1d\u30a2\u30f3\uff1d\u30ec\u30fc - 1979\u5e749\u67082\u65e5 \u30a8\u30d4\u30ca\u30eb\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u7236\u89aa\u30a2\u30f3\u30ea\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30ea\u30b9\u30ec\u3068\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u30fb\u30ed\u30f3\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u30011921\u5e74\u306b\u9996\u5e2d\u3068\u306a\u308b\u3002 1932\u5e74\u306b\u30d7\u30fc\u30e9\u30f3\u30af\u306e\u300a2\u53f0\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u66f2\u300b\u306e\u4e16\u754c\u521d\u6f14\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u4f5c\u66f2\u8005\u81ea\u8eab\u3068\u5171\u6f14\u3002\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306e\u300a\u5de6\u624b\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u300b\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u521d\u6f14\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u3001\u4f5c\u66f2\u8005\u81ea\u8eab\u306b\u3088\u3063\u3066\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u306b\u5927\u629c\u64e2\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u6570\u3005\u306e\u9332\u97f3\u3092\u907a\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u3068\u308a\u308f\u30511963\u5e74\u306e\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u72ec\u594f\u66f2\u306e\u9332\u97f3\u306f\u3001\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30af\u30ed\u30fb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3088\u308a\u30b0\u30e9\u30f3\u30d7\u30ea\u30fb\u30c7\u30e5\u30fb\u30c7\u30a3\u30b9\u30af\u8cde\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56796050;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_F\u00e9vrier>,
        <http://viaf.org/viaf/56796050>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_F√©vrier.
doremus_artist:ec2180fc-391c-38e9-b8e1-b8c506e2e469
    dbp:birthPlace dbr:Avignon;
    dbp:deathPlace re:Q2380513;
    rdfs:comment
        "Antoine Mariotte (22 December 1875 \u2013 30 November 1944) was a French composer, conductor and music administrator."@en,
        "Antoine Mariotte (nacido en Avi\u00f1\u00f3n (Vaucluse) el 22 de diciembre de 1875 y fallecido en Izieux, (Loire) el 30 de noviembre de 1944) fue un compositor, director y administraci\u00f3n musical franc\u00e9s. Comenz\u00f3 sus estudios musicales en 1896 con D\u00b4Indy en la Schola Cantorum. En 1899 fue organista y director de la escuela orquestal de la iglesia de Saint Etienne y luego se dedic\u00f3 en Lyon a la docencia, hasta cuando fue nombrado director del Conservatorio de Orle\u00e1ns. Compuso diversas \u00f3peras, sonatas para piano, canciones y sonatinas."@es,
        "Antoine Mariotte est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Avignon (Vaucluse) le 22 d\u00e9cembre 1875 et mort \u00e0 Izieux (Loire) le 30 novembre 1944."@fr;
    owl:sameAs viaf:59349845;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoine_Mariotte>,
        <http://viaf.org/viaf/59349845>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antoine_Mariotte.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antoine_Mariotte.
doremus_artist:ec31caf2-6c49-3ab1-bac4-7b247e3b4e8c
    dbp:birthPlace dbr:Lecce;
    rdfs:comment
        "Ivan Fedele (* 6. Mai 1953 in Lecce) ist ein italienischer Komponist."@de,
        "Ivan Fedele (Lecce, 1953) es un compositor italiano."@es,
        "Ivan Fedele (born 6 May 1953 in Lecce) is an Italian composer. He studied at the Milan Conservatory. Fedele's compositions are published by Edizioni Suvini Zerboni, and many of his works are recorded on Stradivarius Records."@en,
        "Ivan Fedele, n\u00e9 \u00e0 Lecce le 6 mai 1953, est un compositeur italien de musique contemporaine."@fr,
        "\u30a4\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30d5\u30a7\u30c7\u30fc\u30ec\uff08Ivan Fedele, 1953\u5e745\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10268614;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivan_Fedele>,
        <http://viaf.org/viaf/10268614>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ivan_Fedele.
doremus_artist:ec86f2ca-7c91-344e-b006-091c88b0e7e6
owl:sameAs viaf:3995110; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3995110>.
doremus_artist:ee22633a-0e9f-3cbc-b256-7f83b3f93ef5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Mapim√≠,_Durango>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Antonio,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Cosm\u00e9 McMoon (born  Cosm\u00e9 McMunn; February 22, 1901 \u2013 August 22, 1980) was a Mexican-American pianist and composer, best known as the accompanist to notably tone-deaf soprano Florence Foster Jenkins."@en,
        """\u00c8 noto soprattutto per essere stato l'accompagnatore di Florence Foster Jenkins, nota come "la peggior cantante di sempre", dagli anni venti fino alla morte della donna avvenuta nel 1944. \u00c8 stato interpretato da Simon Helberg nel film biografico di Stephen Frears Florence Foster Jenkins, con Meryl Streep e Hugh Grant."""@it;
    owl:sameAs viaf:71603769;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cosm\u00e9_McMoon>,
        <http://viaf.org/viaf/71603769>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0220917d-97cf-453b-9c98-5549de5b1f93>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Cosm√©_McMoon.
doremus_artist:eea4d96e-c457-3685-ac57-6760d1dd32a6
    rdfs:comment
        """Kina Grannis (Mission Viejo, 4 augustus 1985) is een Amerikaanse gitariste en singer-songwriter. Ze is van Japanse, Engelse, Franse, Nederlandse, Ierse en Welshe afkomst. In 2007 won ze de Amerikaanse "Doritos Crash the superbowl" wedstrijd. Hiermee won ze een platencontract bij Interscope Records."""@nl,
        "Kina Grannis (n\u00e9e le 4 ao\u00fbt 1985) est une chanteuse-compositrice et une guitariste am\u00e9ricaine. Elle est n\u00e9e d'une m\u00e8re japonaise et d'un p\u00e8re am\u00e9ricain d'origine anglaise, fran\u00e7aise, galloise, n\u00e9erlandaise, \u00e9cossaise et irlandaise.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire] Kina Grannis est la gagnante du concours Doritos Crash The Super Bowl. Elle a particip\u00e9 \u00e0 la BO du film Glass City sorti \u00e0 l'automne 2008."@fr,
        "Kina Grannis (ur. 4 sierpnia 1985), ameryka\u0144ska piosenkarka, gitarzystka i autorka piosenek. Uko\u0144czy\u0142a w 2007 roku Uniwersytet Po\u0142udniowej Kalifornii na wydziale nauk spo\u0142ecznych ze specjalizacj\u0105 w psychologii. W 2007 r. Kina Grannis wzi\u0119\u0142a udzia\u0142 w konkursie pn. Doritos Crash The Super Bowl organizowanym przez firm\u0119 Frito-Lay. W g\u0142osowaniu telewidz\u00f3w zdoby\u0142a 1. miejsce i 60-sekundowy fragment jej piosenki Message From Your Heart zosta\u0142 nadany podczas transmisji z rozgrywek Super Bowl. Nagrod\u0105 by\u0142o tak\u017ce podpisanie kontraktu z wytw\u00f3rni\u0105 p\u0142ytow\u0105 Interscope Records."@pl,
        "Kina Kasuya Grannis (* 4. August 1985 in Mission Viejo, Kalifornien) ist eine US-amerikanische Singer-Songwriterin und Gitarristin."@de,
        "Kina Kasuya Grannis (born August 4, 1985) is an American singer-songwriter and actress. Grannis was the winner of the 2008 Doritos Crash the Super Bowl contest. As a result of winning, she earned a recording contract with Interscope Records and had her music video played during the commercials of Super Bowl XLII on February 3, 2008. She won Best Web-Born Artist at the 2011 MTV O Music Awards. Her progress in the competition was covered in The Orange County Register and The Wall Street Journal. Grannis has also been featured on FOX News Los Angeles, Good Day L.A. and Yahoo!."@en,
        "Kina Kasuya Grannis (n. 4 de agosto de 1985), conocida art\u00edsticamente como Kina Grannis, es una cantante, compositora y guitarrista estadounidense. Es mitad japon\u00e9s y mitad americana europea. Grannis fue la ganadora del concurso de Doritos Crash the Super Bowl. Como resultado de haber ganado el concurso, gan\u00f3 un contrato discogr\u00e1fico con Interscope Records y tuvo su primer v\u00eddeo musical rotando durante los comerciales del Super Bowl XLII el 3 de febrero de 2008. Recientemente, gan\u00f3 en la categor\u00eda Best Web-Born Artist en los O Music Awards de MTV."@es,
        "\u041a\u0438\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0441 \u2014 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kina Kasuya Grannis; \u0440\u043e\u0434. 4 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1985 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0418\u043c\u0435\u0435\u0442 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435, \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435, \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0435, \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0435, \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0435, \u0433\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043d\u0438. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u044b \u043d\u0430 Crash the Super Bowl \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u043b\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442 \u0441 Interscope Records. \u0412 2011 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 Best Web-Born Artist \u043d\u0430 MTV O Music Awards."@ru;
    owl:sameAs viaf:188317949;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kina_Grannis>,
        <http://viaf.org/viaf/188317949>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kina_Grannis_(7485344252).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Kina_Grannis.
doremus_artist:eeaafdd6-64fe-3761-b670-bf76af1d7349
owl:sameAs viaf:15603099; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15603099>.
doremus_artist:eedd2d77-cf7c-3a2f-800e-8e78382f82e8
    owl:sameAs viaf:7678395;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7678395>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ef5692f0-b051-4414-beaf-12c2f5cd02aa>.
doremus_artist:eeef44a1-bf81-378e-8cd3-3b4b700f720e
owl:sameAs viaf:69993904; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69993904>.
doremus_artist:ef0a8eda-e4f6-3826-9c71-27fdff7d6075
owl:sameAs viaf:96825379; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/96825379>.
doremus_artist:ef736361-99c3-32e2-9ee2-e4e02bb705c5
owl:sameAs viaf:72811666; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72811666>.
doremus_artist:f0744878-fb53-3b6d-a1ea-ca7c47802ea5
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Miguel PovedaFichier:Miguel Poveda - 02.jpg Miguel \u00c1ngel Poveda Le\u00f3n, n\u00e9 le 13 f\u00e9vrier 1973 \u00e0 Barcelone, est un chanteur de flamenco espagnol."@fr,
        "Miguel \u00c1ngel Poveda Le\u00f3n (Barcelona, 13 de febrero de 1973) es un cantaor de flamenco espa\u00f1ol conocido con el nombre art\u00edstico de Miguel Poveda."@es,
        """Miguel \u00c1ngel Poveda Le\u00f3n (b. Barcelona, Spain, February 13, 1973) is a Spanish flamenco singer. His father is from Lorca in Murcia and his mother from Puertollano (Castilla-La Mancha). Poveda is a flamenco singer and interpreter of other genres. He has collaborated with artists from various disciplines who were previously unknown to flamenco audiences. In 2003, he moved to Seville. He often collaborates with Spanish flamenco guitarist Juan G\u00f3mez "Chicuelo", with whom he has toured extensively in Europe, Japan and the US."""@en;
    owl:sameAs viaf:29729420;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Miguel_Poveda>,
        <http://viaf.org/viaf/29729420>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Miguel_Poveda_-_02.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Miguel_Poveda.
doremus_artist:f0cc317b-0d51-3c52-b428-94cb1fe1f144
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Edgardo Donato (14 de abril de 1897, Buenos Aires, Argentina - 15 de febrero de 1963, Buenos Aires) cuyo nombre completo era Edgardo Felipe Valerio Donato fue un director de orquesta, compositor y violinista argentino considerado una importante figura vinculado al Tango. Como compositor se le recuerda especialmente como autor de la m\u00fasica de los tangos A media luz que es una de las tres obras del g\u00e9nero m\u00e1s grabadas y difundidas en el mundo y Juli\u00e1n que es uno de los pocos con cierto contenido humor\u00edstico."@es,
        "Edgardo Donato (Buenos Aires, 14 de abril de 1897 \u2014 Buenos Aires, 12 de fevereiro de 1963) foi um compositor, violinista e diretor de orquestra argentino."@pt,
        "Edgardo Donato (Spanish pronunciation: [e\u00f0\u02c8\u0263ar\u00f0o \u00f0o\u02c8nato]; April 14, 1897 - February 15, 1963) was a tango composer and orchestra leader, born in Buenos Aires, Argentina, raised from a young age and musically trained in Montevideo, Uruguay."@en,
        "Edgardo Donato (als Edgardo Felipe Valerio Donato Carfagna; * 14. April 1897 in Buenos Aires; \u2020 15. Februar 1963 ebenda) war ein argentinischer Musiker (Violinist), Bandleader und Komponist des Tango."@de,
        """Figlio di genitori italiani e musicisti, il padre fu musicista dilettante (mandolino, violoncello) e direttore di un'orchestra da camera, si trasfer\u00ec a Montevideo ancora bambino.Comincia i suoi studi musicali al conservatorio Franz List di Monetevideo all'et\u00e0 di 10 anni. Dopo i vent'anni diviene professionista entrando nell'orchestra del Negro Quevedo dove al piano stava il grande Enrique Delfino. Nel 1922 compone il famoso tango "Julian" interpretato tra gli altri da Rosita Quiroga.Dopo breve tempo compose quello che gli diede fama: uno dei quattro tanghi pi\u00f9 conosciuti al mondo: "A Media Luz" (1924). I migliori direttori e cantanti lo eseguirono: primo fra tutti, Carlos Gardel (1926)."""@it,
        "\u30a8\u30c9\u30ac\u30eb\u30c9\u30fb\u30c9\u30ca\u30fc\u30c8\uff08Edgardo Donato, 1897\u5e744\u670814\u65e5 - 1963\u5e742\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30bf\u30f3\u30b4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u304a\u3088\u3073\u30a8\u30c9\u30ac\u30eb\u30c9\u30fb\u30c9\u30ca\u30fc\u30c8\u697d\u56e3\u306e\u4ee3\u8868\u304a\u3088\u3073\u30d0\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u62c5\u5f53\u3002"@ja,
        "\u57c3\u5fb7\u52a0\u591a\u00b7\u591a\u7eb3\u6258\uff08Edgardo Felipe Donato\uff0c1897\u5e744\u670814\u65e5-1963\u5e742\u670815\u65e5\uff09\uff0c\u6770\u51fa\u7684\u963f\u6839\u5ef7\u63a2\u6208\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u4e50\u961f\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u591a\u6d3b\u6cfc\u5feb\u901f\uff0c\u6df1\u53d7\u9752\u5e74\u4eba\u548c\u63a2\u6208\u9ad8\u624b\u7684\u559c\u7231\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76513401;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edgardo_Donato>,
        <http://viaf.org/viaf/76513401>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e87d5ed5-5b1c-4689-a956-15a7a1635948>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Edgardo_Donato.
doremus_artist:f10599f1-fe61-3466-bab4-8ea22e74b94a
    owl:sameAs viaf:69152998;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69152998>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3b15c384-7b26-4876-be4a-72b37f23cd82>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:aban_Bajramovi.
doremus_artist:f13a2e14-2eb5-3403-a964-4f9ad5f80b41
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "L\u00e1szl\u00f3 Melis (* 14. August 1953 in Budapest) ist ein ungarischer Geiger und Komponist. Melis studierte Violine an der Franz-Liszt-Musikakademie. 1978 geh\u00f6rte er zu den Gr\u00fcndungsmitgliedern der Gruppe 180 (180-as Csoport), eines Ensembles zur Zeitgen\u00f6ssischen Musik, das sich auf Minimalistische Musik spezialisiert hatte. Er komponierte f\u00fcnf St\u00fccke f\u00fcr diese Gruppe, die alle auf Platte aufgenommen wurden. Daneben trat er auch mit Musikern wie Louis Andriessen, Steve Reich und Terry Riley auf. Nach der Aufl\u00f6sung der Gruppe 180 im Jahr 1990 wandte sich Melis verst\u00e4rkt der Komposition zu. Zu seinen Werken z\u00e4hlen neben zwei Kammeropern, Kantaten, Orchesterliedern und Ballettmusiken auch zahlreiche Film-, Schauspiel- und Rundfunkmusiken."@de,
        "L\u00e1szl\u00f3 Melis (b. Budapest, Hungary, 14 August 1953) is a Hungarian composer and violinist. He writes primarily in the minimal style and his compositions are often characterized by a propulsive, bouncy quality. Melis was a founding member of the Hungarian new music group Group 180, which during its existence (1978-1990) performed and recorded five of his compositions."@en;
    owl:sameAs viaf:29434646;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e1szl\u00f3_Melis>,
        <http://viaf.org/viaf/29434646>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:L√°szl√≥_Melis.
doremus_artist:f13b2c80-ad7f-3ab5-9c24-b1376be68c3a
    dbp:birthPlace dbr:Hukvaldy;
    dbp:deathPlace dbr:Kromƒõ≈ô√≠≈æ;
    rdfs:comment
        "Pavel Josef Vejvanovsk\u00fd (Hlu\u010d\u00edn, Moravi\u00eb, 1633 (of: 1639) \u2013 Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e, Moravi\u00eb, 24 juli 1693) was een Tsjechisch componist, dirigent, trompettist, organist en koorleider (\u00bbCori praefectus\u00ab aan de Sint Mauritius kerk)."@nl,
        "Pavel Josef Vejvanovsk\u00fd (ca. 1633 or 1639 \u2013 24 July 1693) was a Czech-Moravian composer and trumpeter of the Baroque period."@en,
        "Pavel Josef Vejvanovsk\u00fd (deutsch: Paul Josef Vejvanovsk\u00fd; * um 1633 in Hochwald/Hukvaldy, M\u00e4hren; \u2020 24. Juni 1693 in Kremsier/Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e) war ein m\u00e4hrischer Komponist, Barocktrompeter und Chorleiter (\u00bbCori praefectus\u00ab an der St.Mauritius-Kirche)."@de,
        "Pavel Josef Vejvanovsk\u00fd (n\u00e9 \u00e0 Hukvaldy ou Hlu\u010d\u00edn entre 1633 et 1639 et mort \u00e0 Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e le 24 septembre 1693) est un compositeur et trompettiste tch\u00e8que."@fr,
        "Pavel Josef Vejvanovsk\u00fd (ur. ok. 1639 w Hukvaldach - zm. 24 lipca 1693 w Krom\u011b\u0159\u00ed\u017eu) \u2013 czeski kompozytor i tr\u0119bacz. Kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w latach 1656 - 1660 w gimnazjum jezuickim w Opavie, gdzie pozna\u0142 m.in. wybitnego kompozytora niemieckiego Heinricha Bibera, kt\u00f3ry wywar\u0142 na jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 du\u017cy wp\u0142yw. Po sko\u0144czeniu studi\u00f3w muzycznych rozpocz\u0105\u0142 dzia\u0142alno\u015b\u0107 muzyczn\u0105 jako cz\u0142onek nadwornej orkiestry. Po odej\u015bciu Bibera w roku 1664 do Salzburga Vejvanovsk\u00fd obj\u0105\u0142 jego stanowisko i zosta\u0142 mianowany nadwornym tr\u0119baczem na zamku w Krom\u011b\u0159\u00ed\u017eu u rezyduj\u0105cego tam biskupa o\u0142omunieckiego Karla Lichtensteina."@pl,
        "\u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0412\u0435\u0439\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0447\u0435\u0448. Pavel Josef Vejvanovsk\u00fd; 1639 \u0438\u043b\u0438 1640, \u0413\u043b\u0443\u0447\u0438\u043d, \u0421\u0438\u043b\u0435\u0437\u0438\u044f \u2014 24 \u0438\u044e\u043b\u044f 1693, \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435\u0440\u0436\u0438\u0436, \u041c\u043e\u0440\u0430\u0432\u0438\u044f) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u043e\u043c \u041c\u0438\u0445\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0441\u044f \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c XVII \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f."@ru,
        "\u30d1\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30e8\u30bb\u30d5\u30fb\u30f4\u30a7\u30a4\u30f4\u30a1\u30ce\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Pavel Josef Vejvanovsk\u00fd, 1633\u5e74\u3054\u308d - 1693\u5e746\u670824\u65e5\uff09\u306f\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u30fb\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\uff08\u8056\u6b4c\u968a\u9577\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2658092;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pavel_Josef_Vejvanovsk\u00fd>,
        <http://viaf.org/viaf/2658092>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vejvanovskypodpis.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pavel_Josef_Vejvanovsk√Ω.
doremus_artist:f1d5bbda-d0e6-31d2-93bd-0bc65feceb8f
    owl:sameAs viaf:71555390;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27362935>,
        <http://viaf.org/viaf/71555390>.
doremus_artist:f307a23c-9cd6-3f98-952a-6224b9b06d05
owl:sameAs viaf:24811108; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24811108>.
doremus_artist:f4822fef-2580-3504-92de-8ae86d19a63d
owl:sameAs viaf:27254556; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27254556>.
doremus_artist:f567ea42-9128-3bb4-8a7d-1dc38bda4089
    rdfs:comment
        "Kurt Suttner (* 8. August 1936 in Regensburg) ist ein deutscher Musikp\u00e4dagoge und Chorleiter. Er gr\u00fcndete den Via-Nova-Chor, mit dem er bei zahlreichen internationalen Wettbewerben mit Preisen ausgezeichnet wurde."@de,
        "Kurt Suttner (born 8 August 1936 in Regensburg) is a German music teacher and choir director. He is the founder of the Via Nova Choir, with which he was awarded at numerous international competitions."@en;
    owl:sameAs viaf:79195850;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_Suttner>,
        <http://viaf.org/viaf/79195850>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Kurt_Suttner.
doremus_artist:f5836721-4f44-3ad0-8f24-c6091ea18e91
    dbp:birthPlace dbr:Hanover;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Reinhard Schwarz-Schilling (* 9. Mai 1904 in Hannover; \u2020 9. Dezember 1985 in Berlin) war ein deutscher Komponist."@de,
        "Reinhard Schwarz-Schilling (9 May 1904 in Hannover \u2013 9 December 1985 in Berlin) was a German composer. The son of a chemical manufacturer, Schwarz-Schilling embarked upon his musical studies in 1922, first in Munich and \u2013 interrupted by several extended breaks in Italy \u2013 from 1925 in Cologne, where he studied with Walter Braunfels (composition), Philipp Jarnach (piano) and Heinrich Boell (organ). From 1927 to 1929, he studied with Heinrich Kaminski, who also taught Carl Orff. In 1938, he obtained a teaching position at the Musikhochschule in Berlin (now the Berlin University of the Arts). One of his most prominent pupils was Isang Yun."@en,
        "Reinhard Schwarz-Schilling (9 mai 1904 \u00e0 Hanovre \u2013 9 d\u00e9cembre 1985 \u00e0 Berlin) est un compositeur allemand."@fr,
        "\u30e9\u30a4\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30eb\u30c4\uff1d\u30b7\u30ea\u30f3\u30b0\uff08Reinhard Schwarz-Schilling\u30011904\u5e745\u67089\u65e5 - 1985\u5e7412\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u51fa\u8eab\u3002\u5316\u5b66\u85ac\u54c1\u88fd\u9020\u696d\u8005\u306e\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u30011922\u5e74\u304b\u3089\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u30fb\u30b1\u30eb\u30f3\u3067\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u3055\u3089\u306b1927\u5e74\u304b\u30891929\u5e74\u307e\u3067\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30ab\u30df\u30f3\u30b9\u30ad\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021938\u5e74\u304b\u3089\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u82b8\u8853\u5927\u5b66\uff09\u3067\u6559\u8077\u306b\u5c31\u3044\u305f\u3002 \u656c\u8654\u306a\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u5f92\u3067\u3001\u305d\u306e\u97f3\u697d\u306f\u3057\u3070\u3057\u3070\u5b97\u6559\u7684\u30fb\u970a\u7684\u306a\u30c6\u30fc\u30de\u304b\u3089\u767a\u60f3\u3092\u5f97\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f7c\u306e\u8abf\u6027\u97f3\u697d\u306e\u8a9e\u6cd5\u306f\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u4f1d\u7d71\u306b\u5f93\u3063\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u308a\u3001\u307e\u305f\u5e2b\u3067\u3042\u308b\u30ab\u30df\u30f3\u30b9\u30ad\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u5f37\u304f\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u591a\u304f\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u30fb\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u30fb\u5408\u5531\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u304c\u3001\u3082\u3063\u3068\u3082\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u4f5c\u54c1\u306f1979\u5e74\u304b\u30891982\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u300eDie Botschaft\u300f\u3067\u3042\u308b\u3002 \u653f\u6cbb\u5bb6\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30eb\u30c4\uff1d\u30b7\u30ea\u30f3\u30b0\u306f\u606f\u5b50\u306b\u3042\u305f\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:13104088;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Reinhard_Schwarz-Schilling>,
        <http://viaf.org/viaf/13104088>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Reinhard_Schwarz-Schilling_(timbre_allemand).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Reinhard_Schwarz-Schilling.
doremus_artist:f5bead6b-1f52-3df1-8078-9734cc1a14a7
    dbp:birthPlace dbr:Inzago;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Polibio Fumagalli (* 26. Oktober 1830 in Inzago; \u2020 21. Juni 1900 in Mailand) war ein italienischer Komponist, Organist und Pianist."@de,
        "Polibio Fumagalli (October 26, 1830 in Inzago \u2013 June 21, 1900 in Milan) was an Italian composer, organist, and pianist. Fumagalli studied organ at the Milan Conservatory; beginning in 1873 he taught organ at that institution. Among his students were Marco Enrico Bossi and Pietro Yon. He also served as choirmaster of the Church of San Celso. Much of Fumagalli's compositional output was for his own instrument. His work La Caccia was taken up by the English organist William Thomas Best as a frequent concert piece. Fumagalli's brothers Carlo, Disma, Adolfo, and Luca were all composers as well."@en,
        "Polibio Fumagalli (n\u00e9 le 26 octobre 1830 \u00e0 Inzago et mort le 21 juin 1900 \u00e0 Milan) est un compositeur, organiste et pianiste italien du XIXe si\u00e8cle."@fr,
        "\u041f\u043e\u043b\u0438\u0431\u0438\u043e \u0424\u0443\u043c\u0430\u0433\u0430\u043b\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Polibio Fumagalli; 26 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1830, \u0418\u043d\u0446\u0430\u0433\u043e \u2014 21 \u0438\u044e\u043d\u044f 1900, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0422\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0438\u0437 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u0435\u0432 \u0424\u0443\u043c\u0430\u0433\u0430\u043b\u043b\u0438, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 (\u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442, \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:79203287;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Polibio_Fumagalli>,
        <http://viaf.org/viaf/79203287>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Polibio_Fumagalli.
doremus_artist:f6b49079-04bb-386b-8eed-38cf30a2adcf
owl:sameAs viaf:51193991; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51193991>.
doremus_artist:f6bfb245-9c58-393d-912b-e2f6530cd8b8
owl:sameAs viaf:51373240; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51373240>.
doremus_artist:f6dcf25f-bdf2-3d14-a9c5-070aa944a63c
owl:sameAs viaf:170093404; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170093404>.
doremus_artist:f6fe4f87-4d0f-399e-aaf8-adfba6ee7c46
owl:sameAs viaf:19891886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19891886>.
doremus_artist:f7bb5791-8280-33a6-8850-b4cf98d0b744
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Denis Gaultier (Gautier, Gaulthier; also known as Gaultier le jeune and Gaultier de Paris) (1597 or 1602/3 \u2013 1672) was a French lutenist and composer. He was a cousin of Ennemond Gaultier."@en,
        "Denis Gaultier (auch Gaultier le Jeune, Gaultier de Paris; * 1597 oder 1603 (Geburtsort unbekannt); \u2020 Januar 1672 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Lautenist und Komponist."@de,
        "Denis Gaultier (n\u00e9 en 1603 et mort en janvier 1672) est un luthiste et compositeur fran\u00e7ais. On le conna\u00eet aussi sous les noms de Gaultier le jeune et de Gaultier de Paris."@fr,
        "\u0414\u0435\u043d\u0438\u0301 \u0413\u043e\u0442\u044c\u0435\u0301, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0414\u0435\u043d\u0438\u0437 \u0413\u043e\u0442\u044c\u0435 (Denis Gaultier, Gautier, Gaulthier; \u043e\u043a.1597 \u0438\u043b\u0438 \u043e\u043a.1603 \u2014 1672) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u044e\u0442\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        """\u30c9\u30a5\u30cb\u30fb\u30b4\u30fc\u30c6\u30a3\u30a8\uff08Denis Gaultier \u30011603\u5e74 - 1672\u5e74\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5f93\u5144\u306b\u30a8\u30cc\u30e2\u30f3\u30fb\u30b4\u30fc\u30c6\u30a3\u30a8\u304c\u304a\u308a\u3001\u4e8c\u4eba\u306f\u8fd1\u3057\u3044\u9593\u67c4\u3060\u3063\u305f\u3002\u4e8c\u4eba\u3092\u533a\u5225\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u30c9\u30a5\u30cb\u30fb\u30b4\u30fc\u30c6\u30a3\u30a8\u306f\u300c\u82e5\u304d\u30b4\u30fc\u30c6\u30a3\u30a8\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u304c\u3001\u305d\u308c\u3067\u3082\u306a\u304a\u5f53\u6642\u306e\u51fa\u7248\u793e\u306f\u3057\u3070\u3057\u3070\u4e21\u8005\u3092\u53d6\u308a\u9055\u3048\u3066\u3044\u305f\u3002 \u304a\u305d\u3089\u304f\u30d1\u30ea\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30e9\u30b1\u306e\u5f1f\u5b50\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u6b7b\u3092\u60bc\u3093\u3067\u30b4\u30fc\u30c6\u30a3\u30a8\u306f\u30c8\u30f3\u30dc\u30fc\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b4\u30fc\u30c6\u30a3\u30a8\u306f\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u54e1\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3053\u3068\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u30b5\u30ed\u30f3\u306b\u304a\u3051\u308b\u6f14\u594f\u3092\u901a\u3058\u3066\u540d\u58f0\u3092\u535a\u3057\u305f\u3002 \u30b4\u30fc\u30c6\u30a3\u30a8\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u4e3b\u306b\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306e\u821e\u66f2\u7d44\u66f2\u3067\u5360\u3081\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f8c\u534a\u751f\u306b\u304a\u3044\u3066\u4ee5\u4e0b\u306e3\u3064\u306e\u66f2\u96c6\u304c\u51fa\u7248\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 
*  \u300a\u795e\u3005\u306e\u4fee\u8f9e\u5b66 La rh\u00e9torique des dieux\u300b\uff081652\u5e74\u300112\u306e\u65cb\u6cd5\u3092\u7528\u3044\u305f\u7d44\u66f2\u96c6\uff09 
*  \u300a\u65b0\u3057\u30443\u3064\u306e\u69d8\u5f0f\u306b\u3088\u308b\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u66f2\u96c6 Pi\u00e8ces de luth sur trois diff\u00e9rens modes nouveaux \u300b\uff081670\u5e74\u3054\u308d\uff09 
*  \u300a\u30b4\u30fc\u30c6\u30a3\u30a8\u6c0f\u3068\u305d\u306e\u5f93\u5f1f\u3067\u82e5\u304d\u30b4\u30fc\u30c6\u30a3\u30a8\u6c0f\u306b\u3088\u308b\u30bf\u30d6\u30e9\u30c1\u30e5\u30a2\u96c6 Livre de tablature ... de Mr. Gaultier Sr. de N\u00e8ve et de Mr. Gaultier son cousin\u300b\uff081672\u5e74\u3054\u308d\uff09"""@ja;
    owl:sameAs viaf:68974297;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Denis_Gaultier>,
        <http://viaf.org/viaf/68974297>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Denis_Gaultier_1652.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Denis_Gaultier.
doremus_artist:f834a4fd-dc91-3fca-8187-04f973f9e38d
    dbp:birthPlace dbr:Leicestershire;
    rdfs:comment
        "Charles Jennens (* 1700 oder 1701 in Leicestershire; \u2020 20. November 1773) war ein englischer Grundbesitzer, M\u00e4zen und Librettist."@de,
        "Charles Jennens (1700 \u2013 20 November 1773) was an English landowner and patron of the arts. As a friend of Handel, he helped author the libretti of several of his oratorios, most notably Messiah."@en,
        """Charles Jennens (1700 \u2013 20 novembre 1773) est un propri\u00e9taire terrien et m\u00e9c\u00e8ne protecteur des arts anglais. Il est surtout connu comme librettiste de cinq oratorios de Haendel : Saul (1738), Israel in Egypt (1738), L'Allegro, il Penseroso ed il Moderato (1740), Messiah (1741) et Belshazzar (1744). 
* Portail de la musique classique Portail de la musique classique   
* Portail de l\u2019op\u00e9ra Portail de l\u2019op\u00e9ra   
* Portail de la litt\u00e9rature britannique Portail de la litt\u00e9rature britannique"""@fr,
        "Charles Jennens (Leicestershire, 1700 of 1701 \u2013 ?, 20 november 1773) was een Engels landeigenaar en mecenas, die bekend is geworden als tekstdichter van vier of vijf van Georg Friedrich H\u00e4ndels oratoria: Saul (1738), waarschijnlijk ook Israel in Egypt (1738), l'Allegro, il Penseroso ed il Moderato (1740), Belshazzar (1744) en (ongetwijfeld de bekendste) Messiah (1741)."@nl,
        "Charles Jennens (Leicestershire, 1700 \u2013 20 de novembro de 1773) foi um mecenas e escritor da Inglaterra, lembrado especialmente por ter sido o autor dos libretos de cinco orat\u00f3rios de H\u00e4ndel: Saul, Israel in Egypt, L'Allegro, il Penseroso ed il Moderato, Messiah, e Belshazzar."@pt,
        "Come amico di Georg Friedrich H\u00e4ndel, egli fu autore dei libretti di diversi suoi oratori, fra i quali il pi\u00f9 famoso \u00e8 il Messiah."@it;
    owl:sameAs viaf:76580683;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Jennens>,
        <http://viaf.org/viaf/76580683>,
        <https://musicbrainz.org/artist/20dbb57e-560f-4099-8a5c-b5f732c82170>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Jennens23.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles_Jennens.
doremus_artist:f8a30314-e76c-33b4-a038-80a01907f11f
    owl:sameAs viaf:55812022;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55812022>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d299bf91-639c-424a-afb3-e7d41d81edf9>.
doremus_artist:f8d0b292-6dbc-36db-9208-7a063994151c
owl:sameAs viaf:171376171; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171376171>.
doremus_artist:f8e415ad-99d6-3a84-be7d-2a54a55b3a35
    dbp:birthPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Bernard Johan Herman Haitink (Amsterdam, 4 maart 1929) is een Nederlandse dirigent."@nl,
        "Bernard Johan Herman Haitink (Amsterd\u00e3, 4 de mar\u00e7o de 1929) \u00e9 um violinista e maestro holand\u00eas."@pt,
        "Bernard Johan Herman Haitink (ur. 4 marca 1929 w Amsterdamie) \u2013 holenderski dyrygent. Dyrygowa\u0142 wieloma orkiestrami uznawanymi za najbardziej renomowane, w swoim dorobku ma nagrania cho\u0107by z londy\u0144sk\u0105 Covent Garden czy z festiwalu operowego w Glyndebourne, kt\u00f3rego by\u0142 muzycznym dyrektorem w latach 1978-1988. Nagra\u0142 ca\u0142y cykl Pier\u015bcienia Nibelunga Wagnera z Orkiestr\u0105 Symfoniczn\u0105 Bawarskiego Radia. Z Haitinkiem wsp\u00f3\u0142pracowali m.in. Kiri Te Kanawa, Theo Adam, James Morris, Benjamin Luxon, May Sandoz, Bryn Terfel, Cheryl Studer, Eva Marton, Siegfried Jerusalem, Jadwiga Rapp\u00e9, Barbara Frittoli."@pl,
        "Bernard Johan Herman Haitink CH KBE (Dutch: [\u02c8b\u025brn\u0251rt \u02c8\u0266a\u02d0i\u032ft\u026a\u014bk]; born 4 March 1929) is a Dutch conductor."@en,
        "Bernard Johan Herman Haitink est un chef d'orchestre n\u00e9erlandais, n\u00e9 le 4 mars 1929 \u00e0 Amsterdam, plus particuli\u00e8rement c\u00e9l\u00e8bre pour ses interpr\u00e9tations de Gustav Mahler, Anton Bruckner, Johannes Brahms, Ludwig van Beethoven, Dmitri Chostakovitch et Franz Liszt. Son style est surtout remarqu\u00e9 pour son soin des d\u00e9tails et sa force de caract\u00e8re peu commune."@fr,
        "Bernard Johan Herman Haitink, CH (* 4. M\u00e4rz 1929 in Amsterdam) ist ein niederl\u00e4ndischer Dirigent."@de,
        "Bernard Johan Herman Haitink, KBE (honoraria) (\u00c1msterdam 4 de marzo de 1929 - ) es un director de orquesta neerland\u00e9s."@es,
        "\u00c8 stato insignito dell'Ordine dell'Impero Britannico e dell'Ordine dei Compagni d'Onore elvetico."@it,
        "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434 \u0419\u043e\u0445\u0430\u043d \u0425\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u0425\u0430\u0439\u0442\u0438\u043d\u043a (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Bernard Johan Herman Haitink; \u0440\u043e\u0434. 4 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1929, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30d9\u30eb\u30ca\u30eb\u30c8\u30fb\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30cf\u30a4\u30c6\u30a3\u30f3\u30af\uff08Bernard Johan Herman Haitink, 1929\u5e743\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u4f2f\u7eb3\u5fb7\u00b7\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8d6b\u5c14\u66fc\u00b7\u6d77\u5ef7\u514b\uff08\u8377\u5170\u8bed\uff1aBernard Johan Herman Haitink\uff0c1929\u5e743\u67084\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u963f\u59c6\u65af\u7279\u4e39\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u8377\u5170\u6307\u6325\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:68912735;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernard_Haitink>,
        <http://viaf.org/viaf/68912735>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8bc0b4b4-cc3f-40cf-8223-4ee980cb768d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bernard_Haitink_1984b.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bernard_Haitink.
doremus_artist:f8fa4a8e-6b1e-32b9-b1e5-aa624052a062
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Orbetello;
    rdfs:comment
        "Claude Delvincourt (* 12. Januar 1888 in Paris; \u2020 5. April 1954 in Orbetello) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Claude Delvincourt studierte ab 1906 am Pariser Konservatorium bei Georges Caussade Kontrapunkt und bei Charles-Marie Widor Komposition. 1913 gewann er beim Wettbewerb um den Prix de Rome mit der Kantate Yanitza den zweiten Preis. Sein Romaufenthalt wurde durch den Ausbruch des Ersten Weltkrieges unterbrochen, er verpflichtete sich zum Armeedienst und erlitt 1915 eine schwere Verwundung. Ab 1919 setzte er seinen Romaufenthalt fort."@de,
        "Claude Delvincourt (12 January 1888 \u2013 5 April 1954) was a French pianist and composer of classical music."@en,
        "Claude Delvincourt (Claude \u00c9tienne Edmond Delvincourt), n\u00e9 \u00e0 Paris 8e le 12 janvier 1888 et mort le 5 avril 1954 \u00e0 Orbetello (Italie), est un pianiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Claude Delvincourt (Parijs, 12 januari 1888 - Orbetello, 5 april 1954) was een Frans pianist en componist."@nl,
        "\u5916\u4ea4\u5b98\u306e\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30eb\u30f4\u30a1\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3092\u7236\u306b\u3001\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30d5\u30ec\u30fc\u3092\u6bcd\u306b\u30d1\u30ea\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002 1906\u5e74\u3088\u308a\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3073\u3001\u5f53\u521d\u306f\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30dc\u30a8\u30eb\u30de\u30f3\u306b\u3001\u6b21\u3044\u3067\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30d3\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u3001\u3055\u3089\u306b\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3068\u30d5\u30fc\u30ac\u3092\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30b3\u30b5\u30fc\u30c9\u306b\u3001\u4f5c\u66f2\u6cd5\u3092\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\uff1d\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30f4\u30a3\u30c9\u30fc\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021910\u5e74\u306b\u30ed\u30fc\u30de\u5927\u8cde\u306b\u5165\u8cde\u3057\u3001\u6b21\u3044\u30671913\u5e74\u306b\u306f\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u300a\u30e4\u30cb\u30c3\u30c4\u30a1\uff08Yanitza\uff09\u300b\u306b\u3088\u3063\u3066\u30ed\u30fc\u30de\u5927\u8cde\u306e\u6b21\u70b9\u306b\u9078\u3070\u308c\u305f\uff08\u3061\u306a\u307f\u306b1913\u5e74\u306e\u512a\u52dd\u8005\u306f\u30ea\u30ea\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u3067\u3042\u3063\u305f\uff09\u3002 \u7b2c1\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u306e\u52c3\u767a\u306b\u3088\u3063\u3066\u30ed\u30fc\u30de\u7559\u5b66\u304c\u6253\u3061\u5207\u3089\u308c\u308b\u3068\u3001\u5fb4\u5175\u3055\u308c\u30011915\u5e74\u306b\u91cd\u50b7\u3092\u8ca0\u3063\u305f\u30021919\u5e74\u3088\u308a\u30ed\u30fc\u30de\u7559\u5b66\u3092\u518d\u958b\u3055\u305b\u308b\u30021926\u5e74\u306b\u30ea\u30e5\u30c9\u30f4\u30a3\u30af\u30fb\u30d1\u30fc\u30f3\u306e\u5f8c\u4efb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30e2\u30f3\u30de\u30eb\u30c8\u30eb\u8056\u5fc3\u6559\u4f1a\u306b\u52e4\u3081\u305f\u30021932\u5e74\u306b\u30f4\u30a7\u30eb\u30b5\u30a4\u30e6\u97f3\u697d\u9662\u306e\u9662\u9577\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u30011940\u5e74\u306e\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30e9\u30dc\u30fc\u306e\u8f9e\u4efb\u306b\u4f34\u3044\u30011941\u5e74\u3088\u308a\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306e\u9662\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002 1954\u5e74\u306b\u81ea\u52d5\u8eca\u4e8b\u6545\u306b\u3088\u308a\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u5ba2\u6b7b\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51775349;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Delvincourt>,
        <http://viaf.org/viaf/51775349>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claude_Delvincourt_1935.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude_Delvincourt.
doremus_artist:f8fa6e6e-0714-33ba-84bd-5194c4b99613
    rdfs:comment
        "Jacob Lateiner (Havana, 31 mei 1928- Manhattan, 18 december 2010) was een Cubaans-Amerikaans pianist en pianopedagoog en de broer van Isidor Lateiner, violist. Lateiner studeerde aan het Curtis Institute of Music in Philadelphia bij de pianiste Isabelle Vengerova. Ook ontving hij lessen van de violist William Primrose en cellist Gregor Piatigorsky en hij volgde in 1950 daarnaast priv\u00e9lessen bij de componist Arnold Schoenberg. Hij overleed op 82-jarige leeftijd in een ziekenhuis in New York."@nl,
        "Jacob Lateiner, (31 de mayo de 1928 \u2013 12 de diciembre de 2010) fue un pianista cubano-norteamericano. Fue hermano del violinista Isidor Lateiner. El pianista Jacob Lateiner estudi\u00f3 en el Instituto de M\u00fasica Curtis en Filadelfia con Isabelle Vengerova. Mostr\u00f3 mucho inter\u00e9s en la m\u00fasica de c\u00e1mara, estudiando con el viola William Primrose y el violonchelista Gregor Piatigorsky. Tambi\u00e9n estudi\u00f3 en privado con Arnold Schoenberg en 1950. Entre sus alumnos notables se incluyen Danae Kara, Michael Endres, Bruce Brubaker, Lowell Liebermann, Robert Taub, Laura Karpman y Jarred Dunn (su \u00faltimo estudiante)."@es,
        "Jacob Lateiner, (May 31, 1928 \u2013 December 12, 2010) was a Cuban-American pianist. He was actually born on March 31, 1928, but his father did not get around to registering his birth until May 31 the same year.He was the brother of violinist Isidor Lateiner."@en;
    owl:sameAs viaf:12499457;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacob_Lateiner>,
        <http://viaf.org/viaf/12499457>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacob_Lateiner.
doremus_artist:f90c251f-d318-383a-ac50-47313ff051b0
    dbp:birthPlace dbr:Manchester;
    rdfs:comment
        "Nigel Osborne MBE (* 23. Juni 1948 in Manchester) ist ein englischer Komponist."@de,
        "Nigel Osborne MBE, FRCM (born 23 June 1948) is a British composer. He served as Reid Professor of Music at the University of Edinburgh and has also taught at the Hochschule f\u00fcr Musik, Theater und Medien Hannover."@en,
        "Nigel Osborne MBE, FRCM, n\u00e9 le 23 juin 1948 \u00e0 Manchester de parents \u00e9cossais, est un compositeur anglais de musique classique et d'op\u00e9ra. Il est professeur Reid de musique \u00e0 l'universit\u00e9 d'\u00c9dimbourg et enseigne \u00e9galement \u00e0 la Hochschule f\u00fcr Musik, Theater und Medien Hannover. Parmi ses \u00e9l\u00e8ves on note Julian Wagstaff."@fr;
    owl:sameAs viaf:37102970;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nigel_Osborne>,
        <http://viaf.org/viaf/37102970>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nigel_Osborne.
doremus_artist:f90e1e6d-af5a-369c-9eae-8c5335647529
    rdfs:comment
        "Walter Gerwig (* 26. November 1899; \u2020 9. Juli 1966) war ein deutscher Musiker. Der bekannte Lautenspieler, der seinerzeit zahlreiche Schallplatten einspielte, wird zu den Pionieren der Wiederbelebung alter Musik und historischer Auff\u00fchrungspraxis gez\u00e4hlt."@de,
        "Walter Gerwig (6 November 1899 \u2013 9 July 1966) was an influential German lutenist, choral conductor and composer. He was one of the pioneers in the revival of early music revival and historical performance practice. He was also a choral conductor. Through his concerts and recordings Gerwig made a significant contribution to the revival of the lute and its repertoire in Europe and America."@en;
    owl:sameAs viaf:26911959;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Gerwig>,
        <http://viaf.org/viaf/26911959>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Walter_Gerwig.
doremus_artist:f92e2cad-e5af-3741-acab-3f5027da9368
owl:sameAs viaf:102397565; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102397565>.
doremus_artist:f93936fd-5c19-392d-ae18-3a9831a9b668
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pittsburgh,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        """Erroll Garner (Pittsburgh, 15 de junio de 1921 - Los \u00c1ngeles, 7 de enero de 1977) fue un pianista estadounidense de jazz, estil\u00edsticamente encuadrado en el swing y el bop. A pesar de no saber leer m\u00fasica, fue un m\u00fasico sofisticado y popular, que mantuvo su estilo inalterado hasta el final de su carrera. A comienzos de los cincuenta era ya un pianista popular por la accesibilidad de su m\u00fasica. Se retir\u00f3 por motivos de salud a comienzos de 1975. Su composici\u00f3n "Misty" se convirti\u00f3 en un est\u00e1ndar del jazz."""@es,
        "Erroll Louis Garner (* 15. Juni 1921 in Pittsburgh, Pennsylvania; \u2020 2. Januar 1977 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Pianist und Komponist der Genres Mainstream und Modern Jazz, der als einer der stilbildenden Pianisten die Reihe von Jelly Roll Morton bis Fats Waller und Art Tatum fortsetzte. Besonders bekannt wurde er durch seine Komposition Misty (1954)."@de,
        """Erroll Louis Garner (June 15, 1921 - January 2, 1977) (some sources say 1923) was an American jazz pianist and composer known for his swing playing and ballads. His best-known composition, the ballad "Misty", has become a jazz standard. Scott Yanow of Allmusic calls him "one of the most distinctive of all pianists" and a "brilliant virtuoso".He received a star on the Hollywood Walk of Fame at 6363 Hollywood Blvd."""@en,
        "Erroll Louis Garner (Pittsburgh, 15 juni 1921 - Los Angeles, 2 januari 1977) was een Amerikaans jazzpianist en componist."@nl,
        "Erroll Louis Garner (n\u00e9 le 15 juin 1921 \u00e0 Pittsburgh et mort le 2 janvier 1977 \u00e0 Los Angeles) \u00e9tait un pianiste de jazz dont le style m\u00e9lodique et rythmique typique lui valut une grande popularit\u00e9, ainsi que l'admiration de ses ma\u00eetres."@fr,
        "Erroll Louis Garner (ur. 15 czerwca 1921 w Pittsburghu, w stanie Pensylwania, zm. 2 stycznia 1977 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski pianista i kompozytor jazzowy. Karier\u0119 rozpocz\u0105\u0142 w 1937 graj\u0105c w lokalnych zespo\u0142ach. W 1944 przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Nowego Jorku, gdzie wyst\u0119powa\u0142 jako cz\u0142onek zespo\u0142u Slama Stewarta. Potem za\u0142o\u017cy\u0142 w\u0142asne trio. Szczyt jego popularno\u015bci przypada na lata 50., kiedy nagra\u0142 g\u0142o\u015bn\u0105 p\u0142yt\u0119 Concert by the Sea (1955) i kilkakrotnie wyst\u0105pi\u0142 w Europie. Cho\u0107 by\u0142 samoukiem i nie umia\u0142 czyta\u0107 nut skomponowa\u0142 m.in. Koncert na fortepian i orkiestr\u0119, muzyk\u0119 do filmu A New Kind of Love (1963) oraz s\u0142ynny standard jazzowy Misty (1959). Ze wzgl\u0119du na chorob\u0119 p\u0142uc od 1975 zaprzesta\u0142 wyst\u0119p\u00f3w."@pl,
        "\u042d\u0440\u0440\u043e\u043b\u043b \u041b\u0443\u0438\u0441 \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Erroll Louis Garner; 15 \u0438\u044e\u043d\u044f 1921, \u041f\u0438\u0442\u0442\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433, \u041f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 2 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1977, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u044f\u043b\u044f, \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0439 \u043d\u0435\u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u043c\u044b\u0439 \u00ab\u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u044b\u0439\u00bb \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c (\u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u00ab\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u043e\u043c \u0441 40 \u043f\u0430\u043b\u044c\u0446\u0430\u043c\u0438\u00bb). \u0412\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u043b\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u044b, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u041e\u0441\u043a\u0430\u0440 \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d, \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0428\u0438\u0440\u0438\u043d\u0433, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0438 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440, \u0410\u0445\u043c\u0430\u0434 \u0414\u0436\u0430\u043c\u0430\u043b, \u042d\u043b\u043b\u0438\u0441 \u041b\u0430\u0440\u043a\u0438\u043d\u0441, \u0420\u0435\u0434 \u0413\u0430\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434, \u041c\u0430\u0440\u0441\u0438\u0430\u043b\u044c \u0421\u043e\u043b\u044f\u043b\u044c, \u0414\u044d\u0439\u0432 \u0411\u0440\u0443\u0431\u0435\u043a."@ru,
        "\u30a8\u30ed\u30eb\u30fb\u30eb\u30a4\u30fb\u30ac\u30fc\u30ca\u30fc\uff08Erroll Louis Garner , 1921\u5e746\u670815\u65e5-1977\u5e741\u67082\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30da\u30f3\u30b7\u30eb\u30d9\u30cb\u30a2\u5dde\u30d4\u30c3\u30c4\u30d0\u30fc\u30b0\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a8\u30ed\u30fc\u30eb\u30fb\u30ac\u30fc\u30ca\u30fc\u3068\u3082\u3002\u5144\u306e\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30ac\u30fc\u30ca\u30fc\uff08Linton Garner \u30011915\u5e74-2003\u5e74\uff09\u3082\u307e\u305f\u30b8\u30e3\u30ba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u5f7c\u306e\u72ec\u5275\u7684\u3067\u3001\u7f8e\u3057\u3044\u65cb\u5f8b\u3092\u751f\u307f\u51fa\u3059\u6f14\u594f\u6280\u6cd5\u306f\u591a\u304f\u306e\u89b3\u8846\u3084\u540c\u50da\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u304b\u3089\u79f0\u8cdb\u3092\u6d74\u3073\u305f\u3002\u751f\u6daf\u697d\u8b5c\u304c\u5168\u304f\u8aad\u3081\u305a\u3001\u307e\u305f\u5de6\u5229\u304d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34643172;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erroll_Garner>,
        <http://viaf.org/viaf/34643172>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Erroll_George.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Erroll_Garner.
doremus_artist:f951cc98-f82a-3391-b583-e6ea41e3e6c0
owl:sameAs viaf:117911401; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117911401>.
doremus_artist:fa1aaaf4-2cc6-3097-9ae5-ded71aac60ff
owl:sameAs viaf:34023260; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34023260>.
doremus_artist:fa1f146a-d475-3245-9ea5-94d9a3ae9590
owl:sameAs viaf:10035479; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10035479>.
doremus_artist:fab200a8-39ab-38ca-9362-7fcc1c9beb9c
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Ernest Sauter (* 9. Juli 1928 in M\u00fcnchen; \u2020 8. Dezember 2013 ebenda) war ein deutscher Komponist."@de,
        "Ernest Sauter (July 9, 1928 \u2013 December 8, 2013) was a German composer."@en,
        "Ernest Sauter, n\u00e9 le 9 juillet 1928 \u00e0 Munich (Allemagne) et mort le 8 d\u00e9cembre 2013, est un compositeur allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:52116119;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernest_Sauter>,
        <http://viaf.org/viaf/52116119>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ernest_Sauter.
doremus_artist:fb0ffc73-3aa7-3693-8d9a-7d46404ba918
owl:sameAs viaf:39566257; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39566257>.
doremus_artist:fbe36e97-af10-3d31-af3e-4ed3fe1fb678
owl:sameAs viaf:29724190; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29724190>.
doremus_artist:fc0cedd1-9bad-3445-9935-096d7bfd78ff
owl:sameAs viaf:77530789; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77530789>.
doremus_artist:fc1d8e9c-e0e6-3440-a31a-06ff25af3320
    owl:sameAs viaf:19144928024754340143;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19144928024754340143>.
doremus_artist:fc53ab4b-b598-398a-a19b-90a0870ee83a
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fabien Gabel est un chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris en 1975. Il est actuellement directeur musical de l'Orchestre symphonique de Qu\u00e9bec."@fr,
        "Fabien Gabel is a French conductor born in 1975. He is currently the Music Director of the Quebec Symphony Orchestra."@en;
    owl:sameAs viaf:47026067;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fabien_Gabel>,
        <http://viaf.org/viaf/47026067>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fabien_Gabel.
doremus_artist:fc88d256-52a3-3d22-8acd-3b961983af59
owl:sameAs viaf:27310112; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27310112>.
doremus_artist:fd52bc6e-e54b-39f3-8f28-5e11ca933e8a
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Andrea Liberovici (born 1962, Turin, Italy) is an Italian composer of contemporary classical music and a theater director."@en;
    owl:sameAs viaf:58397300;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrea_Liberovici>,
        <http://viaf.org/viaf/58397300>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AndreaLiberovici&Spissi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Andrea_Liberovici.
doremus_artist:fd75c127-b7db-356f-b81d-eb3ef1589a00
owl:sameAs viaf:8230970; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8230970>.
doremus_artist:fddb1cd2-673b-3668-934c-f2760d150959
owl:sameAs viaf:22332197; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22332197>.
doremus_artist:fdf10608-fb20-3d9e-a134-aff312227ce8
    rdfs:comment
        "Jean P\u00e9risson est un chef d'orchestre fran\u00e7ais n\u00e9 le 6 juillet 1924 \u00e0 Arcachon."@fr;
    owl:sameAs viaf:46947346;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_P\u00e9risson>,
        <http://viaf.org/viaf/46947346>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_P√©risson_√†_Leningrad*.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_P√©risson.
doremus_artist:fe282e0f-7d93-38f4-a6e3-d3d9890d6c41
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Thomas Brandis (* 23. Juni 1935 in Hamburg) ist ein deutscher Violinist. Thomas Brandis begann 1952 an der Staatlichen Hochschule f\u00fcr Musik in Hamburg Violine zu studieren. In London war er Sch\u00fcler von Max Rostal. Nachdem er bereits Konzertmeister bei den Hamburger Symphonikern war, wurde er 1962 1. Konzertmeister des Berliner Philharmonischen Orchesters, was er bis 1983 blieb. Seit 1977 hat er eine Professur an der Berliner Hochschule der K\u00fcnste. Unter seinen vielen Sch\u00fclern waren Renaud Capu\u00e7on. Brandis ist Preistr\u00e4ger des Internationalen ARD-Wettbewerbs. 1976 gr\u00fcndete er das Brandis-Quartett, das inzwischen eine Vielzahl von Aufnahmen ver\u00f6ffentlicht hat.Als Mitglied der Berliner Philharmoniker ist er mit Dirigenten wie Herbert von Karajan, Karl B\u00f6hm, Joseph Keilberth, Georg Solti, Eugen"@de,
        "Thomas Brandis (Hamburgo, 23 de junio de 1935) es un violinista alem\u00e1n, primer viol\u00edn de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Berl\u00edn entre 1961 y 1983, int\u00e9rprete de m\u00fasica de c\u00e1mara y pedagogo. Comenz\u00f3 en 1952 sus estudios de viol\u00edn con Eva Hauptmann como profesora en la Hochschule f\u00fcr Musik und Theater de Hamburgo y m\u00e1s tarde los prosigui\u00f3 en Londres con Max Rostal. Tras ganar el Concurso Internacional ARD comenz\u00f3 su carrera como concertino de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Hamburgo y luego pas\u00f3 a ser primer viol\u00edn de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Berl\u00edn con veintis\u00e9is a\u00f1os, puesto que conserv\u00f3 hasta 1983. Con la Orquesta Filarm\u00f3nica de Berl\u00edn, Brandis toc\u00f3 a las \u00f3rdenes de grandes batutas, como Herbert von Karajan, Karl B\u00f6hm, Joseph Keilberth, Georg Solti, Eugen Jochum, Hans Schmidt-Isserstedt o Klaus Ten"@es,
        "Thomas Brandis, is a German violinist, chamber music performer, pedagogue and former concertmaster of the Berlin Philharmonic."@en;
    owl:sameAs viaf:34642633;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Brandis>,
        <http://viaf.org/viaf/34642633>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thomas_Brandis.
doremus_artist:feb4d2ed-ed97-39c4-9b13-91f7eaf9cdd3
owl:sameAs viaf:65113038; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65113038>.
doremus_artist:ffcaad13-005f-3eea-8a8e-8d501c0531e7
owl:sameAs viaf:117903083; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117903083>.
doremus_artist:fff949e0-d296-39d3-b6bb-fa6b6dca4e86
    dbp:birthPlace dbr:Derby;
    dbp:deathPlace dbr:Nuremberg;
    rdfs:comment
        "Kevin Coyne (* 27. Januar 1944 in Derby, England; \u2020 2. Dezember 2004 in N\u00fcrnberg) war ein britischer Rockmusiker, Maler und Autor."@de,
        """Kevin Coyne (27 January 1944 \u2013 2 December 2004) was an English musician, singer, composer, film-maker, and a writer of lyrics, stories and poems. The former "anti-star" was born on 27 January 1944 in Derby, England and died in his adopted home of Nuremberg, Germany, on 2 December 2004. Over many years Coyne produced the distinctive art work for many of his own album covers but his move to Germany, in the 1980s, saw his work on full-size paintings blossom in its own right."""@en,
        "Kevin Coyne (27 janvier 1944 \u00e0 Derby au Royaume-Uni - 2 d\u00e9cembre 2004 \u00e0 Nuremberg en Allemagne) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te anglais. Il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'une fibrose du poumon."@fr,
        "Kevin Coyne (Derby, 27 januari 1944 \u2013 Neurenberg, 2 december 2004) was een Brits musicus, schrijver en schilder. Coyne nam als singer-songwriter meer dan 35, grotendeels op de blues ge\u00efnspireerde, albums op. Karakteristiek voor zijn teksten waren zijn maatschappijkritiek en Britse humor."@nl,
        "Kevin Coyne (ur. 27 stycznia 1944 w Derby w Wielkiej Brytanii, zm. 2 grudnia 2004 w Norymberdze, w Niemczech) - brytyjski wokalista i gitarzysta bluesowy, kompozytor, re\u017cyser i pisarz. Po studiach na akademii sztuk plastycznych zacz\u0105\u0142 pracowa\u0107 jako piel\u0119gniarz w szpitalach psychiatrycznych (najpierw w Preston, a potem w Londynie), w\u015br\u00f3d ludzi zagubionych \u017cyciowo i wyobcowanych, narkoman\u00f3w i alkoholik\u00f3w. Do\u015bwiadczenia zdobyte w tej pracy znalaz\u0142y swe odbicie w tekstach jego piosenek. W po\u0142owie lat 80. zapad\u0142 na ci\u0119\u017ck\u0105 depresj\u0119, spowodowan\u0105 nadu\u017cywaniem alkoholu i przeprowadzi\u0142 si\u0119 do Norymbergi."@pl,
        """Sono notevoli il suo stile compositivo non convenzionale influenzato dal blues, le sue particolari doti vocali, e i suoi coraggiosi punti di vista non ortodossi riguardo ai problemi sulla salute mentale, come si evince dai testi delle sue canzoni. Molti musicisti influenti si sono dichiarati fan di Coyne, fra questi, Sting e John Lydon. Il disc jockey della BBC Andy Kershaw ha descritto Coyne come "una delle pi\u00f9 grandi voci del blues britannico"."""@it,
        "\u041a\u0435\u0432\u0438\u043d \u041a\u043e\u0439\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kevin Coyne, 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1944, \u0414\u0435\u0440\u0431\u0438, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f \u2014 2 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2004 \u041d\u044e\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0447\u044c\u0451 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0431\u044b\u043b\u043e \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0435\u043d\u043e \u043d\u0435\u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434\u043e\u043c \u043a \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0431\u043b\u044e\u0437-\u0440\u043e\u043a\u0430 \u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0440\u0430\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440, \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u043c \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435, \u0441\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0451\u043d\u043d\u044b\u043c \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u043c \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f, \u00ab\u0430\u043d\u0442\u0438-\u0437\u0432\u0451\u0437\u0434\u043d\u044b\u043c\u00bb \u0438\u043c\u0438\u0434\u0436\u0435\u043c \u0438 \u043d\u0435\u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u043e\u0439: \u043e\u043d \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438, \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c, \u043e \u043b\u044e\u0434\u044f\u0445, \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043e\u0431\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 (\u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u2014 \u043e \u043f\u0430\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430\u0445 \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u0430\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043b\u0438\u043d\u0438\u043a, \u043f\u043e\u0434\u0432\u0435\u0440\u0433\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0436\u0435\u0441\u0442\u043e\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044e). \u041f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0438 \u043f\u0435\u0432\u0446\u0430, \u043d\u043e\u0441\u0438\u0432\u0448\u0438\u0435 \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439, \u043f\u043e\u0434\u0447\u0430\u0441 \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440, \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043b\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430, \u043d\u043e \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e \u043e\u0446\u0435\u043d\u0438\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438 (\u0414\u0436\u043e\u043d \u041f\u0438\u043b, \u041d\u0438\u043a \u041a\u0435\u0440\u0448\u043e\u0443); \u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e \u043e\u0442\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u043e \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u0438 \u041a\u043e\u0439\u043d\u0430 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u044b, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0421\u0442\u0438\u043d\u0433"@ru;
    owl:sameAs viaf:113778956;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kevin_Coyne>,
        <http://viaf.org/viaf/113778956>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ec1f195c-2238-417a-b177-89f121cd5b2b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kevin_Coyne_Singing.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Kevin_Coyne.
