@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.

doremus_artist:007bfba9-7622-3764-904f-5de7a5e8adc7
    rdfs:comment
        "Paulo Costa Lima (Salvador, 26 de setembro de 1954) \u00e9 um premiado compositor erudito brasileiro, membro da Academia Brasileira de M\u00fasica[1], que tem como principal foco de interesse a aproxima\u00e7\u00e3o entre composi\u00e7\u00e3o e cultura, gerando di\u00e1logos entre o erudito e o popular, o ancestral e o contempor\u00e2neo.[2] Sua obra tem sido associada \u00e0 pluralidade cultural recorrente nas composi\u00e7\u00f5es da m\u00fasica erudita brasileira contempor\u00e2nea, tamb\u00e9m presente nas obras de M\u00e1rio Ficarelli, Marlos Nobre, Ernst Widmer e Lindembergue Cardoso. Seu cat\u00e1logo tem 111 obras e registra 432 performances em mais de 20 pa\u00edses. Pesquisador pelo CNPq, sua produ\u00e7\u00e3o gira em torno de temas como a teoria e a pedagogia do compor, a an\u00e1lise da m\u00fasica contempor\u00e2nea produzida na Bahia, an\u00e1lise de can\u00e7\u00f5es populares brasileiras, e a ap"@pt,
        "Paulo Costa Lima (born 1954, Salvador-Bahia) is a Brazilian composer and music theorist, whose main interest has been the vivid interaction between composition and culture, including the political aspects of it, namely, composition as a way of resisting cultural colonization. He has published books and articles on subjects such as the theory and pedagogy of musical composition, analysis and history of bahian contemporary music, analysis of Brazilian popular songs, and the possible dialogue between music, psychoanalysis and cultural semantics. A member of the Brazilian Academy of Music (created by Villa-Lobos in 1945), he has received several prizes and commissions, among which: Vitae Foundation (1995), American Composers Orchestra (1996), Secretary of Culture-Bahia (2009) and Ministry of C"@en;
    owl:sameAs viaf:79965005;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paulo_Costa_Lima>,
        <http://viaf.org/viaf/23380494>,
        <http://viaf.org/viaf/79965005>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paulo_Costa_Lima.
doremus_artist:00c1f4d0-9ed2-3b4d-9c65-d29c221b17fa
owl:sameAs viaf:73329877; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73329877>.
doremus_artist:00ca517e-3880-3fff-87c0-b6b501d8bc08
    dbp:birthPlace dbr:Thetford_Mines;
    dbp:deathPlace dbr:Ottawa;
    rdfs:comment
        "Jean-Marie Beaudet (* 20. Februar 1908 in Thetford Mines; \u2020 19. M\u00e4rz 1971 in Ottawa) war ein kanadischer Dirigent, Pianist und Organist. Der Bruder des Pianisten Pierre Beaudet hatte Klavier- und Orgelunterricht am Coll\u00e8ge de L\u00e9vis bei Pater Alphonse Tardif und studierte dann am S\u00e9minaire de Qu\u00e9bec bei Henri Gagnon und Robert Talbot. 1929 erhielt er einen \u201ePrix d\u2019Europe\u201c und studierte bis 1932 in Frankreich, zun\u00e4chst am American Conservatory bei Pierre Lucas, sp\u00e4ter am Conservatoire de Paris bei Yves Nat, Marcel Dupr\u00e9 und Louis Aubert."@de,
        "Jean-Marie Beaudet (20 February 1908 \u2013 19 March 1971) was a Canadian conductor, organist, pianist, radio producer, and music educator. He had a long career with the Canadian Broadcasting Corporation, serving variously as a music producer, programing director, conductor, and administrator. With the CBC Symphony Orchestra he conducted the premiere recordings of works by many Canadian composers, including pieces by Maurice Blackburn, Claude Champagne, J.-J. Gagnier, Clermont P\u00e9pin, and Healey Willan."@en,
        "Jean-Marie Beaudet (n\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 1908 \u00e0 Thetford Mines et mort le 19 mars 1971 \u00e0 Ottawa) est un chef d'orchestre, organiste, pianiste, producteur de radio et professeur de musique qu\u00e9b\u00e9cois."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438 \u0411\u043e\u0434\u0435 (\u0444\u0440. Jean-Marie Beaudet; 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1908, \u0422\u0435\u0442\u0444\u043e\u0440\u0434-\u041c\u0430\u0439\u043d\u0441, \u041a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a \u2014 19 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1971, \u041e\u0442\u0442\u0430\u0432\u0430) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a\u0435 \u0443 \u0410\u043b\u044c\u0444\u043e\u043d\u0441\u0430 \u0422\u0430\u0440\u0434\u0438\u0444\u0430, \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0413\u0430\u043d\u044c\u043e\u043d\u0430 \u0438 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0422\u043e\u043b\u0431\u043e\u0442\u0430, \u0432 1929\u20141932 \u0433\u0433. \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0443 \u0418\u0432\u0430 \u041d\u0430\u0442\u0430 (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e) \u0438 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044f \u0414\u044e\u043f\u0440\u0435 (\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d). \u0412\u0435\u0440\u043d\u0443\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0432 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0443, \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432 \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u041b\u0430\u0432\u0430\u043b\u044c \u0438 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u043a\u0430. \u0421 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u044b 1930-\u0445 \u0433\u0433. \u043e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u043e \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u0412\u0438\u043b\u044c\u0444\u0440\u0438\u0434\u0430 \u041f\u0435\u043b\u043b\u0435\u0442\u044c\u0435 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0440\u044f\u0434\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u00ab\u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b\u00bb. \u0421 1937 \u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430\u043c\u0438 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e \u0438 \u0435\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u0441 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 \u043d\u0438\u043c \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0432 1946 \u0433. \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u043e\u0439, \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435 \u00ab\u041f"@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30dc\u30fc\u30c7\uff08Jean-Marie Beaudet, 1908\u5e742\u670820\u65e5 - 1971\u5e743\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30bb\u30c3\u30c8\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u30fb\u30de\u30a4\u30f3\u30ba\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30ec\u30f4\u30a3\u5927\u5b66\u3067\u30a2\u30eb\u30d5\u30a9\u30f3\u30b9\u30fb\u30bf\u30eb\u30c7\u30a3\u30d5\u795e\u7236\u306e\u5143\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u4fee\u3081\u3001\u3055\u3089\u306b\u30b1\u30d9\u30c3\u30af\u795e\u5b66\u6821\u306b\u9032\u3093\u3067\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30ac\u30cb\u30e7\u30f3\u3068\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30bf\u30eb\u30dc\u30c3\u30c8\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u307e\u305f\u30011929\u5e74\u306b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u6f14\u594f\u3067\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u30d5\u30a9\u30f3\u30c6\u30fc\u30cc\u30d6\u30ed\u30fc\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30ab\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u3055\u3089\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30eb\u30a4\u30fb\u30aa\u30d9\u30fc\u30eb\u306b\u548c\u58f0\u3092\u3001\u30a4\u30f4\u30fb\u30ca\u30c3\u30c8\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u3001\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30d7\u30ec\u306b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002 1947\u5e74\u304b\u3089\u306fCBC\u304b\u3089\u3044\u3063\u305f\u3093\u96e2\u8131\u3057\u3001\u30b1\u30d9\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u9662\u3084\u30f4\u30a1\u30f3\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f3\u30c7\u30a3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308b\u508d\u3089\u3001\u30e9\u30a6\u30eb\u30fb\u30b8\u30e7\u30d0\u30f3\u3001\u30de\u30fc\u30b8\u30e7\u30ea\u30fc\u30fb\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\u3001\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30c6\u30a3\u30eb\u3084\u30cb\u30ce\u30f3\u30fb\u30f4\u30a1\u30e9\u30f3\u3068\u3044\u3063\u305f\u540d\u6b4c\u624b\u305f\u3061\u306e\u4f34\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u30ab\u30ca\u30c0\u5404\u5730\u3092\u56de\u3063\u305f\u30021949\u5e74\u306b\u306f\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u97f3\u697d\u796d\u3067\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u30c8\u30b9\u30ab\u300b\u3068\u30df\u30e8\u30fc\u306e\u300a\u54c0\u308c\u306a\u6c34\u592b\u300b\u3092\u4e0a\u6f14\u3002\u540c\u3058\u5e74\u306b\u30b5\u30f3\u30fb\u30ed\u30fc\u30e9\u30f3\u3067\u30d3\u30bc\u30fc\u306e\u300a\u30a2\u30eb\u30eb\u306e\u5973\u300b\u306e\u4e0a\u6f14\u3082\u6307\u63ee\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021951\u5e74\u306b\u30b0\u30ce\u30fc\u306e\u300a\u30d5\u30a1\u30a6\u30b9\u30c8\u300b\u3092\u30ab\u30ca\u30c0\u653e\u9001\u3067\u4e0a\u6f14\u3057\u30011953\u5e74\u304b\u3089CBC\u306b\u5fa9\u5e30\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u7fcc\u5e74\u304b\u30891964\u5e74\u307e\u3067CBC\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002 \u30aa\u30bf\u30ef\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7572411;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Marie_Beaudet>,
        <http://viaf.org/viaf/7572411>,
        <https://musicbrainz.org/artist/819e6f44-a2a4-40a0-91d3-147bdd6f2d43>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Marie_Beaudet.
doremus_artist:010ba151-3611-35b1-9cf3-cb9b0f9c161e
    dbp:birthPlace dbr:Sydney;
    rdfs:comment
        "Yvonne Fay Minton CBE (* 4. Dezember 1938 in Sydney) ist eine australische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran), die in den 1970er Jahren Weltruhm als Kundry (Parsifal), Brang\u00e4ne (Tristan und Isolde) und Octavian (Der Rosenkavalier) erlangte, aber auch als Fricka (Die Walk\u00fcre), Dorabella (Cos\u00ec fan tutte) und B\u00e9atrice (B\u00e9atrice et B\u00e9n\u00e9dict) gl\u00e4nzte."@de,
        "Yvonne Fay Minton CBE (born 4 December 1938) is an Australian-born but mostly British-resident opera singer. She is variously billed as a soprano, mezzo-soprano or contralto. A native of Sydney, she originally studied voice while on a scholarship at the New South Wales Conservatorium of Music. She won the National Eisteddfod in Canberra, as well as number of other singing competitions, such as the \u00a31000 Shell Aria, 1960. By this stage she had become one of the country's leading contraltos, often appearing on radio and television and with the Sydney and Queensland orchestras."@en,
        "Yvonne Minton (n\u00e9e le 4 d\u00e9cembre 1938 \u00e0 Sydney) est une mezzo-soprano australienne."@fr,
        "Yvonne Minton es una mezzosoprano l\u00edrica australiana nacida el 4 de diciembre de 1938 en S\u00eddney, Australia. Se inici\u00f3 como contralto y en 1961 abandon\u00f3 Australia para estudiar en Londres ganando el Premio Kathleen Ferrier en Holanda, 1962. Integr\u00f3 el elenco estable del Covent Garden en Londres cantando m\u00e1s de treinta personajes y creando el rol de Thea en The Knot Garden de Tippett en 1970 y de la \u00d3pera de Colonia, Alemania destac\u00e1ndose como Sesto, Kundry, Waltraute, Fricka, Dido, Didon, etc. Ha sido condecorada Commander of the Order of the British Empire (CBE)"@es,
        "\u30a4\u30f4\u30a9\u30f3\u30cc\u30fb\u30df\u30f3\u30c8\u30f3\uff08Yvonne Minton, 1938\u5e7412\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u58f0\u697d\u5bb6\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30fb\u30b5\u30a6\u30b9\u30fb\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u5dde\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\u51fa\u8eab\u3002\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u3084\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u3001\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u697d\u5287\u3067\u306e\u6d3b\u8e8d\u3084\u3001\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u8e8d\u306b\u3088\u308a\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002 \u5968\u5b66\u91d1\u3092\u5f97\u3066\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\u97f3\u697d\u9662\u3067\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30ad\u30e3\u30f3\u30d9\u30e9\u306e\u58f0\u697d\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8\u306e\u307b\u304b\u3001\u6570\u591a\u304f\u306e\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3059\u308b\u3002\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u5c48\u6307\u306e\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u30c8\u6b4c\u624b\u3068\u306a\u308a\u3001\u3057\u3070\u3057\u3070\u30c6\u30ec\u30d3\u3084\u30e9\u30b8\u30aa\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3001\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\u3084\u30af\u30a4\u30fc\u30f3\u30ba\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002 1961\u5e74\u306b\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u3092\u96e2\u308c\u3066\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3080\u3002\u540c\u5e74\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30d8\u30eb\u30c8\u30fc\u30d8\u30f3\u30dc\u30b9\uff08Hertogenbosch\uff09\u306e\u56fd\u969b\u58f0\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u6700\u512a\u79c0\u30a2\u30eb\u30c8\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u30ad\u30e3\u30b9\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a7\u30ea\u30a2\u30fc\u8cde\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u30fb\u30e2\u30fc\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300a\u30ef\u30f3\u30de\u30f3\u30b7\u30e7\u30fc One Man Show \u300b\u306e\u521d\u6f14\u306b\u304a\u3044\u3066\u30de\u30ae\u30fc\u30fb\u30c7\u30f3\u30d7\u30b9\u30bf\u30fc\u5f79\u306b\u3088\u308a\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u306e\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002 \u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u304b\u3089\u30a2\u30eb\u30c8\u307e\u3067\u5e45\u5e83\u3044\u97f3\u57df\u3092\u67d4\u8edf\u306b\u3053\u306a\u3057\u3001\u8fd1\u73fe\u4ee3\u306e\u97f3\u697d\u3078\u306e\u9020\u8a63\u306e\u6df1\u3055\u304b\u3089\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u3084\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30d0\u30ec\u30f3\u30dc\u30a4\u30e0\u306a\u3069\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u4f5c\u54c1\u306a\u3069\u306e\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114697291;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yvonne_Minton>,
        <http://viaf.org/viaf/114697291>,
        <https://musicbrainz.org/artist/91f3f87f-12b6-4820-a815-74e10b4135bf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yvonne_Minton.
doremus_artist:0179c3d5-f20a-3705-a5b1-ec787044e589
owl:sameAs viaf:54469146; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54469146>.
doremus_artist:029f094b-6bab-3a7c-9ea8-fd90509a1c6f
owl:sameAs viaf:23066767; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23066767>.
doremus_artist:03b00508-314d-3c7d-90a3-3e61a91fb3f6
    dbp:birthPlace dbr:Bagé;
    rdfs:comment
    "Jos\u00e9 Lemos (born 22 November 1974) is a Brazilian countertenor."@en;
    owl:sameAs viaf:71208629;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Lemos>,
        <http://viaf.org/viaf/71208629>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_Lemos.
doremus_artist:0427713a-c3f8-368d-a758-2afddadc84f2
    dbp:birthPlace dbr:Picardy;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Eustache du Caurroy (* 1549 in Gerberoy in der Picardie; \u2020 7. August 1609 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist der Renaissance."@de,
        "Eustache du Caurroy (baptised February 4, 1549 \u2013 August 7, 1609) was a French composer of the late Renaissance. He was a prominent composer of both secular and sacred music at the end of the Renaissance, including musique mesur\u00e9e, and he was also influential on the foundation of the French school of organ music as exemplified in the work of Jean Titelouze."@en,
        "Fran\u00e7ois-Eustache Du Caurroy, nacido en Gerberoy (Oise), bautizado en Beauvais el 4 de febrero de 1549 y muerto en Par\u00eds el 7 de agosto de 1609, es un compositor franc\u00e9s."@es,
        "Fran\u00e7ois-Eustache Du Caurroy, n\u00e9 \u00e0 Gerberoy (Oise), baptis\u00e9 \u00e0 Beauvais le 4 f\u00e9vrier 1549 et mort \u00e0 Paris le 7 ao\u00fbt 1609, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:17407277;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eustache_Du_Caurroy>,
        <http://viaf.org/viaf/17407277>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eustache_Du_Caurroy.
doremus_artist:052eadd2-0495-3bec-8ad1-e629450f1633
owl:sameAs viaf:117620080; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117620080>.
doremus_artist:06779ee4-a2c1-3b11-8a3f-36d3cc6170ab
    owl:sameAs viaf:51956869;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51956869>,
        <https://musicbrainz.org/artist/57e6c608-5bdf-4ecf-ab54-fdec4c892a97>.
doremus_artist:0747e4f3-b349-3bcd-aa96-a34f4613ddf1
owl:sameAs viaf:26668771; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26668771>.
doremus_artist:0794dbb6-c88e-3f8b-97b8-95e89f783836
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Josef Suk (* 8. August 1929 in Prag; \u2020 7. Juli 2011 ebenda) war ein tschechischer Geiger und gelegentlicher Bratscher. Er war der Enkel des Komponisten Josef Suk und Urenkel des Komponisten Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k."@de,
        "Josef Suk (8 August 1929 \u2013 6 July 2011) was a Czech violinist, violist, chamber musician and conductor, the grandson of Josef Suk, the composer and violinist, and great-grandson of Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k. In his home country he carried the title of National Artist."@en,
        "Josef Suk (Praga, 8 de agosto de 1929 - Praga, 6 de julio de 2011) fue un violinista, violista, director de orquesta checo, nieto del compositor Josef Suk y bisnieto de Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k.Toc\u00f3 a menudo con el director Karel An\u010derl, con quien grab\u00f3 los conciertos de Beethoven, Brahms, Mendelssohn, Max Bruch y Chaikovski."@es,
        "Josef Suk (n\u00e9 le 8 ao\u00fbt 1929 \u00e0 Prague, et mort le 7 juillet 2011 \u00e0 Prague) est un violoniste concertiste et chambriste tch\u00e8que."@fr,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0421\u0443\u043a (\u0447\u0435\u0448. Josef Suk; 8 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1929 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430 \u2014 7 \u0438\u044e\u043b\u044f 2011 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0432\u043d\u0443\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0421\u0443\u043a\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u0443\u043a \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d\u0430 \u0414\u0432\u043e\u0440\u0436\u0430\u043a\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u042f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430 \u041a\u043e\u0446\u0438\u0430\u043d\u0430. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0431\u0435\u0441\u0441\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0438\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0421\u0443\u043a\u0430 (\u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0435\u0433\u043e \u0434\u0435\u0434\u0430), \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432 1951\u20141990 \u0433\u0433. \u041a\u0430\u043a \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430. \u0428\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0440\u0430\u0437 \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 Grand Prix du Disque \u2014 \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432 1960 \u0433. \u0437\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442 \u041b\u0435\u043e\u0448\u0430 \u042f\u043d\u0430\u0447\u0435\u043a\u0430 \u0438 \u041a\u043b\u043e\u0434\u0430 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438, \u0432 1968 \u0433. \u0437\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0430\u043d\u0430 \u0411\u0435\u0440\u0433\u0430, \u0432 1978 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b \u0411\u043e\u0433\u0443\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0443. \u0421 1973 \u0433. \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0430\u043b\u044c\u0442\u043e\u0432\u0443\u044e \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044e"@ru,
        "\u30e8\u30bc\u30d5\u30fb\u30b9\u30fc\u30af\uff08Josef Suk\u30011929\u5e748\u67088\u65e5 - 2011\u5e747\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u6f14\u594f\u3067\u3082\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u697d\u6d3e\u306e\u7d99\u627f\u8005\u3068\u3057\u3066\u7f8e\u3057\u3044\u97f3\u8272\u3068\u6c17\u54c1\u3042\u308b\u6b4c\u3044\u3076\u308a\u3067\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30e8\u30bc\u30d5\u30fb\u30b9\u30fc\u30af\u306f\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30c9\u30f4\u30a9\u30eb\u30b6\u30fc\u30af\u306e\u66fe\u5b6b\u3067\u3042\u308a\u3001\u540c\u59d3\u540c\u540d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30e8\u30bb\u30d5\u30fb\u30b9\u30af\u306f\u7956\u7236\u3067\u3042\u308b\u3002\u30c1\u30a7\u30b3\u8a9e\u306eJosef\u306e\u767a\u97f3\u306f\u30e8\u30bc\u30d5\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u6163\u7528\u3067\u30e8\u30bb\u30d5\u3068\u3055\u308c\u3066\u304d\u305f\u306e\u3067\u8907\u6570\u306e\u8868\u8a18\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:118333200;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Suk_(violinist)>,
        <http://viaf.org/viaf/118333200>,
        <https://musicbrainz.org/artist/286b0e0a-0d34-4624-8536-034ed01ac722>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Josef_suk.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Josef_Suk_(violinist)>.
doremus_artist:08965447-19f1-3063-a7b1-233ee0667b3e
owl:sameAs viaf:199851; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/199851>.
doremus_artist:0903d090-c5af-336c-a122-0acaa7a8c328
owl:sameAs viaf:143653918; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/143653918>.
doremus_artist:09c56dcb-aea4-3cd1-9952-8c9e7fb3c83b
    owl:sameAs viaf:115609826;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115609826>,
        <https://musicbrainz.org/artist/82fd4353-bad3-412f-a124-9e7a2e05958b>.
doremus_artist:09e25348-2d4d-3dec-a630-b5f7ec79fccc
    dbp:birthPlace dbr:Ceredigion;
    dbp:deathPlace dbr:Northwick_Park_Hospital;
    rdfs:comment
        "Edgar Evans (9 June 1912 \u2013 22 February 2007) was a Welsh opera singer. His most famous role was Hermann in Tchaikovsky's The Queen of Spades at the Royal Opera House, Covent Garden. Evans was born in Cardiganshire, Wales. In all, he sang some 45 roles \u2013 most of them major ones \u2013 at Covent Garden from 1946 \u2013 when, as one of its three principal tenors, he became a founder member of the Covent Garden Opera Company \u2013 to his retirement in 1975. In that time, he sang more roles and more performances at the Opera House than any other artist."@en;
    owl:sameAs viaf:100315940;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edgar_Evans_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/100315940>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Edgar_Evans_(tenor)>.
doremus_artist:0c238a65-8596-3b91-8dcd-2c024ba06364
    owl:sameAs viaf:44440005;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44440005>,
        <http://viaf.org/viaf/5145542334496640729>.
doremus_artist:0d3ff9a5-58cc-37de-bf7e-c01a5393c123
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tournay,_Hautes-Pyrénées>;
    dbp:deathPlace dbr:Hasparren;
    rdfs:comment
        "Francis Jammes (* 2. Dezember 1868 in Tournay, Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es, Frankreich; \u2020 1. November 1938 in Hasparren, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) war ein franz\u00f6sischer Dichter."@de,
        """Francis Jammes (French pronunciation: \u200b[\u0292am]; 2 December 1868, Tournay, Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es ; 1 November 1938, Hasparren, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) was a French poet. He spent most of his life in his native region of B\u00e9arn and the Basque Country and his poems are known for their lyricism and for singing the pleasures of a humble country life (donkeys, maidens). His later poetry remained lyrical, but also included a strong religious element brought on by his "conversion" to Catholicism (more a return to the faith as he had always been a Catholic)."""@en,
        "Francis Jammes (Tournay, Altos Pirineos, 2 de diciembre de 1868 - Hasparren, Pirineos Atl\u00e1nticos, 1 de noviembre de 1938) fue un poeta, novelista, dramaturgo y cr\u00edtico franc\u00e9s. Pas\u00f3 la mayor parte de su vida en las regiones de B\u00e9arn y en el Pa\u00eds Vasco franc\u00e9s, lugares que se convirtieron en las principales fuentes de su inspiraci\u00f3n, que se caracteriza por su lirismo y por su exaltaci\u00f3n de la vida rural. Algunos poemas a\u00f1aden, adem\u00e1s, un fuerte contenido religioso debido a su conversi\u00f3n al catolicismo."@es,
        "Francis Jammes (Tournay, Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es, 2 december 1868 - Hasparren, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques, 1 november 1938) was een Frans dichter en criticus."@nl,
        "Francis Jammes (prononcer [\u0292am] et non [d\u0292\u025bms]), n\u00e9 \u00e0 Tournay (Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es) le 2 d\u00e9cembre 1868 et mort \u00e0 Hasparren (Basses-Pyr\u00e9n\u00e9es, aujourd'hui Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) le 1er novembre 1938, est un po\u00e8te, romancier, dramaturge et critique fran\u00e7ais. Il passa la majeure partie de son existence dans le B\u00e9arn et le Pays basque, principales sources de son inspiration."@fr,
        "Francis Jammes [\u017cam] (ur. 2 grudnia 1868 w Tournay, Pireneje Wysokie, zm. 1 listopada 1938 w Hasparren, Pireneje Atlantyckie) \u2013 francuski poeta, pisarz, dramaturg i krytyk literacki; przedstawiciel franciszkanizmu w literaturze modernistycznej."@pl,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0441 \u0416\u0430\u043c\u043c (\u0444\u0440. Francis Jammes; 2 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1868 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0422\u0443\u0440\u043d\u0435, \u0412\u0435\u0440\u0445\u043d\u0438\u0435 \u041f\u0438\u0440\u0435\u043d\u0435\u0438 \u2014 1 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1938 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0410\u0441\u043f\u0430\u0440\u0440\u0435\u043d, \u0410\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u041f\u0438\u0440\u0435\u043d\u0435\u0438) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30b8\u30e3\u30e0\uff08Francis Jammes\u3001\uff081868\u5e7412\u67082\u65e5 - 1938\u5e7411\u67081\u65e5\uff09\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u53d9\u60c5\u7684\u306a\u8a69\u4eba\u3002\u7d20\u6734\u306a\u6613\u3057\u3044\u8a00\u8449\u3067\u3001\u5c71\u91ce\u30fb\u751f\u7269\u3001\u5c11\u5973\u3001\u4fe1\u4ef0\u306a\u3069\u3092\u3046\u305f\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66469012;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francis_Jammes>,
        <http://viaf.org/viaf/66469012>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d5d845aa-ba2d-4148-86b8-2b00ef5c08f9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francis_Jammes_en_1917.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francis_Jammes.
doremus_artist:0de2a49e-4132-39e3-afad-a633ce740735
    rdfs:comment
        "Jonathan Cohen (born 1977) is an English cellist and conductor. He is Artistic Director and founder of the British early music ensemble Arcangelo, Artistic Director of Tetbury Music Festival and Associate Conductor of Les Arts Florissants. He is one of Britain\u2019s finest musicians. He has forged a remarkable career with notable success as a conductor, cellist and keyboardist. He is well known for his passion and commitment to chamber music which he expands to diverse activities such as Baroque opera and the Classical symphonic repertoire."@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430\u043d \u041a\u043e\u044d\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jonathan Cohen) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:43759877;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Cohen_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/43759877>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jonathan_Cohen_(conductor)>.
doremus_artist:0dfdbe0e-c224-3c51-91eb-f7859f513d8f
    owl:sameAs viaf:113395932;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113395932>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6f10f924-50bd-4492-ba08-5777ffa51ca6>.
doremus_artist:0efa631d-c063-335e-94ed-0efa33c176be
owl:sameAs viaf:219202247; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/219202247>.
doremus_artist:0f76af41-60a4-3f61-9ad3-e1b279f31fc5
    dbp:birthPlace dbr:Bad_Arolsen;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Os dois hinos s\u00e3o por vezes referidos como o Rei e a Rainha dos corais, respectivamente. A transcri\u00e7\u00e3o deste \u00faltimo para \u00f3rg\u00e3o, publicada no Chorales Sch\u00fcbler, tornou-se mundialmente famosa. Nicolai \u00e9 considerado o \u00faltimo exemplo da Tradi\u00e7\u00e3o Meistersinger, em que as palavras e texto, m\u00fasica e melodia s\u00e3o compstostos por uma mesma pessoa. Ele \u00e9 lembrado como um escritor de hinos no calend\u00e1rio dos santos da Igreja Luterana em 26 de outubro, juntamente com Johann Heermann e Paul Gerhardt."@pt,
        "Philipp Nicolai (* 10. August 1556 in Mengeringhausen; \u2020 26. Oktober 1608 in Hamburg) war lutherischer Hofprediger und Pfarrer in Herdecke, Alt-Wildungen, Unna und Hamburg sowie Liederdichter."@de,
        "Philipp Nicolai (10 August 1556 \u2013 26 October 1608) was a German Lutheran pastor, poet, and composer. He is most widely recognized as a hymnwriter."@en,
        "Philipp Nicolai (Mengeringhausen (Bad Arolsen) 10 augustus 1556 - Hamburg 26 oktober 1608) was een luthers hofprediker en pastor en dichter van geestelijke liederen. Hij was een groot verdediger van het Lutheranisme tegen het Katholicisme en het Calvinisme."@nl,
        """Philipp Nicolai (Mengeringhausen, Hesse, 10 de agosto de 1556 - Hamburgo, 26 de octubre de 1608), te\u00f3logo alem\u00e1n del Landgraviato de Hesse, pastor luterano, poeta y reconocido compositor de himnos (textos). Dos de ellos famosos: "Wachet auf, ruft uns die Stimme" y "Wie sch\u00f6n leuchtet der Morgenstern"."""@es,
        "Philipp Nicolai, n\u00e9 le 10 ao\u00fbt 1556 \u00e0 Bad Arolsen et mort le 26 octobre 1608 \u00e0 Hambourg, est un pasteur luth\u00e9rien, po\u00e8te et compositeur allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:32193016;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philipp_Nicolai>,
        <http://viaf.org/viaf/32193016>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philipp_Nicolai.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philipp_Nicolai.
doremus_artist:10578e41-6eb3-3b7c-af83-8f4bf4a488bc
owl:sameAs viaf:29651335; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29651335>.
doremus_artist:10fa7fc2-ba6c-318e-884c-36020187cc3a
    dbp:birthPlace dbr:Nuremberg;
    rdfs:comment
        "Gerlinde S\u00e4mann (born 1969) is a German soprano known for her performances in concerts and operas. She is particularly associated with the works of Johann Sebastian Bach. Her concert repertoire also includes lieder, oratorio, early music, and contemporary music."@en;
    owl:sameAs viaf:120185644;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerlinde_S\u00e4mann>,
        <http://viaf.org/viaf/120185644>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerlinde_Sämann.
doremus_artist:111d0134-f46f-3b43-9b56-7236d3ce7e51
    dbp:birthPlace dbr:Gulbene;
    dbp:deathPlace dbr:Riga;
    rdfs:comment
        "Imants Kokars (16 August 1921 in Gulbene, Latvia \u2013 24 November 2011 in Riga, Latvia) was a Latvian pedagogue and conductor. His twin brother Gido Kokars is a conductor as well. He has been chief conductor of several Latvian Song and Dance Festivals and initiated the Nordic-Baltic Choral Festival in 1995. On 12 April 1995 Imants Kokars was awarded the Order of the Three Stars, third class."@en,
        "\u0418\u043c\u0430\u043d\u0442\u0441 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u043a\u0430\u0440\u0441 (\u043b\u0430\u0442\u044b\u0448. Imants Kokars; 16 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1921 \u2014 24 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2011) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0430\u0442\u0432\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0445\u043e\u0440\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1986), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1979)."@ru;
    owl:sameAs viaf:72780818;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Imants_Kokars>,
        <http://viaf.org/viaf/72780818>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7ccedb99-952e-4b2a-bc63-c83ce28f02bc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Imants_Kokars.
doremus_artist:11694a5f-fa82-392e-b8aa-d06ee95c6e95
    dbp:birthPlace dbr:Spišské_Podhradie;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Alfons Czibulka (* 14. Mai 1842 in Kirchdrauf; \u2020 27. Oktober 1894 in Wien) war ein \u00f6sterreichisch-ungarischer Milit\u00e4rkapellmeister und Komponist. Er ist weder mit dem Schriftsteller Alfons von Czibulka noch mit dem Komponisten Adolphi Czibulka verwandt."@de,
        "Alfons Czibulka (Kirchdrauf , 14 mei 1842 \u2013 Wenen, 27 oktober 1894) was een Oostenrijks-Hongaars dirigent en componist."@nl,
        "Alfons Wolfgang Czibulka (ur. 14 maja 1842 w Spi\u0161ske Podhradie, zm. 27 pa\u017adziernika 1894 w Wiedniu) \u2013 pianista, kompozytor, dyrygent i kapelmistrz.Karier\u0119 artystyczn\u0105 rozpocz\u0105\u0142 w wieku 15 lat jako pianista, koncertuj\u0105c w po\u0142udniowej Rosji. Studiowa\u0142 gr\u0119 na fortepianie w Bratys\u0142awie pod kierunkiem muzyka polskiego pochodzenia Karola Frajmanna z Koch\u0142owic, a nast\u0119pnie w Wiedniu. W roku 1862 zosta\u0142 dyrygentem opery francuskiej w Odessie. W latach 1864-1865 by\u0142 dyrygentem w Wiener Neustadt, Innsbrucku, Trie\u015bcie oraz Carlsteather w Wiedniu. Karier\u0119 kapelmistrzowsk\u0105 rozpocz\u0105\u0142 w 1866 roku w Bolzano w 17 Pu\u0142ku Piechoty Austro-W\u0119gier. W nast\u0119pnych latach kapelmistrz:"@pl,
        "Alphons Czibulka, Alfons Czibulka, or Czibulka Alfonz (14 May 1842 \u2013 27 October 1894) was an Austro-Hungarian military bandmaster, composer, pianist, and conductor."@en,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444\u043e\u043d\u0441 \u0426\u0438\u0431\u0443\u043b\u044c\u043a\u0430 (14 \u043c\u0430\u044f 1842, \u0421\u043f\u0438\u0448\u0441\u043a\u0435-\u041f\u043e\u0434\u0433\u0440\u0430\u0434\u044c\u0435 \u2014 27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1894, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0422\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0432 \u041e\u0434\u0435\u0441\u0441\u0435 \u0438 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0432 \u0418\u043d\u0441\u0431\u0440\u0443\u043a\u0435. \u0412 1865 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u041a\u0430\u0440\u043b-\u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0435\u043c \u0444\u043e\u043d \u0417\u0443\u043f\u043f\u0435. \u0421 1866 \u043f\u043e 1869 \u0433\u043e\u0434 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u0443 \u0432 17-\u043c \u043f\u0435\u0445\u043e\u0442\u043d\u043e\u043c \u043f\u043e\u043b\u043a\u0443 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u0440\u043c\u0438\u0438 \u0441 \u0434\u0438\u0441\u043b\u043e\u043a\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0432 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0446\u0430\u043d\u043e. \u0421 1869 \u043f\u043e 1870 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u0432 23-\u043c \u043f\u043e\u043b\u043a\u0443 \u0432 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430\u0440\u0430\u0434\u0438\u043d\u0435, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c, \u0432 1871 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0432 20-\u043c \u043f\u043e\u043b\u043a\u0443 \u0432 \u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432\u0435."@ru,
        "\u30ac\u30f4\u30a9\u30c3\u30c8\u300a\u30b9\u30c6\u30d5\u30a1\u30cb\u30fc\uff08Stephanie Gavotte\uff09\u300b\u3084\u300a\u821e\u8e0f\u4f1a\u306e\u5f8c\u306e\u5922\u300b\u4f5c\u54c1356\u3068\u3044\u3063\u305f\u7518\u7f8e\u306a\u30b5\u30ed\u30f3\u7684\u5c0f\u54c1\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7581833;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alphons_Czibulka>,
        <http://viaf.org/viaf/7581833>,
        <https://musicbrainz.org/artist/68909ad3-fc4f-4e5c-a232-f74ec3a20e86>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alphons_Czibulka.
doremus_artist:12794581-0096-311d-843b-1fd61805886b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Inglewood,_California>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        "John Haley \"Zoot\" Sims (Inglewood, 29 de outubro de 1925 - Nova York, 23 de abril de 1984) foi um saxofonista de jazz dos Estados Unidos, um dos \"Four Brothers\" originais da banda de Woody Herman (junto a Stan Getz, Herb Steward e Serge Chaloff). Benny Carter sobre ele declarou: \"Zoot \u00e9 a not\u00e1vel refuta\u00e7\u00e3o da negativa teoria de que os brancos n\u00e3o podem tocar jazz.\""@pt,
        """John Haley "Zoot" Sims (October 29, 1925 - March 23, 1985) was an American jazz saxophonist, playing mainly tenor and soprano. He first gained attention in the "Four Brothers" sax section of Woody Herman's big band, then went on to a long solo career, often in partnership with fellow saxman Al Cohn or trombonist Bob Brookmeyer."""@en,
        "John Haley Sims, dit Zoot Sims, est un saxophoniste de jazz am\u00e9ricain, n\u00e9 le 29 octobre 1925 \u00e0 Inglewood (Californie) et mort \u00e0 New York le 23 mars 1985."@fr,
        "John Haley Zoot Sims (Inglewood, 29 de octubre de 1925 - Nueva York, 23 de marzo de 1985) fue un m\u00fasico estadounidense de jazz, saxofonista tenor; toca tambi\u00e9n el soprano y el alto. Para muchos, Sims es la esencia misma del swing con su instrumento principal, que emplea con una acusada influencia de Lester Young."@es,
        "John Haley \u201eZoot\u201c Sims (* 29. Oktober 1925 in Inglewood, Kalifornien; \u2020 23. M\u00e4rz 1985 in New York City) war ein US-amerikanischer Saxophonist des Modern Jazz."@de,
        """Zoot Sims of John Haley "Zoot" Sims (Inglewood, 29 oktober 1925 \u2013 New York, 23 maart 1985) was een Amerikaans tenor- en sopraansaxofonist. Samen met Stan Getz en Al Cohn behoort Zoot Sims tot de saxofonisten die beschouwd kunnen worden als de meest succesrijke volgelingen van de saxofoonstijl van Lester Young. In de loop van zijn carri\u00e8re speelde hij met heel wat beroemde bands, waaronder die van Benny Goodman, Artie Shaw, Stan Kenton en Buddy Rich. Sims was ook een van Woody Hermans "Four Brothers" (zo genoemd vanwege het saxofoonkwartet met 3 tenors en een bariton), en hij stond bekend onder zijn collega's als een van de sterkste swingers. Hij leidde regelmatig zijn eigen combo's en toerde soms met het sextet van zijn vriend, de baritonsaxofonist Gerry Mulligan, en later met Mulligans Co"""@nl,
        "Zoot Sims, w\u0142a\u015bc. John Haley Sims (ur. 29 pa\u017adziernika 1925 w Inglewood, zm. 23 marca 1985 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski saksofonista jazzowy. Wyst\u0119powa\u0142 m.in. z Bennym Goodmanem, Woodym Hermanem, Stanem Kentonem, Artiem Shawem, Buddym Richem."@pl,
        "\u30ba\u30fc\u30c8\u30fb\u30b7\u30e0\u30ba\uff08Zoot Sims, 1925\u5e7410\u670829\u65e5 \u2013 1985\u5e743\u670823\u65e5 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30f3\u594f\u8005\u3002\u4e3b\u306b\u30c6\u30ca\u30fc\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30f3\u3068\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30f3\u3092\u5439\u3044\u305f\u3002\u672c\u540d\u306f\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d8\u30a4\u30ea\u30fc\u30fb\u30b7\u30e0\u30ba\uff08John Haley Sims\uff09\u3068\u3044\u3044\u3001\u30ba\u30fc\u30c8\u306f\u6e3e\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u3053\u306e\u6e3e\u540d\u306f\u3001\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u3067\u30b1\u30cb\u30fc\u30fb\u30d9\u30a4\u30ab\u30fc\u697d\u56e3\u306b\u5728\u7c4d\u4e2d\u306b\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b7\u30e0\u30ba\u306b\u3061\u306a\u3093\u3067\u3001\u3042\u308b\u30c6\u30ec\u30d3\u756a\u7d44\u306e\u30ad\u30e3\u30e9\u30af\u30bf\u30fc\u306b\u3082\u300c\u30ba\u30fc\u30c8\u300d\u306e\u540d\u304c\u53d6\u308a\u5165\u308c\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100236756;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zoot_Sims>,
        <http://viaf.org/viaf/100236756>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d17b505f-a6e3-44e7-afcc-415d407c414f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Zoot_Sims_1976.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zoot_Sims.
doremus_artist:12c2e292-cd47-31c9-8eda-11414cf2b2cc
    rdfs:comment
        "Gidon Saks (born 15 January 1960) is an Israeli-born South African bass-baritone."@en,
        "Gidon Saks (nacido en Israel en 1960) es un bajo bar\u00edtono. Pas\u00f3 su juventud en Sud\u00e1frica, antes de trasladarse al Reino Unido a estudiar en el Royal Northern College of Music. Desde su debut con la Compa\u00f1\u00eda de \u00f3pera canadiense, ha cantado en Covent Garden, la \u00d3pera Nacional de Par\u00eds, la de San Francisco, la \u00d3pera estatal de Berl\u00edn, la Gran \u00f3pera de Houston, el Teatro Real de Madrid, la New York City Opera, Teatro de la Moneda en Bruselas, \u00d3pera Nacional inglesa, \u00d3pera nacional galesa, \u00d3pera escocesa, Nueva \u00f3pera israel\u00ed, y el Gran teatro de Ginebra."@es;
    owl:sameAs viaf:76517561;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gidon_Saks>,
        <http://viaf.org/viaf/76517561>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4cc9d5a5-1b14-42e1-b664-7b11feea18e5>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/GSaks2005_byCF.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gidon_Saks.
doremus_artist:158d9908-7f1c-39f3-98d4-2b6ef00a006d
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Deborah Joy Voigt (* 4. August 1960) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Deborah Voigt (*4 de agosto de 1960 cerca de Chicago, Illinois) es una soprano l\u00edrico-dram\u00e1tica norteamericana. Naci\u00f3 en Illinois pero creci\u00f3 en el condado de Orange en California y estudi\u00f3 en la California State University y en el Programa Merola de la Opera de San Francisco. Es una importante exponente en su categor\u00eda especializada en personajes de Richard Wagner, Verdi y Richard Strauss, en especial como Ariadna en Ariadne auf Naxos. Posee una voz amplia y caudalosa de soprano l\u00edrica (jugendlich Sopran) con un tinte met\u00e1lico que le permite atravesar la barrera orquestal."@es,
        "Deborah Voigt (4 de agosto, 1960) \u00e9 uma soprano Americana Debbie Joy Voigt, cantora de \u00f3pera conhecida por sua voz de soprano dram\u00e1tico vibrante, \u00e9 famosa por suas interpreta\u00e7\u00f5es de pap\u00e9is de Strauss e Wagner, incluindo Isolda em Tristan und Isolde, Sieglinde em Die Walk\u00fcre, Elsa em Lohengrin, Elisabeth em Tannh\u00e4user, Senta em Der fliegende Holl\u00e4nder, Ariadne em Ariadne auf Naxos, Chrysothemis em Elektra, a Imperatriz em Die Frau ohne Schatten, o papel Titular em Salome, Helena em Die \u00e4gyptische Helena, Marie em Friedenstag, e Marschallin em Der Rosenkavalier. O seu mais recente papel foi Alceste (Gluck). Voigt se apresenta regularmente em casas de \u00f3pera e salas de concertos em todo o mundo. Em 2002, ela foi homenageada como a Ordem de Arts et des Lettres, por suas contribui\u00e7\u00f5es m\u00fasicais."@pt,
        "Deborah Voigt (born August 4, 1960) is an American operatic soprano. Voigt regularly performs in opera houses and concert halls worldwide."@en,
        "Deborah Voigt (n\u00e9e le 4 ao\u00fbt 1960) est une soprano dramatique am\u00e9ricaine. Elle est connue pour sa voix dense et son interpr\u00e9tation des r\u00f4les les plus lourds du r\u00e9pertoire, comme Isolde, Sieglinde, Elsa, Senta de Richard Wagner ou Ariane, Chrysothemis, l'Imp\u00e9ratrice, Salom\u00e9, la Mar\u00e9chale de Richard Strauss. Elle a obtenu en 1990 le premier prix de chant du Concours international Tcha\u00efkovski."@fr;
    owl:sameAs viaf:54342521;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Deborah_Voigt>,
        <http://viaf.org/viaf/54342521>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Deborah_Voigt.
doremus_artist:159cae8a-f614-38dd-8936-60f5528163d8
owl:sameAs viaf:65849191; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65849191>.
doremus_artist:15cc0dc9-72a4-3142-a2f0-8c6436c03cc6
owl:sameAs viaf:24812042; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24812042>.
doremus_artist:15d94645-63e4-3c0f-b128-b77888a51c9f
    rdfs:comment
        "Arild Edvin Sandvold (* 2. Juni 1895; \u2020 12. August 1984) war ein norwegischer Komponist und Organist."@de,
        "Arild Edvin Sandvold (June 2, 1895 \u2013 August 12, 1984) was a Norwegian organist, composer, and choir conductor. Sandvold spent most of his career as the cathedral organist and cantor at Oslo Cathedral and as an organ teacher at the Oslo Conservatory of Music, now the Norwegian Academy of Music, for more than 50 years. Sandvold was the director of the St. Cecilia Society choir (Norwegian: C\u00e6ciliaforeningen) from 1928 to 1957."@en;
    owl:sameAs viaf:49415157;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arild_Sandvold>,
        <http://viaf.org/viaf/49415157>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c767d7bf-1d37-4a0f-994c-6d2e7cf16912>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arild_Sandvold.
doremus_artist:1685f42b-b836-3ef2-a9f1-4b98fda0b84e
owl:sameAs viaf:54341159; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54341159>.
doremus_artist:171d39a0-88b1-3669-b1b6-c781ff770de3
owl:sameAs viaf:74039552; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74039552>.
doremus_artist:17683f78-dbeb-39b5-8720-de271565eec8
owl:sameAs viaf:20129598; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20129598>.
doremus_artist:179dd823-52ba-39f1-b8d0-ab538afc4685
owl:sameAs viaf:239412710; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/239412710>.
doremus_artist:17a8ae10-f643-3a65-b206-2cb28c762b06
    rdfs:comment
        "Later, he studied at the Hochschule f\u00fcr Musik und darstellende Kunst in Vienna, Austria, under Helene Karusso, Christian M\u00f6ller and Wolfgang Gabriel. Between 1984 and 1985 he studied in Washington, D.C. with John Bullock, who he claims improved his singing dramatically."@en;
    owl:sameAs viaf:59277891;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kristinn_Sigmundsson>,
        <http://viaf.org/viaf/59277891>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kristinn_Sigmundsson.
doremus_artist:17b579f4-6f30-3477-bf48-c9c6d6cf1119
owl:sameAs viaf:17415706; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17415706>.
doremus_artist:17ca431e-b045-3f4d-9469-a9d35f66e873
owl:sameAs viaf:75031004; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75031004>.
doremus_artist:17ececdf-14ce-338f-ade7-3abb97f82974
    dbp:birthPlace res:Toulouse;
    dbp:deathPlace res:Toulouse;
    rdfs:comment
        "Xavier Darasse, n\u00e9 le 3 septembre 1934 \u00e0 Toulouse et mort le 24 novembre 1992 \u00e0 Toulouse, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais. Une rue de Toulouse porte son nom (31500). Le festival international Toulouse les Orgues organise tous les 3 ans en son honneur le concours international d'orgue Xavier Darasse.\u2191 http://www.toulouse-les-orgues.org/concours-international-d-orgue/presentation-223.html?"@fr;
    owl:sameAs viaf:115849350;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Xavier_Darasse>,
        <http://viaf.org/viaf/115849350>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Xavier_Darasse.
doremus_artist:185906ad-622b-3874-b26e-96e6c4603536
owl:sameAs viaf:39643428; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39643428>.
doremus_artist:18f57fc1-7519-3d56-89ee-e0238dc5e9f0
owl:sameAs viaf:22336499; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22336499>.
doremus_artist:190a9743-7e41-31f5-8613-4bf95b20b695
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Frida Leider (* 18. April 1888 in Berlin; \u2020 4. Juni 1975 ebenda) war eine hochdramatische Sopranistin und eine der bedeutendsten Operns\u00e4ngerinnen der zwanziger und drei\u00dfiger Jahre."@de,
        "Frida Leider (April 18, 1888 \u2013 June 4, 1975) was a German opera singer. Leider was one of the most important dramatic sopranos of the 20th century. Her most famous roles were Wagner's Isolde and Br\u00fcnnhilde, Beethoven's Fidelio, Mozart's Donna Anna, and Verdi's Aida and Leonora. She made over 80 recordings, mainly for Polydor and HMV."@en,
        "Frida Leider (Berlin, 18 avril 1888 - Berlin, 4 juin 1975) est une interpr\u00e8te des grands r\u00f4les de sopranos wagn\u00e9riens. Parmi ses plus grands r\u00f4les, on compte ceux d'Isolde, de Br\u00fcnnhilde, de Fidelio, ou encore de Donna Anna."@fr,
        "Frida Leider fue una soprano dram\u00e1tica alemana nacida en Berl\u00edn el 18 de abril de 1888, muri\u00f3 en Berl\u00edn en 1975. Se inici\u00f3 como contralto y mezzosoprano, su voz siempre retuvo la opacidad y oscuridad de aquellos registros, pose\u00eda una l\u00ednea de canto noble y alta expresividad. Famosa Isolda, Kundry de Parsifal y Br\u00fcnnhilde se destac\u00f3 como Fidelio, Donna Anna, Alceste y Aida y Leonora de Verdi. Animada por el pianista Michael Raucheisen, Leider continu\u00f3 cantando en recitales hasta 1946, a menudo acompa\u00f1ada por la mezzosoprano Margarete Klose."@es;
    owl:sameAs viaf:5118110;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frida_Leider>,
        <http://viaf.org/viaf/5118110>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5c0c76d3-7567-45d7-9db0-f87abeb5c001>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frida_Leider.
doremus_artist:190b9ac4-08f6-3d63-90d9-4c8c88b4392a
    dbp:birthPlace dbr:Milwaukee;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        """Herman \u00e8 soprattutto noto per essere stato un formidabile scopritore di talenti e per aver entusiasticamente diretto una lunga serie di orchestre (chiamate "herds", cio\u00e8 "mandrie" o "greggi" da un gioco di parole sul suo cognome: in inglese Herman si pronuncia come "herdsman", cio\u00e8 "mandriano" o "pastore") che ebbero quasi sempre un grande successo anche dopo la fine dell'era delle big band (che vide il suo culmine tra gli anni venti e gli anni quaranta del XX secolo), allineando il proprio messaggio musicale alle tendenze della musica del periodo e rimanendo in attivit\u00e0 fino quasi alla sua morte. Fu uno dei pochissimi direttori di big band dell'et\u00e0 dello swing (gli altri furono Duke Ellington, Stan Kenton, Earl Hines e Count Basie) a poter vantare una carriera cos\u00ec prolungata."""@it,
        """Woodrow "Woody" Charles Herman (ur. 16 maja 1913 w Milwaukee, zm. 29 pa\u017adziernika 1987 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk jazzowy, klarnecista i saksofonista. Lider znanego na \u015bwiecie big bandu graj\u0105cego w r\u00f3\u017cnych stylach. Z orkiestr\u0105 Hermana wsp\u00f3\u0142pracowali czo\u0142owi aran\u017cerzy jazzowi, kompozytorzy i instrumentali\u015bci (Igor Strawinski napisa\u0142 dla zespo\u0142u Woody'ego Hermana Ebony Concerto I w 1946)."""@pl,
        """Woodrow Charles "Woody" Herman (May 16, 1913 \u2013 October 29, 1987) was an American jazz clarinetist, alto saxophonist, singer, and big band leader. Leading various groups called "The Herd", Herman was one of the most popular of the 1930s and 1940s bandleaders. His bands often played music that was experimental for its time. He was a featured halftime performer for Super Bowl VII."""@en,
        """Woodrow Charles "Woody" Herman (Milwaukee, 16 de maio de 1913 \u2013 Los Angeles, 29 de outubro de 1987) foi um m\u00fasico de jazz, clarinetista, saxofonista, l\u00edder de banda e cantor norte-americano. Nascido em Milwaukee, no estado de Wisconsin, Estados Unidos, Herman foi uma crian\u00e7a prod\u00edgio que cantou e dan\u00e7ou em vaudeville com seis anos. J\u00e1 aos 11 anos, ele come\u00e7ou a tocar saxofone e mais tarde o clarinete e, quatro anos depois, ele era um m\u00fasico profissional. Herman ganhou sua experi\u00eancia tocando em bandas de Tom Gerun, Harry Sosnik e Gus Arnheim."""@pt,
        "Woodrow Charles (Woody) Herman  (Milwaukee (Wisconsin), 16 mei 1913 - Los Angeles (Californi\u00eb), 29 oktober 1987) was een Amerikaanse jazz-klarinettist, saxofonist (alt en sopraan), zanger en bigbandleider."@nl,
        "Woody Herman (1913-1987) de son vrai nom Woodrow Charles Herman, \u00e9tait un clarinettiste, saxophoniste (alto & soprano), chanteur et chef d'orchestre de jazz am\u00e9ricain."@fr,
        "Woody Herman (eigentlich Woodrow Charles Thomas Herman; * 16. Mai 1913 in Milwaukee, Wisconsin; \u2020 29. Oktober 1987 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Jazz-Klarinettist, S\u00e4nger und Bandleader."@de,
        "Woody Herman, de nacimiento Woodrow Charles Herman ( 16 de mayo, 1913, Milwaukee, Wisconsin - 29 de octubre, 1987, Los \u00c1ngeles, California) fue un m\u00fasico estadounidense de jazz, clarinetista, saxofonista alto y soprano, cantante y director de big bands."@es,
        "\u0412\u0443\u0434\u0440\u043e \u0427\u0430\u0440\u043b\u0437 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d, \u00ab\u0412\u0443\u0434\u0438\u00bb \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Woodrow Charles Thomas Herman, \u00abWoody\u00bb Herman; 16 \u043c\u0430\u044f 1913, \u041c\u0438\u043b\u0443\u043e\u043a\u0438 \u2014 29 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1987, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0436\u0430\u0437-\u0431\u044d\u043d\u0434\u0430."@ru,
        """\u30a6\u30c7\u30a3\u30fb\u30cf\u30fc\u30de\u30f3 (Woody Herman\u3001\u672c\u540d\uff1aWoodrow Charles Thomas Herman\u30011913\u5e745\u670816\u65e5 - 1987\u5e7410\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u30fb\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u3001\u6b4c\u624b\u3002 1930\u5e74\u4ee3\u304b\u30891940\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u30d3\u30c3\u30b0\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u305d\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u306f "The Herd" \uff08\u30b6\u30fb\u30cf\u30fc\u30c9\u3001"herd"\u306f\u300c\uff08\u8349\u98df\u52d5\u7269\u306e\uff09\u7fa4\u308c\u300d\u306e\u610f\u5473\uff09\u3068\u79f0\u3055\u308c\u305f\u3002\u6700\u76db\u671f\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u304b\u3089\u591a\u304f\u306e\u512a\u308c\u305f\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3092\u8f29\u51fa\u3057\u305f\u529f\u7e3e\u306f\u7279\u7b46\u3055\u308c\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:42025456;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Woody_Herman>,
        <http://viaf.org/viaf/42025456>,
        <https://musicbrainz.org/artist/73bb2ece-7ef7-4ee9-b3a0-bffe0b481bb0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Woody_Herman_1949.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Woody_Herman.
doremus_artist:19356ee0-8264-3255-a701-fd4b6e922e6e
owl:sameAs viaf:51900593; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51900593>.
doremus_artist:196f5771-b1e6-3703-9145-83ff093cd6ba
    owl:sameAs viaf:32318832;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32318832>,
        <https://musicbrainz.org/artist/76c335fd-3edc-4bea-bace-80d3e8d389df>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rafa_Blechacz.
doremus_artist:1a666d75-74bc-38fd-a7c1-d48ef04d9f3a
owl:sameAs viaf:69992878; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69992878>.
doremus_artist:1c9314ab-2dc7-3800-b2e0-78e7a8b65048
owl:sameAs viaf:61731207; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61731207>.
doremus_artist:1c96be98-8300-30e7-af6a-6628cda3a096
    rdfs:comment
        "Gavin Greenaway (15 de junho de 1964, Inglaterra) \u00e9 um compositor ingl\u00eas de trilhas de cinema, filho de Roger Greenaway. Com seu pai, comp\u00f4s as trilhas sonoras de Jimbo and the Jet Set, The Family-Ness e Penny Crayon. Foi maestro nas trilhas sonoras de filmes como Gladiador, Pearl Harbor, Shrek, Antz, Wallace and Gromit: The Curse of the Were-Rabbit, The Prince of Egypt, Chicken Run e The Road to El Dorado."@pt,
        "Gavin Greenaway (15 juni 1964) is een Brits componist, arrangeur en dirigent van voornamelijk filmmuziek."@nl,
        "Gavin Greenaway (born 15 June 1964 in England) is a music composer and conductor. He is the son of Roger Greenaway. Educated at Strode's College and Trinity College of Music, Gavin started working with his father before leaving school. Their compositions for BBC children's television include: Jimbo and the Jet-Set, The Family Ness and Penny Crayon. His music was heard during both the 2000 Super Bowl XXXIV Halftime Show and the 2010 Winter Olympics opening ceremony. Il Falco Bianco is Gavin Greenaway's first solo piano album. It is scheduled for release in May 2016."@en,
        "Gavin Greenaway, n\u00e9 le 15 juin 1964 en Angleterre, est un compositeur de musiques de films. Grand ami de John Powell, ils int\u00e8grent ensemble le studio Media Ventures en 1997."@fr,
        "\u30ae\u30e3\u30d3\u30f3\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30ca\u30a6\u30a7\u30a4\uff08Gavin Greenaway\u30011964\u5e746\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u7236\u306f\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30ca\u30a6\u30a7\u30a4\u3002 \u30b9\u30c8\u30e9\u30a6\u30ba\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u3068\u30c8\u30ea\u30cb\u30c6\u30a3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3076\u3002\u5b66\u6821\u3092\u96e2\u308c\u308b\u524d\u304b\u3089\u7236\u89aa\u3068\u5171\u540c\u3067\u4ed5\u4e8b\u3092\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u300c\u30b8\u30f3\u30dc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30b6\u30fb\u30b8\u30a7\u30c3\u30c8\u30fb\u30bb\u30c3\u30c8\u300d\u3001\u300c\u30b6\u30fb\u30d5\u30a1\u30df\u30ea\u30fc\u30fb\u30cd\u30b9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30da\u30cb\u30fc\u30fb\u30af\u30ec\u30e8\u30f3\u300d\u306a\u3069\u3068\u3044\u3063\u305fBBC\u306e\u5b50\u4f9b\u5411\u3051\u756a\u7d44\u5411\u3051\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300e\u30b0\u30e9\u30c7\u30a3\u30a8\u30fc\u30bf\u30fc\u300f\u300e\u30d1\u30fc\u30eb\u30fb\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u300f\uff08\u3068\u3082\u306b\u4f5c\u66f2\u306f\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b8\u30de\u30fc\uff09\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3067\u6307\u63ee\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u300e\u30b7\u30e5\u30ec\u30c3\u30af\u300f\u3001\u300e\u30a2\u30f3\u30c4\u300f\u3001\u300e\u30a6\u30a9\u30ec\u30b9\u3068\u30b0\u30eb\u30df\u30c3\u30c8 \u91ce\u83dc\u7551\u3067\u5927\u30d4\u30f3\u30c1!\u300f\u3001\u300e\u30d7\u30ea\u30f3\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30a8\u30b8\u30d7\u30c8\u300f\u3001\u300e\u30c1\u30ad\u30f3\u30e9\u30f3\u300f\u3001\u300e\u30a8\u30eb\u30fb\u30c9\u30e9\u30c9 \u9ec4\u91d1\u306e\u90fd\u300f\u306a\u3069\u306e\u30c9\u30ea\u30fc\u30e0\u30ef\u30fc\u30af\u30b9\u4f5c\u54c1\u3067\u3082\u591a\u304f\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u6307\u63ee\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u4ed6\u306b\u30c7\u30a3\u30ba\u30cb\u30fc\u304b\u3089\u3001\u30a8\u30d7\u30b3\u30c3\u30c8\u3067\u306e\u82b1\u706b\u30b7\u30e7\u30fc\u300cIllumiNations: Reflections of Earth\u300d\u3068\u30d1\u30ec\u30fc\u30c9\u300cTapestry of Nations\u300d\u7528\u306e\u4f5c\u66f2\u3092\u4f9d\u983c\u3055\u308c\u30011999\u5e74\u304b\u3089\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u6771\u4eac\u30c7\u30a3\u30ba\u30cb\u30fc\u30b7\u30fc\u3067\u306f\u300c\u30d6\u30e9\u30f4\u30a3\u30c3\u30b7\u30fc\u30e2!\u300d\u3067\u4f7f\u308f\u308c\u305f\u300cSwept Away\u300d\u3092\u4f5c\u66f2\u3002\u307e\u305f\u3001\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30c3\u30ab\u30fc\u30c8\u30cb\u30fc\u306e\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u300e\u30a8\u30c3\u30c1\u30a7\u30fb\u30b3\u30fc\u30eb\u30fb\u30e1\u30a6\u30e0\u300f\u3067\u3082\u6307\u63ee\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u306e\u958b\u4f1a\u5f0f\u3067\u3082\u30ae\u30e3\u30d3\u30f3\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30ca\u30a6\u30a7\u30a4\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u6d41\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39576201;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gavin_Greenaway>,
        <http://viaf.org/viaf/39576201>,
        <https://musicbrainz.org/artist/272241d9-95de-464d-a3d0-e43fa568f43c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gavin_Greenaway.
doremus_artist:1d029600-553b-309d-8ad8-17bcbfb94e48
    dbp:birthPlace dbr:Innsbruck;
    rdfs:comment
        "Bernhard Landauer (* 20. Juli 1970 in Innsbruck) ist ein \u00f6sterreichischer Countertenor in der Tonlage Altus. Er machte seine ersten Konzert- und B\u00fchnenerfahrungen als Sopransolist der Wiltener S\u00e4ngerknaben in Innsbruck und studierte an der Wiener Musikhochschule Gesang bei Helene Karusso und Kurt Equiluz. Weiteren Unterricht erhielt er bei Karl-Heinz Jarius in Frankfurt am Main. Er lebt seit 2000 in Salzburg."@de,
        "Bernhard Landauer (born 20 July 1970 in Innsbruck) is an Austrian countertenor."@en,
        "\u30d9\u30eb\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30e9\u30f3\u30c0\u30a6\u30a2\u30fc\uff08Bernhard Landauer, 1970\u5e747\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5171\u548c\u56fd\u30c1\u30ed\u30eb\u5dde\u30a4\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u5e02\u51fa\u8eab\u306e\u30ab\u30a6\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30ca\u30fc\uff08\u58f0\u697d\u5bb6\u3001\u7537\u58f0\u30a2\u30eb\u30c8\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30a4\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u5e02\u306b\u306f\u30f4\u30a3\u30eb\u30c6\u30f3\u4fee\u9053\u9662\u306b\u5c5e\u3057\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u3067\u6700\u3082\u9577\u3044\u4f1d\u7d71\u3068\u6b74\u53f2\u3092\u6301\u3064\u5c11\u5e74\u5408\u5531\u56e3\u306e\u4e00\u3064\u3067\u3042\u308b\u30f4\u30a3\u30eb\u30c6\u30f3\u5c11\u5e74\u5408\u5531\u56e3\u304c\u3042\u308b\u304c\u3001\u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u306e\u30d9\u30eb\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30e9\u30f3\u30c0\u30a6\u30a2\u30fc\u306f\u3053\u306e\u5408\u5531\u56e3\u306b\u6240\u5c5e\u3057\u3001\u6570\u3005\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3084\u97f3\u697d\u5287\u3067\u30dc\u30fc\u30a4\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u306e\u30bd\u30ed\u30fb\u30d1\u30fc\u30c8\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u821e\u53f0\u7d4c\u9a13\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u58f0\u697d\u3092\u5c02\u653b\u3057\u3001\u30d8\u30ec\u30cd\u30fb\u30ab\u30eb\u30c3\u30bd\uff08Helene Karusso\uff09\u3068\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30a8\u30af\u30f4\u30a3\u30eb\u30c4\uff08Kurt Equiluz\uff09\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u3055\u3089\u306b\u307e\u305f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u3067\u30ab\u30fc\u30eb\uff1d\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30e4\u30ea\u30a6\u30b9\uff08Karl-Heinz Jarius\uff09\u306e\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002 \u30e9\u30f3\u30c0\u30a6\u30a2\u30fc\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u4e2d\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u3084\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u6b4c\u3044\u3001\u6570\u3005\u306e\u8457\u540d\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3084\u3001\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30d8\u30f3\u30b2\u30eb\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u3001\u30eb\u30cd\u30fb\u30e4\u30fc\u30b3\u30d7\u30b9\u3001\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30ad\u30f3\u30b0\u3001\u30c8\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30de\u30f3\u3068\u3044\u3063\u305f\u97f3\u697d\u5bb6\u305f\u3061\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u304d\u305f\u300260\u679a\u4ee5\u4e0a\u306eCD\u9332\u97f3\u304c\u3042\u308b\u3002 1998\u5e74\u3001\u30d8\u30eb\u30e0\u30fc\u30c8\u30fb\u30f4\u30a3\u30f3\u30b7\u30e3\u30fc\u30de\u30f3\u6307\u63ee\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u30fb\u30be\u30ea\u30b9\u30c6\u30f3\u306b\u3088\u308b\u30d0\u30c3\u30cf\u300e\u30df\u30b5\u66f2\u30ed\u77ed\u8abf\u300f\u306e\u30c4\u30a2\u30fc\u306b\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u53c2\u52a0\u3001\u521d\u6765\u65e5\u3002\u4ed9\u53f0\u3001\u76db\u5ca1\u3001\u6771\u4eac\u3001\u5ca1\u5c71\u3067\u516c\u6f14\u3092\u884c\u3046\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85465776;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernhard_Landauer>,
        <http://viaf.org/viaf/85465776>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6cd49d74-275b-4750-a55b-0d57363ac0d7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bernhard_Landauer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernhard_Landauer.
doremus_artist:1d95abe6-d2e3-3395-9e5f-a5adaafbbba4
    rdfs:comment
        "Bernard de Vienne est un musicien et compositeur contemporain fran\u00e7ais, n\u00e9 le 2 juillet 1957 \u00e0 Tunis."@fr;
    owl:sameAs viaf:7651822;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bernard_de_Vienne>,
        <http://viaf.org/viaf/7651822>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bernard_de_Vienne.
doremus_artist:1e05896d-d66e-30bb-b2d8-45fc1cacfe6a
owl:sameAs viaf:56334649; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56334649>.
doremus_artist:1e9594e3-ab6c-3bab-a5e8-e5eb33487095
    dbp:birthPlace dbr:Sydney;
    rdfs:comment
        "Kevin Colson (born 28 August 1937) is an Australian stage, film and television actor best known for his portrayal of Sir George Dillingham in the musical Aspects of Love, for which he received a Tony nomination, and his early role as Cliff in the original London production of Cabaret opposite Judi Dench. He was a television presenter and stage actor in Sydney before moving to London. He left acting for 16 years from 1969, but returned to the stage in 1985."@en;
    owl:sameAs viaf:53402409;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kevin_Colson>,
        <http://viaf.org/viaf/53402409>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kevin_Colson.
doremus_artist:1f39779e-c3aa-30a5-8c0b-bbd3fa89307c
    dbp:deathPlace dbr:New_Mexico;
    rdfs:comment
        "Rolf Cahn (1924 \u2013 August 1, 1994) was a folk musician, martial arts teacher, author, and social activist. Born in Germany, he and his family, who were Jewish, fled from Adolf Hitler's oppression and arrived in the United States in 1937. They settled in Detroit, Michigan. Cahn later moved to Cambridge, Massachusetts, and thence to Berkeley, California and on to Santa Fe, New Mexico."@en;
    owl:sameAs viaf:9392755;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rolf_Cahn>,
        <http://viaf.org/viaf/9392755>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rolf_Cahn.
doremus_artist:1f693714-d25f-3bf2-8397-17f5e2bfa8fb
owl:sameAs viaf:79851510; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79851510>.
doremus_artist:1f80f5df-45cb-39e6-b06c-049c66822fb7
    rdfs:comment
        "Moffatt Benjamin Oxenbould, AM (born 18 November 1943) is an Australian opera director. The Sydney-born Oxenbould was Artistic Director of Opera Australia from 1984 until his retirement in 1999. He had been part of the company since he graduated from the National Institute of Dramatic Art in 1962. Since his retirement he still directs with Opera Australia and Houston Grand Opera, and is a presenter with the classical music radio station ABC Classic FM. He was made a Member of the Order of Australia in 1985 for his services to Opera."@en;
    owl:sameAs viaf:93259526;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Moffatt_Oxenbould>,
        <http://viaf.org/viaf/93259526>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Moffatt_Oxenbould.
doremus_artist:1ff9449d-c461-3bd0-85ad-bf26f594a3c1
owl:sameAs viaf:12506930; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12506930>.
doremus_artist:20ae6415-43b8-3e61-acdc-8425d8c9cdd9
    dbp:birthPlace re:Q901452;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Hans Rott (1 August 1858 \u2013 25 June 1884) was an Austrian composer and organist. His music is little-known today, though he received high praise in his time from Gustav Mahler and Anton Bruckner."@en,
        "Hans Rott (1 augustus 1858 - 25 juni 1884) was een Oostenrijks componist wiens muziek vandaag de dag weinig bekend is. In zijn tijd kreeg hij veel waardering van Anton Bruckner en Gustav Mahler. Rotts bekendste werk is zijn symfonie in E die sinds haar herontdekking in 1989 wereldwijd een groeiende kring van bewonderaars vindt. Er zijn inmiddels meerdere CD-opnamen verkrijgbaar. Het is duidelijk dat Gustav Mahler zich bij het componeren van zijn eerste symfonie door dit werk van Rott heeft laten be\u00efnvloeden. Sindsdien hebben veel andere werken voor orkest, vocale werken en kamermuziek hun wereldpremi\u00e8re beleefd. Bijna al Rotts uitvoerbare composities zijn al gepubliceerd."@nl,
        "Hans Rott (Braunhirschengrund (actual Viena), Imperio austroh\u00fangaro; 1 de agosto de 1858 \u2013 25 de junio de 1884) fue un compositor y organista austr\u00edaco. Compa\u00f1ero de estudios de Gustav Mahler y Hugo Wolf y alumno predilecto de Anton Bruckner, es autor de un buen pu\u00f1ado de obras, entre acad\u00e9micas y visionarias. Su temprana muerte trunc\u00f3 una prometedora carrera como compositor, que deb\u00eda alcanzar, incluso, el nivel de sus compa\u00f1eros de estudio. Su m\u00fasica es poco conocida en la actualidad, aunque en su tiempo fue alabada por m\u00fasicos tan meritorios como Mahler y Bruckner."@es,
        "Hans Rott est un compositeur autrichien, n\u00e9 le 1er ao\u00fbt 1858 et mort le 25 juin 1884. Souvent compar\u00e9 \u00e0 Anton Bruckner et Gustav Mahler, son existence tragique autant que sa belle symphonie en mi majeur ne peuvent manquer d\u2019impressionner. Cependant, un certain int\u00e9r\u00eat pour ses \u0153uvres ne cesse de s'accro\u00eetre et le nom de Hans Rott ressurgit peu \u00e0 peu de l'oubli."@fr,
        "Johann Nepomuk Karl Maria Rott (* 1. August 1858 in Braunhirschengrund; \u2020 25. Juni 1884 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Organist."@de,
        """Nonostante la sua opera sia oggi scarsamente conosciuta, egli esercit\u00f2 una notevole influenza sul suo contemporaneo Gustav Mahler, il quale successivamente lo defin\u00ec "il fondatore della nuova sinfonia"."""@it,
        "\u0413\u0430\u043d\u0441 \u0420\u043e\u0442\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Hans Rott; 1 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1858, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 25 \u0438\u044e\u043d\u044f 1884, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0443\u043a\u043d\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30ed\u30c3\u30c8\uff08Hans Rott, 1858\u5e748\u67081\u65e5 - 1884\u5e746\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u7fd2\u4f5c\u7684\u306a\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u306b\u904e\u304e\u305a\u3001\u4eca\u65e5\u3067\u306f\u7121\u540d\u3060\u304c\u3001\u751f\u524d\u306f\u6069\u5e2b\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u3084\u5b66\u53cb\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u304b\u3089\u9ad8\u304f\u8cde\u8cdb\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u306f\u3001\u3044\u3064\u3057\u304b\u30ed\u30c3\u30c8\u304c\u5927\u53ce\u7a6b\u3092\u3082\u305f\u3089\u3059\u3053\u3068\u3092\u4fe1\u3058\u3066\u3044\u305f\u3002\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u306f\u300a\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c1\u756a\u300b\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30ed\u30c3\u30c8\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u304b\u3089\u5f15\u7528\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u6c49\u65af\u00b7\u7f57\u7279\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aHans Rott\uff0c1858\u5e748\u67081\u65e5\uff0d1884\u5e746\u670825\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u4e00\u4f4d\u8457\u540d\u7684\u559c\u5267\u6f14\u5458\uff0c\u7f57\u7279\u81ea\u5e7c\u8fdb\u5165\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u5e08\u4ece\u5e03\u9c81\u514b\u7eb3\uff0c\u5e76\u548c\u9a6c\u52d2\u540c\u5c45\u4e00\u5ba4\u3002\u6bd5\u4e1a\u540e\u4ed6\u5230\u6559\u5802\u6f14\u594f\u7ba1\u98ce\u7434\u4e3a\u751f\uff0c\u4e1a\u4f59\u4f5c\u66f2\u30021880\u5e74\u4ed6\u5b8c\u6210\u4e86E\u5927\u8c03\u4ea4\u54cd\u66f2\uff0c\u5e76\u5c06\u603b\u8c31\u9001\u4ea4\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\uff0c\u4f46\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u7c97\u66b4\u5730\u6279\u8bc4\u4e86\u8fd9\u90e8\u4f5c\u54c1\uff0c\u4f7f\u7f57\u7279\u53d7\u5230\u5f88\u5927\u6253\u51fb\uff0c\u5e76\u6700\u7ec8\u7cbe\u795e\u5931\u5e38\uff0c\u6b7b\u4e8e\u7cbe\u795e\u75c5\u9662\u3002 \u4eca\u5929\u770b\u6765\uff0c\u7f57\u7279\u7684\u4f5c\u54c1\u867d\u7136\u7a1a\u6c14\u672a\u8131\uff0c\u4f46\u4f53\u73b0\u51fa\u5f88\u9ad8\u7684\u521b\u4f5c\u6c34\u5e73\u548c\u521b\u65b0\u610f\u8bc6\uff0c\u76ee\u524d\u7ecf\u5e38\u5f97\u5230\u6f14\u594f\u673a\u4f1a\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32154358;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Rott>,
        <http://viaf.org/viaf/32154358>,
        <https://musicbrainz.org/artist/78f18fe2-569c-4a47-8084-c0b473455c1c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Rott.
doremus_artist:20e416d0-39f8-302f-9619-83b87e4712c0
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    dbp:deathPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        """Pierre H\u00e9tu (April 22, 1936 in Montreal \u2013 December 3, 1998 in Montreal) was a conductor and pianist. He studied music from 1955\u201357 at the CMM with Germaine Mal\u00e9part (piano) and at the University of Montreal with Jean Papineau-Couture (acoustics), Gabriel Cusson and Conrad Letendre (harmony and counterpoint) and Jean Vallerand (music history). Awarded a Quebec government grant, he studied in Paris 1958\u201362 with Marcel Ciampi (piano) and Edouard Lindenberg (conducting) and 1960\u201362 at the Paris Conservatoire with Louis Fourestier. 
*"""@en,
        "Pierre H\u00e9tu, n\u00e9 le 22 avril 1936 \u00e0 Montr\u00e9al et mort dans la m\u00eame ville, le 3 d\u00e9cembre 1998, est un pianiste et chef d'orchestre qu\u00e9b\u00e9cois."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u042d\u0442\u044e (\u0444\u0440. Pierre H\u00e9tu; 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1936, \u041c\u043e\u043d\u0440\u0435\u0430\u043b\u044c \u2014 3 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1998, \u041c\u043e\u043d\u0440\u0435\u0430\u043b\u044c) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044f \u0427\u0430\u043c\u043f\u0438, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0443 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041b\u0438\u043d\u0434\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0421\u0435\u0440\u0434\u0436\u0438\u0443 \u041a\u043e\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430, \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u041c\u044e\u043d\u0448\u0430, \u0416\u0430\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u043e\u043d\u0430 \u0438 \u0413\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0421\u0432\u0430\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438. \u0412 1961 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0411\u0435\u0437\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432. \u0412 1991\u20141994 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0422\u043e\u0440\u043e\u043d\u0442\u043e \u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:50655667;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_H\u00e9tu>,
        <http://viaf.org/viaf/50655667>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_Hétu_1987.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Hétu.
doremus_artist:211a82bb-1ae9-36e5-a0e8-0863e1718486
    dbp:birthPlace dbr:Meissen;
    rdfs:comment
        "Peter Schreier (* 29. Juli 1935 in Mei\u00dfen) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor) und Dirigent."@de,
        "Peter Schreier (Gauernitz, cerca de Meissen (Alemania), 29 de julio de 1935) es un cantante (tenor) y director de orquesta alem\u00e1n. Ha cantado \u00f3peras, oratorios y lied. Se retir\u00f3 el 22 de diciembre del 2005."@es,
        "Peter Schreier (Mei\u00dfen, 29 juli 1935) is een Duitse tenor en dirigent."@nl,
        "Peter Schreier (born 29 July 1935) is a German tenor and conductor."@en,
        "Peter Schreier (ur. 29 lipca 1935 w Gauernitz) - niemiecki \u015bpiewak (tenor) i dyrygent."@pl,
        "Peter Schreier est un t\u00e9nor et chef d'orchestre allemand, n\u00e9 le 29 juillet 1935 \u00e0 Gauernitz pr\u00e8s de Meissen."@fr,
        "\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u0428\u0440\u0430\u0439\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Peter Schreier; \u0440\u043e\u0434. 29 \u0438\u044e\u043b\u044f 1935, \u043f\u043e\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0441\u0435\u043d\u043e\u043c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440) \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30e9\u30a4\u30a2\u30fc\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Peter Schreier, 1935\u5e747\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30e9\u30a4\u30e4\u30fc\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002\u30b7\u30e5\u30e9\u30a4\u30a2\u30fc\u306b\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u3067\u201c\u91d1\u5207\u308a\u58f0\u3092\u3042\u3052\u308b\u4eba\u201d\u3068\u3044\u3046\u610f\u5473\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f7c\u5f97\u00b7\u8a31\u840a\u723e\uff08Peter Schreier\uff0c1935\u5e747\u670829\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u5fb7\u570b\u8457\u540d\u7537\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5287\u5531\u5bb6\uff0c\u6307\u63ee\u5bb6\uff0c\u4ee5\u6f14\u7e79\u5fb7\u8a9e\u6b4c\u5287\u548c\u5df4\u8d6b\u5404\u90e8\u8056\u6a02\u4e2d\u50b3\u9053\u8005\u7684\u89d2\u8272\u800c\u805e\u540d\u65bc\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29619926;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Schreier>,
        <http://viaf.org/viaf/29619926>,
        <https://musicbrainz.org/artist/91affe0e-2034-4e18-a6d6-e3c99a861319>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-R0423-0017,_Berlin,Generalprobe_Eröffnung_Palast_der_Republik.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Schreier.
doremus_artist:213bf17b-c1f3-31e9-8ded-7dd21e9f6fe5
    dbp:birthPlace dbr:Angers;
    rdfs:comment
        "Jean Guillou (18 de abril de 1930, Angers) es un compositor, organista, pianista y pedagogo franc\u00e9s."@es,
        "Jean Guillou (ur. 18 kwietnia 1930 w Angers) \u2013 francuski kompozytor, organista, pianista i pedagog. Jako muzyk samouk w wieku 12 lat zacz\u0105\u0142 pe\u0142ni\u0107 funkcj\u0119 organisty w ko\u015bciele St. Serge w Angers. W latach 1945-1955 studiowa\u0142 w Konserwatorium Paryskim, a jego nauczycielami byli Marcel Dupr\u00e9, Maurice Durufl\u00e9 i Olivier Messiaen. W 1955 zosta\u0142 profesorem organ\u00f3w i kompozycji w Instytucie Muzyki Sakralnej w Lizbonie. Ze wzgl\u0119d\u00f3w zdrowotnych przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Berlina w 1958. Od 1963 pe\u0142ni funkcj\u0119 organisty tytularnego w ko\u015bciele \u015bw. Eustachego w Pary\u017cu."@pl,
        "Jean Victor Arthur Guillou (born April 18, 1930 in Angers) is a French composer, organist, pianist, and pedagogue."@en,
        "Jean Victor Arthur Guillou est un organiste, pianiste, compositeur et improvisateur fran\u00e7ais n\u00e9 le 18 avril 1930 \u00e0 Angers (France)."@fr,
        "Nach autodidaktischen Studien in Klavier und Orgel wurde Jean Guillou im Alter von 12 Jahren Organist an der Kirche Saint-Serge in seiner Heimatstadt Angers. Ab 1945 studierte er am Pariser Konservatorium, wo Marcel Dupr\u00e9, Maurice Durufl\u00e9 und Olivier Messiaen zu seinen Lehrern z\u00e4hlten. Von 1955 bis 1958 unterrichtete er als Professor f\u00fcr Orgel am Instituto de Musica Sacra in Lissabon (Portugal). Nach einem mehrj\u00e4hrigen Aufenthalt in Berlin (1958\u20131963) wurde Guillou 1963 zum Titularorganisten an Saint-Eustache in Paris ernannt, wo er Andr\u00e9 Marchal nachfolgte."@de,
        "\u0416\u0430\u043d \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0410\u0440\u0442\u044e\u0440 \u0413\u0438\u0439\u044e (\u0444\u0440. Jean Victor Arthur Guillou; \u0440\u043e\u0434. 18 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1930, \u0410\u043d\u0436\u0435\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0415\u0449\u0451 \u0434\u043e \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e-\u043b\u0438\u0431\u043e \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f 12-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0439 \u0413\u0438\u0439\u044e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0421\u0430\u043d-\u0421\u0435\u0440\u0436 \u0432 \u0410\u043d\u0436\u0435\u0440\u0435. \u0412 1945\u20141955 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043e\u043d \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044f \u0414\u044e\u043f\u0440\u0435, \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0414\u044e\u0440\u044e\u0444\u043b\u0435 \u0438 \u041e\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435 \u041c\u0435\u0441\u0441\u0438\u0430\u043d\u0430. \u0412 1955\u20141958 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0416\u0430\u043d \u0413\u0438\u0439\u044e \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u041b\u0438\u0441\u0441\u0430\u0431\u043e\u043d\u0435, \u0432 1958\u20141963 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435, \u0430 \u0441 1963 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0448\u0442\u0430\u0442\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0430 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0415\u0432\u0441\u0442\u0430\u0445\u0438\u044f (\u0421\u0435\u043d\u0442-\u042d\u0441\u0442\u0430\u0448)."@ru;
    owl:sameAs viaf:19678508;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Guillou>,
        <http://viaf.org/viaf/19678508>,
        <https://musicbrainz.org/artist/65542956-ed7d-4ef3-b653-4a729c94ad8d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Guillou_7908.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Guillou.
doremus_artist:217600ec-b8d7-3b95-b5ad-810107a5a212
owl:sameAs viaf:133293881; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/133293881>.
doremus_artist:21a85594-171a-30a6-8cdb-a7a4165bebad
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Boulogne-Billancourt;
    rdfs:comment
        "Lucette Descaves (* 1. April 1906 in Paris; \u2020 15. April 1993) war eine franz\u00f6sische Pianistin. Descaves war Sch\u00fclerin von Marguerite Long und studierte am Pariser Konservatorium bei Yves Nat. Dort gewann sie 1923 den ersten Preis im Fach Klavier. Sie galt als Spezialistin f\u00fcr zeitgen\u00f6ssische Musik. 1932 f\u00fchrte sie unter Anleitung des Komponisten Sergei Prokofjews Drittes Klavierkonzert auf. Weiterhin spielte sie die Urauff\u00fchrungen von Andr\u00e9 Jolivets Danses rituelles und seines Klavierkonzertes. Vor allem mit dem Klavierkonzert, das sie mehr als einhundertmal auff\u00fchrte, ist ihr Name verbunden. Dieses Konzert hat Lucette Descaves auch auf Schallplatte mit dem Orchestre du Th\u00e9\u00e2tre des Champs-Elys\u00e9es unter Ernest Bour im Jahre 1954 eingespielt."@de,
        "Lucette Descaves (1 April 1906 \u2013 15 April 1993) was a French pianist and teacher, whose pupils included Jean-Yves Thibaudet, Genevi\u00e8ve Joy, Brigitte Engerer, Pascal Rog\u00e9, and Katia and Marielle Lab\u00e8que."@en,
        "Lucette Descaves (Parijs, 1 april 1906 - 15 april 1993) was een Frans pianiste. Ze was de dochter van Eug\u00e8ne Descaves (de broer van schrijver Lucien Descaves) en nicht van Camille Saint-Sa\u00ebns. Ze gaf vanaf 1941 les aan het Conservatorium van Parijs, waar ze haar leermeesters Marguerite Long en Yves Nat opvolgde. Onder haar leerlingen bevonden zich Brigitte Engerer, Bruno Rigutto, het pianoduo Katia en Marielle Lab\u00e8que, Jean-Yves Thibaudet, G\u00e9ry Moutier, Caroline Assier, Jean-Claude Pennetier, Jacques Boisgallais (componist) en Georges Pludermacher."@nl,
        "Lucette Descaves (Paris, 1er avril 1906 \u2013 Boulogne-Billancourt, 15 avril 1993), est une pianiste et p\u00e9dagogue fran\u00e7aise."@fr,
        "\u041b\u044e\u0441\u0435\u0442\u0442 \u0414\u0435\u043a\u0430\u0432 (\u0444\u0440. Lucette Descaves; 1 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1906, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 15 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1993) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435: \u0435\u0451 \u043e\u0442\u0435\u0446 \u042d\u0436\u0435\u043d \u0414\u0435\u043a\u0430\u0432 \u0431\u044b\u043b \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u043c \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438, \u0434\u0440\u0443\u0436\u0438\u043b \u0441 \u0413\u044e\u0438\u0441\u043c\u0430\u043d\u0441\u043e\u043c, \u0434\u044f\u0434\u044f \u041b\u044e\u0441\u044c\u0435\u043d \u0414\u0435\u043a\u0430\u0432 \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c; \u043a\u0440\u0451\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043e\u0442\u0446\u043e\u043c \u0434\u0435\u0432\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0431\u044b\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0421\u0435\u043d-\u0421\u0430\u043d\u0441. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0443 \u041c\u0430\u0440\u0433\u0435\u0440\u0438\u0442 \u041b\u043e\u043d\u0433 \u0438 \u0418\u0432\u0430 \u041d\u0430\u0442\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0432 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0420\u0430\u0432\u0435\u043b\u044f. \u0412\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0416\u043e\u043b\u0438\u0432\u0435 \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u043f\u044c\u0435\u0441\u044b \u0410\u0440\u0442\u044e\u0440\u0430 \u041e\u043d\u0435\u0433\u0433\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30ea\u30e5\u30bb\u30c3\u30c8\u30fb\u30c7\u30ab\u30fc\u30f4\uff08Lucette Descaves, 1906\u5e744\u67081\u65e5 - 1993\u5e744\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u5bb6\u30eb\u30b7\u30a2\u30f3\u30fb\u30c7\u30ab\u30fc\u30f4\u306e\u5f1f\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u306e\u5a18\u3068\u3057\u3066\u30d1\u30ea\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u540d\u4ed8\u3051\u89aa\u306f\u30ab\u30df\u30fc\u30e6\u30fb\u30b5\u30f3\uff1d\u30b5\u30fc\u30f3\u30b9\u3060\u3063\u305f\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u30fb\u30ed\u30f3\u3068\u30a4\u30f4\u30fb\u30ca\u30c3\u30c8\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011923\u5e74\u306b\u30d7\u30eb\u30df\u30a8\u30fb\u30d7\u30ea\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u5352\u696d\u3057\u305f\u30021932\u5e74\u306b\u306f\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u306e\u6307\u5c0e\u306e\u4e0b\u3067\u5f7c\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u7b2c3\u756a\u306e\u30d1\u30ea\u521d\u6f14\u3092\u3053\u306a\u3057\u3066\u540d\u3092\u4e0a\u3052\u305f\u30021942\u5e74\u306b\u306f\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b8\u30e7\u30ea\u30f4\u30a7\u3068\u3082\u89aa\u4ea4\u304c\u6df1\u304f\u3001\u5f7c\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u3046\u3061\u3001\u300a5\u3064\u306e\u5100\u793c\u7684\u821e\u66f2\u300b\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u306e\u521d\u6f14\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3082\u5353\u8d8a\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u9580\u4e0b\u306b\u30d1\u30b9\u30ab\u30eb\u30fb\u30ed\u30b8\u30a7\u3001\u30d6\u30ea\u30b8\u30c3\u30c8\u30fb\u30a8\u30f3\u30b2\u30e9\u30fc\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002 \u7d50\u5a5a\u306f\u4e8c\u5ea6\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u6700\u521d\u306e\u592b\u3067\u3042\u308b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30c8\u30ea\u30e5\u30af\u3068\u306f1941\u5e74\u306b\u6b7b\u5225\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u4e8c\u4eba\u76ee\u306e\u592b\u306f\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30eb\u30a4\u30fb\u30d5\u30ec\u30b9\u30c6\u30a3\u30a8\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54146686;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucette_Descaves>,
        <http://viaf.org/viaf/54146686>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucette_Descaves.
doremus_artist:21b01aac-2f4e-330c-af7f-8f3ff8295df5
owl:sameAs viaf:98103278; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/98103278>.
doremus_artist:2299b390-3ae5-3785-8d33-92a22922c360
    rdfs:comment
        "Gerald English (born 6 November 1925) is an English tenor. He has performed operatic and concert repertoire, is a recording artist, and has been an academic. He has given many premiere performances of works by composers such as Igor Stravinsky, Hans Werner Henze, Benjamin Britten, Michael Tippett and Andrew Ford, often under their own direction. He has also sung under the batons of Ernest Ansermet, Ralph Vaughan Williams, Sir John Barbirolli and Sir Thomas Beecham. He has sung opera for the Glyndebourne Festival, the Royal Opera at Covent Garden, La Scala and in Sydney, Adelaide, Manchester, Edinburgh, Florence, Rome, Paris, Buenos Aires, Vienna, Barcelona, and Sadler's Wells. He also performed in concerts in America, as well as in cities like Brussels, Rome, Cologne, Stockholm, Lisbon, Am"@en;
    owl:sameAs viaf:69118313;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerald_English>,
        <http://viaf.org/viaf/69118313>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerald_English.
doremus_artist:2368be47-341d-3b35-8a81-461609cf683e
    dbp:birthPlace dbr:Pont-Croix;
    rdfs:comment
        "C\u00e9cile Corbel (* 1980 in Pont-Croix, D\u00e9partement Finist\u00e8re) ist eine franz\u00f6sische Folks\u00e4ngerin und Harfenistin. Sie stammt aus der Bretagne."@de,
        "C\u00e9cile Corbel (born 28 March 1980, Pont-Croix, Finist\u00e8re, France) is a French and Breton singer, harpist, and composer. She has released five albums of original music and worked for Studio Ghibli as a composer for its 2010 film, The Borrower Arrietty. Corbel sings in many languages including French, Italian, Breton, and English and has done songs in German, Spanish, Irish, Turkish, and Japanese. Her lifelong partner is songwriter Simon Caby, who is also her co-composer."@en,
        "C\u00e9cile Corbel, n\u00e9e le 28 mars 1980 \u00e0 Pont-Croix (Finist\u00e8re, Bretagne), est une harpiste auteure-compositrice-interpr\u00e8te fran\u00e7aise d'expression bretonne et japonaise. Avec sa harpe celtique, elle a commenc\u00e9 par interpr\u00e9ter le r\u00e9pertoire traditionnel celtique, avant de composer ses propres m\u00e9lodies. Ses influences sont multiples, en passant du folk aux musiques du monde, de la musique classique \u00e0 la musique contemporaine."@fr,
        "\u00c8 autrice di diversi album tra cui la colonna sonora del film Arrietty - Il mondo segreto sotto il pavimento per lo Studio Ghibli. \u00c8 la moglie di Simon Caby."@it,
        "\u0421\u0435\u0441\u0438\u043b\u044c \u041a\u043e\u0440\u0431\u0435\u043b\u044c (\u0444\u0440. C\u00e9cile Corbel; 1980, \u0424\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440, \u0411\u0440\u0435\u0442\u0430\u043d\u044c) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u0440\u0444\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u041e\u043d\u0430 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u0430 4 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430 \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0441\u043e \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0435\u0439 Studio Ghibli \u043d\u0430\u0434 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435\u0439 \u043a \u0438\u0445 \u0430\u043d\u0438\u043c\u0435-\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u201e\u0410\u0440\u0438\u044d\u0442\u0442\u0438 \u0438\u0437 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u043b\u0438\u043b\u0438\u043f\u0443\u0442\u043e\u0432\u201c. \u0421\u0435\u0441\u0438\u043b\u044c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0431\u0440\u0435\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u0430 \u0442\u0440\u0435\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c, \u0442\u0443\u0440\u0435\u0446\u043a\u043e\u043c \u0438 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445."@ru,
        "\u30bb\u30b7\u30eb\u30fb\u30b3\u30eb\u30d9\u30eb\uff08C\u00e9cile Corbel\u30011980\u5e743\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30d6\u30eb\u30bf\u30fc\u30cb\u30e5\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u6027\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u30cf\u30fc\u30d7\u594f\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u30b8\u30d6\u30ea\u4f5c\u54c1\u300c\u501f\u308a\u3050\u3089\u3057\u306e\u30a2\u30ea\u30a8\u30c3\u30c6\u30a3\u300d\u306e\u4e3b\u984c\u6b4c\u5236\u4f5c\u306b\u643a\u308f\u3063\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u305d\u306e\u516c\u958b\u521d\u65e5\u306b\u306f\u30e1\u30a4\u30f3\u5287\u5834\u306eTOHO\u30b7\u30cd\u30de\u30ba\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u3067\u884c\u308f\u308c\u305f\u521d\u65e5\u821e\u53f0\u6328\u62f6\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3001\u30b5\u30d7\u30e9\u30a4\u30ba\u3068\u3057\u3066\u30cf\u30fc\u30d7\u3067\u4e3b\u984c\u6b4c\u3092\u62ab\u9732\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u8cfd\u897f\u5152\u00b7\u67ef\u8c9d\u723e\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aC\u00e9cile Corbel\uff0c1980\u5e743\u670828\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u6cd5\u570b\u7684\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u3001\u8c4e\u7434\u6f14\u594f\u8005\u3002\u67ef\u8c9d\u723e\u6f14\u5531\u591a\u79cd\u8bed\u8a00\u7684\u7684\u6b4c\u66f2\uff0c\u5305\u62ec\u6cd5\u8bed\u610f\u5927\u5229\u8bed\u3001\u5e03\u5217\u5854\u5c3c\u8bed\u548c\u82f1\u8bed\uff0c\u4e5f\u66fe\u521b\u4f5c\u8fc7\u5fb7\u8bed\u3001\u611b\u723e\u862d\u8a9e\u3001\u571f\u8033\u5176\u8bed\u3001\u5e7f\u5dde\u8bdd\u548c\u65e5\u8bed\u6b4c\u66f2\u3002\u66fe\u88fd\u4f5c\u5409\u535c\u529b\u5de5\u4f5c\u5ba4\u4f5c\u54c1\u300a\u501f\u7269\u5c11\u5973\u827e\u8389\u7df9\u300b\u7684\u4e3b\u984c\u6b4c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:10158716;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/C\u00e9cile_Corbel>,
        <http://viaf.org/viaf/10158716>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f71bb99b-cc5d-4c30-a42e-297d1b04e129>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cécile_Corbel_-_St-Yves_2010_à_Tôkyô_a.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cécile_Corbel.
doremus_artist:236ad4a6-37ac-352b-8a4b-f3f8840d175f
owl:sameAs viaf:79063797; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79063797>.
doremus_artist:23f68662-69ea-3276-a060-786ff14aa50b
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Roy. Pierre-Charles Roy est un librettiste fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris en 1683 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans la m\u00eame ville le 23 octobre 1764. Il a notamment \u00e9crit des livrets d'op\u00e9ras pour Fran\u00e7ois Franc\u0153ur et Andr\u00e9-Cardinal Destouches."@fr,
        "In particolare, ha scritto libretti d'opera per Fran\u00e7ois Francoeur e Andr\u00e9 Cardinal Destouches."@it,
        "Pierre-Charles Roy (* 1683 in Paris; \u2020 23. Oktober 1764 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Librettist. Er schrieb insbesondere Operntexte f\u00fcr Fran\u00e7ois Franc\u0153ur und Andr\u00e9-Cardinal Destouches."@de,
        "Pierre-Charles Roy (1683 \u2014 23 October 1764) was a French poet and man of letters, noted for his collaborations with the composers Fran\u00e7ois Francoeur and Andr\u00e9 Cardinal Destouches, to produce librettos for several opera-ballets, on classical subjects or pseudo-classical pastiches, for seven tragedies, and for his rivalry with the young Voltaire, who immortalised Roy with some disdainful public words."@en,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440-\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0420\u0443\u0430\u0301 (\u0444\u0440. Pierre-Charles Roy; 1683, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 23 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1764, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442. \u0421\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u043b \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0434\u044b, \u044d\u043b\u0435\u0433\u0438\u0438, \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u044b \u0434\u043b\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432. \u0411\u044b\u043b \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u041a\u0430\u043c\u043f\u0440\u0430 \u00ab\u0413\u0438\u043f\u043f\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438\u044f\u00bb (1708, \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u0434\u0438\u0430\u043b\u043e\u0433\u043e\u0432 \u041b\u0443\u043a\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0441\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e). \u0415\u0433\u043e \u00abOeuvres diverses\u00bb \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u044b \u0432 1727 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u041d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u0443\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u044b \u043a \u00abEloge de Roy\u00bb, \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u041d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0441\u043e. \u0412 1742 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c, \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u043c \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u043e\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:22167834;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre-Charles_Roy>,
        <http://viaf.org/viaf/22167834>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre-Charles_Roy.
doremus_artist:2400e98d-e4aa-36d0-b243-ada3f995008c
owl:sameAs viaf:221203683; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221203683>.
doremus_artist:245afeea-6581-334e-b8df-5fd7e69b1c71
owl:sameAs viaf:37153944; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37153944>.
doremus_artist:24efa253-093c-3697-aa97-f953e62d8cef
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Romain Bouteille est un auteur dramatique, acteur, humoriste et chanteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 24 mars 1937 \u00e0 Paris (France)."@fr;
    owl:sameAs viaf:34646076;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Romain_Bouteille>,
        <http://viaf.org/viaf/34646076>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_France.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Romain_Bouteille.
doremus_artist:25cecb6d-b497-3277-9a0a-d89d43f71867
owl:sameAs viaf:42052021; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42052021>.
doremus_artist:25f157fb-e821-3913-962d-625e2f729f97
    owl:sameAs viaf:162627588;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/162627588>,
        <https://musicbrainz.org/artist/666afe60-510e-49b9-a021-5fdbfce31751>.
doremus_artist:26397e5c-de5a-34a6-821b-4bfd1c6bb2e0
    owl:sameAs viaf:71443036;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100173751>,
        <http://viaf.org/viaf/71443036>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d1a35231-c34a-4769-8e7c-98741072d688>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Marco_Coltellini.
doremus_artist:27fa2e81-e4d2-362e-98bb-7983e0699ad3
    owl:sameAs viaf:12497185;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12497185>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e3f9419a-dce0-4f7e-a717-c5f5a940a8d4>.
doremus_artist:2853604e-c5dc-3164-9849-621815880dce
    dbp:birthPlace dbr:Edinburgh;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Roy Galbraith Henderson (* 4. Juli 1899 in Edinburgh; \u2020 16. M\u00e4rz 2000 in London) war ein schottischer Operns\u00e4nger (Bariton) und Gesangsp\u00e4dagoge."@de,
        "Roy Galbraith Henderson CBE (4 July 1899 \u2013 16 March 2000) was a leading English baritone in the 1920s, 1930s and 1940s. He later became a teacher of singing, his most notable student being Kathleen Ferrier."@en;
    owl:sameAs viaf:7577155;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roy_Henderson_(baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/7577155>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Roy_Henderson_(baritone)>.
doremus_artist:289d4556-dd6b-3145-9ce7-32c93bee50b5
    dbp:birthPlace dbr:Verona;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Antonio Bertali (* M\u00e4rz 1605 in Verona; \u2020 17. April 1669 in Wien) war ein italienisch-\u00f6sterreichischer Komponist und Violinist."@de,
        """Antonio Bertali (probably March 1605 \u2013 17 April 1669) was an Italian composer and violinist of the Baroque era. He was born in Verona and received early music education there from Stefano Bernardi. Probably from 1624, he was employed as court musician in Vienna by Emperor Ferdinand II. In 1649, Bertali succeeded Giovanni Valentini as court Kapellmeister. He died in Vienna in 1669 and was succeeded in his post by Giovanni Felice Sances. The "Chaconne" or Ciaccona is perhaps his best-known work."""@en,
        "Antonio Bertali fue un compositor y violinista italiano de la \u00e9poca barroca nacido en marzo de 1605 y fallecido el 17 de abril de 1669."@es,
        "Antonio Bertali, n\u00e9 \u00e0 V\u00e9rone le 11 mars 1605 et mort \u00e0 Vienne le 17 avril 1669, est un compositeur et violoniste italien qui fit carri\u00e8re en Autriche."@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0411\u0435\u0440\u0442\u0430\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonio Bertali; \u043c\u0430\u0440\u0442 1605 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430, \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 17 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1669 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0435\u043d\u0430, \u044d\u0440\u0446\u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u043e \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30d9\u30eb\u30bf\u30fc\u30ea\uff08Antonio Bertali, *1605\u5e745\u6708 \u30f4\u30a7\u30ed\u30fc\u30ca - \u20201669\u5e744\u670817\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10037823;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Bertali>,
        <http://viaf.org/viaf/10037823>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antonio_Bertali.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Bertali.
doremus_artist:28c93548-ac71-3d7a-9ee1-6023f020e948
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """Bonaventura Bottone (born 19 September 1950 in London) is an operatic tenor who has performed at many of the world's leading opera houses. He trained at the Royal Academy of Music in London. The Academy awarded him a Fellowship in 1998. He is described by the New Grove Dictionary of Opera as "a superb actor with a strong, lyrical voice" who "excels in comic roles"."""@en;
    owl:sameAs viaf:19874388;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bonaventura_Bottone>,
        <http://viaf.org/viaf/19874388>,
        <https://musicbrainz.org/artist/849ea09a-8b27-4531-b9b2-1a9f9ca1cc90>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bonaventura_Bottone_Portrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bonaventura_Bottone.
doremus_artist:292eb1d6-569c-3582-b387-15937dc17384
owl:sameAs viaf:64289110; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64289110>.
doremus_artist:298dcdde-0be6-3d0e-a1c6-516b0015a6c8
owl:sameAs viaf:71660626; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71660626>.
doremus_artist:2aa4966f-fd38-354f-a82f-396e173ba47c
owl:sameAs viaf:64193356; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64193356>.
doremus_artist:2e85c96f-89b3-34ae-9d49-86ecf70ee7db
owl:sameAs viaf:27253360; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27253360>.
doremus_artist:2f129948-a30d-3b3a-9276-2b5f10bfe526
owl:sameAs viaf:2265765; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2265765>.
doremus_artist:2f337054-a937-3c6a-afc1-6a1f0902a73b
    dbp:birthPlace dbr:Humpolec;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Josef (ou Joseph) Str\u00e1nsk\u00fd (Humpolec, 9 septembre 1872 \u2013 New York, 6 mars 1936) est un chef d'orchestre et compositeur tch\u00e8que. Il a \u00e9t\u00e9 aussi un collectionneur et marchand d'art. Il s'est install\u00e9 aux \u00c9tats-Unis et a dirig\u00e9 le New York Philharmonic de 1911 \u00e0 1923."@fr,
        "Josef Str\u00e1nsk\u00fd (* 9. September 1872 in Humpolec; \u2020 6. M\u00e4rz 1936 in New York) war ein b\u00f6hmischer Dirigent, Komponist und Kunstsammler."@de,
        "Josef Str\u00e1nsk\u00fd (September 9, 1872 \u2013 March 6, 1936) was a Czech conductor, composer, and art collector/dealer who moved to the United States and conducted the New York Philharmonic from 1911 to 1923."@en,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0421\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0447\u0435\u0448. Josef Str\u00e1nsk\u00fd; 9 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1872, \u0413\u0443\u043c\u043f\u043e\u043b\u0435\u0446, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u043a\u0440\u0430\u0439 \u0412\u044b\u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0430, \u0427\u0435\u0445\u0438\u044f \u2014 6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1936, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30bb\u30d5\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Josef Str\u00e1nsk\u00fd, 1872\u5e749\u67089\u65e5 - 1936\u5e743\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\uff1d\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u5e1d\u56fd\uff08\u73fe\uff1a\u30c1\u30a7\u30b3\uff09\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u5f8c\u306b\u753b\u5546\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:15542884;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Str\u00e1nsk\u00fd>,
        <http://viaf.org/viaf/15542884>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9362b203-8f7f-4de2-a7e1-ef73911e5fda>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Josef_Stránský_in_1916.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josef_Stránský.
doremus_artist:2fec5091-3bab-312d-b2d3-b251383d1524
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nyack,_New_York>;
    rdfs:comment
        """ Pour les articles homonymes, voir Loeb.Chuck Loeb Chuck Loeb est un guitariste de jazz am\u00e9ricain n\u00e9 le 12 juillet 1955 \u00e0 Nyack dans l'\u00c9tat de New York. Il s'est illustr\u00e9 dans de nombreux styles, m\u00eame si sa carri\u00e8re solo est surtout ax\u00e9e autour du jazz "crossover", contemporain ou smooth jazz. Il commence \u00e0 jouer de la guitare \u00e0 l'\u00e2ge de 11 ans, d\u00e9couvre le jazz \u00e0 ses 16 ans, s'inspirant de Jim Hall, Pat Metheny et Joe Puma, et s'inscrit au prestigieux Berklee College of Music. Depuis 2010, il joue avec le groupe Fourplay o\u00f9 il a remplac\u00e9 le guitariste Larry Carlton."""@fr,
        "Charles Samuel \u201eChuck\u201c Loeb (* 7. Dezember 1955 in Nyack, New York) ist ein US-amerikanischer Jazzgitarrist, Komponist, Arrangeur und Musikproduzent. Loeb wuchs in Nyack (NY), einer Vorstadt von New York City auf. Er spielt seit seinem 11. Lebensjahr Gitarre, entdeckte den Jazz im Alter von 16 und nahm Unterricht bei Jim Hall, Pat Metheny und Joe Puma. Von 1974 bis 1976 studierte er am Berklee College of Music. Unter anderem war er 1979 Mitglied der Band von Stan Getz sowie 1984 bis 1987 bei Steps Ahead zusammen mit Michael Brecker, Michael Mainieri, Peter Erskine and Victor Bailey."@de,
        "Chuck Loeb (born December 7, 1955 in Nyack, New York) is an American jazz guitarist who has been a member of the groups Steps Ahead and Fourplay."@en,
        "Chuck Loeb (nacido el 12 de julio de 1955), es un compositor y guitarrista de jazz estadounidense."@es,
        """\u30c1\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30ed\u30fc\u30d6\uff08Charles Samuel "Chuck" Loeb, 1955\u5e7412\u67087\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u51fa\u8eab\u306e\u30b9\u30e0\u30fc\u30ba\u30b8\u30e3\u30ba/\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002 \u81ea\u5df1\u30d0\u30f3\u30c9\u30e1\u30c8\u30ed\u3084\u30012010\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30d5\u30a9\u30fc\u30d7\u30ec\u30a4\u306b\u3082\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:32186805;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chuck_Loeb>,
        <http://viaf.org/viaf/32186805>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7a296e7b-1c9c-4d03-b856-3ef1e323bb34>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chuck_Loeb.
doremus_artist:2ff834cd-3737-30c5-9edd-ca972b642f97
    rdfs:comment
        "Christian Lard\u00e9 est un fl\u00fbtiste fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1930 \u00e0 Paris, mort le 16 novembre 2012 \u00e0 Draguignan.\u2191 Christian Lard\u00e9 sur Larousse.fr (consult\u00e9 le 16 d\u00e9cembre 2013)\u2191 Avis de d\u00e9c\u00e8s sur Corsematin.com"@fr;
    owl:sameAs viaf:85870164;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christian_Lard\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/85870164>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christian_Lardé.
doremus_artist:30ad6f29-de0d-3709-9b32-0bf07d52b92f
    dbp:birthPlace dbr:Glasgow;
    rdfs:comment
        "Paul Agnew (born 1964 in Glasgow) is a Scottish operatic tenor. Agnew read music as a Choral Scholar at Magdalen College, Oxford. He became associated with various groups specialising in early music (the Consort of Musicke, the Tallis Scholars, the Sixteen and the Gothic Voices) before embarking on a solo career in the early 1990s."@en,
        "Paul Agnew Paul Agnew [prononc\u00e9 ag-nou, le g se prononce], n\u00e9 \u00e0 Glasgow, en \u00c9cosse, en 1964, est un chanteur classique, dont le registre est celui du t\u00e9nor mais aussi de la haute-contre. Outre la musique des Renaissances italienne et anglaise, il interpr\u00e8te les \u0153uvres du r\u00e9pertoire baroque (qu'il puise dans les divers genres musicaux de cette \u00e9poque : les genres religieux aussi bien que profanes, ou encore dans l'op\u00e9ra). \u00c0 la demande de William Christie, directeur musical des Arts Florissants, il a dirig\u00e9 cet ensemble vocal et instrumental en 2007."@fr,
        "\u041f\u043e\u043b \u042d\u0433\u043d\u044c\u044e (\u0430\u043d\u0433\u043b. Paul Agnew; \u0440\u043e\u0434. 1964, \u0413\u043b\u0430\u0437\u0433\u043e) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440) \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:85567290;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Agnew>,
        <http://viaf.org/viaf/85567290>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Agnew.
doremus_artist:30e5a969-74a8-3504-9f24-c44a32b0374e
owl:sameAs viaf:66663346; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66663346>.
doremus_artist:3120fe54-50e1-3dea-a034-502d8b0f0c43
    dbp:birthPlace dbr:Bucharest;
    dbp:deathPlace dbr:Bucharest;
    rdfs:comment
        "Myriam Marbe (* 9. April 1931 in Bukarest; \u2020 25. Dezember 1997 in Bukarest) war eine rum\u00e4nische Pianistin und Komponistin."@de,
        "Myriam Marbe (April 9, 1931 in Bucharest \u2013 December 25, 1997 in Bucharest) was a Romanian composer and pianist. Marbe received her first piano lessons from her mother, who was a pianist. She studied at the Bucharest Conservatory from 1944 to 1954, where she took classes in piano with Florica Musicescu and Silvia Cap\u0103\u0163\u00e2n\u0103, as well as in composition with Leon Klepper and Mihail Jora. From 1953 to 1965, she was a film director at the Casa de filme in Bucharest. She taught counterpoint and composition at the Bucharest Conservatory from 1954 to 1988, where her refusal to join the Romanian Communist Party prevented her from reaching the rank of Professor."@en;
    owl:sameAs viaf:61738412;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Myriam_Marbe>,
        <http://viaf.org/viaf/61738412>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Myriam_Marbe.
doremus_artist:3216ba62-9176-33ca-94fd-6b9ef3fb6a92
    owl:sameAs viaf:224768071;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/224768071>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dd0c1dd5-dccb-4d07-bc1b-c8bd95cc32d9>.
doremus_artist:32434176-b7a5-30a9-80f4-d1e8a810c887
owl:sameAs viaf:154354900; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/154354900>.
doremus_artist:3287d4f0-873e-3676-9326-ccea8486dab9
    rdfs:comment
        "Aimeric de Belenoi  est un clerc et un troubadour du XIIIe si\u00e8cle, n\u00e9 en 1216 au ch\u00e2teau de Lesparre, pr\u00e8s de Bordeaux. Il voyagea beaucoup, en Savoie et en Castille. Il termina sa vie \u00e0 la cour de Ferdinand III de Castille, dit \u00ab Le Saint \u00bb et mourut en 1242 en Catalogne. Il est cit\u00e9 par Dante dans son ouvrage De vulgari eloquentia consacr\u00e9 \u00e0 la po\u00e9sie en langue vulgaire (non latine)."@fr,
        "Aimeric de Belenoi (1216 - Catalu\u00f1a, 1242) fue un cl\u00e9rigo y trovador del siglo XIII nacido en el castillo de Lesparre-M\u00e9doc, cerca de Burdeos. Al menos quince de sus canciones sobreviven y hay siete m\u00e1s que se le atribuyen. Sus obras hacen referencia a hechos de Toulouse, Provenza e Italia, cosa que parece demostrar su talante viajero. Se puede encontrar tambi\u00e9n citado en viajes a Saboya, Castilla y Catalu\u00f1a, donde falleci\u00f3. Dante lo cita en su obra De vulgari eloquentia consagrado dentro de la poes\u00eda en lengua vulgar (no latina)."@es,
        """Aimeric de Belenoi (fl. 1215\u20131242) was a Gascon troubadour. At least fifteen of his songs survive and there are seven more which were attributed to him in some medieval manuscripts. Aimeric's birthplace was the castle of Lesparra in the Bordelais (metropolis civitas Burdigalensium, the modern Gironde). He was related to another troubadour, Peire de Corbiac, who was his uncle. His vida says he was a cleric and later a jongleur before he took to "inventing good songs, which were beautiful and charming." He seems to have later been the feudal lord of Belenoi, an unknown location."""@en,
        "\u0410\u0439\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a \u0434\u0435 \u0411\u0435\u043b\u0435\u043d\u0443\u0430 (\u043e\u043a\u0441. Aimeric de Belen\u00f2i; \u043e\u043a. 1185-1190 \u2014 \u043e\u043a. 1250 \u0438\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435, \u0433\u043e\u0434\u044b \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 1215\u20141242) \u2014 \u0433\u0430\u0441\u043a\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440. \u0414\u043e \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c \u043f\u044f\u0442\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0435\u0449\u0451 \u0441\u0435\u043c\u044c \u043f\u0440\u0438\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0435\u0433\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0432 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043c\u0430\u043d\u0443\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u0430\u0445. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0437\u0430\u043c\u043a\u0435 \u041b\u0435\u0441\u043f\u0430\u0440, \u0432 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u2014 \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0416\u0438\u0440\u043e\u043d\u0434\u0430. \u041f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440\u0430 \u041f\u0435\u0439\u0440\u0435 \u0434\u0435 \u041a\u043e\u0440\u0431\u0438\u0439\u0430\u043a\u0430. \u0415\u0433\u043e \u0432\u0438\u0434\u0430 \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442, \u0447\u0442\u043e \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c, \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043c\u0435\u043d\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u0435\u043c, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u00ab\u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b \u0438 \u043e\u0447\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u00bb. \u0412\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e, \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0441\u0435\u043d\u044c\u043e\u0440\u043e\u043c \u0411\u0435\u043b\u0435\u043d\u0443\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:79413528;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aimeric_de_Belenoi>,
        <http://viaf.org/viaf/79413528>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BnF_ms._12473_fol._111_-_Aimeric_de_Belenoi_(1).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aimeric_de_Belenoi.
doremus_artist:32ba3d42-fbd3-30c8-b685-5feceef4bd44
owl:sameAs viaf:117328371; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117328371>.
doremus_artist:32d16b0c-27fd-3df6-b5c8-49bdef7623ca
owl:sameAs viaf:17412921; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17412921>.
doremus_artist:32e751bd-dbf2-35cf-bc0c-538eee579fe7
owl:sameAs viaf:2735900; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2735900>.
doremus_artist:3309d64c-3890-3f44-a121-1482058c183a
owl:sameAs viaf:49574452; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49574452>.
doremus_artist:33c37ec4-55ab-39e8-a106-049b54468c3d
owl:sameAs viaf:19996349; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19996349>.
doremus_artist:34279e4e-3f2f-34bd-8aa4-637e5dd8fdab
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Olympia,_Washington>;
    dbp:deathPlace dbr:Chitungwiza;
    rdfs:comment
        "Chiwoniso Maraire (* 5. M\u00e4rz 1976 in Olympia, Washington, USA; \u2020 24. Juli 2013 in Chitungwiza) war eine simbabwische S\u00e4ngerin, Musikerin und Songwriterin. Ihre Musik ist vor allem durch das Spielen der Mbira gepr\u00e4gt."@de,
        "Chiwoniso Maraire (5 March 1976 \u2013 24 July 2013) was a Zimbabwean singer, songwriter, and exponent of Zimbabwean mbira music. She was the daughter of Zimbabwean Mbira Master and teacher Dumisani Maraire (and former officer in the Zimbabwe Ministry of Sports and Culture in the early 1980s). Describing the mbira, an instrument traditionally used by male musicians, she said, \"[it] is like a large xylophone. It is everywhere in Africa under different names: sanza, kalimba, etc. For us in Zimbabwe it is the name for many string instruments. There are many kinds of mbiras. The one that I play is called the nyunga nyunga, which means sparkle-sparkle.\""@en,
        "Chiwoniso Maraire (5 de marzo de 1976 - 24 de julio de 2013) fue una cantante, compositora y exponente de la m\u00fasica zimbabuense mbira. Era hija del reconocido m\u00fasico y maestro de zimbabwe mbira Dumisani Maraire."@es,
        "Chiwoniso Maraire (Olympia (Washington), 5 de mar\u00e7o de 1976 \u2013 Chitungwiza, 24 de julho de 2013), foi uma cantora nascida estadunidense mas naturalizada no Zimbabwe. Maraire nasceu em Olympia, Washington, e viveu at\u00e9 os sete anos nos Estados Unidos quando ent\u00e3o seus pais retornaram para o pa\u00eds de origem, Zimbabwe. Era filha do m\u00fasico e professor Dumisani Maraire, ex ministro do esporte e da cultura na d\u00e9cada de 80, falecido em 1999."@pt,
        "Chiwoniso Maraire (ur. 5 marca 1976 w Olympii, USA, zm. 24 lipca 2013 w Chitungwizie, Zimbabwe) \u2013 zimbabwe\u0144ska piosenkarka."@pl,
        "Chiwoniso Maraire n\u00e9e le 5 mars 1976, morte le 24 juillet 2013, est une chanteuse, une auteure-compositrice zimbabw\u00e9enne,  et une interpr\u00e8te de mbira."@fr,
        "\u0427\u0430\u0439\u0432\u043e\u043d\u0438\u0301\u0441\u043e \u041c\u0430\u0440\u044d\u0301\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Chiwoniso Maraire; 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1976, \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u044f, \u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d \u2014 24 \u0438\u044e\u043b\u044f 2013, \u0427\u0438\u0442\u0443\u043d\u0433\u0432\u0438\u0437\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u043e-\u0437\u0438\u043c\u0431\u0430\u0431\u0432\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:51066292;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chiwoniso_Maraire>,
        <http://viaf.org/viaf/51066292>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c4ce79b8-8a46-4fd7-ba92-c4bfff13c537>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ChiwonisoMaraire.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chiwoniso_Maraire.
doremus_artist:3465868f-c9ad-3947-aabe-e3aa53d432a2
owl:sameAs viaf:7584114; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7584114>.
doremus_artist:34b9c319-c2a4-3722-a07a-7e5666b55d08
owl:sameAs viaf:54339494; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54339494>.
doremus_artist:35802e47-93c1-3a3a-a66f-c0401872db49
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Jose,_California>;
    rdfs:comment
        "Irene Dalis (* 8. Oktober 1925 in San Jos\u00e9, Kalifornien; \u2020 14. Dezember 2014 ebenda) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin in den Stimmlagen Mezzosopran und Alt."@de,
        "Irene Dalis (born Yvonne Patricia Dalis, October 8, 1925 \u2013 December 14, 2014) was an American mezzo-soprano singer, who had a long international career at the highest levels of world opera. In 1946 she received her bachelor's degree from San Jose State College (now San Jose State University), where she regarded herself not as a singer, but as a pianist."@en,
        "Irene Dalis (n\u00e9e Yvonne Dalis \u00e0 San Jos\u00e9 (Californie), le 8 octobre 1925, et morte dans la m\u00eame ville le 14 d\u00e9cembre 2014) est une chanteuse lyrique mezzo-soprano am\u00e9ricaine, qui a eu une longue carri\u00e8re internationale au plus haut niveau de l'op\u00e9ra mondial."@fr,
        "Irene Dalis, cuyo nombre real era Yvonne Dalis (8 de octubre de 1925 \u2013 San Jos\u00e9, 14 de diciembre de 2014), fue una notable mezzo-soprano estadounidense de actuaci\u00f3n internacional que al retirarse se dedic\u00f3 a dirigir la compa\u00f1\u00eda de \u00f3pera de su ciudad natal, San Jos\u00e9, que ella fund\u00f3 en 1984."@es;
    owl:sameAs viaf:38082406;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Irene_Dalis>,
        <http://viaf.org/viaf/38082406>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Irene_Dalis.
doremus_artist:35bfaf0f-45e0-31f1-9ae5-703ede156119
owl:sameAs viaf:80061832; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80061832>.
doremus_artist:35ed02bb-bdd3-3ac5-89f2-ca6ecaf92186
owl:sameAs viaf:2666959; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2666959>.
doremus_artist:3610621c-5a56-394a-b69f-ced3fb3b6627
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Caffieri. Jean-Jacques Caffieri, n\u00e9 le 29 avril 1725 \u00e0 Paris, mort dans la m\u00eame ville le 21 juin 1792, est un sculpteur fran\u00e7ais."@fr,
        "Fu l'ultimo e il pi\u00f9 celebre membro di una nota famiglia di artisti. Ottenne da Luigi XV la carica di sculpteur du Roi e lavor\u00f2 al Louvre e al Palais-Royal, dove realizz\u00f2 la grandiosa rampe d'escalier che ancora oggi \u00e8 possibile ammirare. Caffieri \u00e8 noto soprattutto per i suoi busti, realizzati in terracotta e in marmo: il suo busto di Madame du Barry, favorita del re, si conserva al Museo dell'Ermitage di San Pietroburgo. Conferm\u00f2 la sua fama realizzando i busti di Corneille e di Racine per la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise."@it,
        "Jean Jacques Caffieri (ur. 30 kwietnia 1725 w Pary\u017cu, zm. 21 kwietnia 1792) \u2013 francuski rze\u017abiarz. Syn Jacques'a Caffieri. Rze\u017abi\u0142 portrety pisarzy, kompozytor\u00f3w m. in. Corneille'a, Voltaire'a, Moliera, a tak\u017ce rze\u017aby o tematyce religijnej i mitologicznej."@pl,
        "Jean-Jacques Caffieri (29 April 1725 - 22 June 1792) was a French sculptor. He was appointed sculpteur du Roi to Louis XV and later afforded lodgings in the Galeries du Louvre. He designed the fine rampe d'escalier which still adorns the Palais Royal. He is better known for his portrait busts, in terracotta or marble: his bust of Madame du Barry is at the Hermitage Museum, St Petersburg. He made a name with his busts of Pierre Corneille and Jean Racine for the foyer of the Com\u00e9die Fran\u00e7aise."@en,
        "Jean-Jacques Caffieri, nacido el 29 de abril de 1735en Par\u00eds y fallecido el 22 de junio de 1792, fue un escultor franc\u00e9s."@es;
    owl:sameAs viaf:67368373;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Jacques_Caffieri>,
        <http://viaf.org/viaf/67368373>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adolf_Ulrik_Wertmüller,_Portrait_of_Jean-Jacques_Caffieri_(1784).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Jacques_Caffieri.
doremus_artist:36fdcd02-e319-3051-b245-3538aad4a0b2
owl:sameAs viaf:80454023; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80454023>.
doremus_artist:386fca85-e608-3b0a-a334-1c32bbc7a2e6
owl:sameAs viaf:19800396; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19800396>.
doremus_artist:38717bdd-8a64-35ad-9420-099d726a8703
    owl:sameAs viaf:22352886;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22352886>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ff5e74ee-628f-490e-b724-59839dfafa1e>.
doremus_artist:393942b9-0551-3d15-8738-362a303c8656
owl:sameAs viaf:117577948; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117577948>.
doremus_artist:39a09df1-3b5f-3222-98f3-9276fd712e76
    rdfs:comment
        "Derek Bermel (1967, Nueva York) es un compositor, clarinetista y director americano cuya m\u00fasica combina distintas facetas world music, funk y jazz. Ha sido ganador de muchos premios como el Guggenheim Fellowship  y American Academy in Rome' Rome Prize premio a los artistas con m\u00e1s tiempo de residencia en Roma."@es,
        "Derek Bermel (born 1967, in New York City) is an American composer, clarinetist and conductor whose music blends various facets of world music, funk and jazz with largely classical performing forces and musical vocabulary. He is the recipient of various awards including a Guggenheim Fellowship and the American Academy in Rome's Rome Prize awarded to artists for a year-long residency in Rome."@en;
    owl:sameAs viaf:21763513;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Derek_Bermel>,
        <http://viaf.org/viaf/21763513>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Derek_Bermel.
doremus_artist:39d31efc-f15b-3068-8770-fe69388a5d68
owl:sameAs viaf:51873866; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51873866>.
doremus_artist:39f869e7-a072-30f8-b3de-a6b562e5e737
    dbp:birthPlace dbr:Pennsylvania;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Malibu,_California>;
    rdfs:comment
        "Stan Getz (* 2. Februar 1927 als Stanley Gayetzsky in Philadelphia; \u2020 6. Juni 1991 in Malibu) geh\u00f6rte \u00fcber Jahrzehnte zu den einflussreichsten Saxophonisten der Welt. Getz war stilbildend im Bereich des Cool Jazz, wenngleich ihm seine gr\u00f6\u00dften popul\u00e4rmusikalischen Erfolge in seiner Latin-Phase gelangen. Sp\u00e4ter war er ein herausragender Saxophonist des Mainstream und galt als eleganter Melodiker, der mit elf Grammy Awards ausgezeichnet wurde."@de,
        "Stan Getz, de seu nome Stanley Gayetsky (Filad\u00e9lfia, 2 de fevereiro de 1927 \u2014 Malibu, Calif\u00f3rnia, 6 de junho de 1991) foi um saxofonista norte-americano de jazz. Fez parcerias com Jo\u00e3o Gilberto e Antonio Carlos Jobim, tornando-se um dos principais respons\u00e1veis em difundir o movimento musical brasileiro conhecido como bossa nova pelo mundo."@pt,
        "Stan Getz, geboren als Stanley Gayetsky (Philadelphia, 2 februari 1927 \u2013 Malibu, 6 juni 1991) was een Amerikaans tenorsaxofonist, vooral bekend om zijn fusion van jazz en bossa nova in de jaren 60, in samenwerking met onder anderen Astrud Gilberto, Jo\u00e3o Gilberto, Antonio Carlos Jobim, Jan Johansson en Charlie Byrd. Hij werd door het grote publiek en door zijn collega\u2019s zeer bewonderd. Hij kon op zijn tenorsax zowel heel gevoelig spelen (mellow) als supersnel en zijn klank werd zo beroemd, dat het bekendstaat als The Sound (h\u00e9t geluid)."@nl,
        "Stan Getz, w\u0142a\u015bc. Stanley Gayetsky (ur. 2 lutego 1927 w Filadelfii, zm. 6 czerwca 1991 w Malibu) \u2013 ameryka\u0144ski saksofonista jazzowy graj\u0105cy na saksofonie tenorowym. Urodzi\u0142 si\u0119 w rodzinie pochodzenia ukrai\u0144sko-\u017cydowskiego. Wychowa\u0142 si\u0119 w Nowym Jorku. Rozpocz\u0105\u0142 karier\u0119 muzyczn\u0105 w 1943, gdy zosta\u0142 przyj\u0119ty do orkiestry Jacka Teagardena. Gra\u0142 potem w zespo\u0142ach Stana Kentona, Jimmy\u2019ego Dorseya i Benny\u2019ego Goodmana. W latach 1947\u20131949 wyst\u0119powa\u0142 z orkiestr\u0105 Woody\u2019ego Hermana, gdzie by\u0142 jednym z Four Brothers \u2013 muzyk\u00f3w sekcji saksofon\u00f3w: trzech tenorowych (Getz, Zoot Sims i Herbie Steward) i barytonowego (Serge Chaloff)."@pl,
        """Stanley "Stan" Getz (February 2, 1927 \u2013 June 6, 1991) was an American jazz saxophonist. Playing primarily the tenor saxophone, Getz was known as "The Sound" because of his warm, lyrical tone, his prime influence being the wispy, mellow timbre of his idol, Lester Young. Coming to prominence in the late 1940s with Woody Herman's big band, Getz is described by critic Scott Yanow as "one of the all-time great tenor saxophonists". Getz went on to perform in bebop and cool jazz, but is perhaps best known for popularizing bossa nova, in the worldwide hit single "The Girl from Ipanema" (1964) performed with Astrud Gilberto, and for his work done under the influence of Jo\u00e3o Gilberto and Antonio Carlos Jobim."""@en,
        """Stanley Gayetzky, m\u00e1s conocido como Stan Getz (Filadelfia, 2 de febrero de 1927-Malib\u00fa, de California, 6 de junio de 1991), fue un saxofonista tenor estadounidense de jazz. Considerado como uno de los m\u00e1s importantes saxofonistas tenores de la historia del jazz, fue conocido por el sobrenombre de The Sound ("El Sonido") debido a su tono c\u00e1lido y l\u00edrico, apreciable en temas como su versi\u00f3n de La chica de Ipanema. La primera influencia de Getz fue el ligero y suave tono de Lester Young."""@es,
        "Stanley Gayetzsky, plus connu sous le nom de Stan Getz (n\u00e9 le 2 f\u00e9vrier 1927 \u00e0 Philadelphie en Pennsylvanie \u2014 mort le 6 juin 1991 \u00e0 Malibu en Californie) est un musicien de jazz am\u00e9ricain. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands joueurs de saxophone t\u00e9nor. On le surnommait \u00ab The Sound \u00bb (\u00ab Le Son \u00bb), en raison de sa sonorit\u00e9 ample, pure et riche, imm\u00e9diatement identifiable."@fr,
        "\u0421\u0442\u044d\u043d \u0413\u0435\u0442\u0446 (Stan Getz; 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1927 \u2014 6 \u0438\u044e\u043d\u044f 1991) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d), \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u00abThe Sound\u00bb (\u00ab\u0417\u0432\u0443\u043a\u00bb) \u0437\u0430 \u0442\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0438\u0437\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u043b \u0438\u0437 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0432\u0435\u0439\u0448\u0438\u0435 \u0437\u0432\u0443\u043a\u0438."@ru,
        "\u30b9\u30bf\u30f3\u30fb\u30b2\u30c3\u30c4\uff08Stan Getz\u30011927\u5e742\u67082\u65e5 - 1991\u5e746\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u594f\u8005\u3002\u672c\u540d\u306f\u30b9\u30bf\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30b2\u30a4\u30c4\u30ad\u30fc\uff08Stanley Gayetzky\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113597520;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stan_Getz>,
        <http://viaf.org/viaf/113597520>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8f2422ab-0ec6-4c92-80c4-afe9622fab32>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stan_Getz,_tenor_saxophonist_at_Kastrup_Airport_CPH,_Copenhagen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stan_Getz.
doremus_artist:39fb36d5-fe59-3eb1-add8-50406d0738fc
owl:sameAs viaf:266049870; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/266049870>.
doremus_artist:3b086a00-d8e5-329b-b1b6-9e6e4afe2bcd
    owl:sameAs viaf:24787342;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24787342>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eb7fb527-e324-441c-a0e9-63b5f899d990>.
doremus_artist:3b33f914-edb8-3d95-8f39-959e766d5a0a
    dbp:birthPlace dbr:Chêne-Bougeries;
    rdfs:comment
        "Erik Truffaz (* 3. April 1960 in Ch\u00eane-Bougeries) ist ein franz\u00f6sischer Jazztrompeter, der zuweilen als Epigone von Miles Davis gewertet wird. Als Sohn eines Profimusikers tritt Truffaz, noch bevor er sein erstes Lebensjahrzehnt beendet, im Tanz-Orchester seines Vaters auf. Nach dem Besuch der Konservatorien von Genf und von Chamb\u00e9ry gr\u00fcndete er 1991 mit Marcello Guiliani, Marc Erbetta, Pierre-Luc Vallet und Maurice Magnoni sein erstes Quintett Orange. Gemeinsam erspielten sie sich 1991 den Sonderpreis des Pariser Concours National de Jazz-Festivals, ver\u00f6ffentlichten ihr Deb\u00fctalbum \u201eNina Val\u00e9ria\u201c und wurden auf das Jazz Festival Montreux eingeladen."@de,
        "Erik Truffaz (Ch\u00eane-Bougeries, 3 April 1960 in Switzerland) is a French jazz trumpeter, infusing elements of hip hop, rock and roll and dance music into his compositions. He signed with the French EMI label in 1996. Truffaz gained international attention with his second album on Blue Note, The Dawn, produced together with Patrick Muller, Marcello Giuliani and Mark Erbetta. Since then they have produced many Blue Note albums together such as Bending New Corners, which became a Silver Album in France. The 2007 release Arkhangelsk is a mixture of pop songs, French chanson, and jazz-groove. In 2007 he and Ed Harcourt appeared in a Take-Away Show video session shot by Vincent Moon."@en,
        "Erik Truffaz (Ch\u00eane-Bougeries, 3 april 1960) is een Frans jazztrompettist. Als zoon van een professioneel muzikant, werd Truffaz al jong meegenomen om op te treden in het dansorkest van zijn vader. Hij studeerde trompet aan de conservatioria van Gen\u00e8ve en Chamb\u00e9ry en startte in 1990 zijn eerste kwintet Orange. Met dit kwintet won hij een prijs op het Concours National de Jazz in Parijs, speelde op het Montreux Jazz Festival en maakte zijn eerste CD, Nina Val\u00e9ria. Truffaz speelde vervolgens mee in de hiphopgroep Silent Majority. De muziekstijl die hij vervolgens ontwikkelde kenmerkt zich door elementen van electronic dance, hiphop en rock, zijn spel is be\u00efnvloed door Miles Davis."@nl,
        "Erik Truffaz (ur. 3 kwietnia 1960 w Szwajcarii) \u2013 francuski tr\u0119bacz jazzowy."@pl,
        "Erik Truffaz est un trompettiste de jazz fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Ch\u00eane-Bougeries (Suisse) en 1960. Il a grandi en France, dans le pays de Gex."@fr,
        """\u00c9rik Truffaz, naci\u00f3 en 1960 en Suiza. Es un trompetista de jazz contempor\u00e1neo que incluye y fusiona en sus composiciones elementos de hip hop, rock, world music y m\u00fasica electr\u00f3nica. Sobrenominado entre algunos cr\u00edticos "el Papa del electro-jazz" es conocido por ser un m\u00fasico bastante prol\u00edfico.Tambi\u00e9n es reconocido por su particular estilo de improvisaci\u00f3n. En 1996 firm\u00f3 contrato con el sello franc\u00e9s EMI. Posteriormente, Truffaz consigui\u00f3 \u00e9xito internacional con su segundo \u00e1lbum para el sello Blue Note Records, The Dawn, que fue producido junto a Pat Muller, Marcello Giuliani y Mark Erbetta. Desde entonces, produjeron varios \u00e1lbumes para este sello, como Bending New Corners, que se convirti\u00f3 en Album de plata en Francia. Una de sus m\u00e1s recientes publicaciones de Truffaz, Arkhangelsk, es u"""@es,
        "\u00c9rik Truffaz, nasceu em 1960, na Su\u00ed\u00e7a. \u00c9 um trompetista de jazz contempor\u00e2neo, que mistura em suas composi\u00e7\u00f5es elementos do rock, hip hop, indie e pop. Tamb\u00e9m \u00e9 reconhecido pelo seu dom\u00ednio no instrumento e alta capacidade criativa de composi\u00e7\u00e3o e improviso. Em 1996, assinou contrato com a EMI francesa. Posteriormente, excursionou internacionalmente, com sucesso, com a turn\u00ea de seu terceiro CD, The Dawn (1998) \u2013 o segundo pelo selo Blue Note Records. Seu terceiro \u00e1lbum foi produzido em parceria com m\u00fasicos renomados, como Pat Muller, Marcello Giuliani e Mark Erbetta. Desde ent\u00e3o, produziu diversos CDs para o selo, e seu \u00faltimo, Arkhangelsk, \u00e9 uma original mistura de pop franc\u00eas e jazz-groove."@pt;
    owl:sameAs viaf:2670404;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erik_Truffaz>,
        <http://viaf.org/viaf/2670404>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aecd2d93-082b-4d5a-b519-521f2e18f796>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Erik_Truffaz.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erik_Truffaz.
doremus_artist:3bbbf320-faf9-3cb5-a846-384ba01fdba6
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "(This article is about the Polish-born American philosopher. For the Polish Hasidic rabbi, see Avraham Yehoshua Heshel. For the 17th-century chief rabbi of Krakow, see Avraham Yehoshua Heschel.) Abraham Joshua Heschel (January 11, 1907 \u2013 December 23, 1972) was a Polish-born American rabbi and one of the leading Jewish theologians and Jewish philosophers of the 20th century. Heschel, a professor of Jewish mysticism at the Jewish Theological Seminary of America, authored a number of widely read books on Jewish philosophy and was active in the American Civil Rights movement."@en,
        "Abraham Joshua Heschel (11 de janeiro de 1907, em Vars\u00f3via, Pol\u00f4nia - 23 de dezembro de 1972) foi um rabino austro-americano."@pt,
        "Abraham Joshua Heschel (Varsovia, 11 de enero de 1907 - Nueva York, 23 de diciembre de 1972) fue un prominente rabino y uno de los principales te\u00f3logos jud\u00edos del siglo XX. Nacido en Varsovia, se form\u00f3 en Alemania y escap\u00f3 del holocausto al poder viajar a Estados Unidos en 1940, donde continu\u00f3 sus actividades hasta su fallecimiento en 1972."@es,
        "Abraham Joshua Heschel (Warschau, 11 januari 1907 \u2013 New York City 23 december 1972) was een Amerikaanse rabbijn van Poolse komaf."@nl,
        "Abraham Joshua Heschel (geboren am 11. Januar 1907 in Warschau, Russisches Kaiserreich; gestorben am 23. Dezember 1972 in New York City) war ein konservativer Rabbiner, j\u00fcdischer Schriftgelehrter und Religionsphilosoph polnischer Herkunft."@de,
        "Abraham Joshua Heschel est un rabbin Massorti, th\u00e9ologien et penseur juif am\u00e9ricain, n\u00e9 le 11 janvier 1907 \u00e0 Varsovie, alors rattach\u00e9e \u00e0 l'Empire russe, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 New York le 23 d\u00e9cembre 1972."@fr,
        "Abraham Joszua Heschel (ur. 11 stycznia 1907 w Warszawie, zm. 23 grudnia 1972) \u2013 teolog i filozof \u017cydowski. Oboje jego rodzice, tak ojciec Mordechaj (zm. 1916), jak i matka Rajzel z domu Perlow wywodzili si\u0119 z opatowskich rodzin chasydzkich. Abraham Joszua by\u0142 ich najm\u0142odszym, sz\u00f3stym dzieckiem. Uzyska\u0142 tradycyjne \u017cydowskie wykszta\u0142cenie w jesziwie zako\u0144czone smich\u0105, czyli rabiniczn\u0105 ordynacj\u0105. Nast\u0119pnie studiowa\u0142 na Uniwersytecie w Berlinie, broni\u0105c na tej uczelni prac\u0119 doktorsk\u0105, kt\u00f3ra zosta\u0142a wydana po niemiecku przez Polsk\u0105 Akademi\u0119 Umiej\u0119tno\u015bci w 1936 roku pt. \u201eDie Prophetie. O istocie proroctwa\u201d. R\u00f3wnolegle zg\u0142\u0119bia\u0142 wiedz\u0119 rabiniczn\u0105 w Wy\u017cszej Szkole Nauk Judaistycznych, kt\u00f3r\u0105 zako\u0144czy\u0142 ponown\u0105 ordynacj\u0105 rabiniczn\u0105. Jego nauczycielami byli Chanoch Albeck, Ismar Elbogen, Julius Guttma"@pl,
        "\u30a2\u30d6\u30e9\u30cf\u30e0\u30fb\u30e8\u30b7\u30e5\u30a2\u30fb\u30d8\u30c3\u30b7\u30a7\u30eb\uff08Abraham Joshua Heschel, 1907\u5e741\u670811\u65e5 - 1972\u5e7412\u670823\u65e5\uff09\u306f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u601d\u60f3\u5bb6\u3001\u54f2\u5b66\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:4931176;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Abraham_Joshua_Heschel>,
        <http://viaf.org/viaf/4931176>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Heschel2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Abraham_Joshua_Heschel.
doremus_artist:3be60749-79b1-3cd0-9b36-1eea5013b690
owl:sameAs viaf:80108009; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80108009>.
doremus_artist:3beff2ea-cf52-3b6e-835a-82e830301dce
    dbp:birthPlace dbr:Nanyuki;
    rdfs:comment
        """(This article is about the co-founder and singer of the rock band The Saints. For the musician Chris Bailey, see Chris Bailey (Australian musician). For other uses, see Chris Bailey (disambiguation).) Chris Bailey is the co-founder and singer of rock band The Saints. He was born in Nanyuki, Kenya in 1957 to Irish parents. Bailey grew up in Belfast, Northern Ireland until the age of seven, when his family emigrated to Australia. The Saints were formed in Australia in 1974. Their first hit was in the UK with the classic punk anthem "(I'm) Stranded". The band slowly evolved toward a more sophisticated sound on their next few albums."""@en,
        "Chris Bailey est un chanteur australo-irlandais, membre fondateur du groupe australien The Saints. Chris est n\u00e9 \u00e0 Nanyuki, Kenya en 1959 et a grandi \u00e0 Belfast jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge de 7 ans, avant que ses parents ne d\u00e9m\u00e9nagent en Australie. D\u00e9j\u00e0 passionn\u00e9 par le rock, il forme en 1974 son propre groupe, Kid Galahad and the Eternals, renomm\u00e9 ensuite en The Saints. Chris et son groupe se feront un nom dans l'histoire du punk-rock gr\u00e2ce \u00e0 leur chanson (I'm) Stranded. Parall\u00e8lement au groupe, il s'est lanc\u00e9 dans une carri\u00e8re solo. Il est actuellement auteur de 7 albums solo et de 12 albums avec The Saints."@fr;
    owl:sameAs viaf:61735423;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chris_Bailey_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/61735423>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7e1e2973-70f9-4f44-a17f-ab6235f03a02>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TheSaints.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Chris_Bailey_(musician)>.
doremus_artist:3bf2d22b-da9b-38ee-a11f-aed61f402948
    rdfs:comment
        "Denis Badault est un pianiste, chef d'orchestre, compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 24 mai 1958 \u00e0 Versailles.Il se qualifie aujourd\u2019hui de pianiste, chef d'orchestre, compositeur, chef de \u00ab chantiers \u00bb et \u00ab transmissionneur \u00bb[r\u00e9f. souhait\u00e9e]<span />. Il a suivi suivi l\u2019enseignement du Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique de Paris.\u2191 Biographie"@fr;
    owl:sameAs viaf:34652873;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Denis_Badault>,
        <http://viaf.org/viaf/34652873>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Denis_Badault.
doremus_artist:3c775e7e-4a0e-3d29-9b5e-52145d8b28a3
    rdfs:comment
        "Marie-Claire Jamet est une harpiste fran\u00e7aise n\u00e9e le 27 novembre 1933 \u00e0 Reims. Elle est la fille de Pierre Jamet, \u00e9galement harpiste.Consid\u00e9r\u00e9e comme l'une des principales harpistes du XXe si\u00e8cle, elle a donn\u00e9 de nombreux concerts dans le monde entier. Ses enregistrements se comptent par dizaines et font souvent r\u00e9f\u00e9rence[r\u00e9f."@fr;
    owl:sameAs viaf:61732151;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marie-Claire_Jamet>,
        <http://viaf.org/viaf/61732151>,
        <https://musicbrainz.org/artist/04f30110-8387-4b9d-bdc3-dee52375491f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marie-Claire_Jamet.
doremus_artist:3c8987b0-1b31-312b-87ec-d5f9e5fb86d0
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Cesare Sodero (August 2, 1886 \u2013 December 16, 1947) was an Italian conductor who spent much of his career working in the United States."@en,
        "Cesare Sodero est un chef d'orchestre italien n\u00e9 le 2 ao\u00fbt 1886 \u00e0 Naples et mort le 16 d\u00e9cembre 1947 \u00e0 New York, et qui a effectu\u00e9 la plus grande partie de sa carri\u00e8re aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        "\u0427\u0435\u0437\u0430\u0440\u0435 \u0421\u043e\u0434\u0435\u0440\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Cesare Sodero; 2 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1886, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c \u2014 16 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1947, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0432 14-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0443\u0447\u0447\u0438. \u041d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0441 1906 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043e\u0431\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u0428\u0410. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0442\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430\u043c\u0438, \u043f\u044b\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u043f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0434\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443. \u0412 1914 \u0433. \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0441\u0442 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u043d\u044c\u044e-\u0439\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441\u0430 \u042d\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d\u0430: \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 11 \u043b\u0435\u0442 \u043e\u043d \u043e\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0412 1925\u20141934 \u0433\u0433. \u0421\u043e\u0434\u0435\u0440\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u0443\u044f \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u043c\u0438 \u043f\u043e \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438 \u0434\u043b\u044f NBC; \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u043b \u043e\u043d \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u0442\u044c \u0441 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0440\u043f\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0438 \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u2014 \u0432 \u043e\u0431\u0449"@ru,
        "\u30c1\u30a7\u30fc\u30b6\u30ec\u30fb\u30bd\u30c7\u30fc\u30ed\uff08Cesare Sodero, 1886\u5e748\u67082\u65e5 - 1947\u5e7412\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ca\u30dd\u30ea\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u5730\u5143\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30c1\u30a7\u30ed\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3073\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30de\u30eb\u30c8\u30a5\u30c3\u30c1\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021906\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u6e21\u308a\u3001\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u30fb\u30cf\u30de\u30fc\u30b9\u30bf\u30a4\u30f31\u4e16\u306e\u7d4c\u55b6\u3059\u308b\u5287\u5834\u306e\u30d4\u30c3\u30c8\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u9996\u5e2d\u594f\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u3084\u30b7\u30ab\u30b4\u7b49\u3067\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u3092\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u30011914\u5e74\u304b\u30891925\u5e74\u307e\u3067\u30a8\u30b8\u30bd\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30ce\u30b0\u30e9\u30d5\u30fb\u30ab\u30f3\u30d1\u30cb\u30fc\u306e\u5c02\u5c5e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021925\u5e74\u304b\u3089NBC\u3067\u30aa\u30da\u30e9\u3084\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306e\u653e\u9001\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u30011933\u5e74\u304b\u30891942\u5e74\u307e\u3067\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30fb\u30af\u30e9\u30d6\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021942\u5e74\u304b\u3089\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u62c5\u5f53\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u629c\u64e2\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61751671;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cesare_Sodero>,
        <http://viaf.org/viaf/61751671>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cesare_Sodero.
doremus_artist:3cb162b1-9ce6-360f-95a1-9768dbcd6c6e
owl:sameAs viaf:222791968; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/222791968>.
doremus_artist:3cd167a6-b5d0-31a6-babc-46849e3083ea
owl:sameAs viaf:309560496; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/309560496>.
doremus_artist:3d0480b2-c51c-3500-819b-1403ebb4b049
owl:sameAs viaf:46049140; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46049140>.
doremus_artist:3d1f2710-06de-3668-b754-34e383a750fe
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Freeport,_Illinois>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.>;
    rdfs:comment
        "Richard Wayne Dirksen (February 8, 1921 - July 26, 2003) was an American musician and composer, who served as Organist and Choirmaster of the Washington National Cathedral in Washington, D.C., from 1977 to 1988. Previously he was Assistant Organist and Choirmaster from 1942 to 1964. In 1969, Dirksen was named the cathedral's Precentor, giving him administrative oversight of all worship services until his retirement in 1991."@en;
    owl:sameAs viaf:434400;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Wayne_Dirksen>,
        <http://viaf.org/viaf/434400>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Wayne_Dirksen.
doremus_artist:3e688d31-62ee-3486-b31c-468fbcaf39e4
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Kenny Werner (* 19. November 1951 in Brooklyn) ist ein US-amerikanischer Jazz-Pianist. Werner besuchte die Manhattan School of Music und wechselte 1970 zum Berklee College of Music. 1977 spielte er seine erste LP mit Musik von Bix Beiderbecke, Duke Ellington, James P. Johnson und George Gershwin ein, im gleichen Jahr das Album Something Like A Bird mit Charles Mingus. 1981 erschien mit Beyond the Forest of Mirkwood sein erstes Soloalbum mit eigenen Kompositionen. 1996 ver\u00f6ffentlichte Werner das Lehrbuch Effortless Mastery; er gibt Workshops und unterrichtet an der New York University."@de,
        "Kenny Werner (born November 19, 1951) is an American jazz pianist and composer."@en,
        "Kenny Werner, n\u00e9 Kenneth Werner le 19 novembre 1951 \u00e0 Brooklyn (New York), est un pianiste, clavi\u00e9riste et compositeur de jazz am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:51878259;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenny_Werner>,
        <http://viaf.org/viaf/51878259>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3674aa60-0f9a-4161-bf15-5441063e9468>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kenny_Portrait_BN.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kenny_Werner.
doremus_artist:3e8526d0-9ef7-3735-8b0f-78802c6554f4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Taos,_New_Mexico>;
    rdfs:comment
        "David Hykes (2 de Mar\u00e7o de 1953) \u00e9 um compositor cantor, m\u00fasico, autor e professor de medita\u00e7\u00e3o norte-americano."@pt,
        "David Hykes (born March 2, 1953, Taos, New Mexico) is a composer, singer, musician, author, and meditation teacher. He was one of the earliest modern western pioneers of overtone singing, and has developed since 1975 a comprehensive approach to contemplative music which he calls Harmonic Chant (harmonic singing). After early research and trips studying Mongolian, Tibetan, and Middle Eastern singing forms, Hykes began a long series of collaborations with traditions and teachers of wisdom and sacred art, including the Dalai Lama and the Gyuto and Gyume monks."@en,
        "David Hykes (n\u00e9 le 2 mars 1953 - ) est un musicien am\u00e9ricain. Il est chanteur, compositeur, auteur et professeur de m\u00e9ditation. Il est connu pour avoir popularis\u00e9 le chant harmonique apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 les chants mongols et tib\u00e9tains."@fr;
    owl:sameAs viaf:29721651;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Hykes>,
        <http://viaf.org/viaf/29721651>,
        <http://viaf.org/viaf/8145542345096641224>,
        <https://musicbrainz.org/artist/23581798-f70f-4e96-a122-30f5976c6810>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_Hykes_08_03_2010_Delhi_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Hykes.
doremus_artist:3f7efe0f-7f7e-349d-a29a-7de52c40d7b3
    dbp:birthPlace res:Bône;
    rdfs:comment
        "Jacques Veneruso est un auteur-compositeur-musicien fran\u00e7ais n\u00e9 en 1959. Ancien membre du groupe Canada (form\u00e9 d'Erick Benzi, Gildas Arzel et Gwenn Arzel), il est aujourd'hui auteur-compositeur pour de nombreux artistes francophones comme Patrick Fiori, Florent Pagny, Michel Sardou, Yannick Noah, Sheila et C\u00e9line Dion. Il est aussi le directeur musical sur les tourn\u00e9es de Carole Fredericks, Patrick Fiori, Florent Pagny et Michel Sardou."@fr;
    owl:sameAs viaf:19946441;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Veneruso>,
        <http://viaf.org/viaf/19946441>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a1d7b7a4-55ef-4f6e-aa7d-477e7f73cd77>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jveneruso_virades2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Veneruso.
doremus_artist:3fe7a7c2-3a4c-3ed5-bfad-d88c913115b2
owl:sameAs viaf:17328703; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17328703>.
doremus_artist:40212d8f-c084-3525-a94e-941b291e571a
owl:sameAs viaf:69194464; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69194464>.
doremus_artist:405369f0-a7ca-34bc-972a-d91900f24ce2
owl:sameAs viaf:69121221; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69121221>.
doremus_artist:4081d1c4-0b8e-39f1-bec9-63648ece4c7c
owl:sameAs viaf:24785187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24785187>.
doremus_artist:40d7c16a-de4f-36ea-ba96-63639f7f83d0
owl:sameAs viaf:5125212; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5125212>.
doremus_artist:41037021-73ad-31b4-b2a3-7445aaeab803
    dbp:birthPlace dbr:Guingamp;
    dbp:deathPlace dbr:Lanloup;
    rdfs:comment
        "Joseph Guy Marie Ropartz (* 15. Juni 1864 in Guingamp (C\u00f4tes-d\u2019Armor, Bretagne); \u2020 22. November 1955 in Lanloup (C\u00f4tes-d\u2019Armor)) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Joseph Guy Marie Ropartz (15 de junio de 1864 \u2013 22 de noviembre de 1955) fue un compositor franc\u00e9s y director de orquesta. Sus composiciones incluyen cinco sinfon\u00edas, tres sonatas de viol\u00edn, sonatas de violonchelo, seis cuartetos de cuerda, un tr\u00edo de piano y un tr\u00edo de cuerda (ambos en LA menor), trabajos de escenario, cierto n\u00famero de trabajos corales y  m\u00fasica que incluye un preludio, Marine et Chansons para flauta, arpa y tr\u00edo de cuerda. Ropartz tambi\u00e9n public\u00f3 poes\u00eda."@es,
        "Joseph Guy Marie Ropartz (Guingamp, 15 juni 1864 \u2013 Lanloup, 22 november 1955) was een Franse componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Joseph Guy Marie Ropartz (June 15, 1864 \u2013 November 22, 1955) was a Breton composer and conductor. His compositions included five symphonies, three violin sonatas, cello sonatas, six string quartets, a piano trio and string trio (both in A minor), stage works, a number of choral works and other music including a Pr\u00e9lude, Marine et Chansons for flute, harp and string trio. Ropartz also published poetry."@en,
        "Joseph Guy Ropartz (15 de Junho de 1864 - 22 de Novembro de 1955) foi um compositor e maestro franc\u00eas. Suas composi\u00e7\u00f5es incluem sinco sinfonias, tr\u00eas sonatas para violino, sonatas para violoncelo, seis quartetos para cordas, um trio piano e trio de cordas, um n\u00famero de obras para coral e outras m\u00fasicas."@pt,
        "Joseph-Guy Ropartz est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Guingamp (C\u00f4tes-du-Nord) le 15 juin 1864 et mort \u00e0 Lanloup (C\u00f4tes-du-Nord) le 22 novembre 1955."@fr,
        "\u0416\u043e\u0437\u0435\u0301\u0444 \u0413\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0301 \u0420\u043e\u043f\u0430\u0301\u0440\u0446 (\u0444\u0440. Joseph Guy Ropartz; 15 \u0438\u044e\u043d\u044f 1864, \u0413\u0435\u043d\u0433\u0430\u043d \u2014 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1955, \u041b\u0430\u043d\u043b\u0443) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0421\u0435\u0437\u0430\u0440\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\uff1d\u30ae\u30a3\u30fb\u30ed\u30d1\u30eb\u30c4\uff08Joseph-Guy Ropartz, 1864\u5e746\u670815\u65e5 \u30b3\u30fc\u30c8\uff1d\u30c0\u30eb\u30e2\u30fc\u30eb\u770c\u30ac\u30f3\u30ac\u30f3 - 1955\u5e7411\u670822\u65e5 \u30b3\u30fc\u30c8\uff1d\u30c0\u30eb\u30e2\u30fc\u30eb\u770c\u30e9\u30f3\u30eb\u30fc\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3068\u540c\u4e16\u4ee3\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\uff1d\u30c0\u30f3\u30c7\u30a3\u697d\u6d3e\u306e\u4f1d\u7d71\u306b\u5f93\u3063\u3066\u3001\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u4f1d\u7d71\u4e0a\u3067\u5275\u4f5c\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u30d6\u30eb\u30c8\u30f3\u6c11\u65cf\u4e3b\u7fa9\u306e\u8981\u7d20\u3082\u6307\u6458\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u5c45\u4f0a\u00b7\u7f57\u5e15\u8328\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJoseph Guy Ropartz\uff0c1864\u5e746\u670815\u65e5\uff0d1955\u5e7411\u670822\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u5e03\u5217\u5854\u5c3c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u963f\u6469\u5c14\u6ee8\u6d77\u7701\u7684\u4e00\u4e2a\u5c0f\u6751\u5e84\uff0c\u540e\u6765\u5230\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u5e08\u4ece\u9a6c\u65af\u5185\u548c\u5f17\u5170\u514b\uff0c\u5e76\u4e0e\u9a6c\u5c3c\u4e9a\u5c14\u7ed3\u6210\u597d\u53cb\u3002\u540e\u6765\u4ed6\u5148\u540e\u5728\u5357\u9521\u548c\u65af\u7279\u62c9\u65af\u5821\u4efb\u6559\u5e76\u6307\u6325\u4e50\u961f\uff0c1929\u5e74\u9000\u4f11\u9690\u5c45\uff0c1949\u5e74\u88ab\u9009\u5165\u6cd5\u5170\u897f\u827a\u672f\u9662\u3002\u665a\u5e74\u53cc\u76ee\u5931\u660e\u3002\u7f57\u5e15\u8328\u7684\u4f5c\u54c1\u53d7\u5230\u5f17\u5170\u514b\u548c\u4e39\u7b2c\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u6709\u65f6\u4e5f\u6709\u4e00\u5b9a\u7684\u5370\u8c61\u6d3e\u7279\u5f81\u3002\u4e0d\u8fc7\u603b\u4f53\u4e0a\u8bf4\uff0c\u4ed6\u662f\u4e00\u4f4d\u5178\u578b\u7684\u5e03\u5217\u5854\u5c3c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u6bd4\u8f83\u4e25\u8083\uff0c\u5e38\u5e38\u5bcc\u4e8e\u5b97\u6559\u6027\uff0c\u6709\u65f6\u4e5f\u91c7\u7528\u4e00\u4e9b\u6c11\u6b4c\u3002\u5728\u5e03\u5217\u5854\u5c3c\u6587\u827a\u590d\u5174\u8fd0\u52a8\u4e2d\uff0c\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\u8d77\u5230\u4e86\u5f88\u5927\u4f5c\u7528\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:79167639;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guy_Ropartz>,
        <http://viaf.org/viaf/311158032>,
        <http://viaf.org/viaf/79167639>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0fa28edb-d09c-4a53-b7df-46c3026f7770>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guy_Ropartz_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guy_Ropartz.
doremus_artist:4153c28b-8bde-3282-aa00-229e06be408b
owl:sameAs viaf:305155330; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305155330>.
doremus_artist:4173acd9-0f8b-35a1-af55-6a54e47ab686
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Andrew Litton (New York City, 16 mei 1959) is een Amerikaans dirigent. Litton is afgestudeerd op de Fieldston School, en heeft een Masters degree in muziek van Juilliard. Hij was chef-dirigent van het Bournemouth Symphony Orchestra van 1988 tot 1994 en is er nu eredirigent. Hij was twaalf jaar lang muzikaal directeur van het Dallas Symphony Orchestra, van 1994 tot 2006. Bovendien is hij muzikaal directeur en chef-dirigent van het Bergen Philharmonic Orchestra in Noorwegen vanaf 2003. Er wordt beweerd dat hij gepasseerd werd voor de positie van muzikaal directeur van de English National Opera."@nl,
        "Andrew Litton (born May 16, 1959, New York City) is an American orchestral conductor. Litton is a graduate of The Fieldston School, and holds both undergraduate and Masters degrees in music from Juilliard. His early teachers included John DeMaio. Litton was a participant in the Affiliate Artists Exxon-Arts Endowment Conductors Program. In 2003, he was awarded Yale University's Sanford Medal."@en,
        "Andrew Litton (n\u00e9 le 16 mai 1959, \u00e0 New York) est un chef d'orchestre am\u00e9ricain. Il est dipl\u00f4m\u00e9 de l\u2019Ethical Culture Fieldston School ainsi que de la Juilliard School. Litton fut le chef d'orchestre de l'orchestre symphonique de Bournemouth de 1988 \u00e0 1994. Il fut douze saisons durant le directeur musical de l'orchestre symphonique de Dallas de 1994 \u00e0 2006, \u00e0 la suite de quoi il fut nomm\u00e9 directeur musical \u00e9m\u00e9rite. Depuis 2003 il est directeur artistique des concerts de la Sommerfest de l'orchestre symphonique du Minnesota, et en juin 2008 son contrat \u00e0 ce poste fut prolong\u00e9 jusqu'\u00e0 2011."@fr,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30eb\u30fc\u30fb\u30ea\u30c3\u30c8\u30f3\uff08Andrew Litton, 1959\u5e74 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30021992\u5e74\u3088\u308a\u30c0\u30e9\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\uff082006\u5e74\u306b\u4efb\u671f\u6e80\u4e86\uff09\u30022003\u5e74\u3088\u308a\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u517c\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3002 \u3053\u308c\u307e\u3067\u306b60\u70b9\u4ee5\u4e0a\u306e\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u4ee3\u8868\u7684\u97f3\u6e90\u306b\u3001\u30d6\u30ea\u30f3\u30fb\u30bf\u30fc\u30d5\u30a7\u30eb\u304a\u3088\u3073\u30dc\u30fc\u30f3\u30de\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u306e\u5171\u6f14\u306b\u3088\u308b\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30a6\u30a9\u30eb\u30c8\u30f3\u306e\u300a\u30d9\u30eb\u30b7\u30e3\u30b6\u30fc\u30eb\u306e\u9957\u5bb4\u300b\uff08\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u53d7\u8cde\uff09\u3001\u540c\u697d\u56e3\u3068\u306e\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u4ea4\u97ff\u66f2\u5168\u96c6\u3001\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u306e\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u4ea4\u97ff\u66f2\u5168\u96c6\u3001\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u306e\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u300a\u30ed\u30df\u30aa\u3068\u30b8\u30e5\u30ea\u30a8\u30c3\u30c8\u300b\u3001\u30c0\u30e9\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u306e\u30ac\u30fc\u30b7\u30e5\u30a6\u30a3\u30f3\u4f5c\u54c1\u96c6\u304a\u3088\u3073\u30ab\u30fc\u30da\u30f3\u30bf\u30fc\u7248\u306b\u3088\u308b\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u306e\u300a\u4ea4\u97ff\u66f2 \u7b2c10\u756a\u300b\u304c\u3042\u3052\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30f3\u30fb\u30cf\u30d5\u3068\u30c0\u30e9\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306b\u3088\u308b\u3001\u5168\u66f2\u30e9\u30a4\u30f4\u9332\u97f3\u306b\u3088\u308b\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u5168\u96c6\u306eSACD\u306f\u8a71\u984c\u3092\u547c\u3093\u3060\u3002\u307e\u305f\u3001\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u3084\u30ac\u30fc\u30b7\u30e5\u30a6\u30a3\u30f3\u306e\u5354\u594f\u7684\u4f5c\u54c1\u3067\u306f\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u3001\u624b\u305a\u304b\u3089\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u5f3e\u304d\u632f\u308a\u3057\u3066\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27252416;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrew_Litton>,
        <http://viaf.org/viaf/27252416>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bd6eaa9f-a581-4e9b-bc53-9a0d80b57898>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrew_Litton.
doremus_artist:41e7c59a-572f-34ad-a27f-d44adacd9c8e
owl:sameAs viaf:62707069; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62707069>.
doremus_artist:42f840b4-e639-3ce9-9ada-88677824620c
owl:sameAs viaf:56940453; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56940453>.
doremus_artist:4302c172-70de-3324-bff9-d27634159479
    rdfs:comment
        "Walter Hendl (12 de Janeiro de 1917 - 10 de Abril de 2007) foi um compositor, pianista e maestro estadunidense."@pt,
        "Walter Hendl (January 12, 1917 \u2013 April 10, 2007) was an American conductor, composer and pianist."@en,
        "\u0423\u043e\u043b\u0442\u0435\u0440 \u0425\u0435\u043d\u0434\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Walter Hendl; 12 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1917, \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u041f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2007, \u0425\u0430\u0440\u0431\u043e\u043d\u043a\u0440\u0438\u043a \u0422\u0430\u0443\u043d\u0448\u0438\u043f, \u042d\u0440\u0438, \u041f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30ef\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30d8\u30f3\u30c9\u30eb\uff08Walter Hendl, 1917\u5e741\u670812\u65e5 - 2007\u5e744\u670810\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30e4\u30c3\u30b7\u30e3\u30fb\u30cf\u30a4\u30d5\u30a7\u30c3\u30c4\u306e\u304a\u6c17\u306b\u5165\u308a\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7578819;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Hendl>,
        <http://viaf.org/viaf/7578819>,
        <https://musicbrainz.org/artist/525347ef-7f14-4a96-bae5-866c2150f7ae>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Walter_Hendl_Chautauqua.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Hendl.
doremus_artist:4389693c-d04b-3f2a-9311-a92dbb7f6cde
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Windsor,_Berkshire>;
    rdfs:comment
        "Simon Streatfeild (born 5 October 1929) is a British-Canadian violist, conductor and teacher. Simon Nicholas Streatfeild was born in Windsor, Berkshire England in 1929. He studied viola with Frederick Riddle at the Royal College of Music from 1946 to 1950. He then played with the London Philharmonic Orchestra and Royal Opera Orchestra, Covent Garden, became Principal Viola with the Sadler's Wells Orchestra (1953\u201355) and the London Symphony Orchestra (1956\u201365), and was a founding member of the Academy of St Martin in the Fields (1958\u201365)."@en,
        "Simon Streatfeild, n\u00e9 le 5 octobre 1929 \u00e0 Windsor, est un altiste, chef d'orchestre et p\u00e9dagogue anglo-canadien."@fr;
    owl:sameAs viaf:12498678;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simon_Streatfeild>,
        <http://viaf.org/viaf/12498678>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simon_Streatfeild.
doremus_artist:44350add-303c-34b2-852a-4aa4b32fb325
owl:sameAs viaf:64197785; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64197785>.
doremus_artist:44619dbd-ac0b-385e-aa3e-5c9e775d6ff9
owl:sameAs viaf:305063678; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305063678>.
doremus_artist:4530a047-d4fe-3359-b3e4-7f7a254844e5
owl:sameAs viaf:76527286; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76527286>.
doremus_artist:45805b92-c856-3ede-876d-c696e0c75dd5
owl:sameAs viaf:46971935; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46971935>.
doremus_artist:462b5ef9-3cad-3f63-90c4-4fb232920e56
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Holly_Springs,_Mississippi>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Memphis,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        """Charles Arthur "Charlie" Feathers (June 12, 1932 \u2013 August 29, 1998) was an American country music and rockabilly musician."""@en,
        "Charlie Feathers (* 12. Juni 1932 in Slayden, Mississippi als Arthur Lyndbergh Feathers; \u2020 29. August 1998 in Memphis, Tennessee) war ein US-amerikanischer Country- und Rockabilly-Musiker. Er galt als einer der f\u00fchrenden Vertreter seines Genres, obwohl es keine seiner Singles in die Charts schaffte. Zu seinen bekanntesten Songs z\u00e4hlen Tongue-Tied Jill, One Hand Loose und Jungle Fever."@de,
        "Charlie Feathers est un chanteur de rockabilly, rock 'n' roll et de country qui est n\u00e9 le 12 juin 1932 \u00e0 Holly Spring, Mississippi, et est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 29 ao\u00fbt 1998 \u00e0 Memphis, Tennessee."@fr;
    owl:sameAs viaf:49407879;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charlie_Feathers>,
        <http://viaf.org/viaf/49407879>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2189f0ca-a063-4c33-8f48-1dd12c6ef6b6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charlie_Feathers.
doremus_artist:463c4159-f5e5-3b9f-8dec-b036813d2020
owl:sameAs viaf:22406161; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22406161>.
doremus_artist:46f26e98-49d3-32d3-9fce-3b05e3b0f6ac
    owl:sameAs n0:218d7ef3-36a0-4594-8e1c-ed3e2ec3d564;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/218d7ef3-36a0-4594-8e1c-ed3e2ec3d564>.
doremus_artist:47808ddd-cfa5-3b58-a8eb-82b354674b1f
owl:sameAs viaf:42026897; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42026897>.
doremus_artist:47c406a0-a104-399e-9314-72869f77691f
owl:sameAs viaf:8970481; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8970481>.
doremus_artist:4816aba9-e052-3410-bb38-bb6f5d8d2d94
    dbp:birthPlace dbr:Castellammare_del_Golfo;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Anton Guadagno (2 May 1925 \u2013 16 August 2002) was an Italian operatic conductor. Born in Castellammare del Golfo, Italy, Anton Guadagno studied at the Vincenzo Bellini Conservatory in Palermo and the Accademia di Santa Cecilia in Rome. He worked with Herbert von Karajan while studying at the Salzburg Mozarteum, and won first prize for conducting in 1948 at the age of 23. Upon graduation, he conducted in South America and Mexico City, where he was music director of the Bellas Artes and formed a lasting relationship with Pl\u00e1cido Domingo. He made his American debut in 1952 at Carnegie Hall, and served as an assistant conductor at the Metropolitan Opera during the 1958-1959 season. He was also the music director of the Philadelphia Lyric Opera Company from 1966 to 1972. Starting in the 1970s, h"@en,
        "Anton Guadagno (2 de maio de 1925 - 16 de agosto de 2002) foi um maestro de \u00f3pera italiano. Nascido em Castellammare del Golfo, It\u00e1lia, Anton Guadagno estudou no Conservat\u00f3rio de Vincenzo Bellini, em Palermo e na Accademia di Santa Cecilia em Roma. Ele trabalhou com Herbert von Karajan, enquanto estudava no Mozarteum de Salzburgo, e ganhou o primeiro pr\u00e9mio de realiza\u00e7\u00e3o em 1948 quando ainda tinha 23 anos. Ap\u00f3s a formatura, morou na na Cidade do M\u00e9xico, onde foi diretor musical e formou uma rela\u00e7\u00e3o duradoura com Pl\u00e1cido Domingo. Ele fez sua estr\u00e9ia americana em 1952 no Carnegie Hall, e serviu como um regente assistente da Metropolitan Opera, durante a temporada 1958-1959. Ele tamb\u00e9m foi o diretor musical da Filad\u00e9lfia Lyric Opera Company. A partir da d\u00e9cada de 1970, ele trabalhou por 30 an"@pt;
    owl:sameAs viaf:110755064;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton_Guadagno>,
        <http://viaf.org/viaf/110755064>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton_Guadagno.
doremus_artist:49e4c1bd-7700-3f46-9c64-8ca7a6b51039
owl:sameAs viaf:278648578; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/278648578>.
doremus_artist:4a1b4c59-a239-3b52-a927-2e6047c163f3
owl:sameAs viaf:39562341; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39562341>.
doremus_artist:4a8fb783-86ba-39da-814a-9e14762912ed
    rdfs:comment
        "Louis Brancas, markiz de Brancas (1672-1750) francuski arystokrata, wojskowy i dyplomata. Od roku 1702 by\u0142 brygadierem we francuskiej armii. W 1704 roku uzyska\u0142 stopie\u0144 feldmarsza\u0142ka, a w 1710 genera\u0142em-pu\u0142kownikiem. W latach 1713-1714 by\u0142 ambasadorem Kr\u00f3lestwa Francji w Madrycie."@pl,
        "Louis-Henri de Brancas-Forcalquier, (Pernes, 19 January 1672 \u2013 9 August 1750) was a Marshal of France. He was the second marquis of C\u00e9reste, but was better known as \u00ab Le Marquis de Brancas \u00bb. He was also (nominal) prince souverain of the island of Nisyros. This principality had been created for Bufille Brancaccio, count of Agnano (Sicily), by Pope Boniface IX. He served Louis XV of France on land and sea and was made a Marshal of France in 1740. Louis-Henri de Brancas-Forcalquier was also French ambassador in Spain, Grandee of Spain and a Knight in the Order of the Golden Fleece."@en,
        "Louis-Henri de Brancas-Forcalquier, deuxi\u00e8me marquis de C\u00e9reste, prince souverain (titulaire) de l'\u00eele de Nissiros, dit \u00ab Le Marquis de Brancas \u00bb, n\u00e9 \u00e0 Pernes le 19 janvier 1672 et mort le 9 ao\u00fbt 1750, est un militaire fran\u00e7ais des XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles. Il est \u00e9lev\u00e9 \u00e0 la dignit\u00e9 de Mar\u00e9chal de France en 1740."@fr;
    owl:sameAs viaf:227072661;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis,_Marquis_of_Brancas_and_Prince_of_Nisaro>,
        <http://viaf.org/viaf/227072661>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Louis,_Marquis_of_Brancas_and_Prince_of_Nisaro>.
doremus_artist:4a9db927-9cfb-30fd-8279-a65094f004b4
owl:sameAs viaf:9699318; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9699318>.
doremus_artist:4bcae30d-3f77-3862-8844-a2984a64637a
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Susana Seivane (Barcelona, Espanha, 1976) \u00e9 uma int\u00e9rprete de gaita galega."@pt,
        "Susana Seivane Hoyo (Barcelona, 25 de agosto de 1976) es una gaiteira espa\u00f1ola. Pertenece a una familia reconocida dentro del mundo de los gaiteiros y artesanos de Galicia, propietaria del taller Obradoiro de Gaitas Seivane."@es,
        """Susana Seivane Hoyo (born 25 August 1976) is a Galician gaita (bagpipes) player. She was born in Barcelona, Spain, into a family of well-known Galician luthiers and musicians, the Seivane family, whose workshop is the Obradoiro de Gaitas Seivane. She started her musical career at the age of three. Guided by her father \u00c1lvaro Seivane and influenced by skilled bagpipers such as her grandfather Xos\u00e9 Manuel Seivane, Ricardo Portela and Moxenas, she is notable in the bagpipe world and the world of traditional Galician music for synthesizing the "enxebre" style of the ancient bagpipers while creating her own style including other musical influences."""@en,
        "Susana Seivane, n\u00e9e le 25 ao\u00fbt 1976 \u00e0 Barcelone, est musicienne galicienne, joueuse de cornemuse et chanteuse."@fr;
    owl:sameAs viaf:38737155;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Susana_Seivane>,
        <http://viaf.org/viaf/38737155>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dcf9547a-8512-48c1-89a1-1c15d231a283>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Seivane1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Susana_Seivane.
doremus_artist:4d7a9b48-4108-38de-84f1-30db62a1f4e0
owl:sameAs viaf:39567334; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39567334>.
doremus_artist:4de21bea-1f12-3cb5-8422-61721d5986a1
owl:sameAs viaf:308244359; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/308244359>.
doremus_artist:4ec409d1-ab5e-3ee2-84e4-808772eb46bd
owl:sameAs viaf:120850639; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120850639>.
doremus_artist:4f431378-3056-3741-80c8-a3294ae26a2c
owl:sameAs viaf:120185296; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120185296>.
doremus_artist:4fe61f1f-34f3-3a42-857d-ce7141d2a3fa
    dbp:birthPlace dbr:Sleaford;
    rdfs:comment
        """Bernard John "Bernie" Taupin (Sleaford, Lincolnshire, Inglaterra, 22 de mayo de 1950) es un letrista, poeta y cantante brit\u00e1nico conocido por su amplia colaboraci\u00f3n con el cantante Elton John, a quien ha escrito gran parte de sus canciones, logrando, as\u00ed, que algunas de sus letras sean reconocidas en la historia del rock pop."""@es,
        """Bernard John "Bernie" Taupin (born 22 May 1950) is an English lyricist, poet, and singer, best known for his long-term collaboration with Elton John, writing the lyrics for the majority of the star's songs, and making his lyrics some of the best known in music history. In 1967, Taupin answered an advertisement placed in the UK music paper New Musical Express by Liberty Records, a company that was seeking new songwriters. Around the same time, Elton John responded to the same advertisement, and the pair were brought together, collaborating on many projects since."""@en,
        """Bernard John "Bernie" Taupin (ur. 22 maja 1950 w Anwick) \u2013 brytyjski poeta, autor tekst\u00f3w piosenek, znany, przede wszystkim, z d\u0142ugoletniej wsp\u00f3\u0142pracy z Eltonem Johnem, r\u00f3wnie\u017c piosenkarz. Jest autorem tekst\u00f3w do wszystkich przeboj\u00f3w Eltona Johna, m.in. "Tiny Dancer", "Candle in the Wind", "Rocket Man", "Sorry Seems to Be the Hardest Word", "Believe", "I'm Still Standing" czy "Your Song". Wsp\u00f3lnie z piosenkarzem stworzy\u0142 blisko 30 album\u00f3w, w pa\u017adzierniku 2010 ukaza\u0142a si\u0119 kolejna wsp\u00f3lna p\u0142yta duetu, The Union nagrana we wsp\u00f3\u0142pracy z Leonem Russellem. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c z Courtney Love i zespo\u0142em Heart."""@pl,
        "Bernard John Taupin (Anwick, 22 de maio de 1950) \u00e9 um letrista brit\u00e2nico e principal colaborador de Elton John."@pt,
        "Bernard John \u201eBernie\u201c Taupin (* 22. Mai 1950 in Anwick, Lincolnshire) ist ein englischer Lyriker, Liedtexter und Maler, der vor allem f\u00fcr seine Zusammenarbeit mit Elton John bekannt ist. Taupin schrieb u. a. den Text zu Elton Johns Hit Candle in the Wind, der meistverkauften Single der Welt."@de,
        """Bernie Taupin (Anwick (Lincolnshire), 22 mei 1950) is een Engels-Amerikaanse tekstdichter. Hij schreef songteksten voor Elton John, onder andere "Candle in the wind", "Your song" en "Daniel". In 1997 bewerkte hij zijn eigen oorspronkelijke tekst voor de speciale versie van "Candle in the wind" na het overlijden van Prinses Diana. Ook werkte hij samen met andere componisten, zoals bij het 1978 album From the inside van Alice Cooper en de song "We built this city" van Jefferson Starship uit 1985. Deze song werd door het tijdschrift Blender in samenwerking met de muziekzender VH1 uitgeroepen tot "de slechtste song aller tijden"."""@nl,
        "Bernie Taupin, n\u00e9 le 22 mai 1950 \u00e0 Sleaford (Lincolnshire), est un parolier et un chanteur britannique, surtout connu pour sa collaboration avec Elton John et Alice Cooper."@fr,
        "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0438 \u0422\u043e\u043f\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bernie Taupin; \u0440\u043e\u0434. 22 \u043c\u0430\u044f 1950 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u0438\u043d\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u0448\u0438\u0440) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u042d\u043b\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430. \u0412 1967 \u0433. \u043e\u0442\u043a\u043b\u0438\u043a\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043e\u0431\u044a\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0449\u0451\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0435 New Musical Express, \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0431\u044b\u043b \u043e\u0442\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d \u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441 \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u043c. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 \u043d\u0438\u043c \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u0434\u043e 1977 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0410\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c 1975 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u00abCaptain Fantastic and the Brown Dirt Cowboy\u00bb \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0438\u043c\u0438 \u043e\u0431\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0412 1976 \u0433. \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u043c\u0435\u043c\u0443\u0430\u0440\u043d\u0443\u044e \u043a\u043d\u0438\u0433\u0443 \u00ab\u0422\u043e\u0442, \u043a\u0442\u043e \u043f\u0438\u0448\u0435\u0442 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0434\u043b\u044f \u042d\u043b\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. The One Who Writes the Words for Elton John). \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1977\u20141979 \u0433\u0433. \u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u0451\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u042d\u043b\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0441 \u0422\u043e\u043f\u0438\u043d\u043e\u043c \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c, \u0432 1980 \u0433. \u0422\u043e\u043f\u0438\u043d \u0432\u043d\u043e\u0432\u044c \u0441\u0442\u0430\u043b \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c \u0434\u043b\u044f \u042d\u043b\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0438 \u0441 1982 \u0433. \u0441\u043d\u043e\u0432\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0435\u0433\u043e \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u043e\u0432\u0438\u043a\u043e\u043c. \u0412 2007 \u0433. \u0441\u043e\u0440\u043e\u043a\u0430\u043b\u0435\u0442\u0438\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0430\u043d\u0434\u0435\u043c\u0430"@ru;
    owl:sameAs viaf:10046047;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernie_Taupin>,
        <http://viaf.org/viaf/10046047>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9a0d0b2d-a727-44a6-a172-53766f186834>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bernie_Taupin_2011_Shankbone.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernie_Taupin.
doremus_artist:505beb73-5ade-37a6-b5b5-7c111adcc0f7
    dbp:birthPlace dbr:Ottawa;
    rdfs:comment
        "Richard Reed Parry (born October 4, 1977) is a Canadian multi-instrumentalist, composer, producer, best known as a core member of the Grammy Award-winning indie rock band Arcade Fire, where he plays a wide variety of instruments, often switching between guitar, double bass, drums, celesta, keyboards, and accordion. He is also a member of the Bell Orchestre, in which he primarily plays double bass and is the de facto producer. He occasionally performs as drummer and backup singer with Little Scream. He was also formerly a member of the band the New International Standards, with Tim Kingsbury and Jeremy Gara. His first work for Orchestra, entitled For Heart, Breath and Orchestra was recorded by the Kitchener-Waterloo Symphony, on their 2011 album From Here on Out alongside pieces by Jonny Gr"@en,
        "Richard Reed Parry (nacido el 4 de octubre de 1977) es un multi-instrumentista, compositor, productor canadiense m\u00e1s conocido como miembro principal de la banda de indie rock el ganador del Grammy Arcade Fire, donde toca una amplia variedad de instrumentos, a veces el cambio entre la guitarra, contrabajo, bater\u00eda, celesta, teclados y acorde\u00f3n. \u00e9l es tambi\u00e9n un miembro de Bell Orchestre, en la que interpreta principalmente contrabajo y es el productor de facto. De vez en cuando se realiza como baterista y corista con Little Scream. Tambi\u00e9n fue miembro de la banda de New International Standards, con Tim Kingsbury y Jeremy Gara. Su primera obra para orquesta, titulado For Heart, Breath and Orchestra fue registrado por Kitchener-Waterloo Symphony, en su \u00e1lbum de 2011 From Here On Out junto a p"@es,
        "Richard Reed Parry, n\u00e9 le 4 octobre 1977, est un musicien canadien membre de la formation de rock ind\u00e9pendant originaire de Montr\u00e9al \u00ab Arcade Fire \u00bb, o\u00f9 il joue du tom, du tambourin, des claviers, de la guitare \u00e9lectrique et de l'accord\u00e9on. Il est aussi l'un des membres fondateurs du Bell Orchestre, dans lequel il joue de la contrebasse. Il \u00e9tait membre du groupe The New International Standards, avec Tim Kingsbury et Jeremy Gara."@fr,
        "\u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0420\u0438\u0434 \u041f\u0435\u0440\u0440\u0438 (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 4 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1977) - \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438-\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0447\u043b\u0435\u043d \u0438\u043d\u0434\u0438-\u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Arcade Fire, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0440\u0435 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f\u0441\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438: \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441, \u0447\u0435\u043b\u0435\u0441\u0442\u0430, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u044b\u0435, \u0443\u0434\u0430\u0440\u043d\u044b\u0435, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0430, \u0438 \u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434\u0435\u043e\u043d. \u041e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c Bell Orchestre, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043e\u043d \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441\u0435 \u0438, \u0444\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438, \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440\u043e\u043c. \u0420\u0430\u043d\u0435\u0435 \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043e\u0432, \u0441 \u0422\u0438\u043c\u043e\u043c \u041a\u0438\u043d\u0433\u0441\u0431\u0435\u0440\u0438 \u0438 \u0414\u0436\u0435\u0440\u0435\u043c\u0438 \u0413\u0430\u0440\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:79640014;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Reed_Parry>,
        <http://viaf.org/viaf/79640014>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ebb15840-19c5-4c4b-98b1-4cddeb4d7684>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RichardParryArcadeFire.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Reed_Parry.
doremus_artist:5250494b-fc81-3d49-8daa-a4d93c872393
owl:sameAs viaf:79176725; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79176725>.
doremus_artist:52ee3311-5403-3a29-ace2-0d8d70a18329
owl:sameAs viaf:79165956; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79165956>.
doremus_artist:537fce01-2bed-36e3-9e89-eeda88467140
owl:sameAs viaf:5118595; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5118595>.
doremus_artist:53ac2270-9960-3662-b472-940f59eb74ce
owl:sameAs viaf:223303995; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/223303995>.
doremus_artist:5543a090-fb23-37ce-b9b3-8f3acfdcbf18
owl:sameAs viaf:75109698; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75109698>.
doremus_artist:557aaf6c-9869-3945-b9d5-41fd5b4c934d
owl:sameAs viaf:261618823; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261618823>.
doremus_artist:564fc080-4bc5-346a-94fe-778b71cf9595
owl:sameAs viaf:17431735; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17431735>.
doremus_artist:5650cf91-b865-3059-a2e7-96d7a0136186
    rdfs:comment
        "Anthony Gigliotti (May 13, 1922 \u2013 December 3, 2001) was an American clarinetist and music teacher. He was one of the world's most famous and most accomplished classical clarinet players for most of the second half of the 20th century. Gigliotti grew up in South Philadelphia and lived in Cherry Hill, New Jersey. He joined the Philadelphia Orchestra as its principal clarinetist in 1949 and continued in this position for 47 years. He was the designer of a unique clarinet and saxophone ligature that is named for him. Gigliotti died on December 3, 2001 at a hospital in Camden, New Jersey."@en;
    owl:sameAs viaf:46971445;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_Gigliotti>,
        <http://viaf.org/viaf/46971445>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anthony_Gigliotti.
doremus_artist:5652d73d-69bc-37c8-9d17-189a8dbb729a
owl:sameAs viaf:42910877; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42910877>.
doremus_artist:57175e36-4087-3502-bff0-7494596fd425
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Steinbach_am_Attersee;
    rdfs:comment
        "Friedrich Gulda (* 16. Mai 1930 in Wien; \u2020 27. Januar 2000 in Wei\u00dfenbach am Attersee) war ein \u00f6sterreichischer Pianist und Komponist."@de,
        "Friedrich Gulda (16 May 1930 \u2013 27 January 2000) was an Austrian pianist and composer who worked in both the classical and jazz fields."@en,
        "Friedrich Gulda (16 de mayo de 1930 - 27 de enero de 2000) fue un pianista austr\u00edaco que destac\u00f3 en la interpretaci\u00f3n de m\u00fasica cl\u00e1sica y jazz."@es,
        "Friedrich Gulda (Viena, 16 de Maio de 1930 \u2013 Weissenbach, 27 de Janeiro de 2000) foi um pianista e compositor austr\u00edaco. Teve destaque tanto nos meios eruditos quanto no jazz, sendo associado \u00e0 Terceira Corrente."@pt,
        """Friedrich Gulda (Wenen, 16 mei 1930 - 27 januari 2000) was een Oostenrijks pianist en componist, actief in zowel de klassieke muziek als de jazz. Gulda werd geboren in Wenen als zoon van een leraar. Hij leerde pianospelen van Felix Pazofsky aan het Wiener Volkskonservatorium toen hij 7 jaar was. In 1942 werd hij toegelaten tot de Universit\u00e4t f\u00fcr Musik und darstellende Kunst Wien, waar hij piano en muziektheorie studeerde bij Bruno Seidlhofer en Joseph Marx. Nadat hij 4 jaar later de eerste prijs won op het internationale concours in Gen\u00e8ve, begon hij in 1946 aan een wereldtournee. Samen met de Oostenrijkse pianisten J\u00f6rg Demus en Paul Badura-Skoda vormde Gulda wat bekend zou worden als de "Weense troika"."""@nl,
        "Friedrich Gulda (ur. 16 maja 1930 w Wiedniu zm. 27 stycznia 2000 tam\u017ce) \u2013 austriacki pianista i kompozytor . Nauk\u0119 gry na fortepianie rozpocz\u0105\u0142 w 1937, w Konserwatorium Wiede\u0144skim. Maj\u0105c lat 9 skomponowa\u0142 pierwszy utw\u00f3r, Allegretto f\u00fcr Klavier. W 1942 rozpocz\u0105\u0142 nauke w Reichshochschule f\u00fcr Musik w Wiedniu. W 1946 zwyci\u0119\u017cy\u0142 w Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Muzycznym w Genewie. Po sko\u0144czeniu szko\u0142y dawa\u0142 koncerty muzyki powa\u017cnej w Europie, Ameryce Po\u0142udniowej i USA. W 1955 za\u0142o\u017cy\u0142 Klassisches Gulda Orchester. W tym samym roku nagra\u0142 swoje pierwsze utwory jazzowe."@pl,
        "Friedrich Gulda Friedrich Gulda, n\u00e9 le 16 mai 1930 \u00e0 Vienne et mort le 27 janvier 2000 \u00e0 Wei\u00dfenbach am Attersee dans la commune de Steinbach am Attersee en Autriche, est un musicien autrichien, pianiste classique, claveciniste et compositeur de jazz."@fr,
        "\u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0413\u0443\u043b\u044c\u0434\u0430 (\u043d\u0435\u043c. Friedrich Gulda; 16 \u043c\u0430\u044f 1930, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2000, \u0428\u0442\u0430\u0439\u043d\u0431\u0430\u0445-\u0430\u043c-\u0410\u0442\u0442\u0435\u0440\u0437\u0435\u0435) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30b0\u30eb\u30c0\uff08Friedrich Gulda, 1930\u5e745\u670816\u65e5 - 2000\u5e741\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d0\u30c3\u30cf\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u6f14\u594f\u3092\u7279\u306b\u5f97\u610f\u3068\u3057\u305f\u3002\u30b8\u30e3\u30ba\u6f14\u594f\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u300220\u4e16\u7d00\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u5de8\u5320\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u30021960\u5e74\u4ee3\u306f\u30a4\u30a7\u30eb\u30af\u30fb\u30c7\u30fc\u30e0\u30b9\u3001\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d0\u30c9\u30a5\u30e9\uff1d\u30b9\u30b3\u30c0\u3068\u3068\u3082\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u4e09\u7fbd\u70cf\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002\u6700\u521d\u306e\u59bb\u3068\u306e\u5b50\u30d1\u30a6\u30eb\u30012\u4eba\u76ee\u306e\u59bb\u30fb\u7950\u5b50\uff08\u30b8\u30e3\u30ba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\uff0f\u65e5\u672c\u4eba\uff09\u3068\u306e\u4e09\u7537\u30ea\u30b3\u306f\u3068\u3082\u306b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u65e5\u672c\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u306f\u59bb\u304c\u65e5\u672c\u4eba\u3060\u3063\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u308a\u3001\u89aa\u8fd1\u611f\u3092\u62b1\u3044\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u6765\u65e5\u6b74\u306f1967\u5e74\u30011969\u5e74\u30011993\u5e74\u306e3\u5ea6\u3002"@ja,
        "\u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u5e0c\u00b7\u53e4\u723e\u9054\uff08Friedrich Gulda\uff0c1930\u5e745\u670816\u65e5\u20142000\u5e741\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u5967\u5730\u5229\u92fc\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u4ee5\u6f14\u594f\u8c9d\u591a\u82ac\u92fc\u7434\u66f2\u76ee\u8457\u7a31\uff0c\u665a\u5e74\u5247\u5c07\u81ea\u5df1\u7684\u8208\u8da3\u8f49\u5f80\u7235\u58eb\u6a02\u8207\u5373\u8208\u97f3\u6a02\u3002 \u53e4\u723e\u9054\u751f\u65bc\u7dad\u4e5f\u7d0d\uff0c\u5176\u7236\u89aa\u662f\u4e00\u4f4d\u8001\u5e2b\u3002\u53e4\u723e\u9054\u5f9e\u4e03\u6b72\u958b\u59cb\u5b78\u7434\uff0c\u5e2b\u5f9e Felix Pazofsky\uff0c\u55e3\u5f8c\u9032\u5165\u7dad\u4e5f\u7d0d\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\uff0c\u5206\u5225\u5728 Bruno Seidlhofer \u8207 Joseph Marx \u9580\u4e0b\u5b78\u7fd2\u92fc\u7434\u4ee5\u53ca\u97f3\u6a02\u4f5c\u66f2\u7406\u8ad6\u3002\u5341\u516d\u6b72\u90a3\u5e74\uff0c\u4ed6\u5728\u65e5\u5167\u74e6\u8d0f\u5f97\u4ed6\u7684\u7b2c\u4e00\u9805\u570b\u969b\u92fc\u7434\u7af6\u8cfd\uff0c\u65cb\u5373\u5c55\u958b\u4e16\u754c\u6027\u7684\u92fc\u7434\u6f14\u594f\u6703\u4e4b\u65c5\u3002\u4e8c\u5341\u6b72\u7684\u53e4\u723e\u9054\u5373\u80fd\u5920\u5728\u7d10\u7d04\u7684\u5361\u5167\u57fa\u97f3\u6a02\u5ef3\u5f48\u594f\u5168\u672c\u7684\u8c9d\u591a\u82ac\u594f\u9cf4\u66f2\uff0c\u56e0\u6b64\u88ab\u7a31\u70ba\u5091\u51fa\u7684\u8c9d\u591a\u82ac\u92fc\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002 \u53e4\u723e\u9054\u7d50\u904e\u5169\u6b21\u5a5a\uff0c\u6709\u4e09\u500b\u5c0f\u5b69\u3002\u5176\u4e2d Paul \u4ee5\u53ca Rico \u4e5f\u90fd\u662f\u92fc\u7434\u5bb6\uff0c\u800c\u53e4\u723e\u9054\u7684\u7b2c\u4e8c\u4efb\u59bb\u5b50\u7950\u5b50\u00b7\u53e4\u723e\u9054\uff08Yuko Gulda\uff0c\u65e5\u672c\u4eba\uff0c\u820a\u59d3\u8107\u5c71\uff09\u4e5f\u662f\u4e00\u4f4d\u92fc\u7434\u5bb6\u3002\u96d6\u7136\u53e4\u723e\u9054\u4e26\u4e0d\u559c\u6b61\u6559\u92fc\u7434\uff0c\u4f46\u4ed6\u5728\u7dad\u4e5f\u7d0d\u4e5f\u6307\u5c0e\u904e\u4e00\u4e9b\u5b78\u751f\uff0c\u5176\u4e2d\u5305\u62ec\u746a\u5854\u00b7\u963f\u683c\u9e97\u5e0c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:51875392;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Gulda>,
        <http://viaf.org/viaf/51875392>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e77e163b-e86d-4a06-a16e-8a06575c227f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Friedrich_gulda_grab.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Friedrich_Gulda.
doremus_artist:5786b110-c286-3622-a6f4-5fb35aee0fe3
    owl:sameAs viaf:56797627;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56797627>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d34f1593-36d4-42ad-8b56-fa9f2ea129c2>.
doremus_artist:578cc317-dfdb-37f9-aeb6-8dc4b231febf
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Frederic Austin (* 30. M\u00e4rz 1872 in London; \u2020 10. April 1952 in London) war ein englischer Operns\u00e4nger (Bariton) und Komponist."@de,
        "Frederic Austin (30 March 1872 \u2013 10 April 1952) was an English baritone singer, a musical teacher and composer in the period 1905\u201330. He is best remembered for his restoration and production of The Beggar's Opera by John Gay and Johann Christoph Pepusch, and its sequel, Polly, in 1920\u201323. Austin was the older brother of the composer Ernest Austin (1874\u20131947)."@en;
    owl:sameAs viaf:32181605;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frederic_Austin>,
        <http://viaf.org/viaf/32181605>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Frederic_Austin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frederic_Austin.
doremus_artist:589c2c92-93bd-342a-964a-084291e4f030
    dbp:birthPlace dbr:Bad_Oeynhausen;
    dbp:deathPlace dbr:Lahr;
    rdfs:comment
        "Walther Ludwig (17 March 1902, Bad Oeynhausen \u2013 15 May 1981, Lahr) was a German operatic lyric tenor, particularly associated with Mozart roles and Schubert lieder. He first studied medicine in Freiburg before turning to voice studies in K\u00f6nigsberg, where he made his debut in 1928. He then sang in Schwerin, where he created the title role in Paul Graeners's Friedmann Bach in 1931. He joined the St\u00e4dtische Oper Berlin in 1932, where he established himself in Mozart roles such as Belmonte, Don Ottavio, Tamino, Idomeneo, Ferrando, etc. After the war, he began appearing at the Hamburg State Opera, and made his debut at the Vienna State Opera in 1947 and at the Salzburg Festival in 1948."@en,
        "Walther Ludwig (Bad Oeynhausen, 17 mars 1902 - Lahr/Schwarzwald, 15 mai 1981) est un t\u00e9nor allemand, particuli\u00e8rement associ\u00e9 aux op\u00e9ras de Mozart."@fr,
        "Walther Ludwig, eigentlich Walther Ludewig (* 17. M\u00e4rz 1902 in Bad Oeynhausen; \u2020 15. Mai 1981 in Lahr/Schwarzwald) war ein deutscher Opern- und Konzerts\u00e4nger (Tenor)."@de;
    owl:sameAs viaf:116540912;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walther_Ludwig>,
        <http://viaf.org/viaf/116540912>,
        <http://viaf.org/viaf/379730>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f1c25c84-edca-40b7-af4b-8eac2bbb4942>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walther_Ludwig.
doremus_artist:590d78e8-5383-3f3c-90e3-c5b70373f7b6
owl:sameAs viaf:232650503; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232650503>.
doremus_artist:596df1b0-5b50-3c2e-9b4c-c74eccbb610a
    dbp:birthPlace dbr:Salzwedel;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Albrecht.Christoph AlbrechtFichier:Defaut.svg Christoph Albrecht est un organiste, musicologue, p\u00e9dagogue, chef d'orchestre et compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Salzwedel le 4 janvier 1930."@fr,
        "Christoph Albrecht (* 4. Januar 1930 in Salzwedel; \u2020 24. September 2016 in Berlin) war ein deutscher Organist, Dirigent und Komponist."@de,
        "Christoph Albrecht (born 4 January 1930 in Salzwedel; \u2020 24 September 2016 in Berlin) was a German organist, conductor, composer, musicologist, and music educator. He has toured extensively as an organist, appearing in concerts and recitals throughout Europe and in the United States. He is the author of several publications on the topics of liturgy and hymnology. He has also written extensively on sacred music from the 16th through the 18th centuries, and has been instrumental in publishing many forgotten works from that period."@en;
    owl:sameAs viaf:40480611;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christoph_Albrecht>,
        <http://viaf.org/viaf/40480611>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christoph_Albrecht.
doremus_artist:59bb1d52-dd7a-375f-a0d4-3a7481cb23b8
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Montoya. Ram\u00f3n Montoya Salazar dit Ram\u00f3n Montoya, n\u00e9 et mort \u00e0 Madrid (1879-1948), est un guitariste espagnol de flamenco."@fr,
        "Ram\u00f3n Montoya (November 2, 1879, Madrid, Spain \u2013 June 20, 1949, Madrid, Spain), Flamenco guitarist and composer. Born into a family of Gitano (Romani) cattle traders, Ram\u00f3n Montoya used earnings from working in the trade to purchase his first guitar. He began playing in the caf\u00e9s de cante before he was twenty years of age. He was the single most influential flamenco guitarist of the 20th century. His innovations made possible the solo careers of such later greats as Sabicas, Manitas de Plata and Manuel Molina. He is the uncle of flamenco guitarist Carlos Montoya."@en,
        "Ram\u00f3n Montoya Salazar (* 2. November 1880 in Madrid; \u2020 20. Juli 1949) war ein spanischer Flamenco-Gitarrist und Komponist. Aus einer Kal\u00e9-Familie von Viehh\u00e4ndlern stammend, verwendete Ram\u00f3n seine allerersten Einnahmen f\u00fcr den Kauf einer Gitarre. Als Teenager begann er in Caf\u00e9s den Flamenco zu spielen, bis er im Caf\u00e9 de la Marina in Madrid ein st\u00e4ndiges Engagement erhielt. Dort traf er auf die Gitarristen Amalio Cuenca und El Ca\u00f1ito, die die gr\u00f6\u00dften Flamenco-S\u00e4nger Madrids begleiteten und ihm die traditionellen Rhythmen und Techniken des Flamenco beibrachten. 1912 lernte er den Flamenco-S\u00e4nger Don Antonio Chac\u00f3n kennen, mit dem ihn eine jahrzehntelange Zusammenarbeit verband. Sein Spiel wurde auch beeinflusst von den klassischen Gitarristen Francisco T\u00e1rrega und dessen Sch\u00fcler Miguel Llobet."@de,
        "Ram\u00f3n Montoya Salazar (Madrid, 2 de noviembre, 1880 - 1949) fue un guitarrista y compositor espa\u00f1ol de flamenco."@es,
        "\u0420\u0430\u043c\u00f3\u043d \u041c\u043e\u043d\u0442\u00f3\u0439\u044f \u0421\u0430\u043b\u0430\u0441\u00e1\u0440 (\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439) (\u0438\u0441\u043f. Ram\u00f3n Montoya Salazar, 2 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1880, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 20 \u0438\u044e\u043b\u044f 1949) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e \u0446\u044b\u0433\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u043c\u0430\u043d\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0438\u0433\u0440\u044b, \u0434\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u00ab\u0431\u0430\u0440\u0445\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0437\u0432\u0443\u043a\u00bb, \u0438 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0441 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u043e\u0439 \u0432 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:39562727;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ram\u00f3n_Montoya>,
        <http://viaf.org/viaf/39562727>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e6e072d0-997e-4f7e-a811-7a8c91af7bc8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ramón_Montoya.
doremus_artist:5a2dc753-8ec0-3df2-b6bd-4076c5e92379
owl:sameAs viaf:100364189; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100364189>.
doremus_artist:5bf88027-316f-3f71-9f69-f58e846308f9
owl:sameAs viaf:230698540; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/230698540>.
doremus_artist:5c24ee50-8e8d-3abc-94ee-3af72adafae8
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Hythe,_Kent>;
    rdfs:comment
        "Ronald Bertram Smith (3 January 1922 \u2013 27 May 2004) was an English classical pianist, composer and teacher."@en,
        "Ronald Bertram Smith (3 de enero de 1922 - 27 de mayo de 2004) fue un pianista de m\u00fasica cl\u00e1sica Ingl\u00e9s, compositor y profesor nacido en Londres.Bas\u00f3 su obra en la m\u00fasica del Romanticismo, en especial sobre la obra de Charles-Valentin Alkan de quien escribi\u00f3 una biograf\u00eda. En la actualidad, existen un gran n\u00famero de sus composiciones disponibles a la venta, principalmente sus trabajos sobre la obra de Alkan y algunas grabaciones excelentes de Chopin Op 10 y 15. Smith imparti\u00f3 clase de piano durante a\u00f1os en The King's School (Canterbury), cont\u00f3 con alumnos ilustres como Freddy Kempf."@es,
        "Ronald Bertram Smith (Londres, 3 janvier 1922 \u2013 Hythe, 27 mai 2004) est un pianiste, compositeur et professeur de piano britannique."@fr,
        "\u30ed\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30c8\u30e9\u30e0\u30fb\u30b9\u30df\u30b9\uff08Ronald Bertram Smith, 1922\u5e741\u67083\u65e5 - 2004\u5e745\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6559\u5e2b\u3002\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u51fa\u8eab\u3002 \u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u97f3\u697d\u3092\u597d\u3093\u3060\u304c\u3001\u7279\u306b\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\uff1d\u30f4\u30a1\u30e9\u30f3\u30bf\u30f3\u30fb\u30a2\u30eb\u30ab\u30f3\u306e\u97f3\u697d\u306b\u601d\u3044\u5165\u308c\u304c\u5f37\u304f\u3001\u4f1d\u8a18\u3082\u57f7\u7b46\u3057\u305f\u3002\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30a2\u30eb\u30ab\u30f3\u5354\u4f1a\u4f1a\u9577\u3092\u9577\u5e74\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u9577\u5e74\u3001\u30ad\u30f3\u30b0\u30b9\u30fb\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u30ab\u30f3\u30bf\u30d9\u30ea\u30fc\u6821\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u6559\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u9580\u4eba\u306b\u30d5\u30ec\u30c7\u30a3\u30fb\u30b1\u30f3\u30d7\u304c\u3044\u308b\u3002 \u30b1\u30f3\u30c8\u5dde\u306e\u30bd\u30eb\u30c8\u30a6\u30c3\u30c9\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117280383;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ronald_Smith_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/117280383>,
        <https://musicbrainz.org/artist/de5910a3-de20-435b-bc4a-36ef1c62e250>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ronaldsmith.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Ronald_Smith_(musician)>.
doremus_artist:5d1f9dac-6438-338c-87aa-b53cb75ea340
    dbp:birthPlace dbr:Yerevan;
    dbp:deathPlace dbr:Yerevan;
    rdfs:comment
        "Gegam Grigorjan, auch Gegam Grigorian, (armenisch \u0533\u0565\u0572\u0561\u0574 \u0533\u0580\u056b\u0563\u0578\u0580\u0575\u0561\u0576; * 29. Januar 1951 in Jerewan, Armenische SSR; \u2020 23. M\u00e4rz 2016 in Jerewan, Armenien) war ein armenischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Gegham Grigorian  (also written Grigoryan) (Armenian: \u0533\u0565\u0572\u0561\u0574 \u0533\u0580\u056b\u0563\u0578\u0580\u0575\u0561\u0576; Russian: \u0413\u0435\u0433\u0430\u043c \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044f\u043d; 29 January 1951 \u2013 23 March 2016) was an Armenian operatic tenor."@en;
    owl:sameAs viaf:114829845;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gegham_Grigoryan>,
        <http://viaf.org/viaf/114829845>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gegham_Grigoryan.
doremus_artist:5ee7a5fb-6818-3f86-b2cb-80341f62de91
owl:sameAs viaf:48637069; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48637069>.
doremus_artist:5f8cea90-d41b-3106-8960-8d07f4cf7e7c
    dbp:birthPlace dbr:Brazil;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Baden Powell de Aquino (6 August 1937 \u2013 26 September 2000) usually known simply as Baden Powell, was one of the most prominent and celebrated Brazilian guitarists and guitar composers of his time. He combined classical techniques with popular harmony and swing. He performed in many styles, including bossa nova, samba, Brazilian jazz, Latin jazz and m\u00fasica popular brasileira. He performed on stage during most of his lifetime."@en,
        "Baden Powell de Aquino (6 de agosto de 1937 - 26 de septiembre de 2000) ampliamente conocido como Baden Powell, fue un guitarrista brasile\u00f1o. Interpret\u00f3 muchos estilos de m\u00fasica brasile\u00f1a tales como Bossa nova, Samba, Jazz brasilero, Pop brasilero, Jazz latino y M\u00fasica Popular Brasile\u00f1a (MPB). Es padre del pianista Philippe Baden Powell de Aquino y del guitarrista Luis Marcel Powell de Aquino."@es,
        "Baden Powell de Aquino (Varre-Sai, 6 augustus 1937 \u2013 Rio de Janeiro, 26 september 2000) was een Braziliaans bossanovagitarist."@nl,
        "Baden Powell de Aquino (Varre-Sai, 6 de agosto de 1937 \u2014 Rio de Janeiro, 26 de setembro de 2000), mais conhecido simplesmente por Baden Powell, foi um violonista brasileiro. \u00c9 considerado um dos maiores m\u00fasicos brasileiros de sua \u00e9poca e um dos maiores violonistas de todos os tempos."@pt,
        "Baden Powell de Aquino, kurz Baden Powell (* 6. August 1937 in Varre-Sai, Bundesstaat Rio de Janeiro; \u2020 26. September 2000 in Rio de Janeiro, Bundesstaat Rio de Janeiro) war einer der bedeutendsten brasilianischen Gitarristen."@de,
        "Baden Powell de Aquino, znany jako Baden Powell (ur. 6 sierpnia 1937 w Itaperuna/Varre e Sai w Brazylii, stan Rio de Janeiro) \u2013 brazylijski kompozytor i gitarzysta."@pl,
        "Baden Powell, n\u00e9 Roberto Baden Powell de Aquino le 6 ao\u00fbt 1937, mort le 26 septembre 2000, est un joueur de guitare acoustique et compositeur br\u00e9silien."@fr,
        "\u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\u30fb\u30d1\u30a6\u30a8\u30eb (Roberto Baden Powell de Aquino, 1937\u5e748\u67086\u65e5 - 2000\u5e749\u670826\u65e5)\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u307e\u305f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u97f3\u697d\u306e\u30ae\u30bf\u30fc\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ea\u30aa\u30c7\u30b8\u30e3\u30cd\u30a4\u30ed\u5dde\u306e\u30d0\u30ec\uff1d\u30b5\u30a4\u3067\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u540d\u524d\u306f\u3001\u30dc\u30fc\u30a4\u30b9\u30ab\u30a6\u30c8\u306e\u5275\u59cb\u8005\u3001\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d9\u30fc\u30c7\u30f3\uff1d\u30d1\u30a6\u30a8\u30eb\u537f\u304b\u3089\u3068\u3089\u308c\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\u30fb\u30d1\u30a6\u30a8\u30eb\u30fb\u30c2\u30fb\u30a2\u30ad\u30fc\u30ce\u3068\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30de\u30fc\u30bb\u30eb\u30fb\u30d1\u30a6\u30a8\u30eb\u30fb\u30c2\u30fb\u30a2\u30ad\u30fc\u30ce\u306e\u7236\u3067\u3042\u308b\u3002 \u975e\u5e38\u306b\u6280\u5de7\u7684\u306a\u30ae\u30bf\u30fc\u6f14\u594f\u3092\u3059\u308b\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u5de8\u5320\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u7279\u306b\u3001\u30f4\u30a3\u30cb\u30b7\u30a6\u30b9\u30fb\u30c2\u30fb\u30e2\u30e9\u30a4\u30b9\u3068\u306e\u5171\u4f5c\u3067\u3042\u308b\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u30a2\u30d5\u30ed\u30fb\u30b5\u30f3\u30d0\u306a\u3069\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59268775;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Baden_Powell_de_Aquino>,
        <http://viaf.org/viaf/59268775>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ba617653-44e4-404f-91cd-f74adce5687d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Baden_powell_1971.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Baden_Powell_de_Aquino.
doremus_artist:5fea57b1-b394-3248-a812-4e929d5b2f90
owl:sameAs viaf:11283790; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11283790>.
doremus_artist:5ffc8126-add0-304a-bf0f-eef6e9308f36
    dbp:birthPlace res:Vancouver;
    rdfs:comment
        "Gary Hoffman, n\u00e9 en 1956 \u00e0 Vancouver, est un violoncelliste canadien.Depuis 2011, il est \u00e9galement professeur \u00e0 la Chapelle musicale Reine \u00c9lisabeth en Belgique."@fr;
    owl:sameAs viaf:50442377;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gary_Hoffman>,
        <http://viaf.org/viaf/50442377>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gary_Hoffman.
doremus_artist:60da8f62-9bb8-3d33-9b77-a87dca6d7a58
owl:sameAs viaf:74147843; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74147843>.
doremus_artist:6153de3a-6afc-3019-8054-dc2d7ffbd878
owl:sameAs viaf:10002995; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10002995>.
doremus_artist:61d1939d-0389-3e4d-989a-e225b7b9914d
owl:sameAs viaf:88566428; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88566428>.
doremus_artist:61d8f58d-7482-3787-aa8f-db7a0508ffe8
    rdfs:comment
        "Nicolas Economou (Greek: \u039d\u03b9\u03ba\u03cc\u03bb\u03b1\u03c2 \u039f\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03cc\u03bc\u03bf\u03c5; 11 August 1953 \u2013 29 December 1993) was a Cypriot composer and pianist born in Nicosia, Cyprus. A precociously gifted pianist, Economou came to international attention at the 1969 Tchaikovsky Competition when he was 16. After studying at the Tchaikovsky Conservatory in Moscow he eventually moved via D\u00fcsseldorf to Munich. From his base there he established himself throughout Europe as a concert pianist, composer, arranger, conductor and organiser of music festivals. In December 1993 Economou was killed in an automobile accident in Cyprus while driving at night in thick fog."@en,
        "Nicolas Economou (griechisch: \u039d\u03b9\u03ba\u03cc\u03bb\u03b1\u03c2 \u039f\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03cc\u03bc\u03bf\u03c5, * 11. August 1953 in Nikosia; \u2020 29. Dezember 1993 bei Nikosia) war ein zypriotischer Pianist, Komponist und Dirigent."@de;
    owl:sameAs viaf:14958073;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Economou>,
        <http://viaf.org/viaf/14958073>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a15e2d7f-9103-4f53-8034-fa82f4a38c42>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Economou.
doremus_artist:624ebc96-8220-3f18-954a-cd2c49e45cfb
owl:sameAs viaf:84564327; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84564327>.
doremus_artist:63185905-f19b-3907-b465-599f0f39bf2b
owl:sameAs viaf:50737964; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50737964>.
doremus_artist:637782a6-ecbc-3891-bff9-4d9145a9bad1
    rdfs:comment
        "Elizabeth Poston (24 October 1905 \u2013 18 March 1987) was an English composer, pianist, and writer. Poston was born in Highfield House in Pin Green, which is now the site of Hampson Park in Stevenage. In 1914, she moved with her mother, Clementine Poston, to nearby Rooks Nest House, where E.M. Forster had lived as a child. Poston and Forster subsequently became good friends. She studied at Queen Margaret's School, York, and then at the Royal Academy of Music (RAM) in London, where she was encouraged by both Peter Warlock and Ralph Vaughan Williams. She won a prize from the RAM for her violin sonata, which was subsequently broadcast by the BBC. When she graduated from the RAM in 1925, seven of her songs were published, and in 1928 she published five more. Poston went abroad between 1930 and 19"@en,
        "\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b9\u30fb\u30dd\u30b9\u30c8\u30f3\uff08Elizabeth Poston, 1905\u5e7410\u670824\u65e5 - 1987\u5e743\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u8457\u4f5c\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100987824;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elizabeth_Poston>,
        <http://viaf.org/viaf/100987824>,
        <https://musicbrainz.org/artist/31631c08-63dc-4efb-8630-cefbb1e89143>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elizabeth_Poston.
doremus_artist:65031b53-9bbb-374e-919c-1bc469767020
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Paraná,_Entre_Ríos>;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Manuel G\u00e1lvez (* 18. Juli 1882 in Paran\u00e1, Provinz Entre R\u00edos; \u2020 14. November 1962 in Buenos Aires) war ein argentinischer Historiker und Schriftsteller."@de,
        "Manuel G\u00e1lvez (18 July 1882 \u2013 14 November 1962) was an Argentine novelist, poet, essayist, historian and biographer."@en,
        "Manuel G\u00e1lvez (Paran\u00e1, Entre R\u00edos, 18 de julio de 1882 - Buenos Aires, 14 de noviembre de 1962) fue un narrador, poeta, ensayista, historiador y bi\u00f3grafo argentino."@es;
    owl:sameAs viaf:22213019;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_G\u00e1lvez>,
        <http://viaf.org/viaf/22213019>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ManuelGalvez.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manuel_Gálvez.
doremus_artist:6512dcb0-cda6-39af-8499-aaaccc57b0c6
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Dizier;
    rdfs:comment
        "Jean-Paul Penin (* 31. Dezember 1949 in Saint-Dizier) ist ein franz\u00f6sischer Dirigent."@de,
        "Jean-Paul Penin (Nac. Saint-Dizier), es un director de orquesta franc\u00e9s."@es,
        "Jean-Paul Penin (Saint-Dizier bij Straatsburg, 31 december 1949) is een Franse dirigent. Hij heeft met name bekendheid verworven met uitvoeringen en opnamen van opnieuw ontdekte werken van componisten zoals Berlioz en uitvoeringen van tot dan toe genegeerde componisten zoals Spontini en Sacchini."@nl,
        "Jean-Paul Penin is a French conductor."@en,
        "Jean-Paul Penin, n\u00e9 le 31 d\u00e9cembre 1949 \u00e0 Saint-Dizier est un chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u041f\u043e\u043b\u044c \u041f\u0435\u043d\u0435\u043d (\u0444\u0440. Jean-Paul Penin; \u0440\u043e\u0434. 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1949, \u0421\u0435\u043d-\u0414\u0438\u0437\u044c\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30d7\u30ca\u30f3\uff08Jean-Paul Penin\u30011949\u5e7412\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u8ba9-\u4fdd\u5c14\u00b7\u4f69\u5185\uff08Jean-Paul Penin\uff0c1949\u5e7412\u670831\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u6cd5\u56fdSaint Dizier\uff0c \u6cd5\u56fd\u8457\u540d\u4e50\u961f\u6307\u6325\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:147833112;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Paul_Penin>,
        <http://viaf.org/viaf/147833112>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Paul_Penin_par_Claude_Truong-Ngoc_1980.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Paul_Penin.
doremus_artist:6532bfbc-f79c-3798-a8f1-8cc197b993ba
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Clarinda,_Iowa>;
    dbp:deathPlace dbr:English_Channel;
    rdfs:comment
        "Alton Glenn Miller (* 1. M\u00e4rz 1904 in Clarinda, Iowa; \u2020 15. Dezember 1944 bei einem Flugzeugabsturz \u00fcber dem \u00c4rmelkanal) war ein US-amerikanischer Jazz-Posaunist, Bandleader, Komponist und Arrangeur."@de,
        "Alton Glenn Miller (Clarinda (Iowa), 1 maart 1904 \u2013 Het Kanaal, 15 december 1944) was een Amerikaanse jazztrombonist, bigbandleider en arrangeur toen de swing populair was."@nl,
        "Alton Glenn Miller (Clarinda, 1 de Mar\u00e7o de 1904 \u2014 15 de Dezembro de 1944) foi um m\u00fasico de jazz estadunidense e bandleader na era do swing. Ele foi um dos artistas de mais vendas entre 1939 e 1942, liderando uma das mais famosas big bands."@pt,
        """Alton Glenn Miller (Clarinda, Iowa, Estados Unidos 1 de marzo de 1904 \u2013 15 de diciembre de 1944) fue un m\u00fasico estadounidense de jazz de la era del Swing, y adem\u00e1s militar, en el rango de Mayor. En 1937, funda la orquesta en la que crear\u00eda y mantendr\u00eda viva desde ese entonces su m\u00fasica, llamada The Glenn Miller Orchestra traducido al espa\u00f1ol como La Orquesta de Glenn Miller, donde hizo innumerables \u00e9xitos, entre los m\u00e1s importantes "De buen humor" (In the Mood) que es posiblemente la canci\u00f3n de swing m\u00e1s conocida, y otras como "Kalamazoo", "Patrulla americana", "Serenata a la luz de la luna", "Tuxedo Junction", "Chattanooga Choo Choo", "A String of Pearls", "Little Brown Jug", "Pennsylvania 6-5000", entre otras."""@es,
        """Alton Glenn Miller (March 1, 1904 \u2013 missing in action December 15, 1944) was an American big band musician, arranger, composer, and bandleader in the swing era. He was the best-selling recording artist from 1939 to 1943, leading one of the best known big bands. Miller's recordings include "In the Mood", "Moonlight Serenade", "Pennsylvania 6-5000", "Chattanooga Choo Choo", "A String of Pearls", "At Last", "(I've Got a Gal In) Kalamazoo", "American Patrol", "Tuxedo Junction", "Elmer's Tune", and "Little Brown Jug". While he was traveling to entertain U.S. troops in France during World War II, Miller's aircraft disappeared in bad weather over the English Channel."""@en,
        "Fu un musicista jazz e direttore d'orchestra tra i pi\u00f9 noti dell'epoca swing, e autore di brani celeberrimi come Moonlight Serenade del 1939. Tre premi Grammy Hall of Fame (1983, 1991 e 1996), sono stati assegnati a sue incisioni. I suoi arrangiamenti portarono alla celebrit\u00e0 anche brani di altri compositori, come In the Mood."@it,
        "Glenn Miller (Alton Glenn Miller) est un tromboniste et chef d'orchestre de jazz am\u00e9ricain, n\u00e9 le 1er mars 1904 \u00e0 Clarinda (Iowa) et disparu, probablement au-dessus de la Manche, le 15 d\u00e9cembre 1944."@fr,
        "Glenn Miller, w\u0142a\u015bc. Alton Glenn Miller (ur. 1 marca 1904 w Clarindzie, zm. 15 grudnia 1944) \u2013 ameryka\u0144ski puzonista, aran\u017cer, lider big bandu."@pl,
        "\u041e\u0301\u043b\u0442\u043e\u043d \u0413\u043b\u0435\u043d\u043d \u041c\u0438\u0301\u043b\u043b\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alton Glenn Miller, 29 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1904, \u041a\u043b\u0430\u0440\u0438\u043d\u0434\u0430, \u0410\u0439\u043e\u0432\u0430 \u2014 15 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1944, \u041b\u0430-\u041c\u0430\u043d\u0448) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0441\u0432\u0438\u043d\u0433\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 (\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 1930-\u0445 \u2014 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e 1940-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432) \u2014 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0413\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430 \u041c\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430."@ru,
        """\u0623\u0644\u062a\u0648\u0646 \u063a\u0644\u064a\u0646 \u0645\u064a\u0644\u0631 (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 1 \u0645\u0646 \u0645\u0627\u0631\u0633 1904\u0645 \u2013 \u0648\u0641\u064a \u0639\u062f\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0641\u0642\u0648\u062f\u064a\u0646 \u0645\u0646\u0630 15 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1944\u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0645\u064f\u0648\u0632\u0639 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0644\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0628\u064a\u063a \u0628\u0627\u0646\u062f\u060c \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0648\u064a\u0646\u063a. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0648\u0627\u062d\u062f\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0623\u0635\u062d\u0627\u0628 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0627\u062a \u0645\u0628\u064a\u0639\u064b\u0627 \u0645\u0646 1939\u0645 \u0625\u0644\u0649 1943\u0645\u060c \u0648\u0623\u062d\u062f \u0642\u0627\u062f\u0629 \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0628\u064a\u063a \u0628\u0627\u0646\u062f \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u0631\u0629. \u0648\u0645\u0646 \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0632\u0629 "\u0641\u064a \u0645\u0632\u0627\u062c\u064d \u062c\u064a\u062f" (In the Mood)\u060c \u0648"\u0644\u062d\u0646 \u063a\u0631\u0627\u0645\u064a \u062a\u062d\u062a \u0636\u0648\u0621 \u0627\u0644\u0642\u0645\u0631" (Moonlight Serenade)\u060c \u0648"\u0628\u0646\u0633\u064a\u0644\u0641\u0627\u0646\u064a\u0627 6-5000" (Pennsylvania 6-5000)\u060c \u0648"\u062a\u0634\u0627\u062a\u0627\u0646\u0648\u063a\u0627 \u062a\u0634\u0648 \u062a\u0634\u0648" (Chattanooga Choo Choo)\u060c \u0648"\u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0644\u0622\u0644\u0626" (A String of Pearls)\u060c \u0648"\u0623\u062e\u064a\u0631\u064b\u0627" (At Last)\u060c \u0648"(\u0642\u0627\u0628\u0644\u062a \u063a\u0627\u0644 \u0641\u064a) \u0643\u0627\u0644\u0627\u0645\u0627\u0632\u0648"\u060c ((I've Got a Gal In) Kalamazoo) \u0648"\u0627\u0644\u062f\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629" (American Patrol)\u060c \u0648"\u0645\u064f\u0644\u062a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0635\u062f\u0642\u0627\u0621" (Tuxedo Junction)\u060c \u0648"\u0625\u0628\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0628\u0646\u064a \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631" (Little Brown Jug). \u0648\u0628\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0633\u0627\u0641\u0631\u064b\u0627 \u0644\u062a\u0631\u0641\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u0627\u062e\u062a\u0641\u062a \u0627\u0644\u0637\u0627\u0626\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062d"""@ar,
        "\u30aa\u30eb\u30c8\u30f3\u30fb\u30b0\u30ec\u30f3\u30fb\u30df\u30e9\u30fc\uff08Alton Glenn Miller\u30011904\u5e743\u67081\u65e5 - 1944\u5e7412\u670815\u65e5?\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\uff08\u30c8\u30ed\u30f3\u30dc\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30a2\u30ec\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u3001\u30d0\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\uff09\u3002\u30b0\u30ec\u30f3\u30fb\u30df\u30e9\u30fc\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\uff08Glenn Miller Orchestra\uff09\u3092\u7d50\u6210\u3002 \u30ab\u30a6\u30f3\u30c8\u30fb\u30d9\u30a4\u30b7\u30fc\u3001\u30d9\u30cb\u30fc\u30fb\u30b0\u30c3\u30c9\u30de\u30f3\u3001\u30c7\u30e5\u30fc\u30af\u30fb\u30a8\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u7b49\u3068\u5171\u306b\u30b9\u30a6\u30a3\u30f3\u30b0\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30d3\u30c3\u30b0\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u4ee3\u8868\u594f\u8005\u306b\u6319\u3052\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u963f\u5c14\u987f\u00b7\u683c\u4f26\u00b7\u7c73\u52d2\uff08Alton Glenn Miller\uff0c1904\u5e743\u67081\u65e5\uff0d1944\u5e7412\u670815\u65e5\u5931\u8e2a\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u6416\u64fa\u5e74\u4ee3\u7684\u7235\u58eb\u5927\u4e50\u56e2\u4e50\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u4eba\u548c\u4e50\u961f\u9886\u8896\u3002\u4ed6\u662f1939\u5e74\u81f31943\u5e74\u95f4\u6700\u7545\u9500\u7684\u5f55\u97f3\u827a\u4eba\uff0c\u9886\u5bfc\u4e86\u4e00\u652f\u6700\u8457\u540d\u7684\u5927\u4e50\u56e2\u3002\u7c73\u52d2\u7684\u77e5\u540d\u4f5c\u54c1\u6709\u300aIn the Mood\u300b\u3001\u300aMoonlight Serenade\u300b\u3001\u300aPennsylvania 6-5000\u300b\u3001\u300aChattanooga Choo Choo\u300b\u3001\u300aA String of Pearls\u300b\u548c\u300aAt Last\u300b\u7b49\u3002\u5728\u4e8c\u6218\u671f\u95f4\uff0c\u7c73\u52d2\u524d\u5f80\u6cd5\u56fd\u4e3a\u7f8e\u519b\u63d0\u4f9b\u5a31\u4e50\u65f6\uff0c\u4e58\u5750\u7684\u98de\u673a\u5728\u98de\u8d8a\u82f1\u5409\u5229\u6d77\u5ce1\u65f6\u5931\u8e2a\u30021945\u5e742\u6708\uff0c\u4ed6\u7684\u9057\u5b40\u4e3a\u4ed6\u4ee3\u9886\u4e86\u9285\u661f\u52f3\u7ae0\u30022003\u5e74\uff0c\u7c73\u52d2\u88ab\u6388\u4e88\u683c\u83b1\u7f8e\u7ec8\u8eab\u6210\u5c31\u5956\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:51876099;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Glenn_Miller>,
        <http://viaf.org/viaf/51876099>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Glenn_Miller_Billboard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Glenn_Miller.
doremus_artist:6664663d-740c-34b3-8049-27133f2393a7
owl:sameAs viaf:44611002; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44611002>.
doremus_artist:6748b03a-fec5-3cb2-a952-42daaca85168
    rdfs:comment
        "Louis Andlauer, n\u00e9 \u00e0 Honfleur le 7 septembre 1877  et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Paris en 1915, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais.Son p\u00e8re, \u00e9l\u00e8ve de Lemmens, a \u00e9t\u00e9 longtemps organiste de N.-D.-des-Champs. Premier prix d'orgue et de composition dans les classes d'Alex."@fr;
    owl:sameAs viaf:230364708;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Louis_Andlauer_(compositeur)>,
        <http://viaf.org/viaf/230364708>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Louis_Andlauer_(compositeur)>.
doremus_artist:67abf296-1538-3753-b191-1c73f97c5953
owl:sameAs viaf:46967410; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46967410>.
doremus_artist:68379776-027e-3e5e-9437-21e222ce1e58
    owl:sameAs n0:7ac7cb67-c53d-4e57-9815-23a821caf522;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/7ac7cb67-c53d-4e57-9815-23a821caf522>.
doremus_artist:69210483-1be9-3428-ac4d-50bd16832d38
    rdfs:comment
        "Christopher Keith Doig, CNZM, OBE (4 April 1948 \u2013 13 October 2011) was a New Zealand opera singer and sports administrator. In 1972 he won New Zealand's Mobil Song Quest and subsequently became principal tenor at the Vienna State Opera. Later in his career he was appointed chief executive of New Zealand Cricket and was a member of the New Zealand Rugby Union board. He was appointed an OBE for his service to the arts in 1992, and in June 2011 was made a Companion of the New Zealand Order of Merit. Doig died on 13 October 2011 after a two-year battle with bowel cancer, aged 63."@en;
    owl:sameAs viaf:94991561;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chris_Doig_(opera_singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/94991561>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Chris_Doig_(opera_singer)>.
doremus_artist:698da92e-c47e-3878-b8e6-b1e9f5c417ad
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Biloxi,_Mississippi>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Casper,_Wyoming>;
    rdfs:comment
        "Chris LeDoux (* 2. Oktober 1948 in Biloxi, Mississippi, USA; \u2020 9. M\u00e4rz 2005 in Casper, Wyoming, USA) war ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und professioneller Rodeo-Reiter."@de,
        "Chris LeDoux (October 2, 1948 \u2013 March 9, 2005) was an American country music singer-songwriter, bronze sculptor, and rodeo champion.During his career LeDoux recorded 36 albums (many self-released) which have sold more than six million units in the United States as of January 2007. He was awarded one gold album certification from the RIAA, and was nominated for a Grammy Award and the Academy of Country Music Music Pioneer Award."@en,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441 \u041b\u0438 \u041b\u0435\u0434\u0443\u043a\u0441, \u0430\u043d\u0433\u043b. Chris Lee LeDoux (2 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1948 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 9 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2005 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0441\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u043e\u0440, \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d \u0440\u043e\u0434\u0435\u043e. \u0412 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u041b\u0435\u0434\u0443\u043a\u0441 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b 36 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u043d\u044b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 6 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c \u0442\u0438\u0440\u0430\u0436\u043e\u043c \u0432 \u0421\u0428\u0410 (\u043f\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044e \u043d\u0430 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044c 2007 \u0433\u043e\u0434\u0430)."@ru;
    owl:sameAs viaf:42051073;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chris_LeDoux>,
        <http://viaf.org/viaf/42051073>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8b5105b3-831e-4eee-94c1-45a5c43d8cb5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chris_LeDoux.
doremus_artist:6a976696-defd-30d5-a24d-8a5706e0b5aa
owl:sameAs viaf:12393878; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12393878>.
doremus_artist:6a9e09e6-f111-389f-a450-53e3e576b320
owl:sameAs viaf:5206007; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5206007>.
doremus_artist:6aaec37e-73eb-3b33-b85e-1fd63b75d243
owl:sameAs viaf:102130996; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102130996>.
doremus_artist:6ae3dbdc-4a77-3ed8-ab53-cefac7920ea3
owl:sameAs viaf:24877187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24877187>.
doremus_artist:6b241b29-5611-3da6-8eb0-c4756ac621a4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Princeton,_Illinois>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Palm_Beach,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Fox, born in Princeton, Illinois to Miles and Birdie Fox, showed musical talent at an early age. He began playing the organ for church services at the age of ten, and made his concert debut in 1926 before an audience of 2500 at Withrow High School, Cincinnati. The program included one of the mainstays of 19th-century organ music: Mendelssohn's Sonata No. 1 in F minor."@en,
        "Virgil Keel Fox (* 3. Mai 1912 in Princeton, Illinois; \u2020 25. Oktober 1980 in Palm Beach, Florida) war ein US-amerikanischer Organist. Bekannt wurde er insbesondere durch seine \u201eHeavy-Organ\u201c-Konzerte, bei welchen er die Musik von Johann Sebastian Bach gekonnt mit Rock \u2019n\u2019 Roll-Musik und einer ausgefeilten Lichtshow kombinierte."@de,
        "Virgil Keel Fox (Princeton, (Illinois, USA), 3 mei 1912 - Palm Beach, (Florida, USA), 25 oktober 1980) was een Amerikaans organist, vooral bekend om zijn flamboyante 'Heavy Organ'-concerten van de muziek van Bach. Met deze evenementen wilde Fox het publiek van de jaren 1970 aanspreken, dat in die tijd meer vertrouwd was met rock-'n-rollmuziek, die compleet met lichtshows werd opgevoerd. Zijn vele opnames, gemaakt onder de RCA Victor en Capitol Records, voornamelijk in de jaren 1950 en 1960, zijn geremasterd en opnieuw uitgebracht op compact disc. Hij studeerde o.a. aan het Peabody Institute (Baltimore) bij de Nederlandse organist Louis Robert."@nl,
        "Virgil Keel Fox, n\u00e9 \u00e0 Princeton (Illinois) le 3 mai 1912 et mort \u00e0 Palm Beach (Floride) le 25 octobre 1980, est un organiste concertiste am\u00e9ricain, connu notamment pour ses tourn\u00e9es Heavy Organ, son style d'interpr\u00e9tation flamboyant et son sens du spectacle[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]."@fr,
        "\u0412\u0438\u0440\u0434\u0436\u0438\u043b \u0424\u043e\u043a\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Virgil Keel Fox; 3 \u043c\u0430\u044f 1912, (\u041f\u0440\u0438\u043d\u0441\u0442\u043e\u043d) \u2014 25 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1980, \u041f\u0430\u043b\u043c-\u0411\u0438\u0447 (\u0424\u043b\u043e\u0440\u0438\u0434\u0430)) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30fc\u30b8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30c3\u30af\u30b9\uff08Virgil Fox, 1912\u5e745\u67083\u65e5 - 1980\u5e7410\u670825\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30a4\u30ea\u30ce\u30a4\u5dde\u30d7\u30ea\u30f3\u30b9\u30c8\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30dc\u30eb\u30c6\u30a3\u30e2\u30a2\u306e\u30d4\u30fc\u30dd\u30c7\u30a3\u30fc\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011926\u5e74\u306b\u30b7\u30f3\u30b7\u30ca\u30c6\u30a3\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30021928\u5e74\u304b\u30891929\u5e74\u307e\u3067\u30b7\u30ab\u30b4\u3067\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30df\u30c7\u30eb\u30b7\u30e5\u30eb\u30c6\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u30011931\u5e74\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30ad\u30f3\u30b0\u30b9\u30a6\u30a7\u30a4\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u3068\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u3067\u6f14\u594f\u3057\u305f\u30021932\u5e74\u304b\u30891\u5e74\u9593\u30d1\u30ea\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30d7\u30ec\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002 1938\u5e74\u304b\u30891942\u5e74\u307e\u3067\u30d4\u30fc\u30dd\u30c7\u30a3\u30fc\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u79d1\u4e3b\u4efb\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u30011946\u5e74\u304b\u30891962\u5e74\u307e\u3067\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30ea\u30f4\u30a1\u30fc\u30b5\u30a4\u30c9\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u6170\u554f\u6f14\u594f\u3092\u3057\u3001\u305d\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3060\u3051\u3067\u3082600\u56de\u3092\u6570\u3048\u308b\u3002 1962\u5e74\u306b\u306f\u30ad\u30e3\u30b5\u30ea\u30f3\u30fb\u30af\u30ed\u30fc\u30b8\u30e3\u3084\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30d1\u30ef\u30fc\u30fb\u30d3\u30c3\u30b0\u30b9\u3089\u3068\u5171\u306b\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u306b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u8a2d\u7f6e\u3059\u308b\u904b\u52d5\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u30021971\u5e74\u304b\u3089\u306f\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u306b\u3068\u3089\u308f\u308c\u305a\u3001\u96fb\u5b50\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u99c6\u4f7f\u3057\u3066\u69d8\u3005\u306a\u5834\u6240\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3044\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u97f3\u697d\u3092\u77e5\u3089\u306a\u3044\u5c64\u3078\u306e\u5553\u8499\u3092\u6d3b\u767a\u306b\u884c\u3063\u305f\u3002\u30d5\u30ed\u30ea\u30c0\u5dde\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30d1\u30fc\u30e0\u30d3\u30fc\u30c1\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74037508;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Virgil_Fox>,
        <http://viaf.org/viaf/74037508>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Virgil_Fox.
doremus_artist:6b4ec0a4-f007-36f1-9835-7104d5e6f7f1
owl:sameAs viaf:61486570; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61486570>.
doremus_artist:6b5d3e32-d1c0-3e2c-82bf-75da453a5934
owl:sameAs viaf:34724229; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34724229>.
doremus_artist:6b963582-9096-3252-8644-83d2384022ff
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Place_de_la_Révolution;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2015) \u0645\u0627\u0631\u064a \u0623\u0646\u0637\u0648\u0627\u0646\u064a\u062a \u0645\u0644\u0643\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u0632\u0648\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0639\u0634\u0631 \u0648\u0648\u0627\u0644\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631 \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0645\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u062a\u0631\u064a\u0632\u0627\u060c \u062a\u0646\u0633\u0628 \u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u0629 "\u0625\u0630\u0627 \u0644\u0645 \u064a\u0643\u0646 \u0647\u0646\u0627\u0643 \u062e\u0628\u0632\u064c \u0644\u0644\u0641\u0642\u0631\u0627\u0621.. \u062f\u0639\u0647\u0645 \u064a\u0623\u0643\u0644\u0648\u0646 \u0643\u0639\u0643\u0627\u064b" \u0631\u063a\u0645 \u0623\u0646\u0647 \u0644\u0627 \u064a\u0648\u062c\u062f \u062f\u0644\u064a\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0630\u0644\u0643 \u0648\u0627\u0644\u0630\u064a \u0630\u0643\u0631 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0628\u0627\u0631\u0629 \u062c\u0627\u0646 \u062c\u0627\u0643 \u0631\u0648\u0633\u0648 \u0641\u064a \u0643\u062a\u0627\u0628\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u0631\u0627\u0641 \u0648\u0644\u0645 \u064a\u0630\u0643\u0631 \u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0646\u0628\u064a\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0642\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. \u0639\u0645\u0648\u0645\u0627 \u062a\u0628\u062f\u0648 \u0647\u0630\u0647 \u062d\u0643\u0627\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0647\u064a\u0629 \u0645\u0646\u062a\u0634\u0631\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629."""@ar,
        "Figlia di Maria Teresa d'Austria e di Francesco Stefano di Lorena, alla nascita era stata insignita del titolo di arciduchessa d'Austria. Per suggellare l'alleanza tra l'Austria e la Francia contro la Prussia e l'Inghilterra, venne data in sposa, quattordicenne, al delfino di Francia, il futuro Luigi XVI. Trasferitasi a corte, nella reggia di Versailles, per sopperire alla solitudine, alla noia e a un matrimonio deludente e tormentato, cominci\u00f2 a vivere nelle frivolezze, dedicandosi a costosi diversivi."@it,
        "Maria Antonia Josepha Johanna (Wenen, 2 november 1755 - Parijs, 16 oktober 1793), beter bekend als Marie Antoinette, was de echtgenote van koning Lodewijk XVI van Frankrijk, en dus koningin van Frankrijk."@nl,
        "Maria Antonina Habsburg, w\u0142a\u015bciwie: Maria Antonia Josefa Johanna von \u00d6sterreich (ur. 2 listopada 1755, w pa\u0142acu Hofburg, w Wiedniu, zm. 16 pa\u017adziernika 1793, w Pary\u017cu) \u2013 arcyksi\u0119\u017cniczka austriacka, Kr\u00f3lowa Francji. By\u0142a pi\u0119tnastym dzieckiem i zarazem jedenast\u0105 (ostatni\u0105) c\u00f3rk\u0105 cesarza Franciszka I Lotary\u0144skiego i Marii Teresy Habsburg."@pl,
        "Maria Ant\u00f4nia Josefa Joana de Habsburgo-Lorena (em alem\u00e3o: Maria Antonia Josepha Johanna von Habsburg-Lothringen; franc\u00eas: Marie Antoinette Jos\u00e8phe Jeanne de Habsbourg-Lorraine) (Viena, 2 de novembro de 1755 \u2014 Paris, 16 de outubro de 1793) foi uma arquiduquesa da \u00c1ustria e rainha consorte da Fran\u00e7a e Navarra. D\u00e9cima quinta e pen\u00faltima filha de Francisco I do Sacro Imp\u00e9rio Romano-Germ\u00e2nico, e da imperatriz Maria Teresa da \u00c1ustria, casou-se em abril de 1770, aos quatorze anos de idade, com o ent\u00e3o delfim de Fran\u00e7a (que subiria ao trono em maio de 1774 com o t\u00edtulo de Lu\u00eds XVI), numa tentativa de estreitar os la\u00e7os entre os dois inimigos hist\u00f3ricos."@pt,
        "Marie Antoinette (* 2. November 1755 in Wien; \u2020 16. Oktober 1793 in Paris) war als Maria Antonia Josepha Johanna geborene Erzherzogin von \u00d6sterreich sowie Prinzessin von Ungarn, B\u00f6hmen, der Toskana und entstammte dem Haus Habsburg-Lothringen. Durch ihre Heirat mit dem franz\u00f6sischen Thronfolger und sp\u00e4teren K\u00f6nig Ludwig XVI. wurde sie zun\u00e4chst Dauphine und sp\u00e4ter K\u00f6nigin von Frankreich und Navarra. Sie gilt als eine der schillerndsten Figuren w\u00e4hrend der Franz\u00f6sischen Revolution und teilte neun Monate nach ihrem Gemahl dessen Schicksal auf dem Schafott."@de,
        "Marie Antoinette (/\u02c8m\u00e6ri\u02cc\u00e6ntw\u0259\u02c8n\u025bt/, /\u02cc\u0251\u0303\u02d0ntw\u0259-/, /\u02cc\u0251\u0303\u02d0tw\u0259-/, US /m\u0259\u02c8ri\u02d0-/; French: [ma\u0281i \u0251\u0303twan\u025bt]; born Maria Antonia Josepha Johanna (2 November 1755 \u2013 16 October 1793), was the last Queen of France prior to the French Revolution. She was born an Archduchess of Austria, was the fifteenth and second youngest child of Empress Maria Theresa and Francis I, Holy Roman Emperor."@en,
        "Marie-Antoinette-Jos\u00e8phe-Jeanne de Habsbourg-Lorraine (Vienne, 2 novembre 1755 \u2013 Paris, 16 octobre 1793), archiduchesse d\u2019Autriche, princesse imp\u00e9riale, princesse royale de Hongrie et de Boh\u00eame, est la derni\u00e8re reine de France et de Navarre (1774\u20131792). Fille de l'empereur Fran\u00e7ois Ier et de Marie-Th\u00e9r\u00e8se d'Autriche, reine de Hongrie et de Boh\u00eame, arri\u00e8re-petite-fille de Philippe d\u2019Orl\u00e9ans, elle avait \u00e9pous\u00e9 en 1770 Louis XVI, alors dauphin de France, avant-dernier roi de France et de Navarre."@fr,
        "Mar\u00eda Antonia Josefa Juana de Habsburgo-Lorena \u2014en alem\u00e1n, Maria Antonia Josepha Johanna von Habsburg-Lothringen\u2014 (Viena, 2 de noviembre de 1755-Par\u00eds, 16 de octubre de 1793), m\u00e1s conocida bajo el nombre de Mar\u00eda Antonieta de Austria, fue una archiduquesa de Austria y reina consorte de Francia y de Navarra. D\u00e9cimo quinta y pen\u00faltima hija de Francisco I del Sacro Imperio Romano Germ\u00e1nico y de la emperatriz Mar\u00eda Teresa I de Austria, se cas\u00f3 en 1770, a los catorce a\u00f1os con el entonces delf\u00edn y futuro Luis XVI de Francia, en un intento por estrechar los lazos entre dos enemigos hist\u00f3ricos."@es,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u044f-\u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d\u0435\u0301\u0442\u0442\u0430 (\u0444\u0440. Marie-Antoinette /ma\u0281i \u0251\u0303twan\u025bt/, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u044f \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0413\u0430\u0431\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433-\u041b\u043e\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0441\u043a\u0430\u044f, \u043d\u0435\u043c. Maria Antonia Josepha Johanna von Habsburg-Lothringen, \u0444\u0440. Marie Antoinette Jos\u00e8phe Jeanne de Habsbourg-Lorraine; 2 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1755, \u0412\u0435\u043d\u0430, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f \u2014 16 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1793, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0430\u044f \u0434\u043e\u0447\u044c \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 I \u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438-\u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0438\u0438. \u0421\u0443\u043f\u0440\u0443\u0433\u0430 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u0430 XVI \u0441 1770 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u0431\u044a\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0432\u0434\u043e\u0445\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438. \u041e\u0441\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0432\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0438 \u043a\u0430\u0437\u043d\u0435\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0433\u0438\u043b\u044c\u043e\u0442\u0438\u043d\u0435."@ru,
        "\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30cd\u30c3\u30c8\u30fb\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30a1\u30fb\u30b8\u30e3\u30f3\u30cc\u30fb\u30c9\u30fb\u30ed\u30ec\u30fc\u30cc\u30fb\u30c9\u30fc\u30c8\u30ea\u30b7\u30e5\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Marie Antoinette Josepha Jeanne de Lorraine d'Autriche, 1755\u5e7411\u67082\u65e5 - 1793\u5e7410\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u738b\u30eb\u30a416\u4e16\u306e\u738b\u5983\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u9769\u547d\u4e2d\u306e1793\u5e7410\u670816\u65e5\u306b\u5211\u6b7b\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u739b\u4e3d\u00b7\u5b89\u6258\u74e6\u5185\u7279\uff08Marie Antoinette\uff0c\u82f1\u8bed\u53d1\u97f3\uff1a/m\u0259\u02c8ri\u02d0 \u00e6ntw\u0259\u02c8n\u025bt/\u6216/\u00e6ntw\u0251\u02d0\u02c8n\u025bt/\uff1b\u6cd5\u8bed\u53d1\u97f3\uff1a[ma\u0281i \u0251\u0303twan\u025bt]\uff1b \u539f\u540d\u746a\u9e97\u4e9e\u00b7\u5b89\u6771\u5c3c\u4e9e\u00b7\u7d04\u745f\u6cd5\u00b7\u7d04\u7ff0\u5a1c\uff0cMaria Antonia Josepha Johanna\uff1b1755\u5e7411\u67082\u65e5\uff0d1793\u5e7410\u670816\u65e5\uff09\uff0c\u65e9\u5e74\u70ba\u5967\u5730\u5229\u5973\u5927\u516c\uff0c\u5f8c\u7232\u6cd5\u570b\u738b\u540e\u3002\u5979\u662f\u795e\u8056\u7f85\u99ac\u7687\u5e1d\u5f17\u6717\u8328\u4e00\u4e16\u8207\u7687\u540e\u739b\u4e3d\u4e9a\u00b7\u7279\u857e\u897f\u4e9a\u7684\u7b2c\u5341\u4e94\u500b\u5b50\u5973\uff0c\u5728\u6240\u6709\u5b50\u5973\u4e2d\u6392\u884c\u5012\u6578\u7b2c\u4e8c\u3002 1785\u5e74\u9879\u94fe\u4e8b\u4ef6\u516c\u4e4b\u4e8e\u4f17\u540e\uff0c\u5b89\u6258\u74e6\u5185\u7279\u7684\u6c11\u671b\u6ed1\u5165\u8c37\u5e95\u3002\u5927\u9769\u547d\u767c\u751f\u5f8c\uff0c\u5979\u88ab\u79f0\u4e3a\u201c\u8d64\u5b57\u592b\u4eba\u201d\uff08Madame D\u00e9ficit\uff09\u3002 \u6cd5\u56fd\u5927\u9769\u547d\u7206\u53d1\u540e\uff0c\u738b\u5ba4\u51fa\u9003\u672a\u6210\uff0c1792\u5e749\u670821\u65e5\uff0c\u8def\u6613\u5341\u516d\u88ab\u5e9f\uff0c\u6cd5\u56fd\u5ba3\u5e03\u5e9f\u9664\u541b\u4e3b\u5236\u3002\u738b\u5ba4\u906d\u62d8\u4e8e\u5723\u6bbf\u5854\u5185\u3002\u5b89\u6258\u74e6\u5185\u7279\u88ab\u63a7\u72af\u6709\u53db\u56fd\u7f6a\uff0c\u4e8e\u5904\u51b3\u8def\u6613\u5341\u516d\u4e5d\u4e2a\u6708\u540e\uff0c\u4ea6\u53731793\u5e7410\u670816\u65e5\uff0c\u88ab\u4ea4\u4ed8\u7ed9\u9769\u547d\u6cd5\u5ead\u5ba1\u5224\uff0c\u5224\u5904\u6b7b\u5211\uff0c\u9b42\u65ad\u65ad\u5934\u53f0\uff0c\u5f97\u5e7438\u5c81\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:96583693;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie_Antoinette>,
        <http://viaf.org/viaf/96583693>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louise_Elisabeth_Vigée-Lebrun_-_Marie-Antoinette_dit_«_à_la_Rose_»_-_Google_Art_Project.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marie_Antoinette.
doremus_artist:6b97da98-6191-30c2-bc3d-8c1e262ee73b
    rdfs:comment
        "Antoine Tamestit (* 1979) ist ein franz\u00f6sischer Bratschist."@de,
        "Antoine Tamestit (born 1979) is a French violist. Tamestit, who studied at the Paris Conservatory, has performed at such venues as the Royal Concertgebouw, the Vienna Musikverein, and Carnegie Hall. He won first prize at the 2000 Maurice Vieux International Viola Competition, 2001 Primrose International Viola Competition, the 2003 Young Concert Artists International Auditions, 2004 Munich International Music Competition and a Borletti Buitoni Trust Award in 2006. He was a BBC Radio 3 New Generation Artist from 2004 to 2006."@en,
        "Antoine Tamestit est un altiste fran\u00e7ais n\u00e9 en 1979."@fr;
    owl:sameAs viaf:51978335;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoine_Tamestit>,
        <http://viaf.org/viaf/51978335>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antoine_Tamestit.
doremus_artist:6c1b2b37-d69e-3b4d-a8be-c0a096130531
owl:sameAs viaf:12496237; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12496237>.
doremus_artist:6c946f38-74ff-3623-a581-c4cf7a09787d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Providence,_Rhode_Island>;
    rdfs:comment
        "Paul Geremia (born April 21, 1944, Providence, Rhode Island) is an American blues singer and acoustic guitarist. Geremia recorded his first album in 1968, having been significantly influenced by both the rural blues tradition and the folk music revival of the 1960s. Geremia has never recorded with electric guitar, hewing steadfastly to a traditional ethic with his acoustic playing."@en;
    owl:sameAs viaf:1511954;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Geremia>,
        <http://viaf.org/viaf/1511954>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PaulGermia.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Geremia.
doremus_artist:6c99f2ec-cd5f-3f89-ad20-0a3ebc847ac7
    rdfs:comment
        "Mar\u00eda Isabel Siewers (* 22. Oktober 1950) ist eine argentinische Gitarristin."@de,
        "Mar\u00eda Isabel Siewers (born October 22, 1950) is an Argentine classical guitarist. A pupil of Mar\u00eda Luisa Anido, her international performance career began after winning the 2nd Prize at the Concours International de Guitarre de Paris in 1974. She has regularly toured, taught, and served in juries for international competitions throughout Europe, North and South America, Australia, and New Zealand. Isabel has occupied several teaching posts in Argentina and, since 1989, she has been head of a guitar department in the Mozarteum University of Salzburg, Austria."@en;
    owl:sameAs viaf:79657260;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mar\u00eda_Isabel_Siewers>,
        <http://viaf.org/viaf/79657260>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:María_Isabel_Siewers.
doremus_artist:6d6bd1c4-4b58-3f40-938b-d134d98ce986
    dbp:birthPlace dbr:Bulgaria;
    dbp:deathPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Gena Dimitrowa (ur. 6 maja 1941 w Begle\u017cu, zm. 11 czerwca 2005 w Mediolanie) \u2013 bu\u0142garska \u015bpiewaczka operowa, sopran."@pl,
        "Gena Dimitrowa, auch Ghena Dimitrova, bulgarisch \u0413\u0435\u043d\u0430 \u0414\u0438\u043c\u0438\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430 (* 6. Mai 1941 in Beglesch nahe Plewen, Bulgarien; \u2020 11. Juni 2005 in Mailand, Italien) war eine bulgarische Operns\u00e4ngerin (Sopran)"@de,
        "Ghena Dimitrova (Bulgaars: \u0413e\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0441\u0438\u044f \u0414\u0438\u043c\u0438\u0442p\u043e\u0432\u0430) (Beglezh nabij Pleven, 6 mei 1941 - Milaan 11 juni 2005) was een Bulgaars opera-sopraan. Haar stem is bekend om zijn kracht en omvang in operarollen zoals Turandot, in een carri\u00e8re die vier decennia omvatte."@nl,
        "Ghena Dimitrova (Bulgarian: \u0413e\u043d\u0430 \u0414\u0438\u043c\u0438\u0442p\u043e\u0432\u0430) (6 May 1941 \u2013 11 June 2005) was a Bulgarian operatic soprano. Her voice was known for its power and extension used in operatic roles such as Turandot in a career spanning four decades."@en,
        "Ghena Dimitrova (en bulgare \u0413e\u043d\u0430 \u0414\u0438\u043c\u0438\u0442p\u043e\u0432\u0430) (6 mai 1941 \u2013 11 juin 2005) est une soprano bulgare naturalis\u00e9e italienne mondialement connue. Elle fut une des plus grandes sopranos verdiennes du XXe si\u00e8cle et du d\u00e9but du XXIe si\u00e8cle."@fr,
        "Ghena Dimitrova (en b\u00falgaro: \u0413\u0435\u043d\u0430 \u0414\u0438\u043c\u0438\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430) (6 de mayo de 1941 \u2013 11 de junio de 2005) fue una soprano dram\u00e1tica nacida en Bejleb, Bulgaria cuya voz de inmenso caudal la hicieron favorita de audiencias internacionales en los roles de Turandot de Puccini y Abigail de Nabucco de Verdi. Otros papeles importantes fueron Tosca, Odabella, Giselda, Alzira, Elisabeth de Valois, Aida (y luego Amneris) de Verdi, Maddalena de Andrea Ch\u00e9nier, Santuzza, Leonora, Lady Macbeth, Elvira y la Gioconda de Ponchielli. Debut\u00f3 en Sof\u00eda en 1965 como Abigail y caus\u00f3 sensaci\u00f3n en 1975 como Turandot en Treviso."@es,
        "\u0413\u0435\u043d\u0430 \u0414\u0438\u043c\u0438\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430 (\u0431\u043e\u043b\u0433. \u0413\u0435\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0447\u0435\u0432\u0430 \u0414\u0438\u043c\u0438\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430, 6 \u043c\u0430\u044f 1941, \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043d\u044f \u0411\u0435\u0433\u043b\u0435\u0436 \u2014 11 \u0438\u044e\u043d\u044f 2005, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0442\u044c \u0435\u0449\u0451 \u0432 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435, \u043d\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0435\u0451 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0418\u0432\u0430\u043d\u0443 \u0413\u0435\u043d\u043a\u043e\u0432, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0432\u0438\u0434\u0435\u043b \u0435\u0439 \u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0435\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:35372710;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ghena_Dimitrova>,
        <http://viaf.org/viaf/35372710>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6ecc7235-7522-4baf-890e-323396fca912>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tosca_-_Dimtrova.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ghena_Dimitrova.
doremus_artist:6e4af406-e0d5-3191-ba6c-7d1e944c2786
    dbp:birthPlace dbr:Cuba;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Arsenio Rodr\u00edguez (born Ignacio Arsenio Travieso Scull; 31 August 1911 \u2013 30 December 1970) was a Cuban musician, composer and bandleader. He played the tres, as well as the tumbadora, and he specialized in son, rumba and other Afro-Cuban music styles. In the 1940s and 1950s Rodr\u00edguez reorganized the son conjunto ('son group') and developed the son montuno, the basic template of modern-day salsa. He claimed to be the true creator of the mambo and was an important as well as a prolific composer who wrote nearly two hundred songs."@en,
        """Arsenio Rodr\u00edguez (n\u00e9 Ignacio de Loyola Rodr\u00edguez Scull) le (30 ao\u00fbt 1911 - mort le 31 d\u00e9cembre 1970) est un musicien cubain qui a invent\u00e9 le son montuno, m\u00e9lange de son cubain et du guaguanco. C'est un compositeur prolifique qui a \u00e9crit presque deux cents chansons. Il est n\u00e9 \u00e0 G\u00fcira de Macurijes dans la province de Matanzas. Enfant en bas \u00e2ge, un cheval (ou mule) lui a donn\u00e9 un coup de pied dans la t\u00eate et il est devenu aveugle. Ceci lui vaudra plus tard le surnom de "ciego maravilloso" 'l'aveugle merveilleux."""@fr,
        "Ignacio Arsenio Travieso Rodr\u00edguez (* 30. August 1911 in G\u00fcira de Macurijes, Provinz Matanzas, Kuba; \u2020 30. Dezember 1970 in Los Angeles), war ein kubanischer Musiker, der als Erneuerer des Son montuno gilt. Als einer der bedeutendsten Komponisten popul\u00e4rer kubanischer Musik schrieb er \u00fcber 200 St\u00fccke."@de,
        "Ignacio de Loyola Rodr\u00edguez Scull, conocido como Arsenio Rodr\u00edguez (G\u00fcira de Macurijes, Matanzas, Cuba, 30 de agosto de 1911 - Los \u00c1ngeles, Estados Unidos, 31 de diciembre de 1970), fue un compositor e int\u00e9rprete de tres cubano con un importante papel en el desarrollo del llamado son montuno. Su formaci\u00f3n de conjunto con varias trompetas, defini\u00f3 un sonido que, visto en perspectiva, sent\u00f3 las bases para el desarrollo de lo que hoy se conoce como salsa. Fue un prol\u00edfico compositor, escribi\u00f3 cerca de 200 canciones, la mayor\u00eda salpicadas de humor y doble sentido."@es,
        "\u0410\u0440\u0441\u0435\u0301\u043d\u0438\u043e \u0420\u043e\u0434\u0440\u0438\u0301\u0433\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Arsenio Rodr\u00edguez, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f: \u0418\u0433\u043d\u0430\u0441\u0438\u043e \u0434\u0435 \u041b\u043e\u0439\u043e\u043b\u0430 \u0420\u043e\u0434\u0440\u0438\u0433\u0435\u0441 \u0421\u043a\u0430\u043b\u043b (Ignacio de Loyola Rodr\u00edguez Scull), 30 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1911, \u0413\u0443\u0438\u0440\u0430-\u0434\u0435-\u041c\u0430\u043a\u0443\u0440\u0438\u0445\u0435\u0441, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u041c\u0430\u0442\u0430\u043d\u0441\u0430\u0441, \u041a\u0443\u0431\u0430 \u2014 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1971, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442-\u0442\u0440\u0435\u0441\u0435\u0440\u043e, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u00ab\u0441\u043e\u043d-\u043c\u043e\u043d\u0442\u0443\u043d\u043e\u00bb, \u043f\u043e\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0440\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u00ab\u043c\u0430\u043c\u0431\u043e\u00bb. \u0417\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 200 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:2670721;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arsenio_Rodr\u00edguez>,
        <http://viaf.org/viaf/2670721>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arsenio_Rodríguez.
doremus_artist:6ec0370b-6be4-3df4-9976-db79ac24345b
owl:sameAs viaf:9270856; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9270856>.
doremus_artist:6ec31b14-c45d-32a7-b4d0-405ef11b2591
owl:sameAs viaf:80081590; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80081590>.
doremus_artist:6f2ed9cf-b64f-3552-a829-a5d48c929882
owl:sameAs viaf:32334777; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32334777>.
doremus_artist:6fb8c593-33eb-3285-ad84-b7fa5da3eb35
    dbp:birthPlace dbr:Jelgava;
    rdfs:comment
        "Alexander Borovsky (Borowsky) (1889-1968), a Russian-American pianist, was born in Mitau, Russia. His first piano teacher was his mother, a pupil of V. Safonoff, the great Russian pianist. He completed his studies at the St. Petersburg Conservatory in 1912 with a gold medal and the Anton Rubinstein Prize, He created great attention in the 1912 Anton Rubinstein competition which he won. He received a degree in law from St. Peterburg University alongside his music studies. Alexander Borovsky taught master-classes at the Moscow Conservatory from 1915 to 1920."@en,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (6 (18) \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1889 \u2014 27 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1968) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:32261221;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Borovsky>,
        <http://viaf.org/viaf/32261221>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Borovsky.
doremus_artist:6fed28c8-660e-35d8-8fdc-40d7486efe6f
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "Giovanni Paolo Colonna (* 16. Juni 1637 in Bologna; \u2020 28. November 1695 ebenda) war ein italienischer Organist, Kapellmeister und Komponist."@de,
        "Giovanni Paolo Colonna (16 June 1637 \u2013 28 November 1695) was an Italian composer, teacher, organist and organ builder. In addition to being chapel-master and organist of San Petronio Basilica in Bologna, he served prominent members of the courts of Ferrara, Parma, Modena and Florence. He was a founder-member and president of the Accademia Filarmonica di Bologna. Emperor Leopold I collected manuscripts of his sacred music, which reflects the Roman church cantata style of Giacomo Carissimi and looks forward to the manner of George Frideric Handel."@en,
        "Giovanni Paolo Colonna (Bologne, 16 juin 1637 \u2013 28 novembre 1695) est un compositeur, enseignant, organiste et facteur d'orgue italien. En plus d'\u00eatre ma\u00eetre de chapelle et organiste de la Basilique San Petronio \u00e0 Bologne, il a \u00e9t\u00e9 au service de repr\u00e9sentants importants des cours de Ferrare, Parme, Mod\u00e8ne et Florence. Il a \u00e9t\u00e9 membre fondateur et ensuite pr\u00e9sident de l'Accademia Filarmonica di Bologna. L'Empereur L\u00e9opold Ier a collectionn\u00e9 des manuscrits de sa musique sacr\u00e9e, qui refl\u00e8te la cantate d'\u00e9glise romaine dans le style de Giacomo Carissimi et fait pressentir la mani\u00e8re de Georg Friedrich Haendel."@fr,
        """Giovanni Paolo Colonna - (ur. 16 czerwca 1637 r. w Bolonii, zm. 28 listopada 1695 r. w Bolonii) - w\u0142oski kompozytor, pedagog-organista, organmistrz.Jego ojcem by\u0142 Antonio Colonna zw. "Antonia dal Corno alias Colonno", organista i organmistrz dzia\u0142aj\u0105cy w po\u0142. XVII w. w Brescii, a p\u00f3\u017aniej w Bolonii. Giovanni uczy\u0142 si\u0119 u Agostina Filipucciego, a nast\u0119pnie w Rzymie. Podczas pobytu w tym mie\u015bcie by\u0142 przez jaki\u015b czas organist\u0105 w ko\u015bciele \u015bw. Apolinarego. Po powrocie do Bolonii w 1659 r. zosta\u0142 drugim, a dwa lata p\u00f3\u017aniej pierwszym organist\u0105 w ko\u015bciele \u015bw. Petroniusza. W latach 1666-1688 pe\u0142ni\u0142 tam r\u00f3wnie\u017c funkcj\u0119 konserwatora organ\u00f3w. By\u0142 cz\u0142onkiem Accademia dei Filaschisi, a nast\u0119pnie jednym z za\u0142o\u017cycieli Accademia del Filarmonemonici. Od listopada 1674 r. a\u017c do ko\u0144ca \u017cycia piastowa\u0142 stanowisko"""@pl,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u0301\u043d\u043d\u0438 \u041f\u0430\u0301\u043e\u043b\u043e \u041a\u043e\u043b\u043e\u0301\u043d\u043d\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Paolo Colonna; \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1640\u20141695) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u041a\u0430\u0440\u0438\u0441\u0441\u0438\u043c\u0438. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443, \u043e\u0442\u043a\u0443\u0434\u0430 \u0432\u044b\u0448\u043b\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440: \u0411\u043e\u043d\u043e\u043d\u0447\u0438\u043d\u0438, \u041a\u043b\u0430\u0440\u0438. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u0441\u0430\u043b\u043c\u044b, \u043c\u043e\u0442\u0435\u0442\u044b, \u043c\u0435\u0441\u0441\u044b. \u041a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041a\u043e\u043b\u043e\u043d\u043d\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u0430 \u043f\u043e \u043f\u0440\u0438\u043a\u0430\u0437\u0443 \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430 I."@ru;
    owl:sameAs viaf:19878132;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Paolo_Colonna>,
        <http://viaf.org/viaf/19878132>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giovanni_Paolo_Colonna.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Paolo_Colonna.
doremus_artist:6fee7d4a-9935-3996-b84b-a4f2ee706c22
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u0648\u0646\u0648 \u0633\u064a\u0634\u0627\u0646 \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0641\u064a 11 \u0645\u0627\u064a 1952."@ar,
        """Renaud Pierre Manuel S\u00e9chan, known as Renaud (French: [\u0281\u0259no] ; born 11 May 1952), is a popular French singer, songwriter and actor. His characteristically 'broken' voice makes for a very distinctive vocal style. Several of his songs are popular classics in France, including the sea tale "D\u00e8s que le vent soufflera", the irreverent "Laisse b\u00e9ton", the ballad "Morgane de toi" and the nostalgic "Mistral gagnant". However, with the exception of a recording of "Miss Maggie" in English and a franglais recording of "It is not because you are", his work is almost unknown outside the French-speaking world."""@en,
        "Renaud S\u00e9chan (* 11. Mai 1952 in Paris), bekannt als Renaud, ist ein franz\u00f6sischer Liedermacher, au\u00dferdem war er als Schauspieler und Satiriker t\u00e4tig."@de,
        "Renaud S\u00e9chan (Paris, 11 de maio de 1952) \u00e9 um cantautor e ator franc\u00eas. Com 23 \u00e1lbuns e quase 20 milh\u00f5es de c\u00f3pias vendidas, Renaud \u00e9 um dos cantores franc\u00f3fonos mais populares . Ele usa suas m\u00fasicas para criticar a sociedade."@pt,
        "Renaud S\u00e9chan (Par\u00eds, 11 de mayo de 1952), conocido simplemente como Renaud, es un cantante y actor franc\u00e9s. Hijo de un intelectual, sus trabajos iniciales se caracterizan por su innovador uso del franc\u00e9s, por su tem\u00e1tica social y por su ideolog\u00eda de izquierda. En sus canciones iniciales reflejaba el disgusto de la mayor parte de la sociedad francesa con la peque\u00f1a burgues\u00eda y las pol\u00edticas de derecha. Goza de cierto renombre en los pa\u00edses franc\u00f3fonos, sin haber trascendido en pa\u00edses de distinto idioma."@es,
        "Renaud S\u00e9chan jest synem pisarza Oliviera S\u00e9chan. Ma kilkoro rodze\u0144stwa, w tym brata bli\u017aniaka, Davida. Jako nastolatek s\u0142ucha\u0142 muzyki Beatles\u00f3w, Hugues Aufray'a, Boba Dylana, Leonarda Cohena, Antoine'a. Wykazywa\u0142 ma\u0142e zainteresowanie nauk\u0105 szkoln\u0105, za to interesowa\u0142 si\u0119 polityk\u0105. W wieku 16 lat uczestniczy\u0142 wraz z bratem w strajku student\u00f3w Sorbony. Wtedy te\u017c (1968 r.) zosta\u0142 wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cycielem swojego pierwszego zespo\u0142u. W swojej karierze wyda\u0142 ponad 20 p\u0142yt, kt\u00f3re sprzeda\u0142y si\u0119 w ok. 15 mln egzemplarzy. Wyst\u0105pi\u0142 te\u017c w kilku filmach, m.in. w ekranizacji Germinal Emila Zoli (1993). Znany jest z dzia\u0142alno\u015bci na rzecz obrony praw cz\u0142owieka, w\u0142\u0105cza si\u0119 w akcje ekologiczne i pokojowe."@pl,
        "Renaud S\u00e9chan, dit Renaud , n\u00e9 le 11 mai 1952 \u00e0 Paris, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais. Avec 23 albums totalisant quasiment 20 millions d'exemplaires vendus, Renaud est l'un des chanteurs les plus populaires en France et l'un des plus connus dans la francophonie. Il utilise ses chansons pour critiquer la soci\u00e9t\u00e9, rendre hommage ou faire sourire par un usage intensif de l'argot dans ses paroles. Il a \u00e9galement jou\u00e9 dans quelques films, notamment dans l'adaptation de Germinal par Claude Berri en 1993, et dans Wanted de Brad Mirman en 2003."@fr,
        """Renaud, artiestennaam van Renaud Pierre Manuel S\u00e9chan (Parijs, 11 mei 1952), is een Franse zanger, componist, muzikant, songwriter, schrijver en acteur. In Frankrijk is hij \u00e9\u00e9n van de meest populaire zangers. In zijn nummers vermengt hij opstand en tederheid, betrokkenheid en humor om de maatschappij te bekritiseren, een eer te betonen of gewoon "lol te hebben". Dit alles in een zeer persoonlijk taalgebruik, waarin het Bargoens een belangrijke plaats inneemt. Bekende nummers zijn Laisse b\u00e9ton, Morgane de toi, Mistral gagnant en Manhattan-Kaboul (met Axelle Red)"""@nl,
        "\u0420\u0435\u043d\u043e \u041f\u044c\u0435\u0440 \u041c\u0430\u043d\u044e\u044d\u043b\u044c \u0421\u0435\u0448\u0430\u043d, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0420\u0435\u043d\u043e (\u0444\u0440. Renaud Pierre Manuel S\u00e9chan, Renaud; \u0440\u043e\u0434. \u0432 1952 \u0433.) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0431\u0430\u0440\u0434. \u0412\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b 23 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430, \u043e\u0431\u0449\u0438\u0439 \u0442\u0438\u0440\u0430\u0436 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0432\u044b\u0441\u0438\u043b 15 \u043c\u043b\u043d \u044d\u043a\u0437\u0435\u043c\u043f\u043b\u044f\u0440\u043e\u0432."@ru,
        "\u8d6b\u8bfa\u00b7\u585e\u5c1a\uff08Renaud S\u00e9chan\uff0c1952\u5e745\u670812\u65e5\uff0d \uff09\uff0c\u4eba\u79f0Renaud\uff0c\u751f\u4e8e\u5df4\u9ece\uff0c\u662f\u6cd5\u56fd\u6b4c\u624b\u4ee5\u53ca\u8bcd\u66f2\u4f5c\u5bb6\u3002 Renaud\u7684\u4f5c\u54c1\u4ee5\u5176\u6b4c\u8bcd\u7684\u6fc0\u8361\u98ce\u683c\u3001\u5bf9\u6c11\u95f4\u6cd5\u8bed\u7684\u521b\u65b0\u8fd0\u7528\u3001\u5bf9\u793e\u4f1a\u95ee\u9898\u7684\u5173\u6ce8\u548c\u5de6\u7ffc\u653f\u6cbb\u89c2\u70b9\u7684\u8868\u8fbe\u4e3a\u4e3b\u8981\u7279\u5f81\u3002\u4ed6\u7684\u6b4c\u66f2\u4ece70\u5e74\u4ee3\u81f3\u4eca\u5728\u6cd5\u8bed\u4e16\u754c\u6709\u6df1\u523b\u6301\u7eed\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u5c24\u5176\u5728\u601d\u60f3\u6fc0\u8fdb\u7684\u9752\u5e74\u4e2d\u5e7f\u53d7\u6b22\u8fce\uff1b\u4f46\u5728\u6cd5\u8bed\u4e16\u754c\u4e4b\u5916\u5374\u81f3\u4eca\u5f71\u54cd\u751a\u5fae\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100235343;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Renaud>,
        <http://viaf.org/viaf/100235343>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Renaud_concert_Zénith_2016_17.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Renaud.
doremus_artist:703ddd48-fe19-3552-b583-6a11733cb53b
    dbp:birthPlace dbr:Kongsberg;
    dbp:deathPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Halfdan Cleve (* 5. Oktober 1879 in Kongsberg; \u2020 6. April 1951 in Oslo) war ein norwegischer Komponist. Er studierte seit 1895 in Kristiania bei Otto Winter-Hjelm und seit 1898 in Berlin bei Philipp und Xaver Scharwenka und lebte ab 1909 als Pianist und Musiklehrer in Oslo. Er komponierte f\u00fcnf Klavierkonzerte, eine Violinsonate, Werke f\u00fcr Chor und Orchester und zahlreiche Klavierst\u00fccke."@de,
        "Halfdan Cleve (5 October 1879 \u2013 6 April 1951) was a Norwegian composer, born and raised in Kongsberg. He lived some time in Germany. Some examples on his output as a composer are piano concertos, other piano works, and some chamber music. He was described as a child prodigy. He married and had four children."@en;
    owl:sameAs viaf:76509131;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Halfdan_Cleve>,
        <http://viaf.org/viaf/76509131>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f8cb8465-1444-4b44-adcb-3d7081183036>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Halfdan_Cleve.
doremus_artist:72d8cda7-5aef-3293-ba4c-f6f2ba0295a7
owl:sameAs viaf:10045067; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10045067>.
doremus_artist:72fc9809-8a5b-3f40-92e1-06357adb48e5
owl:sameAs viaf:79637702; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79637702>.
doremus_artist:72ff340a-ef5a-3d87-a8d4-563a97f30fe2
owl:sameAs viaf:69125742; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69125742>.
doremus_artist:7306d9d6-f2cf-3d82-b2e8-7e1796757730
owl:sameAs viaf:64214410; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64214410>.
doremus_artist:73247f3a-a7b6-364b-b106-543ef55887fc
    dbp:birthPlace dbr:Maryland;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Frank Vincent Zappa  (* 21. Dezember 1940 in Baltimore, Maryland; \u2020 4. Dezember 1993 in Laurel Canyon, Kalifornien) war ein amerikanischer Komponist und Musiker. Er ver\u00f6ffentlichte mehr als 100 Musikalben. Zappa hat die Rockmusik erheblich beeinflusst, sowohl durch seine von Stilanleihen und rhythmischer Vielfalt gepr\u00e4gten Kompositionen als auch durch seine Texte. Diese nahmen Bezug auf Popkultur und Zeitgeschehen und waren oft satirisch oder auch dadaistisch-absurd gepr\u00e4gt. Er wurde in die Rock and Roll Hall of Fame aufgenommen und erhielt zwei Grammy Awards. Zappa bet\u00e4tigte sich auch als Musikproduzent und Filmregisseur und komponierte orchestrale St\u00fccke. Sein Hauptinstrument war die E-Gitarre, er war aber auch oft als S\u00e4nger zu h\u00f6ren und spielte Schlagzeug, E-Bass und K"@de,
        "Frank Vincent Zappa  (Baltimore, 21 de dezembro de 1940 \u2014 Los Angeles, 4 de dezembro de 1993) foi um cantor, guitarrista, produtor de grava\u00e7\u00e3o e realizador. Em uma carreira de mais de trinta anos, a sua obra musical estendeu-se pelo rock, fusion, jazz, m\u00fasica eletr\u00f4nica, m\u00fasica concreta e m\u00fasica cl\u00e1ssica. Ele tamb\u00e9m dirigiu longas-metragens e videoclipes e desenhou capas de \u00e1lbuns seus. Zappa produziu quase todos os seus 60 \u00e1lbuns que lan\u00e7ou com a banda Mothers of Invention, grupo que o acompanhou por boa parte da carreira e teve sua forma\u00e7\u00e3o mudada muitas vezes, e como artista solo."@pt,
        "Frank Vincent Zappa (21 de diciembre de 1940-4 de diciembre de 1993) fue un compositor, guitarrista, cantante, productor discogr\u00e1fico y director de cine estadounidense. Con una carrera de m\u00e1s de treinta a\u00f1os, Zappa compuso rock, jazz, blues, electr\u00f3nica, m\u00fasica art\u00edstica y m\u00fasica concreta, entre otros. Tambi\u00e9n trabaj\u00f3 como director de cine y de videoclips, y dise\u00f1\u00f3 portadas de \u00e1lbumes. Adem\u00e1s, se encarg\u00f3 de la producci\u00f3n de los m\u00e1s de sesenta \u00e1lbumes que grab\u00f3 con The Mothers of Invention y en solitario."@es,
        "Frank Vincent Zappa (Baltimore (Maryland), 21 december 1940 \u2013 Laurel Canyon (Californi\u00eb), 4 december 1993) was in de eerste plaats een Amerikaans componist, die ook deel uitmaakte van of de leiding had over verschillende rockgroepen (zoals The Mothers Of Invention); daarnaast was hij een gerespecteerd musicus. Zappa mengde op geheel eigen wijze rockmuziek met psychedelica, jazz, experimentele muziek en eigentijdse klassieke muziek gecombineerd met een grote dosis zelfspot, humor en performance-art."@nl,
        "Frank Vincent Zappa (December 21, 1940 \u2013 December 4, 1993) was an American musician, songwriter, composer, guitarist, record producer, actor and filmmaker. In a career spanning more than 30 years, Zappa composed rock, jazz, jazz fusion, orchestral and musique concr\u00e8te works, and produced almost all of the 60-plus albums that he released with his band the Mothers of Invention and as a solo artist. He also directed feature-length films and music videos, and designed album covers."@en,
        "Frank Vincent Zappa (ur. 21 grudnia 1940 w Baltimore, zm. 4 grudnia 1993 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk rockowy, jazzowy, wokalista, kompozytor oraz autor tekst\u00f3w, lider zespo\u0142u \u201eThe Mothers of Invention\u201d. Tak\u017ce aktor, re\u017cyser, producent i scenarzysta filmowy."@pl,
        "Frank Vincent Zappa, n\u00e9 le 21 d\u00e9cembre 1940 \u00e0 Baltimore et mort le 4 d\u00e9cembre 1993 \u00e0 Los Angeles, est un musicien, guitariste, auteur-compositeur, interpr\u00e8te, ing\u00e9nieur du son, producteur, satiriste et r\u00e9alisateur am\u00e9ricain. Ses travaux ont trait \u00e0 plusieurs genres distincts : rock, jazz et musique classique, ainsi qu'un lien \u00e0 la musique concr\u00e8te. Zappa a aussi occasionnellement \u00e9t\u00e9 r\u00e9alisateur de films et de vid\u00e9os de musique, et concepteur de pochettes d'albums qu'il a produit par ailleurs en totalit\u00e9. Tout au long de sa carri\u00e8re, il a sorti plus de soixante albums qu'il a enregistr\u00e9s avec les Mothers of Invention ou, pour une bonne partie, sous son propre nom. Dans sa jeunesse, il a d\u00e9velopp\u00e9 un int\u00e9r\u00eat pour les compositeurs classiques du XXe si\u00e8cle, notamment Edgard Var\u00e8se, Igor Strav"@fr,
        "Viene considerato da molti uno dei pi\u00f9 grandi geni musicali del '900 nonch\u00e9 uno dei maggiori artisti contemporanei.. L'artista \u00e8 all'attivo con una discografia composta da oltre settantacinque album e un repertorio difficilmente catalogabile e a met\u00e0 strada fra rock, blues, jazz, fusion, progressive, avanguardia, riferimenti alla musica classica, satira e cabaret. L'ammiratore Pierre Boulez ha dichiarato, in un articolo postumo della rivista Musician: ."@it,
        "\u0424\u0440\u044d\u043d\u043a \u0412\u0438\u043d\u0441\u0435\u043d\u0442 \u0417\u0430\u043f\u043f\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Frank Vincent Zappa 21 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1940 \u2014 4 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1993) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442-\u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e- \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440. \u0417\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c \u0442\u0440\u0438\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u044e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043e\u0445\u0432\u0430\u0442\u0438\u043b \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0436\u0430\u043d\u0440\u044b, \u043a\u0430\u043a \u0440\u043e\u043a, \u0434\u0436\u0430\u0437, \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0438 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443. \u0412\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 60 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0439 The Mothers of Invention, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e. \u041f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0430\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432."@ru,
        """\u0641\u0631\u0627\u0646\u0643 \u0632\u0627\u0628\u0627 (21 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1940 - 4 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1993) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0628\u0627\u0631\u0632 , \u0645\u0646\u062a\u062c , \u0645\u0635\u0645\u0645 \u0623\u063a\u0644\u0641\u0629 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a ,\u0645\u062e\u0631\u062c \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0648 \u0641\u062f\u064a\u0648\u0647\u0627\u062a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0645\u0639\u0627\u0635\u0631 \u0648 \u0641\u0631\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0646\u0648\u0639\u0647. \u0645\u0646 \u0633\u0646\u0629 1966 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0648\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 1993, \u0632\u0627\u0628\u0627 \u0627\u0646\u062a\u062c \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 60 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0643\u062a\u0628 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0631\u0648\u0643 \u0648\u062c\u0627\u0632 \u0648 \u0628\u0644\u0648\u0648\u0632 \u0648 \u0639\u0632\u0641 \u0627\u0644\u063a\u064a\u062a\u0627\u0631 . \u0641\u0631\u0642\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 "\u0623\u0645\u0647\u0627\u062a \u0627\u0644\u0627\u062e\u062a\u0631\u0627\u0639" \u0627\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0630\u0627\u062a \u062a\u0633\u0645\u064a\u0627\u062a \u0648 \u0643\u0644\u0645\u0627\u062a \u0645\u062c\u0646\u0648\u0646\u0629 \u0648\u0645\u0633\u0644\u064a\u0629 \u0645\u062b\u0644 "\u063a\u064a\u062a\u0627\u0631\u064a \u064a\u0631\u064a\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0642\u062a\u0644 \u0627\u0645\u0643" \u0648"\u0627\u0644\u0639\u0645 \u0644\u062d\u0645" \u0648"\u0644\u0627 \u062a\u0623\u0643\u0644 \u0627\u0644\u062b\u0644\u062c \u0627\u0644\u0623\u0635\u0641\u0631" , \u0628\u0639\u062f \u0630\u0644\u0643 \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0634\u0648\u0627\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0642\u0644 , \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0641\u0631\u064a\u062f\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0627\u0632\u0641\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0642\u062a\u0647 \u0643\u0627\u0646\u0648\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062b\u0631\u0647\u0645 \u0645\u0648\u0647\u0628\u0629 \u0648 \u0627\u062d\u062a\u0631\u0627\u0641\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0627\u0645. \u0648 \u0628\u0631\u0623\u064a \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631\u064a\u0646 \u064a\u0645\u062b\u0644 \u0632\u0627\u0628\u0627 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0639\u0627\u0632\u0641\u064a \u0627\u0644\u063a\u064a\u062a\u0627\u0631 \u062a\u0641\u0631\u062f\u0627\u064b \u0628\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628\u0647 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635 , \u0648 \u064a\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0635\u0631\u064a\u0646 , \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0634\u0627\u0631\u0643\u0648\u0627 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0632\u0627\u0628\u0627 \u0645\u062b\u0644 \u062c\u0648\u0631\u062c \u062f\u0648\u0643 \u0648\u0631\u0648\u062b \u0627\u0648\u0646\u062f\u0631\u0648\u0648\u062f \u0648\u062c\u0648\u0646 \u0644\u0648\u0643 \u0628\u0648\u0646\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646\u0648\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0632\u0641\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0646\u0648\u0639\u0647\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645."""@ar,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30f4\u30a3\u30f3\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30b6\u30c3\u30d1\uff08Frank Vincent Zappa, 1940\u5e7412\u670821\u65e5 - 1993\u5e7412\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\uff08\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u30fb\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\uff09\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30b6\u30c3\u30d1\u306f\u751f\u6daf\u3092\u901a\u3058\u3066\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u653f\u5e9c\u30fb\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u53f3\u6d3e\uff08\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u539f\u7406\u4e3b\u7fa9\u8005\uff09\u30fb\u691c\u95b2\u30fb\u97f3\u697d\u7523\u696d\u306a\u3069\u306e\u6279\u5224\u3092\u3068\u304a\u3057\u3066\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3068\u3044\u3046\u56fd\u5bb6\u306e\u554f\u984c\u70b9\u3092\u304d\u3073\u3057\u304f\u6307\u6458\u3057\u7d9a\u3051\u305f\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u3042\u308b\u300252\u5e74\u306e\u4eba\u751f\u3067\u975e\u5e38\u306b\u65fa\u76db\u306a\u6d3b\u52d5\u3092\u5c55\u958b\u3057\u3001\u591a\u5f69\u306a\u30d0\u30f3\u30c9\u5f62\u614b\u3067\u30c4\u30a2\u30fc\u3082\u3053\u306a\u3057\u306a\u304c\u3089\u300160\u679a\u4ee5\u4e0a\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u305d\u306e\u8907\u96d1\u304b\u3064\u30dd\u30c3\u30d7\u306a\u97f3\u697d\u6027\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u3001\u72ec\u7279\u306a\u30d5\u30ec\u30fc\u30b8\u30f3\u30b0\u3084\u30b9\u30b1\u30fc\u30eb\u3092\u591a\u7528\u3059\u308b\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306e\u201c\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u201d\u3068\u3057\u3066\u3082\u8a55\u4fa1\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u30662003\u5e74\u306f\u7b2c45\u4f4d\u30012011\u5e74\u306e\u6539\u8a02\u7248\u3067\u306f\u7b2c22\u4f4d\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u7d44\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c71\u4f4d\u3002 \u30ea\u30c8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30c8\u306e\u30ed\u30fc\u30a6\u30a7\u30eb\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30c7\u30e5\u30fc\u30af\u3001\u30c6\u30ea\u30fc\u30fb\u30dc\u30b8\u30aa\u3001\u30a8\u30c7\u30a3\u30fb\u30b8\u30e7\u30d6\u30bd\u30f3\u3001\u30a8\u30a4\u30c9\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30e5\u30fc\u3001\u30f4\u30a3\u30cb\u30fc\u30fb\u30ab\u30ea\u30a6\u30bf\u3001\u30c7\u30e5\u30e9\u30f3\u30fb\u30c7\u30e5\u30e9\u30f3\u306e \u30a6\u30a9\u30fc\u30ec\u30f3\u30fb\u30af\u30af\u30eb\u30ed\u3001\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u3001\u30de\u30a4\u30af\u30fb\u30b1\u30cd\u30ea\u30fc\u3001\u30c1\u30e3\u30c9\u30fb\u30ef\u30c3\u30ab\u30fc\u30de\u30f3\u4ed6\u3092\u8f29\u51fa\u3057\u305f\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3002"@ja,
        "\u5f17\u5170\u514b\u00b7\u6587\u68ee\u7279\u00b7\u624e\u5e15\uff08Frank Vincent Zappa\uff0c1940\u5e7412\u670821\u65e5- 1993\u5e7412\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u521b\u4f5c\u6b4c\u624b\u3001\u7535\u5409\u4ed6\u624b\u3001\u5531\u7247\u5236\u4f5c\u4eba\u3001\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u3002\u5728\u4ed6\u8d85\u8fc730\u5e74\u7684\u804c\u4e1a\u751f\u6daf\u4e2d\uff0c\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\u6db5\u76d6\u4e86\u6447\u6eda\u3001\u7235\u58eb\u3001\u7535\u5b50\u3001\u7ba1\u5f26\u4e50\u548c\u5177\u4f53\u97f3\u4e50\u7b49\u98ce\u683c\u3002\u540c\u65f6\u5f17\u5170\u514b\u00b7\u624e\u5e15\u8fd8\u53c2\u4e0e\u5bfc\u6f14\u957f\u7247\u7535\u5f71\u548c\u97f3\u4e50\u89c6\u9891\uff0c\u8bbe\u8ba1\u4e13\u8f91\u5c01\u9762\u7b49\u4e8b\u4e1a\u3002\u4ed6\u5728The Mothers of Invention\u4e50\u961f\u548c\u5355\u72ec\u53d1\u5c55\u65f6\u671f\u5236\u4f5c\u5e76\u53d1\u884c\u4e86\u8d85\u8fc760\u5f20\u4e13\u8f91\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100234697;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Zappa>,
        <http://viaf.org/viaf/100234697>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e20747e7-55a4-452e-8766-7b985585082d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Zappa_16011977_01_300.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frank_Zappa.
doremus_artist:735a2aeb-2c07-3614-bedf-3a23e7a3c7fe
owl:sameAs viaf:76552634; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76552634>.
doremus_artist:73b10396-f18d-3311-a5ff-1b45a278937d
owl:sameAs viaf:233040993; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233040993>.
doremus_artist:73bbed90-19c2-3b9f-93b1-5d2540a712b0
owl:sameAs viaf:19867723; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19867723>.
doremus_artist:74bb0aa9-9a31-3cd0-a2c1-c294aa25c90f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pascagoula,_Mississippi>;
    rdfs:comment
        """James William "Jimmy" Buffett (25 de diciembre de 1946) es un cantante, autor, empresario y recientemente productor cinematogr\u00e1fico y conocido por el estilo de vida y la m\u00fasica de "island escapism" incluyendo su exitosa canci\u00f3n "Margaritaville" (N \u00ba 234 en la lista de "Canciones del siglo") y "Come Monday." Tiene una base de datos web para fans llamada "Parrotheads". Su banda de m\u00fasica es conocida por el nombre "Coral Reefer Band." \u00c9l y su esposa Jane tienen dos hijas, Savannah Jane y Sarah Delaney, y un hijo, Cameron Marley."""@es,
        """James William "Jimmy" Buffett (born December 25, 1946) is an American musician, songwriter, author, actor, and businessman. He is best known for his music, which often portrays an "island escapism" lifestyle. Together with his Coral Reefer Band, Buffett has recorded hit songs including "Margaritaville" (ranked 234th on the Recording Industry Association of America's list of "Songs of the Century") and "Come Monday". He has a devoted base of fans known as "Parrotheads"."""@en,
        """James William Buffett, mais conhecido como, Jimmy Buffett (nascido em 25 de dezembro de 1946) \u00e9 um empres\u00e1rio,cantor e compositor norte-americano, autor e ator. Ele \u00e9 mais conhecido por sua m\u00fasica, que muitas vezes retrata um estilo de vida, e as coisas muitas vezes bem humorada. Junto com sua banda Coral Reefer , Buffett gravou can\u00e7\u00f5es de sucesso como " Margaritaville "(classificada em 234\u00ba posi\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o da Ind\u00fastria Fonogr\u00e1fica da Am\u00e9rica lista de " Can\u00e7\u00f5es do S\u00e9culo "). Ele tem uma base devota de f\u00e3s conhecidos como " Parrotheads "."""@pt,
        "James William \u201eJimmy\u201c Buffett (* 25. Dezember 1946 in Pascagoula, Mississippi) ist ein US-amerikanischer Country- und Pop-S\u00e4nger und Songwriter sowie Buchautor. Sein bekanntester Hit ist \u201eMargaritaville\u201c aus dem Jahr 1977."@de,
        "Jimmy BuffettFichier:Jimmy Buffett 1.jpg Jimmy Buffett en 2008 Jimmy Buffett, de son vrai nom James William Buffett, n\u00e9 le 25 d\u00e9cembre 1946 \u00e0 Pascagoula, Mississippi, est un chanteur am\u00e9ricain de musique country, rock et pop. Il est \u00e9galement compositeur, \u00e9crivain, acteur et producteur. Sa chanson la plus c\u00e9l\u00e8bre est Margaritaville, compos\u00e9e en 1977. Ses concerts sont tr\u00e8s populaires aux \u00c9tats-Unis. Depuis 1970, il a fait plus de 30 albums, et \u00e9crit quatre livres qui ont \u00e9t\u00e9 des best-sellers, non traduits en fran\u00e7ais. Il a aussi co\u00e9crit des livres pour enfants."@fr,
        """\u0414\u0436\u0438\u0301\u043c\u043c\u0438 \u0411\u0430\u0301\u0444\u0444\u0435\u0442\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. James William "Jimmy" Buffett; \u0440\u043e\u0434. 25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1946) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0430\u0439\u0442 AllMusic \u043a\u0440\u0430\u0442\u043a\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0435\u0433\u043e \u043a\u0430\u043a \u00ab\u043f\u0435\u0432\u0446\u0430 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0440\u043e\u043a, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0438\u0437 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0435\u0433\u043e \u0431\u043b\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0438-\u0443\u044d\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438\u00bb \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u043b \u043e\u0431\u0448\u0438\u0440\u043d\u0443\u044e parrothead\u2019\u043e\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044e\u00bb (\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0447\u0430\u043d\u0438\u0435: parrothead\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. \u2014 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u043f\u043e\u043a\u043b\u043e\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0414\u0436\u0438\u043c\u043c\u0438 \u0411\u0430\u0444\u0444\u0435\u0442\u0442\u0430). \u041a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0448\u0435\u0442 AllMusic,"""@ru,
        """\u30b8\u30df\u30fc\u30fb\u30d0\u30d5\u30a7\u30c3\u30c8\uff08Jimmy Buffett, 1946\u5e7412\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30df\u30b7\u30b7\u30c3\u30d4\u5dde\u30d1\u30b9\u30ab\u30b0\u30fc\u30e9\u51fa\u8eab\u306e\u300c\u30a2\u30a4\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30a8\u30b9\u30b1\u30fc\u30d4\u30ba\u30e0\u300d\u30e9\u30a4\u30d5\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3068\u97f3\u697d\u3067\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u4f5c\u5bb6\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u672c\u540d\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d0\u30d5\u30a7\u30c3\u30c8\uff08James William Buffett\uff09\u3002 \u4ee3\u8868\u66f2\u306b\u306f"Margaritaville"\u3001"Come Monday"\u3001"Parrotheads"\u306a\u3069\u3002\u5f7c\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u306f\u30b3\u30fc\u30e9\u30eb\u30fb\u30ea\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u97f3\u697d\u9762\u4ee5\u5916\u3067\u306e\u7d4c\u6b74\u3068\u3057\u3066\u3001\u30d9\u30b9\u30c8\u30bb\u30e9\u30fc\u4f5c\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u4ee3\u8868\u4f5c\u3067\u3042\u308b\u6b4c\u304b\u3089\u540d\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u305f2\u3064\u306e\u30ec\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3\u3001\u300c\u30c1\u30fc\u30ba\u30d0\u30fc\u30ac\u30fc\u30fb\u30a4\u30f3\u30fb\u30d1\u30e9\u30c0\u30a4\u30b9\u300d\u3068\u300c\u30de\u30eb\u30ac\u30ea\u30fc\u30bf\u30f4\u30a3\u30eb\u300d\u304c\u6709\u540d\u3002\u30b8\u30df\u30fc\u30d0\u30d5\u30a7\u30c3\u30c8\u306e\u30de\u30eb\u30ac\u30ea\u30fc\u30bf\u30d3\u30eb\u3068\u540d\u3065\u3051\u3089\u308c\u305f\u30ab\u30d5\u30a7\u30fb\u30ec\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3\u306f\u30e9\u30b9\u30d9\u30ac\u30b9\u306a\u3069\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3084\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u3001\u30ab\u30ea\u30d6\u306a\u3069\u306b\u591a\u6570\u3001\u5e97\u8217\u5c55\u958b\u3002\u307e\u305f\u3001OSI Restaurant\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\uff08\u30a2\u30a6\u30c8\u30d0\u30c3\u30af\u30fb\u30b9\u30c6\u30fc\u30ad\u30cf\u30a6\u30b9\u306e\u751f\u307f\u306e\u89aa\uff09\u3068\u30d1\u30e9\u30c0\u30a4\u30b9\u30fb\u30ec\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3\u306e\u30b3\u30f3\u30bb\u30d7\u30c8\u306e\u3082\u3068\u3001\u300c\u30c1\u30fc\u30ba\u30d0\u30fc\u30ac\u30fc\u30fb\u30a4\u30f3\u30fb\u30d1\u30e9\u30c0\u30a4\u30b9\u300d\u3092\u5171\u540c\u958b\u767a\u3002\u3053\u308c\u306f\u30d0\u30d5\u30a7\u30c3\u30c8\u3068\u30e9\u30a4\u30bb\u30f3\u30b9\u5951\u7d04\u4e2d\u3067\u30c1\u30a7\u30fc\u30f3\u3092\u904b\u55b6\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u59bb\u306e\u30b8\u30a7\u30fc\u30f3\u3068\u306e\u9593\u306b2\u4eba\u306e\u5a18\u3001\u30b5\u30d0\u30f3\u30ca\u30fb\u30b8\u30a7\u30fc\u30f3\u3068\u30b5\u30e9\u30fb\u30c7\u30ec\u30fc\u30cb\u30fc\u3001\u606f\u5b50\u30ad\u30e3\u30e1\u30ed\u30f3\u30fb\u30de\u30fc\u30ea\u30fc\u304c\u3044\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:10037092;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Buffett>,
        <http://viaf.org/viaf/10037092>,
        <https://musicbrainz.org/artist/16fdd9af-467f-47ce-bd29-3413b445b90f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jimmy_Buffett_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jimmy_Buffett.
doremus_artist:75cf142b-f954-39f5-a4fa-0a68a716295a
    rdfs:comment
        "Jean Jenkins (17 March 1922 - 12 September 1990) was an American-born ethnomusicologist who spent most of her career based in the UK and travelled all over the world to collect sound recordings, slides and musical instruments."@en;
    owl:sameAs viaf:5057543;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Jenkins_(ethnomusicologist)>,
        <http://viaf.org/viaf/5057543>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_jenkins_150.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jean_Jenkins_(ethnomusicologist)>.
doremus_artist:767a257a-abfd-376c-8f7c-68a28135d821
owl:sameAs viaf:71660977; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71660977>.
doremus_artist:784716a4-f4b2-3402-94a2-fd88ce4b0293
    rdfs:comment
        "Denis William Stevens CBE (2 March 1922 \u2013 1 April 2004) was a British musicologist specialising in early music, conductor, professor of music and radio producer. He was born in High Wycombe and attended the Royal Grammar School there, from where he won a scholarship to read modern languages at Jesus College, Oxford in 1940. From 1942 to 1946, he served as a cryptanalyst in India and Burma. After war he returned to Oxford to complete his degree. From 1949 to 1954, he was a producer at the BBC Third Programme. He was appointed a Commander of the Order of the British Empire (CBE) in 1984."@en;
    owl:sameAs viaf:108598549;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Denis_Stevens>,
        <http://viaf.org/viaf/108598549>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2bdd7598-de3e-4f7a-8b23-cacd8e1de178>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Denis_Stevens.
doremus_artist:7849ff0a-1bdf-38b4-b416-d332a94bad23
owl:sameAs viaf:69139648; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69139648>.
doremus_artist:78d4b69d-b816-3ff4-89ef-80a3df457323
    owl:sameAs viaf:19873330;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19873330>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8e70b93b-0d84-4a3c-996a-806c434a6cd0>.
doremus_artist:7905ccf2-201b-374a-953a-9b0b68f90375
owl:sameAs viaf:32195069; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32195069>.
doremus_artist:792de19d-8b24-3963-8424-2a301bbbc7c6
owl:sameAs viaf:64199408; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64199408>.
doremus_artist:797a25dc-3afb-3672-8fae-f9377bf63ff2
owl:sameAs viaf:114433949; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114433949>.
doremus_artist:79bed98e-3bf3-3ad0-9c4a-5044041ea5a5
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    dbp:deathPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Yrj\u00f6 Henrik Kilpinen (* 4. Februar 1892 in Helsinki; \u2020 2. M\u00e4rz 1959 ebenda) war ein finnischer Komponist."@de,
        "Yrj\u00f6 Henrik Kilpinen (4 February 1892 \u2013 2 March 1959) was a Finnish composer. He was born in Helsinki, and in 1907 he started his studies in the Helsingin Musiikkiopisto (later named Sibelius Academy). In 1910 Kilpinen moved to Vienna to continue his studies and from 1913 to 1914 he studied in Berlin. He travelled extensively in Scandinavia and central Europe, especially Germany. He became an honorary professor in 1942 and was elected to the Finnish Academy in 1948. As a lied composer he should be considered as one of the most remarkable names of the 20th century. It is no wonder"@en,
        "Yrj\u00f6 KilpinenFichier:YrjoKilpinen.jpg Yrj\u00f6 Henrik Kilpinen n\u00e9 \u00e0 Helsinki le 4 f\u00e9vrier 1892 et mort en cette ville le 2 mars 1959 est un compositeur finlandais."@fr,
        "\u0418\u0440\u044c\u0451 \u041a\u0438\u043b\u044c\u043f\u0438\u043d\u0435\u043d (\u0444\u0438\u043d. Yrj\u00f6 Kilpinen; \u0440\u043e\u0434. 4 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1892, \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438 \u2014 \u0443\u043c. 2 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1959, \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30e6\u30ea\u30a8\u30fb\u30d8\u30f3\u30ea\u30ad\u30fb\u30ad\u30eb\u30d4\u30cd\u30f3\uff08\u82ac: Yrj\u00f6 Henrik Kilpinen\u30011892\u5e742\u67084\u65e5 - 1959\u5e743\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30d5\u30fc\u30b4\u30fb\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u3068\u79f0\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u307b\u3069\u591a\u304f\u306e\u3059\u3070\u3089\u3057\u3044\u6b4c\u66f2\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39562292;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yrj\u00f6_Kilpinen>,
        <http://viaf.org/viaf/39562292>,
        <https://musicbrainz.org/artist/43ef6318-4002-435e-8b85-9c5fcc00cc75>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/YrjoKilpinen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yrjö_Kilpinen.
doremus_artist:7b722f8c-1404-3170-82da-a7d999e723f1
owl:sameAs viaf:59331504; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59331504>.
doremus_artist:7bc2a7a0-40ed-3549-bf60-6040cc0cafdd
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Baden-Baden;
    rdfs:comment
        "Anche suo fratello Antoine Laurent Dantan (noto come Dantan il Maggiore, 1798-1878) era scultore. Pur premiato con il Premio di Roma nel 1828, questi \u00e8 meno conosciuto di Jean-Pierre, noto per le sue sculture di ritratti e caricature di artisti suoi contemporanei. I due fratelli vengono talvolta confusi l'uno con l'altro nell'attribuzione delle opere di cui sono stati autori. I ritratti di Dantan includono uomini politici di fama (Talleyrand, William Douglas), musicisti celebri (Ludwig van Beethoven, Nicol\u00f2 Paganini, Giuseppe Verdi,"@it,
        "Jean-Pierre Dantan (28 December 1800, in Paris \u2013 6 September 1869, in Baden-Baden), known as Dantan the Younger, was a French portrait sculptor. His subjects include many famous figures from the realms of politics (for example, Talleyrand, William Douglas-Hamilton), music and the arts (Beethoven, Paganini, Verdi, Liszt, Berlioz), and literature (Victor Hugo, Balzac). He is said to be the inventor of the sculptural caricature."@en,
        "Jean-Pierre Dantan, dit Dantan le Jeune, n\u00e9 \u00e0 Paris 28 d\u00e9cembre 1800, mort \u00e0 Baden-Baden le 6 septembre 1869, est un sculpteur et caricaturiste fran\u00e7ais. Il est le fr\u00e8re du sculpteur Antoine Laurent Dantan, dit l\u2019Ain\u00e9, et est r\u00e9put\u00e9 pour les portraits-charges de ses contemporains."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u041f\u044c\u0435\u0440 \u0414\u0430\u043d\u0442\u0430\u0301\u043d, \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u041c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u043c (\u0444\u0440. Jean-Pierre Dantan; dit le Jeune; 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1800, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436,  \u2014 6 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1869, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u043e\u0440-\u043a\u0430\u0440\u0438\u043a\u0430\u0442\u0443\u0440\u0438\u0441\u0442; \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0441\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u043e\u0440\u0430-\u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u043a\u0430 \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d\u0430 \u0414\u0430\u043d\u0442\u0430\u043d\u0430. \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u043f\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0431\u0440\u0430\u0442\u0430, \u0430 \u043f\u043e\u0442\u043e\u043c \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u0411\u043e\u0437\u0438\u043e. \u0415\u0433\u043e \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0431\u044e\u0441\u0442\u044b, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043e\u043d \u0441 \u0443\u0434\u0438\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u044e \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u0435 \u0447\u0435\u0440\u0442\u044b \u0438 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u0435\u0439. \u041f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0434\u0431\u0438\u0449\u0435 \u041f\u0435\u0440-\u041b\u0430\u0448\u0435\u0437 (\u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u043a 4)."@ru;
    owl:sameAs viaf:49488075;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Dantan>,
        <http://viaf.org/viaf/49488075>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Pierre_Dantan_dessiné_par_Nadar.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Pierre_Dantan.
doremus_artist:7dae36a8-6e07-3c8e-954c-5b7de1bc98a8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Jackson,_Mississippi>;
    rdfs:comment
        "Cassandra Wilson (* 4. Dezember 1955 in Jackson, Mississippi) ist eine US-amerikanische Jazz-S\u00e4ngerin. Wilsons Repertoire umfasst Jazz und Blues, aber auch Pop- und Rock-Lieder. Ihre Altstimme wird als bluesig und temperamentvoll beschrieben und ihr Musikstil reicht von Swing \u00fcber Funk bis Bossa Nova. Sie ist zweifache Grammy-Gewinnerin."@de,
        "Cassandra Wilson (Jackson, 4 de diciembre de 1955), cantante estadounidense de jazz que se convirti\u00f3 en una de las primeras voces del jazz femenino en los a\u00f1os noventa. Su estilo es la fusi\u00f3n. Empez\u00f3 a tocar el piano y la guitarra a los nueve a\u00f1os y trabaj\u00f3 como vocalista a mediados de los setenta, interpretando una amplia gama de material. Tras un a\u00f1o en Nueva Orleans, Wilson se traslad\u00f3 a Nueva York en 1982 y empez\u00f3 a trabajar con Dave Holland y Abbey Lincoln. Tras conocer a Steve Coleman, se convirti\u00f3 en las principal vocalista del M-Base Collective. Aunque no hab\u00eda realmente sitio para una cantante en los conjuntos de free funk, realiz\u00f3 un buen trabajo en la medida de sus posibilidades. Trabaj\u00f3 con New Air y grab\u00f3 su primer disco como l\u00edder en 1985. Al alcanzar su tercera grabaci\u00f3n, pr"@es,
        """Cassandra Wilson (born December 4, 1955) is an American jazz musician, vocalist, songwriter, and producer from Jackson, Mississippi. Described by critic Gary Giddins as "a singer blessed with an unmistakable timbre and attack [who has] expanded the playing field" by incorporating blues, country, and folk music into her work, Wilson has won two Grammy Awards."""@en,
        "Cassandra Wilson (n\u00e9e le 4 d\u00e9cembre 1955) est une chanteuse de jazz am\u00e9ricaine originaire de Jackson (Mississippi)."@fr,
        "Cassandra Wilson (ur. 4 grudnia 1955 w Jackson w stanie Missisipi) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka jazzowa i zdobywczyni nagrody Grammy. Wychowywali j\u0105 rodzice \u2013 muzyk i wychowawca szkolny. Przez 13 lat uczy\u0142a si\u0119 gry na fortepianie. W 1981 przeprowadzi\u0142a si\u0119 do Nowego Orleanu, gdzie wyst\u0119powa\u0142a razem z Earlem Turbintonem i Ellisem Marsalisem. W 1982 zamieszka\u0142a w East Orange, New Jersey, gdzie podj\u0119\u0142a decyzj\u0119 o wypr\u00f3bowaniu swoich szans na nowojorskiej scenie jazzowej. Wkr\u00f3tce zacz\u0119\u0142a nagrywa\u0107 w\u0142asne utwory."@pl,
        "\u30ab\u30b5\u30f3\u30c9\u30e9\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30bd\u30f3 \uff08Cassandra Wilson, 1955\u5e7412\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30df\u30b7\u30b7\u30c3\u30d4\u5dde\u30b8\u30e3\u30af\u30bd\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u6027\u30b8\u30e3\u30ba\u6b4c\u624b\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u30021996\u5e74\u5ea6\u30fb2008\u5e74\u5ea6\u306e\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u6700\u512a\u79c0\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30eb\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u8cde\u306e\u53d7\u8cde\u8005\u30021990\u5e74\u4ee3\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30b8\u30e3\u30ba\u6b4c\u624b\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u5e83\u304f\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3068\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u306e\u30b9\u30bf\u30f3\u30c0\u30fc\u30c9\u30fb\u30ca\u30f3\u30d0\u30fc\u304b\u3089\u3001\u30dd\u30c3\u30d7\u3001\u30ed\u30c3\u30af\u307e\u3067\u6b4c\u3046\u3002\u81ea\u4f5c\u66f2\u3082\u591a\u3044\u3002\u30d6\u30eb\u30fc\u30b8\u30fc\u306a\u58f0\u8cea\u3067\u3001\u5973\u6027\u3068\u3057\u3066\u306f\u975e\u5e38\u306b\u4f4e\u3044\u58f0\u57df\u3092\u6301\u3064\u3002\u97f3\u697d\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306f\u30b9\u30a6\u30a3\u30f3\u30b0\u3001\u30d5\u30a1\u30f3\u30af\u3001\u30dc\u30b5\u30ce\u30f4\u30a1\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84971522;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cassandra_Wilson>,
        <http://viaf.org/viaf/84971522>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eb6595d3-e559-4bcc-a516-843bfdba82e9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cassandra_Wilson.
doremus_artist:7e264459-3986-3308-a9fb-127d73bfb70d
owl:sameAs viaf:215175073; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/215175073>.
doremus_artist:7e846cb2-e0be-376b-90df-e16a903dd549
owl:sameAs viaf:47027745; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47027745>.
doremus_artist:81541d74-9b03-3915-a731-b826d0971c39
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_Yugoslavia;
    dbp:deathPlace dbr:Belgrade;
    rdfs:comment
        "Ljiljana Buttler (* 14. Dezember 1944 in Belgrad; \u2020 26. April 2010 in D\u00fcsseldorf) (eigentlich Ljiljana Petrovi\u0107) war eine jugoslawische S\u00e4ngerin. Die Tochter einer kroatischen S\u00e4ngerin und eines serbischen Roma-Akkordeonisten wuchs in der kleinen bosnischen Ortschaft Bijeljina auf. Anfangs sprang sie gelegentlich in Bars, Lokalen und Kneipen f\u00fcr ihre Mutter ein, was sie sp\u00e4ter nach folgenden Erfolgserlebnissen beruflich fortsetzte. Mit der Zeit stieg ihr Bekanntheitsgrad immer mehr an. Ihr Musikstil wurde als Gypsy Soul bezeichnet. Ljiljana zog sich 1987 aus der Musikszene zur\u00fcck und emigrierte sp\u00e4ter wegen des Jugoslawienkrieges nach Deutschland. Erst 2002 kehrte sie in das ehemalige Jugoslawien zur\u00fcck, wo sie mit der bosnischen Band \u201eMostar Sevdah Reunion\u201c ein Album aufnahm."@de,
        "Ljiljana Buttler (Belgrado, 14 december 1944 \u2013 D\u00fcsseldorf, 26 april 2010) was een in voormalig Joegoslavi\u00eb geboren zangeres. Haar bijnaam was The Mother Of Gypsy Soul. Buttler, geboren in Belgrado als Ljiljana Petrovi\u0107, was de dochter van een zigeuneraccordeonist en een Kroatische zangeres. Haar vader verliet het gezin kort na de geboorte van zijn dochter. Ze verhuisde naar het stadje Bijeljina, waar haar moeder optrad in caf\u00e9s. Als tiener begon ze zelf met zingen en eenmaal volwassen keerde ze terug in Belgrado waar ze zich vestigde in de uitgaanswijk Skadarlija. In de jaren 1970 brak ze in Joegoslavi\u00eb door als zangeres en bracht ze verschillende succesvolle albums uit. In de loop van de jaren tachtig liep het succes echter terug. Vanwege de politieke onrust en de dreiging van een Balkano"@nl,
        "Ljiljana Buttler (n\u00e9e Petrovi\u0107; 14 December 1944 \u2013 26 April 2010) was a Yugoslav-Romani singer. Her nickname was The Mother of Gypsy Soul."@en,
        "Ljiljana Buttler, n\u00e9e Ljiljana Petrovi\u0107 le 14 d\u00e9cembre 1944 \u00e0 Belgrade et morte le 26 avril 2010 \u00e0 D\u00fcsseldorf, est une chanteuse serbe. Populaire en Yougoslavie avant la guerre, elle abandonne sa carri\u00e8re et \u00e9migre en Allemagne en 1987. Revenue dans les Balkans, elle a enregistr\u00e9 en 2002 un album remarqu\u00e9, The Mother of Gypsy Soul avec le groupe Mostar Sevdah Reunion, suivi en 2005 de The legends of life."@fr;
    owl:sameAs viaf:32256559;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ljiljana_Buttler>,
        <http://viaf.org/viaf/32256559>,
        <https://musicbrainz.org/artist/65ad470a-90e2-400a-9dd2-852c6123ca3a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ljiljana_Buttler.
doremus_artist:837fda96-3a23-399d-84ad-68495d311654
owl:sameAs viaf:78499994; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78499994>.
doremus_artist:83b93e41-96b9-3d1d-94d4-8cd30ca683cd
owl:sameAs viaf:27322031; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27322031>.
doremus_artist:83e3362a-e886-3a86-8f90-5c34131df86a
owl:sameAs viaf:15092496; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15092496>.
doremus_artist:86581820-4326-3c62-a70e-3caa78d55e34
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Montpellier;
    rdfs:comment
        "Jean-Louis-F\u00e9lix Danjou (* 21. Juni 1812 in Paris; \u2020 4. M\u00e4rz 1866 in Montpellier) war ein franz\u00f6sischer Organist, Komponist und Musikwissenschaftler. Danjou studierte am Conservatoire de Paris bei Fran\u00e7ois Benoist und hatte Orgelunterricht beim Organisten der Kirche Saint-Gervais, Jean-Nicolas Marrigues. 1830 wurde er Organist an der Kirche Notre-Dame-des-Blancs-Manteaux, 1834 an Saint-Eustache. Von 1840 bis 1847 wirkte er als Organist an der Kathedrale Notre-Dame de Paris, wo er vor allem durch seine Bem\u00fchungen um eine Reform der Kirchenmusik bekannt wurde. 1845 gr\u00fcndete er mit Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis, St\u00e9phen Morelot und Jean-Joseph Bonaventure Laurens die Revue de la musique religieuse, populaire et classique."@de,
        "Jean-Louis-F\u00e9lix Danjou (1812-1866) was a French organist, composer-arranger, and organist who discovered the Antiphonary of St. Benigne in 1847 and was founder of the Revue de la musique religieuse. Danjou was organist at Church of Notre-Dame-des-Blancs-Manteaux 1831-34, Saint-Eustache from 1834\u20131844, at Notre-Dame de Paris from 1840 to 1847. He was also a partner with Andr\u00e9-Marie Daublaine and fr:Louis Callinet, of the fr:Callinet family, in the fr:Daublaine-Callinet organ company."@en,
        "\u00c9l\u00e8ve Benoist au Conservatoire de Paris, il devint organiste de l'\u00c9glise Saint-Eustache de Paris (1834) et de la Cath\u00e9drale Notre-Dame de Paris (1840 \u00e0 1847). Il contribua pareillement et consid\u00e9rablement \u00e0 restaurer le chant gr\u00e9gorien. D'une part, il fonda en 1845 la Revue de la musique religieuse, populaire et classique, afin d'am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de la musique sacr\u00e9e de l'\u00e9poque ainsi que de retourner aux sources historiques. D'autre part, il effectua un voyage en Italie en cherchant des manuscrits anciens dans les biblioth\u00e8ques en 1847. Notamment dans la m\u00eame ann\u00e9e, F\u00e9lix Danjou d\u00e9couvrit un manuscrit vraiment important dans la biblioth\u00e8que de la faculit\u00e9 de m\u00e9decins de Montpellier. Il s'agit d'une notation alphab\u00e9tique du XIe si\u00e8cle dans laquelle tous les neumes sont accompagn\u00e9s donc"@fr,
        "\u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441 \u0414\u0430\u043d\u0436\u0443 (21 \u0438\u044e\u043d\u044f 1812, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 4 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1866, \u041c\u043e\u043d\u043f\u0435\u043b\u044c\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434 \u0438 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0443\u043a\u043e\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0411\u0435\u043d\u0443\u0430 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0432 \u0435\u0451 \u0432 1830 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0431\u044b\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0435 \u0431\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0445\u043e\u0432 (Blancs-Manteaux). \u0412 1834 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0421\u0435\u043d\u0442-\u042d\u0441\u0442\u0430\u0448 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0432 1840\u20141847 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0435 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0411\u043e\u0433\u043e\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438"@ru;
    owl:sameAs viaf:61664547;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/F\u00e9lix_Danjou>,
        <http://viaf.org/viaf/61664547>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Félix_Danjou.
doremus_artist:868b4311-a573-3ef9-ad58-d34f29e71cc1
    dbp:birthPlace dbr:Heswall;
    rdfs:comment
        "Stephen Andrew Gill Hough, CBE(/\u02c8h\u028cf/; born 22 November 1961) is a British-born classical pianist, composer and writer. He became an Australian citizen in 2005 and thus has dual nationality (his father was born in Australia in 1926)."@en,
        "Stephen Hough (Heswall (Cheshire), 22 november 1961) is een in het Verenigd Koninkrijk geboren klassiek pianist, componist en schrijver. In 2005 werd hij ook Australisch staatsburger, en bezit derhalve twee nationaliteiten. Hough geeft als solist recitals, en treedt op met vooraanstaande orkesten over de hele wereld, zoals het Chicago Symphony, het Los Angeles Philharmonic, het Toronto Symphony, het Philadelphia Orchestra, het London Symphony, het New York Philharmonic, het Boston Symphony, het Berliner Philharmoniker, het English Chamber Orchestra en het City of Birmingham Symphony."@nl,
        "Stephen Hough CBE (* 22. November 1961 in Heswall, Merseyside, England) ist ein englischer Pianist."@de,
        "Stephen Hough, CBE (nacido el 22 de noviembre de 1961 en Reino Unido) es un pianista, escritor y compositor de m\u00fasica cl\u00e1sica. Se hizo ciudadano australiano en 2005 y, por tanto, tiene doble nacionalidad. Es profesor de piano en la Real Academia de M\u00fasica de Londres y Catedr\u00e1tico Internacional de Estudios de Piano en la Universidad Royal Northern de M\u00fasica de M\u00e1nchester. Gan\u00f3 una Beca de Investigaci\u00f3n MacArthur en 2002, uni\u00e9ndose as\u00ed a prominentes escritores y cient\u00edficos que hicieron importantes contribuciones en sus respectivos campos."@es,
        "Stephen Hough, n\u00e9 le 22 novembre 1961 \u00e0 Heswall (en), petite ville de la p\u00e9ninsule de Wirral, dans le comt\u00e9 du Cheshire (actuellement le Merseyside), est un pianiste et compositeur classique britannique. Il est \u00e9galement citoyen australien depuis 2005."@fr,
        "\u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d \u0425\u0430\u0444 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Stephen Hough; \u0440\u043e\u0434. 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1961, \u0425\u0435\u0441\u0443\u043e\u043b\u043b, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u0427\u0435\u0448\u0438\u0440) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30f3\u30fb\u30cf\u30d5\uff08Stephen Hough, 1961\u5e7411\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u4f5c\u5bb6\u30022005\u5e74\u306b\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306e\u5e02\u6c11\u6a29\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u73fe\u5728\u306f\u4e8c\u91cd\u56fd\u7c4d\u306e\u72b6\u614b\u306b\u3042\u308b\u3002 \u30a6\u30a3\u30e9\u30eb\u534a\u5cf6\u306e\u7554\u306e\u753a\u30d8\u30b9\u30a6\u30a9\u30fc\u30eb\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30db\u30a4\u30ec\u30fc\u30af\u306b\u80b2\u3064\u30025\u6b73\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30d8\u30b6\u30fc\u30fb\u30b9\u30ec\u30a4\u30c9\uff1d\u30ea\u30d7\u30ad\u30f3\u3084\u30b4\u30fc\u30c9\u30f3\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u3001\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30a6\u30a3\u30f3\u30c0\u30e0\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021978\u5e74\u306bBBC\u65b0\u4eba\u6f14\u594f\u5bb6\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u6700\u7d42\u9078\u8003\u306b\u6b8b\u308a\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u90e8\u9580\u306e\u8987\u8005\u3068\u306a\u308b\u30021982\u5e74\u306b\u30c6\u30ec\u30f3\u30b9\u30fb\u30b8\u30e3\u30c3\u30c9\u8cde\u3092\u7372\u5f97\u30021983\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30ce\u30fc\u30e0\u30d0\u30fc\u30b0\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3057\u305f\u3002\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3088\u308a\u4fee\u58eb\u53f7\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u3067\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u508d\u3089\u3001\u30b7\u30ab\u30b4\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3084\u30ed\u30b5\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30c8\u30ed\u30f3\u30c8\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30d0\u30fc\u30df\u30f3\u30ac\u30e0\u5e02\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30ea\u30f4\u30a1\u30d7\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u5354\u594f\u66f2\u306e\u72ec\u594f\u8005\u3082\u52d9\u3081\u3066\u304d\u305f\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3084\u7de8\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30f3\u30fb\u30a4\u30c3\u30b5\u30fc\u30ea\u30b9\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u305f\u300a\u30c1\u30a7\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u300b\u306f2007\u5e743\u6708\u306b\u3001\u540c\u5e74\u590f\u306b\u306f\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30df\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u5bfa\u9662\u3068\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30df\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u5927\u8056\u5802\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u306b\u3088\u3063\u3066\u300a\u30df\u30b5\u66f2\u300b\u304c\u521d\u6f14\u3055\u308c\u305f"@ja;
    owl:sameAs viaf:115933139;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_Hough>,
        <http://viaf.org/viaf/115933139>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fd7e7a8f-38b4-4c6a-964f-3c9ed53a898e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Houghhough.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stephen_Hough.
doremus_artist:868e70b9-fd9c-3152-9d53-d4662fa47ff1
    dbp:birthPlace dbr:Oran;
    dbp:deathPlace dbr:Marseille;
    rdfs:comment
        "Jean-Fran\u00e7ois Matt\u00e9i (French: [ma.te.i]; 9 March 1941 \u2013 24 March 2014) was a French philosopher and professor of Greek philosophy and political philosophy at the University of Nice."@en,
        "Jean-Fran\u00e7ois Matt\u00e9i, n\u00e9 le 9 mars 1941 \u00e0 Oran, en Alg\u00e9rie et mort le 24 mars 2014 \u00e0 Marseille, est un professeur de philosophie grecque et de philosophie politique. Ancien \u00e9l\u00e8ve de Pierre Aubenque et de Pierre Boutang, il fut professeur \u00e0 l'universit\u00e9 Nice Sophia Antipolis, et membre de l\u2019Institut universitaire de France."@fr;
    owl:sameAs viaf:104897746;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Fran\u00e7ois_Matt\u00e9i>,
        <http://viaf.org/viaf/104897746>,
        <http://viaf.org/viaf/32028748>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-François_Mattéi.
doremus_artist:869063f1-3b70-3cf6-989c-11a9ff493023
owl:sameAs viaf:34745518; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34745518>.
doremus_artist:8690a29f-080a-371c-9931-1b1026eb4c88
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Joinville,_Haute-Marne>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Devienne (* 31. Januar 1759 in Joinville, Haute-Marne; \u2020 5. September 1803 in Charenton-Saint-Maurice) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Fl\u00f6tist der Klassik."@de,
        "Fran\u00e7ois Devienne (31 Enero 1759, Joinville, Haute-Marne \u2013 5 Septiembre 1803, Par\u00eds) fue un flautista , fagotista, compositor y maestro. Fue conocido como el \"Mozart franc\u00e9s\""@es,
        "Fran\u00e7ois Devienne (French: [d\u0259vj\u025bn]; 31 January 1759 \u2013 5 September 1803) was a French composer and professor for flute at the Paris Conservatory."@en,
        "Fran\u00e7ois Devienne (Joinville (Haute-Marne), 31 januari 1759 \u2013 Charenton-Saint-Maurice, 5 september 1803) was een Franse componist, fluitist en fagottist."@nl,
        "Fran\u00e7ois Devienne (Joinville, 31 janvier 1759 - Charenton-Saint-Maurice, 5 septembre 1803) est un compositeur fran\u00e7ais qui a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 fl\u00fbtiste, bassoniste et enseignant."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0414\u0435\u0432\u044c\u0435\u043d (\u0444\u0440. Fran\u00e7ois Devienne; 31 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1759, \u0416\u0443\u0430\u043d\u0432\u0438\u043b\u044c, \u0414\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0412\u0435\u0440\u0445\u043d\u044f\u044f \u041c\u0430\u0440\u043d\u0430 \u2014 5 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1803, \u0428\u0430\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u043d, \u0412\u0430\u043b\u044c-\u0434\u0435-\u041c\u0430\u0440\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0444\u0430\u0433\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30c9\u30f4\u30a3\u30a8\u30f3\u30cc\uff08Fran\u00e7ois Devienne, 1759\u5e741\u670831\u65e5 - 1803\u5e749\u67085\u65e5\uff09\u306f18\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6728\u7ba1\u697d\u5668\u594f\u8005\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32182952;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Devienne>,
        <http://viaf.org/viaf/32182952>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d5525536-5f2c-4b8e-a4b6-fbcfbe065e14>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/François_Devienne_par_David.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Devienne.
doremus_artist:869c1df0-b3e6-360f-b091-e1979021060d
owl:sameAs viaf:66729737; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66729737>.
doremus_artist:86b35e12-8bd8-33d2-a241-0dacd8a19476
    rdfs:comment
        "R\u00e9my Sarrazin, n\u00e9 le 12 juillet 1959 \u00e0 Paris, est un musicien fran\u00e7ais, bassiste producteur compositeur et arrangeur qui a notamment \u00e9t\u00e9 le bassiste du groupe Les Muscl\u00e9s."@fr;
    owl:sameAs viaf:51901296;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/R\u00e9my_Sarrazin>,
        <http://viaf.org/viaf/51901296>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Rémy_Sarrazin.
doremus_artist:86def53c-516a-378f-a949-a55919b150bb
    dbp:birthPlace re:Q9005;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Lazare Levy (Bruselas, 18 de enero de 1882 - Par\u00eds, 20 de septiembre de 1964) fue un notable pianista franc\u00e9s, compositor y maestro que viaj\u00f3 por toda Europa, \u00c1frica del Norte, Israel, la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica y Jap\u00f3n. Lazare Levy fue un distinguido profesor de piano en el Conservatorio de Par\u00eds, primero como profesor temporal (1914 a 1916 y 1920-3) y luego como sucesor de Cortot (1923-40, 1944-53). Fue el defensor de un juego pian\u00edstico m\u00e1s personal e innovador opuesto al de Marguerite Long)."@es,
        "Lazare L\u00e9vy (* 18. Januar 1882 in Br\u00fcssel; \u2020 20. September 1964 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Pianist, Musikp\u00e4dagoge und Komponist. L\u00e9vy studierte Klavier bei Louis Di\u00e9mer am Conservatoire de Paris, das er 1898 mit einem ersten Preis abschloss. Au\u00dferdem studierte er Harmonielehre bei Albert Lavignac und Kontrapunkt bei Andr\u00e9 Gedalge. Zu seinen Studienkameraden und musikalischen Partnern z\u00e4hlten in dieser Zeit Alfredo Casella, Alfred Cortot, George Enescu, Pierre Monteux, Maurice Ravel und Jacques Thibaud."@de,
        "Lazare L\u00e9vy (sometimes seen in a hyphenated version: Lazare-L\u00e9vy) (18 January 1882 \u2013 20 September 1964) was an influential French pianist, organist, composer and pedagogue. As a virtuoso pianist he toured throughout Europe, in North Africa, Israel, the Soviet Union and Japan. He taught for many years at the Paris Conservatoire."@en,
        "Lazare L\u00e9vy (ur. 18 stycznia 1882 w Brukseli, zm. 20 wrze\u015bnia 1964) \u2212 francuski pianista, kompozytor i pedagog. Absolwent Konserwatorium Paryskiego. Do grona jego przyjaci\u00f3\u0142 nale\u017celi Alfredo Casella, Alfred Cortot, George Enescu, Pierre Monteux, Maurice Ravel i Jacques Thibaud. Dokona\u0142 prawykona\u0144 utwor\u00f3w kompozytor\u00f3w takich jak Paul Dukas i Darius Milhaud. Profesor paryskiego konserwatorium przed wojn\u0105 (1914\u22121941). Z powodu \u017cydowskiego pochodzenia relegowany z uczelni, cudem unikn\u0105\u0142 zag\u0142ady. Po wojnie powr\u00f3ci\u0142 na uczelni\u0119."@pl,
        "Lazare-L\u00e9vy (n\u00e9 le 18 janvier 1882 \u00e0 Bruxelles et mort le 20 septembre 1964 \u00e0 Paris) est un pianiste, p\u00e9dagogue et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041b\u0430\u0437\u0430\u0301\u0440 \u041b\u0435\u0432\u0438\u0301 (\u0432 \u0440\u044f\u0434\u0435 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440-\u041b\u0435\u0432\u0438, \u0444\u0440. Lazare-L\u00e9vy; 18 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1882, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c \u2014 20 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1964, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (1898) \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u041b\u0443\u0438 \u0414\u044c\u0435\u043c\u0435\u0440\u0430, \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0430 \u041b\u0430\u0432\u0438\u043d\u044c\u044f\u043a\u0430 (\u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u044f) \u0438 \u0443 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0416\u0435\u0434\u0430\u043b\u044c\u0436\u0430 (\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043f\u0443\u043d\u043a\u0442 \u0438 \u0444\u0443\u0433\u0430). \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0435 \u0414\u044c\u0435\u043c\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b, \u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0421\u0442\u0430\u0443\u0431\u043e\u043c, \u0441\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043f\u043e \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0438\u044e \u00ab\u0412\u044b\u0441\u0448\u0430\u044f \u0448\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e\u00bb (\u0444\u0440. M\u00e9thode sup\u00e9rieure de piano; 1907)."@ru,
        "\u30e9\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30ec\u30f4\u30a3\uff08Lazare L\u00e9vy, 1882\u5e741\u670818\u65e5 - 1964\u5e749\u670820\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3002\u30cf\u30a4\u30d5\u30f3\u3092\u5165\u308c\u3066\u30e9\u30b6\u30fc\u30eb\uff1d\u30ec\u30f4\u30a3\uff08Lazare-L\u00e9vy\uff09\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u5834\u5408\u3082\u3042\u308b\u3002 \u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306b\u3066\u3001\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002 \u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30eb\u30a4\u30fb\u30c7\u30a3\u30a8\u30e1\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011898\u5e74\u306b\u9996\u5e2d\u3068\u306a\u308b\u30021907\u5e74\u306b\u30c7\u30a3\u30a8\u30e1\u3084\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30d6\u3068\u5171\u8457\u3067\u3001\u300e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u6cd5\u306e\u5965\u7fa9 M\u00e9thode sup\u00e9rieure de piano\u300f\u3092\u4e0a\u6893\u3057\u305f\u3002\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3084\u30a2\u30b8\u30a2\u3067\u5e45\u5e83\u304f\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3044\u3001\u5f97\u610f\u306e\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3084\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3092\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3002 1914\u5e74\u304b\u3089\u9577\u671f\u9593\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u3001\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u3086\u3048\u306b\u516c\u8077\u8ffd\u653e\u306b\u906d\u3063\u305f\u304c\u30011944\u5e74\u306b\u518d\u4efb\u3055\u308c\u305f\u3002 \u540d\u6280\u6027\u3092\u62ab\u9732\u3059\u308b\u3053\u3068\u306f\u3067\u304d\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u6e29\u304b\u3044\u30bf\u30c3\u30c1\u3068\u6f64\u3044\u306e\u3042\u308b\u30a2\u30b4\u30fc\u30ae\u30af\u3067\u540d\u58f0\u3092\u535a\u3057\u305f\u3002\u6570\u306f\u5c11\u306a\u3044\u3082\u306e\u306e\u3001\u9332\u97f3\u306f\u6b8b\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51955780;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lazare_L\u00e9vy>,
        <http://viaf.org/viaf/51955780>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bmr_92_prix_louis_diemer_Lazare_Levy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lazare_Lévy.
doremus_artist:87239497-b508-3a64-83d4-6630e032ad94
owl:sameAs viaf:220953164; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220953164>.
doremus_artist:87b77bd0-f562-3dd4-8cd2-eedc54d53416
    rdfs:comment
        "Francis Lopez, de son vrai nom Francisco Lopez, est un compositeur de musique fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Montb\u00e9liard (Doubs) le 15 juin 1916 et mort \u00e0 Paris le 5 janvier 1995 (\u00e0 78 ans)."@fr;
    owl:sameAs viaf:75077716;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Francis_Lopez>,
        <http://viaf.org/viaf/75077716>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Francis_Lopez.
doremus_artist:885e21b5-f51c-3fb7-abdf-16e5e6b66fc3
owl:sameAs viaf:243337139; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/243337139>.
doremus_artist:89000ac3-8c13-3448-ac20-b2df8b3568cd
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Sandwich,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "Barry Morell (March 30, 1927 \u2013 December 4, 2003) was an American operatic tenor, particularly associated with the Italian and French repertoire. He was born in New York City, and studied at The Juilliard School with Giuseppe Danise. He made his debut as Pinkerton in Madama Butterfly at the New York City Opera in 1955, and again as Pinkerton, at the Metropolitan Opera in 1958 (opposite Victoria de los \u00c1ngeles, conducted by Erich Leinsdorf), where he was to sing regularly until 1979, mostly in lyric roles such as Edgardo, Macduff, Duke of Mantua, Alfredo, Rodolfo, Faust, Hoffmann, Turridu, Lensky, and Matteo."@en;
    owl:sameAs viaf:19247765;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barry_Morell>,
        <http://viaf.org/viaf/19247765>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barry_Morell.
doremus_artist:893f76db-4b11-305c-b39c-7931983e0fb0
    dbp:birthPlace dbr:Seaham;
    rdfs:comment
        "Sir Thomas Boaz Allen CBE (born 10 September 1944) is an English operatic baritone. He is widely admired in the opera world for his voice, the versatility of his repertoire, and his acting\u2014leading many to regard him as one of the best lyric baritones of the late 20th century. In October 2011, he was appointed Chancellor of Durham University, succeeding Bill Bryson."@en,
        "Sir Thomas Boaz Allen, CBE (* 10. September 1944 in Seaham Harbour) ist ein englischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Sir Thomas Boaz Allen, CBE (ur. 10 wrze\u015bnia 1944) \u2013 angielski artysta operowy \u015bpiewaj\u0105cy barytonem. Jest on znany w \u015bwiecie opery z g\u0142osu, wszechstronnego repertuaru, jest tak\u017ce uznawany jako jeden z najlepszych baryton\u00f3w lirycznych ko\u0144ca XX wieku. W pa\u017adzierniku 2011 by\u0142 on mianowany rektorem tytularnym Uniwersytetu w Durham."@pl,
        "Sir Thomas Boaz Allen, CBE, n\u00e9 le 10 septembre 1944 \u00e0 Seaham dans le comt\u00e9 de Durham, est un c\u00e9l\u00e8bre baryton anglais. Thomas Allen fait ses \u00e9tudes au Royal College of Music de Londres et d\u00e9bute dans Figaro de Rossini au Welsh National Opera en 1969. Il se joint \u00e0 l'Op\u00e9ra Royal de Covent Garden en 1972, apr\u00e8s y avoir fait ses d\u00e9buts dans le r\u00f4le de Donald dans Billy Budd. Par la suite, il s'\u00e9tablit une r\u00e9putation d'un des plus grands barytons lyriques du monde, son r\u00e9pertoire allant de Rameau, Monteverdi et Purcell jusqu'\u00e0 des compositeurs contemporains comme Tippett, Thea Musgrave et Copland."@fr,
        "Thomas Boaz Allen, CBE es un bar\u00edtono ingl\u00e9s, nacido en Seaham Harbour, County Durham, el 10 de septiembre de 1944. Hizo su debut con el papel de F\u00edgaro en El barbero de Sevilla, de Rossini, en la \u00d3pera Nacional Galesa de Cardiff en 1969. Ha destacado sobre todo en su interpretaci\u00f3n de Don Giovanni, de Mozart, rol que ha interpretado en el Festival de Glyndebourne (1982), M\u00fanich (1986) y La Scala (1987), as\u00ed como en la \u00d3pera Estatal de Baviera. Tambi\u00e9n ha dado recitales en el Reino Unido, por toda Europa, Australia y en los Estados Unidos."@es,
        "\u0421\u044d\u0440 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0411\u043e\u0430\u0437 \u0410\u043b\u043b\u0435\u043d CBE (\u0430\u043d\u0433\u043b. Thomas Boaz Allen; \u0440\u043e\u0434. 10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1944 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u0438\u044d\u043c-\u0425\u0430\u0440\u0431\u043e\u0440, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u0414\u0430\u0440\u0435\u043c) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d). \u041a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438, \u0440\u044b\u0446\u0430\u0440\u044c-\u0431\u0430\u043a\u0430\u043b\u0430\u0432\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:54331491;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Allen_(baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/54331491>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_Allen_(baritone)>.
doremus_artist:8a14123a-a2ef-3918-88a7-5bd951b4f02c
    owl:sameAs viaf:84144149;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84144149>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1440fff2-c946-4432-93df-b4d41d88b8d7>.
doremus_artist:8a39ee76-2dc0-3300-8675-fdfd76c7bb97
owl:sameAs viaf:25970317; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25970317>.
doremus_artist:8a5f37db-5963-3a36-82a8-7f3ca96fc357
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Créteil;
    rdfs:comment
        "Pierre Seghers (5 January 1906, Paris - 4 November 1987, Cr\u00e9teil) was a French poet and editor. During the Second World War he took part in the French Resistance movement. He founded, among other things, the famous line of books Po\u00e8tes d\u2019aujourd\u2019hui (Contemporary poets) in 1944, which published 270 books of poets both famous and unknown (such as an anthology of modern accursed poets in 1972, Po\u00e8tes maudits d'aujourd'hui: 1946-1970). Among the prizes and orders he received, he was made a commander of the L\u00e9gion d'honneur and in 1976 Laureate Of The International Botev Prize."@en,
        "Pierre Seghers (Paris, 5 de janeiro de 1906 \u2014 Cr\u00e9teil, 4 de novembro de 1987) foi um poeta e editor franc\u00eas. Durante a Segunda Guerra Mundial, o poeta participou do movimento da Resist\u00eancia francesa. Fundou, entre outras coisas, a famosa linha de livros Po\u00e8tes d\u2019aujourd\u2019hui (Poetas contempor\u00e2neos), em 1944, que publicou 270 livros de poetas famosos e desconhecidos (como uma antologia de poetas malditos modernos em 1972, Po\u00e8tes maudits d'aujourd'hui: 1946-1970). Entre os pr\u00eamios e honrarias que recebeu, foi feito comandante da Legi\u00e3o de Honra e, em 1976, International Botev Prize."@pt,
        "Pierre Seghers, n\u00e9 le 5 janvier 1906 \u00e0 Paris et mort le 4 novembre 1987 \u00e0 Cr\u00e9teil, est un po\u00e8te, \u00e9diteur et r\u00e9sistant fran\u00e7ais. Il est le plus c\u00e9l\u00e8bre \u00e9diteur fran\u00e7ais de po\u00e9sie, cr\u00e9ateur en 1944 de la collection Po\u00e8tes d'aujourd'hui. R\u00e9sistant de la premi\u00e8re heure, il fut proche de Louis Aragon, Paul \u00c9luard, Robert Desnos et Ren\u00e9 Char."@fr;
    owl:sameAs viaf:4936528;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Seghers>,
        <http://viaf.org/viaf/4936528>,
        <https://musicbrainz.org/artist/90d2b595-7e9a-4b79-8c0a-9899af3f9535>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Seghers_Aragon_&_Triolet_1942.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Seghers.
doremus_artist:8acf82de-27cb-3bb1-8ce1-b9d5ce7cbe88
owl:sameAs viaf:79999818; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79999818>.
doremus_artist:8b5c7073-1515-37fb-b826-ec4a70110cb4
owl:sameAs viaf:61744917; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61744917>.
doremus_artist:8be48e8a-a225-37b9-a064-1131f327a9e1
owl:sameAs viaf:61746292; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61746292>.
doremus_artist:8bfaec57-b9e8-3bf2-9871-f7f5fe7797a3
owl:sameAs viaf:71602916; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71602916>.
doremus_artist:8c1acd77-44b6-38cf-830a-59b52ede7c82
owl:sameAs viaf:228065866; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/228065866>.
doremus_artist:8c8e6c14-7ebd-30c5-8943-f8ed2076d189
owl:sameAs viaf:12653287; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12653287>.
doremus_artist:8dcb9152-f313-3de3-99cf-df5e5a33aaa7
owl:sameAs viaf:85136492; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85136492>.
doremus_artist:8de8f4db-2485-35ee-afbc-f21a4e3a3fd1
owl:sameAs viaf:68600219; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68600219>.
doremus_artist:8debbe46-6a84-3ae0-8aab-13583229e82d
owl:sameAs viaf:26673395; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26673395>.
doremus_artist:8e05854e-7a76-37bf-88de-1c2db7d32ecf
owl:sameAs viaf:168080258; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168080258>.
doremus_artist:8ed364d9-3e2e-3f18-b183-199efb4d4ed3
owl:sameAs viaf:233430637; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233430637>.
doremus_artist:8ee95165-a23d-3d71-9bc3-dfd80902317c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Gardena,_California>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Art Pepper (nascido Arthur Edward Pepper, Jr.; Gardena, 1 de Setembro de 1925 \u2013 Panorama City, 15 de Junho de 1982), foi um saxofonista norte-americano de cool jazz."@pt,
        "Art Pepper, w\u0142a\u015bc. Arthur Edward Pepper Jr. (ur. 1 wrze\u015bnia 1925 w Gardenie, zm. 15 czerwca 1982 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk jazzowy, saksofonista altowy."@pl,
        "Arthur Edward Pepper, Jr. (Gardena (Californi\u00eb), 1 september 1925 - Panorama City (Californi\u00eb), 15 juni 1982) was een Amerikaanse jazz-altsaxofonist en -klarinettist. Hij begon zijn muzikale carri\u00e8re in de jaren 40 van de 20e eeuw, waarin hij speelde met Benny Carter en Stan Kenton. In de jaren 50 werd Pepper een van de toonaangevende muzikanten van de West Coast Jazz, samen met trompettist Chet Baker, baritonsaxofonist Gerry Mulligan, drummer Shelly Manne en anderen. Pepper maakte een aantal soloalbums en nam met de Bulgaarse pianist Milcho Leviev het album Blues for the Fisherman op."@nl,
        "Arthur Edward Pepper, Jr. (Gardena, del condado de Los \u00c1ngeles, 1 de septiembre de 1925 \u2013 15 de junio de 1982) fue un m\u00fasico estadounidense de jazz, saxofonista alto, que tocaba tambi\u00e9n el tenor."@es,
        """Arthur Edward Pepper, Jr. (September 1, 1925 \u2013 June 15, 1982) was an American alto saxophonist and clarinetist. A longtime figure in West coast jazz, Pepper came to prominence in Stan Kenton's big band. He was known for his emotionally charged performances and several stylistic shifts throughout his career, and was described by critic Scott Yanow as "the world's great altoist" at the time of his death."""@en,
        "Arthur Edward Pepper, dit Art Pepper, n\u00e9 \u00e0 Gardena, Californie le 1er septembre 1925 et mort \u00e0 Los Angeles le 15 juin 1982, est un saxophoniste (alto et t\u00e9nor) et clarinettiste am\u00e9ricain."@fr,
        "Arthur Edward \u201eArt\u201c Pepper (* 1. September 1925 in Gardena, Kalifornien; \u2020 15. Juni 1982 in Los Angeles, Panorama City, Kalifornien) war ein amerikanischer Altsaxophonist. Pepper war einer der bedeutendsten Altsaxophonisten des Jazz in der Nachfolge von Charlie Parker, erlag aber nicht dessen damaligem, dominanten Einfluss, sondern verschmolz eigene Vorstellungen mit Einfl\u00fcssen von Benny Carter, Zoot Sims und Lester Young. In seinen sp\u00e4ten Aufnahmen wird auch der Einfluss der modalen Spielweise sp\u00fcrbar, die von Miles Davis und vor allem von John Coltrane in den Jazz gebracht wurde."@de,
        "\u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041f\u0435\u043f\u043f\u0435\u0440 \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Arthur Edward Pepper, Jr.), \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0410\u0440\u0442 \u041f\u0435\u043f\u043f\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Art Pepper) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0431\u044d\u043d\u0434-\u043b\u0438\u0434\u0435\u0440. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432 \u0432\u0435\u0441\u0442-\u043a\u043e\u0441\u0442-\u0434\u0436\u0430\u0437\u0430"@ru,
        "\u30a2\u30fc\u30c8\u30fb\u30da\u30c3\u30d1\u30fc\uff08Art Pepper\u3001\u672c\u540d\uff1aArthur Edward Pepper, Jr.\u30011925\u5e749\u67081\u65e5 - 1982\u5e746\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u594f\u8005\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30ac\u30fc\u30c7\u30ca\u751f\u307e\u308c\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61550629;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Art_Pepper>,
        <http://viaf.org/viaf/61550629>,
        <https://musicbrainz.org/artist/266b9126-4a40-4b9b-b21e-422d72e64254>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Art_Pepper.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Art_Pepper.
doremus_artist:8fa57af9-1975-3238-ae97-0a7a23cdd999
    owl:sameAs viaf:56811010;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56811010>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fc1a52fc-c003-42db-baa1-cb23dda7d779>.
doremus_artist:904e9d79-5660-343e-8ea4-3e9b04ae6d8a
    dbp:birthPlace dbr:Baix_Camp;
    dbp:deathPlace dbr:Poblet_Monastery;
    rdfs:comment
        """Mateo Flecha (1481-1553) foi um compositor de m\u00fasica renascentista nascido no Reino de Arag\u00e3o, na regi\u00e3o de Prades. Outros nomes pelos quais \u00e9 conhecido s\u00e3o Mateu Fletxa el Vell (em sua l\u00edngua natal, o catal\u00e3o), e Mateo Flecha el Viejo, sendo que "el Viejo" (o Velho) foi acrescentado ao seu nome para distingui-lo de seu sobrinho Mateo Flecha el Joven, tamb\u00e9m compositor, mas de madrigais."""@pt,
        """Mateo Flecha (Catalan: Mateu Fletxa) (1481\u20131553) was a composer born in Kingdom of Aragon, in the region of Prades. He is sometimes known as "El Viejo" (the elder) to distinguish him from his nephew, Mateo Flecha "El Joven" (the younger), also a composer of madrigals. "El Viejo" is best known for his ensaladas, published in Prague in 1581 by the same nephew. Flecha's ensaladas influenced the madrigals of Joan Brudieu."""@en,
        """Mateo Flecha el Viejo (Mateu Fletxa el Vell en catal\u00e1n) (1481\u20131553) fue un compositor renacentista de la Corona de Arag\u00f3n, conocido hoy principalmente por sus ensaladas. Se le denomina \u00abel Viejo\u00bb para diferenciarlo de su sobrino Mateo Flecha "El Joven"."""@es,
        "Mateo Flecha ou Mateu Fletxa (Prades, 1481 - 1553) est un compositeur du Royaume d'Aragon surtout connu pour ses ensaladas. Il est parfois connu comme \u00ab El Viejo \u00bb (l'a\u00een\u00e9) pour le distinguer de son neveu, Mateo Flecha \u00ab El Joven \u00bb (le jeune), \u00e9galement compositeur de madrigaux."@fr,
        """Mateu Fletxa "el Vell" in het Catalaans, in het Castiliaans Mateo Flecha "el viejo", (Prades, 1481 \u2013 Poblet, 1553), was een Spaanse componist uit de Renaissance, vooral bekend vanwege zijn Ensalada's. Teneinde hem te onderscheiden van zijn neef (oomzegger), Mateu Fletxa de Jonge, kreeg hij de bijnaam "el viejo"."""@nl,
        "Mateu Fletxa el Vell (kat.: \u201ader \u00c4ltere\u2018), auch (span.): Mateo Flecha el Viejo (* 1481 in Prades; \u2020 1553 in Poblet) war ein Komponist aus dem K\u00f6nigreich Arag\u00f3n. Gro\u00dfe Bedeutung hatte er f\u00fcr die Entwicklung einer eigenst\u00e4ndigen spanischen Musikform, der Ensalada. Seine Lehrjahre verbrachte er beim Meister Joan Castell\u00f3. Im Jahre 1523 wurde er zum Kapellmeister der Kathedrale von Lleida ernannt und schlie\u00dflich unterrichtete er sogar die T\u00f6chter von Kaiser Karl V., Maria und Joana. Er starb 1553 als Zisterzienserm\u00f6nch im Kloster Poblet."@de,
        "\u041c\u0430\u0442\u0435\u043e \u0424\u043b\u0435\u0447\u0430 \u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 (\u0438\u0441\u043f. Mateo Flecha el Viejo, \u043a\u0430\u0442. Mateu Fletxa el Vell; 1481, \u041f\u0440\u0430\u0434\u0435\u0441 \u2014 1553, \u043c\u043e\u043d\u0430\u0441\u0442\u044b\u0440\u044c \u041f\u043e\u0431\u043b\u0435\u0442) \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0437 \u0410\u0440\u0430\u0433\u043e\u043d\u0430, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u044d\u043d\u0441\u0430\u043b\u0430\u0434\u0430\u043c\u0438. \u041f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u00ab\u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439\u00bb \u0431\u044b\u043b\u043e \u0434\u0430\u043d\u043e \u0435\u043c\u0443, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0438\u0442\u044c \u043e\u0442 \u043f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a\u0430 \u2014 \u041c\u0430\u0442\u0435\u043e \u0424\u043b\u0435\u0447\u0438 \u041c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0435\u0433\u043e, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:19865215;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mateo_Flecha>,
        <http://viaf.org/viaf/19865215>,
        <https://musicbrainz.org/artist/003e7edf-b6e0-4c0c-bd32-c5b4d177793e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mateo_Flecha.
doremus_artist:921c7405-e072-3e6a-b793-54325ea4dd5c
owl:sameAs viaf:52945003; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52945003>.
doremus_artist:934bf2f3-1538-3800-b3cb-97e47f735ffc
owl:sameAs viaf:24868547; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24868547>.
doremus_artist:93e59187-f88d-351c-be8a-3a54a4e7f79c
owl:sameAs viaf:187402297; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187402297>.
doremus_artist:93f06df5-1141-3df2-85ae-c48aba4ad94f
    rdfs:comment
        "Frank Denyer (born April 12, 1943 in London) is a composer. His music uses a combination of conventional instruments and new, unusual, and structurally modified instruments. Partly due to his studies of non-Western music, much of Denyer's music is microtonal."@en;
    owl:sameAs viaf:2666698;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Denyer>,
        <http://viaf.org/viaf/2666698>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cd76f5d2-3f51-464e-9138-45c66b1fa58b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frank_Denyer.
doremus_artist:9490849f-25a6-3482-814a-f7dcd2a3b049
    dbp:birthPlace res:Paris;
    dbp:deathPlace res:Orléans;
    rdfs:comment
        "Hippolyte Monpou (n\u00e9 \u00e0 Paris le 12 janvier 1804 - d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Orl\u00e9ans le 10 ao\u00fbt 1841) est un compositeur et organiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:76581454;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Hippolyte_Monpou>,
        <http://viaf.org/viaf/76581454>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hippolyte_Monpou_(1804-1841)_--_Caricatures_et_dessins_humoristiques.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hippolyte_Monpou.
doremus_artist:94e2fd10-b30d-3cd0-b905-da2da280be3a
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Freda Betti (26 February 1924 \u2013 13 November 1979), whose birth name was Fr\u00e9d\u00e9rique Th\u00e9r\u00e8se Augusta Betti, was a French mezzo-soprano singer whose career was mainly confined to France. She left a range of recordings representative of her repertoire."@en,
        "Freda Betti, de son vrai nom Fr\u00e9d\u00e9rique Betti, est une artiste lyrique (mezzo-soprano) fran\u00e7aise, n\u00e9e le 26 f\u00e9vrier 1924 \u00e0 Nice (Alpes-Maritimes) o\u00f9 elle est morte le 13 novembre 1979."@fr;
    owl:sameAs viaf:28155678;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Freda_Betti>,
        <http://viaf.org/viaf/28155678>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Frédérique_Betti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Freda_Betti.
doremus_artist:94ffdd9a-1df2-3882-b365-0e539162795c
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Figlio di un musicista della corte di Dresda, ricevette i primi rudimenti musicali dal padre e dal compositore Johann Georg Sch\u00fcrer. Successivamente, dal 1765 al 1768 fu in Italia assieme a Franz Seydelmann e Johann Gottlieb Naumann, dove studi\u00f2 contrappunto con Girolamo Pera a Venezia."@it,
        "Joseph Schuster (* 11. August 1748 in Dresden; \u2020 24. Juli 1812 ebenda) war ein deutscher Komponist der Klassik."@de,
        "Joseph Schuster (11 August 1748 \u2013 24 July 1812) was a German composer."@en,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0428\u0443\u0441\u0442\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Joseph Schuster; 11 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1748, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d \u2014 24 \u0438\u044e\u043b\u044f 1812, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430 \u0428\u044e\u0440\u0435\u0440\u0430, \u0432 1765\u20141768 \u0433\u0433. \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0435\u043c \u0417\u0430\u0439\u0434\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u043e\u043c \u0438 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u0413\u043e\u0442\u043b\u0438\u0431\u043e\u043c \u041d\u0430\u0443\u043c\u0430\u043d\u043e\u043c \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d \u0432 \u0441\u0447\u0451\u0442 \u0441\u0442\u0438\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u0438 \u043a\u0443\u0440\u0444\u044e\u0440\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0414\u0436\u0438\u0440\u043e\u043b\u0430\u043c\u043e \u041f\u0435\u0440\u044b. \u0412 1773 \u0433. \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0432 \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0435 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443 \u0431\u0443\u0444\u0444\u0430 \u00ab\u0412\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u043b\u044e\u0431\u0432\u0438\u00bb (\u0438\u0442\u0430\u043b. La fedelt\u00e0 in amore). \u0412 1774\u20141777 \u0433\u0433. \u0432\u043d\u043e\u0432\u044c \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u043f\u043e\u0435\u0437\u0434\u043a\u0443 \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044e, \u0438 \u0432 1776 \u0433. \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0430 \u0428\u0443\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430 \u00ab\u041f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u0442\u0430\u044f \u0414\u0438\u0434\u043e\u043d\u0430\u00bb (\u0438\u0442\u0430\u043b. La Didone abbandonata) \u043d\u0430 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e \u041c\u0435\u0442\u0430\u0441\u0442\u0430\u0437\u0438\u043e \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435 \u0438 \u0438\u043c\u0435\u043b\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0428\u0443\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u043b \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043e\u0439 \u00ab\u0414\u0435\u043c\u043e\u0444\u043e\u043d\u0442\u00bb. \u041d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446, \u0432 1778\u20141781 \u0433\u0433. \u0428\u0443\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0432 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0437 \u0436\u0438\u043b \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0443\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043d\u0435 \u043f\u043e\u043a\u0438\u0434\u0430\u043b \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0430, \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u044f,"@ru,
        "\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u58eb\u3067\u3042\u3063\u305f\u7236\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30e9\u30fc\u3088\u308a\u6700\u521d\u306e\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u9078\u5e1d\u4faf\u3088\u308a\u5b66\u8cc7\u91d1\u3092\u4e0b\u8cdc\u3055\u308c\u30011765\u5e74\u304b\u30891768\u5e74\u307e\u3067\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3067\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021776\u5e74\u306b\u3001\u30e1\u30bf\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u306e\u53f0\u672c\u306b\u3088\u308b\u51e6\u5973\u4f5c\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30bb\u30ea\u30a2\u300a\u898b\u68c4\u3066\u3089\u308c\u305f\u30c7\u30a3\u30c9\u30fc\uff08Didone abbandonata \uff09\u300b\u304c\u30ca\u30dd\u30ea\u306e\u30b5\u30f3\u30fb\u30ab\u30eb\u30ed\u5287\u5834\u306b\u304a\u3044\u3066\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u3066\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u308b\u3002\u540c\u5e74\u3082\u3046\u4e00\u3064\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30bb\u30ea\u30a2\u300a\u30c7\u30e2\u30d5\u30a9\u30fc\u30f3\u30c6\uff08Demofoonte \uff09\u300b\u304c\u30d5\u30a9\u30eb\u30ea\u30fc\u306b\u3066\u521d\u6f14\u3092\u8fce\u3048\u308b\u3002\u7fcc1777\u5e74\u3001\u30ca\u30dd\u30ea\u3084\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3067\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u6210\u529f\u306b\u3088\u3063\u3066\u5730\u6b69\u3092\u56fa\u3081\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u99b3\u305b\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306e\u307b\u3068\u3093\u3069\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30d6\u30c3\u30d5\u30a1\u306b\u5206\u985e\u3055\u308c\u308b\u304c\u3001\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u3084\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b7\u30e5\u30fc\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u306b\u306f\u3001\u9577\u3089\u304f\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u4f5c\u54c1\u3068\u3057\u3066\u5e83\u304f\u6d41\u5e03\u3057\u305f\u3082\u306e\u304c\u3042\u308a\u3001\u5f53\u521d\u306fKV.210\u4ee5\u964d\u306e\u30b1\u30c3\u30d8\u30eb\u756a\u53f7\u3055\u3048\u4e0e\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002\u30b7\u30e5\u30fc\u30b9\u30bf\u30fc\u306f\u3053\u308c\u3089\u30921780\u5e74\u3054\u308d\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u306e\u3060\u304c\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u539f\u672c\u304b\u3089\u306e\u65ad\u7247\u3068\u770b\u505a\u3055\u308c\u305f\u306e\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u771f\u5b9f\u306e\u51fa\u6240\u3092\u660e\u308b\u307f\u306b\u51fa\u3057\u305f\u306e\u306f\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u306e\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30d5\u30a3\u30f3\u30b7\u30e3\u30fc\u3067\u3042\u3063\u305f\uff081966\u5e74\u3001\u300e\u97f3\u697d\u7814\u7a76\uff08Die Musikforschung \uff09\u300f\u8a8c\u4e0a\u306b\u3066\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19949023;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Schuster_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/19949023>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_Schuster_(composer).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Joseph_Schuster_(composer)>.
doremus_artist:9566c684-f097-3bd0-b9d8-1029fa276825
owl:sameAs viaf:101070465; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101070465>.
doremus_artist:95735750-85d0-3b50-bceb-a66fcbc574aa
    dbp:birthPlace dbr:British_Columbia;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2009)"@ar,
        "Diana Jean Krall (Nanaimo (Brits-Columbia) 16 november 1964) is een Canadese jazzzangeres en -pianiste. Wereldwijd heeft ze zo'n vijftien miljoen albums verkocht. Ze heeft twee Grammy Awards gewonnen en acht Juno Awards."@nl,
        "Diana Jean Krall (Nanaimo, 16 de novembro de 1964) \u00e9 uma popular cantora e pianista canadense de jazz."@pt,
        "Diana Jean Krall (ur. 16 listopada 1964 w Nanaimo, Kolumbia Brytyjska) \u2013 kanadyjska wokalistka i pianistka jazzowa, obecnie zamieszka\u0142a w USA."@pl,
        "Diana Jean Krall OC, OBC (* 16. November 1964 in Nanaimo, British Columbia) ist eine kanadische Jazz\u00adpianistin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Diana Jean Krall OC, OBC (nacida el 16 de noviembre de 1964) es una pianista y cantante de jazz canadiense. Ella ha vendido m\u00e1s de 6 millones de discos en los EE.UU. y m\u00e1s de 15 millones en todo el mundo y en total, ha vendido m\u00e1s discos que cualquier otra artista de jazz durante los a\u00f1os 1990 y 2000. El 11 de diciembre de 2009, la revista Billboard la nombr\u00f3 la artista de jazz de la d\u00e9cada 2000-2009, estableci\u00e9ndose como una de las artistas m\u00e1s vendidas de su tiempo. Ella es la \u00fanica cantante de jazz con ocho \u00e1lbumes debutando en el top de los \u00e1lbumes de jazz de Billboard. Hasta la fecha, ha ganado tres premios Grammy y ocho premios Juno."@es,
        "Diana Jean Krall, OC, OBC (born November 16, 1964) is a Canadian jazz pianist and singer, known for her contralto vocals. She has sold more than 6 million albums in the US and over 15 million worldwide. On December 11, 2009, Billboard magazine named her the second Jazz artist of the 2000\u201309 decade, establishing her as one of the best-selling artists of her time."@en,
        "Diana Krall, n\u00e9e Diana Jean Krall le 16 novembre 1964 \u00e0 Nanaimo en Colombie-Britannique (Canada), est une pianiste et chanteuse de jazz canadienne. Son \u0153uvre est associ\u00e9e au courant du jazz vocal."@fr,
        "Ha studiato al Berklee College of Music di Boston.Ha venduto oltre 6 milioni di dischi negli USA e oltre 15 in tutto il mondo; inoltre, durante gli anni '90 e 2000, \u00e8 stata l'artista jazz donna pi\u00f9 venduta e ascoltata. Come cantante \u00e8 l'unica nel jazz ad aver vinto finora tre Grammy Awards e otto Juno Awards, conseguito nove dischi d'oro, tre di platino e sette multi-platinum e ad aver debuttato, con nove dei suoi album, in cima alla Billboard Jazz Albums."@it,
        "\u0414\u0430\u0439\u0430\u043d\u0430 \u041a\u0440\u043e\u043b\u043b, OC (\u0430\u043d\u0433\u043b. Diana Krall, \u0440\u043e\u0434. 16 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1964, \u041d\u0430\u043d\u0430\u0439\u043c\u043e) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb (2000 \u2014 \u0434\u0432\u0435, 2002, 2003, 2010)."@ru,
        "\u30c0\u30a4\u30a2\u30ca\u30fb\u30af\u30e9\u30fc\u30eb\uff08\u672c\u540d\uff1a\u30c0\u30a4\u30a2\u30ca\u30fb\u30b8\u30a7\u30fc\u30f3\u30fb\u30af\u30e9\u30fc\u30eb(Diana Jean Krall), 1964\u5e7411\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u751f\u307e\u308c\u306e\u5973\u6027\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6b4c\u624b\u30021990\u5e74\u4ee3\u4ee5\u964d\u306b\u6700\u3082\u6210\u529f\u3057\u305f\u30b8\u30e3\u30ba\u6b4c\u624b\u306e\u4e00\u4eba\u3002"@ja,
        "\u6234\u5b89\u5a1c\u00b7\u514b\u745e\u513f\uff0cOC\uff0cOBC\uff08\u82f1\u8bed\uff1aDiana Krall\uff0c1964\u5e7411\u670816\u65e5\uff0d)\uff0c\u52a0\u62ff\u5927\u7235\u58eb\u6a02\u92fc\u7434\u624b\u3001\u6b4c\u624b\uff0c\u4ee5\u5973\u4f4e\u97f3\u805e\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12499712;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Diana_Krall>,
        <http://viaf.org/viaf/12499712>,
        <https://musicbrainz.org/artist/67d2cb7a-9ddb-4a7f-82bf-5a2d1a038e98>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Diana_krall.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Diana_Krall.
doremus_artist:9574c9db-1c4c-3f55-95ac-0617ebc31801
    dbp:birthPlace dbr:Kiev;
    rdfs:comment
        "Alexander Slobodyanik (Ukrainian: \u041e\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0421\u043b\u043e\u0431\u043e\u0434\u044f\u0301\u043d\u0438\u043a, Oleksandr Slobodyanyk; 5 September 1941 \u2013 10 August 2008) was a classical pianist from Ukraine. He enjoyed a prodigious international career spanning over five decades. He made his debut tour to the United States in 1968 which included a recital at Carnegie Hall, which was highly praised by critics, recognizing him as a leader of his generation. Following his American debut, Slobodyanik returned regularly for tours of the United States and Canada until 1979, when the cultural agreement between the United States and the Soviet Union was broken. After a nine-year absence from the American concert stage, his 1988 concert tour of the United States was hailed by the Chicago Tribune a \u201ctriumphant return.\u201d Slobodyanik appeared at the world"@en,
        "Alexandre Slobodyanik, n\u00e9 le 5 novembre 1941 \u00e0 Kiev, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 10 ao\u00fbt 2008 dans le New Jersey, est un pianiste am\u00e9ricain d'origine ukrainienne."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043b\u043e\u0431\u043e\u0434\u044f\u0301\u043d\u0438\u043a (5 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1941, \u041a\u0438\u0435\u0432 \u2014 11 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2008, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442; \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1970)."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b9\u30ed\u30dc\u30b8\u30e3\u30cb\u30af\uff08\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u8a9e: \u041e\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041e\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043b\u043e\u0431\u043e\u0434\u044f\u043d\u0438\u043a, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b:Alexander Alexandrovich Slobodyanik, 1941\u5e749\u67085\u65e5 - 2008\u5e748\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002 \u30ad\u30a8\u30d5\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5e7c\u5c11\u6642\u3088\u308a\u7236\u89aa\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30ea\u30f4\u30a3\u30a6\u3067\u30ea\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30b4\u30ec\u30f3\u30dc\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021956\u5e74\u304b\u3089\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3001\u30b2\u30f3\u30ea\u30d5\u30fb\u30cd\u30a4\u30ac\u30a6\u30b9\u3068\u30f4\u30a7\u30e9\u30fb\u30b4\u30eb\u30ce\u30b9\u30bf\u30a8\u30f4\u30a1\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021968\u5e74\u306b\u30bd\u30eb\u30fb\u30d2\u30e5\u30fc\u30ed\u30c3\u30af\u304c\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3092\u8a2a\u308c\u305f\u969b\u3001\u30b9\u30f4\u30e3\u30c8\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30ea\u30d2\u30c6\u30eb\u304c\u63a8\u85a6\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u884c\u304f\u3053\u3068\u306b\u306a\u308a\u3001\u305d\u306e\u5e74\u306e\u3046\u3061\u306b\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u3067\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u958b\u3044\u3066\u5927\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u3002\u4ee5\u5f8c\u3001\u30bd\u9023\u56fd\u5185\u3068\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u540d\u58f0\u3092\u9ad8\u3081\u305f\u304c\u30011989\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u305f\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u5dde\u30e2\u30ea\u30b9\u30bf\u30a6\u30f3\u306b\u3066\u611f\u67d3\u6027\u9ac4\u819c\u708e\u306e\u305f\u3081\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:337144783033090843211;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Slobodyanik>,
        <http://viaf.org/viaf/337144783033090843211>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Slobodyanik.
doremus_artist:95a4fe32-920a-38a3-97dc-790208b7a9d8
owl:sameAs viaf:59276001; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59276001>.
doremus_artist:95bb151e-5a9f-3b84-849f-55afd81d2016
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Eva Marton es una soprano h\u00fangara, nacida Heinrich 18 de junio de 1943 en Budapest. De voz amplia y caudalosa fue una de las m\u00e1s importantes sopranos dram\u00e1ticas de la \u00faltima mitad del siglo XX especializ\u00e1ndose en papeles de Wagner, Richard Strauss, Verdi y Puccini destac\u00e1ndose como Turandot."@es,
        "\u00c9va Marton (born June 18, 1943) is a Hungarian dramatic soprano, particularly known for her operatic portrayals of Puccini's Turandot and Tosca, and Wagnerian roles."@en,
        "\u00c9va Marton (ur. 18 czerwca 1943 w Budapeszcie) \u2013 w\u0119gierska \u015bpiewaczka operowa, sopran dramatyczny, s\u0142ynna interpretatorka r\u00f3l wagnerowskich oraz r\u00f3l Turandot i Toski w dzie\u0142ach Giacomo Pucciniego pod tymi samym tytu\u0142ami."@pl,
        "\u00c9va Marton, geborene \u00c9va Heinrich (* 18. Juni 1943 in Budapest) ist eine ungarische Operns\u00e4ngerin (zun\u00e4chst lyrischer Sopran, sp\u00e4ter zunehmend dramatischer Sopran)."@de,
        "\u00c9va Marton, n\u00e9e le 18 juin 1943 \u00e0 Budapest, est une cantatrice soprano hongroise."@fr,
        "\u00c9va Marton-Heinrich (Boedapest, 18 juni 1943) is een Hongaars sopraan die vooral bekend is door haar vertolkingen van Puccini's Turandot en Tosca, en Wagneriaanse rollen. Aanvankelijk was zij lyrisch sopraan, later steeds meer dramatisch sopraan."@nl,
        "\u0415\u0301\u0432\u0430 \u041c\u0430\u0301\u0440\u0442\u043e\u043d, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434. \u0415\u0432\u0430 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Marton \u00c9va; 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1943 (\u043f\u043e \u0434\u0440. \u0441\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c \u2014 \u0432 1939 \u0433\u043e\u0434\u0443), \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:27252526;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9va_Marton>,
        <http://viaf.org/viaf/27252526>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Éva_Marton.
doremus_artist:967f6012-c34d-3284-a9c5-a2a3b372cf93
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kanal,_Kanal>;
    rdfs:comment
        "Anton Nanut, born September 13, 1932, is the best known Slovenian conductor of classical music. From 1981 to 1999 he served as the chief conductor of the RTV Slovenia Symphony Orchestra. He was a professor of conducting at the Ljubljana Academy of Music and the artistic leader of the Slovene Octet in its most productive years."@en,
        "Anton Nanut, nacido el 13 de septiembre de 1932, es un connotado director de orquesta esloveno. Fue conductor de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Dubrovnik, y realiz\u00f3 varias grabaciones con la Orquesta Sinf\u00f3nica de la Radio de Liubliana. Anton Nanut es considerado uno de los principales directores eslovenos de su generaci\u00f3n, y aunque nunca ha sido contado entre los mejores maestros europeos, ha sido aclamado por su amplio repertorio interpretativo. Tambi\u00e9n ha sido muy prolijo en el estudio de grabaci\u00f3n, realizando m\u00e1s de 160 grabaciones para varios sellos."@es,
        "Anton Nanut, n\u00e9 le 13 septembre 1932 \u00e0 Kanal ob So\u010di, est un chef d'orchestre slov\u00e8ne."@fr,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30ca\u30cc\u30fc\u30c8\uff08Anton Nanut, 1932\u5e749\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30ed\u30f4\u30a7\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44491229;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton_Nanut>,
        <http://viaf.org/viaf/44491229>,
        <https://musicbrainz.org/artist/657e4026-0649-4b6c-b7de-1955da0db5ea>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/NanutAnton.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton_Nanut.
doremus_artist:969f09b8-ae09-38a6-b0e1-20589f388bb6
owl:sameAs viaf:66658350; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66658350>.
doremus_artist:979a5ac3-eccf-3ecd-8782-514afa6b2216
    rdfs:comment
        "Hugh Aston (also spelled Asseton, Assheton, Ashton, Haston; c. 1485 \u2013 buried 17 November 1558) was an English composer of the early Tudor period. While little of his music survives, he is notable for his innovative keyboard and church music writing. He was also politically active, a mayor, Member of Parliament, and Alderman."@en,
        "Hugh Aston (tambi\u00e9n deletreado Asseton, Assheton, Ashton, Haston; c. 1485 - enterrado el 17 de noviembre de 1558) era un compositor ingl\u00e9s del inicio del periodo Tudor. A pesar de que poco queda de su m\u00fasica, es notable por sus escritos innovadores de m\u00fasica de iglesia y de teclado<ref> Music Fundamentals: A Balanced Approach, Sumy Takesue</ref> .Fue tambi\u00e9n un hombre pol\u00edticamente activo, siendo alcalde, parlamentario, y concejal."@es,
        "Hugh Aston est un compositeur anglais n\u00e9 vers 1485 et mort le 17 novembre 1558. En 1510, Aston \u2014 dont la graphie du nom adopte aussi les formes \u00ab Asseton \u00bb, \u00ab Assheton \u00bb et surtout \u00ab Ashton \u00bb \u2014 obtint son dipl\u00f4me de Bachelor of Music \u00e0 Oxford et devint chef des ch\u0153urs de Saint Mary Newark Hospital College \u00e0 Leicester (entre 1525 et la dissolution de ces ch\u0153urs en 1548)."@fr;
    owl:sameAs viaf:79497376;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugh_Aston>,
        <http://viaf.org/viaf/79497376>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hugh_Aston.
doremus_artist:97f9c744-a941-3322-bbe7-27a7c6096509
    dbp:birthPlace dbr:Parma;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Ildebrando Pizzetti (* 20. September 1880 in Parma; \u2020 13. Februar 1968 in Rom) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Ildebrando Pizzetti (20 September 1880 \u2013 13 February 1968) was an Italian composer of classical music, musicologist and music critic."@en,
        """Ildebrando Pizzetti (20 de setembro de 1880 - 13 de fevereiro de 1968) foi um pianista e compositor italiano. Pizzetti destacou-se por fazer parte da "Gera\u00e7\u00e3o de 1880", juntamente com Ottorino Respighi e Gian Francesco Malipiero. Eles estavam entre os primeiros compositores italianos cujas contribui\u00e7\u00f5es principais n\u00e3o estavam na \u00f3pera. (A m\u00fasica instrumental e a m\u00fasica a cappella nunca tinham morrido na m\u00fasica italiana, mas com a "Gera\u00e7\u00e3o de 1880", essas tradi\u00e7\u00f5es se fortaleceram)."""@pt,
        "Ildebrando Pizzetti (Parma, 20 de septiembre de 1880 \u2014 Roma, 13 de febrero de 1968), fue compositor, music\u00f3logo y critico musical italiano."@es,
        "Ildebrando Pizzetti (Parma, 20 september 1880 - Rome, 14 februari 1968), was een Italiaans componist."@nl,
        "Ildebrando Pizzetti (n\u00e9 \u00e0 Parme le 20 septembre 1880 \u2013 mort \u00e0 Rome le 13 f\u00e9vrier 1968) est un compositeur italien."@fr,
        "\u0418\u043b\u044c\u0434\u0435\u0431\u0440\u0430\u0301\u043d\u0434\u043e \u041f\u0438\u0446\u0446\u0435\u0301\u0442\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Ildebrando Pizzetti; 20 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1880, \u041f\u0430\u0440\u043c\u0430, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2015 13 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1968 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0420\u0438\u043c, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2015 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a."@ru,
        "\u30a4\u30eb\u30c7\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30d4\u30c4\u30a7\u30c3\u30c6\u30a3\uff08\u30d4\u30c3\u30c4\u30a7\u30c3\u30c6\u30a3\u3001Ildebrando Pizzetti, 1880\u5e749\u670820\u65e5 - 1968\u5e742\u670813\u65e5 \u30ed\u30fc\u30de\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002"@ja,
        "\u4f0a\u5c14\u4ee3\u5e03\u5170\u591a\u00b7\u76ae\u6cfd\u8482\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aIldebrando Pizzetti\uff0c1880\u5e749\u670820\u65e5\uff0d1968\u5e742\u670813\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u5e15\u5c14\u9a6c\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u6bd5\u4e1a\u540e\u5148\u540e\u5728\u4f5b\u7f57\u4f26\u8428\uff0c\u7c73\u5170\uff0c\u7f57\u9a6c\u7b49\u5730\u4efb\u6559\u3002\u5728\u58a8\u7d22\u91cc\u5c3c\u7edf\u6cbb\u671f\u95f4\uff0c\u76ae\u6cfd\u8482\u66fe\u4e0e\u6cd5\u897f\u65af\u653f\u6743\u4fdd\u6301\u5bc6\u5207\u7684\u5173\u7cfb\u3002\u76ae\u6cfd\u8482\u662f20\u4e16\u7eaa\u6700\u91cd\u8981\u7684\u610f\u5927\u5229\u6b4c\u5267\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u4ed6\u63a8\u5d07\u5a01\u5c14\u7b2c\uff0c\u53cd\u5bf9\u5f53\u65f6\u6d41\u884c\u7684\u771f\u5b9e\u4e3b\u4e49\u521b\u4f5c\u98ce\u683c\uff0c\u5728\u4f5c\u54c1\u4e2d\u5e38\u91c7\u7528\u5927\u91cf\u7684\u5408\u5531\u548c\u6717\u8bf5\u8c03\uff0c\u5177\u6709\u53e4\u6734\u5e84\u4e25\u7684\u7279\u5f81\u3002\u4ed6\u7684\u5668\u4e50\u4f5c\u54c1\u591a\u4e3a\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\u3002\u6c34\u5e73\u4e5f\u6bd4\u8f83\u9ad8\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:90280696;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ildebrando_Pizzetti>,
        <http://viaf.org/viaf/90280696>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0ea32d88-f302-44e6-bd75-d73e4ad135a1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ildebrando_Pizzetti.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ildebrando_Pizzetti.
doremus_artist:9987cb0c-894c-36ed-b59a-1b75dc2773c3
owl:sameAs viaf:29693468; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29693468>.
doremus_artist:9aa8ed9f-9e18-3618-b423-52c22649c2b8
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Roberta Peters (Roberta Peterman) (* 4 de mayo de 1930, The Bronx, Nueva York) es una soprano l\u00edrica de coloratura estadounidense cuya carrera se extendi\u00f3 desde 1950 a 1985. Por su esbelta figura y condiciones vocales fue una de las preferidas de la audiencia americana en la d\u00e9cada 50-60, con larga trayectoria en el Metropolitan Opera, recibi\u00f3 en 1998 la Medalla de las Artes"@es,
        "Roberta Peters (born May 4, 1930) is an American coloratura soprano. One of the most prominent American singers to achieve lasting fame and success in opera, Peters is noted for her 35-year association with the Metropolitan Opera Company in New York. She was awarded the National Medal of Arts in 1998."@en,
        "Roberta Peters (nascida em 4 de Maio de 1930) \u00e9 uma cantora l\u00edrica estadunidense, uma especialista em coloratura e no repert\u00f3rio de soprano leggero."@pt,
        "Roberta Peters (n\u00e9e Roberta Petermann, le 4 mai 1930 \u00e0 New York) est une soprano colorature am\u00e9ricaine, vedette au Metropolitan Opera de New York pendant de nombreuses ann\u00e9es (1950-85)."@fr,
        "Roberta Peters, eigentlich Roberta Peterman (* 4. Mai 1930 in der Bronx, New York) ist eine US-amerikanische Opern-, Operetten-, Musical-, Lied- und Konzerts\u00e4ngerin (Sopran). Sie geh\u00f6rte zu den bekanntesten Koloratursopranistinnen des 20. Jahrhunderts."@de,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Roberta Peters, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u0440\u043e\u0434. 4 \u043c\u0430\u044f 1930, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e. \u041e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0446\u0438\u0446, \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0448\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0446\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430. \u0412 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 35 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0441 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430. \u041d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0434\u0430\u043b\u044c\u044e \u0421\u0428\u0410 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 (1998 \u0433\u043e\u0434)."@ru,
        "\u30ed\u30d0\u30fc\u30bf\u30fb\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30b9\uff08Roberta Peters, 1930\u5e744\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002 \u30d6\u30ed\u30f3\u30af\u30b9\u533a\u306e\u751f\u307e\u308c\u300213\u6b73\u304b\u3089\u58f0\u697d\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30d4\u30a2\u30fc\u30b9\u306b\u624d\u80fd\u3092\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3066\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30cf\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u300219\u6b73\u306e\u6642\u306b\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u30aa\u30fc\u30c7\u30a3\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u53d7\u3051\u300120\u6b73\u306e\u6642\u306b\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30a2\u30de\u30c7\u30a6\u30b9\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u300a\u30c9\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u300b\u306e\u30c4\u30a7\u30eb\u30ea\u30fc\u30ca\u5f79\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002\u4ee5\u676535\u5e74\u306b\u6e21\u3063\u3066\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3078\u306e\u51fa\u6f14\u5951\u7d04\u3092\u4fdd\u6301\u3057\u3001\u30b7\u30ab\u30b4\u3001\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u3001\u30b7\u30f3\u30b7\u30ca\u30c6\u30a3\u306a\u3069\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4e3b\u8981\u90fd\u5e02\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3092\u7e70\u308a\u8fd4\u3057\u305f\u30021951\u5e74\u306b\u306f\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30d3\u30fc\u30c1\u30e3\u30e0\u306e\u6307\u63ee\u3067\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d0\u30eb\u30d5\u30a7\u306e\u300a\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u306e\u5c11\u5973\u300b\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u521d\u767b\u5834\u3057\u30011950\u5e74\u4ee3\u534a\u3070\u306b\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5404\u5730\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3084\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u306a\u3069\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u306e\u540d\u58f0\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021972\u5e74\u306b\u306f\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u5287\u5834\u306b\u3082\u767b\u5834\u3057\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u3067\u3082\u305d\u306e\u540d\u3092\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37103088;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roberta_Peters>,
        <http://viaf.org/viaf/37103088>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roberta_Peters_1974.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roberta_Peters.
doremus_artist:9b018d76-2aa5-3784-9e5e-40a88c0dd682
owl:sameAs viaf:41382227; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41382227>.
doremus_artist:9ce00544-7ea0-349e-b65e-ee9796fddd18
    dbp:birthPlace dbr:Manciano_La_Misericordia;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u0648\u0628\u064a\u0631\u062a\u0648 \u0628\u064a\u0646\u064a\u0646\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 27 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1952, \u0641\u0627\u0626\u0632 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1998 \u0643\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0639\u0646 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 \u062c\u0645\u064a\u0644\u0629\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0641\u0627\u0632 \u0628\u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646 1998 \u0644\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644\u060c \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0633\u064a\u0632\u0631 1999 \u0644\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644\u060c \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0645\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a 1998 \u0644\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u062c\u0646\u0628\u064a. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u064525\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627.\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0631\u0648\u0628\u064a\u0631\u062a\u0648 \u0628\u064a\u0646\u064a\u0646\u064a"""@ar,
        "Fra i numerosi riconoscimenti per il suo lavoro, ottenne anche un premio Oscar come miglior attore per la sua interpretazione nel film La vita \u00e8 bella. \u00c8 stato l'unico interprete maschile italiano a ricevere l'Oscar come miglior attore protagonista, recitando nel ruolo da protagonista in un film in lingua straniera, dopo quello vinto da Anna Magnani nel 1956 e da Sophia Loren nel 1962. Fu inoltre candidato al Premio Nobel per la letteratura 2007 (principalmente per l'impegno profuso in favore della diffusione della Divina Commedia di Dante Alighieri)."@it,
        "Roberto Benigni (* 27. Oktober 1952 in Manciano la Misericordia, Castiglion Fiorentino, Toskana) ist ein italienischer Regisseur, Fernseh- und Filmschauspieler und Oscar-Preistr\u00e4ger."@de,
        "Roberto Benigni (Castiglion Fiorentino, 27 de Outubro de 1952) \u00e9 um premiado ator e diretor de cinema e televis\u00e3o italiano."@pt,
        "Roberto Benigni (Manciano La Misericordia, 27 oktober 1952) is een Italiaans acteur en filmregisseur."@nl,
        "Roberto Benigni (ur. 27 pa\u017adziernika 1952 w Castiglion Fiorentino) \u2013 w\u0142oski aktor sceniczny, filmowy i telewizyjny oraz re\u017cyser i scenarzysta filmowy. Laureat Oscara. Benigni jest aktorem o charakterystycznej twarzy i niezwykle ekspresyjnym sposobie poruszania si\u0119. Jego gestykulacja, spos\u00f3b m\u00f3wienia i mimika czasami uznawane s\u0105 za stereotypowo w\u0142oskie. S\u0142aw\u0119 i popularno\u015b\u0107 przynios\u0142y mu komediowe kreacje w wyre\u017cyserowanych przez niego filmach."@pl,
        "Roberto Benigni, n\u00e9 le 27 octobre 1952 \u00e0 Castiglion Fiorentino, en Toscane, est un acteur et r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma et de t\u00e9l\u00e9vision italien. En 1999 il remporte l'Oscar du meilleur acteur et du meilleur film en langue \u00e9trang\u00e8re pour son film La vie est belle."@fr,
        "Roberto Remigio Benigni (Castiglion Fiorentino, Italia, 27 de octubre de 1952), conocido como Roberto Benigni (en italiano ro\u02c8b\u025brto be\u02c8ni\u0272\u0272i), es un actor, humorista, guionista y director italiano de cine y televisi\u00f3n. Casado con la tambi\u00e9n actriz Nicoletta Braschi, Benigni gan\u00f3 un \u00d3scar al mejor actor por protagonizar La vida es bella (1997)."@es,
        "Roberto Remigio Benigni, Cavaliere di Gran Croce OMRI (Italian pronunciation: [ro\u02c8b\u025brto be\u02c8ni\u0272\u0272i]; born 27 October 1952) is an Italian actor, comedian, screenwriter and director. He co-wrote, directed and acted in the 1997 film, Life Is Beautiful, which garnered him the Academy Award for Best Actor and the Academy Award for Best Foreign Language Film. He also portrayed Inspector Clouseau's son in Son of the Pink Panther (1993) and has collaborated with filmmaker Jim Jarmusch in three of his films: Down by Law (1986), Night on Earth (1991) and Coffee and Cigarettes (2003)."@en,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0301\u0440\u0442\u043e \u0411\u0435\u043d\u0438\u0301\u043d\u044c\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Roberto Benigni, \u0440\u043e\u0434. 27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1952, \u041a\u0430\u0441\u0442\u0438\u043b\u044c\u043e\u043d-\u0424\u044c\u043e\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e, \u0410\u0440\u0435\u0446\u0446\u043e, \u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0438 BAFTA."@ru,
        "\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d9\u30cb\u30fc\u30cb\uff08\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e: Roberto Benigni, \u672c\u540d: Roberto Remigio Benigni, 1952\u5e7410\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u3002"@ja,
        "\u7f85\u8c9d\u6258\u00b7\u8c9d\u5c3c\u5c3c\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aRoberto Benigni\uff0c1952\u5e7410\u670827\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u56fd\u5b9d\u7ea7\u7535\u5f71\u5c0e\u6f14\u8207\u96fb\u8996\u5287\u6f14\u54e1\u3001\u559c\u5267\u6f14\u5458\u3001\u5267\u672c\u4f5c\u5bb6\uff0c\u610f\u5927\u5229\u5171\u548c\u56fd\u8363\u8a89\u52cb\u7ae0\u83b7\u5f97\u8005\uff0c\u5168\u4e16\u754c\u7b2c\u4e00\u4f4d\u6e90\u4e8e\u975e\u82f1\u8bed\u7535\u5f71\u7684\u5965\u65af\u5361\u5f71\u5e1d\u3002 1998\u5e74\uff0c\u5176\u81ea\u7de8\u81ea\u5c0e\u81ea\u6f14\u96fb\u5f71\u4f5c\u54c1\u300a\u7f8e\u9e97\u4eba\u751f\u300b\u53d6\u5f97\u975e\u51e1\u6210\u529f\uff0c\u596a\u5f971\u5965\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u5956\u6700\u4f73\u5916\u8a9e\u7247\u53ca\u6700\u4f73\u7537\u4e3b\u89d2\u596c\u9805\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84965604;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roberto_Benigni>,
        <http://viaf.org/viaf/84965604>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e6f52968-44ea-49dc-9494-fc1ea2272683>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Benigni.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roberto_Benigni.
doremus_artist:9ce013a4-d064-317c-9160-adc12faf3962
    dbp:birthPlace dbr:Karlsruhe;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Inizi\u00f2 gli studi musicali nella citt\u00e0 natale, nella quale, in seguito, divenne Maestro ripetitore all'Opera prima, e direttore generale della musica poi. Fu poi nominato primo direttore al Teatro Tedesco di Praga, fino a diventare direttore generale all'Opera di Dresda (1945-1951). Dal 1948 al 1951 diresse lo Staatsoper Unter den Linden di Berlino. Muore a Monaco durante una rappresentazione di Tristano e Isotta di Richard Wagner."@it,
        "Joseph Keilberth (* 19. April 1908 in Karlsruhe; \u2020 20. Juli 1968 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Konzert- und Operndirigent."@de,
        "Joseph Keilberth (19 de abril de 1908 - 20 de julio de 1968) fue un director de orquesta alem\u00e1n."@es,
        "Joseph Keilberth (April 19, 1908 \u2013 July 20, 1968) was a German conductor who specialized in opera. He started his career in the State Theatre of his native city, Karlsruhe. In 1940 he became director of the German Philharmonic Orchestra of Prague. Near the end of World War II, he was appointed principal conductor of the venerable Saxon State Opera Orchestra in Dresden. In 1949 he became chief conductor of the Bamberg Symphony, formed mainly of German musicians expelled from postwar Czechoslovakia under the Bene\u0161 decrees. He died in Munich in 1968 after collapsing while conducting Wagner's opera Tristan und Isolde in exactly the same place as Felix Mottl was similarly fatally stricken in 1911. His final recording, a Meistersinger, came a month before his death\u2014at the Bavarian State Opera on"@en,
        "Joseph Keilberth (ur. 19 kwietnia 1908, zm. 20 lipca 1968) \u2013 niemiecki dyrygent, specjalizuj\u0105cy si\u0119 w prowadzeniu oper. Zacz\u0105\u0142 karier\u0119 w Teatrze Miejskim swego rodzinnego miasta, Karlsruhe. P\u00f3\u017aniej by\u0142 g\u0142\u00f3wnym dyrygentem m.in. Staatskapelle Dresden, Bamberger Symphoniker i Staatsoper Unter den Linden w Berlinie. Umar\u0142 w Monachium podczas dyrygowania przedstawieniem Tristana i Izoldy Wagnera. Jego nazwisko figurowa\u0142o na Gottbegnadeten-Liste (Lista obdarzonych \u0142ask\u0105 Bo\u017c\u0105 w III Rzeszy)."@pl,
        "Joseph Keilberth est un chef d'orchestre allemand, n\u00e9 \u00e0 Karlsruhe le et mort \u00e0 Munich le 20 juillet 1968."@fr,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u041a\u0430\u0439\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Joseph Keilberth; 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1908, \u041a\u0430\u0440\u043b\u0441\u0440\u0443\u044d \u2014 20 \u0438\u044e\u043b\u044f 1968, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30ab\u30a4\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\uff08Joseph Keilberth\u30011908\u5e744\u670819\u65e5 - 1968\u5e747\u670820\u65e5\uff09\u306f\u897f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2656560;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Keilberth>,
        <http://viaf.org/viaf/2656560>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c09175f5-50b7-46c9-aebc-da786b84a9fc>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fotothek_df_pk_0000156_015_Aufnahmen_von_M._Friedrichs,_M._Fischer,_Hermann_Matern,_Arno_Schellenberg_und_F.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Keilberth.
doremus_artist:9e205206-5cde-3a84-9473-3be82db08306
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hoffeld,_Schleswig-Holstein>;
    dbp:deathPlace dbr:Bordesholm;
    rdfs:comment
        "Hans Heinrich (Enrique) Br\u00fcning (Aug. 20, 1848, Hoffeld - July 2, 1928, Bordesholm) was a German-born Peruvian ethnologist and collector of antiquities."@en,
        "Hans Heinrich Br\u00fcning (* 20. August 1848 in Hoffeld (Holstein); \u2020 2. Juli 1928 in Bordesholm) war ein deutscher Kaufmann, Ethnograph und Linguist."@de;
    owl:sameAs viaf:61598454;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Heinrich_Br\u00fcning>,
        <http://viaf.org/viaf/61598454>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/EnriqueBrüning.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Heinrich_Brüning.
doremus_artist:9e533b11-d0aa-3e04-bc18-f293b94fe49d
owl:sameAs viaf:48540129; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48540129>.
doremus_artist:9ed6ff26-3ac4-3ed7-b145-8bd050ae8e52
owl:sameAs viaf:306273791; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306273791>.
doremus_artist:9fc2a3b9-5e7d-3cdb-9f47-1f1d2a7c79f0
    dbp:birthPlace dbr:Kharkiv;
    rdfs:comment
        "Konstantin Lifschitz (* 10. Dezember 1976 in Charkow) ist ein russischer Pianist j\u00fcdischer Abstammung."@de,
        "Konstantin Yakovlevich Lifschitz (Russian: \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0438\u0444\u0448\u0438\u0446; born 10 December 1976 in Kharkov) is a Russian pianist of Jewish origin."@en,
        "Konstantin Yakovlevich Lifschitz (en russe : \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0438\u0444\u0448\u0438\u0446 ; n\u00e9 \u00e0 Kharkov, le 10 d\u00e9cembre 1976) est un pianiste russe d'origine Juive."@fr,
        "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u041b\u0438\u0444\u0448\u0438\u0446 (\u0440. 1976, \u0425\u0430\u0440\u044c\u043a\u043e\u0432, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0447\u043b\u0435\u043d \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0438\u044f \u0420\u0430\u0434\u043e\u043d\u0435\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e III \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (2007 \u0433\u043e\u0434) \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0420\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u00bb \u0437\u0430 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0443\u044e \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438\u043c. \u0413\u043d\u0435\u0441\u0438\u043d\u044b\u0445 (\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0422. \u0410. \u0417\u0435\u043b\u0438\u043a\u043c\u0430\u043d \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0444. \u0412. \u041c. \u0422\u0440\u043e\u043f\u043f\u0430). \u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041b\u044e\u0446\u0435\u0440\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (\u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f)."@ru;
    owl:sameAs viaf:10040978;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Konstantin_Lifschitz>,
        <http://viaf.org/viaf/10040978>,
        <https://musicbrainz.org/artist/45cef22c-05bb-4ed8-bf88-8c8be427df23>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Konstantin_Lifschitz.
doremus_artist:a01961f1-ed6c-34bb-b2e2-eb4880f469f2
    dbp:birthPlace dbr:Farsta;
    rdfs:comment
        "Jan Rikard Wolff (born 8 April 1958 in Farsta outside Stockholm) is a Swedish stage and screen actor and singer. He voiced Scar in the Swedish dub of The Lion King. He also starred in the movie \u00c4nglag\u00e5rd, and its sequel, among other films. Wolff has also done various plays, such as Midsommarnatts Dr\u00f6m (a Swedish version of A Midsummer Night's Dream), and solo acts like Chanson Suicide and music tours. His albums include Pojken p\u00e5 m\u00e5nen and Du f\u00e5r mig (om jag f\u00e5r dig), among others."@en,
        "Jan Rikard Wolff, n\u00e9 le 8 avril 1958 \u00e0 Farsta, Stockholm est un acteur et chanteur su\u00e9dois."@fr,
        "Rikard Wolff (Farsta, 8 de abril de 1958) \u00e9 um ator e cantor sueco. Como ator de teatro, desempenhou o papel de Estragon na pe\u00e7a \u00c0 Espera de Godot (1990). No cinema, participou nos filmes A Casa dos Anjos (1992 e 1994), e na televis\u00e3o no filme Apelsinmannen (1990).Como cantor, traduziu e interpretou Jacques Brel, assim como teve uma participa\u00e7\u00e3o em Pojken p\u00e5 m\u00e5nen (1995)."@pt;
    owl:sameAs viaf:24587550;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rikard_Wolff>,
        <http://viaf.org/viaf/24587550>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rikard_Wolff_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rikard_Wolff.
doremus_artist:a02e199b-c419-3438-a10b-53778223d913
owl:sameAs viaf:84563171; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84563171>.
doremus_artist:a119d539-2502-346f-a1ec-273f74c2ebb8
owl:sameAs viaf:62707506; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62707506>.
doremus_artist:a17bc8ac-7e7e-3d49-857e-00fd5d300e68
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Halle_(Saale)>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Halle_(Saale)>;
    rdfs:comment
        "Robert Franz (28 June 1815 \u2013 24 October 1892) was a German composer, mainly of lieder."@en,
        "Robert Franz (Halle aan de Saale, 28 juni 1815 \u2013 Halle aan de Saale, 24 oktober 1892) was een Duits pianist, dirigent en componist. Robert Franz Julius Knauth werd geboren in het gezin van Christoph Franz Knauth. Deze vader nam zijn tweede naam aan als achternaam en dat van zijn zoon ging mee. Het zag er in eerste instantie niet naar uit dat Robert Franz de muziek in ging. De familie zag dat niet zitten, nadat hij zijn studie aan het plaatselijk gymnasium van Franckesche Stiftungen had afgerond. De cantor van die school Carl Gottlob Abela liet hem echter toen al het schoolkoor begeleiden. Pas toen Robert Franz twintig was staakten ze hun verzet en hij mocht orgel gaan studeren bij Friedrich Schneider in Dessau. Zijn leraar maakte hem goed wegwijs in de werken van Johann Sebastian Bach en G"@nl,
        "Robert Franz, con nombre de nacimiento Robert Knauth (Halle, 28 de junio de 1815 - Halle, 24 de octubre de 1892), fue un compositor alem\u00e1n, principalmente de lieder."@es,
        "Robert Franz, eigentlich Robert Franz Julius Knauth (* 28. Juni 1815 in Halle (Saale); \u2020 24. Oktober 1892 ebenda) war ein deutscher Komponist und Dirigent. Er hat sich als Leiter der Robert-Franz-Singakademie mit eigenen Bearbeitungen H\u00e4ndelscher Oratorien \u00e4hnlich wie Mozart und Mendelssohn Bartholdy gro\u00dfe Verdienste um die Etablierung der Werke Georg Friedrich H\u00e4ndels in Deutschland erworben."@de,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 (\u043d\u0435\u043c. Robert Franz, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u042e\u043b\u0438\u0443\u0441 \u041a\u043d\u0430\u0443\u0442, \u043d\u0435\u043c. Robert Franz Julius Knauth; 28 \u0438\u044e\u043d\u044f 1815 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0413\u0430\u043b\u043b\u0435 \u2014 24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1892 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30ed\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\uff08Robert Franz, 1815\u5e746\u670828\u65e5 - 1892\u5e7410\u670824\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30ea\u30fc\u30c8\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u672c\u540d\u306f\u30ed\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30af\u30ca\u30a6\u30c8\uff08Robert Knauth\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27110440;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Franz>,
        <http://viaf.org/viaf/27110440>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6c5b8084-24a4-4524-acdf-9e8a1ed74179>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert_Franz.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Franz.
doremus_artist:a1965cf2-45e6-3da8-81aa-072b326ea852
owl:sameAs viaf:2119343; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2119343>.
doremus_artist:a1a6a6df-73a0-3055-b251-95d9424514de
    rdfs:comment
        "Yannis Kokkos est un d\u00e9corateur-sc\u00e9nographe fran\u00e7ais d'origine grecque, n\u00e9 le 11 avril 1944 \u00e0 Ath\u00e8nes (Gr\u00e8ce). Il a collabor\u00e9 entre autres avec Antoine Vitez, Jean Mercure, Jacques Lassalle...En 1987, Yannis Kokkos a obtenu le Moli\u00e8re du d\u00e9corateur sc\u00e9nographe pour la r\u00e9alisation du d\u00e9cor de la pi\u00e8ce L'\u00c9change de Paul Claudel."@fr;
    owl:sameAs viaf:79064547;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yannis_Kokkos>,
        <http://viaf.org/viaf/79064547>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yannis_Kokkos.
doremus_artist:a27fc786-1c36-3a70-8e04-649237ed05b6
owl:sameAs viaf:116710070; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116710070>.
doremus_artist:a2c9bff1-b87a-307c-8aaa-24adab5eacdc
owl:sameAs viaf:2656404; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2656404>.
doremus_artist:a2cef962-3b5b-360c-bae5-71f7898a93b0
    dbp:birthPlace dbr:Gdańsk;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Luise Adelgunde Kulmus fu uno dei migliori ingegni europei del tempo; notata per le sue opere dal letterato Johann Christoph Gottsched, dopo una lunga corrispondenza, si sposarono. Dopo il matrimonio, la sua attivit\u00e0 di scrittrice si ridusse di molto. Fu anche traduttrice in tedesco degli articoli del noto giornale letterario The Spectator di Joseph Addison, (1739-1743), del Rape of the Lock di Alexander Pope nel 1744 e di altre opere inglesi e francesi. Dopo la sua scomparsa, il marito pubblic\u00f2 tutte le sue opere, le S\u00e4mtliche kleinere Gedichte, nel 1763."@it,
        "Luise Adelgunde Victoria Gottsched, nacida Kulmus era una traductora alemana del siglo XVIII. De educaci\u00f3n muy cuidada, cas\u00f3 con el escritor Gottsched. Tradujo al alem\u00e1n varias obras de teatro en franc\u00e9s y en ingl\u00e9s, y ella misma tambi\u00e9n escribi\u00f3 obras de teatro, entre la que destaca Die Hausfranz\u00ebsin. Adem\u00e1s tras su muerte se editaron p\u00f3stumamente poes\u00edas y ep\u00edstolas."@es,
        "Luise Adelgunde Victoria Gottsched, n\u00e9e Kulmus le 11 avril 1713 \u00e0 Dantzig o\u00f9 elle est morte le 26 juin 1762, est une femme de lettres allemande."@fr,
        "Luise Adelgunde Victorie Gottsched (born 11 April 1713 Kulmus \u2013 26 June 1762 Leipzig) was a German poet, playwright, essayist, and translator, and is often considered one of the founders of modern German theatrical comedy."@en,
        "Luise Adelgunde Victorie Gottsched, geb. Kulmus (* 11. April 1713 in Danzig; \u2020 26. Juni 1762 in Leipzig), war eine deutsche Schriftstellerin im fr\u00fchen Zeitalter der Aufkl\u00e4rung."@de;
    owl:sameAs viaf:27096863;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luise_Gottsched>,
        <http://viaf.org/viaf/27096863>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gottschedin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luise_Gottsched.
doremus_artist:a399cc15-0a67-3307-a1c5-9a7f264ba870
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "G\u00f6sta Winbergh (* 30. Dezember 1943 in Stockholm; \u2020 18. M\u00e4rz 2002 in Wien) war ein schwedischer Operns\u00e4nger der Stimmlage Tenor. Er trat an allen bedeutenden Opernh\u00e4usern der Welt auf."@de,
        "G\u00f6sta Winbergh (December 30, 1943 \u2013 March 18, 2002) was a Swedish tenor."@en,
        "G\u00f6sta Winbergh (Estocolmo, 13 de diciembre de 1943 - Viena, 18 de marzo de 2002) fue un tenor sueco, el m\u00e1s importante de su pa\u00eds con Jussi Bj\u00f6rling y Nicolai Gedda."@es,
        "G\u00f6sta Winbergh (Estocolmo, 30 de dezembro de 1943 \u2013 Viena, 18 de mar\u00e7o de 2002) foi um tenor sueco especializado no repert\u00f3rio de Mozart."@pt,
        "G\u00f6sta Winbergh (Stockholm, 30 december 1943 - Wenen, 18 maart 2002) was een Zweedse tenor. Hij wordt, naast Jussi Bj\u00f6rling en Nicolai Gedda, beschouwd als \u00e9\u00e9n van de beste tenoren van Zweden en de wereld. In 1991 zong hij Jenik in De verkochte bruid in Bonn en keerde terug naar de Scala als Pylades in Glucks Iphig\u00e9nie en Tauride. Ook zong hij in Z\u00fcrich zijn eerste Lohengrin, waardoor er een heel nieuwe carri\u00e8re voor hem open lag, met meer Wagner, de Kaiser in Die Frau ohne Schatten, Don Jos\u00e9 in Carmen en Florestan in Fidelio."@nl;
    owl:sameAs viaf:27253608;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00f6sta_Winbergh>,
        <http://viaf.org/viaf/27253608>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Max_Slevogt_-_Der_Sänger_Francisco_d'Andrade_als_Don_Giovanni_in_Mozarts_Oper_-_Google_Art_Project.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gösta_Winbergh.
doremus_artist:a3ee12c3-5ff5-3652-9287-093abc4d54b7
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Georg Gustav Hann (* 30. Januar 1897 in Wien; \u2020 10. Dezember 1950 in M\u00fcnchen) war ein \u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger (Bass)."@de,
        "Georg Hann (January 30, 1897 \u2013 December 9, 1950) was an Austrian operatic bass-baritone, particularly associated with the comic (singspiel) German repertory. Born in Vienna, he studied at the Music Academy there with Theodor Lierhammer. He joined the Munich State Opera in 1927, and remained with this theatre until his death. He also appeared regularly at the Vienna State Opera and the Salzburg Festival, quickly establishing himself as a leading buffo interpreter, notably in roles such as Leporello, Falstaff, Kecal, Ochs, La Roche (role he created in 1942), etc. Hann died in Munich aged only 53."@en,
        "\u0413\u0435\u043e\u0440\u0433 \u0425\u0430\u043d\u043d (\u043d\u0435\u043c. Georg Hann; 30 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1897, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 9 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1950, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441, \u0431\u0430\u0441-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d)."@ru;
    owl:sameAs viaf:2145857762223020844;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_Hann>,
        <http://viaf.org/viaf/2145857762223020844>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georg_Hann.
doremus_artist:a44e7a9a-31b1-3e43-b66c-b9a0d108fb80
    dbp:birthPlace dbr:Lucknow;
    rdfs:comment
        "Muzaffar Ali (* 21. Oktober 1944 in Lakhnau) ist ein indischer Filmregisseur Hindi/Urdu-Films, Maler, Modedesigner und Musiker."@de,
        "Muzaffar Ali est un r\u00e9alisateur, producteur et sc\u00e9nariste indien de Bollywood n\u00e9 le 21 octobre 1944 \u00e0 Lucknow (Inde)."@fr,
        "Rajah Muzaffar Ali (Urdu: \u0645\u0638\u0641\u0631 \u0639\u0644\u06cc\u200e, Hindi: \u092e\u0941\u091c\u093c\u092b\u094d\u092b\u0930 \u0905\u0932\u0940, born 21 October 1944, Lucknow) is an Indian filmmaker, a fashion designer, a poet, an artist, a music-lover, a revivalist, and a social worker. He belongs to a royal Muslim family of Kotwara. He is not to be confused with the famous 16th century Persian artist of the Persian miniature."@en;
    owl:sameAs viaf:47080812;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Muzaffar_Ali>,
        <http://viaf.org/viaf/47080812>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Muzaffar_Ali.
doremus_artist:a478b6c9-5ee0-33a6-967a-37f0135a6df3
owl:sameAs viaf:44594250; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44594250>.
doremus_artist:a5654ada-49fb-39dd-bebf-5ca8548e890a
    dbp:birthPlace dbr:Prestatyn;
    rdfs:comment
        "John Greaves (* 23. Januar 1950 in Prestatyn, Wales) ist ein britischer Musiker (Bassgitarre, Piano, Gesang), der vor allem durch seine Zeit bei der Artrock-Band Henry Cow und seine Zusammenarbeit mit Peter Blegvad bekannt wurde. Er war auch Mitglied von National Health. Er hat mehrere Soloalben ver\u00f6ffentlicht, insbesondere Accident (1982), Parrot Fashions (1984), The Caretaker (2001) and Greaves Verlaine (2008)."@de,
        "John Greaves (Prestatyn, 23 januari 1950) is een Brits musicus. Hij was een van de musici die in meerdere van de bands van de Canterbury-scene meespeelden. John Greaves is geboren in Noord-Wales, in Prestatyn, vlak bij Rhyl, maar groeide op in Wrexham. Hij was de zoon van een bandleider van een dancehall-orkest, en werd met muziek grootgebracht. Al op zijn 12e verjaardag kreeg hij zijn eerste basgitaar. Een half jaar later speelde hij al in een eigen orkest, en bleef dat vier jaar lang elke avond doen."@nl,
        "John Greaves (born 23 February 1950) is a British bass guitarist and composer, best known as a member of Henry Cow and his collaborative albums with Peter Blegvad. He was also a member of National Health and Soft Heap, and has recorded several solo albums, including Accident (1982), Parrot Fashions (1984), The Caretaker (2001) and Greaves Verlaine (2008)."@en,
        "John Greaves, n\u00e9 le 23 f\u00e9vrier 1950 \u00e0 Prestatyn (pays de Galles), est un bassiste, pianiste, chanteur et compositeur britannique. Il est surtout connu pour sa participation au groupe de rock exp\u00e9rimental Henry Cow, ainsi que pour sa collaboration avec le musicien Peter Blegvad."@fr,
        "Noto per la sua militanza in Henry Cow e National Health, importanti band di rock progressivo della scena di Canterbury, Greaves si \u00e8 distinto anche nella carriera solista e nelle collaborazioni con diversi musicisti di livello internazionale."@it;
    owl:sameAs viaf:85841106;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Greaves_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/85841106>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7bd43b80-65bd-4ae0-a1f0-fd65fb005853>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Greaves_(musician).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Greaves_(musician)>.
doremus_artist:a566823c-f07e-3236-a888-baa7d1543c2f
    owl:sameAs viaf:76540486;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76540486>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5e17017e-0555-4b52-b6a8-93bf1c3986e2>.
doremus_artist:a651b144-6120-3a0f-90a8-e406fade5769
    rdfs:comment
        "Antonio Brioschi (* um 1700; \u2020 nach 1750) war ein italienischer Komponist der Fr\u00fchklassik."@de,
        "Antonio Brioschi (fl. c. 1725 \u2013 1750) was an Italian symphony composer who wrote at least twenty six symphonies; most of which were preserved in the collection of Pierre Philibert de Blancheton. Brioschi was a pioneer in symphonic music in the early Classical period which traditionally starts around 1730. He appears to have been a more prolific symphonic composer during this period than even the better-known Giovanni Battista Sammartini and seems to have been active in or near Milan. The symphonic school in Milan gathered around the authoritative figure of Sammartini and included Brioschi, Ferdinando Galimberti and Giovanni Battista Lampugnani. Brioschi himself seems to have been associated with the musical life of the Jewish community in Casale Monferrato."@en,
        "Antonio Brioschi (fl. c. 1725-1750) est un compositeur italien de la fin de la p\u00e9riode baroque qui a \u00e9crit au moins 26 symphonies."@fr;
    owl:sameAs viaf:74046673;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Brioschi>,
        <http://viaf.org/viaf/74046673>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Brioschi.
doremus_artist:a680e3ed-0faf-3f1a-9750-e8e39284adcc
owl:sameAs viaf:73287852; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73287852>.
doremus_artist:a696edb0-41fc-3390-b93d-f2854602e8ef
owl:sameAs viaf:55499255; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55499255>.
doremus_artist:a6cc6ebb-a9e2-3c42-ab44-ad6c8f6b22ea
owl:sameAs viaf:69118528; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69118528>.
doremus_artist:a7d9bc92-b808-3c97-b68d-942e4dffc158
owl:sameAs viaf:31988784; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31988784>.
doremus_artist:a84231cd-ee7a-300a-a28f-8528698ce9e1
owl:sameAs viaf:10037139; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10037139>.
doremus_artist:a8bb2b4e-44c4-3bb3-9274-2ee5a19c7b16
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "John Lill (* 17. M\u00e4rz 1944 in Leytonstone, England) ist ein englischer Pianist klassischer Musik. Lill studierte am Royal College of Music und unter Wilhelm Kempff. Sein Talent zeigte sich fr\u00fch, bereits im Alter von neun Jahren trat er \u00f6ffentlich auf. Mit 18 Jahren bot er Rachmaninows 3. Klavierkonzert unter Sir Adrian Boult dar. Dem folgte 1963 ein gefeiertes Deb\u00fct mit Beethovens Klavierkonzert Nr. 5 in der Royal Festival Hall. 1970 gewann er den Internationalen Tschaikowsky-Wettbewerb von Moskau."@de,
        "John Lill CBE (born 17 March 1944, London) is an English classical pianist."@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0438\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Lill; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1944, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30ea\u30eb\uff08John Lill, 1944\u5e743\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5e7c\u5c11\u671f\u3088\u308a\u97f3\u697d\u306e\u624d\u80fd\u3092\u958b\u82b1\u3055\u305b\u3001\uff19\u6b73\u3067\u521d\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u958b\u304f\u300211\u624d\u3067\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30b1\u30f3\u30d7\u306e\u85ab\u9676\u3082\u53d7\u3051\u305f\u300218\u6b73\u3067\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u7b2c\uff13\u756a\u3092\u5f3e\u3044\u3066\u811a\u5149\u3092\u6d74\u3073\u305f\u30021970\u5e74\u306e\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u30a6\u30e9\u30b8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30cd\u30d5\u3068\u4e00\u4f4d\u3092\u5206\u3051\u5408\u3063\u305f\u30021975\u5e74\u306b\u306f\u30de\u30eb\u30b3\u30e0\u30fb\u30a2\u30fc\u30ce\u30eb\u30c9\u304b\u3089\u300a\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u306e\u4e3b\u984c\u306b\u3088\u308b\u5e7b\u60f3\u66f2\u300b\u3092\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021978\u5e74\u306bOBE\u30012005\u5e74\u306bCBE\u3092\u53d7\u52f2\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116839974;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Lill>,
        <http://viaf.org/viaf/116839974>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9a72a0d4-aa39-4355-9901-32751ec306b1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Lill.
doremus_artist:a97c0197-fb97-37fa-92b1-74d6a38c3bf5
owl:sameAs viaf:24916415; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24916415>.
doremus_artist:aa3bb87a-fa33-3ed1-88ef-539015535f99
owl:sameAs viaf:66733853; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66733853>.
doremus_artist:ab046ba9-f374-3021-8642-e7cc01e30024
owl:sameAs viaf:100316204; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100316204>.
doremus_artist:ab2be92c-887f-376e-93b6-a35dbac00dac
    rdfs:comment
        "Patrick Davin (16 f\u00e9vrier 1962 \u00e0 Huy en Belgique - ) est un chef d'orchestre belge.\u2191 Biographie"@fr;
    owl:sameAs viaf:73985206;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrick_Davin>,
        <http://viaf.org/viaf/73985206>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrick_Davin.
doremus_artist:ab7b649a-4e67-3b63-b938-827f4303e16f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Richmond,_Victoria>;
    dbp:deathPlace dbr:Sydney;
    rdfs:comment
        """Dama Nellie Melba GBE (19 de maio de 1861 - 23 de fevereiro de 1931), nascida Helen "Nelie" Porter Mitchell, foi uma soprano oper\u00edstica australiana. Ela tornou-se uma das mais famosas cantoras do fim da Era vitoriana e do in\u00edcio do s\u00e9culo XX. Ela foi a primeira australiana a receber reconhecimento internacional como uma musicista cl\u00e1ssica. Durante a Primeira Guerra Mundial, Melba come\u00e7ou seu trabalhos de caridade. Ela retornou a Austr\u00e1lia frequentamente durante o s\u00e9culo XX, cantando em \u00f3peras e concertos e constru\u00edu uma casa para ela perto de Melbourne."""@pt,
        """Dame Nellie Melba GBE (19 May 1861 \u2013 23 February 1931), born Helen Porter Mitchell, was an Australian operatic soprano. She became one of the most famous singers of the late Victorian era and the early 20th century. She was the first Australian to achieve international recognition as a classical musician. She took the pseudonym "Melba" from Melbourne, her home town."""@en,
        "Dame Nelly Melba, GBE (Melbourne, 19 de mayo de 1861 - S\u00eddney, 23 de febrero de 1931) fue una cantante de \u00f3pera australiana cuyo nombre real fue Helen Porter Mitchell. Nacida en Melbourne, Australia, esta soprano de coloratura estudi\u00f3 canto en Par\u00eds con Mathilde Marchesi y debut\u00f3 en Bruselas con gran \u00e9xito, incorporando la Gilda del Rigoletto, de Verdi. Otros papeles que colaboraron a cimentar su fama fueron la Violetta de La Traviata, del propio Verdi, la protagonista de Lucia di Lammermoor, de Donizetti, y la Julieta de Romeo y Julieta, de Gounod."@es,
        "Nellie Melba (Richmond, (nu een wijk van Melbourne), 19 mei 1861 \u2013 Sydney, 23 februari 1931) was een Australische sopraan. Haar echte naam was Helen Porter Mitchell; ze ontleende haar kunstenaarsnaam aan de stad Melbourne. Ze was de eerste Australische musicus van wereldfaam. In 1886 ging ze met haar gezin naar Europa en probeerde een carri\u00e8re als operazangeres op te bouwen. Ze had in Londen geen succes en vervolgde haar pogingen in Parijs, waar een bekende muzieklerares, Madame Marchesi, haar les wilde geven. Zo begon een professionele carri\u00e8re die duurde tot in de jaren twintig."@nl,
        "Nellie Melba, de son vrai nom Helen Porter Mitchell, n\u00e9e \u00e0 Richmond (Victoria) le 19 mai 1861 et morte \u00e0 Lilydale (Victoria) le 23 f\u00e9vrier 1931, est une soprano colorature australienne."@fr,
        "Nellie Melba, eigentlich Dame Helen Porter Armstrong, geb. Helen Mitchell, GBE (* 19. Mai 1861 in Richmond, Melbourne; \u2020 23. Februar 1931 in Sydney) war eine australische Operns\u00e4ngerin (Sopran) schottischer Herkunft. Der K\u00fcnstlername ist eine Anspielung auf ihre Geburtsstadt Melbourne."@de,
        "Nellie Melba, w\u0142a\u015bc. Helen Porter Mitchell (ur. 19 maja 1861 w Richmond k. Melbourne, zm. 23 lutego 1931 w Sydney) \u2013 australijska \u015bpiewaczka (sopran liryczno-koloraturowy)."@pl,
        "\u041d\u0435\u043b\u043b\u0438 \u041c\u0435\u043b\u044c\u0431\u0430 (\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432. \u0425\u0435\u043b\u0435\u043d \u041f\u043e\u0440\u0442\u0435\u0440 \u041c\u0438\u0442\u0447\u0435\u043b\u043b, \u043f\u043e \u043c\u0443\u0436\u0443 \u0410\u0440\u043c\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u0433; \u0430\u043d\u0433\u043b. Nellie Melba, Helen Porter Mitchell; 19 \u043c\u0430\u044f 1861, \u0420\u0438\u0447\u043c\u043e\u043d\u0434, \u043f\u043e\u0434 \u041c\u0435\u043b\u044c\u0431\u0443\u0440\u043d\u043e\u043c, \u0442\u0435\u043f\u0435\u0440\u044c \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u041c\u0435\u043b\u044c\u0431\u0443\u0440\u043d\u0430 \u2014 23 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1931, \u0421\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        """\u30cd\u30ea\u30fc\u30fb\u30e1\u30eb\u30d0\uff08Nellie Melba\u30011861\u5e745\u670819\u65e5 - 1931\u5e742\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u5f53\u6642\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u9818\u3067\u3042\u3063\u305f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3001\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u3002\u30d8\u30ec\u30f3\u30fb"\u30cd\u30ea\u30fc"\u30fb\u30dd\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30df\u30c3\u30c1\u30a7\u30eb(Helen "Nellie" Porter Mitchell)\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u3001\u5f8c\u306b\u52f2\u7235\u4f4d\u3092\u4e0e\u3048\u3089\u308c\u3066\u304b\u3089\u306f\u3001\u5c0a\u79f0\uff08\u30c7\u30a4\u30e0\uff09\u3092\u4ed8\u3057\u3066\u30c7\u30a4\u30e0\u30fb\u30cd\u30ea\u30fc\u30fb\u30e1\u30eb\u30d0(Dame Nellie Melba, GBE)\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002\u30e1\u30eb\u30d0\u306f\u3001\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u671d\u5f8c\u671f\u304b\u308920\u4e16\u7d00\u306f\u3058\u3081\u306b\u304b\u3051\u3066\u3001\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u6b4c\u624b\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u56fd\u969b\u7684\u306a\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u305f\u3001\u6700\u521d\u306e\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u306e\u3042\u3044\u3060\u3001\u30e1\u30eb\u30d0\u306f\u6226\u4e89\u95a2\u4fc2\u306e\u30c1\u30e3\u30ea\u30c6\u30a3\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u306a\u3044\u5de8\u984d\u306e\u8cc7\u91d1\u3092\u96c6\u3081\u305f\u300220\u4e16\u7d00\u306b\u306a\u3063\u3066\u304b\u3089\u306f\u3001\u6bcd\u56fd\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306b\u3082\u3057\u3070\u3057\u3070\u5e30\u56fd\u3057\u3066\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u3084\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3001\u30e1\u30eb\u30dc\u30eb\u30f3\u8fd1\u90ca\u306b\u5bb6\u3092\u5efa\u3066\u305f\u3002\u30e1\u30eb\u30d0\u306f\u3001\u30e1\u30eb\u30dc\u30eb\u30f3\u306e\u97f3\u697d\u9662(Melbourne Conservatorium)\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u5f8c\u9032\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u30e1\u30eb\u30d0\u306f\u3001\u6b7b\u306e\u76f4\u524d\u306e\u6570\u304b\u6708\u306b\u3082\u6b4c\u3044\u7d9a\u3051\u3001\u300c\u304a\u5225\u308c\u300d\u306e\u51fa\u6f14\u6a5f\u4f1a\u306f\u4f1d\u8aac\u7684\u306a\u56de\u6570\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u5f7c\u5973\u304c\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u969b\u306b\u306f\u3001\u82f1\u8a9e\u570f\u5168\u4f53\u3067\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u3068\u306a\u308a\u3001\u846c\u5100\u306f\u5927\u304d\u306a\u56fd\u6c11\u7684\u884c\u4e8b\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"""@ja,
        "\u5167\u8389\u00b7\u6885\u723e\u5df4\u5973\u7235\u58eb\uff0cGBE\uff08Dame Nellie Melba\uff0c1861\u5e745\u670819\u65e5\uff0d1931\u5e742\u670823\u65e5\uff09\uff0c\u6fb3\u5927\u5229\u4e9a\u5973\u9ad8\u97f3\u3002\u5979\u662f\u6fb3\u5927\u5229\u4e9a\u7b2c\u4e00\u4f4d\u83b7\u5f97\u56fd\u9645\u58f0\u8a89\u7684\u5973\u9ad8\u97f3\uff0c\u4e5f\u662f\u5f53\u65f6\u4e16\u754c\u4e0a\u6700\u8457\u540d\u7684\u6b4c\u5267\u6f14\u5458\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29552506;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nellie_Melba>,
        <http://viaf.org/viaf/29552506>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5fa44ade-11f6-4c97-b6ff-e4881412a3f2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nellie_Melba_by_Henry_Walter_Barnett.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nellie_Melba.
doremus_artist:ab8a0b4f-e654-3858-ba33-8c993141d42b
owl:sameAs viaf:51955947; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51955947>.
doremus_artist:aba5644b-5a60-3600-8e06-b2271f2ac393
    dbp:birthPlace dbr:Madras_Presidency;
    dbp:deathPlace dbr:Bhilai;
    rdfs:comment
        "S. Balachander (Sundaram Balachander; Tamil \u0b9a\u0bc1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bb0\u0bae\u0bcd \u0baa\u0bbe\u0bb2\u0b9a\u0bcd\u0b9a\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bb0\u0bcd, Cuntaram P\u0101laccantar; * 18. Januar 1927 in Madras; \u2020 13. April 1990 in Bhilai, auch als Veena S. Balachander und Veenai S. Balachander) war ein indischer Filmschauspieler, -regisseur, -produzent und Komponist von Filmmusik im tamilischen Film und bedeutender Vina-Virtuose des zwanzigsten Jahrhunderts."@de,
        "Sundaram Balachander (18 January 1927 \u2013 13 April 1990) was an Indian veena player. He was also an accomplished film maker as a producer, director, music director, actor, singer and dancer."@en;
    owl:sameAs viaf:42023941;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sundaram_Balachander>,
        <http://viaf.org/viaf/42023941>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2e370441-5cd3-4e4b-af9e-6d917a743222>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Veena_S_Balachandar_1950.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sundaram_Balachander.
doremus_artist:abb9a522-3432-37d0-a953-752a9dbee56d
owl:sameAs viaf:179741118; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/179741118>.
doremus_artist:ad21101c-c718-3507-bb53-2477df57a7a4
owl:sameAs viaf:72504515; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72504515>.
doremus_artist:ad5e675a-aaee-3762-bc1a-8385bd24e7a9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Posadas,_Misiones>;
    rdfs:comment
        "Jorge Cardoso (* 26. Januar 1949 in Posadas, vollst\u00e4ndig Jorge Rub\u00e9n Cardoso Krieger) ist ein argentinischer Komponist, Gitarrist, Musikp\u00e4dagoge und Chirurg. Cardoso komponierte bislang mehr als 400 Werke vornehmlich f\u00fcr Gitarre. Die gr\u00f6\u00dfte Bekanntheit d\u00fcrfte seine \u201eMilonga\u201c erreicht haben; dieses St\u00fcck wurde unter anderem von David Russell auf dem Grammy-nominierten Album \u201eAire Latino\u201c (Telarc) (2004) eingespielt. Cardosos Musik ist insgesamt auf mehr als 170 Aufnahmen zu h\u00f6ren."@de,
        "Jorge Cardoso (Posadas, Argentina, 1949) es un concertista, compositor, investigador, m\u00e9dico (Universidad Nacional de C\u00f3rdoba, (Argentina), y Profesor Superior de Guitarra (Real Conservatorio de M\u00fasica de Madrid), que ha dado conciertos en Europa, Am\u00e9rica, Asia y \u00c1frica, y ha participado habitualmente en encuentros y festivales internacionales, cursos, congresos y seminarios, en radio y T.V. Otra cifra similar suman sus transcripciones y arreglos de obras de car\u00e1cter folkl\u00f3rico de diferentes pa\u00edses sudamericanos; del Renacimiento y Barroco espa\u00f1ol y de otras naciones y \u00e9pocas."@es,
        "Jorge Cardoso (Posadas, Argentina, 26 de janeiro de 1949 (68 anos)) \u00e9 um guitarrista argentino, compositor, investigador, m\u00e9dico e professor de guitarra. Ele completou os seus estudos musicais no Real Conservat\u00f3rio Superior de M\u00fasica de Madrid (es) e, em 1973, seus estudos de medicina na Universidade Nacional de C\u00f3rdoba. Jorge fez in\u00fameras grava\u00e7\u00f5es e trabalhos publicados, tais como Science and Method on Guitar Technique, editado em franc\u00eas, japon\u00eas, espanhol, ingl\u00eas, alem\u00e3o e polon\u00eas."@pt,
        "Jorge Cardoso [full name: Jorge Ruben Cardoso Krieger] (born 26 January 1949) is a classical guitarist, composer, researcher, medical doctor (National University of Cordoba, Argentina) and teacher (Madrid Royal Conservatory). He has performed in Europe, America, Asia and Africa. He frequently participated in international festivals, conferences, seminars, radio and television."@en,
        "Jorge Cardoso, n\u00e9 le 26 janvier 1949 \u00e0 Posadas en Argentine est un guitariste classique, concertiste, compositeur, professeur de guitare au Real Conservatorio Superior de M\u00fasica de Madrid, ainsi que m\u00e9decin et chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 Nationale de C\u00f3rdoba, Argentine. Donnant des concerts en Europe, Am\u00e9rique, Asie et Afrique, c'est aussi un habitu\u00e9 des rencontres et festivals internationaux, de cours, de congr\u00e8s et d'\u00e9missions de radio et de t\u00e9l\u00e9vision."@fr;
    owl:sameAs viaf:116653300;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jorge_Cardoso>,
        <http://viaf.org/viaf/116653300>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jorge_Cardoso.
doremus_artist:ad65c90f-5270-3be0-9975-53b9ff3127bd
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tyler,_Texas>;
    rdfs:comment
        "James Robert Floyd aka J. B. Floyd (born 2 Jun 1929 Tyler, Texas) is an American concert pianist (jazz, classical, avant-garde, and the like), composer, and music pedagogue at the collegiate level. He has long-been a professor of music, which has included Chairman of Keyboard Performance, at Northern Illinois University and the University of Miami Frost School of Music. Floyd is a Yamaha Artist."@en,
        "James Robert Floyd, auch J. B. Floyd (* 2. Juni 1929 in Tyler, Texas) ist ein US-amerikanischer Konzertpianist (Jazz, Klassik, Avantgarde), Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de;
    owl:sameAs viaf:27324468;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jim_Bob_Floyd>,
        <http://viaf.org/viaf/27324468>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jim_Bob_Floyd.
doremus_artist:adabb0f1-5049-3fa7-b066-de19a86628f8
owl:sameAs viaf:119872150; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119872150>.
doremus_artist:aee24694-5dcb-3636-8101-844339b327c3
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Courvoisier.Sylvie CourvoisierFichier:Sylvie Courvoisier 2007 Alary.jpg Sylvie Courvoisier est une pianiste, improvisatrice et compositrice suisse n\u00e9e \u00e0 Lausanne le 30 novembre 1968. Elle vit depuis 1998 \u00e0 New York avec son mari, le violoniste Mark Feldman. Elle cite comme influence les pianistes Paul Bley, Thelonious Monk, Martha Argerich, et Ir\u00e8ne Schweizer."@fr,
        "Sylvie Courvoisier (* 30. November 1968 in Lausanne) ist eine Schweizer Jazzpianistin und Komponistin."@de,
        "Sylvie Courvoisier (born November 30, 1968 in Lausanne, Switzerland) is a composer, pianist and improviser. Courvoisier was born and raised in Switzerland. In 1998, she moved to Brooklyn, New York, where she currently resides. Courvoisier has led several groups over the years and has recorded over 25 records as a leader or co-leader for different labels, notably ECM, Tzadik and Intakt Records and about 35 cds as a side person. She co-leads the Sylvie Courvoisier/Mark Feldman Quartet and leads her own Trio with Kenny Wollesen and Drew Gress. She leads her quintet, Lonelyville, and the Trio Abaton. She is a member of Mephista, an improvising trio with Ikue Mori and Susie Ibarra; Herb Robertson Quintet, with Tim Berne, Tom Rainey and Mark Dresser; Vincent Courtois Trio, along with Ellery Eske"@en;
    owl:sameAs viaf:17428120;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sylvie_Courvoisier>,
        <http://viaf.org/viaf/17428120>,
        <https://musicbrainz.org/artist/00255974-5677-4ae3-9947-3bd141629a93>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sylvie_Courvoisier_2007_Alary.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sylvie_Courvoisier.
doremus_artist:af8075d1-6eb7-3e45-ba76-3b48752d31da
owl:sameAs viaf:142447184; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/142447184>.
doremus_artist:afc2c180-a2a8-3d8a-9ecc-68bd3869111a
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Claudio Roditi (* 28. Mai 1946 in Rio de Janeiro) ist ein brasilianischer Jazztrompeter und -fl\u00fcgelhornist."@de,
        "Claudio Roditi (28 de mayo de 1946, R\u00edo de Janeiro) es un trompetista brasile\u00f1o de jazz. Es un artista vers\u00e1til que integra con facilidad elementos del hard bop con ritmos brasile\u00f1os y jazz latino. Posee un estilo emotivo y potente, siendo igual de h\u00e1bil como solista que como m\u00fasico de conjunto y como m\u00fasico de estudio. Adem\u00e1s compone y es arreglista, habiendo publicado diecisiete discos como solista hasta la fecha. Adem\u00e1s de la trompeta toca el fliscorno."@es,
        "Claudio Roditi (Rio de Janeiro, 28 mei 1946) is een Braziliaanse jazz-trompettist en bugelist. Roditi hoorde als jongen veel jazzplaten bij een oom en dat bepaalde zijn muzikale richting. Toen hij twintig was, was hij een finalist in de International Jazz Competition in Wenen. Na enige tijd in Mexico Stad te hebben gewoon en gespeeld ging Roditi in 1970 naar Amerika om aan Berklee School of Music te studeren. Na een jaar studie aan Berklee bleef hij in Boston hangen en speelde hij met de groep van Alan Dawson. In 1976 vertrok hij naar New York City, waar hij speelde en/of opnam met bijvoorbeeld Joe Henderson, Tito Puente, Charlie Rouse en Herbie Mann. In de jaren tachtig speelde hij met Paquito D'Rivera, die net als Roditi ge\u00efnteresseerd was in een synthese van Latin en jazz. Hij speelde i"@nl,
        "Cl\u00e1udio Roditi (Rio de Janeiro, 28 de maio de 1946) \u00e9 um trompetista de jazz brasileiro. Aos dezoito anos de idade foi finalista do International Jazz Competition, em Viena e, no ano seguinte, mudou-se para a Cidade do M\u00e9xico. onde teve participa\u00e7\u00e3o ativa junto \u00e0 cena musical. Em 1988 foi convidado por Dizzy Gillespie para participar da Orquestra das Na\u00e7\u00f5es Unidas (United Nations Orchestra), e tocou tamb\u00e9m com Paquito D'Rivera, grande saxofonista alto e clarinetista cubano. Seu estilo lembra muito seu grande \u00eddolo, Lee Morgan, ao qual dedicou um de seus discos."@pt,
        "Cl\u00e1udio Roditi (born May 28, 1946 in Rio de Janeiro, Brazil) is a Brazilian jazz trumpeter resident in the United States. After arriving in the United States in 1970, he began to study at Berklee School of Music, where he became musically influenced by Clifford Brown and Lee Morgan. In 1976 he moved to New York City and began to establish himself as a formidable jazz figure. Currently he leads his own band and frequently travels as a member of Dizzy Gillespie's United Nations Orchestra."@en;
    owl:sameAs viaf:51876477;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claudio_Roditi>,
        <http://viaf.org/viaf/51876477>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claudio_Roditi_Unterfahrt_2010-03-21-004.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claudio_Roditi.
doremus_artist:b01be650-979e-3122-a01f-5f177cdf6db6
owl:sameAs viaf:61751848; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61751848>.
doremus_artist:b054eb8a-2840-3ea2-92f6-59c07d4a786a
owl:sameAs viaf:5120648; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5120648>.
doremus_artist:b15763b7-4d16-33ac-b687-8d08c97897ae
owl:sameAs viaf:12495431; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12495431>.
doremus_artist:b16ae655-f31e-3656-a34d-c664ba6dd9a9
owl:sameAs viaf:64312787; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64312787>.
doremus_artist:b22f8080-9783-3103-9595-06c887a5310b
owl:sameAs viaf:26649675; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26649675>.
doremus_artist:b26de5d1-285b-3a15-a82c-8d663262d9e8
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Aveva una voce ricca e profonda, molto potente. Poteva affrontare impegnativi ruoli drammatici, ma anche difficili passaggi di coloratura. Insieme a Nicolas Levasseur, fu uno dei pi\u00f9 grandi bassi francesi della sua generazione."@it,
        "Nicolas-Prosper D\u00e9rivis (28 October 1808 - 11 February 1880) was a French operatic bass. He possessed a rich deep voice that had a great carrying power. While he could easily assail heavy dramatic roles, he was also capable of executing difficult coloratura passages and performing more lyrical parts. Along with Nicolas Levasseur, he was one of the greatest French basses of his generation."@en,
        "Nicolas-Prosper D\u00e9rivis (28 octobre 1808 - 11 f\u00e9vrier 1880) est un chanteur d'op\u00e9ra fran\u00e7ais, basse. Il poss\u00e8de une voix profonde et riche qui porte loin. En plus de jouer facilement des r\u00f4les dramatiques, il peut \u00e9galement executer des passages coloratura difficiles ou des parties lyriques. Il est avec Nicolas-Prosper Levasseur une des plus grandes basses de sa g\u00e9n\u00e9ration."@fr;
    owl:sameAs viaf:39645633;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Prosper_D\u00e9rivis>,
        <http://viaf.org/viaf/39645633>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Prosper_Dérivis_1835.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Prosper_Dérivis.
doremus_artist:b2b04251-d563-34bc-bc3c-2634bec684b7
owl:sameAs viaf:201865; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/201865>.
doremus_artist:b63f2e27-5a63-3ca5-a4ab-7e00a2b79a4d
    rdfs:comment
        "John Gorka (born July 27, 1958) is a contemporary American folk musician. In 1991, Rolling Stone magazine called him \"the preeminent male singer-songwriter of what has been dubbed the New Folk Movement.\""@en,
        "John Gorka (nacido en 1958) es un m\u00fasico folk norteamericano de origen vasco. En 1991 la revista Rolling Stone le llam\u00f3 \"el cantautor m\u00e1s preeminente del que ha sido bautizado como el Nuevo Movimiento Folk.\""@es;
    owl:sameAs viaf:45952369;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Gorka>,
        <http://viaf.org/viaf/45952369>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a2e9081f-cceb-443d-88f1-898e2c421cb9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Gorka_at_the_Falcon_Rodge_Folk_Festival.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Gorka.
doremus_artist:b6b1b943-68fa-39e1-b8f9-a0f6bca48352
owl:sameAs viaf:31600553; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31600553>.
doremus_artist:b6d9da83-3bc4-311c-bf1c-70a465ff578c
owl:sameAs viaf:72531253; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72531253>.
doremus_artist:b737b9a5-6d48-3fcf-94f4-660e8e7b1baf
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "William Anderson (born 1962) is an American guitarist and song writer. Anderson studied the guitar with Allen Krantz, Christoph Harlan, and David Starobin, and studied composition with Frank Brickle. His recent recordings include music by Hans Erich Apostel, Milton Babbitt, Paul Hindemith, Ernst Krenek, Meyer Kupferman, and Robert Martin, as well as his own works. Anderson's compositions include Guitar Variations (1993) for solo guitar, Ear Conception for chamber ensemble (1995), A Giddy Thing for mandolin (2001) and a number of shorter works."@en;
    owl:sameAs viaf:61854442;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Anderson_(guitarist)>,
        <http://viaf.org/viaf/61854442>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/William_Anderson_(guitarist)>.
doremus_artist:b76b780f-d56c-3749-8a98-49b87546622e
owl:sameAs viaf:2736532; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2736532>.
doremus_artist:b788973a-034c-389b-ad61-7732056dcc38
owl:sameAs viaf:7580752; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7580752>.
doremus_artist:b83c580b-a1f1-3aff-bb97-0251bea3e67c
owl:sameAs viaf:87257781; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87257781>.
doremus_artist:b8810a6d-67cf-342f-9ad9-a3ae87c260a1
owl:sameAs viaf:59269960; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59269960>.
doremus_artist:ba60e659-4777-39bb-9d5f-a2f7eb37b3d0
    dbp:birthPlace dbr:Huddinge_Municipality;
    rdfs:comment
        "Thomas Jennefelt (* 1954 in Huddinge bei Stockholm) ist ein schwedischer Komponist."@de,
        "Thomas Jennefelt is a Swedish composer born 1954."@en,
        "Thomas JennefeltFichier:Defaut.svg Thomas Jennefelt, n\u00e9 le 24 avril 1954 \u00e0 Huddinge, est un compositeur de musique su\u00e9dois. Thomas Jennefelt effectue ses \u00e9tudes \u00e0 l'Acad\u00e9mie royale de musique de Su\u00e8de. Il \u00e9tudie la composition avec Gunnar Bucht et Ame Melln\u00e4s. Il travaille depuis comme compositeur et fait partie du ch\u0153ur de chambre Eric Ericson. Par ailleurs, il a pr\u00e9sid\u00e9 la Soci\u00e9t\u00e9 des Compositeurs Su\u00e9dois, \u00e9quivalent su\u00e9dois de la SACEM. Nombre de ses \u0153uvres refl\u00e8tent son int\u00e9r\u00eat pour la relation entre mots et musique. Il utilise ses propres textes ou puise dans la litt\u00e9rature. Sa musique fait donc une grande place \u00e0 la voix, depuis le chant choral jusqu'\u00e0 l'op\u00e9ra. Warning to the rich (1977) pour ch\u0153ur mixte est un succ\u00e8s de jeunesse donn\u00e9 dans le monde entier. O domine sur les textes du"@fr;
    owl:sameAs viaf:67327185;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Jennefelt>,
        <http://viaf.org/viaf/67327185>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Jennefelt.
doremus_artist:ba9c45a3-70aa-3419-a388-9f1f5a4b4fe3
owl:sameAs viaf:56750518; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56750518>.
doremus_artist:bab56cb3-d26b-34b0-b61d-757719b7f394
    owl:sameAs viaf:79166581;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79166581>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4af62533-2d92-4a62-9cab-e8e1ba1f9b09>.
doremus_artist:bcb8742e-38d3-3231-9b20-9752cb2c17ac
owl:sameAs viaf:17414571; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17414571>.
doremus_artist:bd7b06ce-f74d-33f9-a801-6fdcfffb21c3
    rdfs:comment
        "Julien Falk (1902-1987) est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Julien Falk (1902-1987) is a French composer. He was a famous composition teacher at Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique (Paris Conservatory of Music) and wrote many theorical music books. He had many students including well known composers Serge Gainsbourg, Gabriel Yared, Michel Colombier, Pierre Yves Lenik, Eric Demarsan, Richard Galliano, Robbi Finkel, Philippe Blay (musicologist) et Alain Goraguer."@en;
    owl:sameAs viaf:22404349;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julien_Falk>,
        <http://viaf.org/viaf/22404349>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julien_Falk.
doremus_artist:bd8e85c2-751b-3a5c-b8da-e97d80f748af
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Bruno Canino (Napels, 30 december 1935) is een Italiaans klassieke pianist, klavecinist en componist."@nl,
        "Bruno Canino (born 30 December 1935) is an Italian classical pianist, harpsichordist and composer."@en,
        "Bruno Canino (n\u00e9 le 30 d\u00e9cembre 1935 \u00e0 Naples) est un pianiste, claveciniste et compositeur italien."@fr,
        "Bruno Canino es un pianista, profesor y compositor de m\u00fasica italiano."@es,
        "\u0411\u0440\u0443\u043d\u043e \u041a\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b.  Bruno Canino, 30 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1935, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30ab\u30cb\u30fc\u30ce\uff08Bruno Canino, 1935\u5e7412\u670830\u65e5 \u30ca\u30dd\u30ea - \uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113923699;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruno_Canino>,
        <http://viaf.org/viaf/113923699>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9de731f6-bca7-4d97-8963-21677ef0f41b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bruno_Canino.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bruno_Canino.
doremus_artist:bd93b003-6ac2-3ef8-a5e5-4f2a4f79f5c9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lowell,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "Con Horatio Parker e Edward MacDowell, fu un compositore rappresentativo di quella che fu definita la New England School of American composers del tardo XIX secolo. La generazione precedente a Charles Ives. Le composizioni di Chadwick erano influenzate dal realismo. Molti considerano la sua musica come apportatrice di uno stile prettamente americano. I suoi lavori comprendono diverse opere, tre sinfonie, cinque quartetti d'archi, poemi sinfonici, musiche di scena, canzoni, corali e inni. Con un gruppo di altri compositori, collettivamente noto come Boston Six, Chadwick promosse l'esecuzione di musiche di autori statunitensi nei programmi delle orchestre americane. Gli altri componenti del gruppo erano Amy Beach, Arthur Foote, Edward MacDowell, John Knowles Paine e Horatio Parker."@it,
        "George Whitefield Chadwick (* 13. November 1854 in Lowell, Massachusetts, USA; \u2020 4. April 1931 in Boston) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "George Whitefield Chadwick (November 13, 1854 \u2013 April 4, 1931) was an American composer. Along with Horatio Parker, Amy Beach, Arthur Foote, and Edward MacDowell, he was a representative composer of what is called the Second New England School of American composers of the late 19th century\u2014the generation before Charles Ives. Chadwick's works are influenced by the Realist movement in the arts, characterized by a down-to-earth depiction of people's lives. Many consider his music to portray a distinctively American style. His works included several operas, three symphonies, five string quartets, tone poems, incidental music, songs and choral anthems. Along with a group of other composers collectively known as the Boston Six, Chadwick was one of those responsible for the first significant body"@en,
        "George Whitefield Chadwick, n\u00e9 \u00e0 Lowell le 13 novembre 1854 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 4 avril 1931 \u00e0 Boston, est un compositeur am\u00e9ricain. Il est un des compositeurs repr\u00e9sentatifs de l'\u00e9cole de Boston, un groupe de compositeurs am\u00e9ricains de la fin du XIXe si\u00e8cle avec Amy Beach, Arthur Foote, Edward MacDowell, John Knowles Paine, et Horatio Parker."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0423\u0430\u0439\u0442\u0444\u0438\u043b\u0434 \u0427\u0435\u0434\u0443\u0438\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Whitefield Chadwick; 13 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1854 \u2014 4 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1931) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0414\u0436\u043e\u043d\u043e\u043c \u041d\u043e\u0443\u043b\u0437\u043e\u043c \u041f\u0435\u0439\u043d\u043e\u043c, \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u043e\u043c \u0424\u0443\u0442\u043e\u043c, \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u043e\u043c \u041c\u0430\u043a\u0434\u0430\u0443\u044d\u043b\u043b\u043e\u043c, \u042d\u043c\u0438 \u0411\u0438\u0447 \u0438 \u0413\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e \u041f\u0430\u0440\u043a\u0435\u0440\u043e\u043c \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u0443\u044e \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0448\u0435\u0441\u0442\u0451\u0440\u043a\u0443 \u2014 \u043a\u0440\u0443\u0433 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u0432\u043d\u0451\u0441\u0448\u0438\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u30fb\u30c1\u30e3\u30c9\u30a6\u30a3\u30c3\u30af\uff08George Whitefield Chadwick, 1854\u5e7411\u670813\u65e5 \u30de\u30b5\u30c1\u30e5\u30fc\u30bb\u30c3\u30c4\u5dde\u30ed\u30fc\u30a6\u30a7\u30eb - 1931\u5e744\u67084\u65e5 \u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30a2\u30a4\u30f4\u30ba\u4ee5\u524d\u306e\u4e16\u4ee3\u3067\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u697d\u58c7\u306e\u91cd\u93ae\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3042\u308a\u3001\u30db\u30ec\u30a4\u30b7\u30e7\u30fb\u30d1\u30fc\u30ab\u30fc\u3084\u30de\u30af\u30c0\u30a6\u30a7\u30eb\u3068\u4e26\u307619\u4e16\u7d00\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4ee3\u8868\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u5b66\u554f\u306b\u7406\u89e3\u306e\u306a\u3044\u7236\u89aa\u306b\u3088\u3063\u3066\u30cf\u30a4\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u3092\u4e2d\u9000\u305b\u3056\u308b\u3092\u5f97\u306a\u304b\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u305d\u306e\u524d\u534a\u751f\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u81ea\u7acb\u5fc3\u306e\u5f37\u3044\u3001\u72ec\u7acb\u72ec\u6b69\u306e\u6027\u683c\u3092\u57f9\u3063\u305f\u3002\u3064\u3044\u306b\u7236\u89aa\u3068\u53cd\u76ee\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u540c\u4e16\u4ee3\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u591a\u304f\u306b\u306a\u3089\u3044\u3001\u5c02\u9580\u6559\u80b2\u3092\u6c42\u3081\u3066\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u6e21\u308a\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b6\u30fc\u30ed\u30e2\u30f3\u30fb\u30e4\u30fc\u30c0\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u3068\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30a4\u30cd\u30c3\u30b1\u306b\u3001\u306e\u3061\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u306e\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30e9\u30a4\u30f3\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3076\u3002\u5e30\u56fd\u3059\u308b\u524d\u306b\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u653e\u6d6a\u753b\u5bb6\u306e\u4e00\u56e3\u306b\u52a0\u308f\u3063\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u884c\u304d\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u305b\u3093\u3068\u3059\u308b\u304c\u3001\u3053\u306e\u671b\u307f\u306f\u5922\u306b\u7d42\u308f\u3063\u305f\u3002 \u300c\u30bf\u30d0\u30b9\u30b3\u300d\u306a\u3069\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u307b\u304b\u30013\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a8\u30c3\u30bf\u3001\u5f26\u697d\u30bb\u30ec\u30ca\u30fc\u30c7\u30015\u3064\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u4e94\u91cd\u594f\u66f2\u3001\u300c\u6b7b\u306e\u5929\u4f7f\u300d\u300c\u30a2\u30d5\u30ed\u30c7\u30a3\u30fc\u30c6\u300d\u300c\u30bf\u30e2\u30b7\u30e3\u30f3\u30bf\u30fc\u300d\u306a\u3069\u306e\u4ea4\u97ff\u8a69\u3001\u300c\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30f3\u30af\u30eb\u300d\u300c\u30a8\u30a6\u30c6\u30eb\u30da\u30fc\u300d\u300c\u30bf\u30ec\u30a4\u30a2\u300d\u300c\u30e1\u30eb\u30da\u30e1\u30cd\u30fc\u300d\u306a\u3069\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u7528\u5e8f\u66f2\u3001\u6a5f\u4f1a\u97f3\u697d\u3001\u6b4c\u66f2\u3001\u5408\u5531\u66f2\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e54\u6cbb\u00b7\u6000\u7279\u83f2\u5c14\u5fb7\u00b7\u67e5\u5fb7\u5a01\u514b\uff08\u82f1\u8bed\uff1aGeorge Whitefield Chadwick\uff0c1854\u5e7411\u670813\u65e5\uff0d1931\u5e744\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u81ea\u5e7c\u7231\u597d\u97f3\u4e50\uff0c\u65e9\u5e74\u66fe\u7ecf\u968f\u7236\u7ecf\u5546\uff0c\u5f97\u4ee5\u7ecf\u5e38\u53c2\u52a0\u97f3\u4e50\u6f14\u51fa\u3002\u540e\u6765\u5230\u83b1\u6bd4\u9521\u548c\u6155\u5c3c\u9ed1\u6c42\u5b66\uff0c\u56de\u56fd\u540e\u62c5\u4efb\u65b0\u82f1\u683c\u5170\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u7684\u6821\u957f\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u5f88\u591a\uff0c\u867d\u7136\u98ce\u683c\u6bd4\u8f83\u4fdd\u5b88\uff0c\u4f46\u6709\u65f6\u4e5f\u91c7\u7528\u4e00\u4e9b\u7f8e\u56fd\u6c11\u6b4c\u4f5c\u4e3a\u521b\u4f5c\u7d20\u6750\uff0c\u5176\u6559\u5b66\u6d3b\u52a8\u5bf9\u540e\u4ee3\u4e5f\u6709\u4e00\u5b9a\u5f71\u54cd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:78779949;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Whitefield_Chadwick>,
        <http://viaf.org/viaf/78779949>,
        <https://musicbrainz.org/artist/45bf6031-4a54-4af8-a8aa-b496b1e28f82>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_w_chadwick.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Whitefield_Chadwick.
doremus_artist:bdbac66c-c581-3c32-9e89-38488545c3aa
owl:sameAs viaf:27063327; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27063327>.
doremus_artist:bdeb6c83-c2be-3182-b5c4-4d2f01d990f8
    dbp:birthPlace dbr:Ljubljana;
    rdfs:comment
        "Igor Ozim (* 9. Mai 1931 in Ljubljana, K\u00f6nigreich Jugoslawien, heute Slowenien) ist ein slowenisch-\u00f6sterreichischer Violinist."@de,
        "Igor Ozim (born 9 May 1931) is a Slovenian classical violinist and pedagogue, based in Salzburg, Austria."@en,
        "\u0418\u0433\u043e\u0440 \u041e\u0437\u0438\u043c (\u0441\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d. Igor Ozim; \u0440\u043e\u0434. 9 \u043c\u0430\u044f 1931, \u041b\u044e\u0431\u043b\u044f\u043d\u0430) \u2014 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u044e\u0431\u043b\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0432 1950\u20141951 \u0433\u0433. \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438\u0433\u0440\u044b \u0443 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435. \u0412 1951 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0435\u0439 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u043b\u0435\u0448\u0430. \u0421 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u044b 1950-\u0445 \u0433\u0433. \u0438\u043d\u0442\u0435\u043d\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e \u043c\u0438\u0440\u0443. \u0421 1960 \u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0432 \u041b\u044e\u0431\u043b\u044f\u043d\u0435, \u0441 1963 \u0433. \u0432 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0441 1985 \u0433. \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0451\u0442 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u0437\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0435\u0443\u043c\u0435."@ru,
        "\u30a4\u30b4\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30b8\u30e0\uff08Igor Ozim\u30011931\u5e745\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u30b9\u30ed\u30f4\u30a7\u30cb\u30a2\u5171\u548c\u56fd\u30ea\u30e5\u30d6\u30ea\u30e3\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30ed\u30b9\u30bf\u30fc\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021951\u5e74\u306b\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ec\u30c3\u30b7\u30e5\u56fd\u969b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u30011953\u5e74\u306bARD\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u5165\u8cde\u3002\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u56fd\u7acb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u53ca\u3073\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u4e16\u754c\u7684\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5171\u6f14\u3002\u30b1\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3001\u30d9\u30eb\u30f3\u82b8\u8853\u5927\u5b66\u306e\u6559\u6388\u3092\u7d4c\u3066\u3001\u73fe\u5728\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c6\u30a6\u30e0\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u6559\u6388\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:3646735;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Igor_Ozim>,
        <http://viaf.org/viaf/3646735>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Igor_Ozim.
doremus_artist:bdf287e6-78fe-3238-828e-02f34402f1a0
    dbp:birthPlace dbr:Szeged;
    dbp:deathPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "J\u00e1nos Kass (December 26, 1927 \u2013 March 29, 2010) was a Hungarian illustrator, printmaker, graphic designer, postage stamp designer, animated film director and teacher. Born in Szeged, he was the storyboard artist for the first fully digital animated film and died March 29 in Budapest."@en;
    owl:sameAs viaf:107595371;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00e1nos_Kass>,
        <http://viaf.org/viaf/107595371>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:János_Kass.
doremus_artist:bf43c50e-350b-3afd-b56e-0cedef1ce2eb
    dbp:birthPlace dbr:Dortmund;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Helmut Krebs (* 8. Oktober 1913 in Aachen; \u2020 30. August 2007 in Berlin) war ein deutscher Opern- und Oratoriens\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Helmut Krebs (Dortmund, 8 de octubre de 1913 \u2013 Berl\u00edn, 30 de agosto de 2007) fue un tenor alem\u00e1n de \u00f3pera y de concierto, que cant\u00f3 una gran variedad de papeles de obras que van desde la m\u00fasica barroca hasta la contempor\u00e1nea."@es,
        "Helmut Krebs (Dortmund, 8 octobre 1913 - Berlin, 30 ao\u00fbt 2007) est un t\u00e9nor allemand qui d\u00e9fendit un vaste r\u00e9pertoire allant de la musique baroque aux \u0153uvres contemporaines."@fr,
        "Helmut Krebs (October 8, 1913 in Dortmund \u2013 August 30, 2007 in Berlin) was a distinguished German tenor in opera and concert, who sang a wide range of roles from Baroque to contemporary works."@en;
    owl:sameAs viaf:10035970;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helmut_Krebs>,
        <http://viaf.org/viaf/10035970>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helmut_Krebs.
doremus_artist:c0327f9c-6680-376e-be94-d1a6693468e2
owl:sameAs viaf:7664312; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7664312>.
doremus_artist:c28a2ada-5bdd-3cf8-a2bc-e1074fa422c0
    rdfs:comment
        "Antoine-Alexandre-Henri Poinsinet, dit le jeune, n\u00e9 \u00e0 Fontainebleau le 17 novembre 1735 et mort noy\u00e9 dans le Guadalquivir, \u00e0 Cordoue, le 7 juin 1769, est un  dramaturge et librettiste fran\u00e7ais.D\u2019une famille attach\u00e9e depuis longtemps au service de la maison d\u2019Orl\u00e9ans dont son p\u00e8re \u00e9tait notaire, Poinsinet d\u00e9serta fort jeune la basoche pour se livrer d\u00e8s sa plus tendre jeunesse, au lieu de suivre l\u2019exemple de ses anc\u00eatres et de prendre l\u2019emploi de son p\u00e8re, au go\u00fbt du th\u00e9\u00e2tre et de la po\u00e9sie."@fr;
    owl:sameAs viaf:46771127;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Antoine-Alexandre-Henri_Poinsinet>,
        <http://viaf.org/viaf/46771127>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antoine-Alexandre-Henri_Poinsinet.
doremus_artist:c30a7b6d-c625-39ab-8f66-45c96aa19a5f
owl:sameAs viaf:103422350; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103422350>.
doremus_artist:c3174ece-bba8-3703-a868-6d46c3c37df6
owl:sameAs viaf:17489810; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17489810>.
doremus_artist:c3bb34d9-d4f3-3e58-a9a9-2260ce7e1de7
    rdfs:comment
    "Greg Morris (born 1976) is an English organist and conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:171919342;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Greg_Morris_(organist)>,
        <http://viaf.org/viaf/171919342>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Greg_Morris_(organist)>.
doremus_artist:c4ebc964-83f9-397d-80cf-fb2d1f8cb80e
    rdfs:comment
        "Gino Quilico (New York, 29 aprile 1955) \u00e8 un baritono canadese di origini italiane."@it,
        "Gino Quilico (Nova York, 29 d'abril de 1955) \u00e9s un bar\u00edton canadenc, fill del bar\u00edton Louis Quilico.Estudi\u00e0 a la Universitat de Toronto i va tenir com a professors de cant els seus pares. Debut\u00e0 el 1978 en la retransmissi\u00f3 televisiva de l'\u00f2pera The Medium, de Gian Carlo Menotti. Despr\u00e9s d'algunes aparicions al Canad\u00e0 i als Estats Units d'Am\u00e8rica, debut\u00e0 en l'\u00d2pera de Par\u00eds el 1980 com Mercutio de Rom\u00e9o et Juliette."@ca,
        "Gino Quilico est un chanteur qu\u00e9b\u00e9cois n\u00e9 \u00e0 New York le 29 avril 1955 qui m\u00e8ne une carri\u00e8re internationale en tant que baryton. D'abord chanteur d'op\u00e9ra, il conna\u00eet \u00e9galement le succ\u00e8s dans la com\u00e9die musicale. Il est le fils du baryton Louis Quilico. Il a re\u00e7u un Grammy Award en 1995 et est officier de l'Ordre du Canada."@fr,
        "Gino Quilico, OC (born April 29, 1955) is a Canadian lyric baritone of Italian descent and the son of Canadian baritone Louis Quilico and Lina Pizzolongo.Quilico was once married to violist and pianist Kathryn Stephenson. They have two children, Enrico and Sofia. Gino Quilico re-married in 2010 to Sara Decayette"@en,
        "\u0414\u0436\u0438\u043d\u043e \u041a\u0438\u043b\u0438\u043a\u043e OC (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gino Quilico) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 XX \u0438 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 XXI \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d. \u0421\u044b\u043d \u041b\u0443\u0438 \u041a\u0438\u043b\u0438\u043a\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:54333543;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gino_Quilico>,
        <http://viaf.org/viaf/54333543>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gino_Quilico.
doremus_artist:c4ef4da5-5668-36b4-8f95-6aca037d04d8
    dbp:birthPlace dbr:Belfort;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Grisey (* 17. Juni 1946 in Belfort; \u2020 11. November 1998 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Mitglied der Gruppe l\u2019Itin\u00e9raire (die Route)."@de,
        "G\u00e9rard Grisey (/\u02c8\u0261r\u026az\u1d7b/; French: [\u0261\u0281iz\u025b]; 17 June 1946 \u2013 11 November 1998) was a French composer of contemporary music."@en,
        "G\u00e9rard Grisey (Belfort, 16 de junio de 1946 \u2014 Par\u00eds, 11 de noviembre de 1998), fue un compositor franc\u00e9s asociado con el espectralismo."@es,
        """G\u00e9rard Grisey (Belfort, 16 juni 1946- Parijs, 11 november 1998) was een Frans componist. Grisey doorliep de volgene opleidingen: 
* 1963-1965: Staatliche Musikhochschule Trossingen in Duitsland 
* 1965-1972: Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique in Parijs 
* 1968-1972 : Olivier Messiaen 
* 1968 : Henri Dutilleux aan het Ecole Normale de Musique 
* 1968 : Accademia Chigiana in Siena en ook in Darmstadt bij Gy\u00f6rgy Ligeti, Karlheinz Stockhausen en Iannis Xenakis"""@nl,
        "G\u00e9rard Grisey (Belfort, 17 de Junho de 1946 \u2014 Paris, 11 de Novembro de 1998) foi um compositor franc\u00eas contempor\u00e2neo."@pt,
        "G\u00e9rard Grisey (ur. 16 czerwca 1946 w Belfort, zm. 11 listopada 1998 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor, tw\u00f3rca \u2013 razem z Tristanem Murailem \u2013 kierunku w muzyce wsp\u00f3\u0142czesnej, zwanego spektralizmem."@pl,
        "G\u00e9rard Grisey, n\u00e9 \u00e0 Belfort le 17 juin 1946 et mort \u00e0 Paris le 11 novembre 1998, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u0435\u0440\u0430\u0440 \u0413\u0440\u0438\u0437\u0435 (\u0444\u0440. G\u00e9rard Grisey; 16 \u0438\u044e\u043d\u044f 1946, \u0411\u0435\u043b\u044c\u0444\u043e\u0440 \u2014 11 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1998, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30e9\u30fc\u30eb\u30fb\u30b0\u30ea\u30bc\u30fc\uff08G\u00e9rard Grisey, 1946\u5e746\u670816\u65e5 - 1998\u5e7411\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76500241;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Grisey>,
        <http://viaf.org/viaf/76500241>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0fa3098b-64c7-4c9e-af69-587ff5edc46f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gérard_Grisey.
doremus_artist:c4f4f5b5-c697-3c72-9be8-949caee2a429
owl:sameAs viaf:27004556; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27004556>.
doremus_artist:c503f5ea-e3a4-313d-8855-0aece5f5ab23
    dbp:birthPlace dbr:Pontevedra;
    dbp:deathPlace dbr:Pontevedra;
    rdfs:comment
        """Manuel Quiroga (15 April 1892 \u2013 19 April 1961) was a noted Galician violinist of the early 20th Century, whose career was cut short by a traffic accident in New York in 1937. He was repeatedly billed by music critics as "the finest successor of Pablo de Sarasate", and he is sometimes referred to as "Sarasate's spiritual heir". Enrique Granados, Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe and other composers dedicated compositions to him. The greatest violinists of the time \u2013 Ysa\u00ffe, Fritz Kreisler, George Enescu, Mischa Elman and Jascha Heifetz \u2013 as well as composers such as Igor Stravinsky and Jean Sibelius, held Quiroga's artistry in great regard. Guilhermina Suggia, the Portuguese cellist (and one-time companion of Pablo Casals), described his playing of Tartini's Devil's Trill Sonata as "marvellous and flawless"."""@en,
        "Manuel Quiroga Losada (* 15. April 1892 in Pontevedra; \u2020 19. April 1961) war ein spanischer Violinist und Komponist."@de,
        "Manuel Quiroga Losada (1892-1961) fue un violinista espa\u00f1ol, actividad est\u00e1 en la que alcanz\u00f3 gran renombre internacional en su tiempo, siendo considerado junto con Pablo Sarasate y Juan Man\u00e9n, uno de los m\u00e1s grandes violinistas espa\u00f1oles de la historia."@es,
        """Manuel Quiroga Losada (Pontevedra, 15 de abril de 1892 \u2014 19 de abril de 1961) foi um violinista e compositor espanhol, sendo considerado o m\u00fasico galego de maior renome internacional e um dos instrumentistas mais importantes de sua \u00e9poca. Foi anunciado em numerosas ocasi\u00f5es, por parte dos cr\u00edticos, como "o melhor sucessor de Pablo de Sarasate"."""@pt,
        "Manuel Quiroga LosadaFichier:Manuel-Quiroga-Losada-1911.jpg Manuel Quiroga Losada en 1911 Manuel Quiroga Losada est un violoniste et compositeur espagnol, n\u00e9 le 15 avril 1892 \u00e0 Pontevedra, mort le 19 avril 1961 \u00e0 Pontevedra."@fr;
    owl:sameAs viaf:79200216;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_Quiroga_(violinist)>,
        <http://viaf.org/viaf/79200216>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Manuel-Quiroga-Losada-1911.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Manuel_Quiroga_(violinist)>.
doremus_artist:c5161326-304a-364b-93de-0cb4ef90bbc1
owl:sameAs viaf:77923181; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77923181>.
doremus_artist:c5ad6dae-45a0-3981-8fa7-1acb060a9939
owl:sameAs viaf:88076955; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88076955>.
doremus_artist:c5cb10dd-0f02-35ef-8bba-9f10723a2ad9
    dbp:birthPlace dbr:Găujani;
    rdfs:comment
        "Mariana Nicolesco (* 28. November 1948 in G\u0103ujani) ist eine rum\u00e4nische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Mariana Nicolesco (Romanian pronunciation: [mari\u02c8ana niko\u02c8lesko], last name also Nicolescu pronounced [niko\u02c8lesku]; born on November 28, 1948) is a Romanian operatic soprano."@en,
        "Mariana Nicolesco, n\u00e9e le 28 novembre 1948 dans la commune de G\u0103ujani, au Jude\u021b de Giurgiu, est une soprano roumaine dont le r\u00e9pertoire est surtout associ\u00e9 \u00e0 Mozart, Verdi et le bel canto."@fr;
    owl:sameAs viaf:42034045;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mariana_Nicolesco>,
        <http://viaf.org/viaf/42034045>,
        <https://musicbrainz.org/artist/34687db5-e7bd-4ee9-b6b7-c3de95e46b6b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mariana_Nicolesco.
doremus_artist:c5d03178-199f-3d25-9b8b-aa3d3d03a88f
    rdfs:comment
        "Christian Brembeck (* 1960 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Organist, Cembalist, Pianist und Dirigent."@de,
        "Christian Brembeck (born 1960 in Munich) is a German conductor, organist and harpsichordist. He studied organ, piano and conducting at the Hochschule f\u00fcr Musik und Theater M\u00fcnchen in Munich, and was awarded the Organ Prize of the City of W\u00fcrzburg in 1981. After graduating in 1987, he joined the Munich Philharmonic Orchestra. He has performed as a musician and conductor all over Europe, USA, Israel, the Far East and South America. He has also appeared with the Munich Radio Orchestra, the Bamberger Symphoniker and the Collgium Aureum. He has been an accompanist of the T\u00f6lzer Knabenchor. Since 1992 he has been the conductor of the chamber orchestra Capella Istropolitana in Bratislava."@en;
    owl:sameAs viaf:65667006;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Brembeck>,
        <http://viaf.org/viaf/65667006>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4d0c149a-0988-46b6-aef2-3581ea33bfba>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_Brembeck.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Brembeck.
doremus_artist:c5fad1a6-843c-3e8f-ae89-b1c422ed046e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Shawnee,_Oklahoma>;
    rdfs:comment
        """Norma Sharp (born July 20, 1943) is an American operatic soprano. She is known for singing Mozart and Richard Strauss, but also sang Wagner roles at the Bayreuth Festival. She worked mostly in Germany, made an international career, and has been a professor of voice at the Hochschule f\u00fcr Musik "Hanns Eisler" from 1992."""@en;
    owl:sameAs viaf:20880447;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norma_Sharp>,
        <http://viaf.org/viaf/20880447>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Norma_Sharp.
doremus_artist:c746eb77-8030-3afb-a0f4-629c3f687e21
owl:sameAs viaf:22566709; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22566709>.
doremus_artist:c80bb6ae-0fcf-32c6-b8d8-9142b3cb6edf
    rdfs:comment
        "S\u00e9bastien Dauc\u00e9 (* 4. Juni 1980 in Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Musikologe, Organist und Orchesterleiter."@de,
        "S\u00e9bastien Dauc\u00e9 is a French conductor and musicologist, born in France on June 4, 1980. He is artistic director and founder of Ensemble Correspondances, formed from alumni of the Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique de Lyon."@en;
    owl:sameAs viaf:34781907;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/S\u00e9bastien_Dauc\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/34781907>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sébastien_Daucé.
doremus_artist:c8126dee-eae2-344a-a77d-ebc46e066564
owl:sameAs viaf:14958767; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14958767>.
doremus_artist:c82cea12-6844-3ff6-8ea3-95aff5ce502a
owl:sameAs viaf:24737869; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24737869>.
doremus_artist:c8acfcbb-9a61-318c-92a6-ec1aca7e53d1
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "Girolamo Giacobbi (Giacobi) (getauft am 10. August 1567 in Bologna; \u2020 Februar 1629 ebenda) war ein italienischer Kantor, Kapellmeister und Komponist. Er wirkte schon als Chorknabe am Dom San Petronimo seiner Heimatstadt und stieg dort bis zum Domkapellmeister auf (1604 bis 1628). Er begr\u00fcndete in Bologna die \u201eAccademia dei Filomusi\u201c, nach der \u201eAccademia Filarmonica\u201c die zweite Akademie seiner Geburtsstadt, die sich der Musikpflege widmete."@de,
        "Girolamo Giacobbi (baptized on 10 August 1567 \u2013 before 13 February 1629) was an Italian choirmaster, conductor, and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:24798389;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Girolamo_Giacobbi>,
        <http://viaf.org/viaf/24798389>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BO-San-Petronio.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Girolamo_Giacobbi.
doremus_artist:c8c5442f-e5ef-3731-b1ac-476edc93b14a
owl:sameAs viaf:44491991; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44491991>.
doremus_artist:c98a1b3e-73f4-354e-bb9d-efc1fdfaf519
    dbp:birthPlace dbr:Saptari_District;
    rdfs:comment
        "Udit Narayan Jha (Nepali:  \u0909\u0926\u093f\u0924 \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923 \u091d\u093e) is a Nepalese playback singer whose songs have been featured mainly in Nepali and Bollywood movies. Besides Nepali and Hindi, he has sung in many other languages including Maithili, Kannada, Tulu, Gujarati, Marathi, Tamil, Telugu, Malayalam, Garhwali, Sindhi, Punjabi, Odia, Assamese, Manipuri, Bhojpuri and Bengali. He has won three National Film Awards and five Filmfare Awards. In 2001, Narayan was awarded the Prabal Gorkha Dakshin Bahu by the late King of Nepal Birendra Bir Bikram Shah Dev. In 2009, Narayan was awarded the Padma Shri and in 2016 he was awarded with the Padma Bhushan by the Government of India."@en,
        "Udit Narayan Jha (bekannt unter seinen Vornamen Udit Narayan; Nepali, Hindi: \u0909\u0926\u093f\u0924 \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923 \u091d\u093e, Udit N\u0101r\u0101ya\u1e47 Jh\u0101; * 1. Dezember 1955 in Bharadah, Nepal) ist ein Bollywood-Playbacks\u00e4nger. In der Hindi-Filmindustrie ist er ebenso erfolgreich wie in der nepalesischen."@de,
        "Udit Narayan Jha (devnagari : \u0909\u0926\u093f\u0924 \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923 \u091d\u093e), plus connu sous le nom de Udit Narayan, est un chanteur de playback renomm\u00e9 pour les films indiens produits par Bollywood, n\u00e9 le 1er d\u00e9cembre 1955 \u00e0 Bharadah, au N\u00e9pal. En 1978, il obtient une bourse et d\u00e9m\u00e9nage \u00e0 Bombay o\u00f9 il \u00e9tudie la musique indienne pendant six ans. Son succ\u00e8s est all\u00e9 de pair avec celui de l'acteur qu'il double le plus souvent, la superstar Shahrukh Khan."@fr,
        "Udit Narayan Jha, (1 de diciembre de 1960 en Saptari District, Nepal), conocido popularmente como Udit Narayan (Nepal\u00ed: \u0909\u0926\u093f\u0924 \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923 \u091d\u093e), es un cantante nepal\u00ed, int\u00e9rprete de temas musicales cantados en lenguas hindi, urdu, nepal\u00ed, bhojpuri, sindhi, tamil, telugu, malayalam, Canar\u00e9s, Oriya, Assamese, Maithili y bengal\u00ed. Narayan ha interpretado temas musicales en 26 idiomas diferentes. Ha sido nominado a varias Premiaciones nacionales de Cine, siendo ganador de cinco premios Filmfare. En 2009, fue galardonado con un reconocimiento denominado Padma Shri, por el Gobierno de la India."@es,
        "\u0423\u0434\u0438\u0301\u0442 \u041d\u0430\u0440\u0430\u044f\u0301\u043d \u0414\u0436\u0430 ( \u0430\u043d\u0433\u043b. Udit Narayan Jha, \u043d\u0435\u043f\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a. \u0909\u0926\u093f\u0924 \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923 \u091d\u093e, \u0440\u043e\u0434. 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1950 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043d\u044f Bhardaha, \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u0421\u0430\u043f\u0442\u0430\u0440\u0438, \u041d\u0435\u043f\u0430\u043b) \u2014 \u043d\u0435\u043f\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u043a\u0430\u0434\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e. \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 25 000 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 34 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0445\u0438\u043d\u0434\u0438, \u0442\u0435\u043b\u0443\u0433\u0443, \u0442\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438, \u043a\u0430\u043d\u043d\u0430\u0434\u0430, \u043c\u0430\u043b\u0430\u044f\u043b\u0430\u043c, \u043e\u0440\u0438\u044f, \u0431\u0445\u043e\u0434\u0436\u043f\u0443\u0440\u0438, \u043c\u0430\u0439\u0442\u0445\u0438\u043b\u0438, \u043d\u0435\u043f\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0435\u0432\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439. \u041f\u044f\u0442\u0438\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 Filmfare Award, \u0442\u0440\u0451\u0445\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434. \u041d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430\u043c\u0438 \u041d\u0435\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0438 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0438: \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u043e\u043c \u041f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0439 \u0440\u0443\u043a\u0438 \u0413\u0443\u0440\u043a\u043a\u0438 (2001), \u041f\u0430\u0434\u043c\u0430 \u0428\u0440\u0438 (2009) \u0438 \u041f\u0430\u0434\u043c\u0430 \u0411\u0445\u0443\u0448\u0430\u043d (2016)."@ru;
    owl:sameAs viaf:27277882;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Udit_Narayan>,
        <http://viaf.org/viaf/27277882>,
        <https://musicbrainz.org/artist/43a90725-7432-4f08-baa6-4c939d6f69a9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Udit_Narayan.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Udit_Narayan.
doremus_artist:c99b3a02-8c65-30a7-8773-77ede1df9f32
    dbp:birthPlace dbr:Mühlhausen;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Dall'et\u00e0 di diciotto anni, studi\u00f2 musica sotto lo guida di Lasso a Monaco di Baviera. Insieme con Johann von Burgk, ha scritto la sua prima collectio di canti sacri, intitolata Crepundia sacra Helmboldi (1577). Ottenne il ruolo di Maestro di cappella a Konigsberg. Divenne uno dei pi\u00f9 importanti compositori di musica da chiesa, non solamente secondo l'opinione dei critici, come il Winterfeld, ma anche in base all'utilizzo prolungato nel tempo dei suoi canti corali."@it,
        "Johannes Eccard (* 1553 in M\u00fchlhausen/Th\u00fcringen; \u2020 Herbst 1611 in Berlin) war ein deutscher Komponist und Kapellmeister."@de,
        "Johannes Eccard (1553\u20131611) was a German composer and kapellmeister. He was an early principal conductor at the Berlin court chapel."@en,
        "Johannes Eccard (M\u00fclhausen, Landgraviato de Turingia, 1553 - Berl\u00edn, Brandeburgo, 1611) fue un compositor y maestro de capilla alem\u00e1n. Fue uno de los primeros directores de la Staatsoper Unter den Linden berlinesa."@es,
        "Johannes Eccard (ur. w 1553 w M\u00fchlhausen/Th\u00fcringen (Turyngia), zm. w 1611 w Berlinie) \u2013 niemiecki kompozytor i muzyk."@pl,
        "Johannes Eccard, n\u00e9 en 1553 \u00e0 M\u00fchlhausen, en Thuringe, et mort en 1611 \u00e0 Berlin, est un compositeur allemand de la Renaissance tardive."@fr,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u042d\u043a\u043a\u0430\u0440\u0434 (\u043d\u0435\u043c. Johannes Eccard; 1553, \u041c\u044e\u043b\u044c\u0445\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d \u2014 1611, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432 (\u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432) \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:76499950;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johannes_Eccard>,
        <http://viaf.org/viaf/76499950>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johannes_Eccard.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johannes_Eccard.
doremus_artist:c9fea138-a452-378f-b46f-0d96c755b6bf
owl:sameAs viaf:103966935; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103966935>.
doremus_artist:ca60e7d9-3426-3bc5-b386-1f6e51d4708e
    dbp:birthPlace dbr:Holy_Roman_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0628\u064a\u0631\u0646\u062a \u0647\u0627\u064a\u0646\u0631\u064a\u0634 \u0641\u064a\u0644\u0647\u0644\u0645 \u0641\u0648\u0646 \u0643\u0644\u0627\u064a\u0633\u062a (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Bernd Heinrich Wilhelm von Kleist) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 18 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1777 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643\u0641\u0648\u0631\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0648\u062f\u0631 - \u0648\u0645\u0627\u062a \u0641\u064a 21 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1811 \u0641\u064a \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646) \u0647\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0648\u0642\u0627\u0635 \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0646\u0627\u0634\u0631 \u0648\u0648\u0637\u0646\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a. \u0643\u0627\u0646 \u0643\u0644\u0627\u064a\u0633\u062a \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0645\u0646\u0639\u0632\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631\u0647 \u0648\u0639\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0643\u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0627\u064a\u0645\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u062a\u064a\u0643\u064a\u0629."@ar,
        "A lui \u00e8 intitolato il prestigioso premio Kleist per la letteratura tedesca."@it,
        "Bernd Heinrich Wilhelm von Kleist (* 18. Oktober, nach Kleists eigenen Angaben 10. Oktober 1777 in Frankfurt (Oder); \u2020 21. November 1811 am Stolper Loch, heute Kleiner Wannsee (Berlin)) war ein deutscher Dramatiker, Erz\u00e4hler, Lyriker und Publizist. Kleist stand als \u201eAu\u00dfenseiter im literarischen Leben seiner Zeit [\u2026] jenseits der etablierten Lager\u201c und der Literaturepochen der Weimarer Klassik und der Romantik. Bekannt ist er vor allem f\u00fcr das \u201ehistorische Ritterschauspiel\u201c Das K\u00e4thchen von Heilbronn, seine Lustspiele Der zerbrochne Krug und Amphitryon, das Trauerspiel Penthesilea sowie f\u00fcr seine Novellen Michael Kohlhaas und Die Marquise von O...."@de,
        "Bernd Heinrich Wilhelm von Kleist (18 October 1777 \u2013 21 November 1811) was a German poet, dramatist, novelist and short story writer. The Kleist Prize, a prestigious prize for German literature, is named after him, as was the Kleist Theater in his birthplace."@en,
        "Bernd Heinrich Wilhelm von Kleist (Frankfurt (Oder), 18 oktober (volgens Kleist zelf 10 oktober) 1777 \u2014 Berlijn, 21 november 1811) was een Duits schrijver, dichter, essayist en toneelschrijver."@nl,
        "Bernd Heinrich Wilhelm von Kleist (Frankfurt an der Oder, 18 de Outubro de 1777 \u2013 Berlim-Wannsee, 21 de novembro de 1811) foi um poeta, romancista, dramaturgo e contista alem\u00e3o. \u00c9 conhecido por sua com\u00e9dia O Jarro Quebrado, pela trag\u00e9dia Pentesileia bem como por sua novela Michael Kohlhaas."@pt,
        "Heinrich Wilhelm von Kleist (Fr\u00e1ncfort del \u00d3der, Brandeburgo, 18 de octubre de 1777\u2013Berl\u00edn, 21 de noviembre de 1811) fue un poeta, dramaturgo y novelista alem\u00e1n, considerado uno de los principales escritores dram\u00e1ticos del llamado romanticismo alem\u00e1n y de toda la literatura alemana. Sin embargo, no goz\u00f3 de predicamento en vida, y hubo que esperar hasta el siglo XX para que se reconociese su papel destacado y sus obras pasasen a convertirse en una pieza del repertorio cl\u00e1sico alem\u00e1n."@es,
        "Heinrich von Kleist (ur. 18 pa\u017adziernika 1777, wed\u0142ug niekt\u00f3rych \u017ar\u00f3de\u0142 10 pa\u017adziernika, we Frankfurcie nad Odr\u0105, zm. 21 listopada 1811 w Wannsee pod Berlinem) \u2013 niemiecki pisarz, dramaturg, poeta i publicysta. W latach 1808\u20131810 redagowa\u0142 w Dre\u017anie pismo artystyczne Phoebus, a tak\u017ce periodyk Berliner Abendblatter. Pope\u0142ni\u0142 samob\u00f3jstwo w pobli\u017cu Wannsee w okolicach Berlina. Zastrzeli\u0142 si\u0119 wraz ze swoj\u0105 przyjaci\u00f3\u0142k\u0105, Henriett\u0105 Vogel. Zas\u0142yn\u0105\u0142 g\u0142\u00f3wnie jako dramaturg, autor licznych sztuk, m.in.: Uwa\u017cany za tw\u00f3rc\u0119 niemieckiej nowelistyki psychologicznej, np.: Wybory polskie:"@pl,
        "Heinrich von Kleist, de son nom complet Bernd Heinrich Wilhelm von Kleist, (Francfort-sur-l'Oder le 18 octobre 1777 \u2013 Berlin, Wannsee, le 21 novembre 1811) est un \u00e9crivain allemand, po\u00e8te, dramaturge et essayiste."@fr,
        "\u0413\u0435\u0301\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0444\u043e\u043d \u041a\u043b\u0435\u0439\u0441\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Bernd Heinrich Wilhelm von Kleist; 18 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1777, \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442-\u043d\u0430-\u041e\u0434\u0435\u0440\u0435 \u2014 21 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1811, \u0412\u0430\u043d\u0437\u0435\u0435, \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e \u041f\u043e\u0442\u0441\u0434\u0430\u043c\u0430) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0430\u0438\u043a. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0437\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437\u0430 (\u00ab\u041c\u0430\u0440\u043a\u0438\u0437\u0430 \u0434'\u041e\u00bb 1808, \u00ab\u0417\u0435\u043c\u043b\u0435\u0442\u0440\u044f\u0441\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0427\u0438\u043b\u0438\u00bb, \u00ab\u041e\u0431\u0440\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0421\u0430\u043d-\u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0433\u043e\u00bb). \u0412 1912 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0432 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f, \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u0430\u044f \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u041a\u043b\u0435\u0439\u0441\u0442\u0430."@ru,
        "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30b9\u30c8 \uff08Heinrich von Kleist \u30011777\u5e7410\u670818\u65e5 - 1811\u5e7411\u670821\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u76f4\u60c5\u5954\u653e\u3067\u6975\u7aef\u306b\u8d70\u308b\u6027\u683c\u306f\u5f53\u6642\u306e\u793e\u4f1a\u3068\u99b4\u67d3\u307e\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u305d\u306e\u4f5c\u54c1\u306f20\u4e16\u7d00\u306b\u5165\u3063\u3066\u304b\u3089\u8a55\u4fa1\u304c\u9ad8\u307e\u308a\u3001\u73fe\u4ee3\u3067\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u5287\u4f5c\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u306b\u6570\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u8d1d\u6069\u5fb7\u00b7\u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u5a01\u5ec9\u00b7\u51af\u00b7\u514b\u83b1\u65af\u7279\uff08Bernd Heinrich Wilhelm von Kleist\uff0c1777\u5e7410\u670818\u65e5\u5965\u5f97\u6cb3\u7554\u6cd5\u5170\u514b\u798f\u20141811\u5e7411\u670821\u65e5\u4e07\u585e\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u8bd7\u4eba\u3001\u620f\u5267\u5bb6\u3001\u5c0f\u8bf4\u5bb6\u3002 \u514b\u83b1\u65af\u7279\u7684\u5bb6\u65cf\u662f\u666e\u9c81\u58eb\u4f20\u7edf\u7684\u519b\u4e8b\u4e16\u5bb6\uff0c\u51fa\u73b0\u4e86\u8bb8\u591a\u9ad8\u7ea7\u5c06\u9886\u3002\u7236\u4eb2\u7ea6\u963f\u5e0c\u59c6\u00b7\u5f17\u91cc\u5fb7\u5229\u5e0c\u00b7\u51af\u00b7\u514b\u83b1\u65af\u7279\u66fe\u53c2\u52a0\u4e03\u5e74\u6218\u4e89\uff0c\u5b98\u81f3\u5c11\u6821\uff0c\u4e8e1788\u5e74\u53bb\u4e16\u3002 \u5e74\u5e7c\u65f6\u7684\u514b\u83b1\u65af\u7279\u5373\u663e\u793a\u51fa\u6587\u5b66\u624d\u534e\u3002\u4f46\u9075\u5faa\u5bb6\u65cf\u4f20\u7edf\uff0c1792\u5e74\uff0c\u52a0\u5165\u6ce2\u8328\u5766\u7684\u8fd1\u536b\u519b\u56e2\u6210\u4e3a\u519b\u5b98\u3002\u7fcc\u5e74\u6bcd\u4eb2\u53bb\u4e16\uff0c\u5373\u8bf7\u5047\u6599\u7406\u4e27\u4e8b\u3002\u8fc7\u540e\u53c2\u52a0\u4e86\u666e\u9c81\u58eb\u3001\u5965\u5730\u5229\u8054\u519b\u5e72\u6d89\u6cd5\u56fd\u9769\u547d\u7684\u6218\u4e89\u3002\u56e0\u4e0d\u559c\u6b22\u519b\u961f\u523b\u677f\u7684\u751f\u6d3b\uff0c1799\u5e74\u9000\u5f79\u3002 \u5f53\u5e74\uff0c\u514b\u83b1\u65af\u7279\u8fdb\u5165\u5965\u5f97\u6cb3\u7554\u6cd5\u5170\u514b\u798f\u5927\u5b66\u5b66\u4e60\u6cd5\u5f8b\u53ca\u81ea\u7136\u79d1\u5b66\uff0c\u5e76\u4e0e\u4e00\u5c06\u519b\u7684\u5973\u513f\u8ba2\u5a5a\u30021800\u5e74\uff0c\u5728\u67cf\u6797\u7684\u666e\u9c81\u58eb\u7a0e\u52a1\u5de5\u5546\u90e8\u8c0b\u5f97\u5dee\u4e8b\u3002\u7531\u4e8e\u538c\u6076\u5b98\u50da\u4e3b\u4e49\u4f5c\u98ce\uff0c\u4e00\u5e74\u540e\u653e\u5f03\u516c\u804c\u3002 \u53bb\u804c\u540e\u7684\u514b\u83b1\u65af\u7279\u6c89\u6d78\u5728\u5eb7\u5fb7\u7684\u54f2\u5b66\u4e2d\uff0c\u6253\u7b97\u53bb\u5df4\u9ece\u63a8\u5e7f\u5eb7\u5fb7\u601d\u60f3\uff0c\u5e76\u63d0\u9ad8\u81ea\u8eab\u6cd5\u8bed\u6c34\u5e73\u30021801\u5e744\u6708\uff0c\u4e0e\u59d0\u59d0\u4e4c\u5c14\u91cc\u514b\u524d\u5f80\u5df4\u9ece\u3002\u9996\u5148\u5728\u5fb7\u7d2f\u65af\u987f\u6b23\u8d4f\u827a\u672f\u54c1\u30027\u6708\u62b5\u8fbe\u5df4\u9ece\u3002\u5728\u5df4\u9ece\u4ed6\u89c2\u5bdf\u6cd5\u56fd\u7684\u793e\u4f1a\u751f\u6d3b\uff0c\u79ef\u7d2f\u4e86\u65e5\u540e\u5199\u4f5c\u7684\u7d20\u6750\u3002 1808\u5e74\uff0c\u4ed6\u7684\u5267\u672c\u300a\u8d6b\u5c14\u66fc\u6218\u5f79\u300b\u5b8c\u6210\uff0c\u4e3a\u53cd\u62ff\u7834\u4ed1\u7684\u8d77\u4e49\u8005\u6240\u8d4f\u8bc6\u30021810\u5e74\uff0c\u4ed6\u521b\u529e\u300a\u67cf\u6797\u665a\u62a5\u300b\uff0c\u62a8\u51fb\u666e\u9c81\u58eb\u7684\u4eb2\u62ff\u7834\u4ed1\u653f\u7b56\uff0c\u53cd\u5bf9\u62ff\u7834\u4ed1\u7684\u4fb5\u7565\u3002\u8fd9\u4efd\u62a5\u7eb8\u4e3a\u5fb7\u56fd\u665a\u62a5\u7684\u5148\u9a71\u3002 \u751f\u524d\u75db\u82e6\u7684\u514b\u83b1\u65af\u7279\uff0c\u7ec8\u4e8e\u572819\u4e16\u7eaa\u672b\u5f97\u5230\u80af\u5b9a\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7392307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinrich_von_Kleist>,
        <http://viaf.org/viaf/7392307>,
        <https://musicbrainz.org/artist/773d043c-e288-4b31-83d8-2df8080d23cc>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kleist,_Heinrich_von.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinrich_von_Kleist.
doremus_artist:caba247c-3e28-3e22-9ae7-995e5498d076
    owl:sameAs viaf:46950266;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46950266>,
        <https://musicbrainz.org/artist/00ee3392-bdf8-469e-8a06-197b765a9af8>.
doremus_artist:cb3518c5-db91-372e-9eb5-81940c85c574
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Murrayville,_Langley>;
    rdfs:comment
        "Ben Heppner (14 de Janeiro de 1956) \u00e9 um tenor canadense. Heppner nasceu em Murrayville, British Columbia e morou em Dawson Creek. Ele come\u00e7ou seus estudos musicais na Universidade de British Columbia e as aten\u00e7\u00f5es se voltaram a ele quando ele ganou o CBC Festival de Talentos em 1979. Desde ent\u00e3o ele vem se tornando um dos mais proeminentes tenores dram\u00e1ticos da atualidade. Ele \u00e9 particularmente associado ao repert\u00f3rio repert\u00f3rio Wagneriano. Seus repert\u00f3rios por escolha (e sucesso) s\u00e3o Tristan und Isolde, Lohengrin, Otello e Aeneas."@pt,
        "Ben Heppner (n\u00e9 le 14 janvier 1956 \u00e0 Murrayville, en Colombie-Britannique) est un t\u00e9nor canadien."@fr,
        "Ben Heppner es un tenor canadiense nacido el 14 de enero de 1956 en Murrayville, British Columbia. Considerado uno de los mejores exponentes del canto wagneriano y sucesor de su compatriota Jon Vickers."@es,
        "Ben Heppner, CC (* 14. Januar 1956 in Murrayville, British Columbia) ist ein kanadischer Operns\u00e4nger (Tenor). Er galt als einer der f\u00fchrenden Heldenten\u00f6re des beginnenden Jahrtausends."@de,
        "Thomas Bernard (Ben) Heppner, CC (born January 14, 1956) is a Canadian tenor and broadcaster, now retired from singing, who specialized in opera and other classical works for voice."@en,
        "\u0411\u0435\u043d \u0425\u0435\u043f\u043f\u043d\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ben Heppner, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 14 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1956 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u041c\u0430\u0440\u0440\u0435\u0439\u0441\u0432\u0438\u043b\u043b\u0435, \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u044f) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u044c\u043e\u043d \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:51881705;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ben_Heppner>,
        <http://viaf.org/viaf/51881705>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9c39c1ba-f136-4195-b492-fc8bf3247b5e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ben_Heppner.
doremus_artist:cc5047dd-cc90-3cec-8645-e33780ad237a
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Nicola Francesco Haym (1678-1729) foi um libretista italiano, compositor, diretor de teatro e numismata. Seu trabalho como libretista est\u00e1 intimamente ligado a algumas das mais famosas e bem-sucedidas \u00f3peras do compositor alem\u00e3o naturalizado brit\u00e2nico Georg Friederich H\u00e4ndel (1685-1759). Ele tamb\u00e9m foi um dos maiores respons\u00e1veis pela difus\u00e3o do g\u00eanero \u00f3pera s\u00e9ria em idioma italiano na Inglaterra de seu tempo."@pt,
        "Nicola Francesco Haym (6 July 1678 \u2013 31 July 1729) was an Italian opera librettist, composer, theatre manager and performer, and numismatist. He is best remembered for adapting texts into libretti for the London operas of George Frideric Handel and Giovanni Bononcini. Libretti that he provided for Handel included those for Giulio Cesare, Ottone, Flavio, Tamerlano, Rodelinda, and several others; for Bononcini, he produced two, Calfurnia and Astianatte."@en,
        "Nicola Francesco Haym (Roma, 6 de julio de 1678; Londres, 31 de julio de 1729) fue un libretista de \u00f3pera, compositor, director de teatro y productor de \u00f3peras italiano. Es recordado principalmente por sus adaptaciones de textos a libretos para las \u00f3peras que Georg Friedrich Handel y Giovanni Bononcini compon\u00edan en Londres. Entre los libretos que adapt\u00f3 para Handel se incluyen Giulio Cesare, Ottone, Flavio, Tamerlano, Rodelinda y varios otros. Para Bononcini produjo dos: Calfurnia y Astianatte."@es,
        "Nicola Francesco Haym (auch Haim) (* 6. Juli 1678 in Rom; \u2020 31. Juli 1729 in London) war ein italienischer Cellist, Komponist, Librettist, Theatermanager und Autor literarischer Werke."@de,
        "Nicola Francesco Haym (n\u00e9 \u00e0 Rome le 6 juillet 1678 et mort \u00e0 Londres le 31 juillet 1729) est un violoncelliste, librettiste, compositeur d'op\u00e9ra, gestionnaire de th\u00e9\u00e2tre et numismate. Italien d'origine allemande, il s'installe et finit ses jours en Angleterre. Il est connu pour sa riche collaboration avec Giovanni Bononcini et Georg Friedrich Haendel."@fr,
        "Nicola Francesco Haym (ur. 6 lipca 1678 \u2013 zm. 31 lipca 1729) \u2013 w\u0142oski muzyk, kompozytor, librecista i numizmatyk. Znany jest z librett pisanych b\u0105d\u017a adaptowanych m.in. dla Giovanniego Battisty Bononciniego oraz Georga Friedricha H\u00e4ndla. By\u0142 autorem pierwszego opracowania dotycz\u0105cego historii monet angielskich."@pl;
    owl:sameAs viaf:64111621;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicola_Francesco_Haym>,
        <http://viaf.org/viaf/64111621>,
        <https://musicbrainz.org/artist/442fdad2-d455-4d3c-acac-a66e40ca91be>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Prova_di_un'opera.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicola_Francesco_Haym.
doremus_artist:ccc9ba56-7d96-351e-ba1e-f9e85f11985e
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Ram\u00f3n Iriarte (born July 25, 1930 in Paris, France) is a Venezuelan, later Canadian, former baritone opera singer. His father Segundo Iriarte was Venezuelan and his mother Felisa Estivalez was Basque-Spanish. Due to World War II and the political situation in France the life for children was not easy, his mother feared his younger brother was starting to get mentally ill from the constant air-raid sirens. In 1939, when Iriarte was nine his family emigrated to Venezuela seeking a better future and peace from WWII."@en,
        "Ram\u00f3n Iriarte est un baryton v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien, n\u00e9 \u00e0 Paris le 25 juillet 1930."@fr;
    owl:sameAs viaf:43721131;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ram\u00f3n_Iriarte>,
        <http://viaf.org/viaf/43721131>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ramón_Iriarte.
doremus_artist:cce89344-3140-3be5-8ff7-660465f971a1
owl:sameAs viaf:228066854; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/228066854>.
doremus_artist:cd5d8f2d-bfda-3438-9e27-61ca19d652cb
owl:sameAs viaf:249582961; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/249582961>.
doremus_artist:cebcd82c-75d7-38b1-aa2b-2f751540b570
owl:sameAs viaf:61397485; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61397485>.
doremus_artist:cf2ab1ca-e449-319f-ad36-f7d3d8630736
owl:sameAs viaf:117468970; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117468970>.
doremus_artist:cf83eb75-9769-3bcb-8508-be849e47fe76
    rdfs:comment
        """John M. Blackburn (October 19, 1913, Massillon, Ohio \u2013 November 15, 2006, Newport, Oregon) was a lyricist, perhaps best remembered for writing the lyrics to "Moonlight in Vermont". He was raised in Shaker Heights, a suburb of Cleveland, Ohio. He traveled with a puppet theater that brought him to Vermont, inspiring the lyrics to "Moonlight in Vermont", the music was composed by Karl Suessdorf. It was introduced by Margaret Whiting in 1944. In 1957, Oscar Peterson recorded Blackburn's "Susquehanna"."""@en;
    owl:sameAs viaf:54330708;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Blackburn_(songwriter)>,
        <http://viaf.org/viaf/54330708>,
        <https://musicbrainz.org/artist/66cf9ddc-3885-44fa-9eca-8fa98ad5144f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Blackburn.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Blackburn_(songwriter)>.
doremus_artist:cfef6857-6d00-3947-8842-20c77adb0fb8
owl:sameAs viaf:19876521; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19876521>.
doremus_artist:d0048d94-3869-3eae-a305-7a0773f22ab1
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Philippe Hersant (Rome, 21 June 1948) is a French composer. He studied at the Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique, Paris."@en,
        "Philippe Hersant, n\u00e9 le 21 juin 1948 \u00e0 Rome, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:54236772;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Hersant>,
        <http://viaf.org/viaf/54236772>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Hersant.
doremus_artist:d03a282d-c60c-3c5b-ba3e-89af0187289e
    rdfs:comment
        "Ricardo Tacuchian (Rio de Janeiro, 1939) \u00e9 um maestro e compositor brasileiro, Doutor em M\u00fasica pela University of Southern California. Suas composi\u00e7\u00f5es s\u00e3o executadas na Europa e na Am\u00e9rica Latina e sua discografia est\u00e1 dispon\u00edvel em CD e LP. Al\u00e9m de publica\u00e7\u00f5es de artigos e contribui\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas, Tacuchian tamb\u00e9m ministra palestras no Brasil e no exterior."@pt,
        "Ricardo Tacuchian (born 1939) is a conductor, composer and Doctor in Musical Arts (Composition) at the University of Southern California. His compositions have been performed in Europe and America and his discography is available in CD and LP format. In addition to article publications and textbook contributions, Tacuchian also lectures in Brazil and abroad."@en;
    owl:sameAs viaf:74127311;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ricardo_Tacuchian>,
        <http://viaf.org/viaf/74127311>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ricardo_Tacuchian.
doremus_artist:d112cd6f-78cd-3e56-a5d5-88bfe48233bf
owl:sameAs viaf:49408423; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49408423>.
doremus_artist:d46dcc55-e187-3017-8dc1-5ed45c9de09c
    dbp:birthPlace dbr:Newquay;
    dbp:deathPlace dbr:Cambridge;
    rdfs:comment
        "David Valentine Willcocks (* 30. Dezember 1919 in Newquay, Cornwall; \u2020 17. September 2015 in Cambridge, Cambridgeshire) war ein britischer Chorleiter, Komponist und Organist. Er erhielt zahlreiche Ehrungen und Auszeichnungen, auch milit\u00e4rische. Er studierte Orgel am King\u2019s College (Cambridge) und war Organist und Chorleiter an der Kathedrale von Salisbury, dann an der Kathedrale von Worcester. Er wurde Musikdirektor des Orchesters und Chores des King\u2019s College in Cambridge von 1957 bis 1973."@de,
        "David Valentine Willcocks, CBE, MC, (Newquay, 30 december 1919 \u2013 17 september 2015) was een Engelse organist, componist en koordirigent. Hij studeerde aan het Royal College of Music in Londen en aan King's College in Cambridge, waar hij de graad van organist behaalde. Tijdens de Tweede Wereldoorlog diende hij in het Britse leger. Na de oorlog werd hij organist in de kathedraal van Salisbury. Vervolgens dirigeerde hij het koor van de kathedraal van Worcester, en in 1957 werd hij benoemd tot hoogleraar muziek aan zijn alma mater, het King's College, en tegelijk organist en dirigent van het koor van King's College Chapel."@nl,
        "David Willcocks est un chef d'orchestre, compositeur, organiste et chef de ch\u0153ur britannique n\u00e9 le 30 d\u00e9cembre 1919 \u00e0 Newquay en Cornouailles, et mort le 17 septembre 2015."@fr,
        "Sir David Valentine Willcocks (ur. 30 grudnia 1919 w Newquay, zm. 17 wrze\u015bnia 2015 w Cambridge) \u2013 angielski dyrygent i organista. Od 1929 do 1934 roku \u015bpiewa\u0142 w ch\u00f3rze Opactwa Westminsterskiego. Od 1947 roku by\u0142 organist\u0105 i mistrzem ch\u00f3ru w katedrze w Salisbury, od 1950 roku pe\u0142ni\u0142 takie same funkcje w katedrze w Worcester, a w latach 1957\u20131973 by\u0142 dyrektorem muzycznym w King\u2019s College w Cambridge."@pl,
        "Sir David Valentine Willcocks CBE MC (30 December 1919 \u2013 17 September 2015) was a British choral conductor, organist, composer and music administrator. He was particularly well known for his association with the Choir of King's College, Cambridge, which he directed from 1957 to 1974, making frequent broadcasts and recordings. Several of the descants and carol arrangements he wrote for the annual service of Nine Lessons and Carols were published in the series of books Carols for Choirs which he edited along with Reginald Jacques and John Rutter. He was also director of the Royal College of Music in London."@en;
    owl:sameAs viaf:111031521;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Willcocks>,
        <http://viaf.org/viaf/111031521>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d337e7f7-be08-47d4-9d00-964367e99972>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Willcocks.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Willcocks.
doremus_artist:d47dcc2a-b9d5-3817-9a69-cf89b35c2797
    dbp:birthPlace dbr:Tarbes;
    rdfs:comment
        "C\u00e9cile Ousset (born 23 January 1936) is a French pianist. C\u00e9cile Ousset was born in Tarbes, France, and gave her first recital at the age of five, subsequently studying at the Paris Conservatoire at the age of 10 with Marcel Ciampi (who had formerly taught Yaltah and Hephzibah Menuhin) where, aged only fourteen, she was awarded first prize in the piano graduation class of 1950. In 1953 she won the Claire Pages prize and went on to win several competition credits, including the Marguerite Long-Jacques Thibaud Competition in Geneva at the age of 17; the Prix du Concours International de Geneve at 18; the Premier Grand Prix du Concours International Viotti at 19; the Premier Prix du Concours International Busoni at 23 and a Van Cliburn Prize when 26. She gained the fourth prize in the Queen E"@en,
        "C\u00e9cile Ousset (nacida en Tarbes el 23 de enero 1936) es una pianista francesa."@es,
        "C\u00e9cile Ousset, n\u00e9e \u00e0 Tarbes le 23 janvier 1936, est une pianiste fran\u00e7aise."@fr,
        "\u30bb\u30b7\u30eb\u30fb\u30a6\u30fc\u30bb\uff08C\u00e9cile Ousset, 1936\u5e741\u670823\u65e5 \u30bf\u30eb\u30d6 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 5\u6b73\u3067\u6700\u521d\u306e\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u958b\u304d\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\uff08\u30d8\u30d7\u30b7\u30d0\u30fb\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u306e\u6069\u5e2b\uff09\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30f3\u30d4\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u300114\u6b73\u3067\u9996\u5e2d\u3067\u5352\u696d\u3059\u308b\u3002\u6570\u3005\u306e\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u53d7\u8cde\u3057\u305f\uff08\u30ed\u30f3\uff1d\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u5165\u8cde\u3001\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30fc\u30c8\u738b\u5983\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb4\u4f4d\u5165\u8cde\u3001\u30dc\u30eb\u30c4\u30a1\u30fc\u30ce\u30fb\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u5165\u8cde\u3001\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u30f3\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u512a\u52dd\uff09\u3002 \u4e16\u754c\u4e2d\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u901a\u4ed8\u3051\u308b\u508d\u3089\u3001\u9332\u97f3\u306b\u3082\u71b1\u5fc3\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3067\u304d\u305f\u3002\u9bae\u3084\u304b\u306a\u6280\u5de7\u3068\u7bc0\u5ea6\u3042\u308b\u97f3\u697d\u6027\u306e\u878d\u5408\u3057\u305f\u660e\u6670\u306a\u6f14\u594f\u306f\u3044\u305a\u308c\u3082\u3059\u3070\u3089\u3057\u3044\u3082\u306e\u3067\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3001\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u3001\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30b0\u30ea\u30fc\u30b0\u3001\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3001\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u3001\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u3001\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u3001\u30ac\u30fc\u30b7\u30e5\u30a6\u30a3\u30f3\u3001\u30d7\u30fc\u30e9\u30f3\u30af\u306a\u3069\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306e\u5e83\u3055\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30de\u30ba\u30a2\u3084\u30cd\u30f4\u30a3\u30eb\u30fb\u30de\u30ea\u30ca\u30fc\u3001\u30b5\u30a4\u30e2\u30f3\u30fb\u30e9\u30c8\u30eb\u306a\u3069\u306e\u8457\u540d\u306a\u6307\u63ee\u8005\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2 \u7b2c2\u756a\u300b\u306e\u9332\u97f3\u306f\u3001\u30b0\u30e9\u30f3\u30d7\u30ea\u30fb\u30c7\u30e5\u30fb\u30c7\u30a3\u30b9\u30af\u8cde\u306b\u8f1d\u3044\u305f\u3002 2006\u5e74\u306b\u80cc\u9aa8\u306b\u95a2\u4fc2\u3059\u308b\u5065\u5eb7\u4e0d\u5b89\u3092\u7406\u7531\u306b\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u304b\u3089\u5f15\u9000\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10034180;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/C\u00e9cile_Ousset>,
        <http://viaf.org/viaf/10034180>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bff3f58b-c632-4e0e-9752-a30d79c9c461>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cécile_Ousset.
doremus_artist:d4ab3baf-a707-3819-9b02-341f4930fcfb
    dbp:birthPlace re:Q1236076;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Vladim\u00edr Sommer (* 28. Februar 1921 in Niedergeorgenthal; \u2020 8. September 1997 in Prag) war ein tschechischer Komponist. Sommer studierte nach einer Ausbildung als Lehrer am Prager Konservatorium bei Bed\u0159ich Voldan Violine und bei Karel Jane\u010dek Komposition und bis 1950 an der Akademie der musischen K\u00fcnste bei Pavel Bo\u0159kovec. Hier wirkte er u. a. f\u00fcr den nachmaligen Pr\u00e4sidentschaftskandidaten von 2013 Vladim\u00edr Franz als Kompositionslehrer, sp\u00e4ter als Professor der Musikabteilung der Philosophischen Fakult\u00e4t der Karls-Universit\u00e4t."@de,
        "Vladim\u00edr Sommer (28 February 1921 \u2013 8 September 1997) was a Czech composer from Doln\u00ed Ji\u0159et\u00edn near Most. Sommer began his studies at the Prague Conservatory, where he studied violin with Bed\u0159ich Voldan and composition with Karel Jane\u010dek. He then continued his education at the Academy of Arts and Music with Pavel Bo\u0159kovec. His first job was a composition teacher, and he eventually became a professor in the Music Department of Charles University. Sommer wrote three symphonies, an overture, one cello concerto and one violin concerto, chamber music, and choral pieces. He died in 1997 in Prague."@en;
    owl:sameAs viaf:65522992;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladim\u00edr_Sommer>,
        <http://viaf.org/viaf/65522992>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimír_Sommer.
doremus_artist:d55dd255-7b12-384f-9266-d9c2a95486c3
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Abiton, n\u00e9 en 1954, est un guitariste classique fran\u00e7ais contemporain.\u2191 (notice BnF no FRBNF147492830)"@fr;
    owl:sameAs viaf:44564700;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Abiton>,
        <http://viaf.org/viaf/44564700>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gérard_Abiton.
doremus_artist:d5b1ab82-6065-303a-ac84-1c0bb9c73b78
    dbp:birthPlace dbr:Switzerland;
    rdfs:comment
        "Oliver Schnyder (* 3. Oktober 1973 in Brugg) ist ein Schweizer Pianist."@de,
        "Oliver Schnyder (born October 3, 1973 in Brugg, Switzerland) is a Swiss classical pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:218514056;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oliver_Schnyder>,
        <http://viaf.org/viaf/218514056>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oliver_Schnyder_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oliver_Schnyder.
doremus_artist:d5d65322-dfd8-30fa-a66e-e5554d35230c
owl:sameAs viaf:59294122; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59294122>.
doremus_artist:d5d8353c-6ebc-3d44-ab3e-07ea88ba473d
owl:sameAs viaf:54412684; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54412684>.
doremus_artist:d5f395bd-9096-300b-a13c-e081f9c6eb02
    dbp:birthPlace dbr:Sofia;
    rdfs:comment
        "Michail Svetlev (Bulgarian:  \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0421\u0432\u0435\u0442\u043b\u0435\u0432 ) is an internationally acclaimed opera tenor born 6 March 1943 in Sofia, Bulgaria.He is known for his interpretations of leading tenor roles in French, Italian, German and Russian operas, and an extensive repertoire of Neapolitan and Italian songs."@en;
    owl:sameAs viaf:223137;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michail_Svetlev_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/223137>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michail_Svetlev_priv.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Michail_Svetlev_(tenor)>.
doremus_artist:d7726cce-8f91-3d5f-879a-76ff4dc4bab1
    rdfs:comment
        "Clara Bonaldi, n\u00e9e le 9 mai 1937 \u00e0 Dombasle-sur-Meurthe (Meurthe-et-Moselle) et morte le 24 novembre 2006 \u00e0 Paris, est une violoniste fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:10035873;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Clara_Bonaldi>,
        <http://viaf.org/viaf/10035873>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Clara_Bonaldi.
doremus_artist:d78f0bbc-dbd5-37c3-b5f9-704ced741cc6
    rdfs:comment
        "Ambros Seelos (* 30. Januar 1935 in T\u00f6ging am Inn; \u2020 3. August 2015 in M\u00fchldorf am Inn) war ein deutscher Saxophonist, Klarinettist, Bandleader und Arrangeur."@de,
        """Ambros Seelos (30 January 1935 \u2013 3 August 2015) was a German music composer, singer, arranger, conductor, whose career lasted from the 1960s to the 2000s. Ambros Seelos was born in T\u00f6ging am Inn. Seelos and his orchestra performed Big Band sound music. He worked along with Dalibor Brazda in his music endeavors as well. He contributed with The In-Kraut in a song titled "Swingle Beat", volume 2. He also collaborated with Sylvester Levay on numerous music industry albums and songs, in Germany where Ambros Seelos is well known. He produced an album titled "I Left My Heart in Heidleberg", with Sylvester Levay with singer/song writer Troy Cory in 1970. He died in M\u00fchldorf am Inn, aged 80."""@en;
    owl:sameAs viaf:60294002;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ambros_Seelos>,
        <http://viaf.org/viaf/60294002>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1cc6d4c4-9739-4cce-914a-72ac908e014a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ambros_Seelos.
doremus_artist:d7a4ad16-ad10-39bd-857f-55512d0f2390
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Syosset,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Doug Varone, n\u00e9 \u00e0 Syosset dans l'\u00c9tat de New York le 5 novembre 1956, est un danseur et chor\u00e9graphe am\u00e9ricain."@fr,
        "The Company Doug Varone and Dancers The 2016/17 season marks the Company's 30th year. Since its founding in 1986, Doug Varone and Dancers has commanded attention for its expansive vision, versatility, and technical prowess. On the concert stage, in opera, theater and on the screen, Varone's kinetically thrilling dances make essential connections and mine the complexity of the human spirit. From the smallest gesture to full-throttle bursts of movement, Varone's work can take your breath away. Doug VaroneArtistic Director"@en;
    owl:sameAs viaf:10111875;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Doug_Varone>,
        <http://viaf.org/viaf/10111875>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Doug_Varone.
doremus_artist:d7d0edee-71ea-3069-93e6-482f3690603c
    dbp:birthPlace re:Q12082578;
    rdfs:comment
        "Toni Iordache (17 de diciembre de 1942 en Bildana, cerca de Bucarest, Ruman\u00eda - febrero de 1988 de una diabetes) fue uno de los m\u00e1s virtuosos int\u00e9rpretes gitanos del \u0163ambal (alias c\u00edmbalo). Empez\u00f3 el aprendizaje de este instrumento cuando s\u00f3lo ten\u00eda cuatro a\u00f1os de edad. Tiempo m\u00e1s tarde, recorri\u00f3 varios pa\u00edses europeos como miembro del grupo Cioc\u00e2rlia. Su hijo Leonardo (45 a\u00f1os) y su nieto Bogdan reanudaron ambos la antorcha familiar convirti\u00e9ndose tambi\u00e9n en m\u00fasicos tocadores del \u0163ambal."@es,
        "Toni Iordache (17 d\u00e9cembre 1942 \u00e0 Bildana, pr\u00e8s de Bucarest - f\u00e9vrier 1988 d'un diab\u00e8te) \u00e9tait un virtuose roumain du cymbalum (\u021bambal). Il commen\u00e7a sa formation \u00e0 quatre ans aupr\u00e8s de son p\u00e8re, lui aussi joueur de \u021bambal. Elle continua lors de c\u00e9r\u00e9monies de mariages, sous l'instruction de Mitica Ciuciu, et les sessions avec l'ensemble folklorique de la Radio roumaine, en tant que soliste. Il eut ensuite une longue carri\u00e8re internationale et enregistra nombre de disques notamment chez les firmes Arion et D\u00e9esse."@fr,
        "Toni Iordache (December 17, 1942 \u2013 February 1988) was a Romani-Romanian l\u0103utar and one of the most famous cimbalom (Romanian: \u0163ambal) players in the world. He was nicknamed the God of the Cimbalom and Paganini of the cimbalom."@en;
    owl:sameAs viaf:58693488;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Toni_Iordache>,
        <http://viaf.org/viaf/58693488>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Toni_Iordache.
doremus_artist:d7e61bd3-79f8-3539-afbb-520ff41f7002
owl:sameAs viaf:42052786; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42052786>.
doremus_artist:d7e80f7a-e645-33be-b16c-d46fb99d063a
    dbp:birthPlace dbr:Argentina;
    dbp:deathPlace dbr:Mexico;
    rdfs:comment
        "Libertad Lamarque (Spanish pronunciation: [li\u03b2er\u02c8ta\u00f0 la\u02c8marke]; November 24, 1908 \u2013 December 12, 2000) was an Argentine actress and singer, one of the icons of the Golden Age of Argentine and Mexican cinema. She achieved fame throughout Latin America, and became known as \u201cLa Novia de Am\u00e9rica\u201d (\u201cThe Sweetheart of the Americas\u201d). By the time she died in 2000, she had appeared in 65 films (21 filmed in Argentina, 45 in Mexico and one in Spain) and six soap operas, had recorded over 800 songs and had made innumerable theatrical appearances."@en,
        "Libertad Lamarque Bouza (Rosario, Argentina, 24 de noviembre de 1908 - Ciudad de M\u00e9xico, 12 de diciembre de 2000) fue una actriz argentina que vivi\u00f3 gran parte de su vida en M\u00e9xico. Sus inicios en la actuaci\u00f3n ocurrieron a la edad de siete a\u00f1os en actos de su escuela primaria Juana Blanco en la calle Pasco. En 1924, instalada en Buenos Aires, fue contratada para actuar en el Teatro El Nacional y grabar discos con la compa\u00f1\u00eda RCA V\u00edctor, convirti\u00e9ndose en una de las primeras cantantes de tango surgidas en la d\u00e9cada de 1920 que crearon la modalidad vocal femenina en el rubro. Su debut en cine ocurri\u00f3 en 1930 cuando protagoniz\u00f3 un filme mudo, Adi\u00f3s, Argentina, de Mario Parpagnoli, mientras que en 1933 intervino en la primera pel\u00edcula sonora argentina, \u00a1Tango!, junto a Tita Merello. Calificada"@es,
        "Libertad Lamarque Bouza (ur. 24 listopada 1908 roku w Rosario, zm. 12 grudnia 2000 roku w Meksyku) \u2013 argenty\u0144ska aktorka i piosenkarka."@pl,
        "Libertad Lamarque de Bouza (* 24. November 1908 in Rosario (Argentinien); \u2020 12. Dezember 2000 in Mexiko-Stadt) war eine argentinische Schauspielerin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Libertad Lamarque de Bouza (Ros\u00e1rio, 24 de Novembro de 1908 \u2014 Cidade do M\u00e9xico, 12 de Dezembro de 2000) foi uma atriz argentina radicada no M\u00e9xico."@pt,
        "Libertad Lamarque est une actrice argentine n\u00e9e le 24 novembre 1908 \u00e0 Rosario et morte le 12 d\u00e9cembre 2000 \u00e0 Mexico."@fr,
        "Libertad Lamarque, (Rosario, 24 november 1908 - Mexico-Stad, 12 december 2000) was een Argentijns actrice."@nl,
        "\u041b\u0438\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430\u0434 \u041b\u0430\u043c\u0430\u0440\u043a\u0435 (\u0438\u0441\u043f. Libertad Lamarque; 24 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1908, \u0420\u043e\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e \u2014 12 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2000, \u041c\u0435\u0445\u0438\u043a\u043e) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0442\u0430\u043d\u0433\u043e. \u0418\u0433\u0440\u0430\u043b\u0430 \u0432 67 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445, 47 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0441\u043d\u044f\u0442\u044b \u0432 \u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0435. \u0411\u044b\u043b\u0430 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0432 \u042e\u0436\u043d\u043e\u0439, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0432 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u041d\u0435\u0432\u0435\u0441\u0442\u0430 \u043e\u0431\u0435\u0438\u0445 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a."@ru,
        "\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30fb\u30e9\u30de\u30eb\u30b1\uff08Libertad Lamarque, 1908\u5e7411\u670824\u65e5 - 2000\u5e7412\u670812\u65e5\uff09\u306f\u6709\u540d\u306a\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u30bf\u30f3\u30b4\u306e\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308a\u3001\u5973\u512a\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54347275;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Libertad_Lamarque>,
        <http://viaf.org/viaf/54347275>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0a021b7f-5635-4bff-87c3-f8a3e9adc09a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Libertad_lamarque.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Libertad_Lamarque.
doremus_artist:d80be59a-bbd6-33ac-b529-274c4878612a
owl:sameAs viaf:69227080; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69227080>.
doremus_artist:d80dbec7-6eb2-30a3-b8e6-868532bb8493
owl:sameAs viaf:80116997; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80116997>.
doremus_artist:d8294ec5-fc4e-3040-9881-189aaed46890
owl:sameAs viaf:263790680; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/263790680>.
doremus_artist:d83e047a-220d-31b4-8105-79876feef4f2
owl:sameAs viaf:56895429; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56895429>.
doremus_artist:d886ac3f-cd6f-3aae-811d-c1dd94eac23b
owl:sameAs viaf:116395863; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116395863>.
doremus_artist:d88bb0b0-a82c-3b6f-ab86-08a3347b3698
    owl:sameAs viaf:51880352;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51880352>,
        <https://musicbrainz.org/artist/696e1e1c-e078-4569-bc11-ac9690706b05>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hubert_Giesen.
doremus_artist:d90c80be-915f-356e-b461-928e457a104e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lynchburg,_Virginia>;
    rdfs:comment
        "Roberta Alexander (* 3. M\u00e4rz 1949 in Lynchburg, Virginia, USA) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Roberta Alexander (Lynchburg (Virginia), 3 maart 1949) is een Amerikaanse sopraanzangeres, die sinds 1972 in Nederland woont."@nl,
        "Roberta Alexander (born 3 March 1949, in Lynchburg, Virginia) is an American operatic soprano. She began her career as a leading soprano in 1975 and spent the next three decades performing principal roles with opera houses internationally. More recently she has performed secondary character roles on stage, including performances at the Grand Th\u00e9\u00e2tre de Provence in 2013, La Scala in 2014, and La Monnaie in 2015. She performed the 5th maid in Strauss's Elektra at the Metropolitan Opera in 2016."@en,
        """Roberta Alexander es una soprano norteamericana nacida el 3 de marzo de 1949 en Lynchburg, Virginia. Muy apreciada como soprano l\u00edrica en personajes de Mozart, Puccini, \u00f3pera contempor\u00e1nea y como Jenufa de Leos Janacek, la cantante afroamericana es una distinguida recitalista de c\u00e1mara y en oratorios y obras sinf\u00f3nicas, record\u00e1ndose su labor con Nikolaus Harnoncourt. Particip\u00f3 en el proyecto discogr\u00e1fico "Entartete Musik" (m\u00fasica degenerada), que rescat\u00f3 composiciones prohibidas por el Tercer Reich. Desde 1975 vive en \u00c1msterdam."""@es;
    owl:sameAs viaf:85854594;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roberta_Alexander>,
        <http://viaf.org/viaf/85854594>,
        <https://musicbrainz.org/artist/059372e4-d920-4a0b-9226-970cf9a27cc5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roberta_Alexander_(1976).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roberta_Alexander.
doremus_artist:d98306c3-b696-33db-9d31-818e707070d6
owl:sameAs viaf:26489841; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26489841>.
doremus_artist:da2bff20-79a9-3c03-a7e8-b3d6035226dd
    owl:sameAs viaf:59351397;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59351397>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a12980dd-8cf1-4802-84e3-32c08560cf49>.
doremus_artist:dc421f41-26d0-39bb-9a10-559f35041af3
owl:sameAs viaf:76610531; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76610531>.
doremus_artist:dd4705e5-e5d6-376f-ba45-e93fc287a27b
owl:sameAs viaf:76524659; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76524659>.
doremus_artist:de1f55b3-30f8-317b-a2f8-90cf66343805
owl:sameAs viaf:55245040; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55245040>.
doremus_artist:de70c021-9acc-3ff4-bcc7-3cbe5df31ec6
owl:sameAs viaf:41462735; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41462735>.
doremus_artist:de79b0ff-ca22-31c5-a0eb-89a0d139538f
    owl:sameAs n0:4e49f8fa-20b0-47c0-bc2c-37fe9e9e6221;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/4e49f8fa-20b0-47c0-bc2c-37fe9e9e6221>.
doremus_artist:deb50827-ff75-3ad7-8249-b913cecbd932
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Reynolds et Roger.Roger ReynoldsFichier:Uxmal-portrait-of-Roger-Reynolds.jpg Roger Reynolds en 2005. Roger Reynolds, n\u00e9 le 18 juillet 1934 \u00e0 D\u00e9troit dans le Michigan, est un compositeur de musique contemporaine am\u00e9ricain."@fr,
        "Roger Reynolds (* 18. Juli 1934 in Detroit, Michigan) ist ein US-amerikanischer Komponist. Reynolds studierte an der University of Michigan in Ann Arbor Physik und Komposition. Er vervollkommnete seine Ausbildung am Elektronischen Studio der Hochschule f\u00fcr Musik K\u00f6ln (1962\u201363), in Paris und Italien. 1969 wurde er Dozent an der University of California in San Diego. F\u00fcr das 1988 entstandene Werk Whispers Out of Time wurde er mit dem Pulitzer-Preis ausgezeichnet."@de,
        "Roger Reynolds (Detroit, Michigan, 18 juli 1934) is een Amerikaans componist. Op jonge leeftijd ging Reynolds piano studeren, maar moest zich door het klassieke repertoire heen werken. Hij wist niet of die studie hem naar het concertpodium zou brengen en ging daarom eerst natuurkunde studeren aan de Universiteit van Michigan, dat leverde hem uiteindelijk een baan op in de wapenindustrie in Los Angeles. Dat zinde hem toch niet en hij keerde terug naar de universiteit van Ann Arbor om de lessen piano weer op te pakken. Hij werd tijdens zijn studie door componist Ross Lee Finney overgehaald om ook compositie te gaan studeren. Zijn eerste werken kwamen al van de band, als hij betrokken raakt bij allerlei bewegingen binnen de moderne klassieke muziek. De laatste die een grote invloed op hem hee"@nl,
        "Roger Reynolds (born July 18, 1934) is a Pulitzer prize-winning American composer. He is known for his capacity to integrate diverse ideas and resources, for the seamless blending of traditional musical sounds and those newly enabled by technology. His work responds to text of poetic (Beckett, Borges, Stevens, Ashbery) or mythological (Aeschylus, Euripides) origins. His reputation rests, in part, upon his \u201cwizardry in sending music flying through space: whether vocal, instrumental, or computerized\u201d. This signature feature first appeared in the notationally innovative theater piece, The Emperor of Ice-Cream (1961\u201362)."@en,
        "\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30fb\u30ec\u30a4\u30ce\u30eb\u30ba\uff08Roger Reynolds, 1934\u5e747\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114834544;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roger_Reynolds>,
        <http://viaf.org/viaf/114834544>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roger-reynolds-recent.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roger_Reynolds.
doremus_artist:df6b3dcc-e146-3ec4-a559-67f263978639
owl:sameAs viaf:18671682; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18671682>.
doremus_artist:df7c9ae1-4d4f-34e0-b784-20fdceabafd5
    dbp:birthPlace dbr:Solingen;
    dbp:deathPlace dbr:Solingen;
    rdfs:comment
        "Ilse Hollweg (* 23. Februar 1922 in Solingen; \u2020 9. Februar 1990 ebenda) war eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Koloratursopran)."@de,
        "Ilse Hollweg (23 February 1922 \u2013 9 February 1990) was a German operatic coloratura soprano. A member of the Deutsche Oper am Rhein, she appeared at major European opera houses and festivals including the Bayreuth Festival and the Glyndebourne Festival."@en;
    owl:sameAs viaf:103250732;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ilse_Hollweg>,
        <http://viaf.org/viaf/103250732>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ilse_Hollweg.
doremus_artist:e0020022-2e5a-333b-91e8-904a5918d58f
owl:sameAs viaf:24327971; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24327971>.
doremus_artist:e08a9bb4-161c-30c0-abdd-1a9f99327a6f
owl:sameAs viaf:17684332; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17684332>.
doremus_artist:e0e7807c-2ec4-3a1a-8269-959816207c3e
owl:sameAs viaf:83565501; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/83565501>.
doremus_artist:e0f5fba0-58fd-3140-8ec0-2c7fb3745c6c
owl:sameAs viaf:36802268; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36802268>.
doremus_artist:e21c856c-e452-3188-a5bb-8972718f036c
owl:sameAs viaf:40439592; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40439592>.
doremus_artist:e3371c7a-f0e3-3f28-ac70-16b764109c76
    owl:sameAs viaf:161800347;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/161800347>,
        <https://musicbrainz.org/artist/caf0021f-bcae-4d5b-8f6e-62d83df9c042>.
doremus_artist:e37d9aac-3ab6-3e7d-a2e3-88153d6f9868
    rdfs:comment
        "Pierre Cosso est un acteur et chanteur-compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 24 septembre 1961 \u00e0 Alger.R\u00e9v\u00e9l\u00e9 par La Boum 2 en 1982 o\u00f9 il joue le petit ami de Sophie Marceau, il alterne ensuite une carri\u00e8re de com\u00e9dien entre la France, l'Italie et les \u00c9tats-Unis. Il tourne plusieurs films pour le cin\u00e9ma en France (Rosa la Rose de Paul Vecchiali, La candide madame Duff de Jean-Pierre Mocky), en Italie (Cenerentola 80, Storia di una donna, La Romana) et aux \u00c9tats-Unis (Sin's kitchen)."@fr;
    owl:sameAs viaf:39561380;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Cosso>,
        <http://viaf.org/viaf/39561380>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Cosso.
doremus_artist:e458e17c-3e0b-3674-ae4e-93075f07c59a
owl:sameAs viaf:117924982; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117924982>.
doremus_artist:e48049ee-1ed8-3c41-b2ee-fa3fcbaee759
owl:sameAs viaf:61755794; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61755794>.
doremus_artist:e4a37922-0315-3c6b-aa50-ca250a39fc51
owl:sameAs viaf:34730498; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34730498>.
doremus_artist:e4d0e5d9-c654-3b7b-81c4-b8548e24bb9b
owl:sameAs viaf:186813898; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/186813898>.
doremus_artist:e55995e8-ba7f-3719-a3bf-e0ad07715fb1
    owl:sameAs n0:20d926e8-4058-4b12-b4df-23dba0f74bff;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/20d926e8-4058-4b12-b4df-23dba0f74bff>.
doremus_artist:e5b3495d-c7c2-321f-8d23-faed0e728a66
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Gabriel Marie de Milcent, n\u00e9 le 28 juin 1747 \u00e0 Paris et mort en 1833 \u00e0 Paris, est un dramaturge et journaliste fran\u00e7ais.\u00c9duqu\u00e9 chez les j\u00e9suites, Jean-Baptiste de Milcent a dirig\u00e9 pendant vingt ans le Journal d'agriculture."@fr;
    owl:sameAs viaf:54415177;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_de_Milcent>,
        <http://viaf.org/viaf/54415177>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Baptiste_de_Milcent.
doremus_artist:e62a69d2-80f6-3b8b-b444-0d5cca40285a
    owl:sameAs viaf:10100860;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10100860>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_Tnase.
doremus_artist:e80d4ee0-a113-3ffb-a769-18b5ccada005
    dbp:birthPlace dbr:Sheffield;
    dbp:deathPlace dbr:Axminster;
    rdfs:comment
        "Peter Glossop (6 July 1928 \u2013 7 September 2008) was an English baritone who was the only Englishman to have sung Verdi's great tragic baritone roles at La Scala, Milan. He rose from humble beginnings in Yorkshire to become a leading performer in London and in the major opera houses of Europe and America."@en,
        "Peter Glossop (Sheffield, 6 juillet 1928 - Axminster, 7 septembre 2008) \u00e9tait un baryton anglais, particuli\u00e8rement associ\u00e9 aux op\u00e9ras de Giuseppe Verdi et Benjamin Britten."@fr,
        "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b0\u30ed\u30bd\u30c3\u30d7\uff08Peter Glossop, 1928\u5e747\u67086\u65e5 - 2008\u5e749\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002 \u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u8af8\u4f5c\u54c1\u3067\u306e\u60b2\u5287\u7684\u306a\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30eb\u3092\u6b4c\u3063\u305f\u552f\u4e00\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u4eba\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u8a18\u9332\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021960\u5e74\u4ee3\u304b\u30891970\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u3001\u300e\u30ea\u30b4\u30ec\u30c3\u30c8\u300f\u306a\u3069\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3057\u305f\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3067\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3084\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306a\u3069\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u300c\u30b7\u30a7\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u306e\u30ec\u30f3\u30ac\u9053\u304b\u3089\u3084\u3063\u3066\u304d\u3066\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u3092\u3082\u5f81\u670d\u3057\u305f\u3001\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30dc\u30f3\u30c9\u3092\u5225\u306b\u3059\u308b\u3068\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3067\u6700\u3082\u4eba\u6c17\u306e\u3042\u3063\u305f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u4eba\u300d\u3068\u3082\u8a55\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114608578;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Glossop>,
        <http://viaf.org/viaf/114608578>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Glossop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Glossop.
doremus_artist:e824cbc7-0d7b-3098-a76f-5736fbb5ebdb
owl:sameAs viaf:2659785; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2659785>.
doremus_artist:ea01a857-0b25-32cd-a022-7b09ebcb3882
    dbp:birthPlace dbr:Hungary;
    rdfs:comment
        "Ferenc S\u00e1nta Jr. (born March 2, 1945) is a Kossuth Prize and Franz Liszt Prize-winning Hungarian violinist, fiddler and the artistic director of The Hungarian National Gipsy Orchestra."@en;
    owl:sameAs viaf:14970781;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ferenc_S\u00e1nta_Jr.>,
        <http://viaf.org/viaf/14970781>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Ferenc_Sánta_Jr.>.
doremus_artist:ea340c94-40f0-3a1d-b15a-3fb94a9579b3
    dbp:birthPlace dbr:Bucharest;
    rdfs:comment
        "Florin Niculescu (* 8. Februar 1967 in Bukarest) ist ein rum\u00e4nischer Geiger des Gypsy Jazz. Aufgrund seiner Technik und seines Einf\u00fchlungsverm\u00f6gens gilt er heute als einer der besten Violinisten dieses Genres, der dessen ganzes Spektrum beherrscht und die Tradition von St\u00e9phane Grappelli ohne Einschr\u00e4nkungen fortsetzt."@de,
        "Florin Niculescu (b. February 8, 1967 in Bucharest) is a Romanian violinist of Romani (Gypsy) ethnicity. He is considered one of the best jazz manouche violinist of our days, the successor of St\u00e9phane Grappelli. He is noted for his impressive technique and virtuosity as well as for his musical sensitivity."@en,
        "Florin Niculescu (ur. 8 lutego 1967 w Bukareszcie) - rumu\u0144ski skrzypek pochodzenia romskiego. Pochodzi z grupy romskich lautari (\u0162igani l\u0103utari), od pokole\u0144 zajmuj\u0105cych si\u0119 zawodowo muzyk\u0105. Ojciec i wuj Florina byli skrzypkami, matka pianistk\u0105, a siostra gra\u0142a na wiolonczeli. Gry na skrzypcach uczy\u0142 si\u0119 od 4 roku \u017cycia. Dwa lata p\u00f3\u017aniej rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 w szkole muzycznej Dinu Lipatti, a nast\u0119pnie w szkole muzycznej II stopnia imienia George Enescu. W tym czasie wyst\u0119powa\u0142 wraz z ojcem na weselach."@pl,
        "Florin Niculescu n\u00e9 le 7 f\u00e9vrier 1967 n\u00e9 \u00e0 Bucarest, est un violoniste de jazz manouche dans la tradition de St\u00e9phane Grappelli et Django Reinhardt."@fr;
    owl:sameAs viaf:5128559;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Florin_Niculescu>,
        <http://viaf.org/viaf/5128559>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9e3d7727-167d-4cfe-8667-81bc22841ef1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Florin_Niculescu.
doremus_artist:ea8379fc-b236-3aa8-84bb-095d12a84b5f
owl:sameAs viaf:56819576; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56819576>.
doremus_artist:eb8e6811-85dc-35c2-9087-6de2953edc56
    dbp:birthPlace dbr:Palakollu;
    dbp:deathPlace dbr:Chennai;
    rdfs:comment
        """U. Shrinivas (Upalappu Shrinivas; * 28. Februar 1969 in Palakol, Andhra Pradesh; \u2020 19. September 2014 in Chennai, Tamil Nadu) war ein indischer Mandolinist, der seine musikalischen Urspr\u00fcnge in der karnatischen Musiktradition (s\u00fcdindische Klassik) hat. Er wurde unter anderem durch seine Zusammenarbeit mit John McLaughlin im Rahmen des "Remember Shakti"-Projektes international bekannt."""@de,
        """Uppalapu Srinivas (28 February 1969 \u2013 19 September 2014) was a virtuoso Indian mandolin maestro and composer belonging to the classical Carnatic musical tradition of Southern India. Srinivas is regarded as the Mozart of classical Indian music. "George Harrison's favourite piece of Indian music was Mandolin Ecstasy, an album recorded by a child prodigy from Madras called U Srinivas at the age of 13. It was, like, my dad's favourite album of all time," says (Dhani) Harrison. "U Srinivas is 27 now and still making music. He plays an electric five-string mandolin, he's fantastic...."  Over the next four decades, he toured across the world, and collaborated with John McLaughlin, Michael Nyman, and Michael Brook. At a very young age he was internationally viewed as the successor to Pandit Ravi S"""@en,
        "Uppalapu Srinivas (Distrito de Godavari Oeste, Andhra Pradesh; 28 de febrero de 1969 - Chennai, Tamil Nadu; 19 de septiembre de 2014) fue un instrumentista indio de mandolina el\u00e9ctrica que interpretaba m\u00fasica carn\u00e1tica y m\u00fasica de fusi\u00f3n. Srinivas hizo su primer concierto p\u00fablico en 1978 en el festival Thyagaraja Aradhana en Andhra Pradesh. En 1981 toc\u00f3 en eventos de la Indian Fine Arts Society. En 1983, particip\u00f3 en el he JazzFest Berlin. Srinivas colaboro con John McLaughlin, Michael Nyman y Michael Brook."@es,
        "Uppalapu Srinivas, n\u00e9 le 28 f\u00e9vrier 1969 \u00e0 Palakollu en Andhra Pradesh et mort \u00e0 Chennai le 19 septembre 2014 est un mandoliniste et compositeur indien. Musicien dont le talent est reconnu d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge, il est consid\u00e9r\u00e9 comme le premier \u00e0 avoir introduit la mandoline, instrument occidental, dans la musique carnatique. Durant quarante ans, il parcourt le monde et se produit sur sc\u00e8ne aux c\u00f4t\u00e9s de John McLaughlin, Michael Nyman et Michael Brook. Son \u0153uvre est r\u00e9compens\u00e9e par le Padma Shri remis par le gouvernement indien en 1998."@fr,
        "\u0423\u043f\u043f\u0430\u043b\u0430\u043f\u0443 \u0428\u0440\u0438\u043d\u0438\u0432\u0430\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Uppalapu Srinivas, \u0442\u0435\u043b\u0443\u0433\u0443 \u0c09\u0c2a\u0c4d\u0c2a\u0c32\u0c2a\u0c41 \u0c36\u0c4d\u0c30\u0c40\u0c28\u0c3f\u0c35\u0c3e\u0c38\u0c4d; 28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1969 \u2014 19 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2014) \u2014 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u043b\u0438\u043d\u0435. \u041e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u043e\u043c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u043b\u0438\u043d\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0442\u0430\u043a\u0438, \u0437\u0430 \u0447\u0442\u043e \u043f\u0440\u0435\u0444\u0438\u043a\u0441 \u00ab\u0423\u043f\u043f\u0430\u043b\u0430\u043f\u0443\u00bb \u0432 \u0435\u0433\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0437\u0430\u043c\u0435\u043d\u044f\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u00ab\u041c\u0430\u043d\u0434\u043e\u043b\u0438\u043d\u00bb. \u0412 1998 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u043e\u0439 \u043f\u043e \u0432\u044b\u0441\u043e\u0442\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u043e\u0439 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0438 \u041f\u0430\u0434\u043c\u0430 \u0428\u0440\u0438, \u0430 2010 \u2014 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u043e\u0439 \u0434\u043b\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 Sangeet Natak Akademi Award."@ru;
    owl:sameAs viaf:56821969;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/U._Srinivas>,
        <http://viaf.org/viaf/56821969>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/U._Srinivas_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/U._Srinivas>.
doremus_artist:ec422a26-a6b5-31e9-a53f-7bf9f41ef67d
owl:sameAs viaf:256393588; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/256393588>.
doremus_artist:ecc95cbf-0284-3141-9ccb-85991ad6647c
owl:sameAs viaf:76621984; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76621984>.
doremus_artist:eccaa534-606b-3eca-a411-4e6de5a16270
owl:sameAs viaf:183582324; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/183582324>.
doremus_artist:ed961d89-a2b7-3be8-b0b5-ed28c88dc335
    dbp:birthPlace dbr:Boulogne-Billancourt;
    rdfs:comment
        "V\u00e9ronique Sanson (* 24. April 1949 in Boulogne-Billancourt) ist eine franz\u00f6sische Chansonni\u00e8re und Songwriterin."@de,
        "V\u00e9ronique Sanson (Boulogne-Billancourt, 24 april 1949) is een Franse zangeres en liedjesschrijfster."@nl,
        "V\u00e9ronique Sanson (full name, V\u00e9ronique Marie Line Sanson, born 24 April 1949, in Boulogne-Billancourt, near Paris, France) is a three-time Victoires de la Musique Award-winning French singer-songwriter, musician, and producer with an avid following in her native country. She brings a very personal vocal style to the singing of French pop songs: Her voice has a very strong tremolo. V\u00e9ronique Sanson plays piano and guitar."@en,
        "V\u00e9ronique Sanson, n\u00e9e le 24 avril 1949 \u00e0 Boulogne-Billancourt, est une artiste fran\u00e7aise, chanteuse, pianiste, auteur-compositeur-interpr\u00e8te, fille de l'avocat et homme politique Ren\u00e9 Sanson et m\u00e8re du chanteur Christopher Stills."@fr,
        "\u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0438\u0301\u043a \u0421\u0430\u043d\u0441\u00f3\u043d (\u0440\u043e\u0434. 24 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1949 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u0443\u043b\u043e\u043d\u044c-\u0411\u0438\u0439\u0430\u043d\u043a\u0443\u0440, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430. \u0414\u043e\u0447\u044c \u0430\u0434\u0432\u043e\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044f \u0420\u0435\u043d\u0435 \u0421\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d\u0430 \u0438 \u043c\u0430\u0442\u044c \u043f\u0435\u0432\u0446\u0430 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0435\u0440\u0430 \u0421\u0442\u0438\u043b\u043b\u0437\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:85471938;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/V\u00e9ronique_Sanson>,
        <http://viaf.org/viaf/85471938>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f1dc86d6-9f45-4736-8884-7fcafbccd876>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Véronique_Sanson.
doremus_artist:ee1b6750-f18e-33b5-80bd-9f06ad30259f
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Louis Duport (* 4 octobre 1749 - \u2020 7 septembre 1819), souvent d\u00e9sign\u00e9 comme Duport le cadet ou le jeune pour le distinguer de son fr\u00e8re ain\u00e9 Jean-Pierre Duport, fut un violoncelliste fran\u00e7ais."@fr,
        """Jean-Louis Duport (4 October 1749 \u2013 7 September 1819), sometimes known as Duport the Younger to distinguish him from his older brother (and teacher) Jean-Pierre (1741-1818), was a cellist, pedagogue, and composer. He is perhaps best known today for his 21 \u00e9tudes for solo cello that constitute the final part of the "Essai sur le doigt\u00e9 du violoncelle et sur la conduite de l'archet" ("Essay on the fingering of the violoncello and on the conduct of the bow") (1806), a seminal work of cello technique. He also wrote six cello concertos and his \u00c9tudes pour violoncello."""@en,
        "Jean-Louis Duport (Parijs, 4 oktober 1749 - aldaar, 7 september 1819) was een Frans cellist en componist. Met zijn broer Jean-Pierre kreeg Jean-Louis les van Martin Berteau.Hij maakte zijn concert debuut in Concert Spirituel in Parijs in 1768. Net als zijn broer vertrok hij vlak voor de Franse Revolutie naar het Pruisische hof. In tegenstelling tot zijn broer kwam Jean-Louis terug naar Parijs in 1806.Vandaag de dag is Jean-Louis het meest bekend door zijn 21 etudes voor solo cello uit het boek Essay over vingerzetting en bogen uit 1806. Samen met zijn broer was hij bevriend met Ludwig van Beethoven."@nl,
        "Jean-Louis Duport (Par\u00eds, 4 de octubre de 1749 - 7 de septiembre de 1819) fue un violonchelista y compositor franc\u00e9s que logr\u00f3 la fama en los conciertos del Concert Spirituel en la d\u00e9cada de los setenta. Al estallar la Revoluci\u00f3n Francesa, decidi\u00f3 emigrar a Potsdam donde se reuni\u00f3 con su hermano, el tambi\u00e9n violonchelista Jean-Pierre Duport, quien hab\u00eda dejado vacante la plaza de primer violonchelista de la corte de Federico Guillermo II de Prusia al aceptar el cargo de superintendente de la m\u00fasica desde 1788 hasta su fallecimiento. En 1807 decidi\u00f3 regresar a Par\u00eds donde permaneci\u00f3 hasta su muerte, salvo por los cuatro a\u00f1os que permaneci\u00f3 como m\u00fasico de c\u00e1mara de Carlos IV de Espa\u00f1a en su exilio en Marsella entre 1808 y 1812."@es,
        """Jean-Louis Duport (ur. 4 pa\u017adziernika 1749, zm. 7 wrze\u015bnia 1819) \u2013 francuski wiolonczelista. Pisa\u0142 utwory na sw\u00f3j instrument i wywo\u0142a\u0142 sensacj\u0119 wprowadzeniem nowej metody palcowania czyli aplikatury, zwanej "d\u00e9manchement", u\u017cywanej w wysokich pozycjach. Napisa\u0142 dzie\u0142o "Essai sur le doigter du violoncelle et la conduite de l'archet" (1770, nowe wyd. 1902). Jego brat Jean-Pierre Duport r\u00f3wnie\u017c by\u0142 wiolonczelist\u0105."""@pl,
        "Jean-Louis Duport, auch Duport le cadet oder Duport le jeune genannt, (* 4. Oktober 1749 in Paris; \u2020 7. September 1819 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Cellist und Komponist."@de,
        "\u0416\u0430\u043d \u041b\u0443\u0438 \u0414\u044e\u043f\u043e\u0440 (\u0444\u0440. Jean-Louis Duport; 4 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1749 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 7 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1819 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0416\u0430\u043d\u0430 \u041f\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0414\u044e\u043f\u043e\u0440\u0430, \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u043d\u0438\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0435\u0440\u0442\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:64270936;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Duport>,
        <http://viaf.org/viaf/64270936>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Louis_Duport.
doremus_artist:f05a1e9b-4c83-3b46-bb5f-682e39623e6b
    dbp:deathPlace dbr:Paddington;
    rdfs:comment
        "Richard Gilford Adeney (25 January 1920 \u2013 16 December 2010) was a British flautist who played principal flute with the London Philharmonic Orchestra and the English Chamber Orchestra, was a soloist and a founding member of the Melos Ensemble."@en;
    owl:sameAs viaf:199193;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Adeney>,
        <http://viaf.org/viaf/199193>,
        <https://musicbrainz.org/artist/30a2d4cb-7e71-446e-b75e-61b58654696a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Adeney.
doremus_artist:f0a38fbf-9216-3a0a-aa28-7b4b612573e0
    owl:sameAs viaf:100960868;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100960868>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ornella_Volta.
doremus_artist:f1657add-69c5-3eea-b20a-73719eac9742
owl:sameAs viaf:34760042; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34760042>.
doremus_artist:f1940d47-bfa4-3776-8bb8-da2026aafea1
owl:sameAs viaf:32030854; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32030854>.
doremus_artist:f3e0544c-5d51-3e3c-a666-da358e22b0fb
owl:sameAs viaf:33176522; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33176522>.
doremus_artist:f4a44512-17f8-313f-9d8e-9c624fa0a495
owl:sameAs viaf:121627402; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121627402>.
doremus_artist:f4ca08fd-e97e-31db-8cdc-3e9e780bdef2
    dbp:birthPlace dbr:Cairo;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Guy B\u00e9art, de son vrai nom Guy B\u00e9hart-Hasson (orthographi\u00e9 \u00e0 l'origine B\u00e9har-Hassan), n\u00e9 le 16 juillet 1930 au Caire et mort le 16 septembre 2015 \u00e0 Garches (Hauts-de-Seine), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais. Il est le p\u00e8re de l\u2019actrice Emmanuelle B\u00e9art."@fr,
        "Guy B\u00e9art, geboren als Guy B\u00e9har-Hassan (Ca\u00efro, 16 juli 1930 \u2013 Garches, 16 september 2015), was een Franse zanger."@nl,
        "Guy B\u00e9art, urspr\u00fcnglich Guy B\u00e9hart-Hasson (* 16. Juli 1930 in Kairo; \u2020 16. September 2015 in Garches, D\u00e9partement Hauts-de-Seine, Frankreich), war ein franz\u00f6sischer Ingenieur, Chansonnier, Komponist und Schauspieler."@de,
        "Guy B\u00e9hart-Hasson (French: [bea\u0281]; 16 July 1930 \u2013 16 September 2015), known as Guy B\u00e9art, was a French singer and songwriter."@en,
        "Guy B\u00e9hart-Hasson, tambi\u00e9n conocido como Guy B\u00e9art (El Cairo, Egipto, 16 de julio de 1930 - Garches, Francia, 16 de septiembre 2015), fue un cantautor franc\u00e9s, y padre de la actriz Emmanuelle B\u00e9art."@es,
        "\u0413\u0438 \u0411\u0435\u0430\u0440 (\u0444\u0440. Guy B\u00e9art, 16 \u0438\u044e\u043b\u044f 1930, \u041a\u0430\u0438\u0440 \u2014 16 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2015, \u0413\u0430\u0440\u0448, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u041e-\u0434\u0435-\u0421\u0435\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0448\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d\u044c\u0435, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u044b \u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u0411\u0435\u0430\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:85742858;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guy_B\u00e9art>,
        <http://viaf.org/viaf/85742858>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0a27cae4-8978-4efb-8f05-bfdbae69e544>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guy_Béart_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guy_Béart.
doremus_artist:f629fa9f-d5b2-34e2-84d9-03230036ebd8
owl:sameAs viaf:93465658; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93465658>.
doremus_artist:f668f9aa-ecbb-3562-a010-320cbe0f1242
owl:sameAs viaf:111823594; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/111823594>.
doremus_artist:f69e774d-9f55-37ec-8a7c-1a061ecfdaaa
    dbp:birthPlace dbr:Nice;
    rdfs:comment
        "Olivier Gardon  is a French classical pianist and piano teacher born in Nice, France."@en,
        "Olivier Gardon est un pianiste fran\u00e7ais en musique classique n\u00e9 \u00e0 Nice le 29 juillet 1950."@fr,
        "\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30ae\u30e3\u30eb\u30c9\u30f3\uff08Olivier Gardon)\u306f\u3001\u30cb\u30fc\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32185796;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olivier_Gardon>,
        <http://viaf.org/viaf/32185796>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olivier_Gardon.
doremus_artist:f6c6e9d5-4bbd-3e4c-ae9a-1f50b46a26c5
owl:sameAs viaf:103250161; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103250161>.
doremus_artist:f71b8359-7055-35b6-8fb1-08803891faed
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    dbp:deathPlace dbr:Manhattan;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643 \u0645\u0627\u0643\u0648\u0631\u062a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Frank McCourt) \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 19 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1930 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 19 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2009 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0648\u0644 \u0625\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629."@ar,
        """Francis "Frank" McCourt (August 19, 1930 \u2013 July 19, 2009) was an Irish-American teacher and writer. He won a Pulitzer Prize for his book, Angela's Ashes, a tragicomic memoir of the misery and squalor of his childhood."""@en,
        """Francis "Frank" McCourt (Nueva York, Estados Unidos, 19 de agosto de 1930 - Nueva York, 19 de julio de 2009) fue un escritor y profesor irland\u00e9s-estadounidense conocido principalmente por ser el autor de la novela Las cenizas de \u00c1ngela (1996), obra autobiogr\u00e1fica por la que fue galardonado con el Premio Pulitzer y que fue llevada al cine con t\u00edtulo hom\u00f3nimo en 1999, as\u00ed como de tres secuelas."""@es,
        """Francis ("Frank") McCourt (ur. 19 sierpnia 1930 w Nowym Jorku zm. 19 lipca 2009 tam\u017ce) \u2013 pisarz ameryka\u0144ski pochodzenia irlandzkiego, laureat Nagrody Pulitzera. \u015awiatow\u0105 s\u0142aw\u0119 przynios\u0142a mu autobiograficzna powie\u015b\u0107 Prochy Angeli."""@pl,
        "Francis (Frank) McCourt (Brooklyn (New York), 19 augustus 1930 - Manhattan (New York), 19 juli 2009) was een Iers-Amerikaanse schrijver die pas tegen het einde van zijn leven debuteerde met autobiografische boeken over zijn jeugd in Ierland en zijn latere leven in de Verenigde Staten."@nl,
        "Francis \u00ab Frank \u00bb McCourt, n\u00e9 le 19 ao\u00fbt 1930 \u00e0 Brooklyn et mort le 19 juillet 2009 \u00e0 New York, est un enseignant et \u00e9crivain am\u00e9ricano-irlandais."@fr,
        "Francis \u201eFrank\u201c McCourt (* 19. August 1930 in New York City; \u2020 19. Juli 2009 ebenda) war ein US-amerikanischer Schriftsteller irischer Abstammung."@de,
        """Frank McCourt (19 de agosto de 1930 - 19 de julho de 2009) foi um escritor e professor estadunidense que em 1997 ganhou o Pr\u00eamio Pulitzer com o livro "As Cinzas de \u00c2ngela". Nasceu em Nova Iorque e cresceu na cidade de Limerick, na Irlanda. Depois de um inf\u00e2ncia beirando a completa mis\u00e9ria, numa casa com um pai alco\u00f3latra, em uma sociedade extremamente cat\u00f3lica-conservadora, McCourt retornou aos Estados Unidos quando tinha 19 anos. Logo em seguida conseguiu uma vaga na Universidade de Nova York. Tornou-se professor de ingl\u00eas na escola Stuyvesant em Nova Iorque."""@pt,
        "\u0424\u0440\u044d\u043d\u0441\u0438\u0441 \u00ab\u0424\u0440\u044d\u043d\u043a\u00bb \u041c\u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0442 (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442 \u041c\u0430\u043a\u043a\u0443\u0440\u0442, \u0430\u043d\u0433\u043b. Francis \u00abFrank\u00bb McCourt, 19 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1930 \u2014 19 \u0438\u044e\u043b\u044f 2009) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041f\u0443\u043b\u0438\u0442\u0446\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0437\u0430 1997 \u0433\u043e\u0434."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30de\u30b3\u30fc\u30c8\uff08Frank McCourt, 1930\u5e748\u670819\u65e5 - 2009\u5e747\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u6559\u54e1\u30fb\u4f5c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u751f\u307e\u308c\u3067\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30ea\u30e0\u30ea\u30c3\u30af\u3067\u5b50\u4f9b\u6642\u4ee3\u3092\u904e\u3054\u3057\u305f\u3002\u7236\u304c\u51fa\u5954\u3057\u3001\u5f7c\u306f\u6bcd\u3068\u5f1f\u59b9\u305f\u3061\u306e\u9762\u5012\u3092\u898b\u306a\u304f\u3066\u306f\u306a\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u623b\u308a\u3001\u30db\u30c6\u30eb\u3067\u50cd\u304d\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u6e2f\u6e7e\u52b4\u50cd\u8005\u306a\u3069\u3092\u7d4c\u9a13\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u8ecd\u968a\u306b\u5165\u308a3\u5e74\u9593\u5357\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u7c73\u8ecd\u57fa\u5730\u3067\u50cd\u3044\u305f\u3002\u8ecd\u968a\u52e4\u52d9\u306e\u9593\u306b\u30bf\u30a4\u30d4\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u8a13\u7df4\u3092\u53d7\u3051\u3001\u5175\u5f79\u3092\u7d42\u3048\u305f\u5f8c\u306f\u9000\u5f79\u8ecd\u4eba\u652f\u63f4\u6cd5\u3092\u5229\u7528\u3057\u3066\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3073\u3001\u82f1\u8a9e\u306e\u6559\u5e2b\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u81ea\u3089\u306e\u5b50\u4f9b\u6642\u4ee3\u306e\u8a18\u61b6\u3092\u7db4\u3063\u305f\u7269\u8a9e\u300e\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30e9\u306e\u7070\u300f\u3067\u30d4\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30c4\u30a1\u30fc\u8cde\u3068\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30d6\u30c3\u30af\u30a2\u30a6\u30a9\u30fc\u30c9\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002\u3053\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30d1\u30fc\u30ab\u30fc\u76e3\u7763\u3067\u6620\u753b\u5316\u3055\u308c\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u300e\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30e9\u306e\u7070\u300f\u306e\u7d9a\u7de8\u300e\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30e9\u306e\u7948\u308a\u300f\u306a\u3069\u306e\u8457\u4f5c\u3092\u57f7\u7b46\u3057\u305f\u3002 2009\u5e747\u670819\u65e5\u3001\u8ee2\u79fb\u6027\u9ed2\u8272\u816b\u306e\u305f\u3081\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u6b7b\u53bb\u300278\u6b73\u6ca1\u3002 \u30b2\u30a4\u306e\u6a29\u5229\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u64c1\u8b77\u8005\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002\u5f1f\u306e\u30de\u30e9\u30ad\u30fb\u30de\u30b3\u30fc\u30c8\u3082\u8457\u8ff0\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84035838;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_McCourt>,
        <http://viaf.org/viaf/84035838>,
        <https://musicbrainz.org/artist/551e5261-28f5-4992-81f0-795a1cde0031>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Frank_McCourt_by_David_Shankbone_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frank_McCourt.
doremus_artist:f83d56a9-ecf1-360b-a794-512fb507ddf7
owl:sameAs viaf:78784482; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78784482>.
doremus_artist:f87982e3-682c-3e13-892b-95716b1cff9f
    dbp:birthPlace res:Auch;
    rdfs:comment
        "B\u00e9atrice Ardisson, n\u00e9e B\u00e9atrice Loustalan \u00e0 Auch le 26 juillet 1963, est une musicienne, compositrice et styliste fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:228056196;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/B\u00e9atrice_Ardisson>,
        <http://viaf.org/viaf/228056196>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Béatrice_Ardisson.
doremus_artist:f88d8b46-4923-3cb4-8d14-565aba73b124
owl:sameAs viaf:89819655; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89819655>.
doremus_artist:f8990359-e953-3dfd-80b0-fab7e0d452b3
owl:sameAs viaf:227199155; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/227199155>.
doremus_artist:f9141d34-ec7b-3102-97c2-8eb8f7404033
    dbp:birthPlace dbr:Hanoi;
    rdfs:comment
        "Nguy\u1ec5n Thi\u00ean \u0110\u1ea1o (3 July 1940 \u2013 20 November 2015) was a Vietnamese-French composer who worked in contemporary classical music. He was born in Hanoi, French Indochina, and came to France in 1953, where he studied composition with Olivier Messiaen. He lived in Paris, France. In 1974 he received the Prix Olivier Messiaen for composition awarded by the Fondation Erasmus in the Netherlands and the Prix Andr\u00e9 Caplet (Acad\u00e9mie des Beaux-Arts) in 1984. He died in Paris on 20 November 2015 at the age of 75."@en,
        "Nguy\u1ec5n Thi\u00ean \u0110\u1ea1o (n\u00e9 le 17 d\u00e9cembre 1940 \u00e0 Hano\u00ef en Indochine fran\u00e7aise et mort le 20 novembre 2015 \u00e0 Paris) est un compositeur fran\u00e7ais d'origine vietnamienne qui travaille dans la musique classique contemporaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:12568626;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nguyen-Thien_Dao>,
        <http://viaf.org/viaf/12568626>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nguyen-Thien_Dao.
doremus_artist:fad8ee87-c8a8-3a58-9b54-9b6acc6c38f7
owl:sameAs viaf:32260914; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32260914>.
doremus_artist:fad9abfc-e01b-37b3-9053-d056c1e826dc
    rdfs:comment
        "James Tyler (August 3, 1940 Hartford, Connecticut, USA\u2013 November 23, 2010 Los Angeles, California, USA) was an American lutenist, banjoist, guitarist, composer, musicologist and author, who featured on over sixty early music recordings. James Tyler died on November 23, 2010, after a short illness, aged 70."@en;
    owl:sameAs viaf:115273089;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Tyler_(music)>,
        <http://viaf.org/viaf/115273089>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6cefde4e-a0d4-453e-bcf9-27e03c293671>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/James_Tyler_(music)>.
doremus_artist:fb59b235-2069-3d9b-8c65-7789614a2bea
    rdfs:comment
        "Gaston Rey (Gaston, Albert, Marius Rey) \u00e9tait un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Marseille dans les Bouches-du-Rh\u00f4ne, le 1er novembre 1904. Il d\u00e9c\u00e8de \u00e0 Fontenay-aux-Roses (Hauts-de-Seine), le 24 juillet 1978.N\u00e9 dans une famille de musiciens (son p\u00e8re \u00e9tait chef d'orchestre) il fit aussi une carri\u00e8re de chanteur (baryton fantaisiste), et fut des ann\u00e9es durant, jusqu'aux ann\u00e9es 1970, un des piliers de la troupe radio-lyrique de la RTF/ORTF, qui donnait sur les ondes un ouvrage par semaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:39565107;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gaston_Rey>,
        <http://viaf.org/viaf/39565107>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gaston_Rey.
doremus_artist:fb9f1d6c-0928-38af-b6b5-cb7f08890b5b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Branson,_Missouri>;
    rdfs:comment
        """Glen Campbell (Billstown, 22 de abril de 1936) \u00e9 um cantor, apresentador de TV e ator estadunidense ganhador de in\u00fameros pr\u00eamios, incluindo um Grammy. Ficou conhecido devido seus seguidos hits nos anos 60 e 70 e por ter sido o apresentador do programa "The Glen Campbell Goodtime Hour" entre 1969 e 1972 pelo canal televisivo CBS. Ficou famoso entre os jovens ap\u00f3s fazer um cover da m\u00fasica Good Riddance (Time of Your Life) da banda Green Day e aparecer no AOL Music Sessions tocando- a. Desde 2011 foi diagnosticado com Mal de Alzheimer, tendo a doen\u00e7a evolu\u00eddo nos \u00faltimos anos."""@pt,
        """Glen Campbell (ur. 22 kwietnia 1936 w Delight w stanie Arkansas) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta i piosenkarz country. Najwi\u0119ksze sukcesy odnosi\u0142 w latach 60. i 70. XX wieku. Pocz\u0105tkowo wyst\u0119powa\u0142 ze znanymi solistami, od 1961 rozpocz\u0105\u0142 karier\u0119 solow\u0105. Przeboje: "Turn Around and Look at Me", "Galveston", "It's Only Make Believe", "Rhinestone Cowboy", "Wichita Lineman"."""@pl,
        "Glen Campbell est un chanteur, musicien et acteur am\u00e9ricain de musique country, n\u00e9 le 22 avril 1936 \u00e0 Billstown, communaut\u00e9 de Delight dans l'Arkansas. Il apparut dans la premi\u00e8re adaptation de True Grit par Henry Hathaway, sorti en 1969 sous le titre fran\u00e7ais de Cent dollars pour un sh\u00e9rif, western am\u00e9ricain. Il apprit la guitare avec son Oncle Boo tout jeune encore, et joua sans savoir lire les notes.En plus de savoir jouer de la guitare, il sait notamment jouer de la basse, du banjo et m\u00eame de la cornemuse."@fr,
        "Glen Travis Campbell (* 22. April 1936 in Delight, Arkansas) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und Gitarrist sowie gelegentlicher Schauspieler. Er konnte in seiner langen Karriere \u00fcber das Genre Country hinaus zahlreiche Erfolge vorweisen."@de,
        "Glen Travis Campbell (22 de abril de 1936, Billstown, Arkansas, Estados Unidos) es uno de los cantantes pop y country estadounidenses m\u00e1s famosos, representativo de las \u00e9pocas 1960 y 1970 durante las cuales adquiri\u00f3 la estatura de leyenda, pese a solo haber colocado pocos \u00e9xitos en la radio local y a nivel internacional. Fue el autor del tema del filme True Grit que llev\u00f3 el mismo nombre, dicho filme le mereci\u00f3 un Oscar a John Wayne, el tema, tambi\u00e9n fue nominado al premio de la Academia. Su \u00e9xito, By The Time I Get To Phoenix (Cuando llegue a Phoenix), lo colocar\u00eda dentro de los cl\u00e1sicos de la m\u00fasica Pop, americana. Ganador del Premio Grammy en varias ocasiones, siendo el \u00fanico en haber ganado dicho premio en dos categor\u00edas distintas (Country y Pop) de manera simultanea. Fue inducido al S"@es,
        """Glen Travis Campbell (Delight, Arkansas, 22 april 1936) is een Amerikaans countryzanger en gitarist. Hij verwierf een grote reputatie als sessiemusicant en maakte deel uit van de fameuze "The Wrecking Crue" die gedurende decennia verantwoordelijk waren voor de muzikale invulling van een eindeloze reeks wereldhits van diverse artiesten. Zo vervingen ze de eigenlijke Beach Boys instrumentaal onder andere op Good Vibrations. Zijn grootste hit in Nederland en Belgi\u00eb was Rhinestone cowboy, later ook gecoverd door Claire als Vreemde vogels."""@nl,
        "Glen Travis Campbell (born April 22, 1936) is an American rock and country music singer, guitarist, songwriter, television host, and occasional actor. He is best known for a series of hits in the 1960s and 1970s, and for hosting a music and comedy variety show called The Glen Campbell Goodtime Hour on CBS television from January 1969 through June 1972."@en,
        "\u0413\u043b\u0435\u043d \u041a\u044d\u043c\u043f\u0431\u0435\u043b\u043b (Glen Campbell, \u0440\u043e\u0434. 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1936 \u0433.) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0440\u0430\u0437\u043c\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043e\u0439. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c 1968 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u063a\u0644\u064a\u0646 \u062a\u0631\u0627\u0641\u064a\u0633 \u0643\u0627\u0645\u0628\u0644 (\u0648\u0644\u062f 22 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1936) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0631\u064a\u0641 \u0648\u0645\u0642\u062f\u0645 \u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a \u0643\u0645\u0627 \u0645\u062b\u0644 \u0641\u064a \u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0642\u0644\u064a\u0644\u0629. \u0639\u0631\u0641 \u0628\u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0646\u0627\u062c\u062d\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u062a\u064a\u0646\u0627\u062a \u0648 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a\u060c \u0641\u0636\u0644\u0627 \u0639\u0646 \u0627\u0633\u062a\u0636\u0627\u0641\u062a\u0647 \u0644\u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c \u0645\u0646\u0648\u0639 \u0628\u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 The Glen Campbell Goodtime Hour \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0627\u0634\u0629 \u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646 \u0633\u064a \u0628\u064a \u0627\u0633. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2005\u060c \u0623\u062f\u062e\u0644 \u0643\u0627\u0645\u0628\u0644 \u0641\u064a \u0642\u0627\u0639\u0629 \u0645\u0634\u0627\u0647\u064a\u0631 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641."@ar,
        "\u30b0\u30ec\u30f3\u30fb\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30b9\u30fb\u30ad\u30e3\u30f3\u30d9\u30eb (Glen Travis Campbell 1936\u5e744\u670822\u65e5 - ) \u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u6b4c\u624b\u3001\u30ae\u30bf\u30fc\u594f\u8005\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u53f8\u4f1a\u8005\u3001\u4ff3\u512a\u30021960\u5e74\u4ee3\u304a\u3088\u30731970\u5e74\u4ee3\u306b\u591a\u304f\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3092\u751f\u307f\u51fa\u3057\u3001CBS\u306e\u30d0\u30e9\u30a8\u30c6\u30a3\u756a\u7d44\u300eThe Glen Campbell Goodtime Hour\u300f\u306e\u53f8\u4f1a\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30b7\u30e7\u30fc\u30fb\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u3067\u306e\u7d0450\u5e74\u9593\u3067\u3001\u30ad\u30e3\u30f3\u30d9\u30eb\u306f70\u679a\u4ee5\u4e0a\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u3002\u30ec\u30b3\u30fc\u30c94,500\u4e07\u679a\u3092\u58f2\u308a\u4e0a\u3052\u300112\u679a\u306e\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u30014\u679a\u306e\u30d7\u30e9\u30c1\u30ca\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u30011\u679a\u306e\u30c0\u30d6\u30eb\u30fb\u30d7\u30e9\u30c1\u30ca\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u304c\u8a8d\u5b9a\u3055\u308c\u305f\u3002\u300e\u30d3\u30eb\u30dc\u30fc\u30c9\u300f\u8a8c\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u3001\u30db\u30c3\u30c8100\u3001\u30a2\u30c0\u30eb\u30c8\u30fb\u30b3\u30f3\u30c6\u30f3\u30dd\u30e9\u30ea\u30fc\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u306b80\u66f2\u304c\u30e9\u30f3\u30af\u30a4\u30f3\u3057\u3001\u3046\u306129\u66f2\u304c\u30c8\u30c3\u30d710\u306b\u5165\u308a\u3001\u3046\u30619\u66f2\u304c\u7b2c1\u4f4d\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u683c\u502b\u00b7\u574e\u8c9d\u723e (Glen Travis Campbell\uff0c1936\u5e744\u670822\u65e5\uff0d) \u662f\u7f8e\u570b\u7684\u4e00\u4f4d\u9109\u6751\u6b4c\u624b\u3001\u96fb\u8996\u7bc0\u76ee\u4e3b\u6301\u4eba\u548c\u6f14\u54e1\u3002\u4ed6\u57281960\u5e74\u4ee3\u81f31970\u5e74\u4ee3\u5531\u51fa\u8a31\u591a\u7d93\u5178\u540d\u66f2\uff0c\u4e26\u4e14\u4e5f\u662f\u8457\u540d\u7684\u7d9c\u85dd\u7bc0\u76ee\u4e3b\u6301\u4eba\u3002\u574e\u8c9d\u723e\u767c\u8868\u904e\u8d85\u904e70\u5f35\u5c08\u8f2f\uff0c\u5176\u5531\u7247\u7e3d\u92b7\u91cf\u8d85\u904e4500\u842c\u5f35\uff0c\u4e26\u4e14\u591a\u6b21\u7372\u5f97\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u7684\u80af\u5b9a\u30022012\u5e74\uff0c\u574e\u8c9d\u723e\u7372\u5f97\u683c\u840a\u7f8e\u7279\u5225\u529f\u52de\u734e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39561194;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Glen_Campbell>,
        <http://viaf.org/viaf/39561194>,
        <https://musicbrainz.org/artist/57976431-1a5c-4968-a422-b92c5e9b0d4f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Glen_Campbell_1967.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Glen_Campbell.
doremus_artist:fbbd5275-d341-33f9-bf82-7cf279992a78
    dbp:birthPlace dbr:Luxembourg_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Lorraine_(region)>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0623\u062e\u0631\u0649 \u062a\u062d\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0627\u0633\u0645 \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0634\u0648\u0645\u0627\u0646\u060c \u0627\u0646\u0638\u0631 \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0634\u0648\u0645\u0627\u0646 (\u062a\u0648\u0636\u064a\u062d). \u0631\u0648\u0628\u064a\u0631 \u0634\u0648\u0645\u0627\u0646 29 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1886 \u0641\u064a \u0644\u0648\u0643\u0633\u0645\u0628\u0648\u0631\u063a - 4 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1963 \u0643\u0627\u0646 \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u060c \u0634\u063a\u0644 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u0623\u0639\u062f \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0643\u0648\u0632\u064a\u0631 \u062e\u0627\u0631\u062c\u064a\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0644\u0625\u0646\u0634\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0641\u062d\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0635\u0644\u0628 (\u062e\u0637\u0629 \u0634\u0648\u0645\u0627\u0646)\u060c \u0623\u0635\u0628\u062d \u0641\u064a\u0645\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0631\u0626\u064a\u0633\u0627\u064b \u0644\u0644\u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0639 \u062c\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0646\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0622\u0628\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633\u064a\u0646 \u0644\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a."@ar,
        "Jean-Baptiste Nicolas Robert Schuman (French pronunciation: \u200b[\u0281\u0254b\u025b\u0281 \u0283uman]; 29 June 1886 \u2013 4 September 1963) was a Luxembourg-born French statesman. Schuman was a Christian Democrat (MRP) and an independent political thinker and activist. Twice Prime Minister of France, a reformist Minister of Finance and a Foreign Minister, he was instrumental in building post-war European and trans-Atlantic institutions and is regarded as one of the founders of the European Union, the Council of Europe and NATO. The 1964\u20131965 academic year at the College of Europe was named in his honour."@en,
        "Jean-Baptiste Nicolas Robert Schuman [\u0280o\u02c8b\u025b\u0280 \u0283u\u02c8man] (* 29. Juni 1886 in Clausen, heute Stadtteil von Luxemburg; \u2020 4. September 1963 in Scy-Chazelles) war ein franz\u00f6sischer Staatsmann mit urspr\u00fcnglich deutscher Staatsb\u00fcrgerschaft. Schuman war franz\u00f6sischer Ministerpr\u00e4sident und bereitete als Au\u00dfenminister des Landes den Weg zur Schaffung der Montanunion vor (\u201eSchuman-Plan\u201c). Sp\u00e4ter war er Pr\u00e4sident des Europ\u00e4ischen Parlaments. Zusammen mit Jean Monnet gilt er als Gr\u00fcndervater der Europ\u00e4ischen Union."@de,
        "Jean-Baptiste Nicolas Robert Schuman, m\u00e1s conocido como Robert Schuman (Luxemburgo, 29 de junio de 1886-Scy-Chazelles, 4 de septiembre de 1963), fue un pol\u00edtico franc\u00e9s de origen germano-luxemburgu\u00e9s. Es considerado como uno de los \u00abpadres de Europa\u00bb en referencia a su determinante participaci\u00f3n en la creaci\u00f3n de las Comunidades Europeas.Como miembro fundador del Movimiento Republicano Popular (MRP), fue uno de los principales dirigentes de la Cuarta Rep\u00fablica Francesa, siendo ministro de Finanzas, presidente del Consejo de Francia, ministro de Asuntos Exteriores y ministro de Justicia. Tambi\u00e9n se desempe\u00f1\u00f3 como diputado de Mosela entre 1919 y 1962, con una pausa entre 1942 y 1946."@es,
        "Jean-Baptiste Nicolas Robert Schuman, n\u00e9 le 29 juin 1886 \u00e0 Luxembourg et mort le 4 septembre 1963 \u00e0 Scy-Chazelles (Moselle), est un homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais. Ministre sous la Troisi\u00e8me et la Quatri\u00e8me R\u00e9publique, notamment des Affaires \u00e9trang\u00e8res, puis pr\u00e9sident du Conseil des ministres \u00e0 deux reprises, Schuman exer\u00e7a par ailleurs les fonctions de pr\u00e9sident du Parlement europ\u00e9en. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des p\u00e8res fondateurs de la construction europ\u00e9enne avec Jean Monnet."@fr,
        "Robert Schuman (Luxemburg (stad), 29 juni 1886 - Scy-Chazelles, 4 september 1963) was een Frans christendemocratisch politicus. Schuman lanceerde als minister van Buitenlandse Zaken samen met Jean Monnet (adviseur en kabinetschef) het Schumanplan dat een Frans-Duitse verzoening beoogde en uiteindelijk leidde tot de oprichting van de Europese Gemeenschap voor Kolen en Staal (EGKS), die gezien kan worden als de voorloper van de latere Europese Gemeenschappen. Hij wordt nu nog altijd gezien als een van de stichters van Europa."@nl,
        "Robert Schuman (Luxemburgo, 29 de junho de 1886 \u2014 Scy-Chazelles, 4 de setembro de 1963) foi um pol\u00edtico democrata crist\u00e3o e estadista luxemburgu\u00eas radicado na Fran\u00e7a."@pt,
        "Robert Schuman (wym. [\u0281\u0254b\u025b\u0281 \u0283uman]; ur. 29 czerwca 1886 w Luksemburgu, zm. 4 wrze\u015bnia 1963 w Scy-Chazelles ko\u0142o Metz) \u2013 francuski polityk, dwukrotny premier Francji, reformatorski Minister Finans\u00f3w oraz Minister Spraw Zagranicznych, b\u0119d\u0105cy jedn\u0105 z kluczowych postaci w kszta\u0142towaniu powojennej Europy i stosunk\u00f3w transatlantyckich, uznawany za jednego z ojc\u00f3w Unii Europejskiej, Rady Europy i NATO. S\u0142uga Bo\u017cy Ko\u015bcio\u0142a rzymskokatolickiego."@pl,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0301\u0440 \u0428\u0443\u043c\u0430\u0301\u043d (\u0444\u0440. Robert Schuman) (29 \u0438\u044e\u043d\u044f 1886 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041a\u043b\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041b\u044e\u043a\u0441\u0435\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430, \u2014 4 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1963 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u0438-\u0428\u0430\u0437\u0435\u043b\u044c, \u0434\u0435\u043f. \u041c\u043e\u0437\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a, \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0438 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u043b \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u044e\u0437\u0430, \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u0438 \u041d\u0410\u0422\u041e."@ru,
        "\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\uff08Robert Schuman\u30011886\u5e746\u670829\u65e5 - 1963\u5e749\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30eb\u30af\u30bb\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u80b2\u3061\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3093\u3060\u3042\u3068\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5360\u9818\u5f8c\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u653f\u754c\u306b\u5165\u308a\u3001\u3084\u304c\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u9996\u76f8\u30fb\u5916\u76f8\u306b\u306a\u3063\u305f\u653f\u6cbb\u5bb6\u3002\u72ec\u4ecf\u548c\u89e3\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u548c\u89e3\u3092\u8c61\u5fb4\u3059\u308b\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308b\u3002\u4eba\u6c11\u5171\u548c\u904b\u52d5\u306e\u515a\u54e1\u3067\u3001\u6b27\u5dde\u9023\u5408\u306e\u7236\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u307f\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7f57\u8d1d\u5c14\u00b7\u8212\u66fc\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aRobert Schuman\uff0c1886\u5e746\u670829\u65e5\uff0d1963\u5e749\u67084\u65e5\uff0c\u53f0\u7063\u820a\u90e8\u7de8\u7248\u8ab2\u672c\u53c8\u7ffb\u8b6f\u70ba\u5f90\u6eff\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u56fd\u653f\u6cbb\u5bb6\uff0c\u66fe\u62c5\u4efb\u6cd5\u56fd\u7e3d\u7406\u548c\u5916\u4ea4\u90e8\u957f\uff0c\u4ee5\u4ed6\u540d\u5b57\u547d\u540d\u7684\u8212\u66fc\u8ba1\u5212\u4e3a\u6b27\u76df\u7684\u524d\u8eab\u6b27\u6d32\u7164\u94a2\u5171\u540c\u4f53\u7684\u5efa\u7acb\u94fa\u5e73\u4e86\u9053\u8def\u3002\u4ed6\u548c\u8ba9\u00b7\u83ab\u5185\uff08Jean Monnet\uff09\u4e00\u8d77\u88ab\u79f0\u4e3a\u201c\u6b27\u76df\u4e4b\u7236\u201d\u3002\u4ed6\u51fa\u4efb\u4e86\u6b27\u6d32\u8bae\u4f1a\u7684\u7b2c\u4e00\u4efb\u8bae\u957f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44324229;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Schuman>,
        <http://viaf.org/viaf/44324229>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert_Schuman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Schuman.
doremus_artist:fc01e1bd-5870-332f-a18d-3d47811963c6
owl:sameAs viaf:27385700; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27385700>.
doremus_artist:fc53a239-7d0c-38d7-8456-a44f35416c8c
    dbp:birthPlace dbr:Kensington;
    dbp:deathPlace dbr:Lancashire;
    rdfs:comment
        "Beatrix Potter (Londen, 28 juli 1866 \u2013 Sawrey, 22 december 1943) was een Engels schrijfster en illustratrice van kinderboeken. Ze is wereldberoemd geworden met haar verhaaltjes over Peter Rabbit en zijn familie. Ze werd in 1866 in Londen geboren, in een welgesteld gezin. Ze ging in haar jeugdjaren niet naar school maar kreeg thuis in Londen les van gouvernantes. Hierdoor kwam ze weinig met andere kinderen in contact."@nl,
        "Beatrix Potter, n\u00e9e \u00e0 Kensington, Londres le 28 juillet 1866 et morte \u00e0 Sawrey, en Cumbria, le 22 d\u00e9cembre 1943, \u00e9tait une naturaliste et \u00e9crivaine anglaise. Elle est principalement connue pour ses livres destin\u00e9s \u00e0 la jeunesse."@fr,
        "Helen Beatrix Potter (* 28. Juli 1866 in London; \u2020 22. Dezember 1943 in Sawrey, Lancashire, England) war eine englische Kinderbuchautorin und -illustratorin. Sie begann ab 1890 als Illustratorin zu arbeiten, und ihre Kinderb\u00fccher waren au\u00dfergew\u00f6hnlich erfolgreich. Erz\u00e4hlungen wie ihr bekanntestes Werk Die Geschichte von Peter Hase werden bis heute aufgelegt."@de,
        "Helen Beatrix Potter (28 July 1866 \u2013 22 December 1943) was an English writer, illustrator, natural scientist, and conservationist best known for her children's books featuring animals, such as those in The Tale of Peter Rabbit. Born into a privileged household, Potter was educated by governesses and grew up isolated from other children. She had numerous pets and spent holidays in Scotland and the Lake District, developing a love of landscape, flora and fauna, all of which she closely observed and painted."@en,
        "Helen Beatrix Potter (28 de julio de 1866-22 de diciembre de 1943) fue una escritora, ilustradora y fabulista de literatura infantil. Su personaje m\u00e1s famoso es Peter Rabbit. Su padre, Rupert Potter, era abogado, aunque pasaba la mayor parte de su tiempo en clubes de caballeros, sin ejercer la profesi\u00f3n. Su madre se dedicaba a hacer y recibir visitas. Ambos progenitores viv\u00edan de las herencias de sus respectivas familias. Beatrix y su hermano Bertam fueron educados por ni\u00f1eras e institutrices. Cuando creci\u00f3, sus padres le encargaron del hogar, dificultando su desarrollo intelectual. Un t\u00edo intent\u00f3 que ingresara como estudiante en los Reales Jardines Bot\u00e1nicos en Kew, pero fue rechazada por ser mujer."@es,
        "Helen Beatrix Potter (Londres, 28 de julho de 1866 \u2014 Lakeland, 22 de dezembro de 1943) foi uma escritora, ilustradora, micologista e conservacionista inglesa, c\u00e9lebre por seus livros infantis de grande originalidade e valor intemporal. Sua obra mais famosa \u00e9 A Hist\u00f3ria do Pedro Coelho, um relato das travessuras do Peter Rabbit na horta do Seu Greg\u00f3rio."@pt,
        "Helen Beatrix Potter (ur. 28 lipca 1866 w Londynie, zm. 22 grudnia 1943 w Near Sawrey) \u2013 angielska ilustratorka oraz autorka powiastek i wierszy dla dzieci. W 1902 wyda\u0142a ilustrowan\u0105 przez siebie ksi\u0105\u017ck\u0119 Piotru\u015b Kr\u00f3lik (The Tale of Peter Rabbit). Opr\u00f3cz niej napisa\u0142a jeszcze 22 inne powiastki (tales), w kt\u00f3rych obok kr\u00f3lika Piotrusia pojawiaj\u0105 si\u0119 tak\u017ce inne antropomorficzne zwierz\u0119ta, m.in. Beniamin Tru\u015b (Benjamin Bunny), wiewi\u00f3rka Orzeszko (Squirrel Nutkin), prosiak Robinson (Pig Robinson), kaczka Tekla Ka\u0142u\u017cy\u0144ska (Jemima Puddle-Duck)."@pl,
        "Le sue opere celebrano la vita e la natura nella campagna inglese attraverso il racconto delle avventure di animali antropomorfizzati come il celebre Peter Coniglio (Peter Rabbit) in inglese. La passione per la natura, per gli animali, e per la pittura (in particolare ad acquerello) furono il tema conduttore della vita di Potter fin dall'infanzia, e si riflettono nelle sue opere letterarie. I suoi libri illustrati ebbero un grande successo, e i corrispondenti introiti, uniti all'eredit\u00e0 ricevuta da una zia, le consentirono di comprare prima il terreno di Hill Top Farm a Near Sawrey e poi quello di numerose fattorie adiacenti. Potter si impegn\u00f2 nella salvaguardia dell'ambiente naturale dei terreni di sua propriet\u00e0, che alla sua morte furono da lei stessa lasciati al National Trust; questi t"@it,
        "\u0411\u0435\u0430\u0442\u0440\u0438\u0441 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 (\u042d\u043b\u0435\u043d \u0411\u0435\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0441 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440, \u0430\u043d\u0433\u043b. Beatrix Potter; 28 \u0438\u044e\u043b\u044f 1866, \u041a\u0435\u043d\u0441\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1943, \u041d\u0438\u0440-\u0421\u043e\u0440\u0435\u0439, \u041a\u0430\u043c\u0431\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a."@ru,
        """\u0647\u064a\u0644\u064a\u0646 \u0628\u064a\u0627\u062a\u0631\u064a\u0643\u0633 \u0628\u0648\u062a\u0631 (28 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1866 \u2013 22 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1943) \u0647\u064a \u0631\u0648\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0648\u0631\u0633\u0627\u0645\u0629 \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631\u0629 \u0648\u0639\u0627\u0644\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u064a\u0629 \u0648\u062e\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0641\u0627\u0638 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0626\u0629. \u0648\u0644\u062f\u062a \u0627\u0644\u0633\u064a\u062f\u0629 \u0647\u064a\u0644\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0636\u0627\u062d\u064a\u0629 \u0643\u0646\u0633\u064a\u0646\u063a\u062a\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0648\u0646\u0634\u0623\u062a \u0645\u0639 \u0623\u062e\u064a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0635\u063a\u0631 \u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u0631 \u0628\u064a\u0631\u062a\u0631\u0627\u0645 (1872-1918). \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u062e\u062a\u0631\u0639\u062a\u0647\u0627 \u0648\u0643\u062a\u0628\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0647\u064a \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0633\u0645 "\u0628\u064a\u062a\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0646\u0628". \u0648\u0643\u062a\u0628\u062a \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b \u0639\u062f\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0635\u0635 \u0627\u0644\u0642\u0635\u064a\u0631\u0629 \u0644\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631\u062a \u0648\u0646\u0634\u0631\u062a \u0628\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645 1902 \u06481922. \u0648\u0642\u062f \u062a\u0639\u0644\u0645\u062a \u0647\u064a\u0644\u064a\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u064a\u062f \u0645\u0631\u0628\u064a\u0629 \u062e\u0627\u0635\u0629 \u062d\u062a\u0649 \u0628\u0644\u063a\u062a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646\u0629 \u0639\u0634\u0631. \u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0644\u0623\u0646 \u0639\u0627\u0626\u0644\u062a\u0647\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u062b\u0631\u064a\u0629."""@ar,
        "\u30d8\u30ec\u30f3\u30fb\u30d3\u30a2\u30c8\u30ea\u30af\u30b9\u30fb\u30dd\u30bf\u30fc\uff08\u82f1: Helen Beatrix Potter [\u02c8bi\u02d0\u0259tr\u026aks \u02c8p\u0252t\u0259] \u30011866\u5e747\u670828\u65e5 - 1943\u5e7412\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30e9\u30d3\u30c3\u30c8\u306e\u751f\u307f\u306e\u89aa\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u7d75\u672c\u4f5c\u5bb6\u3002\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u6642\u4ee3\u306e\u4e0a\u4f4d\u4e2d\u7523\u968e\u7d1a\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u904a\u3073\u76f8\u624b\u3082\u5c11\u306a\u3044\u5b64\u72ec\u306a\u74b0\u5883\u3067\u80b2\u3064\u3002\u6559\u80b2\u306f\u5bb6\u5ead\u3067\u884c\u308f\u308c\u751f\u6daf\u5b66\u6821\u306b\u901a\u3046\u3053\u3068\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u5e7c\u3044\u3053\u308d\u304b\u3089\u7d75\u3092\u63cf\u304f\u3053\u3068\u3092\u597d\u307f\u3001\u591a\u304f\u306e\u30b9\u30b1\u30c3\u30c1\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u52d5\u7269\u3092\u30da\u30c3\u30c8\u3068\u3057\u3066\u98fc\u80b2\u3057\u3001\u30ad\u30ce\u30b3\u306b\u3082\u8208\u5473\u3092\u6301\u3061\u5b66\u4f1a\u306b\u8ad6\u6587\u3092\u63d0\u51fa\u3057\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002\u7d75\u672c\u4f5c\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u539f\u70b9\u306f\u30011902\u5e74\u306b\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u300e\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30e9\u30d3\u30c3\u30c8\u306e\u304a\u306f\u306a\u3057\u300f\u3067\u3001\u3053\u308c\u306f\u5143\u5bb6\u5ead\u6559\u5e2b\u306e\u5b50\u3069\u3082\u306b\u63cf\u3044\u3066\u9001\u3063\u305f\u624b\u7d19\u304c\u5143\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u300239\u6b73\u3067\u5a5a\u7d04\u3059\u308b\u304c\u3001\u308f\u305a\u304b1\u30f5\u6708\u5f8c\u306b\u5a5a\u7d04\u76f8\u624b\u304c\u6b7b\u53bb\u3059\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u305f\u3073\u305f\u3073\u7d75\u672c\u306b\u3082\u767b\u5834\u3059\u308b\u6e56\u6c34\u5730\u65b9\u306b\u304a\u3044\u3066\u5ff5\u9858\u306e\u8fb2\u5834\u3092\u624b\u306b\u5165\u308c\u300147\u6b73\u3067\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002\u7d50\u5a5a\u5f8c\u306f\u5275\u4f5c\u6d3b\u52d5\u3082\u5c11\u306a\u304f\u306a\u308a\u8fb2\u5834\u7d4c\u55b6\u3068\u81ea\u7136\u4fdd\u8b77\u306b\u52aa\u3081\u305f\u3002\u6b7b\u5f8c\u3001\u907a\u7070\u306f\u30d2\u30eb\u30fb\u30c8\u30c3\u30d7\u306b\u6563\u9aa8\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u78a7\u96c5\u7fe0\u7d72\u00b7\u6ce2\u7279\uff08\u53c8\u8b6f\u6bd4\u963f\u7279\u4e3d\u514b\u65af.\u6ce2\u7279\uff0cHelen Beatrix Potter\uff0c1866\u5e747\u670828\u65e5\uff0d1943\u5e7412\u670822\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u570b\u7ae5\u66f8\u4f5c\u5bb6\u8207\u63d2\u756b\u5bb6\u3002\u5f7c\u5f97\u5154\u662f\u5979\u7684\u5275\u4f5c\u4e2d\u6700\u77e5\u540d\u7684\u89d2\u8272\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59088051;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Beatrix_Potter>,
        <http://viaf.org/viaf/59088051>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Beatrix_Potter_by_King_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Beatrix_Potter.
doremus_artist:fc7f60b5-9540-3ca7-b6fd-4b2cd5846411
owl:sameAs viaf:12627587; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12627587>.
doremus_artist:fcfe1388-cb15-3a6b-a097-0766666f8404
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    dbp:deathPlace dbr:Connantre;
    rdfs:comment
        "Louis NorblinFichier:Louis Pierre Martin Norblin by Julien L\u00e9opold Boilly.jpg Louis Pierre Martin Norblin.Lithographie de Julien L\u00e9opold Boilly. Louis Pierre Martin Norblin, n\u00e9 \u00e0 Varsovie (Pologne) le 2 d\u00e9cembre 1781 et mort \u00e0 Connantre (Marne) le 14 juillet 1854, est un violoncelliste fran\u00e7ais, fils du peintre Jean Pierre Norblin de La Gourdaine et demi-fr\u00e8re de S\u00e9bastien Norblin."@fr,
        "Louis Pierre Martin Norblin (2 December 1781, in Warsaw \u2013 14 July 1854, in Connantre) was a French musician. His father was Jan Piotr Norblin (1740\u20131830). He taught cello at the Paris Conservatoire, where his students included Charles Lebouc and Auguste Franchomme. The composer George Onslow dedicated his String Quintet no. 15, op. 38 to Norblin. Norblin was also an art collector. His son \u00c9mile Norblin (1821\u20131880) was also a musician and art collector."@en,
        "Louis Pierre Martin Norblin, syn Jana Piotra malarza kr\u00f3la Stanis\u0142awa Augusta, starszy brat Sebastiana Louis, wiolonczelista ( ur. 1781, zm. 1854). W roku 1798 przyby\u0142 do Pary\u017ca, gdzie studiowa\u0142, a p\u00f3\u017aniej (1826\u20141846) by\u0142 nauczycielem konserwatorium. Syn jego Emile Norblin (1821\u20141880), r\u00f3wnie\u017c wiolonczelista, \u017cy\u0142 w Pary\u017cu i zajmowa\u0142 si\u0119 te\u017c kompozycj\u0105."@pl,
        "\u041b\u0443\u0438 \u041f\u044c\u0435\u0440 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0435\u043d \u041d\u043e\u0440\u0431\u043b\u0435\u043d (\u0444\u0440. Louis Pierre Martin Norblin; 2 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1781, \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430 \u2014 14 \u0438\u044e\u043b\u044f 1854, \u041a\u043e\u043d\u043d\u0430\u043d\u0442\u0440, \u041c\u0430\u0440\u043d\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0416\u0430\u043d\u0430 \u041f\u044c\u0435\u0440\u0430 \u041d\u043e\u0440\u0431\u043b\u0435\u043d\u0430, \u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u041d\u043e\u0440\u0431\u043b\u0435\u043d\u0430. \u0412 1826\u20141846 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u041d\u043e\u0440\u0431\u043b\u0435\u043d\u0430 \u2014 \u041e\u0433\u044e\u0441\u0442 \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u043c\u043c, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0416\u043e\u0440\u0436 \u042d\u043d\u043b\u044c, \u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u041b\u0435\u0431\u0443\u043a, \u0410\u0440\u043d\u043e \u0414\u0430\u043d\u043a\u043b\u0430, \u0416\u0430\u043a \u041e\u0444\u0444\u0435\u043d\u0431\u0430\u0445 \u0438 \u0434\u0440. \u0412 1824 \u0433. \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u0438\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0421\u044e\u0438\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438 \u0441\u043e\u043b\u043e \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430. \u0421\u044b\u043d \u041d\u043e\u0440\u0431\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0410\u043b\u044c\u0444\u043e\u043d\u0441 \u042d\u043c\u0438\u043b\u044c \u041d\u043e\u0440\u0431\u043b\u0435\u043d (1821\u20141880) \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u043e\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:17489156;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis-Pierre_Norblin>,
        <http://viaf.org/viaf/17489156>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_Pierre_Martin_Norblin_by_Julien_Léopold_Boilly.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis-Pierre_Norblin.
doremus_artist:fd1e0edb-c93e-3cdb-a45d-5902fb80cf4e
owl:sameAs viaf:58793919; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58793919>.
doremus_artist:fd64cdd7-59b2-38c3-9c80-60e9e5c8756d
    dbp:birthPlace dbr:Monaco;
    dbp:deathPlace dbr:Castellina_in_Chianti;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0645\u0627\u064a\u0648 2015)"@ar,
        """Figlio di Joseph Ferr\u00e9, direttore del personale del Casin\u00f3 di Monte Carlo, e di Marie Scotto, sarta di origine italiana. Insieme a loro e la sorella Lucienne, di due anni maggiore di lui, vive a Monaco fino agli 8 anni. L\u00e9o Ferr\u00e9 scopre l'arte del canto gi\u00e0 all'et\u00e0 di 7 anni, nel 1925 infatti viene inserito nel coro della cattedrale di Monaco come soprano, impara il solfeggio e scopre la polifonia al contatto delle opere di Palestrina e di Tom\u00e1s Luis de Victoria. All'et\u00e0 di nove anni viene mandato nel collegio cattolico San Carlo a Bordighera, in cui rimane fino all'adolescenza. Nel 1930 L\u00e9o Ferr\u00e9 ha 14 anni e compone "Kyrie" per una messa a tre voci. Nel 1935 va a Parigi per studiare Diritto e nel 1939 prende il diploma di scienze politiche. Durante questi anni perfeziona i suoi apprendim"""@it,
        "L\u00e9o Albert Charles Antoine Ferr\u00e9 (M\u00f3naco, 24 de agosto de 1916 - Castellina in Chianti, 14 de julio de 1993) fue un autor, compositor, int\u00e9rprete, pianista y poeta monegasco nacido franc\u00e9s. Al haber compuesto m\u00e1s de cuarenta \u00e1lbumes originales en un per\u00edodo de 46 a\u00f1os, L\u00e9o Ferr\u00e9 es el cantautor m\u00e1s prol\u00edfico de la lengua francesa. Defini\u00e9ndose a s\u00ed mismo como anarquista, esta forma de pensar inspir\u00f3 grandemente su obra. Junto con el belga Jacques Brel (1929-1978) y con Georges Brassens (1921-1981) es considerado uno de los grandes compositores de la chanson."@es,
        "L\u00e9o Albert Charles Antoine Ferr\u00e9, n\u00e9 le 24 ao\u00fbt 1916 \u00e0 Monaco et mort le 14 juillet 1993 \u00e0 Castellina in Chianti (Toscane), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te, pianiste et po\u00e8te mon\u00e9gasque n\u00e9 fran\u00e7ais."@fr,
        "L\u00e9o Albert Charles Antoine Ferr\u00e9, ur. 24 sierpnia 1916 w Monako, zm. 14 lipca 1993 w Castellina in Chianti (Toskania) \u2013 francusko-monakijski pie\u015bniarz, pianista i poeta. Po nagraniu ponad czterdziestu oryginalnych album\u00f3w obejmuj\u0105cych okres czterdziestosze\u015bcioletniej dzia\u0142alno\u015bci, L\u00e9o Ferr\u00e9 jest do dzi\u015b najbardziej p\u0142odnym tw\u00f3rc\u0105  piosenki francuskiej. Wychowany w kulturze muzyki powa\u017cnej wielokrotnie, przy okazji koncert\u00f3w lub nagra\u0144 p\u0142ytowych, dyrygowa\u0142 orkiestr\u0105 symfoniczna. Zadeklarowany anarchista; ta my\u015bl filozoficzna by\u0142a wielk\u0105 inspiracj\u0105 jego tw\u00f3rczo\u015bci."@pl,
        "L\u00e9o Ferr\u00e9 (* 24. August 1916 in Monaco; \u2020 14. Juli 1993 in Castellina in Chianti, Italien) war ein franz\u00f6sischer Dichter, Komponist, S\u00e4nger und Anarchist. Ferr\u00e9 gilt als einer der bedeutendsten Chansonniers des 20. Jahrhunderts."@de,
        """L\u00e9o Ferr\u00e9 (24 August 1916 \u2013 14 July 1993) was a French-born Mon\u00e9gasque poet and composer, and a dynamic and controversial live performer, whose career in France dominated the years after the Second World War until his death. He released some forty albums over this period, composing the music and the majority of the lyrics. He released many hit singles, particularly between 1960 and the mid-seventies. Some of his songs have become classics of the French chanson repertoire, including "Avec le temps", "C'est extra", "Jolie M\u00f4me" or "Paris canaille"."""@en,
        "L\u00e9o Ferr\u00e9 (Monaco, 24 augustus 1916 - Castellina in Chianti, Itali\u00eb, 14 juli 1993) was een Frans-Monegaskische dichter, muzikant en schrijver, componist en zanger van chansons. Hij leefde voornamelijk in Monaco, in Parijs, in het Franse departement Lot en aan het einde van zijn leven in Toscane. In Nederland worden zijn nummers onder meer vertolkt door Wende Snijders."@nl,
        "L\u00e9o Ferr\u00e9 (M\u00f3naco, 24 de Agosto de 1916 - Castellina in Chianti, It\u00e1lia, 14 de Julho de 1993) foi um poeta, anarquista e m\u00fasico franco- monegasco. Enquanto m\u00fasico foi autor, compositor e int\u00e9rprete de um grande n\u00famero de can\u00e7\u00f5es. Viveu no M\u00f3naco, Paris, departamento de Lot e na Toscana, onde terminou os seus dias."@pt,
        "\u041b\u0435\u043e \u0424\u0435\u0440\u0440\u0435 (\u0444\u0440. L\u00e9o Ferr\u00e9, 24 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1916, \u041c\u043e\u043d\u0430\u043a\u043e \u2014 14 \u0438\u044e\u043b\u044f 1993, \u041a\u0430\u0441\u0442\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0438\u043d \u041a\u044c\u044f\u043d\u0442\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0421\u0438\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e-\u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u043c\u043e\u043d\u0435\u0433\u0430\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0417\u0430 \u0432\u0441\u044e \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 40 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432, \u043e\u0445\u0432\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 46 \u043b\u0435\u0442. \u041b\u0435\u043e \u0424\u0435\u0440\u0440\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0430\u043d\u0430\u0440\u0445\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c - \u044d\u0442\u043e \u0432\u0434\u043e\u0445\u043d\u043e\u0432\u043b\u044f\u043b\u043e \u0432 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e."@ru,
        "\u30ec\u30aa\u30fb\u30d5\u30a7\u30ec\uff08L\u00e9o Ferr\u00e9\u30011916\u5e748\u670824\u65e5\uff0d1993\u5e747\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002\u30dc\u30fc\u30c9\u30ec\u30fc\u30eb\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30ec\u30fc\u30cc\u3001\u30e9\u30f3\u30dc\u30fc\u3001\u30a2\u30dd\u30ea\u30cd\u30fc\u30eb\u3089\u306e\u8a69\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u529f\u7e3e\u304c\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u81ea\u8eab\u304c\u4f5c\u8a5e\u30fb\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u4ee3\u8868\u66f2\u3068\u3057\u3066\u3001\u300c\u30d1\u30ea\u30fb\u30ab\u30ca\u30a4\u30e6\uff08Paris Canaille\uff09\u300d\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100237637;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e9o_Ferr\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/100237637>,
        <https://musicbrainz.org/artist/15b1cbac-060a-4136-9e07-4622c52c0f60>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Radio_Libertaire_10_ans_Léo_Ferré_3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Léo_Ferré.
doremus_artist:fe30d9f1-7157-3d54-b9eb-fc19c30d57bc
owl:sameAs viaf:41740901; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41740901>.
doremus_artist:fecc91a8-51b8-3b36-8fb6-7cb125e2fdbc
    rdfs:comment
        "Donald Maxwell (born 12 December 1948) is a British operatic baritone, director and teacher. He has sung with all of the leading British opera companies, as well as La Scala, Milan, Metropolitan Opera, Paris Op\u00e9ra, Vienna Staatsoper, Teatro Colon, Buenos Aires and Th\u00e9\u00e2tre Musical de Paris, among others. He has also sung on the concert stage, in performances broadcast on radio and television, and on recordings."@en;
    owl:sameAs viaf:161574312;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Donald_Maxwell_(baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/161574312>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Maxwell_(baritone)>.
doremus_artist:fed3e484-c04d-3279-9c99-84c0f3b66fcf
    rdfs:comment
        "James Cheng Ting Fei (Chinese name: \u8cbb\u6b63\u5ef7; pinyin: F\u00e8i Zh\u00e8ngt\u00edng; b. Taipei, Taiwan, 1974) is a composer and performer working in the fields of contemporary classical music and electronic music. He lives in the San Francisco Bay area. He plays the soprano, alto, and baritone saxophones, bass clarinet and contrabass clarinet. Recordings of his music have been released by Leo Records, Improvised Music from Japan, CRI, and Organized Sound labels. He has worked with the composers Anthony Braxton and Alvin Lucier. Fei received a 2014 Foundation for Contemporary Arts Grants to Artists Award."@en,
        "James Cheng Ting Fei (pinyin: F\u00e8i Zh\u00e8ngt\u00edng; * 1974 in Taipei, Taiwan) ist ein aus Taiwan stammender, US-amerikanischer Saxophonist und Komponist der zeitgen\u00f6ssischen Musik, Elektronischen Musik und der freien Improvisationsmusik. Er spielt Sopran-, Alt- und Baritonsaxophon und Bassklarinette."@de;
    owl:sameAs viaf:66102184;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Fei>,
        <http://viaf.org/viaf/66102184>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Fei.
doremus_artist:fedad4b7-2ae0-34cf-84a2-3e8a55bfb491
    rdfs:comment
        "Philip Lane (born 1950) is an English composer and musicologist. He is noted for his light music compositions and arrangements, as well as his painstaking work reconstructing lost film scores."@en,
        "Philip Thomas Lane (Cheltenham, 7 mei 1950) is een Brits componist, muziekpedagoog en musicoloog."@nl;
    owl:sameAs viaf:223508467;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philip_Lane_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/223508467>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Philip_Lane_(composer)>.
doremus_artist:feeebbd6-9ec7-346c-8716-bb8cb418fe8b
owl:sameAs viaf:230348238; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/230348238>.
doremus_artist:fefe0455-0664-350b-ba0a-6af37960f8df
owl:sameAs viaf:119685743; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119685743>.
doremus_artist:ff431b3c-3304-3303-94c1-205012d60234
owl:sameAs viaf:14962303; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14962303>.
doremus_artist:ff89895a-f2c6-3702-a246-4d3b8aeaa291
owl:sameAs viaf:40829947; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40829947>.
doremus_artist:ff93bac4-4608-306e-ba3a-b0136e04514f
owl:sameAs viaf:7576962; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7576962>.
doremus_artist:ff98a0eb-ce11-315d-b5ff-d805661bf9cc
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Nikolaj Znaider (* 5. Juli 1975 in Kopenhagen) ist ein d\u00e4nisch-israelischer Violinist und Dirigent."@de,
        "Nikolaj Znaider (Kopenhagen, 6 juli 1975) is een Deens-Isra\u00eblische violist. In 1997 won hij de eerste prijs in de prestigieuze Koningin Elisabethwedstrijd voor viool te Brussel. Znaider speelt op een Guarneriviool uit 1741."@nl,
        "Nikolaj Znaider (born 5 July 1975 in Copenhagen, Denmark) is a Danish - Israeli classical violinist and conductor."@en,
        "Nikolaj ZnaiderFichier:Znaider Echo2004.jpg Nikolaj Znaider, n\u00e9 le 5 juillet 1975 \u00e0 Copenhague, est un violoniste et chef d'orchestre binational israelo-danois. Apr\u00e8s avoir gagn\u00e9 un premier prix au Concours international de violon Carl-Nielsen en 1992, Nikolaj Znaider \u00e9tudie \u00e0 la Juilliard School \u00e0 New York, sous la direction de Dorothy DeLay et est conseill\u00e9 par Boris Kuschnir, du Conservatoire de Vienne. En 1997, il remporte le Concours Reine-\u00c9lisabeth-de-Belgique \u00e0 Bruxelles."@fr,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0426\u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u0440 (\u0434\u0430\u0442. Nikolaj Znaider; \u0440\u043e\u0434. 5 \u0438\u044e\u043b\u044f 1975, \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u041a\u0443\u0448\u043d\u0438\u0440\u0430. \u0412 1992 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u041d\u0438\u043b\u044c\u0441\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u041e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0435, \u0432 1997 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:5134624;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolaj_Znaider>,
        <http://viaf.org/viaf/5134624>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikolaj_Znaider.
doremus_artist:ffa65aa9-6f91-3c4d-a51c-b27f5e60fb78
owl:sameAs viaf:119040649; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119040649>.
doremus_artist:ffccfdf3-3408-39d2-8307-3689c49aee19
owl:sameAs viaf:9616223; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9616223>.
doremus_artist:fffdadb9-f39d-3a4c-9709-49e93e1c6117
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Jurowski come\u00e7ou seus estudos musicais no Conservat\u00f3rio de Moscou. Em 1990, ele mudou-se com sua fam\u00edlia, incluindo seu irm\u00e3o Dmitri, para a Alemanha, onde ele terminou seus estudos na Escola de M\u00fasica Carl Maria von Weber em Dresden e na Escola de M\u00fasica Hanns Eisler. Ele estudou condu\u00e7\u00e3o com Rolf Reuter e treinamento vocal com Semion Skigin. Ele participou de aulas com Sir Colin Davis, treinando a Sinfonia n\u00ba7 de Jean Sibelius, em 1991. Jurowski e sua esposa, Patricia, tem dois filhos: Martha e Yuri. A fam\u00edlia reside em Berlim, Alemanha."@pt,
        "Vladimir Jurowski (en russe : \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, Vladimir Mikha\u00eflovitch Iourovski), n\u00e9 le 4 avril 1972 \u00e0 Moscou, est un chef d'orchestre russe. Il vit en Allemagne. Depuis janvier 2001, il est directeur musical du festival de Glyndebourne.Il a dirig\u00e9 de nombreux orchestres en Europe, et notamment le Chamber Orchestra Of Europe: le concert Strauss-Ravel qu'ils ont donn\u00e9 le 24 janvier 2009 \u00e0 la Cit\u00e9 de la musique (Paris) avec H\u00e9l\u00e8ne Grimaud au piano a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 sur DVD. C'est \u00e9galement avec H\u00e9l\u00e8ne Grimaud qu'il a enregistr\u00e9 le 5e concerto pour piano de Beethoven, cette fois-ci en CD, en 2007 avec la Staatskapelle de Dresde."@fr,
        "Vladimir Mikhailovich Jurowski (Russian: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; born 4 April 1972, Moscow, Russia) is a Russian conductor. He is the son of conductor Mikhail Jurowski, and grandson of Soviet film music composer Vladimir Michailovich Jurowski."@en,
        "Vlad\u00edmir Mij\u00e1ilovich Y\u00farovski (en ruso: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; Mosc\u00fa, Rusia, 4 de abril de 1972) es un director de orquesta ruso. Es hijo del director de orquesta Mija\u00edl Y\u00farovski (1945) y nieto del compositor de m\u00fasica de pel\u00edculas Vlad\u00edmir Mij\u00e1ilovich Y\u00farovski (1915 - 1972). Su hermano peque\u00f1o, Dmitri Y\u00farovski (1979) es tambi\u00e9n director de orquesta, con actividad principal en el Teatro Bolsh\u00f3i de Mosc\u00fa. A partir de 2016, suceder\u00e1 a Marek Janowski en el puesto de director musical de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Radio Berl\u00edn."@es,
        "Wladimir Michailowitsch Jurowski (russisch \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; * 4. April 1972 in Moskau) ist ein russischer Dirigent. Er ist seit 2001 musikalischer Leiter des Opernfestivals Glyndebourne und seit 2007 als Nachfolger von Kurt Masur Chefdirigent des London Philharmonic Orchestra."@de,
        "W\u0142adimir Michaj\u0142owicz Jurowski (ros. \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; ur. 4 kwietnia 1972 w Moskwie) \u2013 rosyjski dyrygent. Urodzi\u0142 si\u0119 w muzykalnej rodzinie \u017cydowskiej. Jest Synem dyrygenta Michai\u0142a Jurowskiego. Wnuk radzieckiego kompozytora W\u0142adimira Jurowskiego. Jego pradziadek Dawid B\u0142ok tak\u017ce by\u0142 dyrygentem."@pl,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0301\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0440\u043e\u0434. 4 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1972, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0425\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0415. \u0424. \u0421\u0432\u0435\u0442\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430 \u0441 2011 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430."@ru,
        "\u30a6\u30e9\u30c7\u30a3\u30fc\u30df\u30eb\u30fb\u30e6\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\uff08\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199: Vladimir Jurowski\u30011972\u5e744\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u751f\u307e\u308c\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u5f17\u62c9\u57fa\u7c73\u5c14\u00b7\u7c73\u54c8\u4f0a\u6d1b\u7ef4\u5947\u00b7\u5c24\u6d1b\u592b\u65af\u57fa\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439\uff1bVladimir Mikhailovich Jurowski\uff09\uff0c\u4fc4\u7f57\u65af\u6307\u6325\u5bb6\u30021972\u5e744\u67084\u65e5\u51fa\u751f\u4e8e\u82cf\u8054\u83ab\u65af\u79d1\u7684\u97f3\u4e50\u4e16\u5bb6\uff0c\u7236\u4eb2\u7c73\u54c8\u4f0a\u5c14\u00b7\u5c24\u6d1b\u592b\u65af\u57fa\u540c\u6837\u662f\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u66fe\u5728\u5bb6\u4e61\u83ab\u65af\u79d1\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u8fdb\u884c\u5b66\u4e60\u30021990\u5e74\u5168\u5bb6\u8fc1\u5f80\u5fb7\u56fd\uff0c\u6301\u7eed\u5728\u5fb7\u52d2\u65af\u767b\u4e0e\u67cf\u6797\u63a5\u53d7\u97f3\u4e50\u8bfe\u7a0b\u3002\u73b0\u4e3a\u4f26\u6566\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u7684\u9996\u5e2d\u5ba2\u5ea7\u6307\u6325\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85490307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Jurowski>,
        <http://viaf.org/viaf/85490307>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c6dc626c-3122-4255-a8f4-8a7835d0476d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vladimir_Jurowski_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimir_Jurowski.
