@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:002dfc68-c5c0-3ff5-99f0-05eca11029aa
owl:sameAs viaf:64300236; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64300236>.
doremus_artist:03a5bef6-354a-3cc4-97a3-e4761d9cb3e6
owl:sameAs viaf:56873459; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56873459>.
doremus_artist:03cb242b-b269-30fe-848b-4ee931b0142f
owl:sameAs viaf:25821286; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25821286>.
doremus_artist:05bd9871-9f6c-372c-9cca-9834f8a632b5
    owl:sameAs viaf:22327929;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22327929>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c5e69c0d-136a-4b86-80ed-7e8bb994339b>.
doremus_artist:07b50916-9cbc-3914-a3c7-6584e39150ab
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ryan,_Oklahoma>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bacliff,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Floyd Tillman (* 8. Dezember 1914 in Ryan, Oklahoma; \u2020 22. August 2003) ist ein US-amerikanischer Country-Musiker und Songschreiber, der in den 1940er und 1950er Jahren erfolgreich war."@de,
        "Floyd Tillman (December 8, 1914 \u2013 August 22, 2003) was an American country musician who, in the 1930s and 1940s, helped create the Western swing and honky tonk genres. Tillman was inducted into the Nashville Songwriters Hall of Fame in 1970 and the Country Music Hall of Fame in 1984."@en;
    owl:sameAs viaf:5119194;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Floyd_Tillman>,
        <http://viaf.org/viaf/5119194>,
        <https://musicbrainz.org/artist/99eeb0bb-0591-4254-90db-bd62ee7e20fc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Floyd_Tillman.
doremus_artist:0a3ca92a-4633-3ed1-a76c-9a23f77b472d
owl:sameAs viaf:21727469; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21727469>.
doremus_artist:0b534961-648d-3588-9426-fc232c74df34
owl:sameAs viaf:80159448; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80159448>.
doremus_artist:0b88dd79-c8c1-3303-af0f-4a8d9e809c53
    owl:sameAs viaf:114329226;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114329226>,
        <https://musicbrainz.org/artist/357a76ca-9f4b-4f9a-b846-462af7063b94>.
doremus_artist:0bb02ad4-1ba5-3815-a53d-fa1fc817ca90
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Montclair,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Attivo anche come bandleader e produttore discografico, \u00e8 a capo di un'etichetta indipendente chiamata Greenleaf. Ha collaborato con John Zorn, \u00e8 stato membro dei Masada e ha lavorato anche con Sheryl Crow, Marc Ribot, Cibo Matto, Sean Lennon, Uri Caine e altri. Attualmente ricopre il ruolo di direttore artistico del festival Bergamo Jazz."@it,
        "Dave Douglas (Montclair, Nueva Jersey, Estados Unidos, 24 de marzo de 1963) es un trompetista de jazz y compositor estadounidense cuya m\u00fasica se caracteriza por beber de diversas fuentes musicales ajenas al jazz, tales como la m\u00fasica cl\u00e1sica contempor\u00e1nea, el rock y el folclore de distintas partes del mundo (el klezmer jud\u00edo, la m\u00fasica balc\u00e1nica, etc.). Igualmente extiende su \u00e1mbito de acci\u00f3n a la colaboraci\u00f3n con otras artes como la poes\u00eda, la danza y el cine. Es director del Festival of New Trumpet Music que se celebra anualmente en la ciudad de Nueva York desde el a\u00f1o 2003."@es,
        "Dave Douglas (born March 24, 1963) is an American jazz trumpeter and composer whose music derives from jazz, classical music, folk music, electronica and klezmer. Since 1993, Douglas has recorded more than forty albums as a bandleader. He has produced more than fifty, including all albums released by his independent label, Greenleaf Music. He has also performed and recorded with dozens of musicians in jazz and popular genres and has been a member of the SFJAZZ Collective and various John Zorn ensembles. With his own groups, Douglas has pioneered new settings for the trumpet in jazz. In more recent years, he has explored collaborations involving modern dance, spoken word/poetry, and film."@en,
        "Dave Douglas (ur. 24 marca 1963 w Montclair) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor i tr\u0119bacz jazzowy oraz klezmer."@pl,
        "Dave DouglasFichier:Dave Douglas (trumpet).jpg Dave Douglas au North Sea Jazz Festival (2007). Photo de Siebe van Ineveld. Dave Douglas, n\u00e9 le 24 mars 1963, est un trompettiste et compositeur am\u00e9ricain qui a travaill\u00e9 dans des champs musicaux tr\u00e8s diversifi\u00e9s, allant de la musique classique \u00e0 la musique traditionnelle europ\u00e9enne, en passant par le klezmer. Il a fait partie du big band exp\u00e9rimental Orange Then Blue et est actuellement directeur du Festival of New Trumpet Music, qui se tient annuellement \u00e0 New York."@fr,
        "David Deuel \u201eDave\u201c Douglas (* 24. M\u00e4rz 1963 in Montclair, New Jersey) ist ein US-amerikanischer Jazz-Trompeter und Komponist. Douglas wuchs in New Jersey auf und lernte als Kind Klavier, Posaune und Trompete. Er studierte Musik in Barcelona und Boston, danach am Berklee College of Music und am New England Conservatory. 1984 zog er nach New York, wo er an der New York University studierte. 1987 machte er seine erste Europatournee mit Horace Silver. Im Jahr 2005 beendete Douglas den Plattenvertrag mit RCA-Bluebird und gr\u00fcndete gemeinsam mit Mike Friedman sein eigenes Plattenlabel Greenleaf Music."@de,
        "David Douglas (Montclair, 24 maart 1963) is een Amerikaanse jazz-trompettist en componist. Zijn muziek ontleent elementen aan muziek buiten de jazz, waaronder klassieke muziek en Oost-Europese volksmuziek. In 2005 eindigde Douglas zijn platencontract met RCA Victor en begon met een vriend een eigen platenlabel, Greenleaf Music. Hierop zijn onder meer platen uitgekomen van zijn Dave Douglas Quintet, zijn sextet Keystone en Nomad. Hij is medeoprichter en directeur van het Festival of New Trumpet Music, dat ieder jaar in New York wordt gehouden. Douglas is twee keer genomineerd voor een Grammy."@nl;
    owl:sameAs viaf:2667314;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dave_Douglas_(trumpeter)>,
        <http://viaf.org/viaf/2667314>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c423b65c-2302-45dd-a3a4-ae10e519196a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dave_Douglas_(trumpet).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Dave_Douglas_(trumpeter)>.
doremus_artist:0cc2859d-6af7-36a9-a51b-76a6c6483b7b
    dbp:birthPlace dbr:Tallinn;
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Eespere (* 14. Dezember 1953 in Tallinn) ist ein estnischer Komponist. Er studierte von 1972 bis 1977 Komposition an der Estnischen Musikakademie bei Anatoli Garschnek und danach am Moskauer Konservatorium als Assistent bei Aram Chatschaturjan und Aleksei Nikolajew. Seit 1979 unterrichtet er Komposition und Musiktheorie an der Estnischen Musikakademie."@de,
        "Ren\u00e9 Eespere (born 14 December 1953 in Tallinn) is an Estonian composer. Eespere's music is noted for its spiritual dimension; he has also incorporated elements from pop music. His best-regarded works are Glorificatio (1990) and Two Jubilations (1995), both written for mixed chorus."@en,
        "Ren\u00e9 Eespere (n\u00e9 le 14 d\u00e9cembre 1953 \u00e0 Tallinn) est un compositeur estonien."@fr;
    owl:sameAs viaf:44493178;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Eespere>,
        <http://viaf.org/viaf/44493178>,
        <https://musicbrainz.org/artist/70254400-722a-4e9f-87ee-ef22fe641f94>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ren√©_Eespere.
doremus_artist:101739b8-39fd-30d7-b1b8-8e9ff5dcfad8
owl:sameAs viaf:26278562; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26278562>.
doremus_artist:1050cfac-22ef-3f21-90dc-97711e07ba92
owl:sameAs viaf:94096475; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/94096475>.
doremus_artist:117985b1-5e60-3042-9d57-38641b000d7b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ashland,_Oregon>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Roslyn_Heights,_New_York>;
    rdfs:comment
        """Larry Wagner (September 15, 1907 \u2013 April 3, 2002) was an American arranger, composer, and bandleader. He worked for the band of Paul Whiteman and was long associated with Glen Gray and the Casa Loma Orchestra. His compositions "Whistler's Mother-in-Law", "No Name Jive" and "Turn Back the Hands of Time" became nationally popular."""@en;
    owl:sameAs viaf:68526178;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Larry_Wagner>,
        <http://viaf.org/viaf/68526178>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Larry_Wagner.
doremus_artist:13b374e3-eea1-3795-9c2f-4f77aee3331d
    rdfs:comment
    "Andy Sommer, est un r\u00e9alisateur franco-allemand, n\u00e9 en 1959."@fr;
    owl:sameAs viaf:34206843;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andy_Sommer>,
        <http://viaf.org/viaf/34206843>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Andy_Sommer.
doremus_artist:13fcb76b-e6b0-3b03-b796-1c48bfadca01
owl:sameAs viaf:39564785; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39564785>.
doremus_artist:1675f25a-261f-3677-a007-2bfe4068990d
owl:sameAs viaf:58345558; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58345558>.
doremus_artist:17288559-dc3f-3fca-80b4-147f94fad148
owl:sameAs viaf:173770221; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173770221>.
doremus_artist:17326128-fd87-3c2c-a51b-464499fc4bf8
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Edmond Eug\u00e8ne Alexis Rostand (French: [\u0281\u0254st\u0251\u0303]; 1 April 1868 \u2013 2 December 1918) was a French poet and dramatist. He is associated with neo-romanticism, and is known best for his play Cyrano de Bergerac. Rostand's romantic plays contrasted with the naturalistic theatre popular during the late nineteenth century. Another of Rostand's works, Les Romanesques, was adapted to the musical comedy, The Fantasticks."@en,
        "Edmond Eug\u00e8ne Alexis Rostand (Marselha, 1 de abril de 1868 \u2014 Paris, 2 de dezembro de 1918) foi um poeta e dramaturgo franc\u00eas, cuja fama se deve, principalmente, pela autoria da conhecida pe\u00e7a Cyrano de Bergerac.Edmond \u00e9 pai do bi\u00f3logo Jean Rostand."@pt,
        "Edmond Eug\u00e8ne Alexis Rostand [r\u0254'st\u00e3] (* 1. April 1868 in Marseille; \u2020 2. Dezember 1918 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Theaterschriftsteller."@de,
        "Edmond Eug\u00e8ne Alexis Rostand, (Marsella, 1 de abril de 1868 - \u2020 Par\u00eds, 2 de diciembre de 1918), fue un dramaturgo neorrom\u00e1ntico franc\u00e9s. Edmond Rostand es famoso por su obra sobre la figura de Cyrano de Bergerac estrenada en Par\u00eds en 1897 en el Th\u00e9\u00e2tre de la Porte Saint-Martin. Esta obra tuvo un importante \u00e9xito desde sus primeras representaciones y ha pervivido como un cl\u00e1sico del teatro franc\u00e9s hasta nuestros d\u00edas.La obra de Rostand se asocia con el Neorromanticismo. Sus obras rom\u00e1nticas proporcionaban una alternativa al teatro realista popular durante el final del siglo XIX."@es,
        "Edmond Eug\u00e8ne Alexis Rostand, Marseille 1 april 1868 \u2013 Parijs 2 december 1918, was een belangrijke schrijver uit de Romantiek in Frankrijk, auteur van het beroemde toneelstuk Cyrano de Bergerac, waarvan de tekst in de verfilming met G\u00e9rard Depardieu in de hoofdrol vrijwel geheel werd overgenomen. In 1901 werd Rostand verkozen tot lid van de Acad\u00e9mie fran\u00e7aise."@nl,
        "Edmond Rostand (ur. 1 kwietnia 1868 w Marsylii, zm. 2 grudnia 1918 w Pary\u017cu) \u2013 francuski pisarz i poeta. Popularny dramaturg francuskiego neoromantyzmu, autor wodewil\u00f3w, komedii i melodramat\u00f3w. Cz\u0142onek Akademii Francuskiej od 1901 (fotel 31). Najbardziej znany jest za spraw\u0105 bohaterskiej komedii pt. Cyrano de Bergerac. Sztuka ta cieszy si\u0119 wielk\u0105 popularno\u015bci\u0105 od wielu lat. By\u0142a grana na niemal wszystkich scenach \u015bwiata oraz wielokrotnie przenoszona na ekran."@pl,
        "Edmond Rostand, n\u00e9 \u00e0 Marseille le 1er avril 1868 et mort \u00e0 Paris, 7e, le 2 d\u00e9cembre 1918 (\u00e0 50 ans), est un \u00e9crivain, dramaturge, po\u00e8te et essayiste fran\u00e7ais. Il est l'auteur de l'une des pi\u00e8ces les plus connues du th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais, Cyrano de Bergerac. Il est, par ailleurs, le p\u00e8re de l'\u00e9crivain, biologiste et acad\u00e9micien fran\u00e7ais Jean Rostand."@fr,
        "\u042d\u0434\u043c\u043e\u0301\u043d \u0420\u043e\u0441\u0442\u0430\u0301\u043d (\u0444\u0440. Edmond Eug\u00e8ne Alexis Rostand; 1 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1868, \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u2014 2 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1918, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u043d\u0435\u043e\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        """\u0625\u062f\u0645\u0648\u0646\u062f \u0631\u0648\u0633\u062a\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Edmond Rostand) \u0648\u0627\u0633\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644 "\u0625\u062f\u0645\u0648\u0646\u062f \u0628\u0648\u062c\u064a\u0646 \u0623\u0644\u0643\u0633 \u0631\u0648\u0633\u062a\u0627\u0646" \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0648\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a (1 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1868-2 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1918) \u0648\u064f\u0644\u062f \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0645\u0631\u0633\u064a\u0644\u064a\u0627. \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0631\u0648\u0627\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062a\u0651\u064a \u0635\u0646\u0639\u062a \u0639\u0647\u062f\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0651\u064a \u062d\u0645\u0644\u062a \u0628\u062f\u064a\u0644\u0627\u064b \u0644\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0627\u062f\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0651\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0646\u062a\u0634\u0627\u0631\u0627\u064b \u0641\u064a \u0646\u0647\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u0639 \u0639\u0634\u0631. \u0643\u0645\u0627 \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0628\u0637\u0648\u0644\u064a\u0629\u060c \u0648\u0645\u0646\u0647\u0627 \u0633\u064a\u0631\u0627\u0646\u0648 \u062f\u064a \u0628\u0631\u062c\u0631\u0627\u0643 (\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629) \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0633\u064a\u0631\u0627\u0646\u0648 \u062f\u064a \u0628\u0631\u062c\u0631\u0627\u0643\u060c \u0648\u0627\u0644\u0646\u0633\u0631 \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0646\u0627\u0628\u0644\u064a\u0648\u0646."""@ar,
        "\u30a8\u30c9\u30e2\u30f3\u30fb\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30fb\u30ed\u30b9\u30bf\u30f3(Edmond Eug\u00e8ne Alexis Rostand\u30011868\u5e744\u67081\u65e5 - 1918\u5e7412\u67082\u65e5)\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u97fb\u6587\u306e\u5287\u4f5c\u5bb6\u3002\u622f\u66f2\u300e\u30b7\u30e9\u30ce\u30fb\u30c9\u30fb\u30d9\u30eb\u30b8\u30e5\u30e9\u30c3\u30af\u300f\u306e\u4f5c\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u7279\u306b\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bb\u30fc\u30ba\u4f1a\u54e1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7396516;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edmond_Rostand>,
        <http://viaf.org/viaf/7396516>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edmond_Rostand_en_habit_vert_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edmond_Rostand.
doremus_artist:18767e5e-725a-3c1c-a6d6-33cbc8668a4b
    rdfs:comment
        "Louis Brauquier n\u00e9 \u00e0 Marseille le 14 ao\u00fbt 1900, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans la m\u00eame ville le 7 septembre 1976 est un \u00e9crivain et un po\u00e8te fran\u00e7ais. Sa po\u00e9sie est tourn\u00e9e tout enti\u00e8re vers le monde maritime.En 2001, l'ensemble de ses po\u00e9sies a \u00e9t\u00e9 regroup\u00e9 dans un volume de poche, pr\u00e9fac\u00e9e par Olivier Fr\u00e9bourg, titr\u00e9 Je connais des \u00eeles lointaines, en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 un vers du po\u00e8me d\u00e9di\u00e9 \u00e0 L\u00e9o Barb\u00e8s J'ai aim\u00e9 les Bal\u00e9ares issu de son recueil Libert\u00e9 des mers."@fr;
    owl:sameAs viaf:7387516;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Louis_Brauquier>,
        <http://viaf.org/viaf/7387516>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Brauquier.
doremus_artist:195d65bd-17c3-3063-bc16-508e3141a053
    rdfs:comment
        "Adrien Politi, n\u00e9 Adri\u00e1n Osvaldo Politi le 15 octobre 1957 \u00e0 Rosario en Argentine, est un guitariste et auteur-compositeur-interpr\u00e8te argentin. Ses compositions \u00e0 caract\u00e8re p\u00e9dagogique pour guitare sont r\u00e9guli\u00e8rement utilis\u00e9es dans les conservatoires en France.\u2191 F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de l'enseignement musical"@fr;
    owl:sameAs viaf:47027001;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Adrien_Politi>,
        <http://viaf.org/viaf/47027001>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adrien_Politi_en_2004.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Adrien_Politi.
doremus_artist:1987f4af-f12f-3daa-8935-2199a8c78d79
    dbp:birthPlace dbr:Motherwell;
    rdfs:comment
        "Alexander Gibson est un chef d'orchestre \u00e9cossais, n\u00e9 le 11 f\u00e9vrier 1926 \u00e0 Motherwell dans le North Lanarkshire et mort le 14 janvier 1995. Gibson a particuli\u00e8rement d\u00e9fendu le r\u00e9pertoire scandinave, avec Jean Sibelius et Carl Nielsen notamment."@fr,
        "Gibson studi\u00f2 al Conservatorio della Royal Scottish Academy of Music and Drama di Glasgow, cos\u00ec come a Londra, Salisburgo e Siena. Al momento della sua nomina nel 1957 come direttore musicale di Sadler's Wells (English National Opera) fu il pi\u00f9 giovane ad aver mai occupato quella posizione. Gibson fond\u00f2 la Scottish Opera nel 1962 e ne fu direttore musicale fino al 1986 e nel 1987 venne nominato direttore onorario mantenne il titolo per il resto della sua vita. Mor\u00ec all'et\u00e0 di 68 anni in seguito alle complicazioni di un infarto."@it,
        "Sir Alexander Drummond Gibson CBE FRSE FRSAMD Hon RAM FRCM RSA FRSA (11 February 1926 \u2013 14 January 1995) was a Scottish conductor and opera intendant."@en,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30ae\u30d6\u30bd\u30f3\uff08Alexander Gibson CBE, 1926\u5e742\u670811\u65e5 - 1995\u5e741\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64092782;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Gibson_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/64092782>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Alexander_Gibson_(conductor)>.
doremus_artist:1a349d47-f0df-348d-8d35-6884ab7fc4a2
owl:sameAs viaf:163928417; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163928417>.
doremus_artist:1acefa53-f142-37eb-8fde-d5f2a41b10d8
owl:sameAs viaf:34079682; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34079682>.
doremus_artist:1c35e411-bbd2-356e-96fa-a4cb8d13b2ca
    owl:sameAs viaf:68994431;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68994431>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f6b52852-d3e8-4e59-a2db-de554b268707>.
doremus_artist:1d4d1e69-c0fe-3801-9fbc-49b8785ca942
owl:sameAs viaf:75766583; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75766583>.
doremus_artist:1eff1800-499c-3e41-b070-edf9a98dc054
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Konj≈°ica;
    rdfs:comment
        "Carlos Kleiber (Berlim, 3 de julho de 1930 \u2014 Konj\u0161ica, Eslov\u00e9nia, 13 de julho de 2004) foi um maestro austro-alem\u00e3o, filho do condutor Erich Kleiber."@pt,
        "Carlos Kleiber (nombre completo: Karl Ludwig Bonifacius Kleiber, Berl\u00edn, 3 de julio de 1930 - Konj\u0161ica, Eslovenia, 13 de julio de 2004) fue un director de orquesta nacido en Alemania y nacionalidad austr\u00edaca (originariamente y de nuevo a partir de 1980, acreditado como uno de los mejores del siglo XX y por algunos como el mejor de todos los tiempos."@es,
        "Carlos Kleiber (ur. 3 lipca 1930 w Berlinie, zm. 13 lipca 2004 w Konj\u0161ica (gmina Litija) w S\u0142owenii) \u2013 argenty\u0144ski dyrygent pochodzenia austriackiego. Syn Ericha Kleibera."@pl,
        "Carlos Kleiber wurde als Sohn des \u00f6sterreichischen Dirigenten Erich Kleiber und dessen US-amerikanischer Frau Ruth (geb. Goodrich) in Berlin geboren. Ruth Kleiber war m\u00fctterlicherseits j\u00fcdischer Abstammung, ihre Vorfahren gehen auf den Schriftsteller Sir Walter Scott zur\u00fcck."@de,
        "Carlos Kleiber, n\u00e9 \u00e0 Berlin le 3 juillet 1930, mort \u00e0 Konj\u0161ica (en) en Slov\u00e9nie le 13 juillet 2004, est un chef d'orchestre autrichien."@fr,
        "In base a un sondaggio pubblicato dalla rivista Classic Voice nel dicembre 2011 relativo a una rosa di 100 nomi celebri \u00e8 risultato il pi\u00f9 grande direttore d'orchestra dell'ultimo secolo. Al favore entusiastico del pubblico degli appassionati fanno eco gli autorevoli attestati di ammirazione di molti colleghi artisti, come Claudio Abbado in diverse interviste, Franco Zeffirelli nell'autobiografia, Svjatoslav Richter nei diari. Figura schiva e riservata e lontanissima dallo star system e interprete caratterizzato da un perfezionismo maniacale, aveva un repertorio assai limitato e approfondiva continuamente l'indagine degli stessi brani."@it,
        "Karl Ludwig Bonifacius (Carlos) Kleiber (Berlijn, 3 juli 1930 \u2013 Konj\u0161ica bij Litija, 13 juli 2004) was een Oostenrijks dirigent. Hij werd geboren in Duitsland, waar hij zijn kleuterjaren doorbracht. Hij had eerst de Oostenrijkse, daarna de Argentijnse en vanaf 1980 (vermoedelijk) opnieuw de Oostenrijkse nationaliteit. Tussen 1935 en 1953 woonde hij in Argentini\u00eb en daarna weer tot zijn dood in Duitsland."@nl,
        """Kleiber was born as Karl Ludwig Bonifacius Kleiber in Berlin, the son of the eminent Austrian conductor Erich Kleiber and American Ruth Goodrich, from Waterloo, Iowa. In 1940, the Kleiber family emigrated to Buenos Aires and Karl was renamed Carlos. As a youth, he had an English governess and grew up in English boarding schools. He also composed, sang, and played piano and timpani. While his father noticed his son's musical talents, he nevertheless dissuaded Carlos from pursuing a musical career: "What a pity the boy is musically talented", wrote Erich to a friend."""@en,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441 \u041a\u043b\u0430\u0439\u0431\u0435\u0440 (\u0438\u043b\u0438 \u041a\u043b\u044f\u0439\u0431\u0435\u0440; \u043d\u0435\u043c. Carlos Kleiber, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041a\u0430\u0440\u043b \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433 \u041a\u043b\u0430\u0439\u0431\u0435\u0440 \u2014 Karl Ludwig Kleiber; 3 \u0438\u044e\u043b\u044f 1930, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 13 \u0438\u044e\u043b\u044f 2004, \u0421\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u042d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u041a\u043b\u0430\u0439\u0431\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\uff08Carlos Kleiber\u3001\u51fa\u751f\u540d\uff1a\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc (Karl Ludwig Kleiber)\u30011930\u5e747\u67083\u65e5 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3- 2004\u5e747\u670813\u65e5 \u30b3\u30cb\u30b7\u30c4\u30a1\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u671f\u306b\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u3001\u5f8c\u306b\u7236\u306e\u56fd\u7c4d\u3067\u3042\u308b\u672c\u6765\u306e\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u56fd\u7c4d\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u305f\u3002\u7236\u306f\u4e16\u754c\u7684\u306a\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u30a8\u30fc\u30ea\u30d2\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u3002"@ja,
        "\u5361\u6d1b\u65af\u00b7\u514b\u83b1\u4f2f\uff08Carlos Kleiber\uff0c1930\u5e747\u67083\u65e5\u751f\u4e8e\u5fb7\u56fd\u67cf\u6797\uff0c2004\u5e747\u670813\u65e5\u75c5\u901d\u4e8e\u65af\u6d1b\u6587\u5c3c\u4e9a\u7684\u5eb7\u6d85\u65af\u5361\u6751\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u7c4d\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u539f\u540d\u5361\u5c14\u00b7\u8def\u5fb7\u7ef4\u5e0c\u00b7\u514b\u83b1\u4f2f\uff08Karl Ludwig Kleiber\uff09\uff0c\u4e3a\u533a\u5206\u4e8e\u5176\u7236\uff0c\u5e38\u88ab\u79f0\u4e3a\u201c\u5c0f\u514b\u83b1\u4f2f\u201d\u3002 \u5361\u6d1b\u65af\u00b7\u514b\u83b1\u4f2f\u662f\u6307\u6325\u5bb6\u57c3\u91cc\u5e0c\u00b7\u514b\u83b1\u4f2f\u4e4b\u5b50\uff0c\u5176\u6bcd\u4e3a\u7f8e\u56fd\u4eba\u3002\u4e3a\u9003\u907f\u7eb3\u7cb9\u653f\u6743\u8feb\u5bb3\uff0c1935\u5e74\u8001\u514b\u83b1\u4f2f\u4e3e\u5bb6\u8fc1\u79fb\u81f3\u963f\u6839\u5ef7\u7684\u5e03\u5b9c\u8bfa\u65af\u827e\u5229\u65af\uff0c\u4ece\u6b64\u5361\u5c14\u6539\u540d\u4e3a\u5361\u6d1b\u65af\u3002\u7ae5\u5e74\u65f6\u671f\u5361\u6d1b\u65af\u5c31\u5f00\u59cb\u63a5\u53d7\u94a2\u7434\u3001\u4f5c\u66f2\u3001\u58f0\u4e50\u7b49\u65b9\u9762\u7684\u6559\u80b2\u3002 \u514b\u83b1\u4f2f\u4e0e\u5361\u62c9\u626c\u4e0d\u540c\uff0c\u5e76\u4e0d\u70ed\u8877\u53d1\u884c\u5531\u7247\uff0c\u4e00\u751f\u767c\u884c\u7684\u5531\u7247\u5c48\u6307\u53ef\u6570\uff1a\u4ea4\u54cd\u66f2\u76ee\u5305\u62ec\uff1a\u8d1d\u591a\u82ac\u7684\u7b2c\u56db\uff08ORFEO\uff09\u3001\u7b2c\u4e94\u3001\u7b2c\u4e03\u4ea4\u54cd\u66f2\uff08DG\uff09\u3001\u7b2c\u516d\u4ea4\u54cd\u66f2\uff08ORFEO\uff09\u3001\u7b2c\u4e03\u4ea4\u54cd\u66f2\uff08ORFEO\uff09\u3001\u5e03\u62c9\u59c6\u65af\u7684\u7b2c\u56db\u4ea4\u54cd\u66f2\uff08DG\uff09\u3001\u8212\u4f2f\u7279\u7684\u7b2c\u4e09\u548c\u7b2c\u516b\u4ea4\u54cd\u66f2\uff08DG\uff09\u300189\u5e74/92\u5e74\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u65b0\u5e74\u97f3\u4e50\u4f1a\uff08SONY\uff09\u4ee5\u53ca\u5fb7\u6c83\u590f\u514b\u7684\u94a2\u7434\u534f\u594f\u66f2\uff08\u4e0e\u4e4c\u514b\u5170\u94a2\u7434\u5bb6\u65af\u7ef4\u4e9a\u6258\u65af\u62c9\u592b\u00b7\u91cc\u8d6b\u7279\u5408\u4f5c\uff0cEMI\uff09\u3001DG\u5728\u4ed6\u901d\u4e16\u540e\u53d1\u884c\u7684\u7eaa\u5ff5\u4e13\u8f91\u300aCarlos Kleiber\u300b\u7b49\uff1b\u6b4c\u5267\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec\uff1a\u300a\u7279\u91cc\u65af\u5766\u4e0e\u4f0a\u7d22\u5c14\u5fb7\u300b\u3001\u300a\u8759\u8760\u300b\u3001\u300a\u8336\u82b1\u5973\u300b\u3001\u300a\u81ea\u7531\u5c04\u624b\u300b\u3001\u300a\u73ab\u7470\u9a0e\u58eb\u300b\u3001\u300a\u5361\u9580\u300b\u7b49\u3002 \u514b\u83b1\u4f2f\u4f1a\u8bf4\u6d41\u5229\u7684\u5fb7\u8bed\u3001\u82f1\u8bed\u3001\u6cd5\u8bed\u3001\u610f\u5927\u5229\u8bed\u3001\u897f\u73ed\u7259\u8bed\u548c\u65af\u6d1b\u6587\u5c3c\u4e9a\u8bed\uff1b\u5176\u8eab\u5f62\u9ad8\u5927\u3001\u7626\u524a\u3001\u5065\u58ee\uff1b\u6307\u6325\u5f62\u8c61\u751f\u52a8\uff0c\u60c5\u611f\u4e30\u5bcc\uff0c\u7ec6\u8282\u6e05\u6670\uff0c\u662f\u5c11\u6570\u201c\u53c8\u597d\u542c\u53c8\u597d\u770b\u201d\u7684\u6307\u6325\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:110788915;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Kleiber>,
        <http://viaf.org/viaf/110788915>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9f83001a-fd49-4efb-a835-05ee6922a10d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_Kleiber.
doremus_artist:1f0ba7b0-7fa3-3b67-96cb-a337d526c272
    dbp:birthPlace dbr:Biberach_an_der_Riss;
    dbp:deathPlace dbr:Biberach_an_der_Riss;
    rdfs:comment
        "Justin Heinrich Knecht (* 30. September 1752 in Biberach an der Ri\u00df; \u2020 1. Dezember 1817 ebenda) war ein deutscher Komponist, Organist, Dirigent, Musikp\u00e4dagoge und Musiktheoretiker."@de,
        "Justin Heinrich Knecht est un compositeur allemand, organiste et th\u00e9oricien de la musique. Il est n\u00e9 le 30 septembre 1752 \u00e0 Biberach an der Riss, dans le Baden-Wurtemberg, et mort le 1er d\u00e9cembre 1817 dans la m\u00eame ville."@fr,
        "Justinus or Justin Heinrich Knecht (30 September 1752 \u2013 1 December 1817) was a German composer, organist, and music theorist."@en,
        "\u042e\u0441\u0442\u0438\u043d \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u041a\u043d\u0435\u0445\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Justin Heinrich Knecht; 30 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1752, \u0411\u0438\u0431\u0435\u0440\u0430\u0445 \u2014 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1817, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c \u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435, \u0430 \u0432 1807\u20141809 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0432 \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442\u0435. \u041a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u041a\u043d\u0435\u0445\u0442\u0430 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u043d\u0435\u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0432\u0435\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438. \u041a\u043d\u0435\u0445\u0442 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0447\u0438\u0441\u043b\u0430 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439. \u041a\u0430\u043a \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0434\u043e\u0432\u0435\u0434\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e \u043a\u0440\u0430\u0439\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0445\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435, \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b \u0441 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c\u044e \u0442\u0435\u0440\u0446\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0441\u0442\u0443\u043f\u0435\u043d\u044f\u0445 \u0433\u0430\u043c\u043c\u044b. \u041f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442 \u041a\u043d\u0435\u0445\u0442\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435."@ru,
        "\u30e6\u30b9\u30c6\u30a3\u30cc\u30b9\u307e\u305f\u306f\u30e6\u30b9\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30af\u30cd\u30d2\u30c8\uff08Justinus\u307e\u305f\u306fJustin Heinrich Knecht 1752\u5e749\u670830\u65e5 - 1817\u5e7412\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29798243;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Justin_Heinrich_Knecht>,
        <http://viaf.org/viaf/29798243>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Justin-heinrich-knecht.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Justin_Heinrich_Knecht.
doremus_artist:22a24a95-b89f-3903-a805-51903447018e
owl:sameAs viaf:64130904; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64130904>.
doremus_artist:23918baf-5f1d-3031-96f9-79fd847dd702
owl:sameAs viaf:224443470; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/224443470>.
doremus_artist:23a78b45-e0ba-3160-bb05-c4cb94c7d063
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rayne,_Louisiana>;
    rdfs:comment
        "Johnnie Allan (* 10. M\u00e4rz 1938 in Rayne, Louisiana als John Allen Guillot) ist ein US-amerikanischer Cajun- und Rock \u2019n\u2019 Roll-Musiker. Allan kam bereits in seinen Teenie-Jahren als Steel-Gitarrist zur Band von Lawrence Walker und gr\u00fcndete danach die Krazy Kats zusammen mit Pianist und Fiddle-Spieler U. J. Meaux. Seit den sp\u00e4ten 1950er Jahren hatte Allan einigen Erfolg mit Rock \u2019n\u2019 Roll- und R&B-St\u00fccken. Sein gr\u00f6\u00dfter Erfolg war eine Cajun-Version von Chuck Berrys Promised Land; er konnte jedoch nie bei einer gro\u00dfen Plattenfirma landen."@de,
        "Johnnie Allan, cuyo verdadero nombre es John Allen Guillot, (nacido el 10 de marzo de 1938 en Rayne, Louisiana) es un pionero del g\u00e9nero musical swamp pop. Creci\u00f3 en una familia musical, y a los seis a\u00f1os de edad obtuvo su primera guitarra. A los trece a\u00f1os, toc\u00f3 con Walter Mounton y Scott Playboys, una banda musical de Caj\u00fan. Cerca de dos a\u00f1os despu\u00e9s cambi\u00f3 a Lawrence Walker y Wandering Aces, otra banda tradicional de Caj\u00fan. Luego, grab\u00f3 para Mercury Records y el sello Viking de Crowley, Louisiana, entre otras. Es un educador jubilado, y vive en Lafayette, Louisiana."@es,
        "Johnnie Allan, real name John Allen Guillot, is a pioneer of the swamp pop musical genre."@en;
    owl:sameAs viaf:121881233;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnnie_Allan>,
        <http://viaf.org/viaf/121881233>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b654df92-5315-44dd-a184-642456e8e20e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johnnie_Allan.
doremus_artist:242d2c66-a5fa-325f-9387-1089f7f1491c
owl:sameAs viaf:304478696; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/304478696>.
doremus_artist:24bae6be-a382-304d-8841-059b266ae4c8
    owl:sameAs viaf:55458877;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26418510>,
        <http://viaf.org/viaf/55458877>.
doremus_artist:25dcc5c0-6462-305c-9935-459bbabdb9ed
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    dbp:deathPlace dbr:Saarbr√ºcken;
    rdfs:comment
        "Tanja Becker-Bender (* 11. Februar 1978 in Stuttgart) ist eine deutsche Violinistin. Sie lebt in Berlin und in Hamburg (Stand 2016)."@de,
        "Tanja Becker-Bender (born February 11, 1978) is a German violinist. She was born in Stuttgart, Germany, and now lives in Berlin and Hamburg."@en,
        "\u30bf\u30fc\u30cb\u30e3\u30fb\u30d9\u30c3\u30ab\u30fc\uff1d\u30d9\u30f3\u30c0\u30fc\uff08Tanja Becker-Bender, 1978\u5e74 2\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c6\u30a6\u30e0\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d8\u30eb\u30e0\u30fc\u30c8\u30fb\u30c4\u30a7\u30fc\u30c8\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\u306b\u3001\u30d5\u30e9\u30a4\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30de\u30eb\u30b7\u30e5\u30ca\u30fc\u306b\u3001\u751f\u5730\u3067\u30e1\u30ed\u30b9\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30e1\u30eb\u30d2\u30e3\u30fc\u306b\u3001\u30ae\u30eb\u30c9\u30db\u30fc\u30eb\u97f3\u697d\u6f14\u5287\u5b66\u6821\u3067\u30c0\u30f4\u30a3\u30c3\u30c8\u30fb\u30bf\u30cd\u30b3\u306e\u5404\u6c0f\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u30011997\u5e74\u304b\u3089\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30ae\u30e5\u30f3\u30bf\u30fc\u30fb\u30d4\u30d2\u30e9\u30fc\u306e\u6307\u5c0e\u3082\u53d7\u3051\u305f\u30022001\u5e74\u306e\u30b8\u30a7\u30ce\u30f4\u30a1\u3067\u884c\u308f\u308c\u305f\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u56fd\u969b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7b2c3\u4f4d\u5165\u8cde\u3002 2006\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30b6\u30fc\u30eb\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30b1\u30f3\u306e\u30b6\u30fc\u30eb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14521763;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tanja_Becker-Bender>,
        <http://viaf.org/viaf/14521763>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tanja_Becker-Bender.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tanja_Becker-Bender.
doremus_artist:2636a1f3-1501-3bc6-84bf-826311cd322f
    dbp:birthPlace dbr:Bilbao;
    rdfs:comment
        "Josetxu Obreg\u00f3n es un violonchelista espa\u00f1ol."@es,
        "Josetxu Obreg\u00f3n is a Spanish cellist, specializing in early music performance."@en;
    owl:sameAs viaf:100931520;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josetxu_Obreg\u00f3n>,
        <http://viaf.org/viaf/100931520>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Josetxu_Obreg√≥n.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josetxu_Obreg√≥n.
doremus_artist:26f94362-bc3b-3638-8181-d3095c2dfd0e
owl:sameAs viaf:42100108; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42100108>.
doremus_artist:270991c7-fd50-3ef8-9229-bd6a1d7bdb4b
owl:sameAs viaf:79173395; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79173395>.
doremus_artist:273b4b2e-6964-3651-a5af-c4f2a93181a4
owl:sameAs viaf:71657301; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71657301>.
doremus_artist:28254bce-4ae7-38de-a3f6-6a7ea709976f
owl:sameAs viaf:187027853; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187027853>.
doremus_artist:2bd96d37-1fc4-358a-8bfb-f370dd7c0997
    rdfs:comment
        "Guo Yue (simplified Chinese: \u90ed\u8dc3; traditional Chinese: \u90ed\u8e8d; pinyin: Gu\u014d Yu\u00e8; born 1958) is a virtuoso of the dizi (Chinese bamboo flute) and bawu (Chinese free reed pipe). He was born in Beijing, China and as a young boy experienced the Cultural Revolution. In 1982 Yue left China and, with the help of his third sister Yan who was living in England, he studied the silver flute at the Guildhall School of Music. He plays many kinds of the bamboo flute and currently lives in London, recording for Peter Gabriel's Real World label. His other great love is cooking, and he often combines cookery with flute playing at his concerts."@en;
    owl:sameAs viaf:76506775;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guo_Yue_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/76506775>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Guo_Yue_(musician)>.
doremus_artist:2c301c29-6050-336b-87f4-30defd8be20b
    dbp:birthPlace dbr:Besan√ßon;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Michel Blavet (* 13. M\u00e4rz 1700 in Besan\u00e7on; \u2020 28. Oktober 1768 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Fl\u00f6tenvirtuose und Komponist."@de,
        "Michel Blavet (Besan\u00e7on, 13 maart 1700 - Parijs, 28 oktober 1768) was een Frans fluitist en componist."@nl,
        "Michel Blavet (March 13, 1700 \u2013 October 28, 1768) was a French composer and flute virtuoso. Although Blavet taught himself to play almost every instrument, he specialized in the bassoon and the flute which he held to the left, the opposite of how most flutists hold theirs today. Quantz writes of Blavet: \"His amiable disposition and engaging manner gives rise to a lasting friendship between us and I am much indebted to him for his numerous acts of kindness.\""@en,
        "Michel Blavet (ur. 13 marca 1700 w Besan\u00e7on, zm. 28 pa\u017adziernika 1768 w Pary\u017cu) - flecista-wirtuoz i kompozytor francuski okresu p\u00f3\u017anego baroku. W Pary\u017cu mieszka\u0142 od 1723 roku, kiedy zatrudni\u0142 go hrabia de L\u00e9vis jako jednego z flecist\u00f3w opery paryskiej. W 1726 przeszed\u0142 na s\u0142u\u017cb\u0119 hrabiego de Carignan, dla kt\u00f3rego napisa\u0142 pierwsze utwory muzyczne. W 1726 pozna\u0142 Niemca Johanna Joachima Quantza, kt\u00f3rego Francuz Pierre-Gabriel Buffardin uczy\u0142 technik kompozytorskich i wykonawczych. Blavet wystawia\u0142 swe koncerty fletowe w ramach przedstawie\u0144 grupy Concert Spirituel, gdzie zyska\u0142y wielk\u0105 popularno\u015b\u0107."@pl,
        "Michel Blavet est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Besan\u00e7on le 13 mars 1700 et mort \u00e0 Paris le 28 octobre 1768."@fr,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u0411\u043b\u0430\u0432\u0435 (\u0444\u0440. Michel Blavet; - 2 (13 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1700), \u0411\u0435\u0437\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d \u2014 17 (28 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1768), \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30d6\u30e9\u30f4\u30a7\uff08Michel Blavet, 1700\u5e743\u670813\u65e5 \u30d6\u30b6\u30f3\u30bd\u30f3 - 1768\u5e7410\u670828\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u738b\u56fd\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30bd\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u6728\u5730\u5c4b\uff08\u8f46\u8f64\u5e2b\uff09\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3002\u30c6\u30ec\u30de\u30f3\u3084\u30af\u30f4\u30a1\u30f3\u30c4\u304c\u7d76\u8cdb\u3057\u305f\u3002\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3092\u901a\u4f8b\u3068\u306f\u9006\u306b\u5de6\u5411\u304d\u306b\u63e1\u3063\u3066\u5439\u3044\u305f\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 40\u6b73\u306b\u306a\u308b\u307e\u3067\u3001\u30eb\u30a415\u4e16\u306e\u79c1\u7684\u306a\u697d\u56e3\u3084\u30d1\u30ea\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3067\u9996\u5e2d\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d22\u4e16\u306b\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u54e1\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u6253\u8a3a\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u65ad\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u7d50\u5c40\u30e8\u30a2\u30d2\u30e0\u30fb\u30af\u30f4\u30a1\u30f3\u30c4\u304c\u9ad8\u984d\u306e\u5831\u916c\u3092\u5f97\u3066\u305d\u306e\u5ea7\u306b\u5c31\u3044\u305f\u3002 \u30d6\u30e9\u30f4\u30a7\u306e\u73fe\u5b58\u3059\u308b\u4f5c\u54c1\u306b\u30011\u3064\u306e\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u30843\u5dfb\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u96c6\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49407378;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Blavet>,
        <http://viaf.org/viaf/49407378>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cb10c545-a594-467f-9f07-620de451a37f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Blavet.
doremus_artist:2e94a6ea-47fb-3328-9175-026b0cc68248
    owl:sameAs viaf:79706593;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79706593>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9682d413-7f94-4a66-83da-c9150cdec696>.
doremus_artist:2f03006d-b2cc-37f2-9145-56197ecec0c4
owl:sameAs viaf:64504895; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64504895>.
doremus_artist:3235b079-bc67-3578-be03-999da85d64f8
owl:sameAs viaf:59290821; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59290821>.
doremus_artist:330c71bb-d0f0-3c1e-b1b0-cb2b008cc413
owl:sameAs viaf:10905402; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10905402>.
doremus_artist:33ae22c0-f90b-324f-9fe7-a02f35f726b9
owl:sameAs viaf:59294599; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59294599>.
doremus_artist:349945d4-ecdf-3570-a858-2f7ab6ebc178
owl:sameAs viaf:2605532; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2605532>.
doremus_artist:34d93d13-6e7a-39d1-b211-a64e3307d30d
    rdfs:comment
        "Toby Spence (* 1969 in London) ist ein britischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Toby Spence (born 22 May 1969, London) is a British tenor active internationally on the concert platform, in the opera house and in recordings across a wide range of classical music."@en;
    owl:sameAs viaf:85764778;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Toby_Spence>,
        <http://viaf.org/viaf/85764778>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Toby_Spence.
doremus_artist:36b5d34c-dd06-35d6-a906-a57d7b6d4799
owl:sameAs viaf:69239999; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69239999>.
doremus_artist:372be23b-53ee-3e02-b3f8-10e69d6324b2
owl:sameAs viaf:39135632; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39135632>.
doremus_artist:39cf67c7-0d4e-384b-a082-d3bda30b8454
    owl:sameAs viaf:74063711;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74063711>,
        <http://viaf.org/viaf/9145542584996642048>.
doremus_artist:3a39ae91-7137-31d3-9e68-5a0965fba6c7
    dbp:deathPlace dbr:Ferrara;
    rdfs:comment
        "Paolo Isnardi (c. 1536 - May 5, 1596) was a late-Renaissance choirmaster and composer."@en,
        "Paolo Isnardi (c.\u20091536 \u2013 5 mai 1596) est un chef de ch\u0153ur et compositeur italien de la fin de la Renaissance."@fr;
    owl:sameAs viaf:32271691;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paolo_Isnardi>,
        <http://viaf.org/viaf/32271691>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paolo_Isnardi.
doremus_artist:3bc51872-4a3d-39df-8186-7a11753bcd42
owl:sameAs viaf:66716147; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66716147>.
doremus_artist:3be9f0d8-c6e4-3029-82cf-595e11d44059
    dbp:birthPlace dbr:Dortmund;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Elga Andersen (* 2. Februar 1935 als Helga Hymen in Dortmund; \u2020 7. Dezember 1994 in New York) war eine deutsche Schauspielerin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Elga Andersen (Dortmund, 2 februari 1935 - New York, 7 december 1994) was een Duitse actrice en zangeres. Haar echte naam was Helga Hymen."@nl,
        "Elga Andersen (born Helga Hymen, February 2, 1935, in Dortmund \u2013 December 7, 1994, in New York City) was a German actress and singer. From the age of six, she attended a ballet school, and then went to high school in Paris. There she worked as a model and was noticed by the tabloids."@en,
        "Elga Andersen (de son vrai nom Helga Hymen) est une actrice, chanteuse et productrice allemande, n\u00e9e le 2 f\u00e9vrier 1935 \u00e0 Dortmund (Allemagne) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e d'un cancer le 7 d\u00e9cembre 1994 \u00e0 New York. Elle \u00e9tait la veuve de Peter R. Gimbel (en), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 1987."@fr,
        "Elga Andersen (nascida Helga Hymen) (Dortmund, 2 de fevereiro de 1935 \u2014 Nova Iorque, 7 de dezembro de 1994) foi uma atriz, cantora e produtora alem\u00e3."@pt,
        "Occasionalmente cantante e produttrice cinematografica, fu attiva soprattutto nel cinema francese fra il 1957 e il 1973. \u00c8 nota al pubblico italiano per la sua interpretazione nel film Detenuto in attesa di giudizio (1971) di Nanni Loy."@it;
    owl:sameAs viaf:249822952;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elga_Andersen>,
        <http://viaf.org/viaf/249822952>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elga_Andersen.
doremus_artist:3bfce5bf-1594-3ea3-af4a-b1aa7da9b5cc
    owl:sameAs viaf:45163540;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1030145858137723022172>,
        <http://viaf.org/viaf/45163540>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b5e4bca1-efc1-4fee-87f9-b594cce09868>.
doremus_artist:3c4c0481-793e-35f1-898c-dc8f0613f1ce
owl:sameAs viaf:18304840; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18304840>.
doremus_artist:3e28683d-8f7b-3cad-b458-2a21bcb92a88
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Joaquim Ant\u00f4nio da Silva Calado, Jr. (or Callado; Rio de Janeiro, July 11, 1848 - Rio de Janeiro, March 20, 1880) was a Brazilian composer and flautist. Da Silva is considered one of the creators of the choro genre of music. His band,  O Choro do Callado, used an ebony flute, two viols and a cavaquinho, and was noted for facility at improvisation. Da Silva wrote and co-authored many choroes, as a new way of interpreting modinhas, lundus, waltzes and polkas. His work was an inspiration to his friend and pupil, Viriato Figueira, and his friend and band member, the female composer Chiquinha Gonzaga."@en,
        """Joaquim Ant\u00f4nio da Silva Callado J\u00fanior (Rio de Janeiro, 11 de julho de 1848 \u2014 Rio de Janeiro, 20 de mar\u00e7o de 1880) foi um m\u00fasico compositor e flautista brasileiro. Os historiadores o consideram como um dos criadores do choro ou como o pai dos chor\u00f5es. Seu grupo, que ficou conhecido como "O Choro de Calado", era constitu\u00eddo por um instrumento de solo, no caso sua flauta de \u00e9bano, dois viol\u00f5es e um cavaquinho, onde os acompanhantes, ou os tr\u00eas instrumentistas de cordas, tinham boa capacidade de improvisar sobre o acompanhamento harm\u00f4nico, que \u00e9 a base do choro."""@pt,
        "Joaquim Calado (* 11. Juli 1848 in Rio de Janeiro; \u2020 20. M\u00e4rz 1880 ebenda), eigentlich Joaquim Ant\u00f4nio da Silva Calado war ein brasilianischer Fl\u00f6tist und Komponist. (Sein Nachname ist auch in der Schreibweise Callado zu finden.) Er gilt als Begr\u00fcnder des Choro und war einer der bekanntesten Musiker des imperialen Brasiliens zu Zeiten des Herrschers Dom Pedro II."@de;
    owl:sameAs viaf:67845738;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joaquim_Ant\u00f4nio_da_Silva_Calado>,
        <http://viaf.org/viaf/67845738>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joaquimcalado.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joaquim_Ant√¥nio_da_Silva_Calado.
doremus_artist:3ea8824d-7808-3a77-b677-c76da23bc789
owl:sameAs viaf:310502373; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/310502373>.
doremus_artist:3f72c0d8-3fab-3fc4-9b8b-e26f30473c74
owl:sameAs viaf:21711866; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21711866>.
doremus_artist:40d1e1c3-d86c-376c-b50e-63dcac9f4282
    dbp:birthPlace dbr:Exeter;
    dbp:deathPlace dbr:Newark-on-Trent;
    rdfs:comment
        "Robert Parsons (ca. 1535 \u2013 January 1571/2) was an English composer of the Tudor period who was active during the reigns of King Edward VI, Queen Mary I and Queen Elizabeth I. He is noted for his compositions of church music."@en,
        "Robert Parsons (ca. 1535 \u2013 enero de 1571/2) fue un compositir ingl\u00e9s. Aunque se conoce poco de su vida, es probable que en su juventud fuera un ni\u00f1o de coro, puesto que hasta 1561 fue ayudante de Richard Bower, Maestro de los ni\u00f1os cantores de la Capilla Real."@es,
        "Robert Parsons (n\u00e9 vers 1535 et mort en 1572) \u00e9tait un compositeur anglais."@fr;
    owl:sameAs viaf:92467999;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Parsons_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/92467999>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Atlas_Cosmographicae_(Mercator)_073-_Lincolnia.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Parsons_(composer)>.
doremus_artist:41525fa3-26a8-3ed8-95ea-85655de12225
owl:sameAs viaf:119070526; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119070526>.
doremus_artist:425eade0-3d78-33ba-98e0-550eb6eaef23
owl:sameAs viaf:77835666; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77835666>.
doremus_artist:430b31dd-5e46-37d9-9dd3-f380188c0e1f
owl:sameAs viaf:9100092; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9100092>.
doremus_artist:4660f152-8bfb-3c22-9ce9-dfa1cff2b16e
owl:sameAs viaf:49475763; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49475763>.
doremus_artist:4829f91b-2cc4-3b6e-af64-55f922852d9f
    rdfs:comment
        "Richard Seff est auteur-compositeur, \u00e9crivain et producteur de musique fran\u00e7ais n\u00e9 le 9 mai 1952 \u00e0 Toulouse."@fr;
    owl:sameAs viaf:54394421;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Richard_Seff>,
        <http://viaf.org/viaf/54394421>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aa476ddd-16fe-4613-bc5f-9b016088c8fe>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Richard_Seff.
doremus_artist:486c9553-c501-3191-b110-cda5498a11d3
owl:sameAs viaf:261818808; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261818808>.
doremus_artist:48793213-6d7d-3944-ab13-6becc8a932c9
    owl:sameAs viaf:7093557;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7093557>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d5b98b63-84e0-4987-b0ac-ba4e1a872966>.
doremus_artist:490b7e50-07cf-3b05-a5f0-2acafee8b7fa
    rdfs:comment
        "Enguerrand-Friedrich L\u00fchl-Dolgorukiy (n\u00e9 \u00e0 Paris en 1975) est un pianiste, compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:7653778;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Enguerrand-Friedrich_L\u00fchl-Dolgorukiy>,
        <http://viaf.org/viaf/7653778>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Enguerrand-Friedrich_L√ºhl-Dolgorukiy.
doremus_artist:4a7db509-c67c-35c1-932a-050b841a931f
    dbp:birthPlace dbr:Edinburgh;
    dbp:deathPlace dbr:Baltimore;
    rdfs:comment
        "Alexander Reinagle (getauft am 23. April 1756 in Portsmouth; \u2020 21. September 1809 in Baltimore) war ein US-amerikanischer Komponist englischer Herkunft."@de,
        "Alexander Robert Reinagle (23 April 1756 \u2013 21 September 1809) was an English-born American composer, organist, and theater musician. He should not be confused with his nephew of the same name, Alexander Robert Reinagle (21 August 1799 \u2014 6 April 1877), also a composer and organist, who lived all his life in Britain."@en;
    owl:sameAs viaf:14964622;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Reinagle>,
        <http://viaf.org/viaf/14964622>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e9cd02bf-e1be-4135-b99c-16c6336a6171>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexander_Reinagle2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Reinagle.
doremus_artist:4a876bab-deea-3ec2-8018-239b9af17ee4
owl:sameAs viaf:23271573; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23271573>.
doremus_artist:4b02906d-8e87-3374-a5d7-917bc7a7fdf5
    owl:sameAs viaf:232139750;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232139750>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f99f551c-4c7d-4f9c-9a20-23625b58b0fb>.
doremus_artist:4b08851e-0bbf-3d33-a71e-16a6f3600569
owl:sameAs viaf:100822962; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100822962>.
doremus_artist:4b3a7415-6a1c-380a-8c18-6d865dc88fd1
owl:sameAs viaf:133283893; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/133283893>.
doremus_artist:4b62f30f-936a-317f-a3e5-aebf4d08df53
owl:sameAs viaf:61393280; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61393280>.
doremus_artist:4c4b57e1-67cc-3170-b2a5-09f954b2929e
    owl:sameAs viaf:85107266;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85107266>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a425198e-0084-4a4e-9384-73c0b231312d>.
doremus_artist:4c4fb68a-037b-359b-9c3c-998fbd96e274
owl:sameAs viaf:85564354; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85564354>.
doremus_artist:4ce42f93-f695-33e6-8d92-6829db37eec8
    dbp:birthPlace dbr:Vladivostok;
    rdfs:comment
        "Mary Losseff (also Mara Loseff); b. Vladivostok, 13 March 1907; d. London, 3 July 1972. Russian (later, British) singer and film actress."@en,
        "Mary Losseff est une chanteuse britannique d'origine russe."@fr;
    owl:sameAs viaf:305855160;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mary_Losseff>,
        <http://viaf.org/viaf/305855160>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mary_Losseff.
doremus_artist:4eec9af1-eb39-3011-8e71-373655b92073
owl:sameAs viaf:88117678; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88117678>.
doremus_artist:4f29b17e-8f44-3927-8f29-89a41371f723
    dbp:birthPlace dbr:Essex;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Jennings. Alex Jennings (n\u00e9 le 10 mai 1957) est un acteur britannique de th\u00e9\u00e2tre, cin\u00e9ma et de t\u00e9l\u00e9vision. Il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 meilleur acteur en 1996 lors des Laurence Olivier Awards pour Peer Gynt d'Henrik Ibsen, et il est connu en particulier pour son interpr\u00e9tation du r\u00f4le du Prince Charles dans The Queen en 2006."@fr,
        "Alex Jennings (Essex, Engeland, 10 mei 1957) is een Engelse acteur. Jennings studeerde als jonge knaap aan de Abs Cross technical High School in Essex. Daarna ging hij naar de Universiteit van Warwick. Nadat hij in 1978 afgestudeerd was ging hij een theateropleiding volgen gedurende twee jaar aan de Bristol Old Vic Theatre School. Hij vertolkte een enorme hoeveelheid aan rollen tijdens die opleiding, waaronder Robespierre in The Scarlet Pimpernel en Gloumov in Too Clever by Half waarvoor hij een Laurence Olivier Award won voor beste komische vertolking in 1988.Hij werd ook genomineerd in dezelfde categorie voor zijn vertolking van Dorante in Liar. Hij heeft ook opgetreden voor het Royal National Theatre van Londen als Kittel in de productie Ghetto, en Capitan Plumme in het stuk The Recruit"@nl,
        "Alex Jennings (born 10 May 1957) is an English actor, who has worked extensively with the Royal Shakespeare Company and National Theatre. A three-time Olivier Award winner, he won for Too Clever by Half (1988), Peer Gynt (1996) and My Fair Lady (2003). He is the only performer to have won Olivier awards in the drama, musical and comedy categories. He played Prince Charles in the 2006 film The Queen. His other film appearances include The Wings of the Dove (1997), Bridget Jones: The Edge of Reason (2004), Babel (2006) and The Lady in the Van (2015)."@en,
        "Studi\u00f2 teatro all'universit\u00e0 di Warwick dove si laure\u00f2 nel 1978; la sua carriera artistica cominci\u00f2 nel 1988. Nel 2003 interpreta Higgins nel musical My Fair Lady e vince il Laurence OIivier Award al miglior attore in un musical. \u00c8 diventato famoso al pubblico mondiale recitando nel ruolo del Principe Carlo del Galles, nel film The Queen - La regina."@it,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441 \u0414\u0436\u0435\u043d\u043d\u0438\u043d\u0433\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alex Jennings, 10 \u043c\u0430\u044f 1957 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u042d\u0441\u0441\u0435\u043a\u0441, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e, \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0414\u0436\u0435\u043d\u043d\u0438\u043d\u0433\u0441 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0442\u0440\u0435\u0445 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041b\u043e\u0443\u0440\u0435\u043d\u0441\u0430 \u041e\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435 (\u0432 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0438, \u0432 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0435 \u0438 \u0432 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0435). \u0412 1988 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432\u044b\u0441\u0448\u0443\u044e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0443 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0430 \u0437\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0413\u043b\u0443\u043c\u043e\u0432\u0430 \u0432 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0438 \u00ab\u041d\u0430 \u0432\u0441\u044f\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0434\u0440\u0435\u0446\u0430 \u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0442\u044b\u00bb \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0435\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0438\u00bb, \u0432 1996 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u2014 \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440 \u0432 \u043f\u044c\u0435\u0441\u0435\u00bb \u0437\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u00ab\u041f\u0435\u0440 \u0413\u044e\u043d\u0442\u0435\u00bb, \u0432 2003 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u2014 \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440 \u0432 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0435\u00bb \u0437\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u0425\u0438\u0433\u0433\u0438\u043d\u0441\u0430 \u0432 \u00ab\u041c\u043e\u0435\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0439 \u043b\u0435\u0434\u0438\u00bb. \u0421\u0430\u043c\u043e\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u043c \u044d\u043a\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0414\u0436\u0435\u043d\u043d\u0438\u043d\u0433\u0441\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437\u0430 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d\u0430 \u0424\u0440\u0438\u0440\u0437\u0430 \u00ab\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:85868357;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alex_Jennings>,
        <http://viaf.org/viaf/85868357>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alex_Jennings.
doremus_artist:4f63091f-15d6-3a85-9ad8-ac9e042977fa
    rdfs:comment
        "Christopher Hinterhuber (* 28. Juni 1973 in Klagenfurt) ist ein \u00f6sterreichischer Pianist."@de,
        "Christopher Hinterhuber (born 28 June 1973) is an Austrian classical pianist."@en,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30d2\u30f3\u30bf\u30fc\u30d5\u30fc\u30d0\u30fc\uff08Christpher Hinterhuber, 1973\u5e746\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30af\u30e9\u30fc\u30b2\u30f3\u30d5\u30eb\u30c8\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5730\u5143\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3092\u7d4c\u3066\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30b1\u30fc\u30e9\u30fc\u3084\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30e1\u30b8\u30e3\u30e2\u30ea\u30c3\u30af\u3089\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u4ed6\u3001\u30a4\u30e2\u30e9\u3067\u30e9\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30d9\u30eb\u30de\u30f3\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30c9\u30df\u30c8\u30ea\u30fb\u30d0\u30b7\u30e5\u30ad\u30fc\u30ed\u30d5\u3001\u30aa\u30ec\u30b0\u30fb\u30de\u30a4\u30bc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u3084\u30de\u30ec\u30a4\u30fb\u30da\u30e9\u30a4\u30a2\u3089\u306e\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30af\u30e9\u30b9\u3082\u53d7\u8b1b\u3057\u305f\u30022001\u5e74\u306b\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7b2c\u4e8c\u4f4d\u306b\u5165\u8cde\u3057\u30012002\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u3092\u542b\u3080\u4e16\u754c\u5404\u56fd\u306e\u30db\u30fc\u30eb\u3092\u5de1\u3063\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3057\u305f\u30022010\u5e74\u304b\u3089\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308b\u508d\u3089\u3067\u30012012\u5e74\u304b\u3089\u30a2\u30eb\u30c6\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u4e09\u91cd\u594f\u56e3\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34746783;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Hinterhuber>,
        <http://viaf.org/viaf/34746783>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christopher_Hinterhuber.
doremus_artist:50524418-ad11-3ee3-817c-1ca85cb9a46a
owl:sameAs viaf:54335033; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54335033>.
doremus_artist:50e6d8ba-cbc3-30e1-9b4d-5fb374026078
owl:sameAs viaf:7544591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7544591>.
doremus_artist:5131d6b5-d596-3a02-9de0-4c43364991ac
owl:sameAs viaf:27264482; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27264482>.
doremus_artist:51cc45d9-2d02-3583-a283-d05f4118e62f
owl:sameAs viaf:20789136; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20789136>.
doremus_artist:524e48da-cc28-337a-9263-f52d46301afa
owl:sameAs viaf:76503449; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76503449>.
doremus_artist:52cf9d9f-24e7-3eca-a37f-9eed5fee17e3
    rdfs:comment
        "Georg Gr\u00fcn is a German conductor. He studied church and school music, conducting, Catholic theology and musicology at the Musikhochschule Saarbr\u00fccken and the University of Saarland, and studied organ improvisation under Jean-Pierre Leguay in Paris. He is the conductor of the chamber choir KammerChor Saarbr\u00fccken, which he established in 1990. In 2000 he became a professor at the Music Conservatory in Mannheim and has given master classes internationally. In 2012 he became a professor at the Music Conservatory Saar in Saarbr\u00fccken."@en,
        "Georg Gr\u00fcn ist ein deutscher Chordirigent und Musikp\u00e4dagoge. Gr\u00fcn studierte Kirchen- und Schulmusik, Dirigieren, Katholische Theologie und Musikwissenschaft an der Hochschule f\u00fcr Musik Saar und der Universit\u00e4t des Saarlandes sowie Orgelimprovisation bei Jean-Pierre Leguay in Paris. Von 1991 bis 2000 unterrichtete er als Gymnasiallehrer Theologie und Musik. Bis 2012 war er Professor f\u00fcr Dirigieren an der Hochschule f\u00fcr Musik und Darstellende Kunst Mannheim. Mit dem gro\u00dfen Chor, dem Sinfonieorchester der Hochschule sowie dem Kurpf\u00e4lzischen Kammerorchester f\u00fchrte er regelm\u00e4\u00dfig chorsinfonische und oratorische Werke auf. \u2028\u2028Im Rahmen des ERASMUS-Austauschprogramms der Europ\u00e4ischen Union unterrichtete er seit 2006 regelm\u00e4\u00dfig am Conservatorio di Musica Giuseppe Tartini in Triest und lehrte 2010 me"@de;
    owl:sameAs viaf:59341490;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_Gr\u00fcn>,
        <http://viaf.org/viaf/59341490>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georg_Gr√ºn.
doremus_artist:534dc479-bd7e-3f49-bc12-36e370d260c3
    dbp:birthPlace dbr:Yokohama;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Kawasaki,_Kanagawa>;
    rdfs:comment
        "Toshiro Mayuzumi (\u9edb \u654f\u90ce Mayuzumi Toshir\u014d [maj\u026f\u1d5dz\u026f\u1d5dmi to\u0255i\u027doo]; 20 February 1929, in Yokohama \u2013 10 April 1997, in Kawasaki) was a Japanese composer."@en,
        "Toshiro Mayuzumi (\u9edb \u654f\u90ce Mayuzumi Toshir\u014d, Yokohama, 20 de febrero de 1929 - Kawasaki (Kanagawa), 10 de abril de 1997). Fue un compositor japon\u00e9s. Mayuzumi fue estudiante en la Universidad Nacional de Bellas Artes y M\u00fasica de Tokio inmediatamente despu\u00e9s de la II Guerra Mundial, antes de irse a estudiar a Europa, en el Conservatorio Nacional Superior de M\u00fasica de Par\u00eds."@es,
        "Toshiro Mayuzumi (\u9edb\u654f\u90ce, Mayuzumi Toshiro), n\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 1929 \u00e0 Yokohama et mort le 10 avril 1997 \u00e0 Kawasaki, est un compositeur japonais. Il entre \u00e0 l'universit\u00e9 des arts de Tokyo juste apr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale, puis part en Europe et entre au Conservatoire de Paris. D'abord enthousiasm\u00e9 par la musique d'avant-garde occidentale, il se tourne ensuite vers la musique traditionnelle de son pays et le bouddhisme, oppos\u00e9 \u00e0 l'occidentalisation excessive du Japon \u00e0 l'image de Yukio Mishima dont il a fait un op\u00e9ra de son Le Pavillon d'or. Il est \u00e9galement un compositeur prolifique de musiques de films (une centaine environ), notamment pour John Huston (La Bible, Reflets dans un \u0153il d'or) et Ozu (Bonjour)"@fr,
        "Toshiro Mayuzumi (\u9edb\u654f\u90ce, Mayuzumi Toshir\u014d ; Yokohama, Japan, 20 februari 1929 \u2013 Kawasaki, 10 april 1997) was een Japans componist."@nl,
        "Toshir\u014d Mayuzumi (jap. \u9edb \u654f\u90ce, Mayuzumi Toshir\u014d; * 20. Februar 1929 in Yokohama, Japan; \u2020 10. April 1997 in Kawasaki, Japan) war ein japanischer Komponist."@de,
        "\u0422\u043e\u0441\u0438\u0440\u043e \u041c\u0430\u044e\u0434\u0437\u0443\u043c\u0438 (\u044f\u043f. \u9edb\u654f\u90ce, 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1929, \u0418\u043e\u043a\u043e\u0433\u0430\u043c\u0430 \u2014 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1997, \u041a\u0430\u0432\u0430\u0441\u0430\u043a\u0438) \u2014 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u9edb \u654f\u90ce\uff08\u307e\u3086\u305a\u307f \u3068\u3057\u308d\u3046\u30011929\u5e742\u670820\u65e5 - 1997\u5e744\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6226\u5f8c\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3001\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u754c\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u6771\u4eac\u85dd\u8853\u5927\u5b66\u4f5c\u66f2\u79d1\u8b1b\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u5f8c\u9032\u306e\u80b2\u6210\u306b\u3082\u3042\u305f\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u9edb\u654f\u90ce\uff08\u65e5\u8bed\uff1a\u9edb \u654f\u90ce\uff0c\u307e\u3086\u305a\u307f \u3068\u3057\u308d\u3046\uff0c1929\u5e742\u670820\u65e5\uff0d1997\u5e744\u670810\u65e5\uff09\uff0c\u65e5\u672c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e5\u672c\u6230\u5f8c\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\u3001\u73fe\u4ee3\u97f3\u6a02\u754c\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u3002\u9edb\u654f\u90ce\u5728\u6771\u4eac\u85dd\u8853\u5927\u5b78\u64d4\u4efb\u8b1b\u5e2b\u6642\u57f9\u80b2\u4e86\u5f88\u591a\u5e74\u8f15\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:102342867;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Toshiro_Mayuzumi>,
        <http://viaf.org/viaf/102342867>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mayuzumi_toshirou.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Toshiro_Mayuzumi.
doremus_artist:53b513ec-f76d-3f70-b7a8-3ed814a779f0
owl:sameAs viaf:24795048; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24795048>.
doremus_artist:545ba1f5-7aa6-31e7-8181-95d31acbe2ea
    dbp:birthPlace dbr:Baltimore;
    rdfs:comment
        "Spiro Malas (born January 28, 1933 in Baltimore, Maryland) is a Greek-American bass-baritone opera singer. Malas made his operatic debut in 1959 in his native Baltimore and in 1960 he won the Metropolitan Opera National Council Auditions. He made his New York debut at the New York City Opera where he came to the attention of Joan Sutherland and her husband, the conductor Richard Bonynge. He was subsequently asked to tour Australia with the Sutherland/Williamson International Opera Company. This led to appearances at London's Covent Garden, the New York Metropolitan Opera (1983\u201384) and Chicago Lyric Opera."@en,
        "Spiro Malas (n\u00e9 le 28 janvier 1933 \u00e0 Baltimore, Maryland) est un chanteur lyrique (basse) am\u00e9ricain d'origine grecque."@fr;
    owl:sameAs viaf:2656882;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Spiro_Malas>,
        <http://viaf.org/viaf/2656882>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Spiro_Malas.
doremus_artist:55bd0120-7d75-3876-a0d8-61a87b4c3536
    dbp:birthPlace dbr:Nizhyn;
    dbp:deathPlace dbr:Vilnius;
    rdfs:comment
        "Timofei Aleksandrovich Dokschitzer (Russian: \u0422\u0438\u043c\u043e\u0444\u0435\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u043e\u043a\u0448\u0438\u0446\u0435\u0440, 13 December 1921, Nizhyn, Ukraine \u2014 16 March 2005, Vilnius) was a Soviet Russian trumpeter, Professor of Gnesins Musical College. He was the solo-trumpeter of Bolshoi Theater. He played both classical musical compositions and modern concertos by Alexander Arutiunian and others. Some of his records then were re-issued on CDs. His very distinctive style and sound was born out of a love of Opera and his playing emulates very much that of an Operatic influence."@en,
        "Timofei Aleksandrovitsj Dokschitzer (Russisch: \u0422\u0438\u043c\u043e\u0444\u0435\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u043e\u043a\u0448\u0438\u0446\u0435\u0440) (Nizjyn, 13 december 1921 - Vilnius, 16 maart 2005) was een trompettist in de Sovjet-Unie en gaf les aan het Gnessin Staatsacademie voor Muziek. Tevens was hij solotrompettist van het Bolsjojtheater. Hij speelde onder andere klassieke composities en moderne concerten, zoals die van Aleksandr Aroetjoenjan. Sommige opnames, die op elpee verschenen, zijn later ook op cd verschenen. Zijn speelstijl is zeer herkenbaar."@nl,
        "Timofei Alexandrowitsch Dokschizer (russisch \u0422\u0438\u043c\u043e\u0444\u0435\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u043e\u043a\u0448\u0438\u0446\u0435\u0440, wiss. Transliteration Timofej Aleksandrovi\u010d Dok\u0161icer; * 13. Dezember 1921 in Neschin, Oblast Tschernihiw, Ukraine; \u2020 16. M\u00e4rz 2005 in Vilnius, Litauen) war ein ukrainischer Trompeter, Dirigent und Komponist aus der Sowjetunion."@de,
        "Timofe\u00ef Alexandrovitch Dokchitser (\u00e9galement Dockschizer, Dokschitser, Dockschitser selon la discographie) (en russe : \u0422\u0438\u043c\u043e\u0444\u0435\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u043e\u043a\u0448\u0438\u0446\u0435\u0440) est un trompettiste sovi\u00e9tique (russe), n\u00e9 \u00e0 Nejine (RSS d'Ukraine) le 13 d\u00e9cembre 1921 et mort \u00e0 Vilnius (Lituanie) le 16 mars 2005. Il passe pour l'un des plus grands musiciens du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "\u0422\u0438\u043c\u043e\u0444\u0435\u0301\u0439 (\u0422\u0435\u0432\u0435\u043b\u044c) \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u043e\u043a\u0448\u0438\u0301\u0446\u0435\u0440 (13 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1921, \u041d\u0435\u0436\u0438\u043d \u2014 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2005, \u0412\u0438\u043b\u044c\u043d\u044e\u0441) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0413\u043d\u0435\u0441\u0438\u043d\u044b\u0445. \u0411\u0440\u0430\u0442 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0414\u043e\u043a\u0448\u0438\u0446\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30c6\u30a3\u30e2\u30d5\u30a7\u30a4\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30fc\u30f3\u30c9\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30c9\u30af\u30b7\u30c4\u30a7\u30eb\uff08Timofei Dokshizer \uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0422\u0438\u043c\u043e\u0444\u0435\u0301\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u043e\u043a\u0448\u0438\u0301\u0446\u0435\u0440\uff09, 1921\u5e7412\u670813\u65e5 \u30cd\u30fc\u30b8\u30f3 - 2005\u5e743\u670816\u65e5 \u30f4\u30a3\u30ea\u30cb\u30e5\u30b9\uff09\u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u9023\u306e\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u5287\u5834\u306e\u9996\u5e2d\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44569061;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Timofei_Dokschitzer>,
        <http://viaf.org/viaf/44569061>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8b8ae983-46be-463c-99bb-c3a30c985fb0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Timofei_Dokschitzer.
doremus_artist:560880ae-d794-3488-9662-a026f1f94116
owl:sameAs viaf:12516289; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12516289>.
doremus_artist:56264fcd-db2a-355e-b68f-702e1bafcae7
owl:sameAs viaf:61816847; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61816847>.
doremus_artist:565f0096-2f3f-3990-bbb2-641c49e53eec
owl:sameAs viaf:64215993; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64215993>.
doremus_artist:56e8e276-54c8-37a4-a01e-55faefd1133a
    dbp:birthPlace dbr:Hondschoote;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jules Auguste Demersseman (* 9. Januar 1833 in Hondschoote, D\u00e9partement Nord; \u2020 1. Dezember 1866 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Fl\u00f6tist und Komponist."@de,
        "Jules Auguste Demersseman (9 January 1833 \u2013 1 December 1866) was a French flautist and composer."@en,
        "Jules Auguste Edouard Demersseman (Hondschote (Noorderdepartement, 9 januari 1833 ; Parijs, 1 december 1866) was een Frans fluitist en componist."@nl,
        "Jules Demersseman, w\u0142a\u015bc. Jules Auguste Demersseman (ur. 9 stycznia 1833, zm. 1 grudnia 1866) \u2013 francuski flecista oraz kompozytor."@pl,
        "Jules Demersseman[[Fichier:{{#property:P18}} |frameless |lang=fr |upright=1 |alt=Description de cette image, \u00e9galement comment\u00e9e ci-apr\u00e8s | |]] Jules Demersseman Jules Auguste Demersseman (n\u00e9 le 19 janvier 1833 \u2013 mort le 1er d\u00e9cembre 1866) est un compositeur et fl\u00fbtiste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u044e\u043b\u044c \u041e\u0433\u044e\u0441\u0442 \u0414\u0435\u043c\u0435\u0440\u0441\u0441\u043c\u0430\u043d (\u0444\u0440. Jules Auguste Demersseman; 9 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1833, \u0425\u043e\u043d\u0434\u0441\u0445\u043e\u0442\u0435, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u041d\u043e\u0440 \u2014 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1866, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043c \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u0435 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u043d\u0430 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0435 \u0441 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0435\u0439. \u0412 11 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0416\u0430\u043d\u0430-\u041b\u0443\u0438 \u0422\u044e\u043b\u0443 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0427\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0433\u043e\u0434 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0442\u0430\u043c \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437 \u0438 \u0432\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438. \u041e\u043d \u043d\u0435 \u043c\u043e\u0433 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u043f\u043e\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0443, \u043a\u0430\u043a \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043e\u0442\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0435 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u0411\u0451\u043c\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0443\u0436\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0442\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f. \u0423\u043c\u0435\u0440 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 33 \u043b\u0435\u0442 \u043e\u0442 \u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0451\u0437\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:51953475;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jules_Demersseman>,
        <http://viaf.org/viaf/51953475>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8817d1a1-a124-4c5f-842c-76e28b033196>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Demersseman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jules_Demersseman.
doremus_artist:5819d2b8-8c79-3b3a-8e3e-01d2d0430681
owl:sameAs viaf:23290327; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23290327>.
doremus_artist:5908fa77-e7e3-3166-a7e5-f9f00d0efd87
owl:sameAs viaf:22352919; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22352919>.
doremus_artist:593aef96-47d3-36e0-baa5-a6250186feb0
owl:sameAs viaf:22448498; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22448498>.
doremus_artist:59c927f9-10a3-3f0e-ac8d-07df65f20104
owl:sameAs viaf:39571656; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39571656>.
doremus_artist:5a13e5d6-48c6-3a15-ab79-c4d42e416206
    dbp:birthPlace dbr:Thiers-sur-Th√®ve;
    dbp:deathPlace dbr:Plou√´r-sur-Rance;
    rdfs:comment
        "Roger Gicquel was born on 22 February 1933 in Thiers-sur-Th\u00e8ve in the Oise department, and died on 6 March 2010 in Plou\u00ebr-sur-Rance in the C\u00f4tes-d'Armor was a French journalist. He presented the 20 hour Journal on the TV channel TF1 from 1975 to 1981."@en,
        "Roger Gicquel, n\u00e9 le 22 f\u00e9vrier 1933 \u00e0 Thiers-sur-Th\u00e8ve dans l'Oise et mort le 6 mars 2010 \u00e0 Plou\u00ebr-sur-Rance dans les C\u00f4tes-d'Armor, est un journaliste fran\u00e7ais. Il a pr\u00e9sent\u00e9 le journal de 20 heures de TF1 entre 1975 et 1980."@fr;
    owl:sameAs viaf:76316180;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roger_Gicquel>,
        <http://viaf.org/viaf/76316180>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roger_Gicquel_1983.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roger_Gicquel.
doremus_artist:5a283afc-3032-364a-80b7-72b83e03960f
owl:sameAs viaf:209914630; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/209914630>.
doremus_artist:5a2d4758-afe9-3dfc-876f-bbec2f8f70eb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/York,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "Dominick Argento (* 27. Oktober 1927 in York (Pennsylvania)) ist ein US-amerikanischer Komponist und Hochschullehrer."@de,
        "Dominick Argento (York (Pennsylvania), 27 oktober 1927) is een componist uit de Verenigde Staten. Hij is vooral bekend om zijn opera\u2019s en koormuziek. Hij heeft een zwak voor Florence waar hij nog steeds ieder jaar verblijft."@nl,
        "Dominick Argento (born October 27, 1927) is an American composer known for his lyric operatic and choral music. Among his best known pieces are the operas Postcard from Morocco, Miss Havisham's Fire, The Masque of Angels, and The Aspern Papers. He also is known for the song cycles Six Elizabethan Songs and From the Diary of Virginia Woolf; the latter earned him the Pulitzer Prize for Music in 1975. In a predominantly tonal context, his music freely combines tonality, atonality and a lyrical use of twelve-tone writing, though none of Argento's music approaches the experimental avant garde fashions of the post-World War II era."@en,
        "Dominick Argento (nacido en York, Pensilvania, el 27 de octubre de 1927) es un compositor estadounidense conocido sobre todo como destacado compositor de m\u00fasica coral y \u00f3pera l\u00edrica. Entre sus piezas m\u00e1s prominentes se encuentran las \u00f3peras Postcard from Morocco, Miss Havisham's Fire y The Masque of Angels, as\u00ed cxomo los ciclos de canciones Six Elizabethan Songs y From the Diary of Virginia Woolf; la \u00faltima le supuso obtener el Premio Pulitzer de M\u00fasica en 1975. En un contexto predominantemente tonal, su m\u00fasica combina libremente tonalidad, atonalidad y un uso l\u00edrico de escritura dodecaf\u00f3nica, aunque nada en la m\u00fasica de Argento se acerca a la moda de vanguardia experimental posterior a la Segunda Guerra Mundial. Es particularmente bien cnocido por las sensibles musicaciones de textos comp"@es,
        "Dominick Argento, n\u00e9 le 27 octobre 1927 \u00e0 York en Pennsylvanie, est un compositeur am\u00e9ricain d'op\u00e9ra lyrique. Fils d'immigrants italiens, il a \u00e9tudi\u00e9 au Peabody Institute, \u00e0 l'Eastman School of Music, ainsi que bri\u00e8vement en Italie. Il a re\u00e7u en 1975 le prix Pulitzer pour son cycle \u00ab From the Diary of Virginia Woolf \u00bb."@fr,
        "Nato da una famiglia di immigrati siciliani, si dedica alla musica studiando e perfezionandosi con Nicolas Nabokov, Hugo Weisgall e Luigi Dallapiccola e dividendosi fra gli Stati Uniti e l'Italia. In particolare si dimostra particolarmente affezionato alla citt\u00e0 di Firenze, dove compone la maggior parte delle sue opere."@it;
    owl:sameAs viaf:97629663;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dominick_Argento>,
        <http://viaf.org/viaf/97629663>,
        <https://musicbrainz.org/artist/58bf98da-ca2f-4003-81cb-672bc9e23764>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dominick_Argento.
doremus_artist:5a522966-67fa-34a0-ae99-79602005d001
    rdfs:comment
        """Cliff Friend (October 1, 1893 \u2013 June 27, 1974) was an accomplished songwriter and pianist. A member of Tin Pan Alley, Friend co-wrote several hits including "Lovesick Blues", "My Blackbirds Are Bluebirds Now" and "The Merry-Go-Round Broke Down", also known as the theme song to the Looney Tunes cartoon series."""@en;
    owl:sameAs viaf:66656403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cliff_Friend>,
        <http://viaf.org/viaf/66656403>,
        <https://musicbrainz.org/artist/48647d73-8755-4ebb-981e-7947e4597212>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cliff_Friend.
doremus_artist:5a79307d-3b29-3780-80d5-9fb5829a8614
    dbp:birthPlace dbr:Mali;
    dbp:deathPlace dbr:Bamako;
    rdfs:comment
        "K\u00e9l\u00e9tigui Diabat\u00e9 (* 1931; \u2020 30. November 2012 in Bamako) war ein malischer Meistermusiker, der auf dem Balafon neue Spieltechniken entwickelte und als eine der wichtigsten Personen in der zeitgen\u00f6ssischen Musik Malis galt."@de,
        """K\u00e9l\u00e9tigui Diabat\u00e9 (1931 \u2013 30 November 2012) was a Malian musician, described as an "undisputed master" of the balafon, and as "one of the greatest figures in Malian contemporary music"."""@en;
    owl:sameAs viaf:19877876;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/K\u00e9l\u00e9tigui_Diabat\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/19877876>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fd9e57f8-8dcc-4f65-be8b-fa3b9c8e04ee>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:K√©l√©tigui_Diabat√©.
doremus_artist:5ab0123d-a3fc-3c75-a220-89d435e8873d
owl:sameAs viaf:69130430; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69130430>.
doremus_artist:5b26ab3a-49fc-3c0f-8fa0-864633036295
owl:sameAs viaf:74044187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74044187>.
doremus_artist:5b5b1461-642d-3b68-86b0-2b6fce451f0b
    rdfs:comment
        "Elmar Schmid (Binn, 1947) es un profesor suizo de clarinete y m\u00fasica de c\u00e1mara en la Escuela Superior de M\u00fasica de Zurich donde, adem\u00e1s, desarrolla una intensa actividad art\u00edstica profesional. Realiz\u00f3 sus estudios musicales en Zurich con los maestros Marcel Wahlich y Hansj\u00f6rg Leuthold y, en Berl\u00edn, con Karl Leister."@es,
        "Elmar Schmid (born 1947 Binn Wallis, Switzerland) is a Swiss clarinetist.He studied in Zurich with Professors Marcel Wahlich, Hansj\u00f6rg Leuthold and, in Berlin, with Karl Leister. He is currently Professor of Clarinet and Chamber Music at the Zurich School of Music where he also carries out an intense professional artistic activity. He is married to the clarinetist Sabine Gertschen; they have two children."@en;
    owl:sameAs viaf:14962031;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elmar_Schmid>,
        <http://viaf.org/viaf/14962031>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elmar_Schmid.
doremus_artist:5bcd515f-354f-30f8-ae0a-c42b65536d9f
    dbp:birthPlace dbr:Lucca;
    dbp:deathPlace dbr:City_of_Brussels;
    rdfs:comment
        """Giacomo Antonio Domenico Michele Secondo Maria Puccini (Italian: [\u02c8d\u0292a\u02d0komo put\u02c8t\u0283i\u02d0ni]; 22 December 1858 \u2013 29 November 1924) was an Italian opera composer who has been called "the greatest composer of Italian opera after Verdi". Puccini's early work was rooted in traditional late-19th-century romantic Italian opera. Later, he successfully developed his work in the realistic verismo style, of which he became one of the leading exponents. Puccini's most renowned works are La boh\u00e8me (1896), Tosca (1900), and Madama Butterfly (1904), all of which are among the important operas played as standards."""@en,
        "Giacomo Antonio Domenico Michele Secondo Maria Puccini (Lucca, 22 december 1858 \u2013 Brussel, 29 november 1924) was een Italiaans componist."@nl,
        "Giacomo Antonio Domenico Michele Secondo Maria Puccini (ital. [\u02c8d\u0292a\u02d0komo put\u02c8t\u0283i\u02d0ni]; * 22. Dezember 1858 in Lucca; \u2020 29. November 1924 in Br\u00fcssel) war ein italienischer Komponist, Vertreter des Verismus in seinem musikalischen Werk."@de,
        "Giacomo Antonio Domenico Michele Secondo Maria Puccini (n\u00e9 le 22 d\u00e9cembre 1858 \u00e0 Lucques dans le Grand-duch\u00e9 de Toscane et mort le 29 novembre 1924 \u00e0 Bruxelles) est un compositeur italien. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands compositeurs de la fin du XIXe si\u00e8cle et du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Giacomo Antonio Domenico Michele Secondo Maria Puccini (ur. 22 grudnia 1858 w Lukce, zm. 29 listopada 1924 w Brukseli) \u2013 w\u0142oski kompozytor muzyki operowej, wolnomularz."@pl,
        """Giacomo Antonio Domenico Michele Secondo Maria Puccini, (Lucca, 22 de diciembre de 1858 - Bruselas, 29 de noviembre de 1924) fue un compositor italiano de \u00f3pera, considerado entre los m\u00e1s grandes, de fines del siglo XIX y principios del XX. Fue uno de los pocos compositores de \u00f3pera capaces de usar brillantemente las t\u00e9cnicas oper\u00edsticas alemana e italiana. Se lo considera el sucesor de Giuseppe Verdi. Algunas de sus melod\u00edas, como "O mio babbino caro" de Gianni Schicchi y "Nessun Dorma" de Turandot, forman parte hoy d\u00eda de la cultura popular."""@es,
        """Giacomo Puccini (Lucca, 22 de dezembro de 1858  \u2014 Bruxelas, 29 de novembro de 1924) foi um compositor de \u00f3peras italiano. Suas \u00f3peras est\u00e3o entre as mais interpretadas atualmente, entre essas est\u00e3o La boh\u00e8me, Tosca, Madama Butterfly e Turandot. Algumas das \u00e1rias das suas \u00f3peras, como "O mio babbino caro" de Gianni Schicchi, "Che gelida manina" de La boh\u00e8me e "Nessun dorma" de Turandot tornaram-se parte da cultura popular."""@pt,
        "\u0414\u0436\u0430\u0301\u043a\u043e\u043c\u043e \u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u0438\u043e \u0414\u043e\u043c\u0435\u0301\u043d\u0438\u043a\u043e \u041c\u0438\u043a\u0435\u0301\u043b\u0435 \u0421\u0435\u043a\u043e\u0301\u043d\u0434\u043e \u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u0430 \u041f\u0443\u0447\u0447\u0438\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giacomo Antonio Domenico Michele Secondo Maria Puccini; 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1858, \u041b\u0443\u043a\u043a\u0430 \u2014 29 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1924, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u044f\u0440\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u00ab\u0432\u0435\u0440\u0438\u0437\u043c\u00bb \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435. \u041d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c\u0438 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c."@ru,
        """\u062c\u0627\u0643\u0648\u0645\u0648 \u0628\u0648\u062a\u0634\u064a\u0646\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Giacomo Puccini)(\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f \u0644\u0648\u0643\u0627 \u0641\u064a 22 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1858 - \u062a\u0648\u0641\u064a \u0628\u0628\u0631\u0648\u0643\u0633\u0644 \u0641\u064a 29 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1924) \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0639\u0627\u0634 \u0641\u064a \u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u0639 \u0639\u0634\u0631 \u0648\u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647: (\u0645\u062f\u0627\u0645 \u0628\u062a\u0631\u0641\u0644\u0627\u064a 1904\u060c \u0648\u0644\u0627\u0628\u0648\u0647\u0645\u064a\u060c \u0648\u062a\u0648\u0633\u0643\u0627). \u0644\u0645 \u062a\u0643\u062a\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0644\u0641\u0647\u0627 \u062a\u062d\u062a \u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 "\u062a\u0648\u0631\u0627\u0646\u062f\u0648\u062a". \u0648\u0647\u064a \u0641\u064a \u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0641\u0635\u0648\u0644\u060c \u062d\u062a\u0649 \u0648\u0641\u0627\u062a\u0647. \u0648\u0642\u062f \u062a\u0645 \u0623\u062f\u0627\u0624\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1926 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u0623\u0643\u0645\u0644 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0622\u062e\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0637\u0639 \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631 \u0645\u0646\u0647\u0627. \u062a\u0648\u0631\u0627\u0646\u062f\u0648\u062a \u0645\u0628\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629 \u0643\u0627\u0631\u0644\u0648 \u063a\u0648\u062a\u0633\u064a \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062d\u0645\u0644 \u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u0627\u0633\u0645 (\u0639\u0627\u0645 1762). \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0628\u062f\u0648\u0631\u0647\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0642\u062a\u0628\u0633\u0629 \u0645\u0646 \u0643\u062a\u0627\u0628 \u0623\u0644\u0641 \u0644\u064a\u0644\u0629 \u0648\u0644\u064a\u0644\u0629. \u0648\u062a\u062f\u0648\u0631 \u062d\u0648\u0644 \u0648\u0639\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645\u064a\u0631\u0629 \u062a\u0648\u0631\u0627\u0646\u062f\u0648\u062a \u0644\u062a\u0632\u0648\u062c \u0623\u064a \u0634\u062e\u0635 \u064a\u0633\u062a\u0637\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0625\u062c\u0627\u0628\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0623\u0644\u063a\u0627\u0632 \u062a\u0637\u0631\u062d\u0647\u0627."""@ar,
        "\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30c9\u30e1\u30cb\u30b3\u30fb\u30df\u30b1\u30fc\u30ec\u30fb\u30bb\u30b3\u30f3\u30c9\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\uff08\u4f0a: Giacomo Antonio Domenico Michele Secondo Maria Puccini\u30011858\u5e7412\u670822\u65e5 - 1924\u5e7411\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u305d\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u3042\u308b\u300e\u30c8\u30b9\u30ab\u300f\u3001\u300e\u8776\u3005\u592b\u4eba\u300f\u3001\u300e\u30e9\u30fb\u30dc\u30a8\u30fc\u30e0\u300f\u306a\u3069\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306f\u4eca\u65e5\u3067\u3082\u4e0a\u6f14\u306e\u6a5f\u4f1a\u304c\u591a\u3044\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30eb\u30c3\u30ab\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u8d3e\u79d1\u83ab\u00b7\u5b89\u4e1c\u5c3c\u5965\u00b7\u591a\u7c73\u5c3c\u79d1\u00b7\u7c73\u6b47\u5c14\u00b7\u585e\u5b54\u591a\u00b7\u9a6c\u5229\u4e9a\u00b7\u666e\u5951\u5c3c\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aGiacomo Antonio Domenico Michele Secondo Mar\u00eda Puccini\uff0c1858\u5e7412\u670822\u65e5\uff0d1924\u5e7411\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u7fa9\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u6709\u300a\u6ce2\u5e0c\u7c73\u4e9e\u4eba\u300b\u3001\u300a\u6258\u65af\u5361\u300b\u8207\u300a\u8774\u8776\u592b\u4eba\u300b\u7b49\u6b4c\u5287\uff0c\u8fd9\u4e9b\u4e5f\u662f\u5f53\u4eca\u4e16\u754c\u4e0a\u7ecf\u5e38\u6f14\u51fa\u7684\u6b4c\u5287\u3002\u9019\u4e9b\u6b4c\u5287\u7576\u4e2d\u7684\u4e00\u4e9b\u6b4c\u66f2\u5df2\u7d93\u6210\u70ba\u4e86\u73fe\u4ee3\u6587\u5316\u7684\u4e00\u90e8\u4efd\uff0c\u5176\u4e2d\u5305\u62ec\u4e86\u300a\u8cc8\u5c3c\u00b7\u65af\u57fa\u57fa\u300b\u7684\u300a\u89aa\u611b\u7684\u7238\u7238\u300b\u8207\u300a\u675c\u862d\u6735\u516c\u4e3b\u300b\u4e2d\u7684\u300a\u516c\u4e3b\u5fb9\u591c\u672a\u7720\u300b\u5728\u5167\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:95156473;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giacomo_Puccini>,
        <http://viaf.org/viaf/95156473>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a693df4a-8762-4a45-b7fd-6695b558385e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GiacomoPuccini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giacomo_Puccini.
doremus_artist:5d2a3750-1ba0-3779-83a8-15cff7657487
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pergola,_Marche>;
    dbp:deathPlace dbr:Senigallia;
    rdfs:comment
        "Giovanni Morandi (12 May 1777 - 23 November 1856) was a romantic Italian organist and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:10767806;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Morandi_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/10767806>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Giovanni_Morandi_(composer)>.
doremus_artist:5dd7a605-2b2a-3255-9619-fac3bd63a3cb
owl:sameAs viaf:44565772; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44565772>.
doremus_artist:5e70bcd9-debd-3d1c-acaf-8753f10340c7
    dbp:birthPlace dbr:J√ºlich;
    dbp:deathPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Frederick Augusto Stock (11 de novembro de 1872 - 20 de outubro de 1942) foi um maestro e compositor alem\u00e3o."@pt,
        "Frederick Stock (born Friedrich August Stock; November 11, 1872, J\u00fclich, Rhine Province \u2013 October 20, 1942, Chicago, Illinois) was a German conductor and composer, most famous for his 37-year tenure as music director of the Chicago Symphony Orchestra."@en,
        "Frederick Stock (ur. 11 listopada 1872 w J\u00fclich, zm. 20 pa\u017adziernika 1942 w Chicago) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor i dyrygent pochodzenia niemieckiego."@pl,
        "Frederick Stock, n\u00e9 Friedrich August Stock le 11 novembre 1872 \u00e0 Juliers en Rh\u00e9nanie prussienne, et mort le 20 octobre 1942 \u00e0 Chicago dans l'Illinois aux \u00c9tats-Unis, a \u00e9t\u00e9 le directeur musical de l'Orchestre symphonique de Chicago de 1905 \u00e0 1942."@fr,
        "Friedrich (Frederick) Wilhelm August Stock (* 11. November 1872 in J\u00fclich, Deutsches Reich; \u2020 20. Oktober 1942 in Chicago, USA) war ein deutscher Bratschist, Dirigent und Komponist. Stock war der Sohn eines in der Zitadelle J\u00fclich stationierten preu\u00dfischen Milit\u00e4rkapellmeisters. Er erhielt seine Ausbildung am K\u00f6lner Konservatorium und wurde Geiger im G\u00fcrzenich-Orchester. 1895 wurde er Bratschist im Chicago Symphony Orchestra, 1899 Assistenzdirigent. Als Chefdirigent ab 1905 f\u00fchrte er das Chicago Symphony Orchestra zu weltweitem Erfolg und leitete es bis zu seinem Tod."@de,
        "\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\uff08Frederick Stock, 1872\u5e7411\u670811\u65e5 \u30ce\u30eb\u30c8\u30e9\u30a4\u30f3\uff1d\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\u5dde\u30e6\u30fc\u30ea\u30d2 - 1942\u5e7410\u670820\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:121977657;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frederick_Stock>,
        <http://viaf.org/viaf/121977657>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e39863ed-0ab5-4dff-93b5-bf2adb121e7d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Frederick_Stock.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frederick_Stock.
doremus_artist:60739581-bba2-3402-b454-650b878ffd9c
    dbp:birthPlace dbr:Tallinn;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Squirrel_Hill_(Pittsburgh)>;
    rdfs:comment
        """Nikolai Lopatnikoff (Russisch: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u043e\u043f\u0430\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, Nikolaj Lvovitsj Lopatnikov) (Reval, 16 maart 1903 \u2013 Pittsburgh, 7 oktober 1976) was een Russisch-Amerikaanse componist, muziekpedagoog, hoogleraar en dirigent. Hij was als zoon het jongste van vier kinderen uit het huwelijk van Leopold Lopatnikoff (1865-1936) met Judith "Ida" Feitelberg (1868-1934)."""@nl,
        "Nikolai Lopatnikoff (born Russian, \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u043e\u043f\u0430\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432/Nikolai Lwowitsch Lopatnikow; 16 March 1903 in Tallinn - 7 October 1976 in Pittsburgh, Pennsylvania) was a Russian-American composer, music teacher and university lecturer."@en,
        "Nikolai Lopatnikoff (urspr\u00fcnglich russisch \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u043e\u043f\u0430\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432/Nikolai Lwowitsch Lopatnikow; * 16. M\u00e4rz 1903 in Tallinn; \u2020 7. Oktober 1976 in Pittsburgh, Pennsylvania) war ein russisch-amerikanischer Komponist, Musikp\u00e4dagoge und Hochschullehrer."@de,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u043e\u043f\u0430\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Nikolai Lopatnikoff; 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1903, \u0420\u0435\u0432\u0435\u043b\u044c, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 7 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1976, \u041f\u0438\u0442\u0442\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0412 1936 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041b\u043e\u043f\u0430\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u043b \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044e \u0438 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0438 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0435\u043b\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435, \u0434\u0430\u0432\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0438 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u044f \u043a\u0430\u043a \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0441 BBC. \u0412 1939 \u0433. \u043e\u043d \u043f\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0432 1944 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e."@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30ed\u30d1\u30c8\u30cb\u30b3\u30d5\uff08Nikolai Lopatnikoff,1903\u5e743\u670816\u65e5 - 1976\u5e7410\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30bf\u30ea\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u3067\u7406\u8ad6\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3076\u304c\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u9769\u547d\u3067\u51fa\u56fd\u3002\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u9003\u308c\u3001\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30ad\u30671920\u5e74\u307e\u3067\u97f3\u697d\u306e\u52c9\u5f37\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u30021921\u5e74\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30cf\u30a4\u30c7\u30eb\u30d9\u30eb\u30af\u306b\u81f3\u308a\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30b9\u30eb\u30fc\u30a8\u5927\u5b66\u3067\u5de5\u696d\u3092\u5b66\u3073\u30011927\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u9593\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30c8\u30c3\u30db\u3001\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30b0\u30e9\u30d6\u30ca\u30fc\u3001\u30a6\u30a3\u30ea\u30fc\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u30af\u306b\u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u3084\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5e2b\u4e8b\u3002 \u3053\u306e\u6642\u671f\u306b\u306f\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u7b2c1\u756a\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u7b2c2\u756a\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c1\u756a\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u306f\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3084\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u591a\u304f\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3067\u6f14\u594f\u3055\u308c\u305f\u3002\u3055\u3089\u306b\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30af\u30fc\u30bb\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u306e\u77e5\u9047\u3092\u5f97\u3001\u5f7c\u304b\u3089\u59d4\u5631\u3055\u308c\u305f\u591a\u6570\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3067\u6f14\u594f\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14972329;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolai_Lopatnikoff>,
        <http://viaf.org/viaf/14972329>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikolai_Lopatnikoff.
doremus_artist:607a1d72-444b-3dec-8bd6-dc706f080121
owl:sameAs viaf:119103395; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119103395>.
doremus_artist:6149265b-8931-356e-968b-5ce6d61587da
owl:sameAs viaf:37114282; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37114282>.
doremus_artist:61e6a8c2-251c-3b85-bda0-bca24068886f
    dbp:birthPlace dbr:W√∂rlitz;
    dbp:deathPlace dbr:Holy_Roman_Empire;
    rdfs:comment
        "Friedrich Wilhelm Rust (* 6. Juli 1739 in W\u00f6rlitz/Dessau; \u2020 28. Februar 1796 in Dessau) war ein deutscher Geiger und Komponist. Er war der Vater des Pianisten und Organisten Wilhelm Karl Rust und der Gro\u00dfvater des Thomaskantors, Komponisten und Bachwissenschaftlers Wilhelm Rust."@de,
        "Friedrich Wilhelm Rust (6 July 1739 \u2013 28 February 1796) was a German violinist, pianist and composer. He hailed from a renowned musical family in Germany. He was the father of the pianist and organist Wilhelm Karl Rust and the grandfather of Thomaskantor, composer and Bach scholar Wilhelm Rust."@en,
        "Friedrich Wilhelm Rust (W\u00f6rlitz, 6 juli 1739 - Dessau, 28 februari 1796) was een Duits violist en componist. Hij was de grootvader van componist en Thomascantor Wilhelm Rust."@nl,
        "Friedrich Wilhelm Rust est un compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 W\u00f6rlitz le 6 juillet 1739 et mort \u00e0 Dessau le 28 f\u00e9vrier 1796."@fr,
        "Si \u00e8 avvicinato alla musica grazie agli insegnamenti del fratello, violinista alla Thomasschule sotto la guida di Johann Sebastian Bach. All'et\u00e0 di tredici anni era gi\u00e0 in grado di suonare perfettamente le fughe ed i preludi del grande compositore di Eisenach. Il padre, per\u00f2, decise di instradarlo verso gli studi di giurisprudenza, e lo invi\u00f2 ad Halle iscrivendolo alla locale universit\u00e0. All'et\u00e0 di ventitr\u00e9 anni sospese gli studi universitari e si impegn\u00f2 a tempo pieno con la musica. Rientrato in patria, ricevette l'incarico di dirigere la sezione musicale della corte."@it;
    owl:sameAs viaf:10046393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Wilhelm_Rust>,
        <http://viaf.org/viaf/10046393>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Friedrich_Wilhelm_Rust_by_Joseph_Friedrich_August_Schall.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Friedrich_Wilhelm_Rust.
doremus_artist:6317c432-bf0f-30c2-a33e-1ada3cf72edc
owl:sameAs viaf:108085735; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/108085735>.
doremus_artist:6649b070-c9ed-3cca-81db-bb30f88e2f98
owl:sameAs viaf:9478206; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9478206>.
doremus_artist:6671b5cb-d9c7-398b-886b-96ee2390b2dc
owl:sameAs viaf:75543598; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75543598>.
doremus_artist:66739887-dcd2-3d62-a18f-c2ccd89238c8
owl:sameAs viaf:50916634; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50916634>.
doremus_artist:674676c7-30ec-3198-952d-8347fd77158a
owl:sameAs viaf:250982381; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250982381>.
doremus_artist:674babf9-53cc-316b-b5a0-23e9a4b68e6e
owl:sameAs viaf:172353185; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172353185>.
doremus_artist:674bcc31-81f5-3bef-95f5-75148af57b62
    dbp:birthPlace dbr:Edgware;
    rdfs:comment
        "Gordon Langford (* Mai 1930 in Edgware/London als Gordon Colman) ist ein britischer Arrangeur und Komponist."@de,
        "Gordon Langford (born 11 May 1930 as Gordon Maris Colman) is an English composer, arranger and performer. Although well known in the brass band community as a composer and arranger, he is less well known as a composer of orchestral music, despite winning an Ivor Novello award for his March from the Colour Suite in 1971."@en,
        "Gordon Langford (geboren: Gordon Colman) (Edgware, 11 mei 1930) is een Brits componist, arrangeur, trombonist en pianist. Alhoewel hij vooral als componist en arrangeur in de brassband wereld en voor koperensembles bekend is, won hij in 1971 met zijn mars vanuit de Colour Suite voor orkest de Ivor Novello prijs."@nl;
    owl:sameAs viaf:29732605;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gordon_Langford>,
        <http://viaf.org/viaf/29732605>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gordon_Langford.
doremus_artist:678ff627-6e9f-322a-a407-55dde842fe64
    rdfs:comment
        "Mark Wigglesworth (born 19 July 1964) is an English conductor. Born in Sussex, he attended Bryanston School, Manchester University, and the Royal Academy of Music in London. He won the Kondrashin Conducting Competition in Amsterdam in 1989. John Drummond appointed him associate conductor of the BBC Symphony Orchestra in 1991, a post he held until 1993. Wigglesworth was principal conductor of the BBC National Orchestra of Wales from 1996 until 2000. He was principal guest conductor of the Swedish Radio Symphony Orchestra from 1998 to 2001."@en,
        "Mark Wigglesworth (n\u00e9 le 19 juillet 1964) est un chef d'orchestre britannique. N\u00e9 dans le Sussex, il est \u00e9l\u00e8ve de la Bryanston School, de l'Universit\u00e9 de Manchester et de l'Acad\u00e9mie Royale de Musique \u00e0 Londres. Il remporte le concours Kondrachine de direction d'orchestre, \u00e0 Amsterdam en 1989."@fr,
        "\u30de\u30fc\u30af\u30fb\u30a6\u30a3\u30c3\u30b0\u30eb\u30b9\u30ef\u30fc\u30b9\uff08Mark Wigglesworth, 1964\u5e747\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30b5\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u5dde\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306a\u3069\u3067\u5b66\u3076\u30021989\u5e74\u30ad\u30ea\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30c9\u30e9\u30b7\u30f3\u56fd\u969b\u6307\u63ee\u8005\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3002\u4ee5\u5f8c\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30bb\u30eb\u30c8\u30d8\u30dc\u30a6\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u3084\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u59cb\u3081\u3068\u3059\u308b\u6b27\u7c73\u5404\u5730\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3084\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19564128;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Wigglesworth>,
        <http://viaf.org/viaf/19564128>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bd6b3b61-6812-4975-9ade-fc86e2cc226e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mark_Wigglesworth.
doremus_artist:6a7f5adc-136c-353f-a02c-eaedbfd2c237
owl:sameAs viaf:17514869; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17514869>.
doremus_artist:6b798aa4-1b4f-3291-a605-e04b8d6c7ef9
    rdfs:comment
        "Olivier Balazuc, n\u00e9 en 1974, est un com\u00e9dien fran\u00e7ais, ancien \u00e9l\u00e8ve du Conservatoire national sup\u00e9rieur d'art dramatique. En 2005, il fonde avec Volodia Serre la compagnie La Jolie Pourpoise."@fr;
    owl:sameAs viaf:42102655;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Olivier_Balazuc>,
        <http://viaf.org/viaf/42102655>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Olivier_Balazuc.
doremus_artist:6d1a99e5-1ea1-3548-bc9d-cbc8a23c2c58
    dbp:birthPlace dbr:Lercara_Friddi;
    rdfs:comment
        "Born on 3 June 1950 in Lercara Friddi, Sicily, Italy, Fr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois (real name: Francesco Barracato), is a French-speaking singer-composer living in Belgium."@en,
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois (cuyo verdadero nombre es Francesco Barracato), naci\u00f3 el 3 de junio de 1950 en Lercara Friddi, un pueblo de Sicilia (Italia). Es un cantante y compositor italiano, de habla francesa, radicado en B\u00e9lgica."@es,
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois (de son vrai nom Francesco Barracato), n\u00e9 le 3 juin 1950 \u00e0 Lercara Friddi, Sicile (Italie), est un chanteur-compositeur italo-belge."@fr,
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois (mit b\u00fcrgerlichem Namen Francesco Barracato) (* 3. Juni 1950 in Lercara Friddi, Sizilien) ist ein italienischer S\u00e4nger und Komponist, der im wallonischen Landesteil Belgiens lebt. Er verkaufte \u00fcber 35 Millionen Platten, was ihn zum dritterfolgreichsten belgischen S\u00e4nger hinter Salvatore Adamo und Jacques Brel macht. Insgesamt sang er 350 Lieder in vier Sprachen."@de,
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois, geboren als Francesco Barracato (nabij Palermo, 3 juni 1950) is een Belgisch zanger van Siciliaanse origine. Zijn carri\u00e8re startte in 1970 onder de naam Fran\u00e7ois Barra. Een jaar later wijzigt hij zijn artiestennaam in Fr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois. Een van zijn bekendere liedjes is bijvoorbeeld N'oublie jamais."@nl,
        "\u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 (\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0438\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0438 \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0411\u0443\u0440\u0440\u0430\u043a\u0430\u0442\u043e) \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 3 \u0438\u044e\u043d\u044f 1950 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u041b\u0435\u0440\u043a\u0430\u0440\u0430 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0434\u0438, \u0421\u0438\u0446\u0438\u043b\u0438\u044f (\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f). \u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u044f\u0449\u0435\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0438."@ru,
        "\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\uff08Fr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois, 1950\u5e746\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30b7\u30c1\u30ea\u30a2\u5dde\u30ec\u30eb\u30ab\u30fc\u30e9\u30fb\u30d5\u30ea\u30c3\u30c7\u30a3\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u8a71\u8005\u3002\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u5728\u4f4f\u3002\u672c\u540d\uff1aFrancesco Barracato\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30d0\u30e9\u30ab\u30fc\u30c8\uff09\u3002"@ja,
        "\u5f17\u96f7\u5fb7\u91cc\u514b.\u5f17\u6717\u7d22\u74e6\uff08Fr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois\uff09\u672c\u540d\u5f17\u6717\u897f\u65af\u79d1. \u5df4\u54c8\u5361\u591a\uff08Francesco Barracato\uff09\uff0c\u751f\u4e8e 1950 \u5e746 \u67083 \u65e5\uff0c\u51fa\u751f\u5728\u610f\u5927\u5229 \u897f\u897f\u91cc\u4e61\u6751Lercara Friddi\uff0c\u4ed6\u662f\u4e00\u4f4d\u4e3b\u653b\u6cd5\u8bed\u6f14\u827a\u7684\u610f\u5927\u5229\u7c4d\u6b4c\u5531\u5bb6-\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u73b0\u5c45\u6bd4\u5229\u65f6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100244889;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fr\u00e9d\u00e9ric_Fran\u00e7ois>,
        <http://viaf.org/viaf/100244889>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Frederic-francois.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fr√©d√©ric_Fran√ßois.
doremus_artist:6d505a4f-7a13-3592-8067-21b306065ef6
    rdfs:comment
        "L\u00e9on Melchiss\u00e9dec (born Clermont Ferrand, 7 May 1843, died Paris 23 March 1925) was a French baritone who enjoyed a long career in the French capital across a broad range of operatic genres, and later made some recordings and also taught at the Paris Conservatoire."@en;
    owl:sameAs viaf:775152;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e9on_Melchiss\u00e9dec>,
        <http://viaf.org/viaf/775152>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/L√©on_Melchiss√©dec_-_photo_by_Alphonse_Li√©bert_-_Gallica.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:L√©on_Melchiss√©dec.
doremus_artist:6d73f8a0-3398-3757-a431-4c3a5aab1662
    rdfs:comment
        "Gillian Knight (born 1 November 1934) is an English singer and actress, known for her performances in the contralto roles of the Savoy operas. After six years starring in these roles with the D'Oyly Carte Opera Company, beginning in 1959, Knight began a grand opera career."@en;
    owl:sameAs viaf:206730315;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gillian_Knight>,
        <http://viaf.org/viaf/206730315>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gillian_Knight.
doremus_artist:6e011c0a-9c2e-3ad9-a4fb-2f66b146addc
    dbp:birthPlace dbr:S√£o_Paulo;
    rdfs:comment
        "M\u00f4nica Salmaso (* 27. Februar 1971 in S\u00e3o Paulo) ist eine brasilianische S\u00e4ngerin."@de,
        "M\u00f4nica Salmaso (S\u00e3o Paulo, 27 de fevereiro de 1971) \u00e9 uma cantora brasileira."@pt,
        "M\u00f4nica Salmaso (S\u00e3o Paulo, 27 februari 1971) is een Braziliaanse zangeres van populaire Braziliaanse muziek. Ze was eerste enige tijd actrice, maar ze stapte al snel over naar de muziek. In 1995 verscheen haar eerste solo-cd: Afro-sambas. Salmaso zingt onder meer composities van Heitor Villa-Lobos, Braziliaanse walsen uit het begin van de 20e eeuw, oude samba's en liederen van Tom Jobim. Salmaso staat bekend om haar warme en zuivere mezzo-sopraanstem, en ziet technisch moeilijkere zangpartijen als een uitdaging."@nl,
        "M\u00f4nica Salmaso (born 27 February 1971 in S\u00e3o Paulo, Brazil) is a MPB singer."@en;
    owl:sameAs viaf:101029260;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/M\u00f4nica_Salmaso>,
        <http://viaf.org/viaf/101029260>,
        <https://musicbrainz.org/artist/388db986-7095-4822-a08b-7c311e7805fe>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Monica_Salmaso_(2015).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:M√¥nica_Salmaso.
doremus_artist:6e0fdbca-c46b-3085-a40b-759bd67e5bf2
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0625\u0633\u0640\u064e\u0627 \u0628\u0640\u0650\u0643\u0640\u0651\u0627 \u0633\u0627\u0644\u0648\u0646\u0646 (Esa-Pekka Salonen\u061b \u0647\u0644\u0633\u0646\u0643\u064a\u060c 30 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1958) \u0642\u0627\u0626\u062f \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0648 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0646\u0644\u0646\u062f\u064a. \u0648\u0647\u0648 \u062d\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0634\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a \u0648 \u0642\u0627\u0626\u062f \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0641\u064a\u0644\u0627\u0647\u0627\u0645\u0648\u0646\u064a\u0627 \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0648 \u062d\u0627\u0626\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0642\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0644\u0648\u0633 \u0623\u0646\u062c\u0644\u0648\u0633. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0646\u0644\u0646\u062f\u0627 \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0625\u0633\u0627 \u0628\u0643\u0627 \u0633\u0627\u0644\u0648\u0646\u064625\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Esa-Pekka Salonen (30 de junho, 1958 \u2014 ) \u00e9 um compositor e maestro finland\u00eas. \u00c9 o Maestro Principal da Philharmonia Orchestra de Londres e Maestro Convidado da Los Angeles Philharmonic. Salonen, nasceu em Hels\u00ednquia, Finl\u00e2ndia, estudou trompa e composi\u00e7\u00e3o na Academia Sibelius, em Hels\u00ednquia, bem como condu\u00e7\u00e3o de orquestra com Jorma Panula.Mais tarde, Salonen estudou com os compositores Franco Donatoni, Niccol\u00f2 Castiglioni e Einojuhani Rautavaara."@pt,
        "Esa-Pekka Salonen (: [\u02c8es\u0251\u02ccpek\u02d0\u0251 \u02c8s\u0251lonen]; born June 30, 1958) is a Finnish orchestral conductor and composer. He is currently Principal Conductor and Artistic Advisor of the Philharmonia Orchestra in London, Conductor Laureate of the Los Angeles Philharmonic, Composer-In-Residence at the New York Philharmonic, Artistic Director and cofounder of the Baltic Sea Festival, and Artist in Association at the Finnish National Opera and Ballet."@en,
        "Esa-Pekka Salonen (Fichier:Speaker Icon.svg audio), n\u00e9 le 30 juin 1958 \u00e0 Helsinki en Finlande, est un compositeur et chef d'orchestre finlandais."@fr,
        "Esa-Pekka Salonen (Helsinki, 30 de junio de 1958) es un destacado director de orquesta y compositor finland\u00e9s. Desde 1992 fue el director principal y director musical de la Filarm\u00f3nica de Los \u00c1ngeles, la orquesta con la que hizo su debut estadounidense en 1984, hasta que finaliz\u00f3 su contrato en junio de 2009. Tambi\u00e9n es el director principal y consejero art\u00edstico de la Orquesta Philharmonia de Londres desde la temporada 2008/2009, habiendo sido el principal director invitado de dicha formaci\u00f3n entre 1985 y 1994."@es,
        "Esa-Pekka Salonen (Helsinki, Finland, 30 juni 1958) is een prominent Fins dirigent en componist. Hij was van 1992 tot 2009 muzikaal directeur en chef-dirigent van het Los Angeles Philharmonic Orchestra, het orkest waarmee hij in 1984 zijn debuut in de Verenigde Staten maakte."@nl,
        "Esa-Pekka Salonen Zum Anh\u00f6ren bitte klicken! [\u02c8\u025bs\u0251 \u02ccp\u025bk\u02d0\u0251 \u02c8s\u0251l\u0254n\u025bn] (* 30. Juni 1958 in Helsinki) ist ein finnischer Dirigent und Komponist."@de,
        "\u042d\u0441\u0430-\u041f\u0435\u043a\u043a\u0430 \u0421\u0430\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d (\u0444\u0438\u043d. Esa-Pekka Salonen; \u0440\u043e\u0434. 30 \u0438\u044e\u043d\u044f 1958, \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30a8\u30b5\uff1d\u30da\u30c3\u30ab\u30fb\u30b5\u30ed\u30cd\u30f3\uff08Esa-Pekka Salonen, 1958\u5e746\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30022008\u5e74\u304b\u3089\u3001\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u82b8\u8853\u9867\u554f\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002\u307e\u305f\u30ed\u30b5\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u540d\u8a89\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59063039;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Esa-Pekka_Salonen>,
        <http://viaf.org/viaf/59063039>,
        <https://musicbrainz.org/artist/66b01c9c-3344-46b1-b5fe-cab3c2834e32>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Esa-Pekka_at_Apple_store_in_Berlin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Esa-Pekka_Salonen.
doremus_artist:6e8c32ff-f92a-3f3a-8cc5-505acea0a216
    dbp:birthPlace dbr:Karm√∏y;
    rdfs:comment
        "Leif Ove Andsnes (* 7. April 1970 in Karm\u00f8y) ist ein norwegischer Pianist."@de,
        "Leif Ove Andsnes (Karm\u00f8y, 7 april 1970) is een Noorse pianist."@nl,
        "Leif Ove Andsnes (Karm\u00f8y, 7 de abril de 1970) es un pianista noruego de m\u00fasica cl\u00e1sica, especialmente reconocido por sus interpretaciones de Edvard Grieg."@es,
        "Leif Ove Andsnes (n\u00e9 \u00e0 Karm\u00f8y le 7 avril 1970) est un pianiste norv\u00e9gien. Il \u00e9tudie le piano au Conservatoire de musique de Bergen avec Ji\u0159\u00ed Hlinka, puis en Belgique aupr\u00e8s de Jacques de Ti\u00e8ge. Il a enregistr\u00e9 des \u0153uvres d'Edvard Grieg, Robert Schumann et Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin, des lieder de Franz Schubert avec Ian Bostridge, des sonates de Schubert et de Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek, les sonates de piano et violon de B\u00e9la Bart\u00f3k avec Christian Tetzlaff. En 2004-2005, il a donn\u00e9 sept r\u00e9citals au Carnegie Hall de New York. En 2007, il re\u00e7oit le prix Peer Gynt, d\u00e9cern\u00e9 par le Parlement de Norv\u00e8ge."@fr,
        """Leif Ove Andsnes /\u02c8le\u026af \u02c8u\u02d0v\u0259 \u02c8\u00e6ndsn\u1d7bs/ (born 7 April 1970) is a Norwegian pianist and well-known chamber musician. Andsnes has made several recordings for Virgin and EMI. For his current "Beethoven Journey" project, Andsnes performed and recorded all five of the composer\u2019s piano concertos with the Mahler Chamber Orchestra; they have been released on Sony Classical. He is represented by IMG."""@en,
        "Leif Ove Andsnes, nascido em 1970, \u00e9 um  pianista  noruegu\u00eas, uma das figuras mais importantes da m\u00fasica cl\u00e1ssica dos dias de hoje. Distingue-se principalmente pelas suas interpreta\u00e7\u00f5es de Grieg, Mozart, Haydn, Schubert, Rachmaninoff, Janacek e Schumann."@pt,
        "\u041b\u0435\u0439\u0444 \u041e\u0432\u0435 \u0410\u043d\u0434\u0441\u043d\u0435\u0441 (\u043d\u043e\u0440\u0432. Leif Ove Andsnes; \u0440\u043e\u0434. 7 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1970, \u041a\u0430\u0440\u043c\u0435\u0439) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0413\u0440\u0438\u0433\u0430 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u0433\u0435\u043d\u0435, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0418\u0440\u0436\u0438 \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0438. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0432 1987 \u0433. (\u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430, \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u0421\u043c\u0435\u0442\u0430\u043d\u044b). \u0412 1989 \u0433. \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u0435\u0437\u0434\u043a\u0443 \u0432 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u044e \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0443, \u0432 1992 \u0433. \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0411\u0438-\u0411\u0438-\u0421\u0438 \u041f\u0440\u043e\u043c\u0441, \u0430 \u0432 2002 \u0433. \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0435 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0438. \u0412 2003 \u0433. \u043e\u0431\u044a\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u044b\u043c \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u043e\u043c \u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430."@ru,
        "\u0644\u064a\u0641 \u0623\u0648\u0641 \u0623\u0646\u062f\u0633\u0646\u0633 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Leif Ove Andsnes (\u0648. 7 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1970) \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0646\u0631\u0648\u064a\u062c\u064a. \u062f\u0631\u0633 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0646\u0633\u0631\u0641\u062a\u0648\u0627\u0631 \u0628\u064a\u0631\u062c\u064a\u0646 \u0648\u0638\u0647\u0631 \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0633\u0644\u0648 \u0639\u0627\u0645 1987. \u0639\u0627\u0645 1989 \u0638\u0647\u0631 \u0641\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u062d\u064a\u062b \u0623\u062f\u0649 \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 \u0648\u0648\u0627\u0634\u0646\u0637\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a \u0638\u0647\u0631 \u0643\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0645\u0646\u0641\u0631\u062f \u0645\u0639 \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0643\u0644\u064a\u0641\u0644\u0627\u0646\u062f \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0646\u064a\u0645 \u062c\u0627\u0631\u0641\u064a. \u0645\u0634\u0648\u0627\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a \u0634\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062f\u0627\u0626\u0631\u0629 \u0628\u0627\u0633\u062a\u0642\u0628\u0627\u0644\u0647 \u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u062c\u064a\u0644\u0645\u0648\u0631 \u0639\u0627\u0645 1998 \u0648\u0647\u0648 \u062a\u0643\u0631\u064a\u0645 \u0645\u062d\u062a\u0631\u0645 \u0648\u062d\u0643\u0645 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0628\u0634\u0646\u0627\u0637 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0645\u0639 \u0645\u0628\u0644\u063a 300 \u0623\u0644\u0641 \u062f\u0648\u0644\u0627\u0631 \u0648\u0647\u064a \u0623\u0643\u0628\u0631 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649. \u0628\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u062c\u0645\u062f \u0645\u0643\u0627\u0646\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062f\u0631\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u064a\u0627 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u0649 \u0644\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u064a\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0627\u0631\u062a\u0628\u0627\u0637\u0627\u062a \u0627\u0644\u0633\u0646\u0648\u064a\u0629 \u0645\u0639 \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0626\u062f\u0629 \u0648\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0633\u064a\u062a\u0627\u0644 \u0641\u064a \u0642\u0627\u0639\u0629 \u0643\u0627\u0631\u0646\u064a\u062c\u064a \u0648\u0627\u0644\u0642\u0627\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 \u0648\u0645\u0639 \u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 \u0645\u0639 \u0627 \u0644\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u0631\u0629 \u0644\u0634\u0631\u0643\u0629 \u0625\u0641 \u0625\u0645 \u0625\u064a \u062d\u062a\u0649 \u0627\u0644\u0622\u0646 \u062a\u0634\u0645\u0644 \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0627\u062a \u0644\u0633\u0648\u0646\u0627\u062a\u0627\u062a \u0644\u0647\u0627\u064a\u062f\u0646 \u0648\u0634\u0648\u0628\u0627\u0646 \u0648\u0644\u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0627\u062a \u0644\u0628\u0631\u0627\u0645\u0632 \u0648\u0634\u0648\u0633\u062a\u0627\u0643\u0648\u0641\u062a\u0634 \u0648\u0628\u0631\u064a\u062a\u0646 \u0648\u0645\u0648\u062a\u0633\u0627\u0631\u062a. \u0648\u0644\u0627\u0642\u0649 \u0625\u0639\u062c\u0627\u0628 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u062e\u0627\u0635 \u0644\u062a\u0646\u0627\u0648\u0644\u0629 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0644\u064a\u0646\u0627\u062a\u0634\u064a\u0643 \u0648\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641\u064a\u0646 \u0625\u0633\u0643\u0627\u0646\u062f\u064a\u0646\u0627\u0641\u064a\u064a\u0646 \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a\u0647"@ar,
        "\u30ec\u30a4\u30d5\u30fb\u30aa\u30f4\u30a7\u30fb\u30a2\u30f3\u30b9\u30cd\u30b9\uff08Leif Ove Andsnes \u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u8a9e\u767a\u97f3, 1970\u5e744\u67087\u65e5 \u30ed\u30fc\u30ac\u30e9\u30f3\u770c\u30ab\u30eb\u30e2\u30a4 \u2013 \uff09\u306f\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30b0\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30a4\u30b8\u30fc\u30fb\u30d5\u30ea\u30f3\u30ab\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011987\u5e74\u306b\u30aa\u30b9\u30ed\u306b\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u3084\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306a\u3069\u3067\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u884c\u3046\u3002 \u4eca\u65e5\u3067\u306f\u5317\u6b27\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u5b9f\u529b\u6d3e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u898b\u505a\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u30fb\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u306f\u512a\u52dd\u3057\u3066\u3044\u308b\uff081987\u5e74\uff09\u3002\u307e\u305f\u3001\u3053\u308c\u307e\u3067\u306b\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u6279\u8a55\u5bb6\u8cde\u3084\u30ed\u30b5\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30b9\u30fb\u30c9\u30ed\u30b7\u30fc\u30fb\u30c1\u30e3\u30f3\u30c9\u30e9\u30fc\u8cde\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u6279\u8a55\u5bb6\u8cde\uff081997\u5e74\uff09\u3001\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u5354\u4f1a\u8cde\uff082000\u5e74\uff09\u3001\u30b0\u30e9\u30e2\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30a2\u30ef\u30fc\u30c9\u6700\u512a\u79c0\u5668\u697d\u66f2\u8cde\uff082002\u5e74\uff09\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u66f2\u8005\u81ea\u8eab\u306e\u6240\u6709\u3057\u305f\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30d4\u30a2\u30ce\u3067\u9332\u97f3\u3092\u884c\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u304b\u3089\u3082\u3001\u71b1\u5fc3\u306a\u30b0\u30ea\u30fc\u30b0\u306e\u64c1\u8b77\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u304c\u3001\u5b9f\u969b\u306b\u306f\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306e\u5e45\u306f\u304d\u308f\u3081\u3066\u5e83\u304f\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3084\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30e4\u30ca\u30fc\u30c1\u30a7\u30af\u3001\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3001\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u3001\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u3001\u30cb\u30fc\u30eb\u30bb\u30f3\u306a\u3069\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3059\u308b\u3002 \u5ba4\u5185\u697d\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u540d\u9ad8\u304f\u3001\u30ea\u30bd\u30eb\uff08Ris\u00f8r\uff09\u5ba4\u5185\u697d\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22331397;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leif_Ove_Andsnes>,
        <http://viaf.org/viaf/22331397>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andsnes.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leif_Ove_Andsnes.
doremus_artist:6fe305f7-e270-36ab-beca-d9cfd0e5474a
    dbp:birthPlace dbr:Manchester;
    rdfs:comment
        "Roderick Chadwick (born 1978) is an English classical pianist."@en,
        "Roderick Chadwick Roderick Chadwick, n\u00e9 en 1978 \u00e0 Manchester, est un pianiste britannique. Roderick Chadwick a enregistr\u00e9 plusieurs albums pour les maisons de disque Naxos, Innova, Metier, Guild et Toccata Classics. Il a jou\u00e9 les \u0153uvres de Gloria Coates, Philip Cashian, David Gorton, Nicola Campogrande et Sadie Harrison. Il enseigne \u00e0 la Royal Academy of Music, \u00e0 Londres."@fr;
    owl:sameAs viaf:120549183;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roderick_Chadwick>,
        <http://viaf.org/viaf/120549183>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roderick_Chadwick.
doremus_artist:7031de78-e9e8-36f6-859f-b14b18a53926
owl:sameAs viaf:36580877; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36580877>.
doremus_artist:712b9deb-bf98-3a9c-ba62-9eaa511cbbbe
owl:sameAs viaf:67845406; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67845406>.
doremus_artist:71b037da-81de-3861-be3b-bd9e93fbd132
    owl:sameAs viaf:51541306;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51541306>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cba9bcea-2cbf-48f9-8b13-3d3fd4743150>.
doremus_artist:72b2da01-c236-3a81-bbf0-39ab7e79bc9f
    dbp:birthPlace dbr:Sofia;
    dbp:deathPlace dbr:Lugano;
    rdfs:comment
        "Alexis Sigismund Weissenberg (Bulgaars: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u0441 \u0421\u0438\u0433\u0438\u0437\u043c\u0443\u043d\u0434 \u0412\u0430\u0439\u0441\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433) (Sofia, 26 juli 1929 \u2013 Lugano, 8 januari 2012) was een Bulgaarse pianist, die de Franse nationaliteit had verkregen."@nl,
        "Alexis Weissenberg (July 26, 1929 \u2013 January 8, 2012) was a Bulgarian-born French pianist."@en,
        "Alexis Weissenberg (Sof\u00eda, Bulgaria, 26 de julio de 1929 \u2013 Lugano, Suiza, 8 de enero de 2012) fue un pianista franc\u00e9s de origen b\u00falgaro."@es,
        "Alexis Weissenberg (S\u00f3fia, Bulg\u00e1ria, 26 de julho de 1929 \u2013 Lugano, Su\u00ed\u00e7a, 8 de janeiro de 2012) foi um pianista franc\u00eas de origem b\u00falgara, considerado um dos grandes pianistas do s\u00e9culo XX."@pt,
        "Alexis Weissenberg (bulg. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u0441 \u0412\u0430\u0439\u0441\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433, * 26. Juli 1929 in Sofia; \u2020 8. Januar 2012 in Lugano, Schweiz) war ein bulgarischer Pianist und Komponist."@de,
        "Alexis Weissenberg, n\u00e9 le 26 juillet 1929 \u00e0 Sofia et mort le 8 janvier 2012 \u00e0 Lugano, est un pianiste juif bulgare ."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u0441 \u0412\u0430\u0439\u0441\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u0412\u0430\u0439\u0441\u0441\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433; \u043d\u0435\u043c. Alexis Weissenberg, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u0441 \u0421\u0438\u0433\u0438\u0437\u043c\u0443\u043d\u0434 \u0412\u0430\u0439\u0441\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433, \u0432 \u044e\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0417\u0438\u0433\u0438 \u0412\u0430\u0439\u0441\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433; 26 \u0438\u044e\u043b\u044f 1929, \u0421\u043e\u0444\u0438\u044f \u2014 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2012, \u041b\u0443\u0433\u0430\u043d\u043e) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0440\u043e\u0434\u043e\u043c \u0438\u0437 \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30b9\u30fb\u30b8\u30ae\u30b9\u30e0\u30f3\u30c8\u30fb\u30ef\u30a4\u30bb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\uff08\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u8a9e: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u0441 \u0412\u0430\u0439\u0441\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433, 1929\u5e747\u670826\u65e5 - 2012\u5e741\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u306e\u30bd\u30d5\u30a3\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u73fe\u4ee3\u306e\u97f3\u697d\u754c\u3067\u5de8\u5320\u3068\u79f0\u3055\u308c\u308b\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:57407932;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexis_Weissenberg>,
        <http://viaf.org/viaf/57407932>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3853264a-83d9-4197-9de3-c0157a9f7266>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flickr_-_Government_Press_Office_(GPO)_-_Prodigy_Pianist_Sigi_Weissenberg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexis_Weissenberg.
doremus_artist:72c7df0a-42fc-38a5-af35-89b0baffe8cc
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        """Erasmo Carlos (born Erasmo Esteves on June 5, 1941) is a Brazilian singer and songwriter, most closely associated with his friend and longtime collaborator Roberto Carlos (no relation). Together, they have created many chart hits including "\u00c9 Proibido Fumar", "Sentado \u00e0 beira do caminho", "Al\u00e9m do Horizonte", "Amigo" and "Festa de Arromba". A core member of the Jovem Guarda ("Young Guard") scene of 1960s Brazilian pop-rock, Erasmo often appeared on television, in magazines and feature films with fellow teen idols Roberto Carlos and Wanderl\u00e9a."""@en,
        "Erasmo Esteves (Rio de Janeiro, 5 de junho de 1941), mais conhecido como Erasmo Carlos, OMC, \u00e9 um cantor, compositor, m\u00fasico multi - instrumentista e escritor brasileiro, famoso por suas parcerias com o cantor Roberto Carlos."@pt;
    owl:sameAs viaf:118278840;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erasmo_Carlos>,
        <http://viaf.org/viaf/118278840>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Erasmocarlos.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erasmo_Carlos.
doremus_artist:72d4449f-5caa-34e9-a0c0-e2d881fc57e3
owl:sameAs viaf:15037348; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15037348>.
doremus_artist:784ebc7f-b2a8-383a-b004-e26b45042b58
owl:sameAs viaf:107383918; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107383918>.
doremus_artist:78506387-300c-3c6e-bf1b-cdd0740d7d6f
    rdfs:comment
        "Olivier Baumont, n\u00e9 le 15 ao\u00fbt 1960 \u00e0 Annecy, est un claveciniste fran\u00e7ais.\u2191 Parfois (mal) orthographi\u00e9 \u00ab Beaumont \u00bb.\u2191 Biographie sur le site de France Musique"@fr;
    owl:sameAs viaf:22326502;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Olivier_Baumont>,
        <http://viaf.org/viaf/22326502>,
        <https://musicbrainz.org/artist/52b921d9-43c3-4755-8787-c22c0d439a07>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Olivier_Baumont.
doremus_artist:78f590f9-1c38-3162-a816-6f5f037cb7e0
owl:sameAs viaf:48705003; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48705003>.
doremus_artist:79c31dc8-ff07-3400-8e99-8c75dfcfec5c
    owl:sameAs viaf:54208418;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54208418>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b565c5bf-c592-47ac-aa77-318d59e4a71b>.
doremus_artist:7b5a986b-1349-3260-9d61-8efd8b1f84e3
owl:sameAs viaf:42108074; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42108074>.
doremus_artist:7b67f673-6263-321a-8807-5797e6febda0
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Orlandini. Giuseppe Maria Orlandini (Florence, 9 mars 1675 - 24 octobre 1760) est un compositeur italien baroque du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Giuseppe Maria Orlandini (4 April 1676 \u2013 24 October 1760) was an Italian baroque composer particularly known for his more than 40 operas and intermezzos. Highly regarded by music historians of his day like Francesco Saverio Quadrio, Jean-Benjamin de La Borde and Charles Burney, Orlandini, along with Vivaldi, is considered one of the major creators of the new style of opera that dominated the second decade of the 18th century."@en,
        "Giuseppe Maria Orlandini (4. April 1676 in Florenz \u2013 24. Oktober 1760 ebenda) war ein italienischer Opernkomponist. Er wirkte vorwiegend in Florenz und Bologna."@de,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041e\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe Maria Orlandini; 4 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1676, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f, \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u043e \u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u0430 \u2014 24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1860, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:118496037;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Maria_Orlandini>,
        <http://viaf.org/viaf/118496037>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Maria_Orlandini.
doremus_artist:7d260163-7b80-3f5c-b3bd-fe840b7f56ae
    rdfs:comment
        "Christian Kolonovits (n\u00e9 le 25 f\u00e9vrier 1952 \u00e0 Rechnitz) est un compositeur et chef d'orchestre autrichien."@fr;
    owl:sameAs viaf:12516262;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christian_Kolonovits>,
        <http://viaf.org/viaf/12516262>,
        <https://musicbrainz.org/artist/238ed81a-ad44-4380-9993-bf75660a797a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christian_Kolonovits_-_Romy_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christian_Kolonovits.
doremus_artist:7d400469-52c7-3932-957d-e018d5ff9b5f
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Vienne_(Autriche)>;
    rdfs:comment
        "Yadegar Asisi (n\u00e9 le 8 avril 1955 \u00e0 Vienne) est un architecte et artiste."@fr;
    owl:sameAs viaf:95731206;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yadegar_Asisi>,
        <http://viaf.org/viaf/95731206>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portr√§t_Yadegar_Asisi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yadegar_Asisi.
doremus_artist:7d5718a5-5391-352b-8490-c7fa70264d8b
owl:sameAs viaf:233138591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233138591>.
doremus_artist:7da6f5a7-6927-3e1c-b9bf-4840338ca396
owl:sameAs viaf:232066247; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232066247>.
doremus_artist:7e89abbc-9805-3a1f-97f7-4b721daa211d
owl:sameAs viaf:17479332; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17479332>.
doremus_artist:81880a09-09b0-39cd-bd7a-317306d941fc
    owl:sameAs viaf:44588226;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44588226>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1f4bb0e7-d35a-4af1-8bd5-31af3ad66622>.
doremus_artist:829cadea-a4f3-3d50-8a1e-25c9296fa70f
owl:sameAs viaf:46887145; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46887145>.
doremus_artist:82b14403-5840-384c-969b-8046ab9cff16
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "Shelley Hirsch (* 9. Juni 1952 in Brooklyn, New York) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin und Komponistin. Sie gilt als eine der herausragenden S\u00e4ngerinnen der Improvisierten Musik. Ihr Interesse gilt aber auch der elektronischen Musik, der Multimedia- und Theaterperformance, Installationen und H\u00f6rspielen."@de,
        "Shelley Hirsch (born June 9, 1952 in Brooklyn, New York) is a singer, performer, and composer. She won a 1993 Prix Futura award."@en;
    owl:sameAs viaf:43054056;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shelley_Hirsch>,
        <http://viaf.org/viaf/43054056>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ad975e31-463c-4d40-8761-5f25dd07178e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shelley_Hirsch.
doremus_artist:845d2109-f0d3-3a81-9191-6d8a9839254f
owl:sameAs viaf:74063091; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74063091>.
doremus_artist:8461d6ae-61c7-3b60-9611-76def7033294
    rdfs:comment
        "Michel Corringe, de son vrai nom Michel Corring, n\u00e9 \u00e0 Tunis le 2 ao\u00fbt 1946 et mort \u00e0 Lorette le 2 octobre 2001, est un chanteur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:56842556;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Corringe>,
        <http://viaf.org/viaf/56842556>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Corringe.
doremus_artist:846f7841-b431-3c85-a722-9ba6232caa87
owl:sameAs viaf:19968729; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19968729>.
doremus_artist:87419477-1cac-35ca-a4bc-e6d44ff5c4b5
    dbp:birthPlace dbr:Cremona;
    rdfs:comment
        "Benedetto Pallavicino (Cremona, c. 1551 - M\u00e2ntua, 26 de novembro de 1601) foi um compositor e organista italiano. Um prol\u00edfico compositor de madrigais, trabalhou como organista em v\u00e1rias igrejas na regi\u00e3o de Cremona antes de se fixar na corte Gonzaga de M\u00e2ntua, onde foi um colaborador pr\u00f3ximo de Giaches de Wert e um concorrente de seu bem mais famoso contempor\u00e2neo Claudio Monteverdi, que por fim sucedeu-o no cargo de mestre de capela. Pallavicino ficou conhecido principalmente por sua m\u00fasica secular, em especial seus madrigais, dos quais ele escreveu dez livros, sendo que os dois \u00faltimos foram publicados postumamente por seu filho. Al\u00e9m de seus madrigais, ele tamb\u00e9m deixou um pequeno corpo de obras vocais sacras."@pt,
        "Benedetto Pallavicino (c. 1551 \u2013 26 November 1601) was an Italian composer and organist of the late Renaissance. A prolific composer of madrigals, he was resident at the Gonzaga court of Mantua in the 1590s, where he was a close associate of Giaches de Wert, and a competitor of his considerably more famous contemporary Claudio Monteverdi."@en,
        "\u00c8 stato un prolifico compositore di madrigali ed era residente alla corte dei Gonzaga di Mantova nel 1590, dove fu uno stretto collaboratore di Giaches de Wert e un concorrente del suo molto pi\u00f9 famoso contemporaneo, Claudio Monteverdi."@it;
    owl:sameAs viaf:10040248;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benedetto_Pallavicino>,
        <http://viaf.org/viaf/10040248>,
        <https://musicbrainz.org/artist/18eb66d5-5342-4b0e-95c2-932e5ad56304>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mantua2_BMK.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benedetto_Pallavicino.
doremus_artist:8758298b-d735-35eb-a140-137fe3b62583
owl:sameAs viaf:7598898; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7598898>.
doremus_artist:884bfd65-679a-3cdf-a6f3-f94b2bd8bea8
owl:sameAs viaf:307164034; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/307164034>.
doremus_artist:892c556c-3f7b-3bf3-8090-f50b14c68749
    owl:sameAs viaf:18637311;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18637311>,
        <http://viaf.org/viaf/79803164>.
doremus_artist:8afd0b8d-6ac4-34c4-90bd-6d32a2ff18ab
    rdfs:comment
        "John Fisher (born 29 July 1950) is a Scottish opera director, conductor, opera manager, vocal coach, and record producer. The former Artistic Administrator of La Scala in Milan, he served as the Chief Executive and Artistic Director of the Welsh National Opera (WNO) from 2006 until 2011. He has worked as a record producer of opera recordings for both Deutsche Grammophon and Decca Records, and collaborated with opera director Jean-Pierre Ponnelle on several opera films for Unitel Films."@en;
    owl:sameAs viaf:311024475;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Fisher_(opera_director)>,
        <http://viaf.org/viaf/311024475>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Fisher_(opera_director)>.
doremus_artist:8b75d438-b1bb-3515-965c-be13abb49a07
owl:sameAs viaf:17432487; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17432487>.
doremus_artist:8c4ae2b8-5f2e-3b70-b4ed-ec0d1e78a49f
    dbp:birthPlace dbr:Breslau;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Hans Wolfgang Otto Neu\u00df (amtl. Schreibweise) (* 3. Dezember 1923 in Breslau; \u2020 5. Mai 1989 in Berlin) war ein deutscher Kabarettist und Schauspieler."@de,
        "Wolfgang Neuss (3 December 1923 \u2013 5 May 1989) was a German actor and comedian. Beginning in the mid-1960s, he also became famous for his political engagement, first for the SPD, then for the extra-parliamentary opposition, APO. He died in 1989 from a longtime cancer."@en;
    owl:sameAs viaf:66663474;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Neuss>,
        <http://viaf.org/viaf/66663474>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wolfgang_Neuss.
doremus_artist:8d1056a1-af08-3d49-b53f-23f35a7e70ec
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Fabricio Dentice (Fabrizio en italiano), nacido alrededor de 1530 en N\u00e1poles, \u2020 24 de febrero de 1581 en Parma) fue un lutista y compositor italiano. Dentice, cuyo padre, Luigi, tambi\u00e9n tocaba el la\u00fad y compon\u00eda, recibi\u00f3 su formaci\u00f3n como int\u00e9rprete de la\u00fad todav\u00eda en su ciudad natal, aunque posteriormente se traslad\u00f3 a Roma y vivi\u00f3 en Parma. Era un producto de la continuaci\u00f3n de numerosas escuelas de m\u00fasica en N\u00e1poles y fue considerado por sus contempor\u00e1neos como un excelente instrumentista."@es,
        "Fabricio Dentice (auch: Fabrizio Dentice; * um 1530 in Neapel; \u2020 24. Februar 1581 in Parma) war ein italienischer Lautenist und Komponist."@de,
        "Fabrizio Dentice (also Fabricio, Fabritio) (Naples ca. 1539 \u2013 Naples ca. 1581) was an Italian composer and virtuoso lute and viol player. Fabrizio was the son of Luigi Dentice (ca. 1510\u20131566) who served the powerful Sanseverino family and had a great reputation as a singer and lutenist. Fabrizio was also uncle to the harpsichordist Scipione Dentice (1560-1635)."@en,
        "Fabrizio Dentice Fabrizio Dentice (n\u00e9 \u00e0 Naples aux alentours de 1539 \u2013 mort dans la m\u00eame ville aux alentours de 1581) est un compositeur italien. Il jouait du luth et de la viole de gambe. Il \u00e9tait le fils de Luigi Dentice (c.\u20091510\u20131566) et l\u2019oncle de Scipione Dentice."@fr,
        "\u0424\u0430\u0431\u0440\u0438\u0301\u0446\u0438\u043e \u0414\u0435\u0301\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435 (Fabrizio Dentice; \u043e\u043a. 1530, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c \u2014 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1581, \u041f\u0430\u0440\u043c\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043b\u044e\u0442\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:79200011;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fabrizio_Dentice>,
        <http://viaf.org/viaf/79200011>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fabrizio_Dentice.
doremus_artist:8d58f875-24eb-3017-a682-242ea5b742c6
owl:sameAs viaf:171358681; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171358681>.
doremus_artist:8d743573-b99e-3dc1-a01f-4c315cc6b046
owl:sameAs viaf:119698144; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119698144>.
doremus_artist:8f7d7b46-5bc5-3fe9-9623-13a50098b884
owl:sameAs viaf:5142228; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5142228>.
doremus_artist:90134b8e-4c97-3d43-b95c-3ce37320a60d
owl:sameAs viaf:10037540; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10037540>.
doremus_artist:91c05ea9-3ba1-3b0d-9fb3-c6a1e10a6303
owl:sameAs viaf:238927092; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/238927092>.
doremus_artist:9215b49a-97f8-3643-8608-ed5c83f9ebcf
    rdfs:comment
        "Lee Venora (born February 16, 1932) is an American operatic soprano and musical theater actress. She was highly active with the New York City Opera between 1957 and 1967 and a regular performer at the San Francisco Opera between 1961 and 1966. She also appeared in a few Broadway musicals, Lincoln Center revivals, and national tours of musicals during her career. Composer and conductor Leonard Bernstein was an admirer of her voice, and she performed with him and the New York Philharmonic on a number of occasions during the late 1950s and early 1960s. She also sang with the orchestra on a couple of recordings and appears on a few musical recordings as well."@en;
    owl:sameAs viaf:44502959;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lee_Venora>,
        <http://viaf.org/viaf/44502959>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lee_Venora.
doremus_artist:9338e3ab-1840-3092-b145-5a8cb0ce3db3
    dbp:birthPlace dbr:Delmenhorst;
    rdfs:comment
        "August K\u00fchnel (* 3. August 1645 in Delmenhorst; \u2020 um 1700) war ein deutscher Komponist und Gambist des Barock. August K\u00fchnel wurde als Sohn des mecklenburgischen Kammermusikers Samuel K\u00fchnel geboren. Bereits 1661, im Alter von sechzehn Jahren, wurde er nach einer Ausbildung in G\u00fcstrow und Studien in Frankreich als Violdigambist in der Hofkapelle des Herzogs Moritz von Sachsen-Zeitz im dortigen Schloss Moritzburg angestellt - eine Position, die er bis 1681 innehatte. Nach dessen Tod ging K\u00fchnel 1682 zu Studien nach England. 1686 ernannte ihn Landgr\u00e4fin Elisabeth Dorothea von Sachsen-Coburg (1640\u20131709) zum Direktor der Instrumentalmusik am Darmst\u00e4dter Hof, wo er sich bis 1688 aufhielt. Nach Besch\u00e4ftigungen in Weimar und Dresden fand er schlie\u00dflich ab 1695 bis kurz vor seinem Tod um 1700 am H"@de,
        "August K\u00fchnel (3 August 1645 \u2013 ca. 1700) was a German composer and accomplished viola da gamba performer. He was born at Delmenhorst. K\u00fchnel was the son of the Mecklenburg chamber musician Samuel K\u00fchnel. Already in 1661 (at age 16), after receiving education in G\u00fcstrow and France, he was appointed Violdigambist in the court orchestra of Maurice, Duke of Saxe-Zeitz, a position he held until 1681. After the duke's death in 1682, K\u00fchnel went to England to study. In 1686, he was appointed director of instrumental music at the Darmstadt court by Countess Elisabeth Dorothea von Sachsen-Coburg where he remained until 1688. After jobs in Weimar and Dresden, he found his last job in 1695 at the court of Charles I, Landgrave of Hesse-Kassel."@en,
        "August K\u00fchnel est un compositeur et violiste allemand n\u00e9 \u00e0 Delmenhorst le 3 ao\u00fbt 1645 et mort vers 1700. K\u00fchnel est le fils d'un musicien de Mecklenburg : Samuel K\u00fchnel. D\u00e8s 1661 (\u00e0 l'\u00e2ge de 16 ans), apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 G\u00fcstrow et en France, il \u00e9tait r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 en tant que Violdigambist dans l'orchestre de la cour de Maurice, duc de Saxe-Zeitz, position qu'il conserva jusqu'en 1681. Apr\u00e8s la mort du duc en 1682, K\u00fchnel se rendit en Angleterre pour y \u00e9tudier. En 1686, il \u00e9tait appoint\u00e9 comme Direktor der Instrumentalmusik dans la cour de Darmstadt de la comtesse Elisabeth Dorothea von Sachsen-Coburg et y demeura jusqu'en 1688. Apr\u00e8s des emplois \u00e0 Weimar et Dresde, il trouva un dernier emploi en 1695 \u00e0 la cour de Karl von Hessen-Kassel."@fr;
    owl:sameAs viaf:61812813;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/August_K\u00fchnel>,
        <http://viaf.org/viaf/61812813>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:August_K√ºhnel.
doremus_artist:945c3379-e6c8-398c-853a-f8c38c794f7a
    dbp:birthPlace dbr:Polevskoy;
    rdfs:comment
        "Alina Ibragimova (russisch \u0410\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0420\u0438\u043d\u0430\u0442\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0418\u0431\u0440\u0430\u0433\u0438\u043c\u043e\u0432\u0430/Alina Rinatowna Ibragimowa; * 28. September 1985 in Polewskoi, Sowjetunion) ist eine russische Geigerin tatarischer Abstammung."@de,
        "Alina Rinatovna Ibragimova, MBE (Russian: \u0410\u043b\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0420\u0438\u043d\u0430\u0301\u0442\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0418\u0431\u0440\u0430\u0433\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432\u0430; born 28 September 1985) is a Russian-British violinist."@en,
        "Alina Rinatovna Ibraguimova (en russe : \u0410\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0420\u0438\u043d\u0430\u0442\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0418\u0431\u0440\u0430\u0433\u0438\u043c\u043e\u0432\u0430), n\u00e9e le 28 septembre 1985 \u00e0 Polevsko\u00ef (oblast de Sverdlovsk), est une violoniste russe."@fr,
        "\u0410\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0420\u0438\u043d\u0430\u0442\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0418\u0431\u0440\u0430\u0433\u0438\u043c\u043e\u0432\u0430 MBE (\u0440\u043e\u0434. 28 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1985, \u041f\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430. \u0414\u043e\u0447\u044c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0420\u0438\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0418\u0431\u0440\u0430\u0433\u0438\u043c\u043e\u0432\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435 \u0432 \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0413\u043d\u0435\u0441\u0438\u043d\u044b\u0445. \u0421 1996 \u0433., \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u0451 \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441\u0430 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435, \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0428\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0418\u0435\u0433\u0443\u0434\u0438 \u041c\u0435\u043d\u0443\u0445\u0438\u043d\u0430 \u0443 \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u0438 \u0411\u043e\u044f\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0413\u043e\u0440\u0434\u0430\u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0430. \u0412 2009 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 Classical BRIT Awards \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u00bb.\u0412 2016 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u043e\u043c \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0437\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439."@ru,
        "\u0623\u0644\u064a\u0646\u0627 \u0631\u064a\u0646\u0627\u062a\u0648\u0641\u0646\u0627 \u0625\u0628\u0631\u0627\u062e\u064a\u0645\u0648\u0641\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629: \u0410\u043b\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0420\u0438\u043d\u0430\u0301\u0442\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0418\u0431\u0440\u0430\u0433\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432\u0430) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 28 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1985 \u0641\u064a \u0628\u0648\u0644\u064a\u0641\u0633\u0643\u0648\u064a)\u060c \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0629\u060c \u0645\u064f\u062a\u062e\u0635\u0635\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646 \u0648\u0628\u062f\u0623\u062a \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1998. \u062d\u0635\u0644\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0631\u062a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0633\u0646\u0629 2016 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0625\u0644\u064a\u0632\u0627\u0628\u064a\u062b \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629."@ar;
    owl:sameAs viaf:63758830;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alina_Ibragimova>,
        <http://viaf.org/viaf/63758830>,
        <https://musicbrainz.org/artist/12dfe167-894b-49d8-93f3-f27f68a8163b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alina_Ibragimova.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alina_Ibragimova.
doremus_artist:95023121-3aa8-3fc3-8b1c-7657018c7f4d
owl:sameAs viaf:12516682; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12516682>.
doremus_artist:952d01c2-859f-3602-acf3-34cf4f380337
    owl:sameAs viaf:85974651;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85974651>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6a659104-ff3a-4770-8784-80b4b0025234>.
doremus_artist:952f8590-2836-3949-b879-f7eea8e32e58
owl:sameAs viaf:17424228; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17424228>.
doremus_artist:9713d581-973a-30df-b525-ef146a11fdeb
    rdfs:comment
        "Jessica Rivera (born 1974) is an American soprano of Peruvian-American ancestry. She is a 1996 graduate of Pepperdine University, and earned her Master of Music degree in 1998 from the University of Southern California's Flora L. Thornton School of Music. Rivera's early work included singing in the chorus of Los Angeles Opera (LA Opera)."@en;
    owl:sameAs viaf:26822179;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jessica_Rivera>,
        <http://viaf.org/viaf/26822179>,
        <https://musicbrainz.org/artist/920507d3-8d7a-453a-a336-93bb34af987f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jessica_Rivera.
doremus_artist:98e14932-a321-301d-85ad-f476184ce24e
    rdfs:comment
        "Claudia Francesca Rusca (n\u00e9e vers 1593 et morte le 6 octobre 1676) est une religieuse b\u00e9n\u00e9dictine, compositrice et musicienne italienne."@fr,
        "Claudia Rusca (1593 \u2013 6 October 1676) was an Italian female composer, singer, and organist. She was a nun at the Umiliate monastery of St. Caterina in Brera. She learned music at home, before she professed her final vows at the convent. She probably wrote her Sacri concerti \u00e0 1\u20135 con salmi e canzoni francesi (Milan, 1630) for use in the monastery and similar female institutions. The only known copy was destroyed in a fire at the Biblioteca Ambrosiana in 1943."@en,
        "Sulle origini di Suor Claudia Francesca Rusca rimane il dubbio, in quanto non si riesce a risalire alla fede di battesimo. Il nome Rusca \u00e8 diffuso in tutto il nord della Lombardia ma soprattutto nella regione del Canton Ticino, e grazie a questo il musicologo W. Jesinghaus decise di fare una ricerca sulle sue musiche e di fotografare l'edizione che sarebbe poi andata persa per sempre nell'incendio della Ambrosiana durante i bombardamenti del 1943. Riguardo a suor Rusca si dice: L'altra documentazione sulla Rusca \u00e8 la lettera di risposta al cardinale Borromeo interamente riportata in Marcora:"@it,
        "\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30eb\u30b9\u30ab\uff08Claudia Rusca, 1593\u5e74  \u2013 1676\u5e7410\u67086\u65e5\uff09\u306f17\u4e16\u7d00\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u58f0\u697d\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30d6\u30ec\u30e9\u8056\u30ab\u30c6\u30ea\u30fc\u30ca\u4fee\u9053\u9662\u306b\u5c5e\u3059\u308b\u4fee\u9053\u5973\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u81ea\u5b85\u3067\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u4fee\u9053\u9662\u3067\u6700\u5f8c\u306e\u8a93\u9858\u3092\u7acb\u3066\u305f\u3002\u300a1\u58f0\u304b\u30895\u58f0\u307e\u3067\u306e\u305f\u3081\u306e\u6559\u4f1a\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u3068\u8a69\u7bc7\u5531\u3001\u30ab\u30f3\u30c4\u30a9\u30fc\u30ca\uff08\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e: Sacri concerti \u00e0 1\u20135 con salmi e canzoni francesi\uff09\u300b\uff081630\u5e74\u3001\u30df\u30e9\u30ce\uff09\u3092\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f\u306f\u5973\u5b50\u4fee\u9053\u9662\u3084\u3001\u540c\u69d8\u306e\u5973\u6027\u56e3\u4f53\u3067\u306e\u4f7f\u7528\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u552f\u4e00\u77e5\u3089\u308c\u305f\u5199\u8b5c\u306f\u30011943\u5e74\u306b\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30a2\u30f3\u30d6\u30ed\u30b8\u30aa\u56f3\u66f8\u9928\u306e\u706b\u707d\u306b\u3088\u3063\u3066\u713c\u5931\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:33836559;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claudia_Rusca>,
        <http://viaf.org/viaf/33836559>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claudia_Rusca.
doremus_artist:9a0537b4-64e6-36f4-b98b-884be85061df
owl:sameAs viaf:5143831; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5143831>.
doremus_artist:9a77b2e8-16f5-35e4-8bdd-968eb9eb75f7
owl:sameAs viaf:46971665; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46971665>.
doremus_artist:9c54bcae-aa3e-397d-9033-395e3531970e
    dbp:birthPlace dbr:West_Riding_of_Yorkshire;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Alan Palmer znany jako Robert Palmer (ur. 19 stycznia 1949 Batley, Wielka Brytania; zm. 26 wrze\u015bnia 2003 Pary\u017c, Francja) \u2013 brytyjski piosenkarz softrockowy, najcz\u0119\u015bciej wi\u0105zany ze stylem bia\u0142y soul."@pl,
        "Robert Allen Palmer (* 19. Januar 1949 in Batley, England; \u2020 26. September 2003 in Paris) war ein britischer Popmusiker."@de,
        "Robert Allen Palmer (19 January 1949 \u2013 26 September 2003) was an English singer-songwriter, musician, and record producer. He was known for his distinctive, soulful voice, eclectic mix of musical styles on his albums, combining soul, jazz, rock, pop, reggae, blues, and sartorial acumen. He found success both in his solo career and with the Power Station, and had Top 10 songs in both the UK and the US."@en,
        "Robert Allen Palmer (Batley, 19 de enero de 1949 - Par\u00eds, 26 de septiembre de 2003) fue un cantante brit\u00e1nico. Era conocido por su presentaci\u00f3n en ropa formal y elegante, su emotiva voz y la mezcla equilibrada de estilos musicales en sus \u00e1lbumes, combinando soul, jazz, rock and roll, reggae, blues, e incluso canto tirol\u00e9s. Adem\u00e1s son famosos sus videoclips con su banda coreogr\u00e1fica de bellas mujeres-maniqu\u00edes."@es,
        "Robert Allen Palmer (Batley, 19 de janeiro de 1949 \u2014 Paris, 26 de setembro de 2003) foi um cantor e compositor brit\u00e2nico,  instrumentista e produtor musical. Ele era conhecido por sua distinta voz soul e sua mistura ecl\u00e9tica de estilos musicais em seus \u00e1lbuns, combinando soul, jazz, rock, pop, reggae e blues. Ele fez sucesso tanto em sua carreira solo como com o The Power Station (com integrantes do Duran Duran e Chic), e teve can\u00e7\u00f5es no Top 10 do Reino Unido e dos Estados Unidos."@pt,
        "Robert Palmer (Batley, 19 januari 1949 \u2014 Parijs, 26 september 2003) pseudoniem van Alan Palmer, was een Brits popmusicus. In de jaren 60 maakte hij deel uit van de groepen The Alan Bown Set en Dada, dat later omgedoopt werd tot Vinegar Joe. Met de gelegenheidsband The Power Station, die hij in 1985 oprichtte met John Taylor en Andy Taylor van Duran Duran, scoorde hij de hits Some like it hot en Get it on. Palmer woonde in Zwitserland en stierf aan een hartinfarct tijdens een verblijf in Parijs."@nl,
        "Robert PalmerFichier:Robert-Palmer-Sunset-Strip-(edit).jpg Robert Palmer en 1986. Robert Allen Palmer est un chanteur britannique n\u00e9 le 19 janvier 1949 \u00e0 Batley, dans le Comt\u00e9 de Yorkshire et mort le 26 septembre 2003 \u00e0 Paris. Il est connu pour sa voix de rocker et ses m\u00e9langes musicaux sur des albums, combinant la musique soul, le jazz, le rock, le reggae ou encore le blues. Connu pour les tubes Best Of Both Worlds et Every kinda people en 1978, Johnny and Mary en 1980 (single vendu \u00e0 459 000 exemplaires sur le territoire fran\u00e7ais) et Looking for Clues en 1981 (single vendu \u00e0 332 000 exemplaires en France). Robert Palmer habitait en Suisse depuis 1997. Il a toujours assur\u00e9 n'avoir jamais \u00e9t\u00e9 attir\u00e9 par les exc\u00e8s du rock et de la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9. Il est mort d'une crise cardiaque, que rien ne la"@fr,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0410\u043b\u043b\u0435\u043d \u041f\u0430\u043b\u043c\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robert Allen Palmer; 19 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1949, \u0411\u044d\u0442\u043b\u0438, \u0419\u043e\u0440\u043a\u0448\u0438\u0440, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f \u2014 26 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2003, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u043c, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u0435\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u043c\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u0435 \u0441\u043e\u0443\u043b, \u0434\u0436\u0430\u0437, \u0440\u043e\u043a, \u0431\u043b\u044e\u0437, \u0440\u0435\u0433\u0433\u0438 \u0438 \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443."@ru,
        "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d1\u30fc\u30de\u30fc\uff08Robert Palmer\u3001Robert Allen Palmer\u30011949\u5e741\u670819\u65e5 - 2003\u5e749\u670826\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17408449;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Palmer_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/17408449>,
        <https://musicbrainz.org/artist/96b1d906-0fda-406d-beb6-19c6758998df>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert-Palmer-Sunset-Strip-(edit).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Palmer_(singer)>.
doremus_artist:9cb5620c-cb9c-3d26-af5b-fd75f10a3c5b
owl:sameAs viaf:305077259; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305077259>.
doremus_artist:9ccae8bf-922a-3fd5-96d9-ce1c16aba5a7
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Anthony \u00e8 famoso per il suo particolare basso su misura, a forma di bottiglia Jack Daniel's. In totale, Anthony possiede una collezione di oltre 150 bassi elettrici. Fuori dalla carriera musicale, Anthony commercializza una linea di salse calde e prodotti correlati denominati Mad Anthony. \u00c8 endorser per la Yamaha, di cui ha un modello signature chiamato BB3000MA."@it,
        """Michael "Mikey" Anthony Sobolewski (20 de junio de 1954) es un m\u00fasico estadounidense, conocido principalmente por su trabajo de bajista y corista de la banda de hard rock Van Halen."""@es,
        "Michael Anthony (* 20. Juni 1954 in Chicago, Illinois; eigentlich Michael Anthony Sobolewski) ist ein US-amerikanischer Musiker. Er ist Bassist der Supergroup Chickenfoot, die 2009 ihr Deb\u00fctalbum ver\u00f6ffentlichte. Anthony wurde bereits als Mitglied der US-amerikanischen Fr\u00fch-Hard-Rock-Band Van Halen bekannt, der er von 1974 bis 2005 angeh\u00f6rte."@de,
        "Michael Anthony Sobolewski (Chicago, 20 juni 1954) was de bassist van de Amerikaanse rockformatie Van Halen. Hij is vooral bekend om zijn Jack Daniel's-basgitaar. Michael Anthony werd geboren als tweede van vijf kinderen (Nancy, Michael, Steve, Robert en Dennis). Op 7-jarige leeftijd leerde hij trompet spelen. Het gezin verhuisde naar Arcadia (Californi\u00eb) en van 1967 tot 1969 doorliep hij de Dana Junior High School waar hij in een showband speelde. Als tiener raakte hij ge\u00efnteresseerd in de gitaar en later legde hij zich toe op de basgitaar. In 1978 bracht hij zijn eerste album uit bij Van Halen."@nl,
        "Michael Anthony Sobolewski (born June 20, 1954), known professionally as Michael Anthony, is an American musician who is currently the bass player in the rock supergroup Chickenfoot. Anthony is best known as the former bass player for the hard rock band Van Halen."@en,
        "Michael Anthony Sobolewski (ur. 20 czerwca 1954 w Chicago, Illinois) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta basowy."@pl,
        "Michael Anthony Sobolewski conhecido apenas como Michael Anthony ou Mike Anthony (Chicago, 20 de junho de 1954) \u00e9 um m\u00fasico americano. \u00c9 mais conhecido como baixista da banda de Hard rock, Van Halen. Permaneceu no grupo de 1974 a 2005. A partir da\u00ed Mike, como \u00e9 chamado, participa das turn\u00eas solo de Sammy Hagar, e recentemente se envolveu em um projeto musical ao lado de Sammy, Joe Satriani e Chad Smith sob o nome de Chickenfoot e um \u00e1lbum do mesmo nome lan\u00e7ado em 2009. Uma caracter\u00edstica marcante dele \u00e9 um modelo de baixo Custom que imita uma garrafa do Whisky Jack Daniel's."@pt,
        "Michael Anthony, n\u00e9 le 20 juin 1954 \u00e0 Chicago (Illinois), est un musicien am\u00e9ricain. Il fut le bassiste du groupe rock Van Halen depuis les d\u00e9buts de la formation \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1970 jusqu'en 2006."@fr,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u042d\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0421\u043e\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Michael Anthony Sobolewski; 20 \u0438\u044e\u043d\u044f 1954, \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e, \u0418\u043b\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439\u0441, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0434-\u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Van Halen. \u0412 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 Chickenfoot."@ru,
        "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30bd\u30cb\u30fc\uff08Michael Anthony\u30011954\u5e746\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u5bb6\u3002\u30ed\u30c3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30d8\u30a4\u30ec\u30f3\u306e\u521d\u4ee3\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u521d\u671f\u306e\u30cb\u30c3\u30af\u30cd\u30fc\u30e0\u304c\u30ad\u30e3\u30ce\u30f3\u30de\u30a6\u30b9\u3067\u3042\u308b\u3088\u3046\u306b\u3001\u30cf\u30a4\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u30b3\u30fc\u30e9\u30b9\u3001\u5805\u5b9f\u306a\u30d7\u30ec\u30a4\u304c\u7279\u5fb4\u7684\u3002\u672c\u540d\u306f\u3001\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30bd\u30cb\u30fc\u30fb\u30bd\u30dc\u30ec\u30d5\u30b9\u30ad(Michael Anthony Sobolewski)\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:95341062;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Anthony_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/95341062>,
        <https://musicbrainz.org/artist/41fb02fd-b737-4616-8e84-0dc5636f46e3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_Anthony.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Michael_Anthony_(musician)>.
doremus_artist:9d888768-ba56-32a7-9e41-2cce79e95e3a
owl:sameAs viaf:69186476; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69186476>.
doremus_artist:9df165e2-cd74-3cd6-ba57-f58bfeea9571
    dbp:birthPlace dbr:Strasbourg;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Edelmann (Johann Friedrich Edelmann, * 5. Mai 1749 in Stra\u00dfburg; \u2020 14. Juli 1794 in Paris) war ein els\u00e4ssischer Cembalist und Komponist."@de,
        "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Edelmann (Johann Friedrich Edelmann, 5 May 1749 \u2013 17 July 1794) was a French classical composer. He was born in Strasbourg but, after studying law and music, he moved to Paris in 1774 where he played and taught the piano. It is possible that Edelmann worked for some time in London. During the French Revolution he was appointed administrator of the Bas-Rhin. In July 1794 he was arrested and executed by guillotine. Edelmann composed two operas, an oratorio and various pieces of chamber music."@en,
        "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Edelmann [Johann Friedrich] est un claveciniste, pianiste et compositeur fran\u00e7ais alsacien, n\u00e9 \u00e0 Strasbourg le 5 mai 1749 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Paris le 17 juillet 1794."@fr,
        "Nacque a Strasburgo ma, dopo aver studiato legge e musica, si trasfer\u00ec a Parigi nel 1774 dove suon\u00f2 ed insegn\u00f2 pianoforte. Edelmann lavor\u00f2 presumibilmente per qualche tempo a Londra. Durante la rivoluzione francese venne nominato amministratore del Bas-Rhin. Nel luglio del 1794 venne arrestato e condannato a morte tramite ghigliottina. Edelmann compose 2 opere, un oratorio e vari pezzi di musica da camera."@it,
        "\u0416\u0430\u043d \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a \u042d\u0434\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d (\u0444\u0440. Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Edelmann, \u043d\u0435\u043c. Johann Friedrich Edelmann; 5 \u043c\u0430\u044f 1749, \u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 14 \u0438\u044e\u043b\u044f 1794, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u044e\u0440\u0438\u0441\u0442. \u0412 1774\u20141789 \u0433\u0433. \u0436\u0438\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b (\u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u042d\u0442\u044c\u0435\u043d\u043d \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044f \u041c\u0435\u044e\u043b\u044c). \u0411\u044b\u043b \u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d \u0441 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u043c \u0412\u0438\u043b\u043b\u0438\u0431\u0430\u043b\u044c\u0434\u043e\u043c \u0413\u043b\u044e\u043a\u043e\u043c. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u00ab\u0410\u043b\u044c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0430\u0441\u0442\u0443\u0445\u00bb (\u0444\u0440. La Berg\u00e8re des Alpes; 1781) \u0438 \u00ab\u0410\u0440\u0438\u0430\u0434\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u041d\u0430\u043a\u0441\u043e\u0441\u0435\u00bb (\u0444\u0440. Ariane dans l'isle de Naxos; 1782), \u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u00ab\u042d\u0441\u0444\u0438\u0440\u044c\u00bb (1781), \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442, \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432, \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u043e\u0432."@ru,
        "\u6cd5\u5b66\u3068\u97f3\u697d\u3092\u4fee\u3081\u305f\u5f8c\u30011774\u5e74\u304b\u30891789\u5e74\u307e\u3067\u30af\u30e9\u30f4\u30a3\u30fc\u30a2\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u304a\u3088\u3073\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u30d1\u30ea\u306b\u904e\u3054\u3059\u30021789\u5e74\u306b\u30d0\uff1d\u30e9\u30f3\u770c\u306e\u884c\u653f\u5b98\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u308b\u304c\u30011794\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u3067\u30b8\u30e3\u30b3\u30d0\u30f3\u6d3e\u3067\u3042\u308b\u3068\u306e\u5acc\u7591\u3092\u304b\u3051\u3089\u308c\u30ae\u30ed\u30c1\u30f3\u3067\u51e6\u5211\u3055\u308c\u305f\u3002 2\u3064\u306e\u6b4c\u5287\u30681\u3064\u306e\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u306e\u307b\u304b\u3001\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u3084\u30d5\u30a9\u30eb\u30c6\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001\u72ec\u594f\u30bd\u30ca\u30bf\u3084\u30aa\u30d6\u30ea\u30ac\u30fc\u30c8\u30fb\u30d1\u30fc\u30c8\u3064\u304d\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u3092\u6570\u591a\u304f\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71584210;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric_Edelmann>,
        <http://viaf.org/viaf/71584210>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Fr√©d√©ric_Edelmann.
doremus_artist:9e2682cf-138a-3a90-a36b-f9c50f75b0e2
    rdfs:comment
        "Alfredo Rodr\u00edguez (* 25. Oktober 1936 bei Havanna; \u2020 3. Oktober 2005 in Paris) war ein amerikanischer Jazzpianist kubanischer Herkunft."@de,
        "Alfredo Rodr\u00edguez (Havana, 25 October 1936 \u2013 Paris, 3 October 2005) was a Cuban jazz piano player. He moved to Manhattan in 1960, and later to Paris in 1985. After a brief stay in Miami in the early 1970s, he worked as a session musician and in clubs in New York. Notable recordings include the 1976 album Ready for Freddie with Patato Valdes, and his own Cuba Linda in 1997."@en;
    owl:sameAs viaf:71584724;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfredo_Rodr\u00edguez>,
        <http://viaf.org/viaf/71584724>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8d7fb4b0-dcc7-471d-80df-f769d79a89ae>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfredo_Rodr√≠guez.
doremus_artist:9e3fd043-874e-38a8-927c-bc5cd849a485
    rdfs:comment
        "Deborah Riedel (31 July 1958 \u2013 8 January 2009) was an Australian operatic soprano. Hers is generally regarded as one of the greatest voices ever produced in Australia. She died of cancer at the height of her career, at the age of 50. She won the inaugural Givenchy French Operatic Award in 1994. Her American debut that year was as Amina in La sonnambula in San Diego. She also appeared with the Metropolitan Opera and San Francisco Opera. In 2004, she was Sieglinde in the first modern Australian production of Wagner's Ring Cycle, by the State Opera of South Australia."@en;
    owl:sameAs viaf:242445655;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Deborah_Riedel>,
        <http://viaf.org/viaf/242445655>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Deborah_Riedel.
doremus_artist:a0ab2bcd-d340-3733-afbd-5555921225e8
    dbp:birthPlace dbr:ƒåesk√©_Budƒõjovice;
    rdfs:comment
        "Sylvie Bodorov\u00e1 (* 31. Dezember 1954 in \u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice) ist eine tschechische Komponistin."@de,
        "Sylvie Bodorov\u00e1 (born 31 December 1954, \u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice) is a Czech composer."@en,
        "Sylvie Bodorov\u00e1 (n\u00e9e le 31 d\u00e9cembre 1954) est une compositrice tch\u00e8que."@fr;
    owl:sameAs viaf:74274909;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sylvie_Bodorov\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/74274909>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bodorova-zluta-1.25MB.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sylvie_Bodorov√°.
doremus_artist:a1d6b846-1503-33db-9d3c-452057cbbf93
    rdfs:comment
        "Yves Dessca, n\u00e9 en 1949 \u00e0 Lugrin (Haute-Savoie), est un parolier fran\u00e7ais. Il est \u00e9galement arrangeur, directeur artistique, photographe et r\u00e9alisateur de spots publicitaires."@fr;
    owl:sameAs viaf:229859183;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yves_Dessca>,
        <http://viaf.org/viaf/229859183>,
        <https://musicbrainz.org/artist/64d6dd58-30ae-4035-980a-22a16f18e1ba>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yves_Dessca.
doremus_artist:a1fafe33-68aa-3b0a-a609-f4a74d57aae3
    dbp:birthPlace res:Quimper;
    rdfs:comment
        "(Jacques) Fr\u00e9d\u00e9ric Guichen, dit Fred, est un accord\u00e9oniste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Quimper (Finist\u00e8re) en 1972. Il est sp\u00e9cialis\u00e9 dans la musique bretonne et se produit, avec son fr\u00e8re Jean-Charles Guichen notamment, en fest-noz ou en concert. Ils sont \u00e0 la base du groupe de fest-noz Ar Re Yaouank, des jeunes c\u00e9l\u00e8bres dans les ann\u00e9es 1990 pour leur \u00e9nergie, apportant du dynamisme dans la musique traditionnelle."@fr;
    owl:sameAs viaf:46971581;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fr\u00e9d\u00e9ric_Guichen>,
        <http://viaf.org/viaf/46971581>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fr√®res_Guichen_√†_Treffrin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fr√©d√©ric_Guichen.
doremus_artist:a3aa03ff-a04a-3af7-a54c-74143bbb55c5
owl:sameAs viaf:120231669; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120231669>.
doremus_artist:a3c280f9-ede5-328f-b3ac-d8403845d9ce
owl:sameAs viaf:170825752; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170825752>.
doremus_artist:a3e4f479-19bc-3d69-8c27-5c6dd06bd0bb
owl:sameAs viaf:64032041; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64032041>.
doremus_artist:a46cd730-7e5b-3ccd-9137-af3a0aed64af
    rdfs:comment
        "Graeme James Ewers Jenkins (born 1958in London, United Kingdom) is a British conductor, specializing in opera. He read music at the University of Cambridge, and later studied conducting at the Royal College of Music. He worked with Norman Del Mar and Sir David Willcocks, and as an Adrian Boult Conducting Scholar, Jenkins conducted Britten's Albert Herring and The Turn of the Screw. From 1986 to 1991, he was music director of Glyndebourne Touring Opera. Jenkins and his wife Joanna have two daughters, Martha and Isabella. They have a home in Dorset."@en;
    owl:sameAs viaf:41725175;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Graeme_Jenkins>,
        <http://viaf.org/viaf/41725175>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Graeme_Jenkins.
doremus_artist:a4d4de7e-5e38-31f4-913f-e0c181e5c745
owl:sameAs viaf:65196894; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65196894>.
doremus_artist:a5fd30c7-5f31-3199-a3cb-702fdd8f69e8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Shooter Jennings (Nashville, 19 mei 1979) is een Amerikaans gitarist, zanger en songwriter. Hij hield zich aanvankelijk bezig met southern rock en hardrock en stapte daarna over naar de outlaw-country en elektronische countrymuziek. Hij is een zoon van de countryartiesten Waylon Jennings en Jessi Colter. In 2009 huwde hij met de actrice Drea de Matteo."@nl,
        "Shooter Jennings (nascido como Waylon Albright Jenning, 19 de maio de 1979) \u00e9 um cantor de americano de m\u00fasica country."@pt,
        "Shooter JenningsFichier:ShooterJennings.jpg Waylon Albright \u00ab Shooter \u00bb Jennings (n\u00e9 le 19 mai 1979) est un artiste am\u00e9ricain de country musique / rock sudiste. Il est le seul enfant des artistes Waylon Jennings et Jessi Colter. Son deuxi\u00e8me nom (Albright) vient du nom du batteur de son p\u00e8re Richie Albright. Son p\u00e8re le surnomma \u00ab Shooter \u00bb apr\u00e8s qu'\u00e0 sa naissance il urina sur une infirmi\u00e8re."@fr,
        """Waylon Albright "Shooter" Jennings (born May 19, 1979) is an American singer-songwriter active in the outlaw country music and Southern rock genres, as well as making his first foray into psychedelic rock in 2009. Signed to Universal South Records, Jennings made his debut with the single "4th Of July" of his 2005 album Put the "O" Back in Country, which peaked at No. 22 on the Billboard country charts. Jennings has since followed with six more full-length studio albums: Electric Rodeo (2006), The Wolf (2007), Black Ribbons (2009), Family Man (2012), The Other Life (2013) and Countach (For Giorgio) (2016), in addition to a live album, a compilation, and numerous EPs."""@en,
        "Waylon Albright \u201eShooter\u201c Jennings (* 19. Mai 1979) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und Schauspieler. Er ist das einzige Kind der Country-S\u00e4nger Waylon Jennings und Jessi Colter."@de;
    owl:sameAs viaf:54458861;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shooter_Jennings>,
        <http://viaf.org/viaf/54458861>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9cbd1b43-83a7-4a94-9515-d4684ec8e699>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ShooterJennings.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shooter_Jennings.
doremus_artist:a6c6b5e4-074c-3b22-a7f5-4abd27e95166
    owl:sameAs viaf:19946460;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19946460>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a7d1b18a-9980-484a-9511-7c9b71171a8e>.
doremus_artist:a8292a7a-4bb6-3533-9c5f-b3f03aa0fba6
    dbp:birthPlace dbr:Leeds;
    dbp:deathPlace dbr:Vevey;
    rdfs:comment
        "Percy Alfred Scholes M.A., Hon.D.Mus. (Oxon), F.S.A., F.R.Hist.S., A.R.C.M., F.T.S.C. (24 July 1877 \u2013 31 July 1958) was an English musician, journalist and prolific writer, whose best-known achievement was his compilation of the first edition of The Oxford Companion to Music. His 1948 biography The Great Dr Burney was awarded the James Tait Black Memorial Prize."@en;
    owl:sameAs viaf:76403008;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Percy_Scholes>,
        <http://viaf.org/viaf/76403008>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Percy_Scholes.
doremus_artist:a9152c0b-b481-3040-b01e-dfeced37f0c2
    dbp:birthPlace dbr:Alabama;
    rdfs:comment
        "Candi Staton (* 13. M\u00e4rz 1940 als Canzetta Maria Staton in Hanceville, Alabama) ist eine US-amerikanische Soul- und Gospel-S\u00e4ngerin. Ihren gr\u00f6\u00dften Erfolg feierte sie in der zweiten H\u00e4lfte der 1970er Jahre, als sie ihren Stil f\u00fcr einige Jahre zur Disco-Musik hin ver\u00e4nderte und mit Young Hearts Run Free einen internationalen Hit landete."@de,
        "Candi Staton (n\u00e9e Canzetta Maria Staton le 13 mars 1940 \u00e0 Hanceville, Alabama) est une chanteuse de gospel et soul am\u00e9ricaine."@fr,
        """Canzetta Maria "Candi" Staton (/\u02c8ste\u026at\u0259n/) (born March 13, 1940 in Hanceville, Alabama) is an American soul and gospel singer, best known in the United States for her 1970 remake of Tammy Wynette's "Stand By Your Man" and her 1976 disco chart-topper "Young Hearts Run Free". In Europe, her biggest selling record is the anthemic "You Got the Love" from 1986 released in collaboration with the Source. Staton was inducted into the Christian Music Hall of Fame."""@en,
        "Canzetta Maria Candi Staton (Hanceville (Alabama), 13 maart 1940) is een Amerikaanse r&b-, disco-, gospel- en soulzangeres."@nl,
        """Canzetta Maria Staton, conhecida como Candi Staton (Hanceville, Alabama, 13 de mar\u00e7o de 1940) \u00e9 uma cantora americana de soul e gospel, destacada por seu remake de 1970 de "Stand By Your Man" de Tammy Wynette e pelo hit da Disco Music, "Young Hearts Run Free" em 1976. Em 2007, o nome de Staton foi introduzido no Hall da Fama da m\u00fasica crist\u00e3."""@pt,
        "In totale, ha pubblicato sinora una trentina di album, il primo dei quali \u00e8 I'm Just a Prisoner del 1969/1970. Il suo brano pi\u00f9 noto \u00e8 Young Hearts Run Free del 1976. \u00c8 stata inclusa, dal 2007, nel Christian Music Hall of Fame."@it;
    owl:sameAs viaf:5127097;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Candi_Staton>,
        <http://viaf.org/viaf/5127097>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6afcc957-d742-41c6-ad0b-31b2f1967353>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Candi_Staton.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Candi_Staton.
doremus_artist:a9863cac-614d-37bb-ad4c-221fa9d1a008
owl:sameAs viaf:170350023; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170350023>.
doremus_artist:ac9c6944-e718-3896-8e48-7b11b11e1ede
owl:sameAs viaf:49417651; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49417651>.
doremus_artist:aca5877f-22b6-3ff9-a3fa-dea7be8b5fb4
owl:sameAs viaf:49488800; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49488800>.
doremus_artist:ad18061f-2382-3fb7-b243-46b54d904166
    rdfs:comment
        """Mauro Montalbetti (born 11 October 1969 in Brescia, Italy) is an Italian composer. He studied by Antonio Giacometti and his opera Lies and Sorrow won the 2006 international J. J. Fux Opera Prize. Other prizes include: 
*  2005 Composition Prize city of Cesena, Italy: 1st prize 
*  2004 Scuola di Musica di Fiesele Opera Prize, Firenze- Italy: 1st prize 
*  2000 Britten on the Bay, New York: 3st prize 
*  1999 Gaudeamus Prize, Amterdam Holland: Finalist 
*  1990 Premio Evangelisti, Rome, Italy: Finalist"""@en;
    owl:sameAs viaf:74120488;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mauro_Montalbetti>,
        <http://viaf.org/viaf/74120488>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mauro_Montalbetti.
doremus_artist:aec062fc-e4cc-33a2-b248-00415e4add92
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Louisville,_Kentucky>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        "Lionel Hampton (Louisville, 20 april 1908 \u2013 New York, 31 augustus 2002) was een Amerikaans vibrafonist, pianist, drummer en bandleider."@nl,
        "Lionel Hampton (Louisville, 20 de abril de 1908 - Nueva York, 31 de agosto de 2002) fue vibrafonista, pianista, baterista, cantante y director de orquesta de jazz estadounidense. Hampton fue el primer vibrafonista del jazz y una de sus grandes figuras desde la d\u00e9cada de 1930. Su estilo es fundamentalmente el del jazz cl\u00e1sico, o mainstream jazz, con fuertes v\u00ednculos con el jazz de las big bands, esto es, con el swing."@es,
        "Lionel Hampton (ur. 20 kwietnia 1908 w Louisville, zm. 31 sierpnia 2002 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski wibrafonista jazzowy, jeden z pierwszych muzyk\u00f3w graj\u0105cych jazz na tym instrumencie, perkusista i wokalista. Odznaczony National Medal of Arts, laureat NEA Jazz Masters Award 1988."@pl,
        "Lionel Hampton est un vibraphoniste, pianiste et batteur de jazz am\u00e9ricain n\u00e9 \u00e0 Louisville le 20 avril 1908, et mort \u00e0 New York le 31 ao\u00fbt 2002.Surnomm\u00e9 \u00ab Le lion \u00bb, il a \u00e9t\u00e9 le premier g\u00e9ant du jazz \u00e0 donner ses lettres de noblesse au vibraphone en tant qu'instrument soliste. Ses interpr\u00e9tations se caract\u00e9risent par une grande virtuosit\u00e9. Il est aussi un virtuose du piano (Piano Stomp en 1937 o\u00f9 il joue de l'instrument avec seulement deux doigts) et de la batterie (Jack the Bellboy, 1940)."@fr,
        "Lionel Leo Hampton (April 20, 1908 \u2013 August 31, 2002) was an American jazz vibraphonist, pianist, percussionist, bandleader and actor. Hampton worked with jazz musicians from Louis Armstrong, Benny Goodman, and Buddy Rich to Charlie Parker, Charles Mingus, and Quincy Jones. In 1992, he was inducted into the Alabama Jazz Hall of Fame, and was awarded the National Medal of Arts in 1996."@en,
        "Lionel Leo Hampton (Louisville, Kentucky, 20 de Abril de 1908 \u2013 Nova Iorque, 31 de Agosto de 2002), foi um m\u00fasico de jazz norte-americano. Considerado como o primeiro vibrafonista do jazz, tamb\u00e9m tocou piano, bateria, percuss\u00e3o e foi l\u00edder de bandas. Ao longo da sua vida, Hampton tocou com os grandes nomes do jazz desde Benny Goodman e Buddy Rich, a Charlie Parker e Quincy Jones. Em 1992 entrou para o Alabama Jazz Hall of Fame. Faleceu em 31 de agosto de 2002. Encontra-se sepultado no Cemit\u00e9rio de Woodlawn, Bronx, Nova Iorque nos Estados Unidos."@pt,
        "Lionel \u201eHamp\u201c Hampton (* 20. April 1908 in Louisville, Kentucky; \u2020 31. August 2002 in New York) war ein US-amerikanischer Jazzmusiker. Er ist bekannt als Bandleader, Jazzperkussionist und Vibraphonvirtuose. Hampton z\u00e4hlt zu den ber\u00fchmtesten Namen der Jazzgeschichte und arbeitete mit prominenten Jazzmusikern wie Benny Goodman, Charlie Parker und Quincy Jones zusammen."@de,
        "\u041b\u0430\u0301\u0439\u043e\u043d\u0435\u043b \u0425\u044d\u0301\u043c\u043f\u0442\u043e\u043d (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041b\u0430\u0439\u043e\u043d\u0435\u043b \u041b\u0435\u043e \u0425\u044d\u043c\u043f\u0442\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lionel Leo Hampton); 20 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1908, \u041b\u0443\u0438\u0441\u0432\u0438\u043b\u043b, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041a\u0435\u043d\u0442\u0443\u043a\u043a\u0438, \u0421\u0428\u0410 \u2014 31 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2002 , \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0431\u044d\u043d\u0434-\u043b\u0438\u0434\u0435\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u0448\u043e\u0443\u043c\u0435\u043d."@ru,
        "\u30e9\u30a4\u30aa\u30cd\u30eb\u30fb\u30cf\u30f3\u30d7\u30c8\u30f3\uff08Lionel Hampton\u3001Lionel Leo Hampton\u30011908\u5e744\u670820\u65e5 - 2002\u5e748\u670831\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30f4\u30a3\u30d6\u30e9\u30d5\u30a9\u30f3\u306e\u7b2c\u4e00\u4eba\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100254182;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lionel_Hampton>,
        <http://viaf.org/viaf/100254182>,
        <https://musicbrainz.org/artist/17cf2413-99c1-441d-ba92-700e811daf56>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lionel_Hampton,_Aquarium,_New_York,_ca._June_1946_(William_P._Gottlieb_03841).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lionel_Hampton.
doremus_artist:b236b000-897f-3e5d-bb6b-2670d011a5d6
    dbp:birthPlace dbr:Nu√üloch;
    dbp:deathPlace dbr:Nu√üloch;
    rdfs:comment
        "Franz Fehringer (* 7. September 1910 in Nu\u00dfloch; \u2020 15. Mai 1988 ebenda) war ein deutscher Opern-, Operetten-, Konzert- und Rundfunks\u00e4nger (lyrischer Tenor)."@de,
        "Franz Fehringer (7 September 1910, Nussloch - 15 March 1988, Heidelberg) was a German operatic tenor, particularly associated with light lyric roles in the German, Italian, and French repertories. Fehringer studied in Karlsruhe with Jan van Gorkom and Dr. Zimmermann, and made his debut there in 1934, in the tenor part of Beethoven's Ninth Symphony, the following year he appeared in Handel's Serse, and later in Rodelinda. He remained in Karlsruhe until 1938, and during the war, he sang mostly in Wiesbaden and on German radio."@en;
    owl:sameAs viaf:20900862;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Fehringer>,
        <http://viaf.org/viaf/20900862>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Fehringer.
doremus_artist:b2bd8bfb-525b-3dda-89ec-109c6c4ae980
owl:sameAs viaf:69124917; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69124917>.
doremus_artist:b2ff8392-05ff-3f38-acc5-2f9fcdb240ef
owl:sameAs viaf:103378376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103378376>.
doremus_artist:b3b75240-3a09-378b-96b9-f3a99b35fbea
owl:sameAs viaf:27269823; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27269823>.
doremus_artist:b4b3b0a9-3352-3a96-891a-dc43d2dac844
    rdfs:comment
    "John Rimmer (born 5 February 1939) is a New Zealand composer."@en;
    owl:sameAs viaf:15102968;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Rimmer_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/15102968>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Rimmer_(composer)>.
doremus_artist:b5691191-37d0-311b-9f80-8a7ad7f27253
owl:sameAs viaf:307212616; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/307212616>.
doremus_artist:b8bfd5df-481c-3c03-8916-d74078229812
owl:sameAs viaf:222460552; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/222460552>.
doremus_artist:b8f6f532-35f3-3e2b-9cb4-4b508015cf52
    rdfs:comment
        "Richard Hudson (born 9 May 1948, Tottenham, London, England) is an English singer-songwriter and musician."@en,
        """Richard William Stafford Hudson (Tottenham, Londen, 9 mei 1948) is een Britse zanger en voornamelijk slagwerker, maar hij speelt ook sitar en gitaar. Bijna zijn gehele carri\u00e8re speelt hij samen met John Ford; ze stonden ook wel bekend als "The Brothers". Voor zowel Strawbs als Hudson Ford diende het eind zich aan toen de punk begon. Hudson en Ford pasten zich aan en kwamen met Terry Cassidy terecht in The Monks, een punkband en later ook in High Society, dat muziek speelde gebaseerd op muziek uit de jaren dertig."""@nl;
    owl:sameAs viaf:65650062;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Hudson_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/65650062>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Hudson_(musician)>.
doremus_artist:b9713442-a1aa-3e0a-b857-cc46bfe17ca8
owl:sameAs viaf:18723589; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18723589>.
doremus_artist:b9774ebd-fec9-336e-b20a-40038f716123
owl:sameAs viaf:5118480; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5118480>.
doremus_artist:b99b6ffc-f982-3eb5-b9dc-47c57df2815c
    dbp:birthPlace dbr:Lillestr√∏m;
    rdfs:comment
        "Arild Andersen (* 27. Oktober 1945 in Lillestr\u00f8m) ist ein norwegischer Jazz-Bassist und Komponist."@de,
        "Arild Andersen (Lillestr\u00f8m, 27 oktober 1945) is een Noors jazzbassist. Zijn terrein varieert van freejazz tot jazzrock en new age. Hij kreeg zijn opleiding als bassist van George Russell. Zijn muzikale carri\u00e8re begon als bassist in het kwartet van Jan Garbarek. Van 1967 tot 1973 speelde hij samen met Garbarek, Terje Rypdal en Jon Christensen. Daarnaast speelde hij ook samen met Karin Krog en met een reeks andere musici waaronder Stan Getz, Phil Woods, Dexter Gordon, Bill Frisell, Hampton Hawes, Johnny Griffin, Sonny Rollins en Chick Corea. Verdere optredens kwamen met Don Cherry, George Russell en Tomasz Sta\u0144ko."@nl,
        "Arild Andersen (born 27 October 1945 in Lillestr\u00f8m, Norway) is a Norwegian Jazz musician (upright bass) and composer, known as the most famous Norwegian bass player in the international jazz scene."@en,
        "Arild Andersen (ur. 27 pa\u017adziernika 1945) \u2013 norweski muzyk jazzowy, kompozytor i kontrabasista. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 artystyczn\u0105 rozpocz\u0105\u0142 od wsp\u00f3\u0142pracy z Janem Garbarkiem, wyst\u0119puj\u0105c z nim w latach 1967-1973. Andersen wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 ponadto z takimi muzykami jak: Karin Krog, Marilyn Mazur, Phil Woods, Dexter Gordon, Hampton Hawes, Johnny Griffin, Sonny Rollins, Chick Corea oraz Tomasz Sta\u0144ko, Apostolis Anthimos, Janusz Skowron, Krzysztof Dziedzic i Tomasz Szukalski."@pl,
        "Arild Andersen cominci\u00f2 la sua attivit\u00e0 di musicista come componente del Quartetto di Jan Garbarek Quartet (1967-1973), assieme a Terje Rypdal e Jon Christensen. Nello stesso periodo ha collaborato con la cantante norvegese Karin Krog. Ha suonato assieme ad alcuni celebri musicisti jazz statunitensi, come Phil Woods, Dexter Gordon, Hampton Hawes, Johnny Griffin, Sonny Rollins e Chick Corea. In questo periodo ha lavorato anche con Don Cherry, George Russell, Ketil Bjornstad e Tomasz Sta\u0144ko."@it,
        "Arild Andersen est un bassiste norv\u00e9gien n\u00e9 le 27 octobre 1945 \u00e0 Lillestr\u00f8m (Norv\u00e8ge). C'est un musicien versatile, capable de s'int\u00e9grer dans de nombreux contextes, le free jazz, le jazz-rock, le new age.Il \u00e9tudie dans les ann\u00e9es 1960 la basse et le concept lydien d'organisation tonale de George Russell avec lequel il joue (1960-1970)."@fr,
        "\u0410\u0440\u0438\u043b\u044c\u0434 \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u0435\u043d (\u043d\u043e\u0440\u0432. Arild Andersen; 27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1945) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0430\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439. \u0422\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u0443\u044e \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e Gammleng\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a.."@ru;
    owl:sameAs viaf:2655311;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arild_Andersen>,
        <http://viaf.org/viaf/2655311>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bfb665cf-1701-4e26-8e46-551b9da1ee7d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arild_Andersen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arild_Andersen.
doremus_artist:b99f811b-02dc-36c7-b3f2-84a75beded74
    rdfs:comment
        """Roger Crouzet n\u00e9 le 3 juillet 1927 \u00e0 Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne) et mort le 13 novembre 2000 \u00e0 Paris est un com\u00e9dien fran\u00e7ais. Il faisait partie de ces grands com\u00e9diens de doublage dont la voix reste facilement reconnaissable. Il est principalement connu pour \u00eatre la voix de Leo Getz dans la saga "L'Arme fatale".Il est le mari de Monique Thierry et le p\u00e8re de Vincent Crouzet et Laurence Crouzet, tous actifs dans le domaine du doublage."""@fr;
    owl:sameAs viaf:166770182;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Roger_Crouzet>,
        <http://viaf.org/viaf/166770182>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roger_Crouzet.
doremus_artist:bab0161b-225d-3e69-aa4b-5ec9df8dbcca
owl:sameAs viaf:18392921; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18392921>.
doremus_artist:bb954a34-bbf0-3bb2-acd8-e07448fdbde5
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Carl Davis (* 28. Oktober 1936 in Brooklyn, New York City, New York) ist ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Carl Davis CBE (born October 28, 1936) is an American-born conductor and composer who has made his home in the United Kingdom since 1961. In 1970 he married the English actress Jean Boht. He has written music for more than 100 television programmes, but is best known for creating music to accompany silent films. He also collaborated with Paul McCartney in the creation of the Liverpool Oratorio. Davis's music is published by Faber Music."@en,
        "Carl DavisFichier:Carl Davis.jpg Carl Davis est un chef d'orchestre et compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 28 octobre 1936 \u00e0 Brooklyn. R\u00e9sident au Royaume-Uni depuis 1961, il y dirige fr\u00e9quemment l'Orchestre symphonique de Londres et le Royal Liverpool Philharmonic Orchestra. Auteur d'une centaine de musiques de films pour la t\u00e9l\u00e9vision, il est plus particuli\u00e8rement connu pour sa composition de musiques pour des films initialement muets. Il a re\u00e7u trois BAFTA."@fr,
        "Davis \u00e8 direttore della London Philharmonic Orchestra, e conduce regolarmente la Royal Liverpool Philharmonic Orchestra. Ha scritto musica per pi\u00f9 di 100 programmi televisivi, ma \u00e8 meglio conosciuto per la creazione di musica d'accompagnamento di film muti commissionati dalla Photoplay Productions di Kevin Brownlow e Patrick Stansbury, a partire dal documentario della Thames Television Hollywood: A Celebration of the American Silent Film (1980). In associazione con l'oro ha composto l'anno successivo la colonna dell'epico film muto di Abel Gance Napoleon (1927) che \u00e8 stato restaurato e la musica di Davis venne utilizzata nel corso delle sue proiezioni cinematografiche televisive. La stessa cosa avvenne per Intolerance (1916) di David Wark Griffith, che originariamente aveva una musica appo"@it,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0414\u044d\u0301\u0432\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Carl Davis; \u0440\u043e\u0434. 28 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1936, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0436\u0438\u0432\u0443\u0449\u0438\u0439 \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043d\u0435\u043c\u044b\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c. \u041a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\uff08Carl Davis 1936\u5e7410\u670828\u65e5 -\u3000\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u751f\u307e\u308c\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61733923;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Davis>,
        <http://viaf.org/viaf/61733923>,
        <https://musicbrainz.org/artist/da1faeaa-82c8-4072-b40f-0f7f2e1efe76>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carl_Davis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Davis.
doremus_artist:bdfcc039-7e5b-3604-b55e-874ed4375741
    owl:sameAs viaf:24776474;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24776474>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f10ee948-9b3e-4de5-806a-312f7ece4a69>.
doremus_artist:bef22f57-3c7c-3e23-9502-9af787d53bef
    dbp:birthPlace dbr:Macerata;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Dal 1729 al 1752 fu scritturato presso il teatro di Dresda dove partecip\u00f2 a quasi tutte le prime delle opere di Johann Adolf Hasse. Partecip\u00f2 anche ad alcune opere di Georg Friedrich H\u00e4ndel presso il Covent Garden di Londra."@it,
        "Domenico Annibali (c. 1705 \u2013 1779) was an Italian castrato who had an active international career from 1725\u20131764. He began his career in his native country and was then committed to the Grosses K\u00f6nigliches Opernhaus in Dresden from 1729 until his retirement from the stage 35 years later. In Dresden he excelled in the operas of Johann Adolf Hasse, notably creating roles in the premieres of two of his operas. He was also admired there in works by Nicola Porpora."@en,
        "Domenico Annibali, zuweilen auch Dominichino Annibali bzw. Domenico Annibalino genannt (* zwischen 1700 und 1705 in Macerata; \u2020 1779 oder sp\u00e4ter, vermutlich in Rom) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Altkastrat)."@de;
    owl:sameAs viaf:146942972;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Domenico_Annibali>,
        <http://viaf.org/viaf/146942972>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Anton_Raphael_Mengs_007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Domenico_Annibali.
doremus_artist:c04f0b05-a05d-3d05-a8f0-011299f24c3b
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    dbp:deathPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Eyvind Stauri Sol\u00e5s (11 May 1937 \u2013 22 April 2011) was a Norwegian musician, composer, actor and program host in NRK, both the Norwegian television and radio."@en;
    owl:sameAs viaf:39656176;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eyvind_Sol\u00e5s>,
        <http://viaf.org/viaf/39656176>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eyvind_Sol√•s.
doremus_artist:c0c90838-1d4c-331c-a898-04d72a7d99d8
    rdfs:comment
        "Christopher Ventris, is a British tenor. He is particularly known for his role as Parsifal which he performed at the Bayreuth Festival in 2008. After studying at the Royal Academy of Music, Ventris joined Glyndebourne Festival Opera winning the GTO Singers and John Christie awards. He went on to sing with other British companies, including Opera North and English National Opera. He sang the part of Robert Lonle in the first performance of Robert Saxton's Caritas and the combined role of Walter, Hugo and the old woman in the first performance of Judith Weir's opera Blond Eckbert. He was the 2007 recipient of the Maria Callas Debut Artist of the Year Award, presented annually by Dallas Opera to the singer who makes the biggest impact on voting patrons in his or her company debut."@en;
    owl:sameAs viaf:67398636;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Ventris>,
        <http://viaf.org/viaf/17529186>,
        <http://viaf.org/viaf/67398636>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christopher_Ventris.
doremus_artist:c1daa54b-479d-34bf-b0b9-ce9dc9c71811
    owl:sameAs viaf:200436;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/200436>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marcel_Gazelle.
doremus_artist:c2f98cb6-a631-3426-80ca-7ac706e8bd08
owl:sameAs viaf:91054925; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/91054925>.
doremus_artist:c3227f1d-81ca-3ac6-9c34-37ff24db7782
owl:sameAs viaf:12573235; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12573235>.
doremus_artist:c3456e0c-468c-3e84-801d-de018b717a31
owl:sameAs viaf:16652190; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16652190>.
doremus_artist:c3b6d7f8-791a-3161-b822-d7c89168ffa2
owl:sameAs viaf:64197390; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64197390>.
doremus_artist:c48a4459-dbd2-315b-85aa-b58db66dea9d
owl:sameAs viaf:5196918; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5196918>.
doremus_artist:c608928f-2e29-3e93-9563-7c08703cee56
    owl:sameAs viaf:117336830;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117336830>,
        <https://musicbrainz.org/artist/da170a43-2b34-4b11-aade-6e77104119ee>.
doremus_artist:c634bdb6-7a72-3c02-8eb2-fd2d3088396d
owl:sameAs viaf:61737190; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61737190>.
doremus_artist:c7883559-1ce8-3185-aa10-01e54199811d
    dbp:birthPlace dbr:Fribourg;
    rdfs:comment
        "Emmanuel Siffert (born 1967 in Fribourg, Switzerland) is a Swiss conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:85088178;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emmanuel_Siffert>,
        <http://viaf.org/viaf/85088178>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emmanuel_Siffert.
doremus_artist:c7e91f1d-be14-3272-8956-6141e7a1dfa0
    dbp:birthPlace dbr:Belgium;
    rdfs:comment
        "Marc Laho (* 15. Januar 1965 in Seraing, Belgien) ist ein belgischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Marc Laho (born 15 January 1965) is a Belgian lyric tenor opera singer."@en,
        "Marc Laho est un t\u00e9nor belge n\u00e9 le 15 janvier 1965 \u00e0 Seraing (Belgique)."@fr;
    owl:sameAs viaf:9557474;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marc_Laho>,
        <http://viaf.org/viaf/9557474>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marc_Laho_december_2007_in_Lausanne.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marc_Laho.
doremus_artist:c7fd5384-0232-3dc5-b56d-b0408e2a611c
    rdfs:comment
        "Peter Mattei (1965, Lulea, Suecia) es un bar\u00edtono sueco nacido a 800 km al norte de Estocolmo sobre el Mar B\u00e1ltico, considerado uno de los int\u00e9rpretes m\u00e1s reconocidos de su generaci\u00f3n. Ha trabajado con grandes directores como Georg Solti, Claudio Abbado, Colin Davis, Daniel Barenboim, Esa-Pekka Salonen, Riccardo Chailly, Antonio Pappano, Herbert Blomstedt, Jeffrey Tate y Daniel Harding entre otros. Durante la temporada 2008/2009 interpret\u00f3 a Posa en Don Carlo en Oslo, y volvi\u00f3 al Metropolitan para participar en Don Giovanni."@es,
        "Peter Mattei (Aussprache: [\u02ccpe\u02d0t\u0259\u027a ma\u02c8t\u025bj\u02d0], * 3. Juni 1965 in Pite\u00e5) ist ein schwedischer Opern- und Konzerts\u00e4nger (Bariton). Peter Mattei studierte an der K\u00f6niglichen Musikhochschule und an der Hochschule f\u00fcr Opernk\u00fcnstler (Operah\u00f6gskolan) in Stockholm. 1990 deb\u00fctierte er am Schlosstheater Drottningholm in Mozarts La finta giardiniera. Seinen internationalen Durchbruch erlebte er 1998 als Don Giovanni unter der Regie von Peter Brook beim Festival d\u2019Aix-en-Provence."@de,
        "Peter Mattei (born 3 June 1965) is a Swedish operatic baritone, particularly known for his performances in Mozart's baritone roles."@en,
        "Peter Mattei est un chanteur d'op\u00e9ra baryton, n\u00e9 le 3 juin 1965, de nationalit\u00e9 su\u00e9doise."@fr,
        "\u30da\u30fc\u30c6\u30eb\u30fb\u30de\u30c3\u30c6\u30a4\uff08Peter Mattei, 1965\u5e746\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u6b4c\u624b\uff08\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\uff09\u3002\u8eab\u95776\u30d5\u30a3\u30fc\u30c84\u30a4\u30f3\u30c1\uff08193\u30bb\u30f3\u30c1\uff09\u306e\u9577\u8eab\u3067\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3057\u305f\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3092\u554f\u308f\u306a\u3044\u5e45\u5e83\u3044\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u6301\u3064\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u306e\u4e00\u4eba\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54133216;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Mattei>,
        <http://viaf.org/viaf/54133216>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cc30c39e-84ae-4c1b-889b-c280179f9f50>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Mattei.
doremus_artist:c8ca2286-cb03-3ebf-a764-5e1cc6452bf1
owl:sameAs viaf:171431366; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171431366>.
doremus_artist:c9b6bd45-676e-3c7a-abf5-c6dc351e037d
owl:sameAs viaf:73543970; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73543970>.
doremus_artist:ca042022-bcb0-33de-8ad6-2742d3299e31
    rdfs:comment
        "John Sherwood de Lancie (July 26, 1921 \u2013 May 17, 2002) was an American oboist and arts administrator. He was principal oboist of the Philadelphia Orchestra for 23 years and also director of the Curtis Institute of Music. De Lancie died in Walnut Creek, California in 2002, aged 80. His wife Andrea, whom he met in Paris during the war, survived him, as do their two children, their son, the actor John de Lancie, and their daughter Christina. His brother Richard de Lancie also survived him."@en,
        "John de Lancie (1921-2002) est un hautbo\u00efste am\u00e9ricain. Parlant fran\u00e7ais couramment (mari\u00e9 \u00e0 une Fran\u00e7aise), son fils est l'acteur-producteur homonyme John de Lancie. N\u00e9 le 26 juillet 1921 \u00e0 Berkeley en Californie, John de Lancie fait ses \u00e9tudes musicales avec Marcel Tabuteau. Il prendra sa suite pendant 31 ans comme hautbois principal de l'Orchestre de Philadelphie dirig\u00e9 par Eugene Ormandy et comme professeur au Curtis Institute of Music dont il sera le directeur de 1977 \u00e0 1985. Mort le 17 mai 2002 \u00e0 Walnut Creek en Californie), son nom reste li\u00e9 au Concerto pour hautbois et orchestre de Richard Strauss."@fr,
        "John de Lancie (26 de julio de 1921 \u2013 17 de mayo de 2002) fue un m\u00fasico estadounidense que fue solista principal de oboe de la Orquesta de Filadelfia durante muchos a\u00f1os y que es conocido por ser dedicatario del Concierto para oboe de Richard Strauss."@es,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30c7\u30fb\u30e9\u30f3\u30b7\u30fc\uff08John de Lancie\u30011921\u5e747\u670826\u65e5 \u2013 2002\u5e745\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u30fb\u6559\u80b2\u8005\u3002\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u3092\u9577\u5e74\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u52d9\u3081\u4e0a\u3052\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:9089809;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_de_Lancie_(oboist)>,
        <http://viaf.org/viaf/9089809>,
        <https://musicbrainz.org/artist/41e638fc-9577-4707-87ec-0fdb5b29c7bc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_de_Lancie_(oboist)>.
doremus_artist:cb966159-d703-3311-ada2-f673a3302fe9
    dbp:birthPlace dbr:Betchworth;
    rdfs:comment
        """Michael David "Mike" d'Abo (born 1 March 1944) is an English singer and songwriter, best known as the former lead vocalist of Manfred Mann and as the composer of the popular song "Handbags and Gladrags"."""@en,
        "Michael \u201eMike\u201c David d\u2019Abo (* 1. M\u00e4rz 1944 in Betchworth, Surrey) ist ein englischer S\u00e4nger und Songwriter, der insbesondere aus seiner Zeit zwischen 1966 und 1969 als Leads\u00e4nger von Manfred Mann bekannt wurde. Seine anschlie\u00dfende Zeit bei Manfred Mann war vermutlich der erfolgreichste Versuch einer Band, ihren Leads\u00e4nger auf der H\u00f6he seiner Popularit\u00e4t zu ersetzen. Mit Mike d\u2019Abo als S\u00e4nger gelangen einige der gr\u00f6\u00dften Erfolge f\u00fcr Manfred Mann, einschlie\u00dflich Ragamuffin Man, Ha Ha Said the Clown, My Name is Jack und der Nummer-eins-Hit Mighty Quinn."@de;
    owl:sameAs viaf:69139291;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mike_d'Abo>,
        <http://viaf.org/viaf/69139291>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ManfredMannDaveBerry.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Mike_d'Abo>.
doremus_artist:cb98dce2-0153-3253-8154-91ca8529ee22
    dbp:birthPlace dbr:Bronx;
    dbp:deathPlace dbr:Delray_Beach;
    rdfs:comment
        "Arnold Eidus (28 November 1922 \u2013 3 June 2013) was a world-renowned concert violinist and recording artist."@en,
        "Arnold Eidus, n\u00e9 le 28 novembre 1922 dans le Bronx \u00e0 New York et mort le 3 juin 2013 \u00e0 Delray Beach en Floride, est un violoniste am\u00e9ricain. Enfant prodige, il est le premier violoniste am\u00e9ricain \u00e0 remporter le concours international Jacques Thibaud \u00e0 Paris en 1946."@fr,
        "\u0410\u0440\u043d\u043e\u043b\u044c\u0434 \u042d\u0439\u0434\u0443\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Arnold Eidus; 28 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1922, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 3 \u0438\u044e\u043b\u044f 2013, \u0414\u0435\u043b\u0440\u0435\u0439-\u0411\u0438\u0447, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0438\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u041f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 1946 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u0432 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u041b\u043e\u043d\u0433 \u0438 \u0422\u0438\u0431\u043e \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u044f \u043d\u0430 \u043e\u0442\u0446\u0430-\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0416\u0430\u043a\u0430 \u0422\u0438\u0431\u043e \u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435: \u00ab\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u0448\u044c, \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0441\u0442\u044c \u0437\u0432\u0443\u043a\u0430. \u0410 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0430! \u041e\u043d \u043d\u0435 \u0443\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0438 \u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u0439 \u043d\u043e\u0442\u044b. \u0412\u044b, \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0446\u044b, \u0441\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0435\u0442\u0435, \u043a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442\u044b \u0443 \u0432\u0430\u0441 \u0435\u0441\u0442\u044c\u00bb, \u2014 \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u043b \u0422\u0438\u0431\u043e \u043e\u0431 \u042d\u0439\u0434\u0443\u0441\u0435 \u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u0441\u043f\u043e\u043d\u0434\u0435\u043d\u0442\u0443 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 \u00ab\u0422\u0430\u0439\u043c\u00bb. \u0418\u0437 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u042d\u0439\u0434\u0443\u0441\u0430 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u043d\u0430\u0434 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0417\u043e\u043b\u0442\u0430\u043d\u0430 \u041a\u043e\u0434\u0430\u0438 \u0432 \u0434\u0443\u044d\u0442\u0435 \u0441 \u042f\u043d\u043e\u0448\u0435\u043c \u0428\u0442\u0430\u0440\u043a\u0435\u0440\u043e\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:26023161;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arnold_Eidus>,
        <http://viaf.org/viaf/26023161>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arnold_Eidus.
doremus_artist:cd79bbee-5aa3-3e56-9273-bd29af5577fd
owl:sameAs viaf:129522850; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/129522850>.
doremus_artist:cd8ed4a9-ce02-33b0-85ee-cc2dc69d58c8
owl:sameAs viaf:74042491; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74042491>.
doremus_artist:ce50f4ed-e5e6-3668-bc91-6b741d7fb92a
owl:sameAs viaf:13646496; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13646496>.
doremus_artist:cfbecc2e-990d-3576-a863-21da804a6229
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Barry.Gene BarryFichier:Gene Barry 1959.JPG Gene Barry est un acteur et producteur de cin\u00e9ma am\u00e9ricain, n\u00e9 le 14 juin 1919 \u00e0 New York, \u00c9tat de New York (\u00c9tats-Unis) et mort \u00e0 Woodland Hills (Californie) le 9 d\u00e9cembre 2009."@fr,
        "Gene Barry (* 14. Juni 1919 in New York City, New York als Eugene Klass; \u2020 9. Dezember 2009 in Woodland Hills, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Schauspieler."@de,
        "Gene Barry (June 14, 1919 \u2013 December 9, 2009) was an American stage, screen, and television actor. Barry is best remembered for his leading roles in the films The Atomic City (1952) and The War of The Worlds (1953) and for his portrayal of the title characters in the TV series Bat Masterson and Burke's Law, among many roles."@en,
        "Gene Barry (nacido el 14 de junio de 1919- fallecido el 11 de diciembre de 2009) fue un actor estadounidense. Nacido como Eugene Klass en una familia jud\u00eda en Nueva York, destac\u00f3 desde muy joven gracias a su habilidad para cantar y tocar el viol\u00edn. Adopt\u00f3 su apodo en honor a John Barrymore. Uno de sus primeros papeles fue en 1953, en la producci\u00f3n de La guerra de los mundos. Hizo un cameo en la versi\u00f3n de Steven Spielberg en 2005 La guerra de los mundos, con su coprotagonista del 1953 Ann Robinson."@es,
        "Gene Barry (nome art\u00edstico de Eugene Klass; Nova Iorque, 14 de junho de 1919 \u2013 Los Angeles, 9 de dezembro de 2009) foi um ator norte-americano, mais conhecido por sua participa\u00e7\u00e3o no filme Guerra dos Mundos, de 1953, e pelos seriados de tv populares nos anos 50 e 60, Bat Masterson e Burke's Law."@pt,
        "Gene Barry (ur. 14 czerwca 1919 zm. 9 grudnia 2009) \u2013 ameryka\u0144ski aktor filmowy i telewizyjny."@pl,
        "Nato a New York (i nonni erano immigrati russi), \u00e8 conosciuto soprattutto in patria per l'intensa e decennale attivit\u00e0 teatrale, iniziata nel 1942, per la quale ha ottenuto una stella sulla Hollywood Walk of Fame."@it,
        "\u0414\u0436\u0438\u043d \u0411\u0430\u0440\u0440\u0438 (14 \u0438\u044e\u043d\u044f 1919, \u0411\u0440\u0443\u043a\u043b\u0438\u043d, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410 \u2014 9 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2009, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446."@ru,
        "\u062c\u064a\u0646 \u0628\u0627\u0631\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Gene Barry)\u061b (14 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1919 - 9 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 2009)\u060c \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a."@ar,
        "\u30b8\u30fc\u30f3\u30fb\u30d0\u30ea\u30fc\uff08Gene Barry, 1919\u5e746\u670814\u65e5 - 2009\u5e7412\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u3002\u672c\u540dEugene Klass\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:103212133;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gene_Barry>,
        <http://viaf.org/viaf/103212133>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gene_Barry_1959.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gene_Barry.
doremus_artist:d08a0159-49e8-323d-9827-aec99e4272ba
owl:sameAs viaf:171489430; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171489430>.
doremus_artist:d0c6e75d-1e39-3999-b5b2-0c58c13037c2
    dbp:birthPlace re:Q6050750;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Palermo,_Buenos_Aires>;
    rdfs:comment
        "Leopoldo Federico (* 12. Januar 1927 in Buenos Aires; \u2020 28. Dezember 2014 ebenda) war ein argentinischer Bandoneonist und Tangokomponist."@de,
        """Leopoldo Federico (12 January 1927 \u2013 28 December 2014) was an Argentine bandoneon player, arranger, director and composer. He was also one of the session musicians who Jefferson Airplane hired to play on "Hey Federico" and Joey Covington's "Thunk"."""@en,
        "Leopoldo Federico (Ciudad de Buenos Aires, 12 de enero de 1927 - 28 de diciembre de 2014) fue un director de orquesta, compositor y bandoneonista argentino."@es,
        "\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c9\u30fb\u30d5\u30a7\u30c7\u30ea\u30b3\uff08Leopoldo Federico, 1927\u5e741\u670812\u65e5 - 2014\u5e7412\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c9\u30fb\u30d5\u30a7\u30c7\u30ea\u30b3\u697d\u56e3\u4ee3\u8868\u304a\u3088\u3073\u30d0\u30f3\u30c9\u30cd\u30aa\u30f3\u594f\u8005\u3002 1944\u5e74\u304b\u3089\u3001\u30c7\u30a3\u30fb\u30a2\u30c0\u30e2\u30fb\u30d5\u30ed\u30fc\u30ec\u30b9\u697d\u56e3\u3000(La orquesta Di Adamo Flores)\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u5f8c\u3001\u30d7\u30ed\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u30cd\u30aa\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u982d\u89d2\u3092\u73fe\u3059\u3002\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30b5\u30eb\u30ea\u697d\u56e3\u3084\u30aa\u30e9\u30b7\u30aa\u30fb\u30b5\u30eb\u30ac\u30f3\u697d\u56e3\u3067\u3001\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u30021950\u5e74\u4ee3\u306b\u30a2\u30b9\u30c8\u30eb\u30fb\u30d4\u30a2\u30bd\u30e9\u516b\u91cd\u594f\u56e3\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u30cd\u30aa\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u306f\u305b\u308b\u30021958\u5e74\u306b\u3001\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c9\u30fb\u30d5\u30a7\u30c7\u30ea\u30b3\u697d\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3059\u308b\u3002\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30ad\u30f3\u30c6\u30fc\u30c8\u30fb\u30ec\u30a2\u30eb\u306b\u3082\u53c2\u52a0\u3059\u308b\u3002 1976\u5e74\u30011985\u5e74\u30011991\u5e74\u30011999\u5e74\u30012003\u5e74\u306b\u306f\u516c\u6f14\u65c5\u884c\u3067\u65e5\u672c\u3092\u8a2a\u554f\u3057\u305f\u3002 2014\u5e7412\u670828\u65e5\u306b\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u300287\u6b73\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32194477;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leopoldo_Federico>,
        <http://viaf.org/viaf/32194477>,
        <https://musicbrainz.org/artist/589b08b2-4892-43a4-88ea-19aab7f0e982>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leopoldo_Federico.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leopoldo_Federico.
doremus_artist:d0d41d8c-0078-3ead-84ff-b1444b5109ff
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lee's_Summit,_Missouri>;
    rdfs:comment
        "Pat Metheny (* 12. August 1954 in Lee\u2019s Summit, Missouri; als Patrick Bruce Metheny) ist ein US-amerikanischer Jazzgitarrist. Als Gastmusiker, Solok\u00fcnstler und Leiter diverser eigener Formationen etablierte er sich seit Mitte der 1970er Jahre als einer der einflussreichsten und erfolgreichsten Jazzmusiker der Welt. Stilbildend wurde neben seinem eigenen Spiel auf verschiedenen akustischen und elektrischen Saiteninstrumenten auch seine Arbeit mit der Pat Metheny Group, mit der ihm ein eigenst\u00e4ndiger Ensembleklang gelang."@de,
        "Pat Metheny (Lee's Summit (Missouri), 12 augustus 1954) is een Amerikaanse jazzgitarist. Hij had in 1985 samen met David Bowie een grote hit met het nummer This is not America. Metheny heeft met bassist Charlie Haden verschillende projecten gedaan, zoals '80/81' en 'Beyond the Missouri Sky'."@nl,
        "Pat Metheny (Lee's Summit, 12 de agosto de 1954) es un guitarrista estadounidense de jazz, reconocido como uno de los m\u00e1s grandes m\u00fasicos de este g\u00e9nero. Ha ganado innumerables premios y reconocimientos, entre ellos 20 Grammy."@es,
        "Pat Metheny, w\u0142a\u015bciwie Patrick Bruce Metheny (ur. 12 sierpnia 1954 w Lee's Summit w stanie Missouri) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta jazzowy. Ju\u017c od najm\u0142odszych lat interesowa\u0142 si\u0119 muzyk\u0105, jego pierwszym instrumentem by\u0142a tr\u0105bka. W wieku dwunastu lat zainteresowa\u0142 si\u0119 gitar\u0105. By\u0142 najm\u0142odszym wyk\u0142adowc\u0105 na Uniwersytecie w Miami oraz w Berklee College of Music w Bostonie, gdzie inny nauczyciel \u2013 wibrafonista Gary Burton \u2013 zaproponowa\u0142 mu wsp\u00f3\u0142prac\u0119. Metheny mia\u0142 wtedy 19 lat. Wsp\u00f3\u0142praca trwa\u0142a 3 lata. W tym czasie nawi\u0105za\u0142 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z firm\u0105 fonograficzn\u0105 ECM w Monachium, dla kt\u00f3rej nagra\u0142 swoje pierwsze p\u0142yty."@pl,
        """Patrick Bruce "Pat" Metheny (/m\u0259\u02c8\u03b8i\u02d0ni/ m\u0259-THEE-nee; born August 12, 1954) is an American jazz guitarist and composer. He is the leader of the Pat Metheny Group and is also involved in duets, solo works and other side projects. His style incorporates elements of progressive and contemporary jazz, post-bop, Latin jazz and jazz fusion. Metheny has three gold albums and 20 Grammy Awards. He is the brother of jazz flugelhornist and journalist Mike Metheny."""@en,
        "Patrick Bruce Metheny, n\u00e9 le 12 ao\u00fbt 1954  \u00e0 Lee's Summit dans le Missouri aux \u00c9tats-Unis, est un guitariste am\u00e9ricain de jazz et leader du . Tr\u00e8s prolifique, il se produit sur sc\u00e8ne \u00e0 raison de 200 concerts par an depuis 1974."@fr,
        "Patrick Metheny (Patrick Bruce Metheny) (Kansas City, Missouri, 12 de agosto de 1954) \u00e9 um guitarrista de jazz norte-americano, considerado uma lenda viva."@pt,
        "Tra i pi\u00f9 famosi e apprezzati chitarristi jazz in attivit\u00e0, \u00e8 il fondatore, nonch\u00e9 leader, del Pat Metheny Group."@it,
        "\u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a \u0411\u0440\u044e\u0441 \u041c\u044d\u0442\u0438\u043d\u0438, \u041f\u0430\u0442 \u041c\u0435\u0301\u0442\u0438\u043d\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Patrick Bruce Metheny; \u0440\u043e\u0434. 12 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1954, \u041b\u0438\u0441-\u0421\u0430\u043c\u043c\u0438\u0442, \u041c\u0438\u0441\u0441\u0443\u0440\u0438, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f Pat Metheny Group \u0438 Pat Metheny Unity Band. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c 20 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb. \u0412 \u0446\u0435\u043b\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u041f\u044d\u0442\u0430 \u041c\u044d\u0442\u0438\u043d\u0438 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0434\u0432\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438: Pat Metheny Group \u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430\u0445 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0434\u0443\u044d\u0442\u0430\u0445, \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044f\u0445 \u0438 \u0442. \u0434."@ru,
        "\u30d1\u30c3\u30c8\u30fb\u30e1\u30bb\u30cb\u30fc\uff08Pat Metheny\u30011954\u5e748\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u30b8\u30e3\u30ba\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u30d1\u30c3\u30c8\u30fb\u30e1\u30bb\u30cb\u30fc\u30fb\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u30df\u30ba\u30fc\u30ea\u5dde\u30ea\u30fc\u30ba\u30b5\u30df\u30c3\u30c8\u51fa\u8eab\u3002\u5144\u306b\u30b8\u30e3\u30ba\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30bf\u30fc\u306e\u30de\u30a4\u30af\u30fb\u30e1\u30bb\u30cb\u30fc\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22188874;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pat_Metheny>,
        <http://viaf.org/viaf/22188874>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7daac7f9-8fcc-485f-a14f-f8091d98cf25>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ca516195-a7d3-4cd8-b4af-d4713d429c64>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pat_Metheny_Barcelona_2008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pat_Metheny.
doremus_artist:d0e82fa8-0b4c-38b2-b526-1f2aed23892b
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Hancock,_Maine>;
    rdfs:comment
        "Pierre Benjamin Monteux (pronounced: [pj\u025b\u0281 m\u0254\u0303.t\u00f8]; 4 April 1875 \u2013 1 July 1964) was a French (later American) conductor. After violin and viola studies, and a decade as an orchestral player and occasional conductor, he began to receive regular conducting engagements in 1907. He came to prominence when, for Sergei Diaghilev's Ballets Russes company between 1911 and 1914, he conducted the world premieres of Stravinsky's The Rite of Spring and other prominent works including Petrushka, Ravel's Daphnis et Chlo\u00e9, and Debussy's Jeux. Thereafter he directed orchestras around the world for more than half a century."@en,
        "Pierre Benjamin Monteux, n\u00e9 \u00e0 Paris (9e) le 4 avril 1875 et mort \u00e0 Hancock (Maine, \u00c9tats-Unis), le 1er juillet 1964, est un chef d'orchestre fran\u00e7ais, naturalis\u00e9 am\u00e9ricain en 1942. Il a eu une importante activit\u00e9 p\u00e9dagogique, tant en France qu'aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        "Pierre Monteux (* 4. April 1875 in Paris; \u2020 1. Juli 1964 in Hancock, Maine, USA) war ein franz\u00f6sisch-US-amerikanischer Dirigent."@de,
        "Pierre Monteux (4 de abril de 1875 - 1 de julho de 1964) foi um maestro nascido em Paris, Fran\u00e7a que era naturalizado estadunidense."@pt,
        "Pierre Monteux (Parijs, 4 april 1875 - Hancock (Maine), 1 juli 1964) was een Franse orkestdirigent, die later Amerikaans staatsburger werd. Zijn zoon was de fluitist, dirigent en muziekpedagoog Claude Monteux (1920-2013)."@nl,
        "Pierre Monteux (Par\u00eds, 4 de abril de 1875 - Hancock, Maine, 1 de julio de 1964) fue un director de orquesta franc\u00e9s, posteriormente naturalizado estadounidense."@es,
        "Pierre Monteux (ur. 4 kwietnia 1875 w Pary\u017cu, zm. 1 lipca 1964 w Richmond, Wirginia) \u2013 francuski dyrygent. Dyrygowa\u0142 m.in. podczas prapremiery \u015awi\u0119ta wiosny Igora Strawinskiego."@pl,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0451 (\u0444\u0440. Pierre Monteux; 4 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1875, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2015 1 \u0438\u044e\u043b\u044f 1964, \u0425\u044d\u043d\u043a\u043e\u043a, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041c\u044d\u043d, \u0421\u0428\u0410) \u2015 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Pierre Monteux, 1875\u5e744\u67084\u65e5 - 1964\u5e747\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea\u751f\u307e\u308c\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66652504;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Monteux>,
        <http://viaf.org/viaf/66652504>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8ec67a1b-3b02-403f-9781-23824c0eca0a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_Monteux,_Conductor_of_the_Ballets_Russes_(c1911-1914)_-_Gallica.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Monteux.
doremus_artist:d1146d4b-6e17-3b8b-a729-948a78ce3691
    dbp:birthPlace res:France;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Fr\u00e9d\u00e9ric-Nicolas Duvernoy est un compositeur, corniste et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais. Il est n\u00e9 \u00e0 Montb\u00e9liard le 16 octobre 1765 et d\u00e9c\u00e8de \u00e0 Paris le 19 juillet 1838."@fr;
    owl:sameAs viaf:69115310;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fr\u00e9d\u00e9ric_Nicolas_Duvernoy>,
        <http://viaf.org/viaf/69115310>,
        <https://musicbrainz.org/artist/99672396-2038-4600-9915-ae3749de6176>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Duvernoy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fr√©d√©ric_Nicolas_Duvernoy.
doremus_artist:d123f73c-4991-3a68-9d9b-45215d8f5c07
    owl:sameAs viaf:89844430;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89844430>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c8b9abda-b65f-489b-86c7-0a82d5451cd4>.
doremus_artist:d1547d05-e20f-3882-a24d-459fc2dc66f8
    dbp:birthPlace dbr:Northampton;
    dbp:deathPlace dbr:Buckinghamshire;
    rdfs:comment
        "(Charles) Edmund Duncan-Rubbra (ook: Edmund Duncan Rubbra) (Northampton, 23 mei 1901 \u2013 Gerrards Cross, 14 februari 1986) was een Brits componist, muziekpedagoog en pianist."@nl,
        "Charles Edmund Duncan-Rubbra est un compositeur anglais n\u00e9 \u00e0 Northampton le 23 mai 1901 \u2013 mort le 14 f\u00e9vrier 1986 \u00e0 Gerrards Cross. Il \u00e9tait le fr\u00e8re de l\u2019ing\u00e9nieur Arthur Rubbra."@fr,
        "Edmund Rubbra (/\u02c8r\u028cbr\u0259/; 23 May 1901 \u2013 14 February 1986) was a British composer. He composed both instrumental and vocal works for soloists, chamber groups and full choruses and orchestras. He was greatly esteemed by fellow musicians and was at the peak of his fame in the mid-20th century. The most famous of his pieces are his eleven symphonies. Although he was active at a time when many people wrote twelve-tone music, he decided not to write in this idiom himself. Instead he devised his own distinctive style. His later works were not as popular with the concert-going public as his previous ones had been, although he never lost the respect of his colleagues. Therefore his output as a whole is less celebrated today than would have been expected from its sheer merit and from his early popula"@en,
        "Edmund Rubbra (Northampton (Inglaterra), 23 de mayo de 1901 - Gerrards Cross (Inglaterra), 14 de febrero de 1986) fue un compositor ingl\u00e9s."@es,
        "Edmund Rubbra, CBE (* 23. Mai 1901 in Northampton; \u2020 14. Februar 1986 in Gerrards Cross, Buckinghamshire) war ein englischer Komponist und Pianist."@de,
        "Egli compose opere di vario genere ma fu soprattutto famoso per le sue undici sinfonie e raggiunse il massimo della fama intorno alla met\u00e0 del XX secolo. Nonostante abbia operato in un'epoca in cui era molto usata la musica dodecafonica, non compose mai nulla in questo stile. I suoi ultimi lavori sono meno popolari dei precedenti al pubblico dei concerti, nonostante egli non abbia mai perso il rispetto per la sua professione di compositore. La sua musica \u00e8 meno conosciuta al giorno d'oggi, contrariamente a quanto ci si potesse aspettare dalla sua precoce popolarit\u00e0. Le sue composizioni sono permeate di drammaticit\u00e0 e piene di improvvisazione."@it,
        "\u30a8\u30c9\u30de\u30f3\u30c9\u30fb\u30e9\u30c3\u30d6\u30e9\uff08Edmund Rubbra\u30011901\u5e745\u670823\u65e5 - 1986\u5e742\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ce\u30fc\u30b6\u30f3\u30d7\u30c8\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u5b66\u6821\u3092\u5352\u696d\u3057\u305f\u306e\u3061\u9244\u9053\u54e1\u3068\u3057\u3066\u50cd\u304f\u304c\u3001\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306e\u5968\u5b66\u751f\u3068\u306a\u308a\u3001\u30b0\u30b9\u30bf\u30fc\u30f4\u30fb\u30db\u30eb\u30b9\u30c8\u3001\u30b7\u30ea\u30eb\u30fb\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u3001\u30ec\u30a4\u30d5\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u30d4\u30a2\u30ce\u4e09\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3059\u308b\u3002\u6226\u5f8c\u306f\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u306e\u8b1b\u5e2b\u3068\u306a\u308b\u30021948\u5e74\u306b\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u306b\u6539\u5b97\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f11\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u30014\u3064\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u30013\u3064\u306e\u5354\u594f\u66f2\u304c\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f1938\u5e74\u306b\u30e8\u30cf\u30cd\u30b9\u30fb\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u300c\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u306e\u4e3b\u984c\u306b\u3088\u308b\u5909\u594f\u66f2\u3068\u30d5\u30fc\u30ac\u300d\u3092\u7ba1\u5f26\u697d\u306b\u7de8\u66f2\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:197526;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edmund_Rubbra>,
        <http://viaf.org/viaf/197526>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_of_Edmund_Rubbra.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edmund_Rubbra.
doremus_artist:d21927f6-be3d-3e5f-97e4-db03f145ea97
owl:sameAs viaf:39643672; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39643672>.
doremus_artist:d31e71c4-f661-309c-b09a-4dd8a220395d
owl:sameAs viaf:18853693; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18853693>.
doremus_artist:d3303c30-8790-3fd9-a622-0d4d0647dbf0
    dbp:birthPlace dbr:Karlsruhe;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "G\u00fcnther Werner Hans Ramin (* 15. Oktober 1898 in Karlsruhe; \u2020 27. Februar 1956 in Leipzig) war ein deutscher Organist, Cembalist, Chorleiter und Komponist."@de,
        "G\u00fcnther Werner Hans Ramin (15 October 1898 \u2013 27 February 1956) was an influential German organist, conductor, composer and pedagogue in the first half of the 20th century. Ramin, the son of a pastor, was born in Karlsruhe, Germany. At the age of 12 he was accepted into the famed Thomanerchor of the Thomaskirche in Leipzig by the then-cantor, Gustav Schreck. At the time, Karl Straube, the organist, conductor, publisher and advocate of the music of Max Reger, was Schreck's assistant, and he took note of Ramin's abilities as an organist and composer. Later, when Straube took over the cantorate at the Thomaskirche, Ramin became his assistant, filling in for him as choirmaster and director."@en,
        "G\u00fcnther Werner Hans Ramin (Karlsruhe, 15 octobre 1898 \u2013 Leipzig, 27 f\u00e9vrier 1956) est un organiste, chef de ch\u0153ur, compositeur et Thomaskantor allemand, le 12e Thomaskantor apr\u00e8s Johann Sebastian Bach."@fr,
        "G\u00fcnther Werner Hans Ramin (Karlsruhe, 15 oktober 1898 - Leipzig, 27 februari 1956) was een Duits organist, koordirigent en componist."@nl,
        "\u0413\u044e\u043d\u0442\u0435\u0440 \u0412\u0435\u0440\u043d\u0435\u0440 \u0425\u0430\u043d\u0441 \u0420\u0430\u043c\u0438\u0301\u043d (\u043d\u0435\u043c. G\u00fcnther Werner Hans Ramin; 15 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1898, \u041a\u0430\u0440\u043b\u0441\u0440\u0443\u044d \u2014 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1956, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0424\u043e\u043c\u044b. \u0421 11 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u0435\u043b \u0432 \u0445\u043e\u0440\u0435 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0424\u043e\u043c\u044b, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u0438\u043b \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0431\u0435. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435, \u043f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0431\u0435, \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0422\u0430\u0439\u0445\u043c\u044e\u043b\u043b\u0435\u0440 (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e) \u0438 \u0428\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u041a\u0440\u0435\u043b\u044c (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f). \u0411\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u0437\u0432\u0430\u043d \u043d\u0430 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u0443 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b, \u043d\u043e \u0432 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1918 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0424\u043e\u043c\u044b \u043e\u0442\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d \u0438\u0437 \u0430\u0440\u043c\u0438\u0438. \u0421 1920 \u0433. \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0413\u0435\u0432\u0430\u043d\u0434\u0445\u0430\u0443\u0437\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0441 1922 \u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u043e\u0440. \u0421 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 1930-\u0445 \u0433\u0433. \u0434\u0435\u043b\u0438\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u043e\u043c, \u0433\u0434\u0435 \u0432 19"@ru,
        "\u30ae\u30e5\u30f3\u30bf\u30fc\u30fb\u30e9\u30df\u30f3\uff08G\u00fcnther Ramin, 1898\u5e7410\u670815\u65e5 - 1956\u5e742\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30d8\u30cb\u30fc\u30fb\u30e4\u30fc\u30f3\u3068\u3068\u3082\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u904b\u52d5\u306e\u5531\u9053\u8005\u3002 \u30ab\u30fc\u30eb\u30b9\u30eb\u30fc\u30a8\u306b\u7267\u5e2b\u306e\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u30021940\u5e74\u306b\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30d9\u306e\u8de1\u3092\u7d99\u304e\u3001\u8056\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u6559\u4f1a\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\uff08\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\uff09\u3067\u3042\u308b\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6f14\u594f\u3057\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u3068\u7e01\u306e\u6df1\u3044\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u30fb\u30b2\u30f4\u30a1\u30f3\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u306b\u30de\u30bf\u30a4\u53d7\u96e3\u66f2\u3001\u30e8\u30cf\u30cd\u53d7\u96e3\u66f2\u306a\u3069\u3092\u9332\u97f3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27254381;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00fcnther_Ramin>,
        <http://viaf.org/viaf/27254381>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fotothek_df_roe-neg_0002787_003_Podium_der_Bachfeier,_G√ºnther_Ramin_im_Vordergrund.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:G√ºnther_Ramin.
doremus_artist:d3b6d075-e44a-35a7-a860-a2ad168532f4
    rdfs:comment
        "Erik Feller (n\u00e9 le 29 juin 1962 \u00e0 Toulouse) est un compositeur organiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:74051423;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Erik_Feller>,
        <http://viaf.org/viaf/74051423>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Erik_Feller.
doremus_artist:d562c7c9-4baa-3d77-84b8-a680462d07e3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Minden,_Louisiana>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        "Percy Mayfield (* 12. August 1920 in Minden, Louisiana; \u2020 11. August 1984 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Rhythm-and-Blues-S\u00e4nger und Songschreiber. Percy Mayfield begann seine musikalische Karriere in Texas, zog aber w\u00e4hrend des Zweiten Weltkriegs nach Kalifornien. 1947 macht er seine erste Aufnahme Two Years Of Torture. 1987 wurde Percy Mayfield in die Blues Hall of Fame aufgenommen."@de,
        "Percy Mayfield (12 de agosto de 1920-11 de agosto de 1984) fue un cantante y compositor norteamericano conocido especialmente por las canciones \u00abHit the Road Jack\u00bb (que m\u00e1s tarde ser\u00eda un gran \u00e9xito para Ray Charles) y \u00abPlease Send Me Someone to Love\u00bb, as\u00ed como por su personal estilo vocal dentro del rhythm and blues."@es,
        """Percy Mayfield (August 12, 1920 \u2013 August 11, 1984) was an American rhythm-and-blues singer with a smooth vocal style and a songwriter known for the songs "Hit the Road Jack" and "Please Send Me Someone to Love"."""@en,
        """Percy Mayfield \u00e9tait un chanteur, pianiste et compositeur de blues am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 Minden, Louisiane (\u00c9tats-Unis), le 12 ao\u00fbt 1920, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Los Angeles, Californie, le 11 ao\u00fbt 1984. Il a \u00e9crit le morceau "Hit the road Jack", interpr\u00e9t\u00e9 par Ray Charles pour la premi\u00e8re fois."""@fr;
    owl:sameAs viaf:54343913;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Percy_Mayfield>,
        <http://viaf.org/viaf/54343913>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Percy_Mayfield.
doremus_artist:d59f4411-283f-3cff-a3af-9b5d417c1da5
    dbp:birthPlace dbr:Brescia;
    rdfs:comment
        """Ugo Orlandi (born in Brescia, 1958) is a musicologist, a specialist in the history of music, a university professor and internationally renowned mandolinist virtuoso. Among worldwide musicians, professional classical musicians are a small group; among them is an even smaller group of classical mandolinists. Among members of this group, Ugo Orlandi is considered "distinguished." Orlandi is known to the general public for his collaboration with I Solisti Veneti, directed by Claudio Scimone, with whom he has performed around the world. He is considered to be one of the leading figures for the mandolin worldwide, working on rehabilitating the forgotten repertoire of 18th Century mandolin music and is credited on more than 30 albums of mandolin music, many featuring composers from that era."""@en,
        "Ugo Orlandi Ugo Orlandi (n\u00e9 \u00e0 Brescia en 1958) est un musicologue, un sp\u00e9cialiste de l'histoire de la musique, un professeur des universit\u00e9s et un virtuose italien de la mandoline, r\u00e9put\u00e9 internationalement, et qui est consid\u00e9r\u00e9 comme l'une des figures de proue de cet instrument dans le monde entier."@fr,
        "\u30a6\u30fc\u30b4\u30fb\u30aa\u30eb\u30e9\u30f3\u30c7\u30a3\uff08Ugo Orlandi, 1958\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30de\u30f3\u30c9\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002 \u30d6\u30ec\u30b7\u30a2\u51fa\u8eab\u3002\u30d6\u30ec\u30b7\u30a2\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u5354\u4f1a\u3067\u30de\u30f3\u30c9\u30ea\u30f3\u3068\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021975\u5e74\u3001\u30d1\u30c9\u30f4\u30a1\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3066\u30de\u30f3\u30c9\u30ea\u30f3\u3092\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30a2\u30cd\u30c0\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u307e\u305f\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u3067\u3082\u5b66\u4f4d\u3092\u5f97\u305f\u3002 1980\u5e74\u304b\u3089\u30d1\u30c9\u30f4\u30a1\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30de\u30f3\u30c9\u30ea\u30f3\u79d1\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u30012007\u5e74\u306b\u306f\u30df\u30e9\u30ce\u97f3\u697d\u9662\u306b\u79fb\u3063\u305f\u3002 \u30de\u30f3\u30c9\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30b7\u30e2\u30fc\u30cd\u7387\u3044\u308b\u30a4\u30fb\u30bd\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30fb\u30f4\u30a7\u30cd\u30c6\u30a3\u3068\u305f\u3073\u305f\u3073\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u9580\u4e0b\u751f\u306b\u306f\u3001\u540c\u5fd7\u793e\u5927\u5b66\u30de\u30f3\u30c9\u30ea\u30f3\u30af\u30e9\u30d6\u9867\u554f\u306e\u77f3\u6751\u9686\u884c\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002 \u307e\u305f\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3068\u3057\u3066\u97f3\u697d\u53f2\u306e\u7814\u7a76\u3082\u884c\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u5171\u8457\u66f8\u306b\u300e1520-1724 Liutai in Brescia\u300f\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42038105;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ugo_Orlandi>,
        <http://viaf.org/viaf/42038105>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ugo_Orlandi.
doremus_artist:d5af7d22-7a9b-3964-b1f8-7d0c489bf27a
    dbp:birthPlace res:Rodez;
    rdfs:comment
        "Lionel Suarez est un accord\u00e9oniste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 15 janvier 1977 \u00e0 Rodez en Aveyron. Issu d'une famille de musiciens, il est initi\u00e9 naturellement \u00e0 la musique et aux rythmes par son grand-p\u00e8re batteur et accord\u00e9oniste, et son p\u00e8re accord\u00e9oniste."@fr;
    owl:sameAs viaf:64323362;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lionel_Suarez>,
        <http://viaf.org/viaf/64323362>,
        <https://musicbrainz.org/artist/84c431bc-a457-4a5c-9102-72a4e40ac355>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lionel_Suarez_et_Andr√©_Minvielle_-_20090718.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lionel_Suarez.
doremus_artist:d802fce5-206a-341a-b9b2-fe3ff9572759
owl:sameAs viaf:78807677; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78807677>.
doremus_artist:d91967e0-1765-3441-802c-c6b726ad2c6d
owl:sameAs viaf:28589470; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28589470>.
doremus_artist:dae9ba43-2b12-3548-ba58-32fc4abafe1e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nancy,_France>;
    rdfs:comment
        "Johann Vexo (born 1978) is a French organist. He is the organist for both the choir organ at Notre-Dame cathedral in Paris, and the great organ of the Cathedral of Nancy."@en,
        "Johann Vexo, n\u00e9 \u00e0 Nancy en 1978, est un organiste fran\u00e7ais. Il est titulaire du grand orgue de la cath\u00e9drale de Nancy et organiste de ch\u0153ur de Notre-Dame de Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:34699220;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Vexo>,
        <http://viaf.org/viaf/34699220>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Vexo.
doremus_artist:db42771e-02a2-3a13-ae8c-15d0e905d1ea
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        "Anthony Delon (* 30. September 1964 in Los Angeles, Kalifornien) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler."@de,
        "Anthony Delon (Los \u00c1ngeles, Estados Unidos, 30 de septiembre de 1964) es un actor franc\u00e9s."@es,
        "Anthony Delon (born September 30, 1964) is a French-American actor, and son of actors Alain Delon and Nathalie Delon (Francine Canovas)."@en,
        "Anthony Delon (ur. 30 wrze\u015bnia 1964 roku w Los Angeles w stanie Kalifornia) \u2013 francusko-ameryka\u0144ski aktor filmowy, teatralny i telewizyjny."@pl,
        "Anthony Delon, n\u00e9 le 30 septembre 1964 \u00e0 Hollywood, est un acteur franco-am\u00e9ricain, fils d'Alain Delon et de Nathalie Delon."@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0414\u0435\u043b\u043e\u043d (\u0444\u0440. Anthony Delon; 30 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1964) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0414\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0443\u043f\u0440\u0443\u0433\u0438 \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u0438 \u0414\u0435\u043b\u043e\u043d. \u0412 1985 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0417\u0430\u043d\u043e\u0437\u0430 \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0435\u00bb (Une epine dans le coeur) \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e \u041b\u0430\u0442\u0442\u0443\u0430\u0434\u044b. \u0421 1992 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u042d\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0414\u0435\u043b\u043e\u043d \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0432 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430\u0445, \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u0441 1994 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:56819511;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_Delon>,
        <http://viaf.org/viaf/56819511>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anthony_Delon_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anthony_Delon.
doremus_artist:db475b1f-7f86-39d7-bae3-ac6699abd7cf
owl:sameAs viaf:246746401; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/246746401>.
doremus_artist:dc626b55-88ac-3384-b993-78628ccbc4ef
    owl:sameAs viaf:19869295;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19869295>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6fdb98dc-a77f-417c-8d79-24f6e7faf404>.
doremus_artist:dcee19ce-9366-35fc-a7b2-9e6c45d05feb
    dbp:birthPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        "Theodore Antoniou (Greek: \u0398\u03b5\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c2 \u0391\u03bd\u03c4\u03c9\u03bd\u03af\u03bf\u03c5 The\u00f3doros Andon\u00edou) (born February 10, 1935), is a Greek composer and conductor. His works vary from operas and choral works to chamber music, from film and theatre music to solo instrumental works. In addition to his career as composer and conductor, he also holds the position of professor of composition at Boston University. His education includes studies in violin, voice, and composition at the National Conservatory of Athens, the Hellenic Conservatory, and conducting at both The Hochschule f\u00fcr Musik and the International Music Centre in Darmstadt. He is a member of the Academy of Athens."@en,
        "Theodore Antoniou (griechisch \u0398(\u03b5)\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c2 \u0391\u03bd\u03c4\u03c9\u03bd\u03af\u03bf\u03c5 Th(e)\u00f3doros Andon\u00edou, * 10. Februar 1935 in Athen) ist ein griechischer Dirigent und Komponist klassischer Musik."@de,
        "\u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0301\u0440\u043e\u0441 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u0301\u0443 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u0398\u03b5\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c2 \u0391\u03bd\u03c4\u03c9\u03bd\u03af\u03bf\u03c5; \u0440\u043e\u0434. 10 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1935, \u0410\u0444\u0438\u043d\u044b \u0413\u0440\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:116706767;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Theodore_Antoniou>,
        <http://viaf.org/viaf/116706767>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Theodore_Antoniou.
doremus_artist:dd7e8f23-212a-3bc6-80eb-21c18322052c
owl:sameAs viaf:34643397; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34643397>.
doremus_artist:ddbfddc2-63b5-39f6-8e96-b417d8f63089
    dbp:birthPlace res:Lille;
    rdfs:comment
        "Romain Leleu est un trompettiste fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Lille le 7 novembre 1983,. \u00ab R\u00e9v\u00e9lation Instrumentale \u00bb des Victoires de la musique classique 2009.\u2191 http://fr.geneawiki.com/index.php/59350_-_Lille\u2191 http://www.yatedo.fr/p/Romain+Leleu/normal/522986b23cd2bf81e68a4a699da3c739"@fr;
    owl:sameAs viaf:14601689;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Romain_Leleu>,
        <http://viaf.org/viaf/14601689>,
        <https://musicbrainz.org/artist/719e03ea-ef06-46d3-87dc-ce3b394069f5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Romain_LELEU_en_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Romain_Leleu.
doremus_artist:dea9c972-3be4-3f34-89c2-3e5b9d24635e
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Ha debuttato come attore nel 2005 ed \u00e8 noto per Il pescatore di sogni nella parte del partner di Emily Blunt. Interpreta il protagonista Ichabod Crane nella serie televisiva Sleepy Hollow."@it,
        """Thomas James "Tom" Mison (born 23 July 1982) is an English film, television, and theatre actor, voice artist, and writer. He has had leading and supporting roles in a variety of British theatre, television, and radio productions, as well as independent and mainstream studio films and film shorts. He is best known for his current starring role as Ichabod Crane on the Fox series Sleepy Hollow."""@en,
        """Thomas James "Tom" Mison (n. Inglaterra, Reino Unido, 23 de julio de 1982), es un actor y escritor ingl\u00e9s. mejor conocido por su trabajo en el estreno europeo de la novela de Andrew Bovell When the Rain Stops Falling en el Almeida Theatre y actualmente por interpretar a Ichabod Crane en la serie de televisi\u00f3n estadounidense Sleepy Hollow."""@es,
        "Thomas James Mison, bardziej znany jako Tom Mison (ur. 23 lipca 1982 w Woking) \u2013 brytyjski aktor telewizyjny, teatralny i filmowy, scenarzysta."@pl,
        "Tom Mison (* 23. Juli 1982 in Woking, Surrey, England als Thomas James Mison) ist ein britischer Schauspieler. Bekannt ist er durch seine Theaterrollen und durch seine Rolle in der Serie Sleepy Hollow (seit 2013)."@de,
        "Tom Mison (23 juli 1982) is een Engels acteur. Hij studeerde aan de Webber Douglas Academy of Dramatic Art in Londen. Hij acteerde onder andere in 2009 in When the Rain Stops Falling van Andrew Bovell in het Almeida Theatre en in Posh van Laura Wade in het Royal Court Theatre (2010). In 2008 schreef en verfilmde hij met zijn studiegenoot Rupert Friend de kortfilm The Continuing and Lamentable Saga of the Suicide Brothers."@nl,
        "Tom MisonFichier:Tom Mison.JPG Tom Mison en mars 2014 Tom Mison est un acteur britannique, n\u00e9 \u00e0 Londres le 23 juillet 1982."@fr,
        """\u0422\u043e\u0301\u043c\u0430\u0441 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 "\u0422\u043e\u043c" \u041c\u0438\u0301\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Thomas James "Tom" Mison; \u0440\u043e\u0434. 23 \u0438\u044e\u043b\u044f 1982, \u0423\u043e\u043a\u0438\u043d\u0433, \u0421\u0443\u0440\u0440\u0435\u0439, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u043e \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0418\u043a\u0430\u0431\u043e\u0434\u0430 \u041a\u0440\u0435\u0439\u043d\u0430 \u0432 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435 \u00ab\u0421\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u041b\u043e\u0449\u0438\u043d\u0430\u00bb."""@ru,
        "\u30c8\u30e0\u30fb\u30de\u30a4\u30bd\u30f3\uff08Tom Mison\u30011982\u5e747\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u8eab\u9577185cm\u3002"@ja,
        "\u6e6f\u59c6\u00b7\u7c73\u68ee \uff08Tom Mison\uff0c1982\u5e747\u670823\u65e5\uff0d)\u662f\u4e00\u540d\u82f1\u570b\u821e\u53f0\u5287\u6f14\u54e1\u8207\u7de8\u5287\u3002 \u77e5\u540d\u4f5c\u54c1\u70ba\u5728\u963f\u723e\u6885\u9054\u5287\u9662\u6f14\u51fa\u5b89\u5fb7\u9b6f\u00b7\u9b91\u5a01\u723e\u7684When the Rain Stops Falling\u6b50\u6d32\u521d\u6b21\u516c\u6f14\u3001\u7531\u52de\u62c9\u00b7\u97cb\u5fb7\u5206\u5225\u57282010\u5e74\u65bc\u7687\u5bb6\u5bae\u5ef7\u5287\u9662\u82072012\u5e74\u65bc\u502b\u6566\u897f\u5340\u7684\u7d04\u514b\u516c\u7235\u5287\u9662\u6240\u57f7\u5c0e\u7684Posh\u548c\u7531\u5f7c\u5f97\u00b7\u970d\u723e\u7235\u58eb\u6240\u57f7\u5c0e\u7684\u4ea8\u5229\u56db\u4e16\uff1a\u7b2c\u4e00\u90e8\u5206\u8207\u4ea8\u5229\u56db\u4e16\uff1a\u7b2c\u4e8c\u90e8\u5206\uff0c\u5728\u5176\u4e2d\u6e6f\u59c6\u98fe\u6f14Prince Hal\uff0c\u4ed6\u76ee\u524d\u6b63\u5728\u6f14\u51fa\u7531\u798f\u65af\u96fb\u8996\u7db2\u6240\u88fd\u64ad\u7684\u65b7\u982d\u8c37\uff0c\u8a72\u7247\u540d\u53d6\u81ea1999\u5e74\u63d0\u59c6\u00b7\u6ce2\u9813\u57f7\u5c0e\u7684\u65b7\u982d\u8c37\uff0c\u6e6f\u59c6\u5728\u5f71\u96c6\u4e2d\u6240\u98fe\u6f14\u7684\u89d2\u8272\u70ba\u4f0a\u5361\u5e03\u00b7\u514b\u840a\u6069\uff0c\u8207\u96fb\u5f71\u4e2d\u5f37\u5c3c\u00b7\u6234\u666e\u98fe\u6f14\u7684\u89d2\u8272\u76f8\u540c\uff0c\u4f46\u662f\u5f71\u96c6\u8207\u96fb\u5f71\u7684\u5287\u60c5\u6709\u6240\u5dee\u7570\uff0c\u5728\u5f71\u96c6\u7684\u5e74\u4ee3\u8a2d\u5b9a\u70ba\u73fe\u4ee3\uff0c\u800c\u4f0a\u5361\u5e03\u00b7\u514b\u840a\u6069\u662f\u5f9e18\u4e16\u7d00\u7684\u5893\u5ba4\u7526\u9192\u7684\u4eba\u7269\uff0c\u6e6f\u59c6\u5728\u5287\u4e2d\u64cd\u8457\u7d14\u6b63\u7684\u82f1\u570b\u53e3\u97f3\u8207\u5404\u7a2e\u53e4\u4eba\u5c0d\u65bc\u73fe\u5728\u7269\u54c1\u597d\u5947\u7684\u5c0f\u52d5\u4f5c\u70ba\u4ed6\u5728\u7f8e\u570b\u589e\u52a0\u4e0d\u5c11\u4eba\u6c23\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:229382875;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tom_Mison>,
        <http://viaf.org/viaf/229382875>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tom_Mison.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tom_Mison.
doremus_artist:deb241e9-917f-36dc-beb9-32f5c92b6c44
owl:sameAs viaf:207917929; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/207917929>.
doremus_artist:df1badae-47da-3256-9e23-83e27ffe87f1
owl:sameAs viaf:231726861; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/231726861>.
doremus_artist:e0135e52-8525-36ef-8a9b-4a3998a8e8e8
    rdfs:comment
        "Paul Spicer (born 1952) is an English composer, conductor, and organist. He taught choral conducting at the Royal College of Music and conducted the RCM Chamber Choir between 1995 and 2008. He currently teaches conducting at the Birmingham Conservatoire and conducts their chamber choir which records for Somm Records. He also teaches at Oxford and Durham universities. Since 2004 he has been the conductor of the Petersfield Festival. He was Senior Producer for BBC Radio 3 for the Midlands Region based in Birmingham between 1984 and 1990 after which he moved to be Artistic Director of the Lichfield Festival. He also produced for various record companies over many years. He founded the Finzi Singers in 1984 making many recordings for Chandos Records. He conducts the Birmingham Bach Choir and t"@en;
    owl:sameAs viaf:119413875;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Spicer_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/119413875>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Spicer_(musician)>.
doremus_artist:e047fdaf-7f83-3a1f-8be5-4d6fb5ac3039
owl:sameAs viaf:90483872; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90483872>.
doremus_artist:e10547d5-8f01-31ba-bcb3-87171f557a66
owl:sameAs viaf:39560441; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39560441>.
doremus_artist:e1262811-e4d7-3807-bf23-1ff4ebc73dac
    dbp:birthPlace dbr:G√ºnthersleben-Wechmar;
    dbp:deathPlace dbr:Arnstadt;
    rdfs:comment
        "Heinrich Bach (* 16. Septemberjul./ 26. September 1615greg. in Wechmar; \u2020 10. Julijul./ 20. Juli 1692greg. in Arnstadt) war ein deutscher Organist aus der Familie Bach."@de,
        """Heinrich Bach (16 de septiembre de 1615 - 10 de julio de 1692) fue un organista alem\u00e1n. Fue cabeza de la rama de Arnstadt de la familia Bach. Fue el \u00faltimo hijo de Johann (Hans) Bach. Naci\u00f3 en Wechmar, de donde fue organista desde 1641 en la Oberkirche y la Liebfrauenkirche de Arnstadt, donde muri\u00f3. Dej\u00f3 obras vocales y corales para \u00f3rgano; s\u00f3lo ha llegado una a nosotros, la cantata Ich danke dir, Gott. Tres de sus hijos fueron m\u00fasicos: 
*  Johann Christoph Bach (1642-1703) 
*  Johann Michael Bach 
*  Johann G\u00fcnther Bach"""@es,
        "Heinrich Bach (16 de setembro de 1615,G\u00fcnthersleben-Wechmar - 10 de julho de 1692,Arnstadt) foi um compositor,m\u00fasico alem\u00e3o e pertencente a fam\u00edlia Bach."@pt,
        "Heinrich Bach (26 September [O.S. 16 September] 1615 \u2013 20 July [O.S. 10 July] 1692) was a German organist, composer and a member of the Bach family. Heinrich Bach was born at Wechmar, and is the father of the so-called Arnstadt Line. After the early death of his father, his older brother Johannes Bach continued his music education and taught him organ playing. They moved to Suhl and Schweinfurt. From 1635 to 1641, he was Ratsmusikant in the Erfurt Ratsmusikanten-Compagnie led by Johannes. From 1641, he became organist in Arnstadt's St. Mary's Church and the Upper Church, a post he kept until his death. In 1642, he married Eva Hoffmann, the younger daughter of Suhl Stadtpfeiffer Hoffmann. Bach died in Arnstadt."@en,
        "Heinrich Bach (Wechmar, 16 september 1615 - Arnstadt, 10 juli 1692) was een Duits organist en componist. Hij was een oudoom (broer van de opa) van Johann Sebastian Bach en zelf grootvader van Maria Barbara Bach, de eerste vrouw van Johann Sebastian. Heinrich Bach was de stamvader van de zogeheten Arnstadt-lijn van de familie Bach. Na de vroege dood van zijn vader Johannes Bach nam zijn oudste broer Johann Bach de opvoeding over en onderwees hij de nog jonge Heinrich in het orgelspel. Met zijn broer verhuisde Heinrich Bach naar Suhl en later naar Schweinfurt."@nl,
        "Heinrich Bach, n\u00e9 le 16 septembre 1615[r\u00e9f. n\u00e9cessaire] \u00e0 Wechmar et mort le 10 juillet 1692[r\u00e9f. n\u00e9cessaire] \u00e0 Arnstadt, est un organiste allemand."@fr,
        "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\uff08Heinrich Bach, 1615\u5e749\u670816\u65e5 - 1692\u5e747\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12490766;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Bach>,
        <http://viaf.org/viaf/12490766>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cc6d1ac2-d914-461f-b891-6b742acc46cc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinrich_Bach.
doremus_artist:e2bd8a15-2d4a-3d6e-a8e6-079281fada4e
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """(For other people with the same name, see Gunshot (band).)(Not to be confused with Berry Blue.)
Barry Blue (born Barry Ian Green, 4 December 1950) is an English singer, producer, and songwriter. As an artist he is best known for his hit songs "Dancin' (on a Saturday Night)" and "Do You Wanna Dance" (both 1973)."""@en,
        "Barry Blue (* 4. Dezember 1950 in London; richtiger Name Barry Ian Green) ist ein britischer S\u00e4nger, Songschreiber und Produzent, der mit einigen Plattenerfolgen f\u00fcr kurze Zeit auf der Glam-Rock-Welle in der ersten H\u00e4lfte der 1970er Jahre mitreiten konnte."@de;
    owl:sameAs viaf:32191493;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barry_Blue>,
        <http://viaf.org/viaf/32191493>,
        <https://musicbrainz.org/artist/54d7b0f8-196c-46db-9ee9-3b3ef86a5ea9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Barry_Blue_-_Popzien_1973_1.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barry_Blue.
doremus_artist:e46320dc-39a0-34af-bc96-5b68ba410913
    rdfs:comment
        "(For the English cricketer, see Paul Goodwin (cricketer).) Paul Goodwin (born 2 September 1956) is an English conductor, and former oboist."@en;
    owl:sameAs viaf:79010225;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Goodwin>,
        <http://viaf.org/viaf/79010225>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Goodwin.
doremus_artist:e47eab2d-654f-32f2-8774-d6bd6f248bc2
    dbp:birthPlace dbr:Atlanta;
    rdfs:comment
        "Kristen Alyson Hall (born October 24, 1962) is an American folk rock singer/songwriter and a founding member of the country music group Sugarland. She had a solo career and released several albums, formed the country band Sugarland, and more recently has been involved in songwriting collaborations with Courtney Jaye."@en;
    owl:sameAs viaf:73526344;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kristen_Hall>,
        <http://viaf.org/viaf/73526344>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2e78fa26-20ba-4a28-baf2-3e053cb2c564>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kristen_Hall.
doremus_artist:e534d80d-e8f2-33a1-85fb-e0c07d0e6c5f
owl:sameAs viaf:57678616; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57678616>.
doremus_artist:e53818cd-4cc3-33be-9331-ebd15a73fc15
owl:sameAs viaf:69131842; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69131842>.
doremus_artist:e7d5080c-0616-3ce1-ad34-ae1181ee9294
owl:sameAs viaf:47025241; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47025241>.
doremus_artist:e912dcbe-07fe-35bc-ac44-8c1dc92839d5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cedar_Rapids,_Iowa>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Naples,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Donald George Johanos (February 10, 1928 \u2013 May 29, 2007) was a conductor and music director with the Dallas Symphony Orchestra and the Honolulu Symphony Orchestra. He was recognized for his support of contemporary classical music. He performed or conducted on at least 16 recordings."@en,
        "Donald George Johanos, n\u00e9 le 10 f\u00e9vrier 1928 \u00e0 Cedar Rapids (Iowa) et mort le 29 mai 2007 \u00e0 Naples (Floride), est un chef d'orchestre am\u00e9ricain. Il a \u00e9t\u00e9 directeur musical de l'Orchestre symphonique de Dallas de 1962 \u00e0 1970 et de l\u2019Orchestre symphonique de Honolulu de 1979 \u00e0 sa mort."@fr,
        "\u0414\u043e\u043d\u0430\u043b\u0434 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0414\u0436\u043e\u0445\u0430\u043d\u043e\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Donald George Johanos; 10 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1928, \u0421\u0435\u0434\u0430\u0440 \u0420\u0430\u043f\u0438\u0434\u0441 \u2014 29 \u043c\u0430\u044f 2007, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0424\u043b\u043e\u0440\u0438\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0418\u0441\u0442\u043c\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0432 \u0420\u043e\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0443\u0447\u0430\u0441\u044c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0443 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u042d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u041b\u044f\u0439\u043d\u0441\u0434\u043e\u0440\u0444\u0430. \u0412 1954 \u0433. \u043e\u043d \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0433\u0440\u0430\u043d\u0442 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0433\u0438 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0443 \u042e\u0434\u0436\u0438\u043d\u0430 \u041e\u0440\u043c\u0430\u043d\u0434\u0438, \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441\u0430 \u0411\u0438\u0447\u0435\u043c\u0430, \u041e\u0442\u0442\u043e \u041a\u043b\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0444\u043e\u043d \u041a\u0430\u0440\u0430\u044f\u043d\u0430. \u0412 1958 \u0433. \u0414\u0436\u043e\u0445\u0430\u043d\u043e\u0441 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432, \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u043c \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e."@ru,
        "\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30b8\u30e7\u30cf\u30ce\u30b9\uff08Donald George Johanos, 1928\u5e742\u670810\u65e5 - 2007\u5e745\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30c0\u30e9\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u30db\u30ce\u30eb\u30eb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3067\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u3001\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u666e\u53ca\u306b\u52aa\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42050824;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Donald_Johanos>,
        <http://viaf.org/viaf/42050824>,
        <https://musicbrainz.org/artist/883d8ed3-6242-4bc5-87cc-947ee46707c9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Donald_Johanos_(1963).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Donald_Johanos.
doremus_artist:e94a8b9c-00fc-312f-941b-fcf2cad9accc
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Alain Chamfort (born Alain Joseph Yves Le Govic; 2 March 1949) is a French singer of Breton origin. He was a promising pianist in his youth, and the piano became his instrument of choice. His first band, "The Dreamers" had minor success as a repertory jazz outfit, and was followed by a typically sixties rock music group "Murator". Alain Chamfort composed for the cinema; he worked with Jean-Pierre Mocky and with Arnaud S\u00e9lignac. As an actor, he appeared in the short Men/Toys/Girl in 2001. In 2004, he became a member of the board of directors of SACEM."""@en,
        "Alain Chamfort, de son vrai nom Alain Joseph Yves Le Govic, est un musicien, chanteur et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 2 mars 1949, dans le 11e arrondissement de Paris. Il est l'un des chanteurs et compositeurs des plus prolifiques de la vari\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise. Remarqu\u00e9 par Claude Fran\u00e7ois, qui lui fait enregistrer ses premiers succ\u00e8s comme Adieu mon b\u00e9b\u00e9 chanteur et L'Amour en France, qui lui vaut d'\u00eatre catalogu\u00e9 \u00ab chanteur \u00e0 minettes \u00bb, ce n'est qu'en 1976 qu'il quitte cet univers en signant chez CBS afin de changer de style et d'avoir une totale libert\u00e9 artistique."@fr,
        "Alain Chamfort, llamado en realidad Alain Le Govic, es un cantante y compositor de m\u00fasica franc\u00e9s de origen bret\u00f3n, nacido el 2 de marzo de 1949 en Par\u00eds."@es;
    owl:sameAs viaf:121054428;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alain_Chamfort>,
        <http://viaf.org/viaf/121054428>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AlainChamfort.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alain_Chamfort.
doremus_artist:e94f600b-0923-3174-83d1-f09824e26679
owl:sameAs viaf:19863949; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19863949>.
doremus_artist:e9fe856a-2223-3001-b3e2-387325bb14b5
owl:sameAs viaf:51898158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51898158>.
doremus_artist:eac6489a-eb0a-3777-aac4-912ccb8b6e59
owl:sameAs viaf:19877573; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19877573>.
doremus_artist:eae6c68e-0dd9-3be9-8a9b-c9e849385880
owl:sameAs viaf:2659684; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2659684>.
doremus_artist:eb9ebad8-b601-3e98-8f1c-27944a9f8915
owl:sameAs viaf:15048410; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15048410>.
doremus_artist:ec9a56bc-1f95-3f8e-85eb-680e760bb9ae
owl:sameAs viaf:88087672; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88087672>.
doremus_artist:ecb7a8f1-a7d2-3b54-80f5-ac273470db31
    dbp:birthPlace dbr:Verona;
    rdfs:comment
        "Giovanni Maria Ruggieri (auch: Ruggeri) (* 1665 in Verona; \u2020 um 1725) war ein italienischer Komponist des Barock, der in Venedig wirkte."@de,
        "Giovanni Maria Ruggieri or Ruggeriwas a Baroque composer from Italy. His dates of birth and death are uncertain, but he may have been born about 1665 in Verona and died around 1725. He is known to have flourished from 1689\u20131720."@en,
        "Nulla si sa della vita di Ruggieri. Attualmente \u00e8 particolarmente noto per aver composto un Gloria a due cori che Antonio Vivaldi us\u00f2 come impostazione per il suo Gloria RV 588 e dal quale copi\u00f2 il Cum Sanctu Spiritu che inser\u00ec, riadattandolo, come ultimo movimento del celebre Gloria RV 589. Oltre a questa composizione sacra gli altri lavori che ci giungono da questo compositore sono perlopi\u00f9 opere."@it;
    owl:sameAs viaf:266366660;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Maria_Ruggieri>,
        <http://viaf.org/viaf/266366660>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Maria_Ruggieri.
doremus_artist:ecc6711f-340e-3bd0-9fdd-6d62b25cba24
    dbp:birthPlace res:Morlaix;
    dbp:deathPlace res:Rambouillet;
    rdfs:comment
        "Jean-Michel Caradec est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais, n\u00e9 le 20 septembre 1946 \u00e0 Morlaix (Finist\u00e8re) et mort le 29 juillet 1981 \u00e0 Rambouillet (Yvelines), dans un accident de la route lors de la tourn\u00e9e France Inter. Il est notamment l'auteur des chansons Ma petite fille de r\u00eave, La Colline aux coralines, Ile ou encore Ma Bretagne quand elle pleut."@fr;
    owl:sameAs viaf:66658164;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Michel_Caradec>,
        <http://viaf.org/viaf/66658164>,
        <https://musicbrainz.org/artist/40171b4e-96b2-472e-b101-9c164983bb11>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Michel_Caradec.
doremus_artist:ed8bb041-2c61-325b-9931-68dd688f5a3e
owl:sameAs viaf:13056772; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13056772>.
doremus_artist:eec1853a-1634-3db7-9ca7-f9fe09ddaf2b
owl:sameAs viaf:104009069; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/104009069>.
doremus_artist:f1bc8c63-e846-3088-8c6d-01b8a10a36f2
owl:sameAs viaf:7572290; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7572290>.
doremus_artist:f232f953-b747-3030-ba1d-9a5ed9763a96
owl:sameAs viaf:41749006; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41749006>.
doremus_artist:f2f0fbdb-4408-3f2f-a96c-ef8ddbdb3f29
owl:sameAs viaf:66662870; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66662870>.
doremus_artist:f786da5e-6e60-340c-88ca-358e2bdc7cc3
owl:sameAs viaf:24811610; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24811610>.
doremus_artist:f79e9502-5168-3577-bddb-f424c0f003d0
owl:sameAs viaf:17488839; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17488839>.
doremus_artist:f7b288a4-6eec-3477-a583-5ed9929c1c92
owl:sameAs viaf:51875430; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51875430>.
doremus_artist:f925629b-5b05-3642-8e79-a0f6d518d3e8
    dbp:birthPlace dbr:Kyoto;
    rdfs:comment
        "Heiichiro Ohyama (\u5927\u5c71\u5e73\u4e00\u90ce \u014cyama Heiichir\u014d, born 1947 in Kyoto, Japan) is a Japanese conductor and violist. He has a long-established reputation as a remarkable conductor and one of the nation\u2019s most renowned violists. In addition to his post as Music Director and Conductor of the Santa Barbara Chamber Orchestra, he is also the Principal Chief Conductor of Kyushu Symphony Orchestra in Fukuoka, Fukuoka, Japan. He studied at the Toho Gakuen School of Music in Japan."@en,
        "Heiichir\u014d \u014cyama (\u5927\u5c71\u5e73\u4e00\u90ce, \u014cyama Heiichir\u014d) n\u00e9 \u00e0 Kyoto en 1947 est un altiste et chef d'orchestre japonais."@fr,
        "\u0425\u044d\u0439\u0438\u0442\u0438\u0440\u043e \u041e\u044f\u043c\u0430 (\u044f\u043f. \u5927\u5c71\u5e73\u4e00\u90ce; \u0440\u043e\u0434. 31 \u0438\u044e\u043b\u044f 1947, \u041a\u0438\u043e\u0442\u043e) \u2014 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0422\u043e\u0445\u043e \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0413\u0438\u043b\u0434\u0445\u043e\u043b\u043b\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0418\u0444\u0440\u044b \u041d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0430, \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0430 \u041f\u043b\u0438\u0442\u0430 \u0438 \u0422\u0451\u0440\u0441\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0438 \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u0432 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0443 \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0413\u0438\u043d\u0433\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430, \u0420\u0443\u0434\u0436\u0435\u0440\u043e \u0420\u0438\u0447\u0447\u0438, \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e \u0413\u0443\u043b\u043b\u0438 (\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430), \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0430 \u041f\u0440\u0438\u043c\u0440\u043e\u0443\u0437\u0430 (\u0430\u043b\u044c\u0442), \u042f\u043d\u043e\u0448\u0430 \u0428\u0442\u0430\u0440\u043a\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u041c\u0435\u043d\u0430\u0445\u0435\u043c\u0430 \u041f\u0440\u0435\u0441\u0441\u043b\u0435\u0440\u0430 (\u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044c). \u0412 1968 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0435\u0439 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u043b\u0435\u0448\u0430."@ru,
        "\u5927\u5c71 \u5e73\u4e00\u90ce\uff08\u304a\u304a\u3084\u307e \u3078\u3044\u3044\u3061\u308d\u3046\u30011947\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u594f\u8005\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3002 \u73fe\u5728\u3001\u306a\u304c\u3055\u304d\u97f3\u697d\u796d\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3002\u7c73\u56fd\u306e\u30b5\u30f3\u30bf\u30d0\u30fc\u30d0\u30e9\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u517c\u5e38\u4efb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30b7\u30e3\u30cd\u30eb\u30fb\u30d4\u30b0\u30de\u30ea\u30aa\u30f3\u30fb\u30c7\u30a4\u30ba\u30fb\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30fb\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\uff08CHANEL Pygmalion Days Special Concert Series\uff09\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u3002\u304a\u3088\u3073\u3001\u30b6\u30fb\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30fc\u30fb\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u30ba\uff08The Chamber Players\uff09\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117410547;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heiichiro_Ohyama>,
        <http://viaf.org/viaf/117410547>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heiichiro_Ohyama.
doremus_artist:fbede8dc-0a42-3cb0-a99a-1f78438b01c0
    dbp:birthPlace dbr:Krak√≥w;
    rdfs:comment
        "Antoni Piotr Wit (ur. 7 lutego 1944 w Krakowie) \u2013 polski dyrygent, kompozytor, prawnik, profesor dyrygentury Uniwersytetu Muzycznego Fryderyka Chopina w Warszawie. W latach 1983\u20132000 dyrektor naczelny i artystyczny Narodowej Orkiestry Symfonicznej Polskiego Radia w Katowicach, 2002-2016 dyrektor naczelny i artystyczny Filharmonii Narodowej w Warszawie."@pl,
        "Antoni Wit (* 7. Februar 1944 in Krakau) ist ein polnischer Dirigent. Antoni Wit studierte Dirigieren an der Musikakademie Krakau bei Henryk Czy\u017c, Komposition bei Krzysztof Penderecki und Jura an der Jagiellonen-Universit\u00e4t. Er setzte seine musikalische Ausbildung bei Nadia Boulanger in Paris fort. Au\u00dferdem lernte er bei Stanis\u0142aw Skrowaczewski und Seiji Ozawa. Zurzeit unterrichtet er an der Fr\u00e9d\u00e9ric-Chopin-Musikuniversit\u00e4t Warschau."@de,
        "Antoni Wit (Krakau, 7 februari 1944) is een Pools dirigent. Sinds 2002 is hij chef-dirigent van het Filharmonisch Orkest van Warschau. Wit heeft gestudeerd aan de Staatshogeschool voor de Muziek in Krakau; dirigeren bij Henryk Czyz en compositie bij Krzysztof Penderecki. Later studeerde hij ook bij Nadia Boulanger en Pierre Dervaux. In 1973 ging hij naar het Tanglewood Music Centre om verder te leren bij Seiji Ozawa en Stanislaw Skrowaczewski. In 1971 won hij een prijs in de Herbert von Karajan-competitie. Wit geeft les aan de Fryderyk Chopin Universiteit voor Muziek in Warschau."@nl,
        "Antoni Wit (born February 7, 1944 in Krak\u00f3w) is a Polish conductor. Since year 2002 he has been music director of the Warsaw Philharmonic Orchestra. He has been collaborating also with the Orquesta Sinf\u00f3nica de Navarra since the od 2010-2011 season, and he played with them as the first guest conductor. In May 2013 he has been nominated Artistic Director of the Spanish Pamplona-based ensemble. Wit currently teaches at the Fryderyk Chopin Academy of Music in Warsaw."@en,
        "Antoni Wit, n\u00e9 \u00e0 Cracovie le 7 f\u00e9vrier 1944 , est un chef d'orchestre polonais. Il est renomm\u00e9 pour ses interpr\u00e9tations de la musique du XXe si\u00e8cle, notamment des compositeurs de Pologne ou de l'Est de l'Europe, tels Karol Szymanowski, Krzysztof Penderecki, Witold Lutos\u0142awski ou Sergue\u00ef Prokofiev."@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u0439 \u0412\u0438\u0442 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Antoni Wit; 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1944 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0412\u044b\u0441\u0448\u0443\u044e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u0432 \u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432\u0435 \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0443 \u0425\u0435\u043d\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0427\u0438\u0436\u0430 \u0438 \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u2014 \u0443 \u041a\u0448\u0438\u0448\u0442\u043e\u0444\u0430 \u041f\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u044e\u0440\u0438\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0435\u0442 \u042f\u0433\u0435\u043b\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430. \u041a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0412\u0438\u0442 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0412\u0438\u0442\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0420\u043e\u0432\u0438\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30fb\u30f4\u30a3\u30c8\uff08\u307e\u305f\u306f\u30f4\u30a3\u30c3\u30c8\u3068\u3082\u3002Antoni Wit, 1944\u5e742\u67089\u65e5 \u30af\u30e9\u30af\u30d5 - \uff09\u306f\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30af\u30e9\u30af\u30d5\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3092\u4fee\u4e86\u5f8c\u3001\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u30d8\u30f3\u30ea\u30af\u30fb\u30af\u30b8\u30c4\u306b\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30af\u30b7\u30b7\u30e5\u30c8\u30d5\u30fb\u30da\u30f3\u30c7\u30ec\u30c4\u30ad\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u304b\u3089\u3001\u30d1\u30ea\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u3068\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30eb\u30f4\u30a9\u30fc\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021973\u5e74\u306b\u6e21\u7c73\u3057\u3001\u30bf\u30f3\u30b0\u30eb\u30a6\u30c3\u30c9\u97f3\u697d\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306b\u3066\u30b9\u30bf\u30cb\u30b9\u30ef\u30d5\u30fb\u30b9\u30af\u30ed\u30f4\u30a1\u30c1\u30a7\u30d5\u30b9\u30ad\u3068\u5c0f\u6fa4\u5f81\u723e\u306b\u3082\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3002 1964\u5e74\u304b\u30891977\u5e74\u307e\u3067\u30dd\u30e2\u30fc\u30b8\u30a7\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u30011983\u5e74\u304b\u30892000\u5e74\u307e\u3067\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u56fd\u7acb\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u30022002\u5e74\u3088\u308a\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u56fd\u7acb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u3066\u304a\u308a\u3001\u307e\u305f\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u306e\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u307b\u304b\u306b\u3082\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3084\u30b7\u30e5\u30bf\u30fc\u30c4\u30ab\u30da\u30ec\u30fb\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u307b\u304b\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u8056\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u9662\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30d2\u30fb\u30c8\u30fc\u30f3\u30cf\u30ec\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001BBC\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u3053\u308c\u307e\u3067\u306bNAXOS\u306a\u3069\u306b90\u70b9\u306e\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30f4\u30a3\u30c8\u306f\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u5185\u5916\u306e20\u4e16\u7d00\u97f3\u697d\u3092\u5f97\u610f\u306b\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30b7\u30de\u30ce\u30d5\u30b9\u30ad\u3084\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u306e\u307b\u304b\u3001\u30eb\u30c8\u30b9\u30ef\u30d5\u30b9\u30ad\u3084\u30da\u30f3\u30c7\u30ec\u30c4\u30ad\u306e\u89e3\u91c8\u306b\u3088\u3063\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u4e00\u65b9\u3001\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3084\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u306e\u3088\u3046\u306a19\u4e16\u7d00\u306e\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u89e3\u91c8\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74039263;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoni_Wit>,
        <http://viaf.org/viaf/74039263>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4b341f64-2f9f-4d9a-9343-db023cad6dba>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antoni_Wit.
doremus_artist:fcbbca79-19c0-3492-aec3-30d11ff4b28c
    owl:sameAs viaf:265010748;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/265010748>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0264f6e9-a1fd-4876-b1ed-de5d56ca04c8>.
doremus_artist:fcbeb448-8328-3fd9-bf55-2a25d42785b6
    dbp:birthPlace dbr:Pont-Audemer;
    dbp:deathPlace dbr:√âvreux;
    rdfs:comment
        "Guillaume Costeley (* um 1531 in Pont-Audemer, Normandie (?); \u2020 1. Februar 1606 in \u00c9vreux) war ein franz\u00f6sischer Organist und Komponist. Nach seiner Ausbildung, wahrscheinlich in Paris, war er von 1560(?) bis 1570 Hoforganist und diente Karl IX. und Heinrich III. von Frankreich. Danach wirkte er bis zu seinem Ableben in \u00c9vreux als Komponist und war dort Mitglied der Bruderschaft Sainte C\u00e9cile."@de,
        "Guillaume Costeley [Cotalay, Cautelay, Costelly, Coustelly], n\u00e9 en 1530 probablement vers Pont-Audemer et mort le 1er f\u00e9vrier 1606 \u00e0 \u00c9vreux, est un musicien et compositeur fran\u00e7ais de la Renaissance."@fr,
        "Guillaume Costeley [pronounced Cotelay](1530, possibly 1531 \u2013 28 January 1606) was a French composer of the Renaissance. He was the court organist to Charles IX of France and famous for his numerous chansons, which were representative of the late development of the form; his work in this regard was part of the early development of the style known as musique mesur\u00e9e. He was also one of very few 16th century French composers of music for keyboard. In addition, he was a founding member of the Acad\u00e9mie de Po\u00e9sie et de Musique along with poet Jean-Antoine de Ba\u00eff, and he was one of the earliest composers to experiment with microtonal composition."@en,
        "\u0413\u0438\u0439\u043e\u043c \u041a\u043e\u0442\u043b\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Guillaume Costeley; 1530 \u0438\u043b\u0438 1531, \u041f\u043e\u043d\u0442-\u041e\u0434\u0435\u043c\u0435, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u042d\u0440 \u2014 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1606, \u042d\u0432\u0440\u0451) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0421\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u041a\u043e\u0442\u043b\u0435 \u043d\u0435 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c. \u0416\u0438\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0441 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 1550-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u0432 1560 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 IX, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0435\u0440\u0430. \u0412 1570 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435 \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 \u0432\u0441\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0412 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041a\u043e\u0442\u043b\u0435 \u0432\u043e\u0448\u0451\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u0438 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e \u0438\u043d\u0438\u0446\u0438\u0430\u0442\u0438\u0432\u0435 \u0416.\u0410. \u0434\u0435 \u0411\u0430\u0438\u0444\u0430, \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e \u0447\u0442\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u041a\u043e\u0442\u043b\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0435\u043c\u0443 \u0440\u044f\u0434 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0439. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e, \u041a\u043e\u0442\u043b\u0435 \u043c\u0430\u043b\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u0438 \u0434\u0432\u043e\u0440\u0435, \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u044f \u0431\u043e\u0301\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0432 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u0434\u043e\u043c\u0435 \u0432 \u042d\u0432\u0440\u0451, \u043a\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u043d\u0430 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434 \u043e\u0442 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b; \u0432 1581 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0431\u043e\u0440\u0449"@ru;
    owl:sameAs viaf:71658174;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guillaume_Costeley>,
        <http://viaf.org/viaf/71658174>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guillaume_costeley.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guillaume_Costeley.
doremus_artist:fd1f9cd5-8234-3887-a8ec-0b65d3f96746
owl:sameAs viaf:17413203; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17413203>.
doremus_artist:fdf533a6-4c4d-3d35-8021-0ac2df1b8a0c
    dbp:birthPlace dbr:Bad_Neuenahr-Ahrweiler;
    rdfs:comment
        "Markus Stenz (* 28. Februar 1965 in Bad Neuenahr) ist ein deutscher Dirigent."@de,
        "Markus Stenz (Bad Neuenahr-Ahrweiler, 28 februari 1965) is een Duitse dirigent. Stenz studeerde aan de Hochschule f\u00fcr Musik und Tanz bij Volker Wangenheim en aan het Amerikaanse Tanglewood bij Leonard Bernstein en Seiji Ozawa. Van 1998 tot 1995 was hij artistiek directeur van het Toscaanse Montepulciano Festival en van 1994 tot 1998 was hij eerste dirigent van het London Sinfonietta. Hierna werd Stenz artistiek directeur en chef-dirigent van het Melbourne Symphony Orchestra.Van 2004 tot 2014 was hij algemeen muzikaal directeur van de stad Keulen. In deze functie was hij verantwoordelijk voor de Keulse opera en voor het G\u00fcrzenich-Orchester (het symfonieorkest van Keulen), waarvan hij al een jaar eerder chef-dirigent geworden was."@nl,
        "Markus Stenz (born 28 February 1965, Bad Neuenahr-Ahrweiler, Rhineland-Palatinate) is a German conductor. He studied at the Hochschule f\u00fcr Musik K\u00f6ln with Volker Wangenhein and at Tanglewood with Leonard Bernstein and Seiji Ozawa. Stenz is a Fellow of the Royal Northern College of Music."@en,
        "Markus Stenz est un chef d'orchestre allemand n\u00e9 le 28 f\u00e9vrier 1965 \u00e0 Bad Neuenahr-Ahrweiler (Rh\u00e9nanie-Palatinat). Directeur musical de la ville de Cologne et de l'op\u00e9ra de Cologne, il est \u00e9galement chef d'orchestre de l'op\u00e9ra de Cologne et de l'Orchestre du G\u00fcrzenich de Cologne. De 1998 \u00e0 2004, il est directeur artistique et chef de l'Orchestre symphonique de Melbourne. Il a dirig\u00e9 le London Sinfonietta de 1994 \u00e0 1998. Passionn\u00e9 de musique contemporaine, Markus a travaill\u00e9 \u00e9troitement avec le compositeur Hans Werner Henze."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a\u0443\u0441 \u0428\u0442\u0435\u043d\u0446 (\u043d\u0435\u043c. Markus Stenz; \u0440\u043e\u0434. 28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1965, \u0411\u0430\u0434-\u041d\u043e\u0439\u0435\u043d\u0430\u0440-\u0410\u0440\u0432\u0430\u0439\u043b\u0435\u0440) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0412\u044b\u0441\u0448\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0424\u043e\u043b\u044c\u043a\u0435\u0440\u0430 \u0412\u0430\u043d\u0433\u0435\u043d\u0445\u0430\u0439\u043c\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440-\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430\u0445 \u0443 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430\u0439\u043d\u0430 \u0438 \u0421\u044d\u0439\u0434\u0437\u0438 \u041e\u0434\u0437\u0430\u0432\u044b. \u0412 1994\u20141998 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u00ab\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0435\u0442\u0442\u0430\u00bb, \u0432 1998\u20142004 \u0433\u0433. \u2014 \u041c\u0435\u043b\u044c\u0431\u0443\u0440\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440. \u0412 2003 \u0433. \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442 \u043a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u044f \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0438 \u0413\u044e\u0440\u0446\u0435\u043d\u0438\u0445-\u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c. \u0412 \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a \u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u0441 2009 \u0433. \u0428\u0442\u0435\u043d\u0446 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0441\u0442 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0425\u0430\u043b\u043b\u0435 \u2014 \u0441\u0442\u0430\u0432 \u0432\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0447\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c \u0437\u0430 150-\u043b\u0435\u0442\u043d\u044e\u044e \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u2014 \u0430 \u0441 2012 \u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0435\u0449\u0451 \u0438 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:49417667;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Markus_Stenz>,
        <http://viaf.org/viaf/49417667>,
        <https://musicbrainz.org/artist/53b2eb8a-7ab6-4792-acd6-6959a61ff9a2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Markus_Stenz_2012-04-20.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Markus_Stenz.
doremus_artist:fe9c7cee-4ad3-31d3-81f3-71b91fdb409f
    rdfs:comment
        """Richard Stilwell III (born 6 May 1942 in St. Louis, Missouri) is an operatic and concert baritone. After graduating from Indiana University in 1966, Stilwell joined the Army Chorus in Washington. He appeared as a soloist with the chorus singing the tribute: "One Small Step" in a national telecast with the returning astronauts of Apollo 11 and President Richard Nixon. He also appeared with the American Light Opera Company. He currently lives in McLean, Virginia with his wife and two sons."""@en,
        "Richard Stilwell III (n\u00e9 le 6 mai 1942 \u00e0 Saint Louis) est un chanteur d'op\u00e9ra am\u00e9ricain, baryton. Il a chant\u00e9 le r\u00f4le-titre de Billy Budd lors de la cr\u00e9ation de cet op\u00e9ra au Metropolitan Opera, dirig\u00e9 par John Dexter."@fr;
    owl:sameAs viaf:100315787;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Stilwell_(bass-baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/100315787>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Stilwell_(bass-baritone)>.
doremus_artist:ff762194-821d-38a5-be28-51a80286a627
owl:sameAs viaf:92201436; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92201436>.
