@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://de.wikipedia.org/wiki/>.

doremus_artist:01618064-7994-318a-a986-1f42cfa5fff2
owl:sameAs viaf:24799824; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24799824>.
doremus_artist:01915146-b964-3e1e-be87-102e2d7e52be
    dbp:birthPlace dbr:Oulu;
    dbp:deathPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Leevi Antti Madetoja (* 17. Februar 1887 in Oulu; \u2020 6. Oktober 1947 in Helsinki) war ein finnischer Komponist. Madetoja ist neben Jean Sibelius, dessen bedeutendster Sch\u00fcler er war, einer der wichtigsten Vertreter der finnischen Sp\u00e4tromantik. Aufgewachsen im Nordwesten Finnlands, studierte er ab 1906 in Helsinki und von 1910 bis 1912 in Paris, Wien und Berlin. Anschlie\u00dfend kehrte er in seine Heimat zur\u00fcck und lehrte an der Sibelius-Akademie."@de,
        """Leevi Antti Madetoja (17 February 1887, Oulu \u2013 6 October 1947, Helsinki) was a Finnish composer, music critic, conductor, and teacher of the late-Romantic and early-modern periods, generally considered to be one of the most significant Finnish composers to emerge in the wake of Jean Sibelius, under whom he studied privately from 1908 to 1910. The core of Madetoja's oeuvre consists of a set of three symphonies (1916, 1918, and 1926), arguably the finest early-twentieth century additions to the symphonic canon of any Finnish composer after Sibelius. As central to Madetoja's legacy is his opera, The Ostrobothnians (1924), Finland's first notable contribution to the genre\u2014dubbed the country's "national opera" following its successful premiere\u2014and, even today, a stalwart of its operatic reperto"""@en,
        "Leevi Antti Madetoja (Oulu, 17 de febrero 1887 \u2013 Helsinki 6 de octubre 1947) era un m\u00fasico y compositor finland\u00e9s."@es,
        "Leevi Antti Madetoja (Oulu, 17 februari 1887 \u2013 Helsinki, 6 oktober 1947) was een Fins componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "Leevi Madetoja est un compositeur finlandais, n\u00e9 le 17 f\u00e9vrier 1887 \u00e0 Oulu, mort le 6 octobre 1947 \u00e0 Helsinki."@fr,
        "\u041b\u0435\u0435\u0432\u0438 \u0410\u043d\u0442\u0442\u0438 \u041c\u0430\u0434\u0435\u0442\u043e\u0439\u044f (\u0444\u0438\u043d. Leevi Antti Madetoja; 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1887, \u041e\u0443\u043b\u0443, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043d\u044f\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0435 \u2014 6 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1947, \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u2014 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0439 \u042f\u043d\u0430 \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430."@ru,
        "\u30ec\u30fc\u30f4\u30a3\u30fb\u30de\u30c7\u30c8\u30e4\uff08\u30de\u30c7\u30c8\u30fc\u30e4\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u304c\u8aa4\u308a\u3001Leevi Antti Madetoja, 1887\u5e742\u670817\u65e5 - 1947\u5e7410\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u30aa\u30a6\u30eb\u51fa\u8eab\u3002\u672c\u6765\u306e\u59d3\u306f\u30d2\u30e5\u30c3\u30c6\u30a3\u30cd\u30f3\uff08Hyttinen\uff09\u3002L.\u30aa\u30cd\u30eb\u30f4\u30a1\u306e\u7b46\u540d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u5973\u6027\u4f5c\u5bb6\u30d2\u30eb\u30e4\u30fb\u30ec\u30d8\u30c6\u30a3\u30cd\u30f3\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002 \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30ad\u3067\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u3068\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u904a\u5b66\uff081910\u5e74\uff5e1912\u5e74\uff09\u3002\u6bcd\u56fd\u3084\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3063\u305f\u3002 \u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u30013\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3068\u4ea4\u97ff\u8a69\u300a\u30af\u30ec\u30eb\u30f4\u30a9\u300b\u30012\u3064\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u7528\u5e8f\u66f2\u3001\u6b4c\u5287\u300a\u30dd\u30db\u30e4\u306e\u4eba\u3005\u300b\u300a\u30e6\u30cf\u300b\u3001\u65e5\u672c\u3092\u821e\u53f0\u3068\u3059\u308b\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u300a\u30aa\u30b3\u30f3\u30fb\u30d5\u30aa\u30b3\u300b\uff08\u300c\u304a\u304b\u3081\u3072\u3087\u3063\u3068\u3053\u300d\u304c\u8a9e\u6e90\u304b\uff1f\uff09\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u7d44\u66f2\uff08\u300a\u4ea4\u97ff\u7d44\u66f2\u300b\u4f5c\u54c14\u3001\u300a\u30aa\u30b9\u30c8\u30ed\u30dc\u30b9\u30cb\u30a2\u306e\u4eba\u3005\u300b\u4f5c\u54c152\uff09\u306a\u3069\u3002"@ja,
        "\u83b1\u7ef4\u00b7\u5b89\u8482\u00b7\u9a6c\u4ee3\u6258\u4e9a\uff08\u66f4\u4e3a\u51c6\u786e\u7684\u97f3\u8bd1\u4e3a\u83b1\u7ef4\u00b7\u5b89\u8482\u00b7\u9a6c\u4ee3\u7279\u5965\u4e9a\uff0c\u82ac\u5170\u8bed\uff1aLeevi Antti Madetoja\uff0c1887\u5e742\u670817\u65e5\uff0d1947\u5e7410\u67086\u65e5\uff09\uff0c\u82ac\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec\u4ea4\u54cd\u66f2\u3001\u6b4c\u5267\u7b49\uff0c\u5728\u82ac\u5170\u7684\u6c11\u65cf\u97f3\u4e50\u53d1\u5c55\u53f2\u4e0a\u6709\u5f88\u91cd\u8981\u7684\u5730\u4f4d\u3002\u4ed6\u80dc\u8fc7\u82ac\u5170\u5934\u53f7\u4f5c\u66f2\u5bb6\u897f\u8d1d\u67f3\u65af\u7684\u4e00\u70b9\u4fbf\u662f\uff0c\u4ed6\u5728\u897f\u8d1d\u67f3\u65af\u5e76\u6ca1\u6709\u591a\u5c11\u6210\u5c31\u7684\u6b4c\u5267\u9886\u57df\u5f00\u521b\u4e86\u82ac\u5170\u6b4c\u5267\u7684\u65b0\u5929\u5730\uff0c\u4ed6\u7684\u300a\u5965\u65af\u7279\u7f57\u6ce2\u7684\u5c3c\u4e9a\u4eba\u300b\u662f\u82ac\u5170\u6b4c\u5267\u7684\u4e00\u90e8\u5730\u4f4d\u76f8\u5f53\u663e\u8457\u7684\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76427938;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leevi_Madetoja>,
        <http://viaf.org/viaf/76427938>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a6d6e77f-e284-45b8-b54f-e6e881339d9a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leevi_Madetoja_(circa_1930s).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leevi_Madetoja.
doremus_artist:019c0151-1195-30b3-9d6f-38b997daa91c
    dbp:birthPlace dbr:Ottawa;
    rdfs:comment
        "Kathleen Edwards (* 11. Juli 1978 in Ottawa) ist eine anglo-kanadische Musikerin und S\u00e4ngerin. Edwards ist die Tochter einer Diplomatenfamilie und verbrachte Teile ihrer Jugend in der Schweiz und S\u00fcdkorea. Als Kind lernte sie Geige zu spielen. 1999 hat sie eine EP (Building 55) aufgenommen und auf eigene Kosten vervielf\u00e4ltigen lassen. Ihren ersten Plattenvertrag erhielt sie 1999 f\u00fcr Failer. Edwards war von 2004 bis 2010 mit dem Gitarristen Colin Cripps verheiratet."@de,
        "Kathleen Edwards (Ottawa, 11 de julho de 1978) \u00e9 uma cantora e compositora canadense. Filha de Leonard Edwards, um diplomata, Kathleen nasceu em Ottawa, Ont\u00e1rio, mas cresceu em pa\u00edses como a Coreia do Sul e Su\u00ed\u00e7a. Na idade de cinco anos, ela come\u00e7ou a ter aulas de violino cl\u00e1ssico, que continuou por mais doze anos. Suas composi\u00e7\u00f5es sofreram forte influ\u00eancia de Bob Dylan, Neil Young e Tom Petty, que ela conheceu da discoteca de seu irm\u00e3o mais velho."@pt,
        """Kathleen Edwards (born July 11, 1978) is a Canadian singer-songwriter and musician. Her 2003 debut album, Failer, contained the singles "Six O'Clock News" and "Hockey Skates". Her next two albums \u2013 Back to Me and Asking for Flowers \u2013 both made the Billboard 200 list and reached the top 10 of Billboard's Top Heatseekers chart. In 2012, Edwards' fourth studio album, Voyageur, became Edwards' first album to crack the top 100 and top 40 in the U.S., peaking at #39 on the U.S. Billboard 200 and #2 in Canada. In 2012, Edward's song "A Soft Place To Land" won the SOCAN Songwriting Prize, an annual competition that honours the best song written and released by 'emerging' songwriters over the past year, as voted by the public."""@en,
        "Kathleen Edwards, ur. 17 lipca 1978 w Ottawa) \u2013 kanadyjska wokalistka i tw\u00f3rczyni tekst\u00f3w piosenek."@pl,
        "\u041a\u044d\u0442\u043b\u0438\u043d \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kathleen Edwards) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0447\u044c\u044e \u043c\u0430\u043d\u0435\u0440\u0443 \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0441 \u0421\u044e\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0412\u0435\u0433\u043e\u0439.\u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 SOCAN Songwriting Prize (\u0437\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e \u00abA Soft Place To Land\u00bb) \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0414\u0436\u0443\u043d\u043e \u0438 Canadian Country Music Association."@ru;
    owl:sameAs viaf:100335611;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kathleen_Edwards>,
        <http://viaf.org/viaf/100335611>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Kathleen_Edwards_at_the_Black_Sheep_Inn.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kathleen_Edwards.
doremus_artist:029ba4a0-cca2-3626-8dc3-cf11c64561e3
owl:sameAs viaf:66599056; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66599056>.
doremus_artist:02d4c10c-b529-3f6b-82be-37c9156011cf
owl:sameAs viaf:17421004; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17421004>.
doremus_artist:051a2269-acc6-3ef7-8350-a306f6381e7f
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Fran\u00e7ois Dandrieu (ur. w 1682 w Pary\u017cu, zm. 17 stycznia 1738 tam\u017ce) - francuski kompozytor epoki baroku, organista i klawesynista. Urodzi\u0142 si\u0119 w Pary\u017cu w rodzinie artystycznej. Jako cudowne dziecko da\u0142 pierwszy koncert w wieku pi\u0119ciu lat, graj\u0105c na klawesynie dla Ludwika XIV."@pl,
        "Jean-Fran\u00e7ois Dandrieu (Parijs, 1682 - aldaar, 17 januari 1738) was een Frans barokcomponist, organist en klavecinist. Hij was een leerling van Jean-Baptiste Moreau en werd in 1705 de opvolger van Nicolas Leb\u00e8gue als organist van de \u00e9glise Saint-Merri in Parijs. In 1710 werd hij de opvolger van zijn oom, de priester, organist en componist Pierre Dandrieu, als organist van Saint Barth\u00e9lemy. In 1721 volgde zijn benoeming tot hoforganist. Hij heeft, naast enkele vocale werken, werken gecomponeerd voor orgel, klavecimbel en viool. Zijn werken staan in de muzikale traditie van Fran\u00e7ois Couperin en Jean-Philippe Rameau."@nl,
        "Jean-Fran\u00e7ois Dandrieu (c. 1682 \u2013 17 January 1738) was a French Baroque composer, harpsichordist and organist. He was born in Paris into a family of artists and musicians. A gifted and precocious child, he gave his first public performances when he was 5 years old, playing the harpsichord for King Louis XIV of France, and his court. These concerts marked the beginning of Dandrieu's very successful career as harpsichordist and organist. He was a student of Jean-Baptiste Moreau. In 1700, aged 18, he started playing the organ at the Saint-Merri church in Paris (a post previously occupied by Nicolas Leb\u00e8gue) and became its titular organist in 1705. At some point in 1706 he was a member of the panel of judges who examined Jean-Philippe Rameau's skills to appoint him organist of the Sainte-Madel"@en,
        "Jean-Fran\u00e7ois Dandrieu (ca. 1682 \u2013 17 de enero de 1738) fue un compositor del barroco franc\u00e9s, clavecinista y organista."@es,
        "Jean-Fran\u00e7ois Dandrieu (d'Andrieu) (1682, Paris - 17 janvier 1738, Paris) est un musicien, organiste, claveciniste et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Jean-Fran\u00e7ois Dandrieu, auch Jean-Fran\u00e7ois d'Andrieu (* um 1682 in Paris; \u2020 17. Januar 1738 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Organist und Komponist. Im Alter von achtzehn Jahren erhielt er die Organistenstelle an Saint-Merry. 1721 avancierte er zum Organisten der k\u00f6niglichen Kapelle. Schlie\u00dflich folgte er 1733 seinem Onkel, Pierre d'Andrieu (1660\u20131733) in der gleichen Funktion an St. Barthel\u00e9my."@de,
        """\u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u3002\u7f8e\u8853\u5bb6\u3068\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u5bb6\u7cfb\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u591a\u624d\u3067\u65e9\u719f\u306a\u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u3092\u3059\u3054\u3057\u30015\u6b73\u3067\u516c\u958b\u6f14\u594f\u3092\u884c\u3044\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5bae\u5ef7\u3067\u56fd\u738b\u30eb\u30a414\u4e16\u306e\u305f\u3081\u306e\u5fa1\u524d\u6f14\u594f\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002\u3053\u308c\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u594f\u8005\u304a\u3088\u3073\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6210\u529f\u3057\u305f\u7d4c\u6b74\u3092\u6b69\u307f\u59cb\u3081\u308b\u3002 1705\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u306e\u30b5\u30f3\u30e1\u30ea\u6559\u4f1a\u3088\u308a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u308b\u3002\u524d\u4efb\u8005\u306f\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30eb\u30d9\u30fc\u30b0\u3067\u3042\u3063\u305f\u30021706\u5e74\u306b\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30e9\u30e2\u30fc\u304c\u30b7\u30c6\u5cf6\u306e\u8056\u30de\u30c9\u30ec\u30fc\u30cc\u6559\u4f1a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u5fd7\u9858\u3057\u305f\u969b\u3001\u6f14\u594f\u6280\u80fd\u306e\u5be9\u67fb\u54e1\u306b\u52a0\u308f\u3063\u305f\u30021721\u5e74\u306b\u5bae\u5ef7\u793c\u62dd\u5802\u306e4\u4eba\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u3046\u3061\u4e00\u4eba\u306b\u9078\u3070\u308c\u308b\u3002 \u751f\u524d\u306b\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u3001\u4ee5\u4e0b\u306e\u66f2\u96c6\u304c\u3042\u308b\u3002 
*  \u30c8\u30ea\u30aa\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u96c6 Livre de Sonates en Trio \uff081705\u5e74\uff09 
*  \u30b3\u30f3\u30bb\u30fc\u30eb\u300a\u6226\u4e89\u3055\u307e\u3056\u307e\u300b Les Caract\u00e8res de la Guerre \uff08\u521d\u72481718\u5e74\u3001\u6539\u8a02\u72481733\u5e74\uff09 
*  \u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u96c6\uff08\u51682\u5dfb\uff09 Livres de Sonates \u00e0 violon seul \uff08\u7b2c1\u5dfb\uff1a1710\u5e74\u3001\u7b2c2\u5dfb\uff1a1720\u5e74\uff09 
*  \u5c0f\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u66f2\u96c6\uff08\u51683\u5dfb\u30011705\u5e74\uff09 
*  \u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u66f2\u96c6\uff08\u51683\u5dfb\u30011724\u5e74\u30011728\u5e74\u30011734\u5e74\uff09"""@ja;
    owl:sameAs viaf:102342456;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Fran\u00e7ois_Dandrieu>,
        <http://viaf.org/viaf/102342456>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-François_Dandrieu.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-François_Dandrieu.
doremus_artist:05a29a45-36e5-30fd-8bd2-eab58bc62c1d
    rdfs:comment
        "Didier Sandre est un acteur et metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris le 17 ao\u00fbt 1946 ."@fr;
    owl:sameAs viaf:40902582;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Didier_Sandre>,
        <http://viaf.org/viaf/40902582>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Didier_Sandre_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Didier_Sandre.
doremus_artist:060ba096-9ae5-3f8f-b0e9-72a6d7f10802
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 H\u00e9rent (born Cambrai 16 May 1897, died Paris January 1966) was a French tenor whose career was centred on the Op\u00e9ra-Comique in Paris, where he played supporting roles for many years, and left several recordings."@en;
    owl:sameAs viaf:24790428;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_H\u00e9rent>,
        <http://viaf.org/viaf/24790428>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:René_Hérent.
doremus_artist:0646216e-c154-38d5-a35f-593ae629e898
    rdfs:comment
        "No\u00eblie Pierront, n\u00e9e \u00e0 Paris (6e arrondissement) le 23 septembre 1899 - d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Paris le 25 septembre 1988, est une organiste, concertiste et p\u00e9dagogue fran\u00e7aise.\u2191 Archives num\u00e9ris\u00e9es de l'\u00e9tat civil de Paris, acte de naissance no 6/3070/1899, avec mention marginale du d\u00e9c\u00e8s (consult\u00e9 le 19 septembre  2012)"@fr;
    owl:sameAs viaf:22332598;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/No\u00eblie_Pierront>,
        <http://viaf.org/viaf/22332598>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Noëlie_Pierront.
doremus_artist:074610f0-3e2e-3b98-9fa0-454ffcbc73e8
owl:sameAs viaf:44569074; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44569074>.
doremus_artist:087dfaa9-7864-3432-a75e-270cf396fb59
    owl:sameAs viaf:14145542344196640197;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14145542344196640197>,
        <http://viaf.org/viaf/311185050>.
doremus_artist:0a5b8a4d-0f61-3a61-81af-9ffa059994c4
    dbp:birthPlace
    <http://dbpedia.org/resource/Friedland,_Mecklenburg-Vorpommern>;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Emilie Luise Friderica Mayer (14 May 1812, Friedland, Mecklenburg-Vorpommern \u2013 10 April 1883, Berlin) was a German composer of Romantic music.Emilie Mayer began her serious compositional study relatively late in life, yet she was a very prolific composer, producing some 8 symphonies and at least 15 concert overtures, plus numerous chamber works and lieder."@en,
        "Emilie Luise Friederica Mayer (ur. 14 maja 1812 we Friedlandzie w Meklemburgii - zm. 10 kwietnia 1883 w Berlinie) - niemiecka kompozytorka. Pochodzi\u0142a z rodziny aptekarza, Augusta Friedricha Mayera. Dwaj jej bracia zostali p\u00f3\u017aniej aptekarzami w Szczecinie. Ju\u017c w dzieci\u0144stwie zacz\u0119\u0142a bra\u0107 lekcje muzyki u znanego szczeci\u0144skiego kompozytora, Carla Loewego. Dalsze studia muzyczne kontynuowa\u0142a od 1847, m.in. w Berlinie u Adolfa Bernharda Marxa."@pl,
        "Emilie Luise Friederika Mayer (* 14. Mai 1812 in Friedland, Mecklenburg; \u2020 10. April 1883 in Berlin) war eine deutsche Komponistin."@de,
        "Emilie Luise Friederika Mayer est une compositrice allemande, n\u00e9e \u00e0 Friedland (Mecklembourg) le 14 mai 1812 et morte \u00e0 Berlin le 10 avril 1883."@fr;
    owl:sameAs viaf:27851128;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emilie_Mayer>,
        <http://viaf.org/viaf/27851128>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emilie-mayer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emilie_Mayer.
doremus_artist:0c6acda4-79e2-3a6e-9675-bd78abe7a454
owl:sameAs viaf:85116625; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85116625>.
doremus_artist:0cbc2e00-7a3a-3020-8f30-d8e57891aa8e
owl:sameAs viaf:264340723; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264340723>.
doremus_artist:0dfc5630-4f56-3dc4-9cdc-4851afb28b2e
owl:sameAs viaf:76983639; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76983639>.
doremus_artist:0ea50345-0f46-36ec-a13c-af735e7df817
owl:sameAs viaf:76578323; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76578323>.
doremus_artist:0eb31589-63d5-3ef4-87e5-d3b23cd0682f
    rdfs:comment
        "James H(otchkiss) Rogers (Fair Haven, Connecticut, February 7, 1857 \u2013 Pasadena, California, November 28, 1940) was an American organist, composer, teacher, music critic, and publisher."@en,
        "James Hotchkiss Rogers (* 7. Februar 1857; \u2020 28. November 1940) war ein US-amerikanischer Organist und Komponist. Nach einer Ausbildung in den USA studierte Rogers ab 1875 Klavier bei Carl Albert Loeschhorn und Heinrich Ehrlich und Orgel bei Carl August Haupt. Er setzte seine Ausbildung in Paris bei Henri Fissot (Klavier), Alexandre Guilmant (Orgel) und Charles-Marie Widor (Komposition) fort. Nach seiner R\u00fcckkehr in die USA wurde er 1881 Organist am Scovill Avenue Temple und der First Unity Church in Cleveland, Ohio. Er war weiterhin als Konzertorganist und Musikp\u00e4dagoge aktiv und ver\u00f6ffentlichte mehr als einhundert Werke, darunter mehrere Kantaten, Lieder, Klavier- und Orgelmusik."@de;
    owl:sameAs viaf:69132039;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Hotchkiss_Rogers>,
        <http://viaf.org/viaf/69132039>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/James_H_Rogers.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Hotchkiss_Rogers.
doremus_artist:0eb5f27a-cf97-3fdd-89ff-55bef89a77ad
    rdfs:comment
        "John Christopher Smith (born Johann Christoph Schmidt; 1712, Ansbach \u2013 1795, London) was an English composer who, following in his father's footsteps, became George Frideric Handel's secretary and amanuensis."@en,
        "John Christopher Smith (nacido Johann Christoph Schmidt; Ansbach, Alemania, 1712 \u2013 Bath, Somerset, Inglaterra, 3 de octubre de 1795) fue un compositor ingl\u00e9s de finales del Barroco y principios del Clasicismo. Era hijo de un amigo de la infancia de Handel, quien se lo llev\u00f3 con el a Londres y fue su maestro. En Londres estren\u00f3 su primera \u00f3pera Terawinta (1732) despu\u00e9s, cuando Handel se qued\u00f3 ciego, le dictaba a Smith sus composiciones y le hizo su sustituto al piano y \u00f3rgano. Tras la muerte del maestro continu\u00f3 durante alg\u00fan tiempo las grandes audiciones de sus oratorios."@es,
        "John Christopher Smith - (ur. 1712, zm. 1795) \u2013 p\u00f3\u017anobarokowy kompozytor brytyjski. Smith urodzi\u0142 si\u0119 w 1712 roku w Ansbach. Jego ojcem by\u0142 Johann Christoph Schmidt (John Christopher Smith) Starszy (zm. 1763). John Christopher Smith by\u0142 uczniem Georga Friedricha H\u00e4ndla i swoje utwory komponowa\u0142 w stylu mistrza. Jego ojciec i H\u00e4ndel poznali si\u0119 na na studiach na Uniwersytecie Marcina Lutra w Halle. Schmidt-ojciec pod\u0105\u017cy\u0142 w roku 1716 za H\u00e4ndlem do Londynu, gdzie zosta\u0142 jego sekretarzem, kt\u00f3re to stanowisko w spos\u00f3b naturalny stopniowo przechodzi\u0142o na syna."@pl;
    owl:sameAs viaf:5194520;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Christopher_Smith>,
        <http://viaf.org/viaf/5194520>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Zoffany-John-Christopher-Smith.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Christopher_Smith.
doremus_artist:0efc1f4b-94bb-39ff-868a-0d5b6666a431
owl:sameAs viaf:101014926; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101014926>.
doremus_artist:0f800fab-e3dc-3c93-a246-673418368b05
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cherokee,_Iowa>;
    dbp:deathPlace dbr:Queens;
    rdfs:comment
        "Roger Goeb (Cherokee (Iowa) 9 oktober 1914 \u2013 Queens 3 januari 1997 was een Amerikaans componist."@nl,
        "Roger Goeb (October 9, 1914 \u2013 January 3, 1997) was an American composer."@en,
        "\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30fb\u30b2\u30fc\u30d6\uff08Roger Goeb\u30011914\u5e7410\u67089\u65e5 - 1997\u5e741\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:33161455;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roger_Goeb>,
        <http://viaf.org/viaf/33161455>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roger_Goeb.
doremus_artist:0f92390b-83a0-31a4-aa5c-bbf273b4d1e4
    owl:sameAs viaf:29797750;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29797750>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antonio_Biffi.
doremus_artist:1320164d-02db-3898-8dcd-2126b01a141a
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "H\u00e9l\u00e8ne de Montgeroult, n\u00e9e le 2 mars 1764 \u00e0 Lyon et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 20 mai 1836 \u00e0 Florence, est une compositrice et pianiste fran\u00e7aise."@fr,
        "H\u00e9l\u00e8ne de Montgeroults Eltern zogen von Lyon nach Paris, um ihrer Tochter und deren Bruder bessere Bildungsm\u00f6glichkeiten zu geben. Wann der erste Musikunterricht f\u00fcr H\u00e9l\u00e8ne begann, ist nicht bekannt. Als Zw\u00f6lfj\u00e4hrige (1776) bekam sie Unterricht am Klavier von Nicolas-Joseph H\u00fcllmandel, einem Sch\u00fcler Carl Philipp Emanuel Bachs, der sie dessen \u00bbeleganten und korrekten Stil\u00ab lehrte. Darauf folgten als Klavierlehrer Muzio Clementi (1784) und Johann Ladislaus Dussek (1786). Die junge Aristokratin entwickelte sich zu einer gl\u00e4nzenden Pianistin und trat in den Salons der Pariser Gesellschaft auf, wie beispielsweise im Haus der Familie Rochechouart. Bei wem sie das Komponieren erlernte, ist nicht bekannt."@de,
        "H\u00e9l\u00e8ne de Nervo de Montgeroult (1764\u20131836) was a French pianist and composer. She was born into an aristocratic family and studied piano with Nicolas Joseph H\u00fcllmandel and Jan Ladislav Dussek. She married the Marquis de Montgeroult who died as an Austrian prisoner in 1793. After her husband's death, de Montgeroult took a position at the new Paris Conservatoire in 1795, where she taught for two years. Afterward she published two volumes of music. Reportedly it was respect for her compositions that allowed her to survive the French Reign of Terror."@en;
    owl:sameAs viaf:275631;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/H\u00e9l\u00e8ne_de_Montgeroult>,
        <http://viaf.org/viaf/275631>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/VLBgrollier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hélène_de_Montgeroult.
doremus_artist:139fc277-b62e-3306-b0d2-76ff79cc7726
    rdfs:comment
        "Antoine Tudal est un sc\u00e9nariste, \u00e9crivain et dramaturge fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1931, mort le 11 avril 2010.\u2191 Site personnel"@fr;
    owl:sameAs viaf:107564205;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Antoine_Tudal>,
        <http://viaf.org/viaf/107564205>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antoine_Tudal.
doremus_artist:13e1b730-6d04-3985-9bce-acb2542998b9
    owl:sameAs n0:a348a16b-7de1-4c7a-adf4-38bf9d3160c3;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/a348a16b-7de1-4c7a-adf4-38bf9d3160c3>.
doremus_artist:155b6dc8-a79e-32cf-846c-b9ee44dfaeb8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ardsley,_New_York>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0644\u0627 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f \u0641\u064a \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0635\u0641\u062d\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0631\u062c\u0645\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629. \u0625\u0630\u0627 \u0643\u0646\u062a \u062a\u0639\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629\u060c \u0644\u0627 \u062a\u062a\u0631\u062f\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0631\u062c\u0645\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644\u064a \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629.(\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629) en:Jesse McCartney \u2190 (\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629) \u062c\u064a\u0633\u064a \u0645\u0643\u0627\u0631\u062a\u0646\u064a \u062c\u064a\u0633\u064a \u0645\u0643\u0627\u0631\u062a\u0646\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Jesse McCartney) \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 9 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1987 \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643-\u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629. \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u0639\u0627\u0645\u0629 \u0639\u0646\u0647:\u0627\u0644\u0628\u0631\u062c : \u0627\u0644\u062d\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0637\u0648\u0644 : 180 \u0633\u0646\u062a\u064a\u0645\u062a\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0646 : 64 \u0643\u064a\u0644\u0648\u063a\u0631\u0627\u0645 \u0644\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0639\u064a\u0648\u0646 : \u0623\u062e\u0636\u0631 \u0644\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631 : \u0623\u0634\u0642\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0642\u0627\u0628 : JMac, jess, Jester \u0648 Orange Boy"@ar,
        "Diventato famoso agli inizi del 2000 come membro della boy-band Dream Street, ha poi intrapreso la carriera di solista."@it,
        "Jesse Abraham Arthur McCartney (Ardsley, Nueva York, 9 de abril de 1987) es un actor, compositor y cantante estadounidense. Alcanz\u00f3 la fama a principios de los a\u00f1os 2000 como el miembro m\u00e1s joven de una banda llamada Dream Street. Apareci\u00f3 en las series de televisi\u00f3n estadounidense All My Children y Law & Order, y posteriormente co-protagoniz\u00f3 Summerland, adem\u00e1s de participar en varias series estadounidenses."@es,
        "Jesse Abraham Arthur McCartney (Nova Iorque, Ardsley, 9 de Abril de 1987) \u00e9 um cantor americano de pop/R&B, compositor e ator. McCartney inicialmente chegou \u00e0 fama no in\u00edcio do ano 2000 como o mais novo membro da banda Dream Street. Ele posteriormente iniciou uma carreira solo, tendo aparecido na televis\u00e3o na s\u00e9rie Summerland, aonde ficou por mais de 1 ano e meio."@pt,
        "Jesse Arthur McCartney (* 9. April 1987 in New York City, New York) ist ein US-amerikanischer Schauspieler, Synchronsprecher, S\u00e4nger und Songwriter."@de,
        "Jesse Arthur McCartney (New York, 9 april 1987) is een Amerikaanse acteur en zanger."@nl,
        "Jesse McCartney (born April 9, 1987) is an American actor, voice actor, singer and songwriter. McCartney achieved fame in the late 1990s on the daytime drama All My Children as JR Chandler. He later joined boy band Dream Street, and eventually branched out into a solo musical career. Additionally, McCartney has appeared on shows such as Law & Order: SVU, Summerland, and Greek. McCartney also is known for lending his voice as Theodore in Alvin and the Chipmunks and its sequels, as well as voicing Robin/Nightwing in Young Justice and Roxas and Ventus in the video game series Kingdom Hearts developed by Square Enix."@en,
        """Jesse McCartney (ur. 9 kwietnia 1987 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz, aktor (g\u0142\u00f3wnie serialowy) oraz autor tekst\u00f3w (napisa\u0142 mi\u0119dzy innymi "Bleeding Love" dla Leony Lewis). Syn Ginger i Scotta McCartney. Jego rodze\u0144stwem s\u0105 Lea i Timmy. Karier\u0119 rozpocz\u0105\u0142 wyst\u0119puj\u0105c w musicalach na Broadwayu: The King and I i A Christmas Carol. Maj\u0105c 11-13 lat pojawia\u0142 si\u0119 w serialu Wszystkie moje dzieci oraz wyst\u0119powa\u0142 z boysbandami  Sugar Beats i Dream Street, kt\u00f3rego debiutancka p\u0142yta pokry\u0142a si\u0119 z\u0142otem."""@pl,
        "Jesse McCartney est un acteur et auteur-compositeur-interpr\u00e8te de pop am\u00e9ricain, n\u00e9 le 9 avril 1987 \u00e0 Westchester (New York) de Scott McCartney et Ginger McCartney (n\u00e9e Sarber)."@fr,
        "\u0414\u0436\u0435\u0441\u0441\u0438 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0410\u0431\u0440\u0430\u0445\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u041a\u0430\u0440\u0442\u043d\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jesse Arthur Abraham McCartney; \u0440\u043e\u0434. 9 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1987 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30b7\u30fc\u30fb\u30de\u30c3\u30ab\u30fc\u30c8\u30cb\u30fc\uff08\u672c\u540d:\u30b8\u30a7\u30b7\u30fc\u30fb\u30a2\u30d6\u30e9\u30cf\u30e0\u30fb\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30de\u30c3\u30ab\u30fc\u30c8\u30cb\u30fc Jesse Abraham Arthur McCartney\u30011987\u5e744\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u3001\u30a2\u30fc\u30ba\u30ec\u30a4\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u30fb\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002\u5bb6\u7cfb\u306f\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u3002\u8eab\u9577178cm\u3002\u30cb\u30c3\u30af\u30cd\u30fc\u30e0\u306f\u3001Jmac\u3001Jester\u3002\u77b3\u306e\u8272\u306f\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u3002\u9aea\u306f\u5143\u3005\u30d6\u30ed\u30f3\u30c9\u3060\u3063\u305f\u304c\u3001\u6210\u9577\u306b\u4f34\u3044\u30d6\u30e9\u30a6\u30f3\u306b\u5909\u5316\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5091\u897f\u00b7\u9ea5\u5361\u5c3c\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJesse McCartney\uff0c1987\u5e744\u67089\u65e5\uff0d\uff09\u7f8e\u570b\u6d41\u884c\u97f3\u6a02\u6b4c\u624b\uff0c\u53ca\u827e\u7f8e\u734e\u63d0\u540d\u7684\u6f14\u54e1\u3002\u5f9e\u5c0f\u6642\u4fbf\u5df2\u7d93\u53c3\u8207\u6f14\u85dd\u4e8b\u696d\uff0c\u9577\u5927\u5f8c\u66f4\u52a0\u9032\u8ecd\u6a02\u58c7\u3002\u6210\u540d\u65bc2000\u5e74\u521d\u671f\uff0c\u8eab\u70ba\u7537\u5b69\u6a02\u968aDream Street\u7684\u6210\u54e1\uff0c\u96a8\u5f8c\u7368\u7acb\u767c\u5c55\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:102366344;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jesse_McCartney>,
        <http://viaf.org/viaf/102366344>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JesseMccartney2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jesse_McCartney.
doremus_artist:1a18ac85-9c70-3cb1-94fb-c23628943c69
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Buffalo,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Morton Feldman (* 12. Januar 1926 in New York City; \u2020 3. September 1987 in Buffalo) war ein US-amerikanischer Komponist. Er gilt als einer der Pioniere der grafischen Notation. Weil diese dem Interpreten zu viel Freiheiten lie\u00df, verwarf er sie 1969 wieder und kehrte zur pr\u00e4zisen Notation zur\u00fcck."@de,
        "Morton Feldman (12 de enero de 1926 - 3 de septiembre de 1987), compositor norteamericano, conocido por algunas de sus singulares piezas instrumentales, compuestas por sonidos aislados de muy larga duraci\u00f3n y para inusuales agrupaciones de instrumentos (por ejemplo, varios pianos)."@es,
        "Morton Feldman (January 12, 1926 \u2013 September 3, 1987) was an American composer. A major figure in 20th-century music, Feldman was a pioneer of indeterminate music, a development associated with the experimental New York School of composers also including John Cage, Christian Wolff, and Earle Brown. Feldman's works are characterized by notational innovations that he developed to create his characteristic sound: rhythms that seem to be free and floating; pitch shadings that seem softly unfocused; a generally quiet and slowly evolving music; recurring asymmetric patterns. His later works, after 1977, also begin to explore extremes of duration."@en,
        "Morton Feldman (New York, 12 januari 1926 \u2013 Buffalo, 3 september 1987) was een Amerikaans componist. Feldman genoot zijn muzikale opleiding van onder meer Stefan Wolpe en Wallingford Riegger. Zijn muziek is abstract en is be\u00efnvloed door het expressionisme. Hij paste in zijn werk een nieuwe techniek toe. De noten en rusten zijn niet exact aangegeven; het wordt aan de musicus overgelaten hoelang zij worden aangehouden. Zijn meeste werken zijn geschreven voor alleen piano, maar hij heeft ook voor ensembles en andere combinaties geschreven."@nl,
        "Morton Feldman (ur. 12 stycznia 1926 w Nowym Jorku, zm. 3 wrze\u015bnia 1987 w Buffalo) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor pochodzenia \u017cydowskiego. Jedna z najwa\u017cniejszych postaci XX-wiecznej muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej. By\u0142 pionierem notacji indeterministycznej (tzn. takiej, w kt\u00f3rej nie wszystkie elementy muzyki s\u0105 sprecyzowane lub okre\u015blone). Aleatoryzm Feldmana p\u00f3\u017aniej przyj\u0105\u0142 si\u0119 w ca\u0142ej szkole nowojorskiej, w sk\u0142ad kt\u00f3rej wchodzili tacy muzycy, jak John Cage, Christian Wolff czy Earle Brown. Dzie\u0142a Feldmana wyr\u00f3\u017cniaj\u0105 si\u0119 innowacjami w notacji muzycznej, kt\u00f3re stworzy\u0142 i stosowa\u0142 aby m\u00f3c odpowiednio odda\u0107 charakterystyczny styl swojej muzyki: woln\u0105, niezorganizowan\u0105 rytmik\u0119; rozmycia w wysoko\u015bciach d\u017awi\u0119k\u00f3w, powoduj\u0105ce wra\u017cenie og\u00f3lnego rozmycia utworu; cicha i wolno rozwijaj\u0105ca si\u0119 muzyka; powracaj\u0105ce asy"@pl,
        "Morton Feldman, n\u00e9 le 12 janvier 1926 dans le Queens et mort le 3 septembre 1987 \u00e0 Buffalo, est un compositeur am\u00e9ricain. Il est particuli\u00e8rement connu pour ses pi\u00e8ces instrumentales qui furent souvent compos\u00e9es pour des groupes inhabituels d'instruments."@fr,
        "\u041c\u043e\u0301\u0440\u0442\u043e\u043d \u0424\u0435\u0301\u043b\u044c\u0434\u043c\u0430\u043d (\u0424\u0435\u043b\u0434\u043c\u0430\u043d, \u0424\u0435\u043b\u0434\u043c\u044d\u043d,\u0430\u043d\u0433\u043b. Morton Feldman; 12 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1926, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 3 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1987, \u0411\u0443\u0444\u0444\u0430\u043b\u043e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30e2\u30fc\u30c8\u30f3\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30c9\u30de\u30f3\uff08Morton Feldman\u30011926\u5e741\u670812\u65e5 - 1987\u5e749\u67083\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4e16\u754c\u521d\u306e\u56f3\u5f62\u8b5c\uff08\u56f3\u5f62\u697d\u8b5c\uff09\u306e\u767a\u6848\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u5f8c\u5e74\u306f\u6f14\u594f\u6642\u9593\u306e\u9577\u3044\u9759\u8b10\u306a\u4f5c\u54c1\u304c\u591a\u3044\u3053\u3068\u3082\u91cd\u8981\u306a\u7279\u5fb4\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5120580;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Morton_Feldman>,
        <http://viaf.org/viaf/5120580>,
        <https://musicbrainz.org/artist/af7c27c0-d1ef-4113-bbd6-63e97963f434>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Morton_Feldman_1976.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Morton_Feldman.
doremus_artist:1be03d7f-3a39-3b26-a035-ec51e8c7181f
owl:sameAs viaf:64202277; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64202277>.
doremus_artist:1c335834-030f-3510-b410-d0c34c4b2657
    rdfs:comment
        "Jean Bonfils, n\u00e9 \u00e0 Saint-\u00c9tienne (Loire) le 21 avril 1921, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 26 novembre 2007, \u00e0 Rennes (Ille-et-Vilaine), est un organiste, p\u00e9dagogue, musicologue et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:71387665;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Bonfils_(musicien)>,
        <http://viaf.org/viaf/71387665>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Bonfils_(musicien)>.
doremus_artist:20423d9f-de5e-3e3a-8072-e94cf588c2ae
    dbp:birthPlace dbr:Cheltenham;
    rdfs:comment
        "Christopher Gunning (born 5 August 1944) is an English composer of concert works and music for films and television. Gunning was born in Cheltenham, Gloucestershire. He studied at the Guildhall School of Music and Drama where his tutors included Edmund Rubbra and Richard Rodney Bennett. Gunning's scores for The Big Battalions, Wild Africa, Cold Lazarus and When the Whales Came also received nominations for BAFTA and Ivor Novello Awards, and his music for the Martini advertising campaign, heard around the world for thirty years, won three Clio Awards."@en,
        "Christopher Gunning, [\u02c8kr\u026as\u02cct\u02b0\u0259f\u0259 \u02c8\u0261\u028cn\u026a\u014b] (* 5. August 1944 in Cheltenham, Gloucestershire, England) ist ein britischer Film- und Fernsehkomponist, der auch f\u00fcr seine Orchester- und Konzertwerke bekannt ist."@de,
        "\u041a\u0440\u0438\u0301\u0441\u0442\u043e\u0444\u0435\u0440 \u0413\u0430\u0301\u043d\u043d\u0438\u043d\u0433 (\u0440\u043e\u0434. 5 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1944, \u0427\u0435\u043b\u0442\u043d\u0435\u043c, \u0413\u043b\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440\u0448\u0438\u0440, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a\u043e\u0432 \u043a \u043a\u0438\u043d\u043e- \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c. \u0428\u0438\u0440\u043e\u043a\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0435\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u043a \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0443 \u00ab\u041f\u0443\u0430\u0440\u043e \u0410\u0433\u0430\u0442\u044b \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:7598281;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Gunning>,
        <http://viaf.org/viaf/7598281>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GunningChristopher1.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christopher_Gunning.
doremus_artist:210ac5d0-644e-399e-957d-7976e27655c5
    dbp:birthPlace dbr:Aire-sur-la-Lys;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Fr\u00e9maux. Louis Fr\u00e9maux est un chef d'orchestre fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Aire-sur-la-Lys (France) le 13 ao\u00fbt 1921."@fr,
        "Louis Fr\u00e9maux (born August 13, 1921 in Aire-sur-la-Lys, France) is a French conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:101590294;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Fr\u00e9maux>,
        <http://viaf.org/viaf/101590294>,
        <https://musicbrainz.org/artist/72dad5cb-2b9e-4c82-879c-0e5531ff65a5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Frémaux.
doremus_artist:220df6e2-e3a6-3dec-b3ea-8ba96256ea86
owl:sameAs viaf:10058023; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10058023>.
doremus_artist:222b9a76-8e4f-3975-a2f7-6530d044a507
    dbp:birthPlace dbr:Switzerland;
    rdfs:comment
        "Mathias R\u00fcegg (* 8. Dezember 1952 in Z\u00fcrich) ist ein Schweizer Jazzmusiker (Pianist, Komponist, Arrangeur und Bandleader). Dem Autor und Kritiker Robert Fischer zufolge ist er \u201eein Grenzg\u00e4nger\u201c, der \u201ebeide Sprachen beherrscht, die klassische wie die des Jazz\u201c; ein \u201eJongleur der Musikgeschichte\u201c, der es geschafft hat, \u201edie Genialit\u00e4t der fr\u00fchen Jahre zu \u00fcberleben und dabei eine Meisterschaft zu entwickeln, die ihresgleichen sucht.\u201c"@de,
        "Mathias R\u00fcegg (born 8th Dec. 1952 in Zurich) is a European musician, composer, and bandleader best known as founder and director of the Vienna Art Orchestra from 1977 to 2010. Born in Zurich, Switzerland, Mathias R\u00fcegg began playing jazz in secondary school. Trained as a schoolteacher, he taught for a while in special-needs schools. From 1973 to 1975 he attended the Musikhochschule in Graz, Austria, studying classical composition and jazz piano. In Vienna he performed in a nightclub as a solo jazz pianist, joined later by saxophonist Wolfgang Puschnig. The duo formed the core of an ensemble that in 1977 became the Vienna Art Orchestra."@en;
    owl:sameAs viaf:2657668;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mathias_R\u00fcegg>,
        <http://viaf.org/viaf/2657668>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mathias_Rüegg.
doremus_artist:24f8f5fc-1163-3cd9-a988-bfdbc72e0c02
    dbp:birthPlace dbr:Boston;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        "Ha avuto due nomination per l'Academy Awards, quattro nomination per il Golden Globe e ha vinto un Tony Award ed un Emmy Award come miglior attrice. \u00c8 conosciuta principalmente per i suoi ruoli nelle commedie cinematografiche americane."@it,
        "Madeline Gail Kahn (* 29. September 1942 in Boston, Massachusetts als Madeline Gail Wolfson; \u2020 3. Dezember 1999 in New York City, New York) war eine US-amerikanische Film-, Fernseh- und Theaterschauspielerin."@de,
        "Madeline Gail Kahn (born Madeline Gail Wolfson; September 29, 1942 \u2013 December 3, 1999) was an American actress, comedian, voice actress, and singer, known for her comedic roles in films directed by Peter Bogdanovich and Mel Brooks; including What's Up, Doc? (1972), Young Frankenstein (1974), High Anxiety (1977), History of the World, Part I (1981), and her Academy Award nominated roles in Paper Moon (1973) and Blazing Saddles (1974)."@en,
        "Madeline Kahn (29 de septiembre de 1942, Boston, Massachusetts - 3 de diciembre de 1999, New York) fue una actriz y cantante l\u00edrica estadounidense que conquist\u00f3 la fama en pel\u00edculas de Mel Brooks como actriz c\u00f3mica. Obtuvo dos nominaciones al Oscar y gan\u00f3 un Premio Tony en 1993, fue nominada a ese premio teatral en cuatro oportunidades y cinco veces al Globo de Oro"@es,
        "Madeline Kahn (w\u0142a\u015bciwie Madeline Gail Wolfson, ur. 29 wrze\u015bnia 1942 w Bostonie, zm. 3 grudnia 1999 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka teatralna i telewizyjna. Wyst\u0119powa\u0142a w filmach komediowych Mela Brooksa: P\u0142on\u0105ce Siod\u0142a (1974), M\u0142ody Frankenstein (1974) i L\u0119k wysoko\u015bci (1977). W pa\u017adzierniku 1999 roku, dwa miesi\u0105ce przed swoj\u0105 \u015bmierci\u0105, po\u015blubi\u0142a Johna Hansbury\u2019ego."@pl,
        "Madeline Kahn, geboren als Madeline Gail Wolfson (Boston, 29 september 1942 - New York, 3 december 1999) was een Amerikaans actrice. Zij werd in 1974 genomineerd voor een Oscar voor haar bijrol als Trixie Delight in Paper Moon en in 1975 nogmaals voor die als Lili Von Shtupp in Blazing Saddles. Ze won daadwerkelijk een People's Choice Award in 1984 als 'favoriete vrouwelijke artiest' en een Daytime Emmy Award in 1987 voor haar rol in een aflevering van de ABC Afterschool Specials. De achternaam 'Kahn' was de meisjesnaam van haar moeder."@nl,
        "Madeline KahnFichier:Carol Burnett Madeline Kahn Eunice Carol Burnett Show.JPG Carol Burnett et Madeline Kahn dans le show t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de Carol Burnett The Carol Burnett Show sur CBS. Madeline Kahn est une actrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 29 septembre 1942 \u00e0 Boston (Massachusetts) et morte le 3 d\u00e9cembre 1999 \u00e0 New York (New York)."@fr,
        "\u041c\u044d\u0434\u043b\u0438\u043d \u041a\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Madeline Kahn, 29 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1942 \u2014 3 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1999) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru,
        "\u30de\u30c7\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30ab\u30fc\u30f3\uff08Madeline Kahn, 1942\u5e749\u670829\u65e5 - 1999\u5e7412\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u5973\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002 \u500b\u6027\u7684\u306a\u6f14\u6280\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u6620\u753b\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u30c9\u30e9\u30de\u3001\u821e\u53f0\u306a\u3069\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:202717;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Madeline_Kahn>,
        <http://viaf.org/viaf/202717>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Madeline_Kahn_publicity.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Madeline_Kahn.
doremus_artist:24ff02eb-0e97-35ea-a5f0-c970e6a9fe74
    dbp:birthPlace dbr:Casablanca;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u062d \u0641\u0646\u0627\u0646 \u0648\u0643\u0648\u0645\u064a\u062f\u064a \u0645\u063a\u0631\u0628\u064a \u064a\u0647\u0648\u062f\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u062f\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0636\u0627\u0621 \u0628\u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628 \u0639\u0627\u0645 1971\u060c \u0646\u0634\u0623 \u062f\u0627\u062e\u0644 \u0623\u0633\u0631\u0629 \u064a\u0647\u0648\u062f\u064a\u0629 \u0645\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629\u060c \u064a\u062a\u062d\u062f\u062b \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 (\u0627\u0644\u0644\u0647\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629) \u0628\u0637\u0644\u0627\u0642\u0629\u060c \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0628\u0631\u064a\u0629\u060c \u0648\u0645\u0633\u062a\u0648\u0649 \u062c\u064a\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629."@ar,
        "Gad Elmaleh (* 19. April 1971 in Casablanca) ist ein Komiker und Filmschauspieler marokkanischer Herkunft. Er besitzt neben der marokkanischen auch die franz\u00f6sische und die kanadische Staatsangeh\u00f6rigkeit."@de,
        """Gad Elmaleh (Casablanca, 19 april 1971), is een Marokkaans-Canadese cabaretier en acteur. Door zijn imposante optredens en sketches geniet de Franstalige komiek een enorme populariteit in Frankrijk, Marokko en Canada. Hij is de broer van de acteur Ari\u00e9 Elmaleh en heeft een goede vriendschapsband met komiek Jamel Debbouze, met wie hij de bekende sketch \u00ab La barre de f\u00e8r \u00bb uitvoerde. Op 6 januari 2007 werd Elmaleh uit een lijst van 50 comedians door de kijkers van de televisiezender TF1 verkozen tot de "Grappigste man van het jaar"."""@nl,
        "Gad Elmaleh (Casablanca, 19 de abril de 1971) \u00e9 um ator e comediante stand up marroquino. Em 2007, ele recebeu o t\u00edtulo de Cavaleiro da Ordem de Artes e Letras, por sua contribui\u00e7\u00e3o ao enriquecimento da cultura francesa. Em 17 de dezembro de 2013, foi pai de um rapaz; Rapha\u00ebl, filho do seu companheira, Charlotte Casiraghi filha da princesa Caroline de M\u00f4naco e de seu segundo e finado marido, Stefano Casiraghi e sobrinha do atual pr\u00edncipe soberano de M\u00f4naco, Albert II e neta de Rainier III e da atriz Grace Kelly."@pt,
        "Gad Elmaleh (Casablanca, 28 de abril de 1971) es un actor y humorista marroqu\u00ed. Sus pel\u00edculas incluyen El juego de los idiotas, Un enga\u00f1o de lujo y Coco."@es,
        "Gad Elmaleh (Hebrew: \u05d2\u05d3 \u05d0\u05dc\u05de\u05dc\u05d7; Arabic:  \u062c\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u062d\u200e\u200e; French pronunciation: \u200b[\u0261ad\u203f\u025blmal\u025b]; born April 19, 1971) is a Moroccan French stand-up comedian and actor who recently started living and working in New York City. He has starred in several feature films, including Coco, Hors de prix, La Doublure and Midnight in Paris."@en,
        "Gad Elmaleh (ur. 19 kwietnia 1971 w Casablance), francuski aktor i komik maroka\u0144sko-\u017cydowskiego pochodzenia. Uczy\u0142 si\u0119 w szkole Georges Bizet i Lyc\u00e9e Lyautey w Casablance. W 1988 roku opu\u015bci\u0142 Casablanc\u0119 i wyjecha\u0142 do Montrealu. Zosta\u0142 tam na 4 lata, przed rok studiuj\u0105c politologi\u0119, pracuj\u0105c w radio i pisz\u0105c zabawne sceny, kt\u00f3re odgrywa\u0142 w klubach. W 1992 zamieszka\u0142 w Pary\u017cu."@pl,
        "Gad Elmaleh, n\u00e9 le 19 avril 1971 \u00e0 Casablanca, est un humoriste, acteur et r\u00e9alisateur maroco-canado-fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0413\u0430\u0434 \u042d\u043b\u044c\u043c\u0430\u043b\u0435\u0445 (\u0444\u0440. Gad Elmaleh, \u041c\u0424\u0410: gad \u025bl.ma.l\u025b, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1971 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e-\u043c\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440-\u043a\u043e\u043c\u0438\u043a. \u0421\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u041f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0447\u044c \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435\u00bb, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0435\u043c \u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u0430 \u0432 2012 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d\u0430 \u0421\u043f\u0438\u043b\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430 \u00ab\u041f\u0440\u0438\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0422\u0438\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430: \u0422\u0430\u0439\u043d\u0430 \u00ab\u0415\u0434\u0438\u043d\u043e\u0440\u043e\u0433\u0430\u00bb\u00bb \u043e\u0437\u0432\u0443\u0447\u0438\u0432\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u0436\u0430 \u0411\u0435\u043d\u0430 \u0421\u0430\u043b\u0430\u0430\u0434\u0430."@ru,
        "\u30ac\u30c3\u30c9\u30fb\u30a8\u30eb\u30de\u30ec\uff08Gad Elmaleh, 1971\u5e744\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u84cb\u5f97\u00b7\u827e\u99ac\u52d2\uff08Gad Elmaleh\uff0c1971\u5e744\u670819\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u5728\u6469\u6d1b\u54e5\u9054\u723e\u8c9d\u9054, \u662f\u6469\u6d1b\u54e5\u88d4\u559c\u5287\u6f14\u54e1."@zh;
    owl:sameAs viaf:27262622;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gad_Elmaleh>,
        <http://viaf.org/viaf/27262622>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b8139b3e-94f1-4119-8c2c-5ca1a48c5f5b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ELMALEH_Gad-24x30-2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gad_Elmaleh.
doremus_artist:25cc4042-0796-3d5c-9682-8b8b2faba2b6
owl:sameAs viaf:315061; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/315061>.
doremus_artist:26601891-1652-3801-9031-30b6bba5f6a1
owl:sameAs viaf:168161973; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168161973>.
doremus_artist:2800fdd8-eaa1-3093-8b47-4fd5d15a4cf5
owl:sameAs viaf:10051071; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10051071>.
doremus_artist:295ceac8-df1c-3bdf-b032-373abb716ea7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Salem,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "John Chowning (1934 - ) est un compositeur et chercheur am\u00e9ricain. Pionnier de la musique par ordinateur, il d\u00e9couvrit la synth\u00e8se par modulation de fr\u00e9quence, et permit la premi\u00e8re synth\u00e8se num\u00e9rique des sons au moyen de la synth\u00e8se FM."@fr,
        "John M. Chowning (/\u02c8t\u0283a\u028an\u026a\u014b/; born August 22, 1934 in Salem, New Jersey) is an American composer, musician, inventor, and professor best known for his work at Stanford University and his invention of FM synthesis while there."@en,
        "John M. Chowning (Salem, 22 de agosto de 1934) es un compositor, m\u00fasico, inventor y profesor estadounidense, m\u00e1s conocido por su trabajo en la Universidad Stanford y por su invenci\u00f3n de la s\u00edntesis de FM mientras trabajaba all\u00ed."@es,
        "John MacLeod Chowning (* 22. August 1934 in Salem/New Jersey) ist ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0427\u043e\u0443\u043d\u0438\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John M. Chowning, 22 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1934, \u0421\u0430\u043b\u0435\u043c\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0432 \u0421\u0442\u044d\u043d\u0444\u043e\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0438 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c FM-\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:56795684;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Chowning>,
        <http://viaf.org/viaf/56795684>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c3242357-f0ad-4490-be7a-0b17c6da8ff6>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chowning.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Chowning.
doremus_artist:298f0e1b-2697-3d97-a3ab-fa996d79bc62
owl:sameAs viaf:2735182; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2735182>.
doremus_artist:2a31d953-6a00-35df-9f8f-ae74dbf6c89b
owl:sameAs viaf:47029137; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47029137>.
doremus_artist:2a99ff09-d990-334f-847b-be5ada7f5ce9
    rdfs:comment
        "Joy Clements (n\u00e9e Joyce Marie Albrecht; April 29, 1932 \u2013 October 24, 2005) was an American lyric coloratura soprano who had a substantial opera and concert career from 1956 through the late 1970s. She notably sang regularly with both the New York City Opera and the Metropolitan Opera during the 1960s through the early 1970s. She also traveled regularly for performances with opera companies and orchestras throughout the United States but only appeared in a relatively few number of performances internationally."@en;
    owl:sameAs viaf:78616576;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joy_Clements>,
        <http://viaf.org/viaf/78616576>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joy_Clements_1972.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joy_Clements.
doremus_artist:2b6285ff-46d0-34d8-84ec-9a15088097bc
    owl:sameAs viaf:116708951;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116708951>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ab42efd1-a845-4089-aa2c-3fcc44790667>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Horaiu_Rdulescu.
doremus_artist:2b9a638c-c04d-3181-b8d4-9f5948cf8b6e
owl:sameAs viaf:71726768; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71726768>.
doremus_artist:2d600905-ffbb-3149-a317-6924630e6918
owl:sameAs viaf:54354623; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54354623>.
doremus_artist:2ee58db8-d45a-3ae1-ab91-2c0220f599eb
owl:sameAs viaf:14974677; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14974677>.
doremus_artist:2fdd3523-81f3-321e-a9f6-a137c222b2a5
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Aaron Jay Kernis (* 15. Januar 1960 in Philadelphia, Pennsylvania) ist ein bedeutender zeitgen\u00f6ssischer Komponist. Er studierte an der Manhattan School of Music und dem San Francisco Conservatory of Music sowie an der Yale University bei John Adams, Jacob Druckman, Morton Subotnick, und Charles Wuorinen."@de,
        "Aaron Jay Kernis (Philadelphia (Pennsylvania), 15 januari 1960) is een Amerikaans componist, die anno 2009 nog vrij onbekend is in Europa. Zijn muzikale loopbaan begint als hij zich op twaalfjarige leeftijd piano en viool begint te leren. Het jaar daarop doet hij hetzelfde met compositie. Daarna kreeg hij nog lessen in San Francisco van John Adams, in Manhattan (The Manhattan School of Music) van Charles Wuorinen en op Yale-universiteit van Jacob Druckman, Bernard Rands en Morton Subotnick. In 1983 geeft het New York Philharmonic onder leiding van Zubin Mehta de premi\u00e8re van zijn Dream of the Morning Sky. In 1998 mocht hij de Pulitzerprijs voor muziek in ontvangst nemen voor zijn tweede strijkkwartet."@nl,
        "Aaron Jay Kernis (born January 15, 1960) is an American composer serving as a member of the Yale School of Music faculty. Kernis spent 10 years serving as the music advisor to the Minnesota Orchestra and as Director of the Minnesota Orchestra's Composers' Institute. He received numerous awards and honors throughout his thirty-year career. He lives in New York City with his wife, pianist Evelyne Lust, and their two children."@en,
        "Aaron Jay Kernis (n\u00e9 le 15 janvier 1960) est un compositeur contemporain am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:22334069;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aaron_Jay_Kernis>,
        <http://viaf.org/viaf/22334069>,
        <https://musicbrainz.org/artist/35f82734-b9b9-4177-90ea-979e944e1150>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aaron_Jay_Kernis.
doremus_artist:303363a2-e880-3f95-935c-18af51371c3a
owl:sameAs viaf:53066322; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53066322>.
doremus_artist:30838243-8126-397e-9526-cca600bf1347
    dbp:birthPlace dbr:Romilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Philippe Graffin (Romilly-sur-Seine, 1964) is een Frans violist. Hij wordt gerekend tot de absolute top van de wereld. Hij maakte diverse opnamen op het label Hyperion en verzorgde vele concerten, onder andere met Philippe Hirshhorn.Hij is een voorvechter voor het Franse, Nederlandse en Engelse vioolrepertoire. Tegenwoordig maakt hij opnemen voor COBRA Records. Kortgeleden kwam op dit label de CD Concertos Parlando uit met werken van Dvarionas, Shchedrin, Prokofviev en Tchaikovsky. Een vrij recente opname betreft het vioolconcert van de Fin Tauno Marttinen.Uit 2011 stamt zijn opname van vioolsonates van Willem Pijper, Ton de Leeuw en Rudolf Escher."@nl,
        "Philippe Graffin (born 1964) is a French violinist and recording artist. He was born in Romilly-sur-Seine, France. The French Violinist Philippe Graffin was a student of the late Joseph Gingold and Philippe Hirschhorn and has established a particular reputation for his interpretations of his native repertoire as well for his interest in rare and contemporary works. He rediscovered original settings of classics such as Chausson's Po\u00e8me and Ravel's Tzigane and has also championed the forgotten violin concertos of G. Faur\u00e9 and the concerto by English composer Samuel Coleridge-Taylor."@en,
        """Philippe Graffin est violoniste fran\u00e7ais. \u00c9l\u00e8ve de joseph Gingold et Philipp Hirschhorn. Il a fait plusieurs enregistrements pour la compagnie de disques Hyperion Records ainsi que "Avie Records" et "Onyx". Il a jou\u00e9 au Proms de Londres, au Concertgebouw d'Amsterdam, \u00e0 Berlin et New York. Il est n\u00e9 \u00e0 Romilly-sur-Seine en France.Les compositeurs Rodion Schedrin, Philippe Hersant, David Matthews, Vytautas Barkauskas et Yves Prin ont \u00e9crit des \u0153uvres concertantes qui lui sont d\u00e9di\u00e9es.Il est fondateur de festival \u00ab Consonances \u00bb \u00e0 Saint-Nazaire."""@fr;
    owl:sameAs viaf:29737185;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Graffin>,
        <http://viaf.org/viaf/29737185>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Graffin.
doremus_artist:30fbf715-91cb-3730-a7ca-ed860b3b831e
owl:sameAs viaf:79724618; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79724618>.
doremus_artist:3307e6f1-0ae7-30fb-bbe2-be99f611f86d
owl:sameAs viaf:51887440; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51887440>.
doremus_artist:34544fd6-9a07-36c7-8e7b-20aeae03bb77
owl:sameAs viaf:85129396; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85129396>.
doremus_artist:34b1c38b-508a-3e9f-a42d-27a9eed85afb
owl:sameAs viaf:66590625; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66590625>.
doremus_artist:34bbf3a0-bbe1-3512-b678-34b0392f14f9
owl:sameAs viaf:69765297; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69765297>.
doremus_artist:354a500d-1621-3b43-8f43-23fca6f29f2a
owl:sameAs viaf:12569935; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12569935>.
doremus_artist:35b43656-514b-353a-8bad-fabb60c03a1b
owl:sameAs viaf:76498802; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76498802>.
doremus_artist:3659c1fd-901f-3b60-9105-3b62bee81f42
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Irvine Arditti (Londres 1953) \u00e9 um violinista ingl\u00eas contempor\u00e2neo mudialmente conhecido. Fundador do Arditti Quartet (Quarteto Arditti)."@pt,
        "Irvine Arditti (born 1953) is a British violinist, as well as the leader and founder of the Arditti Quartet."@en;
    owl:sameAs viaf:115944785;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Irvine_Arditti>,
        <http://viaf.org/viaf/115944785>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a3970940-4fc5-4a7e-805c-2325d75efc29>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Irvine_Arditti,_MASP.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Irvine_Arditti.
doremus_artist:370bbc72-b714-325e-9382-fce73e8e8e1f
    owl:sameAs viaf:169990120;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/169990120>,
        <http://viaf.org/viaf/220396517>.
doremus_artist:37c5f166-833b-32b1-ae5d-985652e75163
owl:sameAs viaf:85545596; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85545596>.
doremus_artist:37dc56dd-6f26-3e4f-b8db-45a299bf135d
owl:sameAs viaf:61758237; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61758237>.
doremus_artist:38049d85-e47d-3e2e-aec9-58ad952eeab2
owl:sameAs viaf:33176579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33176579>.
doremus_artist:38638615-e08f-3ab5-a874-5ac0b008a7f7
owl:sameAs viaf:38097886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38097886>.
doremus_artist:3997ff5f-87e1-32e1-9a9f-b1012d9bc749
owl:sameAs viaf:17532922; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17532922>.
doremus_artist:3a852e85-2b05-384f-b6b1-35858730c49d
owl:sameAs viaf:24797822; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24797822>.
doremus_artist:3b4ba1e3-8ca5-39d3-910f-6f348d559224
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Manchester;
    rdfs:comment
        "Hans Ferdinand Redlich (Vienna, 11 February 1903 \u2013 Manchester, 27 November 1968) was an Austrian classical composer, conductor, musicologist and writer."@en,
        "\u0425\u0430\u043d\u0441 \u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u0301\u043d\u0434 \u0420\u0435\u0301\u0434\u043b\u0438\u0445 (\u043d\u0435\u043c. Hans Ferdinand Redlich; 11 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1903, \u0412\u0435\u043d\u0430, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f \u2014 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1968, \u041c\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:10114238;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Redlich>,
        <http://viaf.org/viaf/10114238>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Redlich.
doremus_artist:3b9fbdf4-30bb-3e36-8b53-e9d7864c30b2
    owl:sameAs viaf:59379610;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59379610>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e8d4359b-c507-41f7-98df-d55ea8a4fda5>.
doremus_artist:3c409738-c772-337b-ae97-68c2c6e95f0c
    dbp:birthPlace dbr:Avignon;
    rdfs:comment
        "Eric Breton, n\u00e9 le 25 d\u00e9cembre 1954 \u00e0 Avignon, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u00c9ric Breton (born 1954, Avignon) is a French composer. Since 1994, he has made several compositions for the Sarajevo Philharmonic Orchestra."@en;
    owl:sameAs viaf:41472577;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9ric_Breton>,
        <http://viaf.org/viaf/41472577>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Éric_Breton.
doremus_artist:3c75198c-fd19-3bac-8b13-79c8ea9d8480
owl:sameAs viaf:50386888; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50386888>.
doremus_artist:3cdf3906-abdd-36e9-9a66-bdeeee93addd
owl:sameAs viaf:39576650; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39576650>.
doremus_artist:3e9076ef-95ee-3598-a98c-5c15aafc1ce4
    rdfs:comment
        "Nicholas Strogers (also Strowger) was an English composer, active between the years 1560 and 1575."@en,
        "Nicholas Strogers est un compositeur anglais, actif entre 1560 et 1575."@fr;
    owl:sameAs viaf:197933177;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicholas_Strogers>,
        <http://viaf.org/viaf/197933177>,
        <http://viaf.org/viaf/8145542334996640021>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicholas_Strogers.
doremus_artist:3ea7e780-b86c-334b-9c51-624f13730306
    dbp:birthPlace dbr:Blackpool;
    rdfs:comment
        "Maddy Prior (Blackpool, 14 augustus 1947) is een Britse folkzangeres. Prior bracht haar tienerjaren door in St Albans waar zij bevriend raakte met Donovan Leitch en Mac MacLeod. Later vormde zij met MacLeod een duo onder de naam Mac & Maggy. Voor zij een van de oprichters was van Steeleye Span trad zij op met Tim Hart en produceerde ook twee albums. Ook Hart kwam bij Steeleye Span. In mei 2007 toerde Maddy met The Carnival Band tijdens de tournee Music for Tavern and Chapel."@nl,
        "Maddy Prior, n\u00e9e \u00e0 Blackpool le 14 ao\u00fbt 1947, est une chanteuse anglaise de musique traditionnelle. L'histoire du groupe Steeleye Span, form\u00e9 au d\u00e9but de 1970, est pratiquement indissociable de la carri\u00e8re de Maddy Prior, chanteuse de ce fameux ensemble folklorique."@fr,
        """Madelaine Edith "Maddy" Prior, MBE (born 14 August 1947) is an English folk singer, best known as the lead vocalist of Steeleye Span."""@en,
        """Madelaine Edith "Maddy" Prior, MBE (nacida el 14 de agosto de 1947) es una cantante folk inglesa, m\u00e1s conocida como la vocalista de Steeleye Span."""@es,
        "Madelaine Edith \u201eMaddy\u201c Prior (* 14. August 1947 in Blackpool (historisch zu Lancashire, seit 1998 unabh\u00e4ngig)) ist eine britische Folk-S\u00e4ngerin und Mitbegr\u00fcnderin der Folkrock-Band Steeleye Span. Schon als Teenager begann Prior sich f\u00fcr traditionelle britische Folkmusik zu interessieren. Nachdem sie Tim Hart kennengelernt hatte, begannen die beiden ab 1966 gemeinsam aufzutreten und ver\u00f6ffentlichten 1968 und 1969 die Alben Folk Songs of Olde England, Vol. 1 & 2. Auf einem Folk-Festival lernten die beiden noch im selben Jahr Ashley Hutchings kennen, mit dem sie etwas sp\u00e4ter Steeleye Span gr\u00fcndeten."@de,
        "\u041c\u044d\u0434\u0434\u0438 \u041f\u0440\u0430\u0439\u043e\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Maddy Prior) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f \u0432 \u0444\u043e\u043b\u043a-\u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 Steeleye Span, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043e\u043d\u0430 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e \u0441\u0435\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c. \u041f\u0440\u0430\u0439\u043e\u0440 \u2014 \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440 \u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0435 \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0430\u044f. \u0412 2000 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043e\u0439 \u041c\u044d\u0434\u0434\u0438 \u041f\u0440\u0430\u0439\u043e\u0440 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u043e\u043c \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 (MBE)."@ru;
    owl:sameAs viaf:22331748;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maddy_Prior>,
        <http://viaf.org/viaf/22331748>,
        <https://musicbrainz.org/artist/49bbd690-3520-4d6e-b0af-1fcdc12d8062>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Steeleye_Span_-_Fairport's_Cropredy_Convention_2006_(2).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maddy_Prior.
doremus_artist:3eab65e3-7176-3cc1-be10-7290764a955d
owl:sameAs viaf:4651623; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4651623>.
doremus_artist:3f3c3adf-1f45-3406-9710-a10f2d7daf35
owl:sameAs viaf:2658604; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2658604>.
doremus_artist:3f68d7cc-454a-31f0-83a3-68bfb7f8e894
    dbp:birthPlace dbr:Cambridge;
    rdfs:comment
        "Thomas Mace (* um 1613 in Cambridge; \u2020 angeblich 1709)  war ein englischer Musiker und Musikschriftsteller. Er war S\u00e4nger (Clerk) am Trinity College in Cambridge, hielt sich 1644 in York, ab 1647 wieder in Cambridge auf und ist zuletzt um 1690 in London nachweisbar, wo er \u2013 durch Ertaubung in Armut geraten \u2013 seine Bibliothek und Instrumente verkaufte. Zur Einhaltung eines genauen Tempos beim Musizieren schlug Mace (zwanzig Jahre vor Louli\u00e8) den Gebrauch eines Fadenpendels vor und darf damit als der geistige Stammvater des Metronoms angesehen werden."@de,
        "Thomas Mace (1612 or 1613 \u2013 c. 1706) was an English lutenist, viol player, singer, composer and musical theorist of the Baroque era. His book Musick's Monument (1676) provides a valuable description of 17th century musical practice."@en,
        "Thomas Mace (vers 1613-1790) est un chanteur, luthiste, compositeur et musicologue anglais. Pendant sa jeunesse, il a \u00e9t\u00e9 chanteur au Trinity College de Cambridge. Il v\u00e9cut ensuite \u00e0 York avant de retourner \u00e0 Cambridge. Plus tard encore il s'installa \u00e0 Londres ou il publia, en 1676, son ouvrage Musick's Monument. Ce trait\u00e9 comprend trois parties : la premi\u00e8re est sur la musique religieuse, la seconde sur le luth, la troisi\u00e8me sur la viole et la musique en g\u00e9n\u00e9ral. On ne conna\u00eet de lui que quelques pi\u00e8ces de luth et un anthem (antienne)."@fr;
    owl:sameAs viaf:54493975;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Mace>,
        <http://viaf.org/viaf/54493975>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cambridge_University,_Trinity_Chapel_Interior.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Mace.
doremus_artist:40e19f6a-cf39-3fb0-b41d-c39032c2c227
owl:sameAs viaf:79933510; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79933510>.
doremus_artist:4138b74c-f7e2-3249-b901-ae9c33924cca
owl:sameAs viaf:171390564; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171390564>.
doremus_artist:419b4753-35e2-3ed4-bf9c-112a83cae315
owl:sameAs viaf:232554320; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232554320>.
doremus_artist:41e5d773-31ba-364a-a8d4-93919db191a4
    rdfs:comment
        "Jeanne Joulain, n\u00e9e \u00e0 Amiens en 1920, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 1er f\u00e9vrier 2010, est une organiste, concertiste et p\u00e9dagogue fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:48853339;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jeanne_Joulain>,
        <http://viaf.org/viaf/48853339>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jeanne_Joulain.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jeanne_Joulain.
doremus_artist:44a8dffc-7b9f-3a00-9538-0e50d5e568da
    dbp:birthPlace dbr:Pistoia;
    dbp:deathPlace dbr:Pistoia;
    rdfs:comment
        "Francesco Onofrio (Giovanni Romulo) Manfredini (auch als Francesco Maria Manfredini zitiert; * 22. Juni 1684 in Pistoia bei Florenz; \u2020 6. Oktober 1762 ebenda) war ein italienischer Violinist und Komponist des Sp\u00e4tbarock."@de,
        "Francesco Onofrio Manfredini (22 June 1684 \u2013 6 October 1762) was an Italian Baroque composer, violinist, and church musician. He was born at Pistoia to a trombonist. He studied violin with Giuseppe Torelli in Bologna, then a part of the Papal States, a leading figure in the development of the concerto grosso. He also took instruction in composition from Giacomo Antonio Perti, maestro di capella of the Basilica of San Petronio from 1696 when the orchestra was temporarily disbanded."@en,
        "Francesco Onofrio Manfredini (Pistoia, 22 juni 1684 \u2013 aldaar, 6 oktober 1762) was een Italiaans violist, kerkmusicus en componist van barokmuziek."@nl,
        "Francesco Onofrio Manfredini (cit\u00e9 aussi sous Francesco Maria Manfredini) (baptis\u00e9 le 22 juin 1684 \u00e0 Pistoia \u2013 mort le 6 octobre 1762 dans la m\u00eame ville) est un violoniste et compositeur italien de musique baroque du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Francesco Onofrio Manfredini (ur. 1684 w Pistoia niedaleko Florencji, zm. 1762 tam\u017ce) \u2013 w\u0142oski kompozytor i skrzypek p\u00f3\u017anego baroku. Manfredini uczy\u0142 si\u0119 \u015bpiewu w ch\u00f3rze, a sztuki gry na skrzypcach w szkole skrzypcowej przy katedrze San Petronio w Bolonii. Jego nauczycielami byli kompozytorzy: Giuseppe Torelli, Girolamo Laurenti i Giacomo Antonio Perti. Jako wykszta\u0142cony muzyk przyj\u0105\u0142 posad\u0119 w Ferrarze. W roku 1711 spotka\u0142 w Wenecji ksi\u0119cia Monako, Antonia I Grimaldiego, u kt\u00f3rego pracowa\u0142 przez szesna\u015bcie lat. Dedykowa\u0142 mu sw\u00f3j op. 3. W 1727 wr\u00f3ci\u0142 do Pistoi, gdzie zosta\u0142 kapelmistrzem katedry San Filippo."@pl,
        "Francesco Onofrio Manfredini fue un violinista y compositor italiano del barroco, nacido en Pistoia, Italia, el 22 de junio de 1684 y fallecido en la misma localidad el 6 de octubre de 1762. Fue bautizado el 22 de junio 1684 en Pistoia. Estudi\u00f3 viol\u00edn con Giuseppe Torelli y composici\u00f3n con Giacomo Antonio Perti en Bolonia. Actu\u00f3 como violinista en Ferrara y Bolonia. Durante un tiempo fue maestro de capilla del Pr\u00edncipe de M\u00f3naco, Antonio Grimaldi a quien dedic\u00f3 su opus. n\u00ba 3. Regres\u00f3 a Roma en 1727 como maestro de capilla de la Catedral de San Felipe."@es,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30de\u30f3\u30d5\u30ec\u30c7\u30a3\u30fc\u30cb\uff08Francesco Onofrio Manfredini , 1684\u5e746\u670822\u65e5 - 1762\u5e7410\u67086\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5f8c\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u5bb6\u3002 \u30c8\u30b9\u30ab\u30fc\u30ca\u5730\u65b9\u30d4\u30b9\u30c8\u30a4\u30a2\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u3067\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30c8\u30ec\u30c3\u30ea\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u8077\u696d\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u3067\u8981\u8077\u3092\u5f97\u308b\u3002\u90f7\u91cc\u3067\u8056\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30dd\u5927\u8056\u5802\u306e\u7d42\u8eab\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3002 \u4f5c\u54c1\u306e\u307b\u3068\u3093\u3069\u306f\u6b7b\u5f8c\u306b\u7834\u6bc0\u3055\u308c\u305f\u3068\u63a8\u5b9a\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u308f\u305a\u304b\u306b43\u66f2\u306e\u51fa\u7248\u4f5c\u54c1\u3068\u3001\u4e00\u63e1\u308a\u306e\u624b\u7a3f\u8b5c\u304c\u73fe\u5b58\u3059\u308b\u306b\u3059\u304e\u306a\u3044\u3002\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3053\u3068\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3082\u306e\u306e\u3001\u3053\u3093\u306b\u3061\u6f14\u594f\u3055\u308c\u308b\u306e\u306f\u5668\u697d\u66f2\u3060\u3051\u3067\u3042\u308b\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u30fb\u30b0\u30ed\u30c3\u30bd\u3084\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a2\u306f\u3001\u5275\u9020\u529b\u3084\u7740\u60f3\u529b\u306e\u8c4a\u304b\u3055\u3092\u7269\u8a9e\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u4e00\u822c\u306b\u306f\u4f5c\u54c13\u306b\u542b\u307e\u308c\u308b\u300c\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u5354\u594f\u66f2\u300d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u606f\u5b50\u306b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u30fb\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u306e\u30f4\u30a3\u30f3\u30c1\u30a7\u30f3\u30c4\u30a9\u30fb\u30de\u30f3\u30d5\u30ec\u30c7\u30a3\u30fc\u30cb(1737-1799)\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66652401;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Manfredini>,
        <http://viaf.org/viaf/66652401>,
        <https://musicbrainz.org/artist/57ec85d8-1b77-4e83-bb94-7bf6fbcf4b0d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Manfredini.
doremus_artist:44bc077b-e227-31fe-9f99-f28f912a42b8
owl:sameAs viaf:22326103; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22326103>.
doremus_artist:4557eaab-680e-3e17-89c0-b141338f4e76
    rdfs:comment
        "Rumon Gamba (* 24. November 1972) ist ein britischer Dirigent. Einen internationalen Namen hat er sich vor allem mit seinen Aufnahmen klassischer britischer Filmmusik gemacht."@de,
        "Rumon Gamba (born 24 November 1972), is an English conductor. He studied music at Durham University, and then went to the Royal Academy of Music in London, where he studied conducting with Colin Metters, George Hurst and Sir Colin Davis. He became the first conducting student to obtain the DipRAM (the Royal Academy of Music performer's diploma). He was a 1998 prize winner in the Lloyds Bank BBC Young Musicians Conductors Workshop. In 1998, he joined the BBC Philharmonic as its Assistant Conductor, and later became Associate Conductor. He left the orchestra in 2002."@en,
        "Rumon Gamba (n\u00e9 le 24 novembre 1972), est un chef d'orchestre anglais d'origine italienne."@fr,
        "\u0420\u0443\u043c\u043e\u043d \u0413\u0430\u043c\u0431\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Rumon Gamba; \u0440\u043e\u0434. 24 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1972) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0432 \u0414\u0430\u0440\u0435\u043c\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0443 \u041a\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441\u0430. \u0412 1998\u20142002 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 BBC, \u0431\u0430\u0437\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u043c\u0441\u044f \u0432 \u041c\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 2002\u20142010 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0418\u0441\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440. \u0412 2007 \u0433. \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0437\u0430 \u043f\u0443\u043b\u044c\u0442\u043e\u043c \u041d\u043e\u0440\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0441 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u043e\u0439 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0432 2009 \u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u044d\u0442\u0443 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0443\u044e \u0442\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441 2011 \u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442 \u041e\u043b\u044c\u0431\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:65071700;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rumon_Gamba>,
        <http://viaf.org/viaf/65071700>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rumon_Gamba.
doremus_artist:459e3e3b-8cd5-3f57-926c-827f998087be
owl:sameAs viaf:17412604; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17412604>.
doremus_artist:45f35464-b7a0-3b60-b65a-290f4d0ba51c
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "Michael Stuart Zonis, conocido como Stuart Damon (Brooklyn, 1937 - ), es un actor estadounidense. Se le conoce desde hace treinta a\u00f1os de representar el personaje del doctor Alan Quartermaine en la telenovela Hospital General, por la que gan\u00f3 un Premio Emmy en 1999."@es,
        "Stuart Damon (* 5. Februar 1937 in New York City, New York als Stuart Michael Zonis) ist ein US-amerikanischer Schauspieler."@de,
        "Stuart Damon (born Stuart Michael Zonis; February 5, 1937) is an American actor. He is known for thirty years of portraying the character Dr. Alan Quartermaine on the American soap opera General Hospital, for which he won an Emmy Award in 1999. Outside the USA, he is better known for the role of Craig Stirling in The Champions."@en;
    owl:sameAs viaf:44504836;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stuart_Damon>,
        <http://viaf.org/viaf/44504836>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/StuartDamonNov06.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stuart_Damon.
doremus_artist:461dba9b-5853-370f-b448-d326697e2540
    dbp:birthPlace dbr:Nuremberg;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Conrad Paumann (* um 1410 in N\u00fcrnberg; \u2020 24. Januar 1473 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Komponist, Organist, und Lautenist der fr\u00fchen Renaissance."@de,
        "Conrad Paumann (Neurenberg, tussen 1409 en 1415 - M\u00fcnchen, 1473) was een Duitse organist en componist."@nl,
        "Conrad Paumann (c. 1410 \u2013 January 24, 1473) was a German organist, lutenist and composer of the early Renaissance. Even though he was born blind, he was one of the most talented musicians of the 15th century, and his performances created a sensation wherever he went. He is grouped among the composers known as the Colorists."@en,
        "Conrad Paumann, n\u00e9 \u00e0 Nuremberg entre 1409 et 1415 et mort \u00e0 Munich le 24 janvier 1473, est un organiste, luthiste et compositeur allemand de la Renaissance. Bien qu'il f\u00fbt n\u00e9 aveugle, il fut l'un des musiciens les plus talentueux du XVe si\u00e8cle, et ses interpr\u00e9tations firent sensation partout o\u00f9 il allait, en Allemagne comme en Italie. Selon Andr\u00e9 Pirro (Les clavecinistes), il fut le \u00ab plus habile joueur de clavicymbalum de son temps \u00bb."@fr,
        "\u041a\u043e\u043d\u0440\u0430\u0434 \u041f\u0430\u0443\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Konrad Paumann; 1415, \u041d\u044e\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 \u2014 24 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1473, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043d\u044e\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 XV \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0438 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        """\u30b3\u30f3\u30e9\u30fc\u30c8\u30fb\u30d1\u30a6\u30de\u30f3\uff08Conrad Paumann, 1404\u5e7410\u670823\u65e5 - 1473\u5e741\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u4e2d\u4e16\u5f8c\u671f\uff08\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u521d\u671f\uff09\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u76f2\u4eba\u3002 \u5f7c\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u6700\u53e4\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u97f3\u697d\u306e\u5199\u672c\u3067\u3042\u308a\u300115\u4e16\u7d00\u306b\u7de8\u7e82\u3055\u308c\u305f"\u30d6\u30af\u30b9\u30cf\u30a4\u30e0\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u96c6"\u306b\u8a18\u8f09\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d1\u30a6\u30de\u30f3\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u4f5c\u54c1\u3067\u4ee3\u8868\u7684\u3068\u306a\u308b\u3082\u306e\u306f\u6f14\u594f\u6642\u959330\u5206\u306b\u3082\u53ca\u3076\u5de8\u4f5c\u300c\u30d5\u30f3\u30c0\u30e1\u30f3\u30c8\u30a5\u30e0\u300d\u3068\u8a00\u3048\u3088\u3046\u3002\u307e\u305f\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u6f14\u594f\u306e\u6559\u672c\uff08\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u6280\u6cd5\u306e\u57fa\u790e\uff09\u3092\u7de8\u7e82\u3057\u3001\u5f8c\u306e\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30ea\u30f3\u30af\u3001\u30b7\u30e3\u30a4\u30c8\u3001\u30d6\u30af\u30b9\u30c6\u30d5\u30fc\u30c7\u3089\u3078\u3068\u7d9a\u304f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u97f3\u697d\u3078\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u53ca\u307c\u3057\u305f\u3002 \u5f7c\u306f\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u69d8\u3005\u306a\u697d\u5668\u3092\u5de7\u307f\u306b\u5f3e\u304d\u3053\u306a\u3057\u305f\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:305407764;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Conrad_Paumann>,
        <http://viaf.org/viaf/305407764>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d1527c96-52d6-4b72-bd9c-a8b3cb8b12c3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Conrad_Paumann_by_Heinrich_Eduard_von_Wintter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Conrad_Paumann.
doremus_artist:46366754-f53d-3a9e-abb3-adbb44ae0b12
    dbp:birthPlace dbr:Râșnov;
    dbp:deathPlace dbr:Ruhpolding;
    rdfs:comment
        "Erich Bergel (* 1. Juni 1930 in Rosenau bei Kronstadt, Rum\u00e4nien; \u2020 3. Mai 1998 in Ruhpolding) war ein deutschsprachiger Dirigent und Musikwissenschaftler siebenb\u00fcrgisch-s\u00e4chsischer Herkunft."@de,
        "Erich Bergel (1 June 1930 \u2013 3 May 1998) was a flutist and conductor."@en,
        "Erich Bergel n\u00e9 le 1er juin 1930 \u00e0 R\u00e2\u015fnov (Roumanie) mort le 3 mai 1998 \u00e0 Ruhpolding (Allemagne) est un chef d'orchestre roumain naturalis\u00e9 allemand."@fr,
        "\u042d\u0440\u0438\u0445 \u0411\u0435\u0440\u0433\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Erich Bergel; 1 \u0438\u044e\u043d\u044f 1930, \u0420\u044b\u0448\u043d\u043e\u0432, \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u044f \u2014 3 \u043c\u0430\u044f 1998, \u0420\u0443\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434\u0438\u043d\u0433) \u2014 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u043e-\u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434. \u0411\u0440\u0430\u0442 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0425\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0411\u0435\u0440\u0433\u0435\u043b\u044f, \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432 2006 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0435\u0433\u043e \u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043e\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Erich Bergel. Ein Musikerleben). \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043e\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0439 \u043e\u0431 \u00ab\u0418\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0444\u0443\u0433\u0438\u00bb (\u043d\u0435\u043c. Johann Sebastian Bach, die Kunst der Fuge: ihre geistige Grundlage im Zeichen der thematischen Bipolarit\u00e4t; 1980) \u0438 \u043e \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0444\u0443\u0433\u0430\u0445 (\u043d\u0435\u043c. Bachs letzte Fuge; 1985) \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:29720430;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erich_Bergel>,
        <http://viaf.org/viaf/29720430>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erich_Bergel.
doremus_artist:47373d9c-104e-30ea-a705-0d4ac7c97575
    rdfs:comment
        "Kazuyoshi Akiyama (\u79cb\u5c71 \u548c\u6176 Akiyama Kazuyoshi, born January 2, 1941) is a Japanese conductor."@en,
        "Kazuyoshi Akiyama (\u79cb\u5c71 \u548c\u6176, Akiyama Kazuyoshi), n\u00e9 le 2 janvier 1941 est un chef d'orchestre japonais."@fr,
        "\u79cb\u5c71 \u548c\u6176\uff08\u3042\u304d\u3084\u307e \u304b\u305a\u3088\u3057\u30011941\u5e741\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u6771\u4eac\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u6842\u51a0\u6307\u63ee\u8005\u3002\u6d17\u8db3\u5b66\u5712\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u6559\u6388\u3001\u4eac\u90fd\u5e02\u7acb\u82b8\u8853\u5927\u5b66\u5ba2\u54e1\u6559\u6388\u3002\u65e5\u672c\u6307\u63ee\u8005\u5354\u4f1a\u4f1a\u9577\uff08\u7b2c5\u4ee3\uff09\u3002 \u5353\u8d8a\u3057\u305f\u30d0\u30c8\u30f3\u30c6\u30af\u30cb\u30c3\u30af\u3068\u3001\u53e4\u5178\u97f3\u697d\u304b\u3089\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u307e\u3067\u5e45\u5e83\u3044\u6f14\u76ee\u3092\u3082\u3064\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:87297457;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kazuyoshi_Akiyama>,
        <http://viaf.org/viaf/87297457>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0405910f-2626-4281-af31-988b549badef>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KazuyoshiAkiyama.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kazuyoshi_Akiyama.
doremus_artist:47e31b13-5bf9-3808-a821-d6e92a104900
owl:sameAs viaf:42147573; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42147573>.
doremus_artist:47e58c5d-4572-323b-9730-24d9c4bd2aff
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kinard,_Florida>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Goodlettsville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Vassar Carlton Clements (April 25, 1928 \u2013 August 16, 2005) was a Grammy Award- winning American jazz, swing, and bluegrass fiddler. Clements has been dubbed the Father of Hillbilly Jazz, an improvisational style that blends and borrows from swing, hot jazz, and bluegrass along with roots also in country and other musical traditions."@en,
        "Vassar Clements (* 25. April 1928; \u2020 16. August 2005) war ein amerikanischer Fiddlespieler. Der Grammy-Preistr\u00e4ger musizierte im Bereich von Jazz, Swing und Bluegrass. Clements wurde als der Vater des Hillbilly Jazz bezeichnet, da sein Improvisationsstil Elemente des Swing, des traditionellen Jazz und des Bluegrass vereint, zusammen mit Wurzeln im Country und anderen Musiktraditionen."@de,
        "Vassar Clements (n\u00e9 le 25 avril 1928 \u00e0 Kinard en Caroline du Sud et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 16 ao\u00fbt 2005) est un violoniste am\u00e9ricain. Il a grandi \u00e0 Kissimee en Floride."@fr,
        "\u30d0\u30c3\u30b5\u30fc\u30fb\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30c4\uff08Vassar Clements, 1928\u5e744\u670825\u65e5 - 2005\u5e748\u670816\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30d5\u30ed\u30ea\u30c0\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u30d6\u30eb\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30d5\u30a3\u30c9\u30eb\u594f\u8005\u3002 \u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30b9\u30a6\u30a3\u30f3\u30b0\u3001\u30d6\u30eb\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\u30d5\u30a3\u30c9\u30e9\u30fc\u306e\u5404\u90e8\u9580\u3067\u53d7\u8cde\u6b74\u304c\u3042\u308b\u3002\u30d3\u30eb\u30e2\u30f3\u30ed\u30fc\uff06\u30d2\u30ba\u30d6\u30eb\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\u30dc\u30fc\u30a4\u30ba\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74037084;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vassar_Clements>,
        <http://viaf.org/viaf/74037084>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4684039e-a2a9-43a1-8fb8-10c5689a0e2f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vassar_Clements,_October_2004.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vassar_Clements.
doremus_artist:48b82d86-0a25-3652-93a7-eeac69ebefe3
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Dmitry Albertovich Yablonsky (Russian: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042f\u0431\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) (born 1962) is a Russian classical cellist and conductor, who was educated at the Juilliard School of Music and Yale University."@en,
        "\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042f\u0431\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0440\u043e\u0434. 1962, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438 \u041e\u043a\u0441\u0430\u043d\u044b \u042f\u0431\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0417\u0430\u0439\u043e\u043d\u0446\u0430. \u0412 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438, \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0421. \u0422. \u041a\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u043e\u0432\u0430 \u0438 \u0418. \u041c. \u0411\u0443\u0440\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0412 1977 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u044c\u044e \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430 \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0443 \u041b\u043e\u0440\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043d\u0440\u043e\u0443, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0419\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0443 \u0410\u043b\u044c\u0434\u043e \u041f\u0430\u0440\u0438\u0437\u043e\u0442\u0430; \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0432 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0432 1981 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u042f\u0431\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434 \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0417\u0430\u0440\u044b \u041d\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u0432\u043e\u0439."@ru,
        "\u30c9\u30df\u30c8\u30ea\u30fb\u30e4\u30d6\u30ed\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Dmitry Yablonsky, 1962\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3002 \u6bcd\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u6559\u6388\u306e\u30aa\u30af\u30b5\u30ca\u30fb\u30e4\u30d6\u30ed\u30f3\u30b9\u30ab\u30e4\u3001\u7236\u306f\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u3068\u3044\u3046\u97f3\u697d\u4e00\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u30026\u6b73\u3067\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u4ed8\u5c5e\u4e2d\u592e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u5165\u5b66\u3057\u30019\u6b73\u306e\u6642\u306b\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u7b2c1\u756a\u3067\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u30021977\u5e74\u304b\u3089\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3001\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u53ca\u3073\u30a4\u30a7\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3073\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u3092\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30d1\u30ea\u30be\u3001\u30b6\u30e9\u30fb\u30cd\u30eb\u30bd\u30f4\u30a1\u3089\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u4e00\u65b9\u3001\u30a4\u30a7\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u30aa\u30c3\u30c8\u30fc\uff1d\u30f4\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30e9\u30fc\u3001\u30e6\u30fc\u30ea\u30fb\u30b7\u30e2\u30ce\u30d5\u3089\u306b\u5b66\u3073\u3001\u3053\u306e\u5206\u91ce\u306b\u3082\u8208\u5473\u3092\u6301\u3064\u3002 \u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u3001\u30b3\u30f3\u30bb\u30eb\u30c8\u30d8\u30dc\u30a6\u3001\u30ea\u30f3\u30ab\u30fc\u30f3\u30fb\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3001\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u306a\u3069\u3067\u306e\u6f14\u594f\u7d4c\u9a13\u304c\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u30011990\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30fc\u30de\u8056\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u9662\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u6307\u63ee\u8005\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u4ee5\u964d\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u3092\u7d4c\u9a13\u3057\u305f\u306e\u3061\u30012002\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4f7f\u7528\u3059\u308b\u30c1\u30a7\u30ed\u306f\u30011726\u5e74\u88fd\u306e\u30d5\u30a3\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a2\u30fb\u30b0\u30a1\u30eb\u30cd\u30ea\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:8584718;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dmitry_Yablonsky>,
        <http://viaf.org/viaf/8584718>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dmitry.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dmitry_Yablonsky.
doremus_artist:4a5a10cc-86a3-30d3-b422-b171066315ee
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Georg Christoph Anton Wagenseil (* 29. Januar 1715 in Wien; \u2020 1. M\u00e4rz 1777 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Georg Christoph Anton Wagenseil (ur. 29 stycznia 1715 w Wiedniu, zm. 1 marca 1777 tam\u017ce) \u2013 austriacki kompozytor, teoretyk i pedagog muzyki, organista i klawesynista. Jego rodzina pochodzi\u0142a z bawarskiego miasta Augsburg i trudni\u0142a si\u0119 handlem. Muzyki uczy\u0142 go nadworny kompozytor Johann Joseph Fux. Wagenseil komponowa\u0142 sam od 1739 do \u015bmierci na dworze cesarskim. Jego uczniem by\u0142 Johann Baptist Schenk, kt\u00f3rego z kolei uczniem by\u0142 Ludwig van Beethoven. Do uczni\u00f3w Wagenseila nale\u017ca\u0142a r\u00f3wnie\u017c Maria Antonina, a m\u0142ody Wolfgang Amadeus Mozart gra\u0142 na dworze g\u0142\u00f3wnie jego utwory."@pl,
        "Georg Christoph Wagenseil (29 January 1715 \u2013 1 March 1777) was an Austrian composer. He was born in Vienna, and became a favorite pupil of the Vienna court's Kapellmeister, Johann Joseph Fux. Wagenseil himself composed for the court from 1739 to his death. He also held positions as harpsichordist and organist. His pupils included Johann Baptist Schenk (who was to teach Ludwig van Beethoven), and Marie Antoinette. He traveled little, and died in Vienna having spent most of his life there."@en,
        "Georg Christoph Wagenseil (29 janvier 1715 \u2013 1er mars 1777) est un compositeur autrichien."@fr,
        "Georg Christoph Wagenseil (Viena, 29 de enero de 1715 - ib\u00eddem, 1 de marzo de 1777) fue un compositor, organista y clavecinista austriaco. Su precoz talento al clavec\u00edn fue reconocido por el compositor Johann Joseph Fux, quien lo tom\u00f3 como su pupilo en el a\u00f1o 1735. En 1739 es elegido como compositor de la corte hasta el fin de sus d\u00edas. Para 1749 se convierte en clavecinista oficial de la archiduquesa. Para su tiempo fue un compositor relativamente conocido. Una buena muestra es la publicaci\u00f3n de sus obras en Par\u00eds; Haydn y Mozart estuvieron familiarizados con su m\u00fasica. Su primera \u00f3pera, Ariodante, fue compuesta en Venecia en 1745."@es,
        "Georg Christoph Wagenseil (Viena, 29 de janeiro de 1715 - Viena, 1 de mar\u00e7o de 1777) foi um compositor austr\u00edaco. Ele nasceu em Viena e se tornou o pupilo favorito de Johann Joseph Fux, Kapellmeister da corte de Viena.. Wagenseil comp\u00f4s para a corte desde 1739 at\u00e9 a sua morte em 1777. Ele tamb\u00e9m ocupou posi\u00e7\u00f5es como instrumentista de Cravo e como Organista. Seus pupilos incluem Johann Baptist Schenk e Maria Antonieta. Viajou muito pouco durante a sua vida e veio falecer em Viena, onde passou a maior parte de seu tempo."@pt,
        "Georg Christoph Wagenseil (Wenen, 29 januari 1715 - aldaar, 1 maart 1777) was een Oostenrijks componist."@nl,
        "\u0413\u0435\u043e\u0440\u0433 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444 \u0412\u0430\u0433\u0435\u043d\u0437\u0435\u0439\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Georg Christoph Wagenseil; 29 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1715, \u0412\u0435\u043d\u0430, \u2014 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1777, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 (\u0438\u043b\u0438 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0439) \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30f4\u30a1\u30fc\u30b2\u30f3\u30b6\u30a4\u30eb(Georg Christoph Wagenseil 1715\u5e741\u670829\u65e5 - 1777\u5e743\u67081\u65e5)\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u9375\u76e4\u697d\u5668\uff08\u30cf\u30fc\u30d7\u30b7\u30b3\u30fc\u30c9\u3068\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\uff09\u594f\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u73fe\u5728\u3067\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u3066\u3057\u307e\u3063\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u751f\u524d\u306f\u975e\u5e38\u306b\u9ad8\u540d\u306a\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u5f1f\u5b50\u306b\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30b7\u30a7\u30af\u30fb\u30af\u30b5\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30b7\u30a7\u30c3\u30af\u3001\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30db\u30d5\u30de\u30f3\u3001\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d0\u30d7\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30b7\u30a7\u30f3\u30af\uff08\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u5e2b\uff09\u3089\u304c\u304a\u308a\u3001\u307e\u305f\u3001\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3084\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3089\u3082\u30f4\u30a1\u30fc\u30b2\u30f3\u30b6\u30a4\u30eb\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u89aa\u3057\u3093\u3067\u3044\u305f\u3068\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u683c\u5965\u5c14\u683c\u00b7\u514b\u91cc\u65af\u6258\u5f17\u00b7\u74e6\u6839\u585e\u5c14\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aGeorg Christoph Wagenseil\uff0c1715\u5e741\u670829\u65e5\uff0d1777\u5e743\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u662f\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5bcc\u514b\u65af\u6700\u559c\u6b22\u7684\u5b66\u751f\uff0c\u5e76\u7ee7\u4efb\u4ed6\u6210\u4e3a\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u5bab\u5ef7\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u65e9\u671f\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\u7684\u5178\u8303\uff0c\u5bf9\u6d77\u987f\u548c\u83ab\u624e\u7279\u90fd\u6709\u4e00\u5b9a\u5f71\u54cd\uff0c\u4e3a\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u53e4\u5178\u4e50\u6d3e\u7684\u8f89\u714c\u6210\u5c31\u6253\u4e0b\u4e86\u57fa\u7840\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54334130;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_Christoph_Wagenseil>,
        <http://viaf.org/viaf/54334130>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georg_Christoph_Wagenseil.
doremus_artist:4ae6b2e0-f2a0-3ad2-918d-824af576b56b
owl:sameAs viaf:59282673; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59282673>.
doremus_artist:4c1ab7eb-ab17-3a0d-9976-6bc2c99f42e4
    owl:sameAs viaf:119148591;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119148591>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Goran_Simi_(singer)>.
doremus_artist:4cddfb5a-3817-3f19-be2e-a781a0564f42
owl:sameAs viaf:90731458; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90731458>.
doremus_artist:4ce55600-217b-3f15-b0cb-55e004d29ee0
owl:sameAs viaf:100319418; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100319418>.
doremus_artist:4cf42016-d2a0-347f-b1f2-3866183a8f88
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Carlos Gr\u00e4tzer (Buenos Aires, 1956), es un compositor argentino."@es,
        "Carlos Gr\u00e4tzer (n\u00e9 \u00e0 Buenos Aires, Argentine, en 1956) est un compositeur de musique contemporaine Apr\u00e8s avoir partag\u00e9 son travail artistique entre la musique et le cin\u00e9ma, Carlos Gr\u00e4tzer se consacre d\u00e9finitivement \u00e0 la musique. Form\u00e9 en composition par son p\u00e8re, Guillermo Graetzer (\u00e9l\u00e8ve de Paul Hindemith), il arrive \u00e0 Paris avec une bourse de perfectionnement du Gouvernement fran\u00e7ais, il participe \u00e0 des nombreux stages et cours (Darmstadt, UPIC, IRCAM, etc.)."@fr,
        "Carlos Gr\u00e4tzer is an Argentine composer born in Buenos Aires, Argentina, in 1956. He was given his musical training by his father, Guillermo Graetzer (a student of Paul Hindemith).He has divided his artistic work between music and cinema, making animated films, which became awarded films. In 1984, he was given a scholarship by the French government, come to Paris and settle down. He has taken trainings courses at CNSMD of Paris, Darmstadt, IRCAM, Wellesley College (USA)\u2026Prizewinner at Alea III (Boston), Bourges, World Music Days 2000 and the International Rostrum of Composers at UNESCO . Gr\u00e4tzer\u2019s music is performed by majors orchestras like Orchestre Philharmonique de Radio France, Orchestre National de France, Ensemble Intercontemporain, etc. Carlos Gr\u00e4tzer has collaborated with the Ense"@en;
    owl:sameAs viaf:12572555;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Gr\u00e4tzer>,
        <http://viaf.org/viaf/12572555>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_Grätzer.
doremus_artist:4d0fef17-fef7-3599-a5b7-cc0a4abdb655
owl:sameAs viaf:24789483; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24789483>.
doremus_artist:4d4b3e20-fb9d-38ab-b1e1-91e3523e981f
owl:sameAs viaf:267830; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267830>.
doremus_artist:4d51b598-fe7d-3951-bf22-7ef5b3dd0946
    dbp:birthPlace res:Thiais;
    rdfs:comment
        "Rapha\u00ebl Imbert est un saxophoniste de jazz, chef d'orchestre, compositeur, et professeur de musique fran\u00e7ais. Il est fondateur et directeur artistique de la Compagnie Nine Spirit."@fr;
    owl:sameAs viaf:204176194;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Rapha\u00ebl_Imbert>,
        <http://viaf.org/viaf/204176194>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e387616c-f73f-4e53-b319-bb87eddadc0f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RaphaelIMBERT-2010-parEricFerrier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Raphaël_Imbert.
doremus_artist:4d7f6785-a40e-3a6d-b164-06478cdc130b
    rdfs:comment
        "John McKay (born November 11, 1938) is an American pianist and music educator of Canadian birth. He has performed in concerts, recitals, and on radio and television broadcasts throughout North America and Europe. His programs often include works by contemporary American and Canadian composers, and he has performed the world premieres of works by Mortimer Barron, Clermont P\u00e9pin and Harry Somers among other composers. He has also performed extensively as a chamber musician and accompanist, including in performances with his wife, contralto Sara Hayden. In 1989 he co-founded the Minnesota Valley Sommarfest."@en;
    owl:sameAs viaf:104150933;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_McKay_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/104150933>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_McKay_(pianist)>.
doremus_artist:4e6c81f4-1cfa-3585-9388-1d65e32a01a8
    dbp:birthPlace dbr:India;
    rdfs:comment
        "Brij Narayan (Hindi: \u092c\u0943\u091c \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923; IAST: B\u1e5bj N\u0101r\u0101ya\u1e47) (born 25 April 1952) is an Indian classical musician who plays the string instrument sarod. Narayan was born in the Indian state Rajasthan and began to study sarod from a young age under his father Ram Narayan and other teachers. He won the All India Radio instrumentalist competition in 1967 and accompanied his father on a tour to Afghanistan in 1969. Narayan graduated from the University of Mumbai in 1972 and has since worked on movies and toured Africa, Europe, and America."@en,
        "Brij Narayan (Hindi: \u092c\u0943\u091c \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923; IAST: B\u1e5bj N\u0101r\u0101ya\u1e47; * 25. April 1952 in Udaipur) ist ein indischer klassischer Musiker, der das Saiteninstrument Sarod spielt. Narayan wurde im indischen Staat Rajasthan geboren und lernte von Jugend an unter seinem Vater Ram Narayan und anderen Lehrern die Sarod zu spielen. Er gewann den All India Radio Instrumentalistenwettbewerb im Jahr 1967 und begleitete seinen Vater auf einer Tournee nach Afghanistan im Jahr 1969. Narayan schloss sein Studium an der University of Mumbai im Jahr 1972 ab und arbeitete danach an Filmen mit und tourte Afrika, Europa und Amerika."@de;
    owl:sameAs viaf:27261444;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brij_Narayan>,
        <http://viaf.org/viaf/27261444>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sarod_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brij_Narayan.
doremus_artist:4e8c6f97-2d9f-3ae3-9b54-ad5e0e1e834f
owl:sameAs viaf:76515858; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76515858>.
doremus_artist:4ecf5149-9907-3e85-84b2-a65ce11570a0
    dbp:birthPlace dbr:Reynosa;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Benito,_Texas>;
    rdfs:comment
        """Narciso Mart\u00ednez (1911, Reynosa, Tamaulipas, M\u00e9xico \u2013 1992, San Benito, Texas, E.U.), fue un m\u00fasico mexicano tejano. Apodado "El Hurac\u00e1n del Valle", empez\u00f3 a grabar en 1936, y es pionero la m\u00fasica de conjunto tejano que incluye acorde\u00f3n, bajo sexto y contrabajo, similar al conjunto norte\u00f1o de M\u00e9xico. Don Narciso, el primer artista de grabaci\u00f3n exitoso en el g\u00e9nero de conjunto tejano, realiz\u00f3 cientos de grabaciones de piezas instrumentales bailables enfatizando la parte mel\u00f3dica del acorde\u00f3n y dejando la parte de bajeo a su tocador de bajo sexto Santiago Almeida."""@es,
        """Narciso Mart\u00ednez (October 29, 1911 in Reynosa, Mexico \u2013 June 5, 1992 in San Benito, Texas), given the nickname, El Huracan del Valle ("The Hurricane of the Valley"), by a furniture dealer and talent broker nameed Enrique Valentin, began recording in 1935 (or 1936) and is the father of conjunto music. The Spanish word conjunto means 'group' and in El Valle de Tejas that means accordion, bajo sexto, and contrabajo (string bass, known locally also as "el tololoche"). The same year, he and Santiago recorded the polka \u201cLa Chicharronera\u201d and the schottishche \u201cEl Tronconal\u201d for Bluebird Records."""@en;
    owl:sameAs viaf:28525577;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Narciso_Mart\u00ednez>,
        <http://viaf.org/viaf/28525577>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Narciso_Martínez.
doremus_artist:4f3f1f5e-18ed-3b37-a292-3883b26f24a9
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        """Polina Aleks\u00e1ndrovna Semi\u00f3nova (\u041f\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0421\u0435\u043c\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432\u0430, Mosc\u00fa 1984), es una bailarina rusa de ballet cl\u00e1sico. Fue \u00abPrimera bailarina\u00bb del Staatsoper Unter den Linden de Berl\u00edn. Est\u00e1 considerada como una Prima Ballerina, y es una de las m\u00e1s j\u00f3venes en alcanzar ese tipo de reconocimiento. Desde septiembre de 2012 es "Principal Dancer" del American Ballet Theater de New York, en donde debut\u00f3 en 2011. Apareci\u00f3 tambi\u00e9n en el v\u00eddeo musical de Herbert Gr\u00f6nemeyer \u00abDemo (Letzter Tag)\u00bb, que al ser subido a YouTube, la dio a conocer a un p\u00fablico m\u00e1s amplio que el mero aficionado al ballet."""@es,
        "Polina Alexandrovna Semionova (born 13 September 1984) is a Russian ballet dancer who is currently a principal dancer with the American Ballet Theatre. She also has an older brother, Dmitry Semionov, who is now a principal in the Staatsballett Berlin. Studying at the Bolshoi Ballet School in Moscow, Russia, she won awards in the top ballet competitions; including a gold medal at the Moscow International Ballet Competition 2001, First Prize at the Vaganova-Prix Ballet Competition in St Petersburg 2002, and Junior Prize at the Nagoya (Japan) International Ballet Competition 2002."@en,
        "Polina Alexandrowna Semionowa (russisch \u041f\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0421\u0435\u043c\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432\u0430, wiss. Transliteration Polina Semionova; * 13. September 1984 in Moskau) ist eine russische Ballett-T\u00e4nzerin. Semionowa wuchs am Stadtrand von Moskau auf. Ihre Mutter war Englischlehrerin, ihr Vater Biotechnologe, beide ohne Bezug zum Ballett. Ihr zwei Jahre \u00e4lterer Bruder Dmitri wurde f\u00fcr das Eislaufen entdeckt und auch sie nahm Unterricht. Als er zum Ballett wechselte, tat sie das auch. Polina Semionowa beendete ihre Ballettausbildung mit Auszeichnung an der Ballettschule des Bolschoi-Theaters 2002."@de,
        "Polina Semionova (Russisch: \u041f\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0421\u0435\u043c\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432\u0430), (Moskou, 13 september 1984) is een klassiek balletdanseres en eerste solist in het Berlijnse Staatsopera Ballet. Ze won reeds prijzen toen ze nog aan de Bolshoi Ballet School te Moskou (Rusland) studeerde: waaronder de gouden medaille van de Moscow International Ballet Competition 2001, First Prize van de Vaganova-Prix Ballet Competition in Sint Petersburg 2002, en de Junior Prize van de (Japan) International Ballet Competition 2002."@nl,
        "Polina Semionova (en russe : \u041f\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0421\u0435\u043c\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432\u0430) est une danseuse classique russe, n\u00e9e \u00e0 Moscou le 13 septembre 1984."@fr,
        """Polina Semionowa (ros. \u041f\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0421\u0435\u043c\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432\u0430; ur. w 13 wrze\u015bnia 1984 roku w Moskwie) \u2013 rosyjska balerina. By\u0142a uczennica szko\u0142y baletowej Teatru Bolszoj. Po uko\u0144czeniu w 2002 roku szko\u0142y, mimo swojego bardzo m\u0142odego wieku (18 lat), do\u0142\u0105czy\u0142a do Berlin Staatsoper Balet. Sw\u00f3j talent prezentowa\u0142a na wielu konkursach baletowych w Rosji, jak i na konkursach mi\u0119dzynarodowych. Najwi\u0119kszy presti\u017c i uznanie zdoby\u0142a po wyje\u017adzie do Japonii gdzie partnerowa\u0142a W\u0142adimirowi Ma\u0142achowowi. W Niemczech jest r\u00f3wnie\u017c znana jako tancerka z wideoklipu Herberta Gr\u00f6nemeyera \u2013 Demo (Letzter Tag). Nazywano j\u0105 "Prima Balerink\u0105" przez jej wyj\u0105tkowo w\u00f3wczas m\u0142ody wiek."""@pl,
        "\u041f\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0421\u0435\u043c\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432\u0430 (\u0440\u043e\u0434. 13 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1984) \u2014 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0438\u0437\u0430 \u00ab\u0411\u0435\u043d\u0443\u0430 \u0442\u0430\u043d\u0446\u0430\u00bb (2014). \u0412 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u043d\u044b \u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u043b\u044f\u0445 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u0432 \u043c\u0438\u0440\u0430, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u041b\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430, \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430, \u0411\u0430\u0432\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430, \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442, \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440, \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440, \u0434\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0417\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442, \u0422\u043e\u043a\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442, \u0411\u0430\u043b\u0435\u0442 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0434\u0440."@ru,
        "\u30dd\u30ea\u30fc\u30ca\u30fb\u30bb\u30df\u30aa\u30ce\u30ef\uff08\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439: \u041f\u043e\u043b\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0421\u0435\u043c\u0438\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0430, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199: Polina Semionova, 1984\u5e749\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u30022002\u5e74\u3088\u308a\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u56fd\u7acb\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306e\u30d7\u30ea\u30f3\u30b7\u30d1\u30eb\u30022012\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u30fb\u30b7\u30a2\u30bf\u30fc\u306b\u30d7\u30ea\u30f3\u30b7\u30d1\u30eb\u3068\u3057\u3066\u79fb\u7c4d\u3002\u30df\u30cf\u30a4\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u306e\u30b2\u30b9\u30c8\u30fb\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002\u7d30\u3081\u306e\u4f53\u578b\uff08\u8eab\u9577170cm\u3001\u4f53\u91cd50kg\uff09\u3067\u7e70\u308a\u51fa\u3059\u5c16\u92ed\u7684\u306a\u8e0a\u308a\u304c\u6301\u3061\u5473\u3067\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u300e\u767d\u9ce5\u306e\u6e56\u300f\u3067\u306e\u8a55\u4fa1\u304c\u9ad8\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:172150388;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Polina_Semionova>,
        <http://viaf.org/viaf/172150388>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Polina_Semionova.
doremus_artist:4f738ed2-28f7-37b3-a994-cc82f127b51e
owl:sameAs viaf:50442948; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50442948>.
doremus_artist:4f9940bc-70aa-3ea5-aac3-2e1896746dcf
owl:sameAs viaf:89820152; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89820152>.
doremus_artist:505e333b-2468-34d6-8edb-c5468c97117c
owl:sameAs viaf:101586373; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101586373>.
doremus_artist:509f6a31-eff3-3e5e-8273-233ab802addb
    rdfs:comment
        "Alessandro Coppini est un compositeur italien de la Renaissance. N\u00e9 vers 1465 et mort en 1527, il est actif \u00e0 Florence, en Italie, o\u00f9 il est \u00e9galement un th\u00e9ologien reconnu."@fr;
    owl:sameAs viaf:64191327;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alessandro_Coppini>,
        <http://viaf.org/viaf/64191327>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alessandro_Coppini.
doremus_artist:51d75cd3-5ace-3651-a97e-aff23555a83d
    rdfs:comment
        "Alana Levandoski is a songwriter from Riding Mountain National Park in Manitoba, Canada. She was born in Kelwood, Manitoba. Cover versions of her song have been performed or recorded by artists such as Heather Bishop, Jay Semko, Linda Rocheleau, Katy Bowser and Kenny Hutson (Nashville). She has co-written with Gary Nichols, Jim Photoglo, Sylvia Tyson, James LeBanc, Mark Simos, and Colin Cripps, and has worked as a songwriter in Nashville, Tennessee and Muscle Shoals, Alabama."@en;
    owl:sameAs viaf:56906760;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alana_Levandoski>,
        <http://viaf.org/viaf/56906760>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alana_Levandoski_in_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alana_Levandoski.
doremus_artist:52c373d9-f023-3b2a-832d-38b8c11df82f
    dbp:birthPlace dbr:Stadskanaal;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Cornelis 'Kees' Dopper (7 February 1870, Stadskanaal \u2013 19 September 1939, Amsterdam) was a Dutch composer, conductor and teacher."@en,
        "Cornelis Dopper (* 7. Februar 1870 in Stadskanaal bei Groningen; \u2020 18. September 1939 in Amsterdam) war ein niederl\u00e4ndischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Cornelis Dopper (Stadskanaal, 7 februari 1870 \u2013 Amsterdam, 18 september 1939) was een Nederlandse dirigent en componist."@nl,
        "Cornelis DopperFichier:Cornelis Dopper.jpg Cornelis Dopper c.\u20091900 Cornelis \u00ab Kees \u00bb Dopper, n\u00e9 le 7 f\u00e9vrier 1870 \u00e0 Stadskanaal et mort le 19 septembre 1939 \u00e0 Amsterdam, est un compositeur et chef d'orchestre n\u00e9erlandais. Henri\u00ebtte Bosmans a \u00e9t\u00e9 son \u00e9l\u00e8ve."@fr,
        "\u041a\u043e\u0440\u043d\u0435\u043b\u0438\u0441 \u0414\u043e\u043f\u043f\u0435\u0440 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Cornelis Dopper; 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1870 \u2014 19 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1939) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:64191520;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cornelis_Dopper>,
        <http://viaf.org/viaf/64191520>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cornelis_Dopper.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cornelis_Dopper.
doremus_artist:52f897f8-f441-30ef-aace-9429ab873ed3
    dbp:birthPlace dbr:Bilbao;
    rdfs:comment
        "Luis de Pablo (born 28 January 1930) is a Spanish composer belonging to the generation of Spanish composers named by Crist\u00f3bal Halffter as Generaci\u00f3n del 51."@en,
        "Luis de Pablo Costales (Bilbao, 28 de enero de 1930) es un compositor espa\u00f1ol perteneciente a la generaci\u00f3n de compositores espa\u00f1oles bautizada por Crist\u00f3bal Halffter como Generaci\u00f3n del 51."@es,
        "Luis de Pablo, n\u00e9 le 28 janvier 1930 \u00e0 Bilbao, est un compositeur espagnol ayant appartenu \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration de compositeurs espagnols baptis\u00e9e Generaci\u00f3n del 51 par Crist\u00f3bal Halffter."@fr,
        "Stabilitosi a Madrid nel 1939, fu avvocato presso la compagnia aerea Iberia, lavor\u00f2 che lasci\u00f2 per dedicarsi alla musica. Fu docente al conservatorio cittadino dal 1971 al 1988; dal 1974 al 1976 insegn\u00f2 a Ottawa. Tra le sue opere pi\u00f9 importanti si ricordano Radial (1960), Yo lo v\u00ec (1970) per dieci voci e La madre invita a comer (1993)."@it,
        "\u041b\u0443\u0438\u0301\u0441 \u0434\u0435 \u041f\u00e1\u0431\u043b\u043e (\u0438\u0441\u043f. Luis de Pablo; \u0440\u043e\u0434. 28 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1930, \u0411\u0438\u043b\u044c\u0431\u0430\u043e) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u00ab\u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f 51 \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30d1\u30d6\u30ed (Luis de Pablo, 1930\u5e741\u670828\u65e5 - ) \u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49487882;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luis_de_Pablo>,
        <http://viaf.org/viaf/49487882>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Luis_de_Pablo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luis_de_Pablo.
doremus_artist:53180527-f635-3a15-9e09-9d5d454f7c1f
    rdfs:comment
        "Stanford Robinson OBE (5 July 1904 \u2013 25 October 1984) was an English conductor and composer, known for his work with the BBC. He remained a member of the BBC's staff until his retirement in 1966, founding or building up the organisation's choral groups, both amateur and professional. Between 1947 and 1950, Robinson was assistant conductor of the Proms, the summer and autumn concert series founded by Henry Wood and run by the BBC. Away from his BBC work, Robinson conducted at Covent Garden and in Australia."@en;
    owl:sameAs viaf:100911862;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stanford_Robinson>,
        <http://viaf.org/viaf/100911862>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d080ef8e-0743-4e1f-a0d2-ded5e7cac078>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stanford_Robinson.
doremus_artist:5333809d-7be6-3822-9ef0-a2a000807fa6
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Charles B. G. Sturridge (born 24 June 1951) is an English screenwriter, producer, stage, television and film director."@en,
        "Charles Sturridge (* 24. Juni 1951 in London, England) ist ein britischer Filmregisseur, Drehbuchautor und Produzent, der einige namhafte Kinofilme und Fernsehminiserien inszeniert hat, darunter Wiedersehen mit Brideshead, Engel und Narren, Gullivers Reisen, Ernest Shackleton oder Lassie kehrt zur\u00fcck."@de,
        "Charles Sturridge Charles Sturridge est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste, producteur et acteur britannique n\u00e9 le 24 juin 1951 \u00e0 Londres (Royaume-Uni)."@fr,
        "Il suo film pi\u00f9 famoso \u00e8 Runners."@it;
    owl:sameAs viaf:34665661;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Sturridge>,
        <http://viaf.org/viaf/34665661>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Sturridge.
doremus_artist:536da166-8ebe-3c03-b084-a8eaf2e9f970
    rdfs:comment
        "Rapha\u00ebl Fumet est un compositeur et organiste fran\u00e7ais (Juilly 1898 - Angers 1979)."@fr;
    owl:sameAs viaf:117204578;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Rapha\u00ebl_Fumet>,
        <http://viaf.org/viaf/117204578>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Raphael_aout_1950.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Raphaël_Fumet.
doremus_artist:54159cdd-c931-3eda-a4c1-9c8406d42545
owl:sameAs viaf:101006072; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101006072>.
doremus_artist:542b93ae-e393-323b-b90a-75a70375ca0b
owl:sameAs viaf:15040353; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15040353>.
doremus_artist:54eb409b-b4f9-35ed-bc47-09b584bc42ba
    owl:sameAs viaf:356211;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/356211>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antoine_de_Cousu.
doremus_artist:55098a42-f208-391e-b950-5eadb45dfa84
owl:sameAs viaf:101051352; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101051352>.
doremus_artist:55868bbf-53f9-3f7b-a9e1-ee3054e391f3
    dbp:birthPlace dbr:Balderton;
    rdfs:comment
        "Philip Spratley (Nottinghamshire, 1942) is an English composer and writer on Essex folksong. He is also a school music teacher and church organist."@en,
        "Philip Spratley Philip Spratley, n\u00e9 en 1942 \u00e0 Balderton, dans le Nottinghamshire, est un compositeur et organiste britannique. Il \u00e9tudie le folklore du Sussex : avec David Occomore il a publi\u00e9 une anthologie des chansons folkloriques intitul\u00e9e Bushes and Briars: An Anthology of Essex Folk Songs (1979). Philip Spratley a compos\u00e9 deux op\u00e9ras, Rutterkin (1971, r\u00e9v. 1994\u201395) et The Three Strangers (1977, r\u00e9v. 2002/7), tous deux fond\u00e9s sur le folklore du Sussex."@fr;
    owl:sameAs viaf:121831180;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philip_Spratley>,
        <http://viaf.org/viaf/121831180>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philip_Spratley.
doremus_artist:55994329-e2ce-3389-a858-e1ea1bfd4d5a
    owl:sameAs viaf:15944097;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15944097>,
        <http://viaf.org/viaf/295573758>.
doremus_artist:55d1b06d-41cd-3c2b-a6d0-93e353b4f0b7
    owl:sameAs viaf:79951936;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79951936>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4b4fe01a-0df8-4b24-a43d-39b194a4bb0b>.
doremus_artist:56cefb2a-db1a-33ff-a503-b99016a5f4c4
    rdfs:comment
        "Fra Serafino Razzi (Marradi 1531 - Florence 1613), was an Italian Dominican monk who in 1563 published a large collection of carnival songs in the lauda (song) genre. Razzi's collection Libro primo delle laudi spirituale is a miscellany of pieces of varying age and character from the music of Florence. It contains 91 lauda settings for one to four voices. Razzi travelled widely and kept diaries of his journeys."@en;
    owl:sameAs viaf:12570904;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Serafino_Razzi>,
        <http://viaf.org/viaf/12570904>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Serafino_Razzi.
doremus_artist:584c80a8-02ec-32f1-8f21-6c58894fba65
    dbp:birthPlace dbr:Sydney;
    rdfs:comment
        "Richard Alan Bonynge AC, CBE (* 29. September 1930 in Sydney) ist ein australischer Dirigent."@de,
        "Richard Alan Bonynge AC, CBE (/\u02c8b\u0252n\u026a\u014b/ BON-ing) (born 29 September 1930) is an Australian conductor and pianist. He is the widower of Australian dramatic coloratura soprano Dame Joan Sutherland. Bonynge conducted virtually all of Sutherland's operatic performances from 1962 until her retirement in 1990."@en,
        "Richard Alan Bonynge, AC, CBE (nacido en Sidney el 29 de septiembre de 1930) es un pianista y director de orquesta australiano. Bonynge se educ\u00f3 en el Sydney Boys High School antes de estudiar piano en el Royal College of Music de Londres. Abandon\u00f3 su beca musical, continuando sus estudios de piano en privado, y se convirti\u00f3 en un profesor privado para cantantes. Uno de ellos fue Joan Sutherland, a quien \u00e9l hab\u00eda acompa\u00f1ado en Australia. Pronto se casaron y se convirtieron en un d\u00fao, primero (hasta 1962) haciendo recitales. Cuando el director correspondiente para un recital de arias oper\u00edsticas enferm\u00f3, Bonynge se adelant\u00f3 y, desde entonces en adelante, dirigi\u00f3 virtualmente todas las interpretaciones de su esposa."@es,
        "Richard Bonynge (n\u00e9 le 29 septembre 1930 \u00e0 Sydney) est un chef d'orchestre, pianiste et musicologue australien, particuli\u00e8rement associ\u00e9 au r\u00e9pertoire italien et fran\u00e7ais du d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle. Il \u00e9tait l'\u00e9poux de la soprano Joan Sutherland d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 2010."@fr,
        "Richard Bonynge (ur. 29 wrze\u015bnia 1930) \u2013 dyrygent i pianista pochodzenia australijskiego. Zwi\u0105zany z wydawnictwem Decca, zas\u0142yn\u0105\u0142 przede wszystkim jako interpretator oper, kt\u00f3re nagrywa\u0142 z udzia\u0142em swojej \u017cony Joan Sutherland."@pl,
        """Richard Bonynge CBE (de achternaam uitgesproken als "bonning"), (Sydney, 29 september 1930) is een Australische dirigent en pianist. Hij is onderwezen aan de Sydney Boys High School voor hij piano ging studeren aan het Royal College of Music in Londen. Hij gaf zijn muziekstudiebeurs op terwijl hij zijn priv\u00e9-pianostudies voortzette, en werd een zangcoach. E\u00e9n van hen was Joan Sutherland, die hij had begeleid in Australi\u00eb. Zij traden weldra in het huwelijk en werden een duo, eerst (tot 1962) met recitals. Toen de dirigent voor een recital van opera-arias ziek werd, viel Bonynge in en van die tijd af dirigeerde hij bijna alle uitvoeringen van zijn vrouw. Zijn debuut als operadirigent bij het toneel had plaats in 1963 in Vancouver, waar hij Faust dirigeerde. Datzelfde jaar, ook in Vancouver, """@nl,
        "\u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f \u0628\u0648\u0646\u064a\u0646\u062c \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Richard Bonynge (\u0648. 29 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1930) \u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0623\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a. \u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0641\u064a \u0633\u064a\u062f\u0646\u064a \u0648\u0644\u0646\u062f\u0646 \u0648\u0639\u0645\u0644 \u0645\u062f\u0631\u0628 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0645\u0635\u0627\u062d\u0628 \u0642\u0628\u0644 \u0632\u0648\u0627\u062c\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u062c\u0648\u0627\u0646 \u0633\u0627\u0632\u0631\u0644\u0627\u0646\u062f \u0639\u0627\u0645 1954. \u0633\u0627\u0639\u062f\u0647\u0627 \u0641\u064a \u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u062f\u0631\u062c\u0629 \u0635\u0648\u062a \u0639\u0627\u0644\u064a \u0648\u0625\u0639\u062f\u0627\u062f \u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0628\u0644 \u0643\u0627\u0646\u062a\u0648 \u062c\u0639\u0644\u062a\u0647\u0627 \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u0629\u060c \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0633\u062a\u064a\u0646\u0627\u062a \u062d\u062a\u0649 \u062a\u0642\u0627\u0639\u062f\u0647\u0627 \u0639\u0627\u0645 1990\u060c \u0643\u0627\u0646 \u063a\u0627\u0644\u0628\u0627 \u064a\u0642\u0648\u062f \u0627\u0644\u0639\u0631\u0648\u0636 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u063a\u0646\u064a \u0641\u064a\u0647\u0627 \u062d\u064a\u062b \u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u0624\u062f\u064a \u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0645\u0627\u062f\u0648\u0646\u0627. \u0642\u062f\u0645 \u0627\u0644\u0627\u062b\u0646\u0627\u0646 \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0627\u062a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0639\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0645\u0639\u0627 \u0648\u0631\u0643\u0632\u0648\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u064419. \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0645\u062a\u0644\u0643 \u0637\u0644\u0627\u0642\u0629 \u0631\u0627\u0626\u0639\u0629 \u0648\u062a\u0630\u0648\u0642 \u0644\u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c \u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u064419 \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0644\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0633\u062c\u0644 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0639\u0631\u0648\u0636\u0647."@ar,
        "\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30dc\u30cb\u30f3\u30b0\uff08Richard Bonynge, 1930\u5e749\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30dc\u30cb\u30f3\u30b0\u306f\u306f\u3058\u3081\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3073\u300114\u6b73\u3067\u30b0\u30ea\u30fc\u30b0\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3092\u5f3e\u3044\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30fb\u30b5\u30a6\u30b9\u30fb\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011950\u5e74\u306b\u6e21\u82f1\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u306e\u5f1f\u5b50\u306b\u3042\u305f\u308b\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30e9\u30a4\u30a2\u30fc\u306b\u3064\u3044\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3073\u7d9a\u3051\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u958b\u304f\u4e00\u65b9\u3001\u540c\u3058\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u304b\u3089\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u3044\u305f\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30fb\u30b5\u30b6\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u3068\u306e\u51fa\u4f1a\u3044\u306b\u3088\u3063\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u3078\u306e\u95a2\u5fc3\u3092\u6df1\u3081\u3066\u884c\u304f\u4e8b\u306b\u306a\u308b\u3002 1954\u5e74\u3001\u30b5\u30b6\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u30dc\u30cb\u30f3\u30b0\u306f\u6307\u63ee\u8005\u3078\u306e\u8ee2\u5411\u3092\u6c7a\u610f\u30021962\u5e74\u306b\u30ed\u30fc\u30de\u8056\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u9662\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3067\u6307\u63ee\u8005\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u30021963\u5e74\u306b\u306f\u30f4\u30a1\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30b0\u30ce\u30fc\u306e\u6b4c\u5287\u300e\u30d5\u30a1\u30a6\u30b9\u30c8\u300f\u3092\u632f\u3063\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3001\u3055\u3089\u306b\u305d\u306e\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u30011970\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30011975\u5e74\u304b\u30891986\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6709\u540d\u306a\u30dc\u30cb\u30f3\u30b0\u306f1975\u5e74\u306b\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u5e2f\u540c\u3057\u3066\u521d\u6765\u65e5\u30011978\u5e74\u306b\u3082\u30b5\u30b6\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u592b\u4eba\u306e\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u306e\u4f34\u594f\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u518d\u6765\u65e5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u6ce2\u5b81\uff0c CBE\uff08Richard Bonynge\uff0c1930\u5e743\u670829\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u6fb3\u5927\u5229\u4e9e\u8457\u540d\u7684\u6307\u63ee\u5bb6\uff0c\u4e5f\u662f\u4e00\u4f4d\u92fc\u7434\u5bb6\u548c\u7f8e\u8072\u8072\u6a02\u5b78\u8005\u3002\u4ed6\u662f\u8457\u540d\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\u74ca\u00b7\u8607\u745f\u862d\u7684\u4e08\u592b\u3002 \u6ce2\u5be7\u51fa\u751f\u65bc\u6fb3\u5927\u5229\u4e9e\u6089\u5c3c\u3002\u5728\u6089\u5c3c\u7537\u5b50\u9ad8\u4e2d\u7562\u696d\uff0c\u524d\u5f80\u82f1\u570b\u502b\u6566\u7687\u5bb6\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u4e3b\u4fee\u92fc\u7434\u3002\u5176\u5f8c\uff0c\u4ed6\u653e\u68c4\u7528\u734e\u5b78\u9032\u4fee\u7684\u6a5f\u6703\uff0c\u79c1\u4eba\u57f7\u696d\u64d4\u4efb\u6b4c\u5531\u6559\u7df4\u3002\u4ed6\u7684\u5176\u4e2d\u4e00\u4f4d\u5b78\u751f\u4fbf\u662f\u74ca\u00b7\u8607\u745f\u862d\u3002\u5176\u5f8c\u5169\u4eba\u76f8\u6200\uff0c\u4e26\u65bc1954\u5e74\u7d50\u5a5a\uff0c\u4e26\u6210\u70ba\u4e8b\u696d\u4e0a\u7684\u642d\u6a94\u3002\u6ce2\u5be7\u5409\u6700\u521d\u64d4\u4efb\u8607\u745f\u862d\u500b\u4eba\u6f14\u5531\u6703\u7684\u92fc\u7434\u4f34\u594f\u3002\u76f4\u81f31962\u5e74\u8607\u745f\u862d\u5728\u7f85\u99ac\u570b\u7acb\u8056\u897f\u897f\u91cc\u4e9e\u5b78\u9662\u7684\u4e00\u6b21\u500b\u4eba\u6f14\u5531\u6703\u6642\uff0c\u5b78\u9662\u6a02\u5718\u7684\u6307\u63ee\u56e0\u75c5\u8acb\u5047\uff0c\u5f8c\u5099\u6307\u63ee\u4e5f\u7121\u6cd5\u5230\u5834\uff0c\u6ce2\u5be7\u5409\u81e8\u5371\u53d7\u547d\uff0c\u9806\u5229\u6307\u63ee\u4e86\u9019\u5834\u6f14\u51fa\u3002\u81ea\u6b64\uff0c\u4ed6\u5e7e\u4e4e\u6307\u63ee\u4e86\u4ed6\u59bb\u5b50\u6240\u6709\u7684\u6b4c\u5287\u6f14\u51fa\uff0c\u4e26\u7559\u4e0b\u5927\u91cf\u5531\u7247\u3002 \u6ce2\u5be7\u66fe\u57281974\u5e74\u52301978\u5e74\u64d4\u4efb\u52a0\u62ff\u5927\u6eab\u54e5\u83ef\u6b4c\u5287\u9662\u97f3\u6a02\u7e3d\u76e3\uff0c1975\u5e74\u81f31986\u5e74\u70ba\u6089\u5c3c\u6b4c\u5267\u9662\u97f3\u6a02\u7e3d\u76e3\u3002\u800c\u4ed6\u5c0d\u97f3\u6a02\u7684\u8ca2\u737b\uff0c\u4f7f\u4ed6\u57281977\u5e74\u7372\u5f97\u5927\u82f1\u5e1d\u570b\u52f3\u7ae0(CBE)\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85101539;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Bonynge>,
        <http://viaf.org/viaf/85101539>,
        <https://musicbrainz.org/artist/48e14658-d493-4a74-a456-4395c912344d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard_Bonynge_and_Pretty_Yende.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Bonynge.
doremus_artist:587fb71b-67b1-370e-8fb5-6fe3049151de
    dbp:birthPlace dbr:Karasjok;
    rdfs:comment
        "Mari Boine (* 8. November 1956 in G\u00e1mehisnj\u00e1rga, Karasjok, Norwegen), zuvor auch unter ihrem Familiennamen Mari Boine Persen bekannt, ist eine samische S\u00e4ngerin, deren Stil durch einfache Melodien und sparsame Begleitung auff\u00e4llt."@de,
        "Mari Boine (nascida em 8 de novembro de 1956) \u00e9 uma norueguesa saami cantora conhecida por ter juntado jazz e rock ao yoiks do seu povo."@pt,
        "Mari Boine Persen est une chanteuse norv\u00e9gienne d'origine saami, n\u00e9e le 8 novembre 1956 au Finnmark, Norv\u00e8ge. Sa musique associe le chant traditionnel des Saami, le joik, avec des sons et des m\u00e9lodies \u00e9lectro-acoustiques."@fr,
        "Mari Boine, anteriormente conocida como Mari Boine Persen (8 de noviembre de 1956), es una cantante noruega perteneciente a la etnia de los saami, conocida por haber combinado el rock y el jazz con la m\u00fasica yoik de su pueblo natal. Su primer \u00e9xito fue \u00abGula Gula\u00bb, estrenado en 1989, y continu\u00f3 grabando \u00e1lbumes populares a lo largo de los noventa."@es,
        "Mari Boine, previously known as Mari Boine Persen, n\u00e9e Mari Boine Olsen (born 8 November 1956) is a Norwegian Sami musician known for having added jazz and rock to the yoiks of her native people. Gula Gula (first released by I\u0111ut, 1989, later re-released by Real World) was her breakthrough release, and she continued to record popular albums throughout the 1990s. In 2008, she was appointed Professor of musicology at Nesna University College."@en,
        "Mari Boine, primo voto Persen (ur. 8 listopada 1956 roku w G\u00e1mehisnj\u00e1rga w gminie Karasjok w p\u00f3\u0142nocno-norweskiej prowincji Finnmark) \u2013 norwesko-saamska piosenkarka, tworz\u0105ca i wykonuj\u0105ca muzyk\u0119 inspirowan\u0105 folklorem saamskim. Po studiach w Finnmark University College w Alta zosta\u0142a nauczycielk\u0105. \u017bycie zawodowego muzyka rozpocz\u0119\u0142a w 1985 roku debiutanckim albumem Jaskatvuo\u0111a ma\u014b\u014b\u00e1. W 2009 roku otrzyma\u0142a Nagrod\u0119 Andersa Jahre, najwa\u017cniejsze norweskie wyr\u00f3\u017cnienie kulturalne. Pos\u0142ugiwa\u0142a si\u0119 nazwiskiem Mari Boine Persen, ale w po rozwodzie u\u017cywa jedynie swojego nazwiska."@pl,
        "Mari Boine, vroeger Mari Boine Persen (G\u00e1mehisnj\u00e1rga, Karasjok, 8 november 1956) is een Noorse joik-zangeres en internationaal bekende representante van haar volk, de Sami. Zij heeft de joik vernieuwd door er elementen uit onder meer jazz en rock en tradities uit de folk van meerdere culturen in te verwerken. Mari Boine heeft zowel in Europa als in de VS opgetreden. Zij heeft meerdere keren erkenning gekregen door middel van verscheidene prijzen, zoals de cultuurprijs van haar thuisprovincie, Finnmark, die zij in 1991 uitgereikt kreeg. Verder won zij drie keer de Noorse Spellemannprisen (open klasse), in 1993 de Gammleng-prisen en in 1994 de Muziekprijs van de Noordse Raad. Boine werd in 2008 benoemd tot professor in muziekwetenschap aan de hogeschool van Nesna in de provincie Nordland."@nl,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438 \u0411\u043e\u0439\u043d\u0435 \u041f\u0435\u0440\u0441\u0435\u043d (\u043d\u043e\u0440\u0432. Mari Boine Persen, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c 8 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1956 \u0433\u043e\u0434\u0430), \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u043a \u041c\u0430\u0440\u0438 \u0411\u043e\u0439\u043d\u0435 \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0430\u0430\u043c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d (\u0431\u0430\u043b\u043b\u0430\u0434) \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445, \u043f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0430\u0430\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (\u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0439\u043e\u0439\u043a), \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430 \u0438 \u0440\u043e\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:9821185;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mari_Boine>,
        <http://viaf.org/viaf/9821185>,
        <https://musicbrainz.org/artist/01a21615-7fdf-4fa5-afbd-dbc58c766977>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mari_Boine_Riddu.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mari_Boine.
doremus_artist:5891cc78-9110-3743-9466-2fc0712fd09f
owl:sameAs viaf:41856792; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41856792>.
doremus_artist:58a31373-a9a6-3331-bd82-b41dff99272f
    owl:sameAs viaf:115903552;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115903552>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a2f3a263-514e-4d11-905f-80abc985421f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jií_Gemrot.
doremus_artist:590155bc-1cd8-3e95-9757-71c8bd0551dc
    rdfs:comment
        "Pierre Barrat  est un metteur en sc\u00e8ne dramatique et lyrique fran\u00e7ais, \u00e9galement com\u00e9dien, n\u00e9 en 1931."@fr;
    owl:sameAs viaf:69191431;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Barrat>,
        <http://viaf.org/viaf/69191431>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Barrat.
doremus_artist:59241f81-0ac7-3262-8f4d-7a2a91c57828
    dbp:birthPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u0627\u0646\u062f\u064a \u0646\u064a\u0648\u0645\u0627\u0646 (Randy Newman) \u0627\u0633\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644 \u0631\u0627\u0646\u062f\u0627\u0644 \u0633\u062a\u0648\u0627\u0631\u062a \u0646\u064a\u0648\u0645\u0627\u0646 (Randall Stuart Newman) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 28 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1943 \u0641\u064a \u0644\u0648\u0633 \u0623\u0646\u062c\u0644\u0648\u0633\u060c \u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u062a\u0645\u064a\u0632 \u0628\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0633\u062a\u064a\u0642\u0627\u0638 \u0648 \u0634\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0639\u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062f\u0648\u062f\u0629 \u0648 \u062d\u0643\u0627\u064a\u0629 \u0644\u0639\u0628\u0629 \u0648 \u062d\u0643\u0627\u064a\u0629 \u0644\u0639\u0628\u0629 \u0662 \u0648 \u062d\u0643\u0627\u064a\u0629 \u0644\u0639\u0628\u0629 3 ."@ar,
        """Randall Stuart "Randy" Newman (Los Angeles, California, 28 de novembro de 1943) \u00e9 um compositor, arranjador, cantor e pianista norte-americano. Foi dezoito vezes indicado ao Oscar e venceu por duas vezes. Newman \u00e9 mais conhecido pelos temas de anima\u00e7\u00f5es da Disney Pixar: Toy Story, A Bug's Life, Toy Story 2, Monsters, Inc., Cars, Toy Story 3, e, mais recentemente, Monsters University."""@pt,
        """Randall Stuart "Randy" Newman (born November 28, 1943) is an American singer-songwriter, arranger, composer, and pianist who is known for his distinctive voice, mordant (and often satirical) pop songs, and for film scores."""@en,
        "Randall Stuart (Randy) Newman (Los Angeles (Californi\u00eb), 28 november 1943) is een Amerikaanse componist en zanger. Hij bracht meer dan 35 albums uit. Hij schreef ook diverse soundtracks voor films."@nl,
        "Randall Stuart Newman (Los \u00c1ngeles, California, 28 de noviembre de 1943), m\u00e1s conocido como Randy Newman, es un compositor, arreglista, cantante y pianista estadounidense. Es conocido por sus mordaces canciones y por sus bandas sonoras de pel\u00edculas."@es,
        "Randall Stuart \u201eRandy\u201c Newman (* 28. November 1943 in Los Angeles) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger, Songwriter, Pianist und Komponist sowie unter anderem mehrfacher Oscar- und Grammy-Preistr\u00e4ger."@de,
        "Randy Newman (ur. 28 listopada 1943 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor, wokalista, pianista i kompozytor muzyki filmowej."@pl,
        "Randy Newman, n\u00e9 Randall Stuart Newman le 28 novembre 1943 \u00e0 Los Angeles, est un pianiste, auteur-compositeur et chanteur am\u00e9ricain. Il est connu pour avoir contribu\u00e9 \u00e0 de nombreuses musiques de films et g\u00e9n\u00e9riques de s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es. Il est reconnu comme un compositeur et un interpr\u00e8te de chansons, parfois satiriques et mordantes."@fr,
        """Tipico di Newman nello scrivere i testi delle proprie canzoni \u00e8 l'adozione di un punto di vista "invisibile", distante cio\u00e8 dalla biografia del cantautore e teso a parodiare lo stesso narratore che, in molti casi, risulta essere protagonista e zimbello della canzone stessa: nelle parole dello stesso Newman, i personaggi che popolano le sue canzoni sono "narratori inaffidabili" (untrustworthy narrators, gli unreliable narrators di Wayne C. Booth). Cos\u00ec, ad esempio, nella canzone Sail Away del 1972, chi canta \u00e8 un trafficante di schiavi che cerca di convincere degli africani a seguirlo in America; in God's Song (That's Why I Love Mankind) \u00e8 Dio stesso a farsi beffe dell'uomo e della sua fede. In Political Science uno sfegatato nazionalista americano \u00e8 intento a biasimare l'ingratitudine del """@it,
        "\u0420\u044d\u043d\u0434\u0430\u043b\u043b \u0421\u0442\u044e\u0430\u0440\u0442 \u00ab\u0420\u044d\u043d\u0434\u0438\u00bb \u041d\u044c\u044e\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Randall Stuart \u00abRandy\u00bb Newman, \u0440\u043e\u0434. 28 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1943) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30e9\u30f3\u30c7\u30a3\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\uff08Randy Newman\u3001\u672c\u540d\uff1aRandall Stuart Newman\u30011943\u5e7411\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u862d\u8fea\u00b7\u7d10\u66fc\uff08\u82f1\u8bed\uff1aRandy Newman\uff0c1943\u5e7411\u670828\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u5168\u540d\u862d\u9053\u723e\u00b7\u65af\u5716\u4e9e\u7279\u00b7\u7d10\u66fc\uff0c\u7f8e\u570b\u5275\u4f5c\u6b4c\u624b\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u92fc\u7434\u5bb6\uff0c\u4ee5\u96fb\u5f71\u914d\u6a02\u53ca\u8af7\u523a\u800c\u5e7d\u9ed8\u7684\u6d41\u884c\u6b4c\u66f2\u8457\u7a31\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:47557171;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Randy_Newman>,
        <http://viaf.org/viaf/47557171>,
        <https://musicbrainz.org/artist/da7bb7d8-557d-4635-9ca1-e6e985525bd5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Randy_Newman_(1972).png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Randy_Newman.
doremus_artist:59b04842-4ea6-36e9-842b-9d6fe03a8c24
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Mark Padmore (n\u00e9 \u00e0 Londres le 8 mars 1961) est un t\u00e9nor britannique qui se produit en concerts, en r\u00e9citals et \u00e0 l'op\u00e9ra."@fr,
        "Mark Padmore (ur. 8 marca 1961 w Londynie) \u2013 brytyjski tenor, ceniony jako wykonawca muzyki dawnej w nurcie wykonawstwa historycznego.[potrzebny przypis] Urodzi\u0142 si\u0119 w Londynie. Uczy\u0142 si\u0119 gry na klarnecie i fortepianie. Edukacj\u0119 muzyczna uko\u0144czy\u0142 w roku 1982. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z Williamem Christie i Philippe Herreweghe, z kt\u00f3rymi dokona\u0142 nagra\u0144 muzyki barokowej. Wyst\u0119puje na festiwalach muzycznych, np. na Edinburgh Festival i na Festival d'Aix-en-Provence."@pl,
        "Mark Padmore is a British tenor appearing in concerts, recitals, and opera. He was born in London 8 March 1961, and raised in Canterbury, Kent in England. Padmore studied clarinet and piano prior to his gaining a choral scholarship to King's College, Cambridge. He graduated in 1982 with an honours degree in music. Padmore is Artistic Director of the St. Endellion Summer Music Festival in Cornwall."@en;
    owl:sameAs viaf:85575138;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Padmore>,
        <http://viaf.org/viaf/85575138>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6e3dc17d-08e7-423f-ae60-979e072e1b7b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mark_Padmore.
doremus_artist:59d9562d-0aae-36f2-b3c8-0415c022def8
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Gauvin.Karina Gauvin R\u00e9pertoire GluckHaendelRameauMozartSteffaniVivaldi Karina Gauvin, n\u00e9e en 1967 \u00e0 Repentigny, pr\u00e8s de Montr\u00e9al, est une soprano canadienne. Elle a fait plusieurs enregistrements et est particuli\u00e8rement reconnue pour ses interpr\u00e9tations de musique baroque. Elle a remport\u00e9 plusieurs prix et distinctions."@fr,
        "Karina Gauvin (* 1966 in Repentigny, Qu\u00e9bec) ist eine kanadische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Karina Gauvin (1966) es una soprano canadiense, especialista en repertorio barroco."@es,
        "Karina Gauvin is a Canadian soprano who has made several recordings and is especially recognised for her interpretation of Baroque music. Opera News stated that, \"Gauvin knows how to rivet an audience in opera and concert. She has been a queen of Baroque opera for years. Her personality is big enough to dominate her elaborate wigs and costumes, and her soprano voice is like a clear, refreshing and inexhaustible spring that darts and sparkles around any ornamental obstacle in its way.\""@en,
        "\u041a\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0413\u043e\u0432\u0435\u043d (\u0444\u0440. Karina Gauvin, \u043e\u043a. 1966, \u0420\u0435\u043f\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u044c\u0438 (\u041a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a)) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:61756505;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karina_Gauvin>,
        <http://viaf.org/viaf/61756505>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karina_Gauvin.
doremus_artist:59ff7be5-5cf2-3b17-89d1-17f4a2114ce6
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Anton Aleksandrovitch Batagov (en russe : \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0442\u0430\u0433\u043e\u0432), n\u00e9 \u00e0 Moscou le 10 octobre 1965, est un pianiste russe et un compositeur post-minimaliste."@fr,
        """Anton Batagov (born October 10, 1965 in Moscow) is a Russian pianist and post-minimalist composer. Heralded as "one of the most significant and unusual figures of Russian contemporary music" (Newsweek, Russian edition, 1997) and "a Russian Terry Riley" (Los Angeles Times, 2008), Anton Batagov is one of the most influential Russian composers and performers of our time."""@en,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0442\u0430\u0433\u043e\u0432 (10 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1965, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u043f\u043e\u0441\u0442\u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:26280169;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton_Batagov>,
        <http://viaf.org/viaf/26280169>,
        <https://musicbrainz.org/artist/66be740b-3ec9-45e0-8d73-13a4874ac6f9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton_Batagov.
doremus_artist:5a420510-b8a5-391b-8d70-1e48abc05a95
    dbp:birthPlace dbr:Chamouilley;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Charles-Guillaume \u00c9tienne (5 January 1778 \u2013 13 March 1845) was an 19th-century French playwright and miscellaneous writer."@en,
        "Charles-Guillaume \u00c9tienne, n\u00e9 \u00e0 Chamouilley le 5 janvier 1777 et mort \u00e0 Paris le 13 mars 1845, est un auteur dramatique fran\u00e7ais. Deux fois \u00e9lu \u00e0 l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise, il fut \u00e9galement journaliste, censeur, d\u00e9put\u00e9 et pair de France."@fr,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0413\u0438\u0439\u043e\u043c \u042d\u0442\u044c\u0435\u043d\u043d (\u0444\u0440. Charles-Guillaume \u00c9tienne; 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1777, \u0428\u0430\u043c\u0443\u0439\u0435 \u2014 13 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1845, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:7389876;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles-Guillaume_\u00c9tienne>,
        <http://viaf.org/viaf/7389876>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles-Guillaume_Étienne_by_Julien_Léopold_Boilly.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles-Guillaume_Étienne.
doremus_artist:5a56aa08-ca45-3d83-960e-728dc25f12d6
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Werner Eisbrenner est un compositeur allemand de musique de films n\u00e9 le 2 d\u00e9cembre 1908 \u00e0 Berlin et mort le 7 novembre 1981."@fr,
        "Werner Friedrich Emil Eisbrenner (* 2. Dezember 1908 in Berlin; \u2020 7. November 1981 in Berlin) war ein deutscher Komponist, der vor allem durch seine Filmmusiken bekannt geworden ist."@de,
        "Werner Friedrich Emil Eisbrenner (2 December 1908, Berlin \u2013 7 November 1981, Berlin) was a German composer and conductor, best known for his film music. Eisbrenner studied church music and musical education from 1927 to 1929 at the Berlin Staatlichen Musikademie. He then worked as a pianist, arranger, Kapellmeister and conductor, as well as composing violin concertos, orchestral music, the musical comedy Von Hand zu Hand and the music for film, radio and television for which he is best known. This includes the theme for Hans Albers's film Gro\u00dfe Freiheit Nr. 7."@en;
    owl:sameAs viaf:74058128;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Werner_Eisbrenner>,
        <http://viaf.org/viaf/74058128>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Werner_Eisbrenner.
doremus_artist:5a5841df-f200-3f98-9611-f738254f4553
    dbp:birthPlace dbr:Baku;
    dbp:deathPlace dbr:Soviet_Union;
    rdfs:comment
        "Gara Abulfaz oghlu Garayev (Azerbaijani: Qara \u018fb\u00fclf\u0259z o\u011flu Qarayev, February 5, 1918 in Baku \u2013 May 13, 1982 in Moscow), also spelled as Qara Qarayev or Kara [Abulfazovich] Karayev, was a prominent Azerbaijani composer of the Soviet period. Garayev wrote nearly 110 musical pieces, including ballets, operas, symphonic and chamber pieces, solos for piano, cantatas, songs, and marches, and rose to prominence not only in Azerbaijan SSR but also in the rest of the Soviet Union and worldwide."@en,
        "Gara Abulfaz oghlu Garayev (Qara \u018fb\u00fclf\u0259z o\u011flu Qarayev) (Bakoe, 5 februari 1918 \u2013 Moskou 13 mei 1982), was een Azerbeidzjaans componist. Bijna zijn gehele leven speelde zich af tijdens de Sovjetperiode."@nl,
        "Gara Garayev (en az\u00e9ri : Qara \u018fb\u00fclf\u0259z o\u011flu Qarayev), n\u00e9 le 5 f\u00e9vrier 1918 \u00e0 Bakou et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 13 mai 1982 \u00e0 Moscou, est un compositeur sovi\u00e9tique et azerba\u00efdjanais. Gara Garayev, artiste du peuple de l'URSS (1959), d\u00e9put\u00e9 du Soviet supr\u00eame de l'Union sovi\u00e9tique, acad\u00e9micien de l\u2019Acad\u00e9mie nationale des sciences d\u2019Azerba\u00efdjan est l\u2019une des grandes figures de la culture azerba\u00efdjanaise apr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale."@fr,
        "Qara \u018fb\u00fclf\u0259z o\u011flu Qarayev (russisch \u041a\u0430\u0440\u0430 \u0410\u0431\u0443\u043b\u044c\u0444\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0440\u0430\u0435\u0432/Kara Abulfasowitsch Karajew; * 5. Februar 1918 in Baku; \u2020 11. Februar 1982 ebenda) war ein sowjetischer und aserbaidschanischer Komponist."@de,
        "Qara \u018fb\u00fclf\u0259z o\u011flu Qarayev (ur. 5 lutego 1918 w Baku, zm. 13 maja 1982 w Moskwie) \u2013 azerski kompozytor. Napisa\u0142 blisko 110 utwor\u00f3w, w tym balety, opery, dzie\u0142a kameralne, symfoniczne, solowe na fortepian, kantaty, pie\u015bni i marsze."@pl,
        "\u041a\u0430\u0440\u0430\u0301 \u0410\u0431\u0443\u043b\u044c\u0444\u0430\u0301\u0437 \u043e\u0433\u043b\u044b\u0301 \u041a\u0430\u0440\u0430\u0301\u0435\u0432 (\u0430\u0437\u0435\u0440\u0431. Qara \u018fb\u00fclf\u0259z o\u011flu Qarayev; 1918\u20141982) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440. \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0443\u0434\u0430 (1978). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1959). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 (1967), \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1946, 1948) \u0438 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0410\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0421\u0420 (1965). \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432.. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 3 \u043e\u043f\u0435\u0440, 3 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432, 3 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0439, \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u043d\u043e\u0439, \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439, \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u043b\u044f\u043c \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c."@ru,
        "\u30ab\u30e9\u30fb\u30ab\u30e9\u30fc\u30a8\u30d5\uff08\u30a2\u30bc\u30eb\u30d0\u30a4\u30b8\u30e3\u30f3\u8a9e: \uff31ara \u018fb\u00fclf\u0259z o\u011flu \uff31arayev\u3001\u30ad\u30ea\u30eb\u6587\u5b57\u8868\u8a18: \u041a\u0430\u0440\u0430 \u0410\u0431\u0443\u043b\u044c\u0444\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0440\u0430\u0435\u0432\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8868\u8a18\u306e\u4f8b: Gara Abulfaz oghlu Garayev\u30011918\u5e742\u67085\u65e5 - 1982\u5e742\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30bc\u30eb\u30d0\u30a4\u30b8\u30e3\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:40175840;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gara_Garayev>,
        <http://viaf.org/viaf/40175840>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d63853e7-b07c-4b2b-bd0d-b2d23a98c8e2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gara_Garayev.
doremus_artist:5a64e1a2-afca-3f97-b2d0-5e04a8fec20a
    dbp:birthPlace dbr:Cologne;
    rdfs:comment
        """Otto Gerdes (* 20. Januar 1920 in K\u00f6ln; \u2020 15. Juni 1989) war ein deutscher Dirigent und Musikproduzent. Er studierte an der Musikhochschule K\u00f6ln. Mitte 1946 gr\u00fcndete Otto Gerdes in K\u00f6ln ein Tanzorchester, bestehend aus 15 Musikern, das dann als "K\u00f6lner Rundfunk-Tanzorchester" dem NWDR K\u00f6ln zur Verf\u00fcgung stand, der damals Nebenstelle des in Hamburg residierenden NWDR war und eine einzige Mittelwelle betrieb. Da den zust\u00e4ndigen Stellen im NWDR K\u00f6ln offenbar die flotte Musik dieser Band nicht zusagte, wurde das Orchester im Herbst 1947 aufgel\u00f6st."""@de,
        "Otto Gerdes (born January 20, 1920 in Cologne and died June 15, 1989) was a German conductor and record producer. He studied music at the Hochschule f\u00fcr Musik K\u00f6ln, including conducting with Hermann Abendroth. He conducted opera in Berlin, Dresden, Koblenz, Leipzig, and Munich. He also conducted the radio orchestras of Baden-Baden and Cologne and led concerts with the S\u00e4chsische Staatskapelle Dresden. In 1956 he became a record producer for Deutsche Grammophon and 1963 the label's artistic director. His conducting for that label began when he filled in for an ailing conductor, recording excerpts from the opera Eugene Onegin."@en,
        "\u30aa\u30c3\u30c8\u30fc\u30fb\u30b2\u30eb\u30c7\u30b9\uff08Otto Gerdes, 1920\u5e741\u670820\u65e5 - 1989\u5e746\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002 \u30b1\u30eb\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5730\u5143\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30a2\u30fc\u30d9\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30c8\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3076\u30021947\u5e74\u304b\u30891948\u5e74\u307e\u3067\u5317\u30c9\u30a4\u30c4\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u30011952\u5e74\u304b\u30891955\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u9663\u306b\u52a0\u308f\u3063\u305f\u30021956\u5e74\u304b\u3089\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30b0\u30e9\u30e2\u30d5\u30a9\u30f3\u306e\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3068\u3057\u3066\u50cd\u304d\u3001\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u306e\u9332\u97f3\u3092\u6570\u591a\u304f\u624b\u304c\u3051\u305f\u3002\u4e00\u65b9\u3067\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30b0\u30e9\u30e2\u30d5\u30a9\u30f3\u306b\u5728\u7c4d\u6642\u306b\u3001\u81ea\u3089\u306e\u6307\u63ee\u3067\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u9332\u97f3\u3082\u3053\u306a\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021973\u5e74\u306b\u306f\u4eac\u90fd\u5e02\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u632f\u308b\u305f\u3081\u306b\u6765\u65e5\u3057\u3001\u5712\u7530\u9ad8\u5e83\u3068\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u300c\u7687\u5e1d\u300d\u3001\u6c5f\u85e4\u4fca\u54c9\u3068\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u306a\u3069\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49408045;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Otto_Gerdes>,
        <http://viaf.org/viaf/49408045>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Otto_Gerdes.
doremus_artist:5b063475-f3fd-3724-a9ed-390fd66338fa
    rdfs:comment
        "Texas Gladden (1894\u20131967) was an American folk singer, best known for her traditional Appalachian ballad style of singing, which she began to record in the 1930s."@en;
    owl:sameAs viaf:22392916;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Texas_Gladden>,
        <http://viaf.org/viaf/22392916>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Texas_Gladden.
doremus_artist:5c9f9618-25e8-30ff-a20f-6e1ad4d8dc45
    dbp:birthPlace dbr:Lille;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Gabriel Grovlez (* 4. April 1879 in Lille; \u2020 20. Oktober 1944 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Dirigent and Komponist."@de,
        "Gabriel Grovlez (4 de abril de 1879, Lille, Francia - 20 de octubre de 1944, Par\u00eds, Francia) fue un eminente compositor franc\u00e9s y director de orquesta. Estudi\u00f3 con Gabriel Faur\u00e9 en el Conservatorio de Par\u00eds, y profesor en la Schola Cantorum. Su trabajo principal fue con la Soci\u00e9t\u00e9 National de l'Op\u00e9ra, y sus composiciones fueron principalmente para voz. Gran parte de su obra muestra fuertes influencias de neo cl\u00e1sico."@es,
        "Gabriel Grovlez, n\u00e9 le 4 avril 1879 \u00e0 Lille et mort le 20 octobre 1944 \u00e0 Paris, est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "Gabriel Marie Grovlez (4 April 1879 in Lille, France \u2013 20 October 1944 in Paris, France) was an eminent French composer and conductor. He studied with Gabriel Faur\u00e9 at the Conservatoire de Paris, and taught at the Schola Cantorum. His main work was with the Societ\u00e9 National de l'Op\u00e9ra, and his compositions were mainly for voice. Much of his work shows strong neo-classical influences. Works include L'almanach aux images, which are settings for the piano of poems, including Berceuse de la poup\u00e9e and Petites litanies de J\u00e9sus."@en,
        "Si \u00e8 accostato alla musica sotto la guida di Di\u00e9mer per il pianoforte e di Gabriel Faur\u00e9 per quanto riguarda la composizione. Organizz\u00f2 una tourn\u00e9e europea assieme a Marteau. Agli inizi del Novecento intraprese l'attivit\u00e0 di insegnante alla Schola cantorum parigina (pianoforte); dal 1914 assunse la direzione dell'orchestra dell'Op\u00e9ra; negli anni venti si trasfer\u00ec in America all'Opera di Chicago. Ha composto tre poemi sinfonici, musica per pianoforte, sonate per violino e pianoforte, canzoni (Chansons enfantines), opere, balletti (Maimouna)."@it,
        "\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30b0\u30ed\u30f4\u30ec\u30fc\u30ba\uff08\u4ecf: Gabriel Marie Grovlez\u3001*1879\u5e744\u67084\u65e5 \u30ea\u30fc\u30eb - \u20201944\u5e7410\u670820\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24865482;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gabriel_Grovlez>,
        <http://viaf.org/viaf/24865482>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b4fde8c8-29c7-41b5-9add-a3efb3e3d465>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gabriel_Grovlez.
doremus_artist:5df2dea5-9935-392a-b767-eb7f870d58c2
owl:sameAs viaf:102334658; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102334658>.
doremus_artist:5e5cef7c-a9c9-3ff0-8b1b-bb2e1712fa98
owl:sameAs viaf:225421999; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/225421999>.
doremus_artist:5ee44b9d-310d-33be-a787-9eaa39e068df
    dbp:birthPlace dbr:Býchory;
    dbp:deathPlace re:Q1735291;
    rdfs:comment
        "Jeron\u00fdm Rafael Kubel\u00edk (* 29. Juni 1914 auf Schloss Horskyfeld in B\u00fdchory in B\u00f6hmen; \u2020 11. August 1996 in Kastanienbaum, Kanton Luzern) war ein Schweizer Dirigent und Komponist tschechischer Herkunft."@de,
        "Jeron\u00fdm Rafael Kubel\u00edk (B\u00fdchory bij Kol\u00edn, 29 juni 1914 \u2013 Kastanienbaum, Luzern, 11 augustus 1996) was een Tsjechische dirigent en componist, die in 1973 de Zwitserse nationaliteit verkreeg."@nl,
        """Rafael Jeron\u00fdm Kubel\u00edk (29 June 1914 \u2013 11 August 1996) was a Czech-born conductor and composer. Son of a well-known violinist, Jan Kubel\u00edk, he was trained in Prague, and made his debut with the Czech Philharmonic Orchestra at the age of 19. Having managed to maintain a career in Czechoslovakia under the Nazi occupation, he refused to work under what he considered a "second tyranny" after the Communist Czechoslovak coup d'\u00e9tat of 1948, and took refuge in Britain. He became a Swiss citizen in 1967."""@en,
        "Rafael Jeron\u00fdm Kubel\u00edk (B\u00fdchory, 29 de junho de 1914 - 11 de agosto de 1996) foi um maestro e compositor checo."@pt,
        "Rafael Jeron\u00fdm Kubel\u00edk (ur. 29 czerwca 1914 w B\u00fdchorach ko\u0142o Pragi, zm. 11 sierpnia 1996 w Lucernie) \u2013 czeski dyrygent i kompozytor."@pl,
        "Rafael Jeron\u00fdm Kubel\u00edk \u2014 n\u00e9 \u00e0 Bychory, pr\u00e8s de Prague, le 29 juin 1914, mort \u00e0 Kastanienbaum, Canton de Lucerne, le 11 ao\u00fbt 1996 \u2014 est un chef d'orchestre tch\u00e8que, naturalis\u00e9 suisse en 1967."@fr,
        """Rafael Kubelik (nombre completo: Jeron\u00fdm Rafael Kubel\u00edk; 29 de junio de 1914, B\u00fdchory, Bohemia Central - 11 de agosto de 1996, Lucerna, Suiza), fue un director de orquesta y compositor checo. Sexto hijo (y primer hijo var\u00f3n) del gran violinista bohemio Jan Kubel\u00edk, Rafael estudi\u00f3 viol\u00edn, composici\u00f3n y direcci\u00f3n en el conservatorio de Praga. Tambi\u00e9n fue alumno de su propio padre, de quien lleg\u00f3 a decir "fue una especie de Dios para m\u00ed". Rafael Kubelik se gradu\u00f3 en el conservatorio en 1933, a la edad de 19 a\u00f1os. En el concierto de graduaci\u00f3n interpret\u00f3 un concierto de Paganini y una composici\u00f3n propia para viol\u00edn y orquesta. Kubelik tambi\u00e9n fue un consumado pianista, acompa\u00f1ando a su famoso padre durante una gira por los Estados Unidos en 1935."""@es,
        "\u0420\u0430\u0444\u0430\u044d\u043b\u044c \u041a\u0443\u0431\u0435\u043b\u0438\u043a (\u0447\u0435\u0448. Rafael Jeron\u00fdm Kubel\u00edk; 29 \u0438\u044e\u043d\u044f 1914, \u0411\u044b\u0445\u043e\u0440\u044b, \u0411\u043e\u0433\u0435\u043c\u0438\u044f, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 11 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1996, \u041a\u0430\u0448\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435\u043d\u0431\u0430\u0443\u043c, \u041b\u044e\u0446\u0435\u0440\u043d, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30a4\u30a7\u30ed\u30cb\u30fc\u30e0\u30fb\u30af\u30fc\u30d9\u30ea\u30c3\u30af\uff08Rafael Jeron\u00fdm Kubel\u00edk \u30c1\u30a7\u30b3\u8a9e\u767a\u97f3, 1914\u5e746\u670829\u65e5 \u30dc\u30d8\u30df\u30a2 - 1996\u5e748\u670811\u65e5 \u30b9\u30a4\u30b9\u30fb\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u51fa\u8eab\u3067\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u56fd\u969b\u7684\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30af\u30d9\u30ea\u30fc\u30af\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u62c9\u6cd5\u57c3\u5c14\u00b7\u5e93\u8d1d\u5229\u514b\uff08Rafael Jeron\u00fdm Kubel\u00edk\uff0c1914\u5e746\u670829\u65e5\uff0d1996\u5e748\u670811\u65e5\uff09\u6377\u514b\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u4ed6\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u5c0f\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u626c\u00b7\u5e93\u8d1d\u5229\u514b\u3002\u66fe\u5728\u5e03\u62c9\u683c\u7684\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5c31\u8bfb\uff0c1936\u5e74\u81f31939\u5e74\u4ee5\u53ca1942\u5e74\u81f31948\u5e74\u95f4\uff0c\u4ed6\u62c5\u4efb\u6377\u514b\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u7684\u6307\u6325\u3002\u7531\u4e8e\u4e8c\u6218\u540e\u5171\u4ea7\u4e3b\u4e49\u7684\u53d1\u5c55\uff0c\u4ed6\u79bb\u5f00\u4e86\u6377\u514b\u65af\u6d1b\u4f10\u514b\uff0c1967\u5e74\u6210\u4e3a\u745e\u58eb\u516c\u6c11\u3002 \u5e93\u8d1d\u5229\u514b\u57281950\u5e74\u52301953\u5e74\u95f4\u62c5\u4efb\u7f8e\u56fd\u829d\u52a0\u54e5\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u7684\u6307\u6325\uff0c1955\u5e74\u81f31958\u5e74\u95f4\uff0c\u62c5\u4efb\u82f1\u56fd\u7687\u5bb6\u6b4c\u5267\u9662\u7684\u97f3\u4e50\u603b\u76d1\uff0c1961\u5e74\u81f31979\u5e74\u62c5\u4efb\u5df4\u4f10\u5229\u4e9a\u5e7f\u64ad\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u7684\u97f3\u4e50\u603b\u76d1\uff0c1972\u5e74\u81f31974\u5e74\u95f4\u62c5\u4efb\u7ebd\u7ea6\u5927\u90fd\u4f1a\u6b4c\u5267\u9662\u4e50\u56e2\u7684\u97f3\u4e50\u603b\u76d1\u3002 \u53e6\u5916\uff0c\u4ed6\u521b\u4f5c\u4e865\u90e8\u6b4c\u5267\uff0c\u4e00\u4e9b\u4ea4\u54cd\u4e50\u548c\u5ba4\u5185\u4e50\u4f5c\u54c1\u3002 \u5e93\u8d1d\u5229\u514b\u4e8e1996\u5e74\u53bb\u4e16\uff0c\u846c\u4e8e\u5e03\u62c9\u683c\u7684\u6377\u514b\u56fd\u5bb6\u5893\u56ed\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:104150709;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rafael_Kubel\u00edk>,
        <http://viaf.org/viaf/104150709>,
        <https://musicbrainz.org/artist/edba9279-b24b-4e0c-9172-2b016cdcbc1e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rafael_Kubelík.
doremus_artist:5f087ff8-4e66-3bd0-8acc-e121cf9bdc63
    dbp:birthPlace dbr:Cheshire;
    rdfs:comment
        "Susan Bullock  CBE  (* 9. Dezember 1958 in Cheshire, England, Gro\u00dfbritannien) ist eine britische Operns\u00e4ngerin (Sopran). Sie gilt als eine der f\u00fchrenden S\u00e4ngerinnen ihres Faches weltweit. Weltbekannt wurde sie 2011 durch ihren Auftritt als \u201eBritannia\u201c w\u00e4hrend der Last Night of the Proms 2011. Auch gilt sie als f\u00fchrende Wagner-Interpretin Gro\u00dfbritanniens."@de,
        "Susan Margaret Bullock CBE (born 9 December 1958 in Cheshire) is a British soprano. She has performed dramatic soprano parts at major opera houses, and also sung in concert and recital. Bullock was educated at Cheadle Hulme School, and further at Royal Holloway College, University of London, the Royal Academy of Music and the National Opera Studio. Her talent was first recognised after she received first prize in the 1984 Kathleen Ferrier Award, which led to her being offered roles by the English National Opera."@en;
    owl:sameAs viaf:118786841;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Susan_Bullock>,
        <http://viaf.org/viaf/118786841>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c9716912-df18-4b3f-af4f-0e104825c7b9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Susan_Bullock.web-2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Susan_Bullock.
doremus_artist:5f6711ec-9fa8-3c57-9ae9-1ae5d7daf329
owl:sameAs viaf:17529563; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17529563>.
doremus_artist:5f8e5d5c-1dd2-32df-970c-e59bd90055b9
owl:sameAs viaf:12517557; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12517557>.
doremus_artist:61570af7-a189-3c9e-8a8b-eb1b3cc0cff1
    dbp:birthPlace dbr:Września;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Louis Lewandowski (April 23, 1821 \u2013 February 4, 1894) was a Jewish-German composer of synagogal music. He contributed greatly to the liturgy of the Synagogue Service. His most famous works were composed during his tenure as musical director at the Neue Synagoge in Berlin and his melodies form a substantial part of synagogue services around the world today."@en,
        "Louis Lewandowski (avril 1821 - 4 f\u00e9vrier 1894), n\u00e9 \u00e0 Wrze\u015bnia, District de Posen, dans ce qui \u00e9tait alors le Royaume de Prusse, est un compositeur allemand, \u00e9galement directeur musical et chef de ch\u0153ur de la Nouvelle synagogue de Berlin. Il a grandement contribu\u00e9 \u00e0 la liturgie du service des synagogues."@fr,
        "Louis Lewandowski (geboren am 3. April 1821 in Wreschen, Provinz Posen, Preu\u00dfen, heute Polen; gestorben am 4. Februar 1894 in Berlin) war ein deutsch-j\u00fcdischer Komponist, der vor allem durch die Neubelebung und \u00d6ffnung der j\u00fcdischen Liturgie bekannt wurde."@de,
        "Louis Lewandowski (ur. 3 kwietnia 1821 we Wrze\u015bni, zm. 4 lutego 1894 w Berlinie) \u2013 niemiecki kompozytor i kantor."@pl,
        "\u041b\u0443\u0438 \u041b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043d\u0435\u043c. Louis Lewandowski; 23 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1821, \u0412\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430 \u2014 4 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1894, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0421 12 \u043b\u0435\u0442 \u0436\u0438\u043b \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435, \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u044f\u0441\u044c \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0443 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0438 \u0437\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0447\u0438\u043c \u0432 \u0441\u0438\u043d\u0430\u0433\u043e\u0433\u0435. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041c\u0430\u0440\u043a\u0441\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0420\u0443\u043d\u0433\u0435\u043d\u0445\u0430\u0433\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0413\u0440\u0435\u043b\u044f."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30ec\u30f4\u30a1\u30f3\u30c9\u30d5\u30b9\u30ad\uff08Louis Lewandowski 1821\u5e744\u670823\u65e5 - 1894\u5e742\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10904749;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Lewandowski>,
        <http://viaf.org/viaf/10904749>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stamps_of_Germany_(DDR)_1990,_MiNr_3358.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Lewandowski.
doremus_artist:62508199-8f08-37f2-a2ca-0d7c24b1324a
    owl:sameAs viaf:49220129;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49220129>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8c184461-06e7-4db4-a0a5-f3a8cd9ae978>.
doremus_artist:625760ee-4713-3f06-9288-1771f551fe28
    rdfs:comment
        "Erick Friedman (16 de agosto de 1939 - 30 de marzo de 2004) fue un viol\u00ednista estadounidense y profesor de m\u00fasica en la Universidad de Yale. Naci\u00f3 en Newark, Nueva Jersey. Comenz\u00f3 a tocar el viol\u00edn a los seis a\u00f1os de edad. Fue alumno de Samuel Applebaum, Ivan Galamian, Nathan Milstein y Jascha Heifetz. Termin\u00f3 sus estudios en la Universidad del Sur de California. En 1960 firm\u00f3 con la casa RCA Victor y en 1961 grab\u00f3 el Concierto para dos violines de Bach junto a su maestro Heifetz. Particip\u00f3 con diversas orquestas sinf\u00f3nicas, entre ellas la de Bost\u00f3n, Chicago y Londres. A pesar de las advertencias de Jascha Heifetz, quien le recomend\u00f3 no presentarse en el tradicional Concurso Internacional Chaikovski, Friedman decidi\u00f3 participar. Por razones pol\u00edticas, el jurado moscovita otorg\u00f3 el sexto lu"@es,
        "Erick Friedman (August 14, 1939 \u2013 March 30, 2004) is considered by many as one of the greatest American born violinists of the past century. Erick Friedman's illustrious career took him to many of the great concert stages of the world appearing as guest soloist with most of the great orchestras throughout the United States and abroad: the New York Philharmonic and the National Symphony, the orchestras of New Orleans, Pittsburgh, Miami, Detroit, Indianapolis, the Berlin Philharmonic, Orchestre de Paris and many other major orchestras throughout the world. Karajan, Stokowski, Steinberg, Leinsdorf, Previn, and Ozawa are some of the celebrated conductors with whom he collaborated with. Mr. Friedman's recordings for RCA Victor earned him accolades including the prestigious Grammy Award. Mr. Fri"@en,
        "\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30de\u30f3\uff08Erick Friedman, 1939\u5e748\u670814\u65e5 - 2004\u5e743\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30a2\u30fc\u30af\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002 6\u6b73\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u59cb\u3081\u300110\u6b73\u3088\u308a\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a4\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30ac\u30e9\u30df\u30a2\u30f3\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u500b\u4eba\u7684\u306b\u30e4\u30c3\u30b7\u30e3\u30fb\u30cf\u30a4\u30d5\u30a7\u30c3\u30c4\u3084\u30ca\u30bf\u30f3\u30fb\u30df\u30eb\u30b7\u30c6\u30a4\u30f3\u306e\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3\u3092\u53d7\u3051\u30011959\u5e74\u304b\u3089\u306f\u5357\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u3067\u30cf\u30a4\u30d5\u30a7\u30c3\u30c4\u306e\u30af\u30e9\u30b9\u3067\u5b66\u3093\u3060\u30021966\u5e74\u306e\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\uff16\u4f4d\u5165\u8cde\u30021980\u5e74\u306b\u81ea\u52d5\u8eca\u4e8b\u6545\u3067\u5de6\u624b\u3068\u8155\u3092\u8ca0\u50b7\u3057\u3066\u304b\u3089\u306f\u30a4\u30a7\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u3067\u306e\u6559\u80b2\u6d3b\u52d5\u306b\u5c02\u5ff5\u3057\u305f\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30a4\u30d6\u30f3\u306b\u3066\u764c\u306e\u70ba\u306b\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:9987907;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erick_Friedman>,
        <http://viaf.org/viaf/9987907>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erick_Friedman.
doremus_artist:627216be-0087-3001-8d18-f35d798752df
    dbp:birthPlace dbr:Biarritz;
    dbp:deathPlace dbr:Siena;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Navarra (* 13. Oktober 1911 in Biarritz; \u2020 31. Juli 1988 in Siena) war ein franz\u00f6sischer Cellist, der zusammen mit Pierre Fournier, Paul Tortelier und Maurice Gendron die gro\u00dfe franz\u00f6sische Cellotradition pr\u00e4gte."@de,
        "Andr\u00e9 Navarra (n\u00e9 le 13 octobre 1911 \u00e0 Biarritz - mort le 31 juillet 1988 \u00e0 Sienne) est un violoncelliste et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais de r\u00e9putation mondiale. Avec Pierre Fournier, Paul Tortelier et Maurice Gendron, il s'inscrit dans la grande tradition fran\u00e7aise du violoncelle."@fr,
        "Andr\u00e9-Nicolas Navarra (13 October 1911 Biarritz, France \u2013 31 July 1988 Siena, Italy) was a French cellist and cello teacher."@en,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301 \u041d\u0430\u0432\u0430\u0440\u0440\u0430\u0301 (\u0444\u0440. Andr\u00e9 Navarra; 13 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1911 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u0438\u0430\u0440\u0440\u0438\u0446 \u2014 31 \u0438\u044e\u043b\u044f 1988 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u0438\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\uff1d\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30ca\u30f4\u30a1\u30e9\uff08Andr\u00e9-Nicolas Navarra\u30011911\u5e7410\u670813\u65e5 - 1988\u5e747\u670831\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30eb\u30cb\u30a8\u3084\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30c8\u30eb\u30c8\u30a5\u30ea\u30a8\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b8\u30e3\u30f3\u30c9\u30ed\u30f3\u3089\u3068\u4e26\u3093\u3067\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u697d\u6d3e\u306e\u5049\u5927\u306a\u4f1d\u7d71\u306e\u7d99\u627f\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30a2\u30ad\u30c6\u30fc\u30cc\u5730\u57df\u570f\u30d4\u30ec\u30cd\u30fc\uff1d\u30a2\u30c8\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u770c\u30d3\u30a2\u30ea\u30c3\u30c4\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7236\u89aa\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u7cfb\u306e\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30d0\u30b9\u594f\u8005\u30029\u6b73\u3067\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fc\u30ba\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u300113\u6b73\u3067\u9996\u5e2d\u3068\u306a\u308b\u3002\u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u306f\u97f3\u697d\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u6c34\u6cf3\u3084\u30dc\u30af\u30b7\u30f3\u30b0\u306e\u9078\u624b\u3068\u3057\u3066\u3082\u512a\u79c0\u3060\u3063\u305f\u30021926\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u300115\u6b73\u3067\u9996\u5e2d\u3068\u306a\u308b\u30021927\u5e74\u306b\u30af\u30ec\u30c8\u30ea\u30fc\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306b\u52a0\u308f\u308b\u3002 1933\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u5165\u56e3\u3057\u3001\u30ef\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30fc\u30e9\u30e0\u3084\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ed\u30fb\u30c8\u30b9\u30ab\u30cb\u30fc\u30cb\u3001\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30ef\u30eb\u30bf\u30fc\u3001\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30eb\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u306e\u6307\u63ee\u3067\u6f14\u594f\u3059\u308b\u30021937\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u969b\u30c1\u30a7\u30ed\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3057\u3001\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3001\u30d1\u30c9\u30eb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3084\u30e9\u30e0\u30eb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u7acb\u653e\u9001\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6700\u521d\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u306b\u52a0\u308f\u308a\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u3084\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u305f\u3002 1715\u5e74\u88fd\u306e\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30b0\u30a1\u30eb\u30cd\u30ea\u3092\u9577\u5e74\u4f7f\u3063\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u5f8c\u306b1741\u5e74\u88fd\u306e\u30ac\u30ea\u30a2\u30fc\u30ce\u3092\u4f7f\u3046\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u8fd1\u4ee3\u306e\u697d\u5668\u3082\u597d\u3093\u3067\u5f3e\u304d\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30d9\u30eb\u30ca\u30eb\u30c7\u30eb\u3084\u30df\u30eb\u30e2\u30f3\u3092\u611b\u7528\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34514694;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Navarra>,
        <http://viaf.org/viaf/34514694>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aa677e09-ea53-4503-a097-0a11cbf58a0b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Navarra.
doremus_artist:62dd08ac-5d8d-3524-ae11-fd291d670ddd
owl:sameAs viaf:279071207; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/279071207>.
doremus_artist:631e513e-ea83-36d5-ac4a-5bac7a94f593
owl:sameAs viaf:309842876; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/309842876>.
doremus_artist:637ff358-f216-3fdb-b852-3c6d1520b0a7
owl:sameAs viaf:78008562; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78008562>.
doremus_artist:64a296c5-573f-3717-a9e5-a059e3d80017
owl:sameAs viaf:292843692; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/292843692>.
doremus_artist:657867ed-c823-307a-b9ea-20a3dead4083
    owl:sameAs viaf:112552900;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/112552900>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eaf7db40-64ea-41f8-a137-d5757d9109e3>.
doremus_artist:65ea2d82-ef56-3680-907f-b84a3dd506ee
owl:sameAs viaf:59289484; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59289484>.
doremus_artist:6649b652-0a39-38c5-92af-11afeef651e1
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:Brescia;
    rdfs:comment
        "Francesco Turini (* um 1589 in Prag; \u2020 1656 in Brescia) war ein italienischer Komponist und Organist."@de,
        "Francesco Turini (Praga, 1595 - Brescia, 1656) fue un compositor y organista italiano del barroco, pionero en la creaci\u00f3n de la llamada Sonata a tr\u00edo."@es,
        "Francesco Turini (Prague, vers 1589 \u2013 Brescia, 1656) est un compositeur et un organiste italien."@fr,
        "Francesco Turini (c. 1595 \u2013 1656) was an Italian composer and organist in the early Baroque era. Turini was born around 1595 in Prague, and was a pupil of his father Georgio Turini, a singer and cornetist at the court of Emperor Rudolf II. Francesco became court organist at the age of 12, and wrote madrigals, motets, masses, and trio sonatas for two violins and basso continuo. He died in Brescia, Italy."@en;
    owl:sameAs viaf:56875874;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Turini>,
        <http://viaf.org/viaf/56875874>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Turini.
doremus_artist:66a15210-b31a-36f3-9ddb-6aff50579368
owl:sameAs viaf:42126092; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42126092>.
doremus_artist:66c7bdf4-3b70-3e10-bce2-8f581cf91535
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "11\u6b73\uff08\u307e\u305f\u306f12\u6b73\uff09\u306e\u3068\u304d\u30d1\u30ea\u3067\u30a2\u30eb\u30c6\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30fc\u30b9\u306b\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u3092\u5b66\u3073\u3001\u305d\u306e\u5f8c2\u5e74\u9593\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021982\u5e74\u306b\u30d6\u30eb\u30c3\u30d8\u56fd\u969b\u53e4\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7b2c2\u4f4d\u3092\u53d7\u8cde\u3002 \u305f\u3073\u305f\u3073\u53e4\u697d\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u304a\u308a\u30011987\u5e74\u306b\u306f\u30b7\u30ae\u30b9\u30f4\u30a1\u30eb\u30c8\u30fb\u30af\u30a4\u30b1\u30f3\u6307\u63ee\u30e9\u30fb\u30d7\u30c6\u30a3\u30c3\u30c8\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3068\u30011989\u5e74\u306b\u306f\u30b8\u30e7\u30eb\u30c7\u30a3\u30fb\u30b5\u30f4\u30a1\u30fc\u30eb\u6307\u63ee\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30bb\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30ca\u30b7\u30aa\u30f3\u3068\u6d3b\u52d5\u3092\u5171\u306b\u3057\u305f\u30022004\u5e74\u306b\u81ea\u3089\u3082\u53e4\u697d\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u300c\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30bb\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bb\u300d\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u305d\u306e\u76e3\u7763\u3068\u6307\u63ee\u306b\u52e4\u3057\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "Pierre Hanta\u00ef (* 28. Februar 1964 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Cembalist und Dirigent im Bereich der historischen Auff\u00fchrungspraxis."@de,
        "Pierre Hanta\u00ef (Parijs, 28 februari 1964) is een Frans klavecinist, pianofortespeler en dirigent."@nl,
        "Pierre Hanta\u00ef (Par\u00eds, 28 de febrero de 1964) es un director de orquesta y clavecinista franc\u00e9s."@es,
        "Pierre Hanta\u00ef (born 28 February 1964, Paris) is a French conductor and harpsichordist. The son of painter Simon Hanta\u00ef, he took up the harpsichord at the age of 11 and studied in Paris with the American teacher Arthur Haas followed by two years in Amsterdam with Gustav Leonhardt. In 1982 he won the second prize in the Bruges harpsichord competition. In 1991 he (and brother J\u00e9r\u00f4me) played as part of the sound-track to the French film Tous les Matins du Monde."@en,
        "Pierre Hanta\u00efFichier:FolleJourn\u00e9e2009 HansJ\u00f6rgMammel&PierreHanta\u00ef.JPG Pierre Hanta\u00ef (\u00e0 droite) lors de La Folle Journ\u00e9e de Nantes 2009 Pierre Hanta\u00ef, n\u00e9 \u00e0 Paris le 28 f\u00e9vrier 1964, est un claveciniste et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0410\u043d\u0442\u0430\u0439 (\u0444\u0440.  Pierre Hanta\u00ef; \u0440\u043e\u0434. 28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1964, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:12496216;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Hanta\u00ef>,
        <http://viaf.org/viaf/12496216>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bf55610c-41d9-45bf-a0ae-d912f49071a0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FolleJournée2009_HansJörgMammel&PierreHantaï.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Hantaï.
doremus_artist:66d0ca0c-39eb-3f2c-8cd2-67402dc80a93
    rdfs:comment
        "Yoska Nemeth (Budapest, 1921 - Paris, 10 ao\u00fbt 1965) est un violoniste hongrois.Si Yoska Nemeth fut surnomm\u00e9 le prince des tziganes, c\u2019est qu\u2019il illustre parfaitement ce mouvement musical europ\u00e9en du XXe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:256393519;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yoska_Nemeth>,
        <http://viaf.org/viaf/256393519>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TombeYoskaNemeth.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yoska_Nemeth.
doremus_artist:66dc3cdb-6742-3f21-9c24-ce4451cfe92d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Jacksonville,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Conosciuta principalmente per la sua canzone-hit del 2000 I Hope You Dance, il brano \u00e8 stato utilizzato per i titoli di coda di una puntata del serial televisivo Cold Case, ha in programma entro la fine del 2008 la pubblicazione di un nuovo album dal titolo Call Me Crazy. Il primo singolo \u00e8 intitolato Last Call ed \u00e8 uscito il 30 giugno scorso. Nel 2003 \u00e8 stata premiata con un Grammy Award nella sezione Best Country Collaboration with Vocals per la sua interpretazione in duo con Willie Nelson del brano Mendocino County Line."@it,
        "Lee Ann Womack (* 19. August 1966 in Jacksonville, Texas) ist eine US-amerikanische Country-S\u00e4ngerin und Songwriterin."@de,
        "Lee Ann Womack (Jacksonville (Texas), 19 augustus 1966) is een Amerikaanse countryzangeres en professioneel songwriter die in 1997 doorbrak met haar debuutalbum Lee Ann Womack."@nl,
        """Lee Ann Womack (Jacksonville, Texas, 19 de agosto de 1966) es una cantautora estadounidense de m\u00fasica country y americana. En 2000, su single "I Hope You Dance" result\u00f3 un \u00e9xito. Womack naci\u00f3 en Jacksonville, Texas."""@es,
        """Lee Ann Womack (born August 19, 1966) is an American country music singer and songwriter. Her 2000 single, "I Hope You Dance" was a major crossover music hit, reaching No. 1 on the Billboard Country Chart and the Top 15 of the Billboard Hot 100, becoming her signature song."""@en,
        "Lee Ann WomackFichier:Lee Ann Womack head.jpg Lee Ann Womack en 2006 Lee Ann Womack (n\u00e9e le 19 ao\u00fbt 1966) est une chanteuse, auteur-compositeur de country am\u00e9ricaine, connue pour ses chansons country traditionnelles parlant de tricheries et d'amours perdus. Son single I Hope You Dance, sorti en 2000, a \u00e9t\u00e9 un succ\u00e8s et est devenu sa chanson phare."@fr;
    owl:sameAs viaf:66678053;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lee_Ann_Womack>,
        <http://viaf.org/viaf/66678053>,
        <https://musicbrainz.org/artist/16c5bb7a-35b7-418d-880e-7ed3399f1b40>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lee_Ann_Womack_2003.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lee_Ann_Womack.
doremus_artist:66e8289b-f76c-3ac3-b801-191681331aa2
    dbp:birthPlace dbr:Senegal;
    rdfs:comment
        """Ablaye Cissoko is a Senegalese musician, singer and composer, who plays the kora. His show is called "Le Griot Rouge" (named after his second album) sounds about the legend of the man who has created the kora. During this performance, Ablaye Cissoko transmits with smoothness, grace and intelligence the values of a generous tradition and sings with sincerity the peace and the respect of the other. He usually plays all around the world. His tours passed through Portugal, France, Belgium, Senegal, Mali, Canada, Germany, Norway, Russia."""@en,
        "Ablaye CissokoFichier:Ablaye Cissoko - Seminci 2012.jpg Ablaye Cissoko \u00e0 la Seminci 2012. Kimintang Mahamadou Cissoko, plus connu sous le nom de Ablaye Cissoko, est un auteur-compositeur et musicien s\u00e9n\u00e9galais n\u00e9 en 1970 \u00e0 Kolda."@fr;
    owl:sameAs viaf:76598178;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ablaye_Cissoko>,
        <http://viaf.org/viaf/76598178>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ablaye_Cissoko_-_Seminci_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ablaye_Cissoko.
doremus_artist:67ab5979-db24-3526-b3ea-16431404cd48
    rdfs:comment
        "Francine Lancelot est une danseuse, com\u00e9dienne et chercheur en danse, n\u00e9e \u00e0 Paris le 9 octobre 1929 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e dans cette m\u00eame ville le 25 d\u00e9cembre 2003.Elle a consacr\u00e9 sa vie \u00e0 la danse ancienne, essentiellement baroque, et \u00e0 la danse traditionnelle.Initi\u00e9e \u00e0 la notation de la danse par Pierre Cont\u00e9, \u00e0 la danse traditionnelle et \u00e0 la danse ancienne par Jean-Michel Guilcher, elle devient docteur en ethnologie en 1973 et travaille pour le CNRS."@fr;
    owl:sameAs viaf:2674521;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Francine_Lancelot>,
        <http://viaf.org/viaf/2674521>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Francine_Lancelot.
doremus_artist:67d9c77c-092f-3ad9-87f8-0454177a1a80
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        """Insieme a Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly, gett\u00f2 le basi della musica corale ungherese del XX secolo. Dal 1928 al 1967 fu professore presso la Accademia di musica Franz Liszt, riformando il programma, valorizzando la formazione dei direttori di coro, insegnando la storia della musica sacra, la teoria musicale e la prosodia. Insieme con altri studenti di Kod\u00e1ly, B\u00e1rdos aiut\u00f2 a sviluppare ci\u00f2 che in seguito divenne noto come il \u201cmetodo Kod\u00e1ly\u201d di formazione musicale (In italia fu metodo importato da Roberto Goitre e conosciuto anche come metodo del "DO mobile")."""@it,
        "Lajos B\u00e1rdos (* 1. Oktober 1899 in Budapest; \u2020 18. November 1986 ebenda) war ein ungarischer Komponist."@de,
        """Lajos B\u00e1rdos (1 de octubre de 1899 - 18 de noviembre de 1986) fue director de coro, profesor de musicolog\u00eda y profesor de la Academia Musical Franz Liszt en Hungr\u00eda. Tambi\u00e9n fund\u00f3 una escuela de teor\u00eda musical en Hungr\u00eda y el movimiento "Singing Youth". Hizo todo lo posible para poner en pr\u00e1ctica la idea de Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly "Cantando Hungr\u00eda"."""@es,
        "Lajos B\u00e1rdos (Boedapest, 1 oktober 1899 \u2013 Boedapest, 18 november 1986) was een Hongaars componist, koordirigent en muziekpedagoog."@nl,
        """Lajos B\u00e1rdos (October 1, 1899 \u2013 November 18, 1986) was a composer, conductor, music theorist, and professor of music at the Franz Liszt Academy of Music, in Budapest, Hungary, where he had previously studied under Albert Sikl\u00f3s and Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly. His younger brother, Gy\u00f6rgy De\u00e1k-B\u00e1rdos, was also a composer. The teaching methods that B\u00e1rdos developed contributed to what has since come to be known as the Kod\u00e1ly Method of musical training. "Lajos B\u00e1rdos Music Week" has been an annual festival in Hungary since 1977."""@en,
        "Lajos B\u00e1rdos est un compositeur, chef d'orchestre, chef de ch\u0153ur hongrois, professeur de musique \u00e0 l'Acad\u00e9mie de musique Franz-Liszt, n\u00e9 le 1er octobre 1899 \u00e0 Budapest et mort le 18 novembre 1986 \u00e0 Budapest."@fr,
        "\u041b\u0430\u0301\u0439\u043e\u0448 \u0411\u0430\u0301\u0440\u0434\u043e\u0448 (\u0432\u0435\u043d\u0433. B\u00e1rdos Lajos; 1 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1899, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1986, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442, \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:49413498;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lajos_B\u00e1rdos>,
        <http://viaf.org/viaf/49413498>,
        <https://musicbrainz.org/artist/06b00312-28fe-4dbd-9b8f-f3d3ca0fd7a1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lajos_Bárdos.
doremus_artist:6811e1b7-3e3a-361a-9563-2ed2c5efa838
owl:sameAs viaf:59278517; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59278517>.
doremus_artist:681ac361-7606-34bd-ac00-dd745f414d9a
    rdfs:comment
        "J\u00f8rgen Jersild (17 September 1913 \u2013 6 February 2004) was a Danish composer and music educator. He was a pupil of Poul Schierbeck and Albert Roussel. Jersild worked from 1953 to 1975 as a professor of ear training by The Royal Danish Academy of Music in Copenhagen."@en;
    owl:sameAs viaf:14871775;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00f8rgen_Jersild>,
        <http://viaf.org/viaf/14871775>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6d5b987d-ee12-43a7-8a23-4eed61483edb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jørgen_Jersild.
doremus_artist:6825a5e1-9881-32ec-a055-1a07887e691b
owl:sameAs viaf:24788660; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24788660>.
doremus_artist:682f8e68-5718-3b41-b577-ed0b9b387f51
    rdfs:comment
        "Leo Sowerby (* 1. Mai 1895 in Grand Rapids, Michigan; \u2020 7. Juli 1968 in Port Clinton, Ohio) war ein US-amerikanischer Komponist. Sowerby begann im Alter von zehn Jahren zu komponieren. Sein erstes Violinkonzert wurde 1913 vom Chicago Symphony Orchestra aufgef\u00fchrt. Von 1917 bis 1919 wirkte er in Chicago als Milit\u00e4rkapellmeister. Von 1921 bis 1924 studierte er als Rompreistr\u00e4ger der American Academy in Rome. Ab 1925 war er Professor am American Conservatory, wo Robert Stewart, Gail Kubik, William Ferris, Florence Price, Ned Rorem, Norman Luboff, Maylon Merrill und Gerald Near zu seinen Sch\u00fclern z\u00e4hlten, 1927 wurde er Organist und Chorleiter der St James\u2019s Episcopal Church in Chicago."@de,
        "Leo Sowerby (May 1, 1895 \u2013 July 7, 1968), American composer and church musician, was the winner of the Pulitzer Prize for music in 1946, and was often called the \u201cDean of American church music\u201d in the early to mid 20th century."@en,
        "Leo Sowerby, n\u00e9 le 1er mai 1895 \u00e0 Grand Rapids (Michigan) et mort le 7 juillet 1968 \u00e0 Port Clinton (Ohio), est un compositeur et musicien d'\u00e9glise am\u00e9ricain, laur\u00e9at du Prix Pulitzer de musique en 1946. Il \u00e9tait surnomm\u00e9 le \u00ab doyen de la musique d'\u00e9glise am\u00e9ricaine \u00bb dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "\u041b\u0438\u043e \u0421\u043e\u0443\u044d\u0440\u0431\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Leo Sowerby, 1 \u043c\u0430\u044f 1895, \u0413\u0440\u0430\u043d\u0434-\u0420\u0430\u043f\u0438\u0434\u0441, \u041c\u0438\u0447\u0438\u0433\u0430\u043d, \u0421\u0428\u0410 \u2014 7 \u0438\u044e\u043b\u044f 1968, \u041f\u043e\u0440\u0442 \u041a\u043b\u0438\u043d\u0442\u043e\u043d, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041f\u0443\u043b\u0438\u0442\u0446\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 1946 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u30ec\u30aa\u30fb\u30b5\u30ef\u30d3\u30fc\uff08Leo Sowerby\u30011895\u5e745\u67081\u65e5 - 1968\u5e747\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u5bb6\u3002 \u30df\u30b7\u30ac\u30f3\u5dde\u306e\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30e9\u30d4\u30c3\u30ba\u3067\u751f\u307e\u308c\u300110\u6b73\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u59cb\u3081\u308b\u3002\u5f7c\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u306f1913\u5e74\u306b\u30b7\u30ab\u30b4\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306b\u3088\u3063\u3066\u521d\u6f14\u3055\u308c\u305f\u30021921\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30fc\u30de\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3088\u308a\u30ed\u30fc\u30de\u8cde\u3092\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u521d\u3081\u3066\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002\u3055\u3089\u306b1944\u5e74\u4f5c\u66f2\u306e\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u300c\u592a\u967d\u306e\u8056\u6b4c\u300d\u30671946\u5e74\u306e\u30d4\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30c4\u30a1\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 1927\u5e74\u306b\u306f\u30b7\u30ab\u30b4\u306e\u30bb\u30f3\u30c8\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u517c\u8056\u6b4c\u968a\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308a\u3001\u305d\u306e\u5728\u4efb\u4e2d\u306b\u56fd\u969b\u7684\u306a\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u305f\u3002 1962\u5e74\u306b\u30bb\u30f3\u30c8\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u6559\u4f1a\u3092\u5f15\u9000\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u5927\u8056\u5802\u306b\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u5927\u5b66\u8a2d\u7acb\u306e\u8cac\u4efb\u8005\u3068\u3057\u3066\u62db\u304b\u308c\u30011968\u5e74\u306b\u5728\u8077\u4e2d\u306b\u30aa\u30cf\u30a4\u30aa\u5dde\u30dd\u30fc\u30c8\u30af\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002 \u30aa\u30da\u30e9\u4ee5\u5916\u306e\u5168\u3066\u306e\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u306b500\u4ee5\u4e0a\u306e\u66f2\u3092\u6b8b\u3059\u3002\u521d\u671f\u306f\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u3068\u5ba4\u5185\u697d\u3067\u5e83\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u30bb\u30f3\u30c8\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u6559\u4f1a\u3068\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u5927\u8056\u5802\u6642\u4ee3\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u5408\u5531\u3068\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u304c\u4e2d\u5fc3\u3067\u3042\u308b\u3002\u5f1f\u5b50\u306b\u306f\u30cd\u30c3\u30c9\u30fb\u30ed\u30fc\u30ec\u30e0\u3001\u30b2\u30a4\u30eb\u30fb\u30ad\u30e5\u30fc\u30d3\u30c3\u30af\u3001\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u3001\u30d5\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\u30fb\u30d7\u30e9\u30a4\u30b9\u306a\u3069\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51955896;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leo_Sowerby>,
        <http://viaf.org/viaf/51955896>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leo_Sowerby.
doremus_artist:684f3550-fe3d-3cc7-9ed9-6299b549015c
owl:sameAs viaf:84416799; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84416799>.
doremus_artist:687948bd-203c-3628-b753-bcf16352e947
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        """Vladimir Aleksandrovich Sokolov (Russian: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e\u0301\u0432; 12 February 1936 in Ubshor, Syktyvdinsky District, Komi Republic \u2013 13 November 1999 in Moscow) was a Russian clarinetist. Sokolov studied at the music college in Syktyvkar and the Moscow State Conservatoire. He won first prize in the 1963 \u0410ll-Union Competition of Musicians in Leningrad. He has performed with the Beethoven Quartet, Comitas Quartet, Shostakovitch Quartet and Borodin Quartet.From 1963 to 1990 he was the solo clarinetist in the State Academic Symphony Orchestra of Russia (SASO). He co-founded the SASO Woodwind Quintet. He has taught at the Moscow Conservatoire since 1974 and at the Central Music School since 1975. He created the Sergey Rozanov International Clarinet competition. Sokolov was titled "Th"""@en,
        "Vladimir Aleksandrovitch Sokolov (en russe : \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e\u0432) et un clarinettiste sovi\u00e9tique (russe) n\u00e9 le 21 f\u00e9vrier 1936 \u00e0 Oubchor (R\u00e9publique des Komis) et mort le 13 novembre 1999 \u00e0 Moscou."@fr,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e\u0301\u0432 (21 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1936, \u0423\u0431\u0448\u043e\u0440, \u041a\u043e\u043c\u0438 \u0410\u0421\u0421\u0420 \u2014 13 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1999, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420."@ru;
    owl:sameAs viaf:116183426;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Sokolov_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/116183426>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Vladimir_Sokolov_(musician)>.
doremus_artist:69a0ab16-9bcc-3fe5-80e4-27db7de37468
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "All'et\u00e0 di cinque anni inizi\u00f2 a studiare il pianoforte e due anni dopo entr\u00f2 alla Guildhall School of Music, dove si laure\u00f2 come vincitore della medaglia d'oro. Prosegu\u00ec gli studi presso la Royal Academy of Music sotto Tobias Matthay. Il suo debutto risale al 1907 quando esegu\u00ec il Concerto per pianoforte e orchestra n. 4 di Ludwig van Beethoven, diretta da Sir Thomas Beecham. Prosegu\u00ec il suo tour attraverso la Gran Bretagna, i Paesi Bassi e la Francia. Al momento del suo debutto americano (New York, 24 gennaio 1922) era gi\u00e0 diventata assai nota negli Stati Uniti, non solo come solista, ma anche come ottima esecutrice in orchestra."@it,
        "Dame Julia Myra Hess, DBE (25 February 1890 \u2013 25 November 1965) was a British pianist."@en,
        "Dame Myra Hess, DBE (Londres, 25 de febrero de 1890 - ib\u00eddem, 25 de noviembre de 1965), con nombre de nacimiento Julia Myra Hess, fue una pianista brit\u00e1nica."@es,
        "Dame Myra Hess, DBE, (* 25. Februar 1890 in London; \u2020 25. November 1965 ebenda) war eine britische Pianistin."@de,
        "Julia Myra Hess (ur. 25 lutego 1890 w Londynie, zm. 25 listopada 1965 tam\u017ce) \u2013 angielska pianistka znana z interpretacji utwor\u00f3w Bacha, Mozarta, Beethovena i Schumanna. Debiutowa\u0142a w Londynie w 1907 r. W latach 1939\u20131946 dawa\u0142a sta\u0142e koncerty w National Gallery, nawet w okresie najsilniejszych bombardowa\u0144 Londynu."@pl,
        "Myra Hess dite Dame Myra Hess, DBE (Londres, 25 f\u00e9vrier 1890 \u2013 Londres, 25 novembre 1965), est une pianiste anglaise."@fr,
        "\u0414\u0430\u043c\u0430 \u041c\u0430\u0301\u0439\u0440\u0430 \u0425\u0435\u0441\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dame Myra Hess, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u044f \u041c\u0430\u0439\u0440\u0430 \u0425\u0435\u0441\u0441; 25 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1890, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1965, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru,
        "\u30de\u30a4\u30e9\u30fb\u30d8\u30b9\uff08Dame Myra Hess DBE, 1890\u5e742\u670825\u65e5 - 1965\u5e7411\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u82f1\u56fd\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61732095;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Myra_Hess>,
        <http://viaf.org/viaf/61732095>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3016bf08-6677-4f71-9fb5-3e54cdc607bb>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Myra_Hess.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Myra_Hess.
doremus_artist:6a036a3d-5bbd-301a-bfa0-1273a7a58818
    owl:sameAs n0:207cff70-77f8-4d7f-bb9b-3010233f3156;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/207cff70-77f8-4d7f-bb9b-3010233f3156>.
doremus_artist:6aeaeb9d-f88d-3dca-8643-edc50a567677
    owl:sameAs viaf:87892247;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87892247>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Trn_Vn_Khê.
doremus_artist:6b082d49-62cb-3339-a54d-7474f5103c57
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace re:Q9005;
    rdfs:comment
        "1925\u5e74\u306b\u30ea\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3066\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u30a4\u30a7\u30cd\u30fc\u30fb\u30d5\u30d0\u30a4\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30ca\u30c1\u30b9\u6642\u4ee3\u306b\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u3092\u53bb\u308a\u30011940\u5e74\u4ee3\u306b\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u3002\u4e3b\u8981\u306a\u9580\u4eba\u306b\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30c6\u30f3\u304c\u3044\u308b\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u306a\u306919\u4e16\u7d00\u4ee5\u524d\u306e\u97f3\u697d\u3082\u9332\u97f3\u3057\u305f\u304c\u3001\u4e00\u822c\u7684\u306b\u306f\u8fd1\u73fe\u4ee3\u306e\u97f3\u697d\u306e\u64c1\u8b77\u8005\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u304f\u3001\u306a\u304b\u3067\u3082\u3001\u500b\u4eba\u7684\u306b\u3082\u89aa\u3057\u304b\u3063\u305f\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u4f5c\u54c1\u306e\u6a29\u5a01\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u30022\u3064\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\uff08\u300a\u7b2c1\u756a\u300b\u304a\u3088\u3073\u300a\u7b2c2\u756a\u300b\uff09\u3084\u5b66\u751f\u6642\u4ee3\u306e\u7fd2\u4f5c\u3092\u542b\u3080\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u72ec\u594f\u66f2\u3092\u5168\u66f2\u9332\u97f3\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u300a\u30bd\u30ca\u30c1\u30cd\u300bSz.55\u306a\u3069\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3092\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u4e8c\u91cd\u594f\u66f2\u306b\u7de8\u66f2\u3057\u3066\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u6ce8\u76ee\u3055\u308c\u308b\u3002\u30e8\u30bc\u30d5\u30fb\u30b9\u30fc\u30af\u3068\u306e\u5171\u6f14\u306b\u3088\u308b\u300a44\u306e\u4e8c\u91cd\u594f\u66f2\u300bSz.98\u306e\u9332\u97f3\u306f\u3001\u3053\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u73fe\u5728\u5165\u624b\u53ef\u80fd\u306a\u97f3\u6e90\u306e\u3046\u3061\u3067\u6700\u3082\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u89e3\u91c8\u3068\u6f14\u594f\u3068\u3057\u3066\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u304d\u305f\u3002 \u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u4f5c\u54c1\u4ee5\u5916\u3067\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30af\u3084\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u3001\u30de\u30ea\u30d4\u30a8\u30ed\u3001\u30ab\u30bc\u30c3\u30e9\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3092\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "Andr\u00e9 Gertler (* 26. Juli 1907 in Budapest; \u2020 23. Juli 1998 in Br\u00fcssel) war ein ungarischer Violinist und Violinp\u00e4dagoge."@de,
        "Andr\u00e9 Gertler (26 July 1907 \u2013 23 July 1998) was a Hungarian classical violinist and teacher.Professor at the Royal Conservatory of Brussels (1940-1977), Professor at the Cologne Academy of Music (1954-1957), Professor at the College of Music in Hannover (1964), founder and leader of the Gertler Quartet."@en,
        "Andr\u00e9 Gertler (en hongrois : Gertler Endre), n\u00e9 le 26 juillet 1907 \u00e0 Budapest et mort le 23 juillet 1998 \u00e0 Bruxelles, est un violoniste classique et un professeur de musique hongrois."@fr,
        "Andr\u00e9 Gertler (ur. 26 lipca 1907 w Budapeszcie, zm. 23 lipca 1998 w Brukseli) \u2013 w\u0119gierski skrzypek i pedagog muzyczny. Urodzi\u0142 si\u0119 jako syn tkacza pochodzenia \u017cydowskiego. Ju\u017c w wieku sze\u015bciu lat zosta\u0142 uczniem Akademii Muzycznej im. Liszta w Budapeszcie. Uczy\u0142 si\u0119 pod kierunkiem Jen\u0151 Hubaya, Le\u00f3 Weinera i Zolt\u00e1na Kod\u00e1lyego. W roku 1926, w wieku 19 lat, koncertowa\u0142 w Belgii. W roku 1928 zamieszka\u0142 w Brukseli i kontynuowa\u0142 studia gry na skrzypcach u Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe\u2019a. Na decyzj\u0119 o pozostaniu w Belgii wp\u0142yn\u0105\u0142 narastaj\u0105cy na W\u0119grzech antysemityzm."@pl,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0413\u0435\u0440\u0442\u043b\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Andr\u00e9 Gertler; 26 \u0438\u044e\u043b\u044f 1907, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 23 \u0438\u044e\u043b\u044f 1998, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:42027886;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Gertler>,
        <http://viaf.org/viaf/42027886>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Gertler.
doremus_artist:6b0b0b87-0b61-3053-b447-3b520d5b1579
    dbp:birthPlace dbr:São_João_da_Boa_Vista;
    rdfs:comment
        "Badi Assad (S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista, 23 december 1966) is een Braziliaanse singer-songwriter en gitarist. Ze speelt voornamelijk jazz en wereldmuziek. Ze werd geboren in de staat S\u00e3o Paulo, maar ze groeide op in Rio de Janeiro totdat ze twaalf werd. Haar vader, Jorge Assad, is van Libanese afkomst en speelt mandoline. Haar twee oudere broers, S\u00e9rgio Assad en Odair Assad, zijn allebei gitarist en treden samen op onder de naam Dou Assad."@nl,
        "Badi Assad (born 23 December 1966) is a Brazilian singer, songwriter, percussionist and guitarist in the jazz and worldbeat genres."@en,
        "Badi Assad (b\u00fcrgerlicher Name: Mariangela Assad Sim\u00e3o) (* 23. Dezember 1966 in S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista, Brasilien) ist eine brasilianische S\u00e4ngerin, Gitarristin und Komponistin."@de,
        "Badi Assad, es el nombre art\u00edstico de Mari\u00e2ngela Assad Sim\u00e3o, (S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista, 1966) es una guitarrista, cantante, percusionista y compositora brasile\u00f1a. Se ha especializado en los estilos de jazz y worldbeat."@es,
        "Badi Assad, nome art\u00edstico de Mari\u00e2ngela Assad Sim\u00e3o, (S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista, 23 de dezembro de 1966) \u00e9 uma violonista, cantora, percussionista e compositora brasileira."@pt,
        "Badi AssadFichier:Badi Assad (210154657).jpg Badi Assad Mari\u00e2ngela Assad Sim\u00e3o, connue sous le nom de sc\u00e8ne de Badi Assad, (n\u00e9e le 23 d\u00e9cembre 1966 \u00e0 S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista dans l'\u00c9tat de S\u00e3o Paulo au Br\u00e9sil) est une auteur-compositeur-interpr\u00e8te, guitariste et chanteuse br\u00e9silienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:14981670;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Badi_Assad>,
        <http://viaf.org/viaf/14981670>,
        <https://musicbrainz.org/artist/572813ae-736f-47c9-9755-0ec0a550ddd5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Badi_Assad.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Badi_Assad.
doremus_artist:6b9f25cb-2b49-3507-9245-33a62903979b
    owl:sameAs viaf:95305460;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95305460>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Arthur_Schoonderwoerd.
doremus_artist:6bac3d77-354f-3e4e-8f5d-2e9b1c6e2c88
    owl:sameAs n0:0c1409da-a299-4b0b-972f-5b9393ff0428;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/0c1409da-a299-4b0b-972f-5b9393ff0428>.
doremus_artist:6c0c4b40-b393-3110-b209-d6f600d77aaf
    rdfs:comment
        "Maurice Sonar Senghor, n\u00e9 en novembre 1926 et mort en juillet 2007, est un com\u00e9dien, \u00e9crivain et metteur en sc\u00e8ne s\u00e9n\u00e9galais.\u2191 Article\u2191 Makhily Gassama, \u00ab Maurice Sonar Senghor ou le b\u00e2tisseur anonyme \u00bb, in Wal Fadjri, 23 juillet 2007"@fr;
    owl:sameAs viaf:5179901;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Maurice_Sonar_Senghor>,
        <http://viaf.org/viaf/5179901>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Maurice_Sonar_Senghor.
doremus_artist:6cad89f0-062a-3acd-9b5b-7002cdff3ffe
owl:sameAs viaf:27257915; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27257915>.
doremus_artist:6cd9f2d7-7c06-327c-9427-6aedfcd6c300
owl:sameAs viaf:37114295; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37114295>.
doremus_artist:6d244520-c1de-36e7-a659-002ac150a717
owl:sameAs viaf:37123883; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37123883>.
doremus_artist:6e35c4ef-f558-3dea-8b6b-32dae6ecf378
owl:sameAs viaf:160102663; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160102663>.
doremus_artist:6e6ed6df-a141-3db0-98d9-eee9b3684a75
    dbp:birthPlace dbr:Khouribga;
    rdfs:comment
        "Hindi Zahra (Khouribga, 1979) is een Marokkaanse in Frankrijk wonende zangeres met een Engels- en Berberstalig repertoire."@nl,
        "Hindi Zahra (em \u00e1rabe, \u0632\u0647\u0631\u0629 \u0647\u0646\u062f\u064a; em berbere, \u2d40\u2d49\u2d4f\u2d37\u2d49 \u2d63\u2d30\u2d40\u2d54\u2d30; Khouribga, 20 de janeiro de 1979) \u00e9 uma cantora e compositora marroquino-francesa."@pt,
        "Hindi Zahra (en berb\u00e8re : \u2d40\u2d49\u2d4f\u2d37\u2d49 \u2d63\u2d30\u2d40\u2d54\u2d30), de son vrai nom Zahra Hindi, est une chanteuse franco-marocaine, \u00e9galement peintre, auteur, actrice et compositrice n\u00e9e le 20 juin 1979 \u00e0 Khouribga au Maroc et vivant en France depuis 1993. Elle chante en anglais, en berb\u00e8re, en fran\u00e7ais et en darija."@fr,
        "Hindi Zahra (tamazight \u2d40\u2d49\u2d4f\u2d37\u2d49 \u2d63\u2d30\u2d40\u2d55\u2d30 Hindi Zah\u1e5ba; * 20. Januar 1979 in Khouribga, Marokko; eigentlich Zahra Hindi) ist eine franz\u00f6sisch-marokkanische S\u00e4ngerin. Ihr Repertoire besteht aus Liedern in englischer Sprache und in Tamazight. Gelegentlich arbeitet sie als Schauspielerin."@de,
        """Hindi Zahra (w\u0142a\u015bc. Zahra Hindi, arab. \u0632\u0647\u0631\u0629 \u0647\u0646\u062f\u064a, ur. 1979 w Churibka, Maroko) \u2013 francusko-maroka\u0144ska piosenkarka pochodzenia berberyjskiego. Zahra urodzi\u0142a si\u0119 jako c\u00f3rka Marokanki i Francuza. Sp\u0119dzi\u0142a dzieci\u0144stwo w Maroko. W wieku 15 lat przenios\u0142a si\u0119 do cz\u0119\u015bci swojej rodziny mieszkaj\u0105cej w Pary\u017cu. Maj\u0105c 18 lat, zacz\u0119\u0142a pracowa\u0107 w Luwrze. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 jej piosenek to utwory w j\u0119zyku angielskim, jednak\u017ce tworzy r\u00f3wnie\u017c w dialekcie berberyjskim (np. utw\u00f3r "Imik si mik"). W 2010 roku wyda\u0142a album Handmade. W listopadzie tego samego roku dosta\u0142a francusk\u0105 nagrod\u0119 Constantin za Najlepszy Album Roku."""@pl,
        """Hindi Zahra (\u0632\u0647\u0631\u0629 \u0647\u0646\u062f\u064a, born 20 January 1979 in Khouribga, Morocco) is a Franco-Moroccan singer and actress. When coming up with a stage name, she simply inverted her birth name. Her songs are mostly in English but some lyrics as in the song "Imik Si Mik" are in the Berber language. Influenced by singers like Cheikha Rimitti, Hindi Zahra has drawn comparisons with Beth Gibbons of Portishead, Manu Chao, Billie Holiday, Patti Smith, and Norah Jones."""@en,
        "Hindi Zahra es una cantante marroqu\u00ed nacida en 1979 en Khouribga en Marruecos. Reside en Francia desde 1993. Canta en ingl\u00e9s y en bereber. Hindi Zahra public\u00f3 en 2010 su primer \u00e1lbum Handmade por el que recibi\u00f3 el Premio Constantin. El 9 de febrero de 2011, Hindi Zahra gan\u00f3 la Victoire de la musique, en la categor\u00eda \u00e1lbum de m\u00fasica del mundo, por su primer disco Handmade."@es,
        "\u0425\u0438\u043d\u0434\u0438 \u0417\u0430\u0440\u0430 (Hindi Zahra, 1979) \u2014 \u043c\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043d\u0434\u0435\u0440\u0433\u0440\u0430\u0443\u043d\u0434 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0444\u043e\u043b\u043a, \u0441\u043e\u0443\u043b, \u0440\u0435\u0433\u0433\u0438, \u0434\u0436\u0430\u0437 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438."@ru,
        """\u0632\u0647\u0631\u0629 \u0647\u0646\u062f\u064a (\u0623\u0648 \u0647\u0646\u062f\u064a \u0632\u0647\u0631\u0629 Hindi Zahra) (\u0648\u0644\u062f\u062a \u0639\u0627\u0645 1979 \u0628\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u062e\u0631\u064a\u0628\u0643\u0629\u060c \u0628\u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0645\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629. \u0648\u0623\u063a\u0644\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u062a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0645\u0627\u0632\u064a\u063a\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u062c\u0645\u0639 \u0628\u064a\u0646\u0647\u0645\u0627 \u0643\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0623\u063a\u0646\u064a\u062a\u0647\u0627 "\u0625\u0645\u064a\u0643 \u0633 \u0625\u0645\u064a\u0643". \u062a\u0623\u062b\u0631\u062a \u0647\u0646\u062f\u064a \u0632\u0647\u0631\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0637\u0631\u0628\u064a\u0646 \u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0634\u064a\u062e\u0629 \u0631\u064a\u0645\u064a\u062a\u064a\u060c \u0648\u062a\u0642\u0627\u0631\u0646 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0628\u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0628\u064a\u062a \u062c\u064a\u0628\u0648\u0646\u0632 \u0645\u0646 \u0628\u0648\u0631\u062a\u064a\u0633\u0647\u0627\u062f\u060c \u0645\u0627\u0646\u0648\u062a\u0634\u0648\u060c \u0628\u064a\u0644\u064a \u0647\u0648\u0644\u064a\u062f\u0627\u064a\u060c \u0628\u0627\u062a\u064a \u0633\u0645\u064a\u062b\u060c \u0648\u0646\u0648\u0631\u0627 \u062c\u0648\u0646\u0632."""@ar;
    owl:sameAs viaf:107053871;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hindi_Zahra>,
        <http://viaf.org/viaf/107053871>,
        <https://musicbrainz.org/artist/34964ede-3103-4023-93c8-ee514abdcb3b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hindi-Zahra_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hindi_Zahra.
doremus_artist:6f7a9ddc-2a63-3854-997b-4a6610b1bcbc
    dbp:birthPlace dbr:Frankfurt;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Stella Doufexis (15 April 1968 \u2013 15 December 2015) was a German mezzo-soprano in opera and concert. She was married to the German composer and musician Christian Jost. She died of cancer at age 47."@en,
        "Stella Doufexis (griechisch \u03a3\u03c4\u03ad\u03bb\u03bb\u03b1 \u039d\u03c4\u03bf\u03c5\u03c6\u03b5\u03be\u03ae, * 15. April 1968 in Frankfurt am Main; \u2020 15. Dezember 2015 in Berlin) war eine deutsche Opern-, Lied- und Konzerts\u00e4ngerin in der Stimmlage Mezzosopran."@de,
        "\u0421\u0442\u0435\u043b\u043b\u0430 \u0414\u0443\u0444\u0435\u043a\u0441\u0438 (\u0433\u0440\u0435\u0447.  \u03a3\u03c4\u03ad\u03bb\u03bb\u03b1 \u039d\u03c4\u03bf\u03c5\u03c6\u03b5\u03be\u03ae, \u043d\u0435\u043c.  Stella Doufexis, 15 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1968, \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442-\u043d\u0430-\u041c\u0430\u0439\u043d\u0435 \u2014 15 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2015, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0432 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0434\u0438\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u043d\u0435 \u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e.\u0412 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0432 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0430\u043d\u0433\u043b\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u043e\u0439, \u0438\u043c\u0435\u043d\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0421\u0442\u0435\u043b\u043b\u0430 \u0414\u0443\u0444\u0435\u043a\u0441\u0438\u0441."@ru;
    owl:sameAs viaf:115841539;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stella_Doufexis>,
        <http://viaf.org/viaf/115841539>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stella_Doufexis.
doremus_artist:6f843790-b9ab-3b2a-8f71-c6db14890fb7
    rdfs:comment
        "Maia Sharp is an American singer and songwriter. In addition to her solo career, she has written songs for and collaborated with several country and pop musicians including Cher, Trisha Yearwood, Terri Clark, Bonnie Raitt, Edwin McCain, and Art Garfunkel."@en;
    owl:sameAs viaf:74080044;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maia_Sharp>,
        <http://viaf.org/viaf/74080044>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4e36d06c-40bf-41cc-9644-0763acaab1d7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maia_Sharp.
doremus_artist:71a27bbe-432d-38a1-9d05-19280b892c92
    owl:sameAs viaf:46950232;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46950232>,
        <https://musicbrainz.org/artist/52ea46fe-b33d-4a38-b210-817e1c93cada>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Väinö_Hannikainen.
doremus_artist:75e012a0-f7d9-3a67-be8a-6206f8ad24cc
    dbp:birthPlace dbr:Bolzano;
    rdfs:comment
        "Sergio Azzolini (* 1967 in Bozen) ist ein italienischer Fagottist."@de,
        "Sergio Azzolini (Bolzano, 1967) es un fagotista y director de orquesta italiano."@es,
        "Sergio Azzolini (Bolzano, 1967) is an Italian bassoonist and music conductor. He studied from 1978 to 1985 at Conservatorio Claudio Monteverdi in Bolzano with Romano Santi and then at Hochschule f\u00fcr Musik, Theater und Medien Hannover, under Klaus Thunemann, with whom he studied until 1989. At this time, he was already a soloist in the European Union Youth Orchestra. He has been music professor at Hochschule in Stuttgart, and since 1998, is a professor of bassoon and chamber music at the Hochschule f\u00fcr Musik in Basel. He is regularly giving masterclasses in Europe and the world."@en,
        "Sergio Azzolini (Bolzano, 1967) is een Italiaans fagottist en een van de bekendste fagotsolisten van de wereld. Hij studeerde van 1978 tot 1985 aan het conservatorium Claudio Monteverdi in Bolzano bij Romano Santi en daarna, tot 1989, bij Klaus Thunemann een de Hochschule f\u00fcr Musik in Hannover. Nog tijdens zijn studie was hij solofagottist van het Jeugdorkest van de Europese Gemeenschap."@nl,
        "\u30bb\u30eb\u30b8\u30aa\u30fb\u30a2\u30c3\u30c4\u30a9\u30ea\u30fc\u30cb\uff08Sergio Azzolini\u30011967\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30dc\u30eb\u30c4\u30a1\u30fc\u30ce\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30a1\u30b4\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u6559\u6388\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85709740;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergio_Azzolini>,
        <http://viaf.org/viaf/85709740>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sergio_Azzolini.
doremus_artist:761d99c4-0939-33e9-ade5-c2cc89d56cbe
    owl:sameAs viaf:40686005;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17419153>,
        <http://viaf.org/viaf/40686005>.
doremus_artist:769cdc15-383e-3423-85e7-7b929f0d759b
    dbp:birthPlace dbr:Béjar;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Lid\u00f3n (* 2. Juni 1748 in B\u00e9jar; \u2020 11. Februar 1827 in Madrid) war ein spanischer Organist, Kapellmeister und Komponist."@de,
        "Jos\u00e9 Lid\u00f3n (*2 de junio de 1748 en B\u00e9jar, Salamanca - \u202011 de febrero de 1827 en Madrid) fue un compositor, organista, y director de orquesta espa\u00f1ol. Entr\u00f3 como monaguillo de la Capilla Real de Madrid en 1758 teniendo como maestros a Jos\u00e9 de Nebra y al organista Antonio de Literes. En 1763 gana por oposici\u00f3n una plaza en la Catedral de M\u00e1laga que no llegar\u00e1 a ocupar. Lid\u00f3n tuvo aventajados disc\u00edpulos, entre ellos sus sobrinos Andreu y Alfonso y el Padre Carrera y Lanchares, distinguido organista que en una de sus obras rindi\u00f3 un solemne homenaje a su maestro."@es,
        "Jos\u00e9 Lid\u00f3n, or Josef Lid\u00f3n, or Jos\u00e9 Lid\u00f3n Bl\u00e1zquez, born in Bejar, Salamanca on June 2, 1748, died in Madrid on February 11, 1827, was a Spanish composer, organist and conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:275534;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Lid\u00f3n>,
        <http://viaf.org/viaf/275534>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_Lidón.
doremus_artist:76bf14f8-3c7e-3a35-b921-8ab38aefaf96
    rdfs:comment
        "Georges Millandy, nom d'artiste de Maurice Nouhaud, est un parolier fran\u00e7ais, auteur de chansons et interpr\u00e8te, n\u00e9 \u00e0 Lu\u00e7on (Vend\u00e9e) le 1er ao\u00fbt 1870, mort le 13 f\u00e9vrier 1964 \u00e0 Meudon (Hauts-de-Seine)."@fr;
    owl:sameAs viaf:2585526;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Georges_Millandy>,
        <http://viaf.org/viaf/2585526>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Georges_Millandy.
doremus_artist:7754f689-5557-3cc2-a804-c981981e422f
owl:sameAs viaf:54356829; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54356829>.
doremus_artist:777488f2-d3fe-340e-8af3-5bbbfa7ba830
    dbp:birthPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Caroline Loeb (* 5. Oktober 1955 in Neuilly-sur-Seine) ist eine franz\u00f6sische Chansons\u00e4ngerin, Schauspielerin, Theaterregisseurin und Autorin."@de,
        "Caroline Loeb (born 5 October 1955 in Neuilly-sur-Seine) is a French actress, radio host, singer, and director. She is particularly known for her 1980s hit C'est la ouate."@en,
        "Caroline Loeb (n. Neuilly-sur-Seine, 5 de octubre de 1955) es una actriz, cantante y directora de teatro francesa."@es,
        "Caroline Loeb, n\u00e9e le 5 octobre 1955 \u00e0 Neuilly-sur-Seine, est une actrice, animatrice de radio, chanteuse, metteuse en sc\u00e8ne et paroli\u00e8re fran\u00e7aise.Elle est l\u2019interpr\u00e8te du tube des ann\u00e9es 1980 C'est la ouate, mis en musique par Philippe Chany, dont elle a \u00e9crit les paroles avec Pierre Grillet."@fr;
    owl:sameAs viaf:29741117;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Caroline_Loeb>,
        <http://viaf.org/viaf/29741117>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1107480b-d562-4ba9-8e7a-36b3a5353863>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Caroline_Loeb.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Caroline_Loeb.
doremus_artist:778c7671-41fd-332f-852a-827c48f8b649
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    dbp:deathPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Robert Kajanus (* 2. Dezember 1856 in Helsinki; \u2020 6. Juli 1933 ebenda) war ein finnischer Dirigent und Komponist. Kajanus studierte Musik in Helsinki, Leipzig und Paris. Im Jahr 1882 gr\u00fcndete er als Dirigent das erste vollst\u00e4ndig besetzte Orchester in Finnland. Robert Kajanus wirkte \u00fcber 30 Jahre als Universit\u00e4ts-Musikdirektor in Helsinki. Er ist der Ur-Gro\u00dfvater von Georg Kajanus, dem ehemaligen Leads\u00e4nger der britischen Band Sailor Normdaten (Person): GND: 128942541  | LCCN: n83139616 | VIAF: 56798739 |"@de,
        "Robert Kajanus (Helsinki, 2 December 1856 \u2013 Helsinki, July 6 1933) was a Finnish conductor and composer."@en,
        "Robert Kajanus (ur. 2 grudnia 1856 w Helsinkach, zm. 6 lipca 1933 tam\u017ce) \u2212 fi\u0144ski kompozytor i dyrygent. Studiowa\u0142 w Lipsku, Pary\u017cu i Dre\u017anie. Po powrocie do ojczyzny za\u0142o\u017cy\u0142 w Helsinkach stowarzyszenie orkiestrowe i ch\u00f3ralne, z kt\u00f3rego z czasem wytworzy\u0142a si\u0119 orkiestra filharmoniczna."@pl,
        "Robert Kajanus fue un compositor y director de orquesta finland\u00e9s de m\u00fasica sinf\u00f3nica. Naci\u00f3 el 2 de diciembre de 1856 en Helsingfors, Imperio Ruso, actual Helsinki (Finlandia) y falleci\u00f3 el 6 de julio de 1933 en la misma ciudad. Robert Kajanus fue el m\u00e1s destacado compositor finland\u00e9s hasta la llegada de Jean Sibelius."@es,
        "Robert KajanusFichier:Robert Kajanus (cropped).jpg Le compositeur en 1897 Robert Kajanus est un compositeur et chef d'orchestre finlandais n\u00e9 le 2 d\u00e9cembre 1856 \u00e0 Helsinki et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 juillet 1933 dans la m\u00eame ville."@fr,
        "\u00c8 considerato il pi\u00f9 importante compositore finnico prima di Jean Sibelius. La sua musica prende spunto dalle leggende di folklore del popolo finlandese. Ha studiato musica dapprima al Conservatorio di Lipsia sotto la guida di Carl Reinecke, e successivamente a Parigi come allievo di Johan Svendsen. Ha iniziato a lavorare a Dresda, subito dopo la sua laurea e dopo qualche anno ritorn\u00f2 in Finlandia. Nel 1882 \u00e8 stato un promotore ed un fondatore della prima Societ\u00e0 di concerti finlandese. \u00c8 stato per trenta anni professore all'Universit\u00e0 di Helsinki, oltrech\u00e9 direttore musicale."@it,
        "\u0420\u043e\u0301\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041a\u0430\u044f\u0301\u043d\u0443\u0441 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Robert Kajanus; 1856\u20141933) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0438 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u0413\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u0433\u0444\u043e\u0440\u0441\u0435. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0434\u0432\u0435 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0440\u0430\u043f\u0441\u043e\u0434\u0438\u0438, \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u043e\u044d\u043c\u044b Aino \u0438 Kullervo, \u0442\u043e\u0440\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0438\u043c\u043d, \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u044b, \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u044b, \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u044c\u044f\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u044c\u0435\u0441\u044b \u0438 \u0434\u0440. \u041f\u0440\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0438 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b \u0438\u0437 \u042d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u044f \u0411\u0440\u043e\u043a\u0433\u0430\u0443\u0437\u0430 \u0438 \u0415\u0444\u0440\u043e\u043d\u0430 (1890\u20141907)."@ru,
        "\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30ab\u30e4\u30cc\u30b9\uff08Robert Kajanus, 1856\u5e7412\u67082\u65e5 - 1933\u5e747\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ec\u30b8\u30aa\u30f3\u30c9\u30cc\u30fc\u30eb\u52f2\u7ae0\u307b\u304b\u6570\u3005\u306e\u6804\u8a89\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u5361\u4e9a\u52aa\u65af\uff08\u82ac\u5170\u8bed\uff1aRobert Kajanus\uff0c1856\u5e7412\u67082\u65e5\uff0d1933\u5e747\u67086\u65e5\uff09\uff0c\u82ac\u5170\u6307\u6325\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u897f\u8d1d\u67f3\u65af\u4e4b\u524d\u82ac\u5170\u6700\u91cd\u8981\u7684\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u754c\u4eba\u7269\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u7684\u521b\u4f5c\u6df1\u53d7\u82ac\u5170\u6c11\u95f4\u4f20\u8bf4\u4e0e\u6c11\u65cf\u97f3\u4e50\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u5e76\u5bf9\u897f\u8d1d\u67f3\u65af\u7684\u521b\u4f5c\u6709\u5f88\u5927\u7684\u542f\u53d1\uff0c\u867d\u7136\u6700\u7ec8\u540e\u8005\u7684\u5149\u8292\u51e0\u4e4e\u5c06\u4ed6\u5b8c\u5168\u76d6\u8fc7\u3002\u4ed6\u4f5c\u4e3a\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u4e5f\u5927\u5927\u4fc3\u8fdb\u4e86\u82ac\u5170\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u7684\u53d1\u5c55\uff0c\u4ed6\u662f\u897f\u8d1d\u67f3\u65af\u4f5c\u54c1\u7684\u79ef\u6781\u63a8\u5e7f\u8005\uff0c\u66fe\u4e3a\u4ed6\u7684\u5f88\u591a\u90e8\u4f5c\u54c1\u5f55\u8fc7\u97f3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:56798739;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Kajanus>,
        <http://viaf.org/viaf/56798739>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bf06d62c-b37d-42a6-8598-b9feb1bf87f4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert_Kajanus_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Kajanus.
doremus_artist:77fa6be8-d649-3199-8225-8c0555177bfe
    owl:sameAs viaf:58691312;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58691312>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5ec14d94-2f9c-4cbb-a6b4-26c0355e3efe>.
doremus_artist:78891341-f1ed-3eba-9b53-9ed162fe76ba
owl:sameAs viaf:69179780; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69179780>.
doremus_artist:792166c6-bd06-3d01-a415-4a40a980dc92
owl:sameAs viaf:24793139; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24793139>.
doremus_artist:7921b861-21af-3153-9330-83b53f5b5f40
owl:sameAs viaf:299666502; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/299666502>.
doremus_artist:7a2b887b-1ebb-38c4-a634-90b241ec0e4b
    owl:sameAs viaf:230029778;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/230029778>,
        <https://musicbrainz.org/artist/82b0299f-7b80-4fcb-8b14-daa2707aaaaf>.
doremus_artist:7aa95408-8fe5-3005-abf5-4a4e2ae56a64
    owl:sameAs viaf:10086850;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10086850>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0b8fef78-7da0-4404-8f6a-b5a8a74a6314>.
doremus_artist:7aee57b2-0002-3332-be9f-f73203f58f39
owl:sameAs viaf:30095435; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30095435>.
doremus_artist:7b9fafdd-0107-3938-957b-95e3d1b6e43c
    rdfs:comment
        "Jean Cussac est un chanteur (baryton) et directeur musical fran\u00e7ais n\u00e9 le 31 mai 1922 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:34651055;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Cussac>,
        <http://viaf.org/viaf/34651055>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Cussac.
doremus_artist:7db52971-db10-3d8b-9f3c-0037fc754452
    dbp:birthPlace dbr:Ciudad_Satélite;
    rdfs:comment
        """Emilio Rolando Villaz\u00f3n Maule\u00f3n (22 de Fevereiro de 1972) \u00e9 um tenor mexicano naturalizado franc\u00eas, celebrado como um dos maiores tenores l\u00edricos da atualidade e chamado de "O Herdeiro de Pl\u00e1cido Domingo"."""@pt,
        "Emilio Rolando Villaz\u00f3n Maule\u00f3n (Mexico-Stad, 22 februari 1972) is een Frans-Mexicaans operazanger. Hij is groot op de affiches gekomen nadat hij in Salzburg samen met Anna Netrebko La traviata had gezongen. Hij wordt als een van de grote tenoren van deze tijd beschouwd."@nl,
        "Emilio Rolando Villaz\u00f3n Maule\u00f3n (n\u00e9 le 22 f\u00e9vrier 1972 \u00e0 Mexico), est un chanteur d'op\u00e9ra (t\u00e9nor) franco-mexicain. Propuls\u00e9 en haut de l'affiche apr\u00e8s avoir chant\u00e9 dans La traviata de Verdi \u00e0 Salzbourg avec Anna Netrebko, Rolando Villaz\u00f3n est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des grands t\u00e9nors contemporains. Il a obtenu la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise en 2007 et vit en France \u00e0 Neuilly-sur-Seine."@fr,
        "Rolando Villaz\u00f3n Maule\u00f3n (* 22. Februar 1972 in Mexiko-Stadt) ist ein mexikanisch-franz\u00f6sischer Operns\u00e4nger (Tenor), Regisseur und Schriftsteller mit \u00f6sterreichischen Vorfahren. Im Jahre 2007 erhielt er die franz\u00f6sische Staatsb\u00fcrgerschaft. Besonderes Aufsehen erregte er 2005 mit seiner Rolle als Alfredo Germont an der Seite von Anna Netrebko in einer Auff\u00fchrung von Giuseppe Verdis La traviata bei den Salzburger Festspielen. Seit 2010 ist Rolando Villaz\u00f3n Mexikos Kulturbotschafter."@de,
        "Rolando Villaz\u00f3n Maule\u00f3n (Ciudad de M\u00e9xico, 22 de febrero de 1972) es un tenor mexicano radicado en Francia, reconocido como uno de los m\u00e1s notables tenores l\u00edricos de la actualidad."@es,
        "Rolando Villaz\u00f3n Maule\u00f3n (born February 22, 1972) is a French/Mexican tenor. He now lives in France, and in 2007 he became a French citizen."@en,
        "Rolando Villaz\u00f3n, w\u0142a\u015bc.  Emilio Rolando Villaz\u00f3n Maule\u00f3n (ur. 22 lutego 1972 w Meksyku) \u2013 meksyka\u0144sko-francuski tenor."@pl,
        "\u00c8 cresciuto a Fuentes de Sat\u00e9lite di Naucalpan de Ju\u00e1rez.Nel 1992 entra al Conservatorio Nazionale di Musica di Citt\u00e0 del Messico.Nel 1999 vince il primo premio Zarzuela ed ha cantato per la prima volta in Italia, come Des Grieux nella Manon (Massenet) al Teatro Carlo Felice di Genova e poi come Rodolfo ne La boh\u00e8me a Lione. Nel 2000 si esibisce per la prima volta allo Staatsoper Unter den Linden di Berlino come Macduff in Macbeth (opera) ed a Monaco di Baviera ha cantato Rodolfo ne La boh\u00e8me. Nel 2002 a Los Angeles \u00e8 Rinuccio in Gianni Schicchi."@it,
        "\u042d\u043c\u0438\u0301\u043b\u0438\u043e \u0420\u043e\u043b\u00e1\u043d\u0434\u043e \u0412\u0438\u043b\u044c\u044f\u0441\u00f3\u043d \u041c\u0430\u0443\u043b\u0435\u00f3\u043d (\u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043e\u0448\u0438\u0431\u043e\u0447\u043d\u043e \u0412\u0438\u043b\u043b\u0430\u0437\u043e\u043d, \u0438\u0441\u043f. Emilio Rolando Villaz\u00f3n Maule\u00f3n; \u0440\u043e\u0434. 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1972, \u041c\u0435\u0445\u0438\u043a\u043e) \u2014 \u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440)."@ru,
        "\u7f57\u5170\u591a\u00b7\u6bd4\u5229\u4e9e\u677e\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aRolando Villaz\u00f3n\uff0c1972\u5e742\u670822\u65e5\uff0d\uff09\u5168\u540d\u57c3\u7c73\u7565\u00b7\u7f57\u5170\u591a\u00b7\u6bd4\u5229\u4e9e\u677e\u00b7\u6bdb\u840a\u7fc1\uff08Emilio Rolando Villaz\u00f3n Maule\u00f3n\uff09\u662f\u58a8\u897f\u54e5\u6b4c\u5287\u7537\u9ad8\u97f3\u3002\u4ed6\u56e0\u8207\u5973\u9ad8\u97f3\u5b89\u5a1c\u00b7\u5b89\u5948\u745e\u8d1d\u79d1\u7684\u591a\u6b21\u6210\u529f\u5408\u4f5c\uff0c\u800c\u548c\u5176\u88ab\u4e26\u7a31\u70ba\u7576\u4eca\u6b4c\u5287\u754c\u7684\u300c\u5922\u5e7b\u60c5\u4fb6\u300d[1][2]\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:8558138;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rolando_Villaz\u00f3n>,
        <http://viaf.org/viaf/8558138>,
        <https://musicbrainz.org/artist/74e9b4e0-cee6-4959-a535-ec5d07d14c36>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/20140419RolandoVillazónCropped2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rolando_Villazón.
doremus_artist:7e2ccc37-ec01-35fe-b12c-876e323ac13a
owl:sameAs viaf:56874049; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56874049>.
doremus_artist:7e37b705-db20-34b8-b2ed-1918d6c9eeef
    dbp:birthPlace dbr:Västerås;
    rdfs:comment
        """Bo Gustav "Bobo" Stenson (V\u00e4ster\u00e5s, 4 augustus 1944) is een Zweeds jazz-pianist en componist. Stenson begon op jonge leeftijd aan een klassieke opleiding, maar wendde zich al snel tot de jazz. Als scholier speelde hij al met B\u00f6rje Frederiksson en Palle Danielsson. Na het gymnasium afgerond te hebben vertrok hij voor enige tijd naar Parijs, waar hij speelde in de Blue Note Club, met onder meer Manfred Schoof en Gunter Hampel. In 1963 kwam hij in Stockholm terecht en kwam daar in contact met allerlei jazzmusici. Hij begeleidde onder meer Sonny Rollins, Stan Getz en Gary Burton. Daarnaast werkte hij nauw samen met Don Cherry."""@nl,
        "Bo Gustav Stenson (Aussprache: [\u02ccbu\u02d0 \u02c8ste\u02d0ns\u0254n], * 4. August 1944 in V\u00e4ster\u00e5s, Schweden), genannt Bobo (Aussprache: [\u02c8b\u028ab\u02d0\u028a]), ist ein schwedischer Jazzpianist, bekannt f\u00fcr zahlreiche ECM-Aufnahmen."@de,
        "Bo Gustav Stenson (plus connu comme Bobo Stenson) est un pianiste de jazz su\u00e9dois n\u00e9 \u00e0 V\u00e4ster\u00e5s le 4 ao\u00fbt 1944."@fr,
        "Bobo Stenson (born Bo Gustav Stenson, 1944) is a Swedish jazz pianist. The Bobo Stenson Trio, formed in collaboration with Anders Jormin (bass) and Jon F\u00e4lt (drums), has been in existence for four decades."@en,
        "Bobo Stenson, w\u0142a\u015bc. Bo Gustav Stenson (ur. 1944) \u2013 szwedzki pianista jazzowy. Lider Bobo Stenson Trio, kt\u00f3re tworzy wraz z basist\u0105 Andersem Jorminem i perkusist\u0105 Jonem F\u00e4ltem."@pl,
        "Stenson cominci\u00f2 ad essere notato dal 1963 quando inizi\u00f2 a suonare sui palcoscenici di Stoccolma accompagnando una lunga serie di jazzisti statunitensi, fra i quali Sonny Rollins, Stan Getz e Gary Burton. Collabor\u00f2 anche con Don Cherry fin da quando il trombettista statunitense si trasfer\u00ec in Scandinavia."@it,
        "\u30dc\u30dc\u30fb\u30b9\u30c6\u30f3\u30bd\u30f3\uff08Bobo Stenson\u30011944\u5e748\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u97f3\u697d\u4e00\u5bb6\u306b\u80b2\u3061\u300110\u4ee3\u306e\u6642\u304b\u3089\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30bd\u30cb\u30fc\u30fb\u30ed\u30ea\u30f3\u30ba\u3001\u30b9\u30bf\u30f3\u30fb\u30b2\u30c3\u30c4\u3001\u30c9\u30f3\u30fb\u30c1\u30a7\u30ea\u30fc\u306a\u3069\u3068\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u91cd\u306d\u308b\u30021970\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u76df\u53cb\u30e4\u30f3\u30fb\u30ac\u30eb\u30d0\u30ec\u30af\u3068\u5171\u306b\u30ab\u30eb\u30c6\u30c3\u30c8\u3067\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3001\u751f\u307f\u51fa\u3055\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u306f\u6b74\u53f2\u7684\u540d\u76e4\u3068\u3057\u3066\u9ad8\u3044\u4eba\u6c17\u3092\u8a87\u308b\u30021971\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30ea\u30eb\u30c9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c7\u30eb\u30bb\u30f3\u3068\u30e8\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30f3\u30bb\u30f3\u3092\u8fce\u3048\u3001\u81ea\u5df1\u306e\u30c8\u30ea\u30aa\u3092\u7d50\u6210\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30b9\u30bf\u30f3\u30b3\u3001\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30ed\u30a4\u30c9\u306a\u3069\u306e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30e9\u30c3\u30bb\u30eb\u3068\u306e\u4f5c\u54c1\u3082\u767a\u8868\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u73fe\u5728\u3001\u30a2\u30f3\u30c0\u30fc\u30b7\u30e5\u30fb\u30e4\u30fc\u30df\u30fc\u30f3\u3068\u30e8\u30f3\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u3068\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u81ea\u5df1\u306e\u30c8\u30ea\u30aa\u306f\u3001\u30d3\u30eb\u30fb\u30a8\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u30fb\u30c8\u30ea\u30aa\u4ee5\u964d\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30c8\u30ea\u30aa\u306e\u65b0\u3057\u3044\u97f3\u697d\u7684\u53ef\u80fd\u6027\u3092\u63d0\u793a\u3057\u3001\u97f3\u697d\u3092\u524d\u9032\u3055\u305b\u305f\u3001\u73fe\u4ee3\u6700\u9ad8\u306e\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3068\u3057\u3066\u5c0a\u656c\u3092\u96c6\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ad\u30fc\u30b9\u30fb\u30b8\u30e3\u30ec\u30c3\u30c8\u3068\u53cc\u74a7\u3092\u306a\u3059\u3001\u5317\u6b27\u306e\u5de8\u5320\u30022015\u5e749\u6708\u3001\u65e5\u672c\u3067\u521d\u306e\u30bd\u30ed\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14744032;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bobo_Stenson>,
        <http://viaf.org/viaf/14744032>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bobo_Stenson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bobo_Stenson.
doremus_artist:7e743976-db52-378a-8628-ffa0209082b1
    dbp:birthPlace dbr:Albania;
    rdfs:comment
        "Limoz Dizdari, Merited Artist of Albania, (born in 1942 in Delvin\u00eb) is an Albanian composer of classical music and music for movies."@en,
        "Limoz Dizdari, tak\u017ce Limos Dizdari (ur. 7 lutego 1942 w wiosce Rusan k. Delviny) \u2013 alba\u0144ski muzyk, kompozytor i polityk. W 1966 uko\u0144czy\u0142 studia w Konserwatorium Pa\u0144stwowym w Tiranie (w klasie kompozycji pod kierunkiem \u00c7eska Zadei). W tym czasie gra\u0142 na oboju i fortepianie. Po uko\u0144czeniu studi\u00f3w podj\u0105\u0142 prac\u0119 dyrektora muzycznego w domu kultury w Sarandzie. Od 1968 zajmowa\u0142 si\u0119 komponowaniem muzyki do film\u00f3w fabularnych, dokumentalnych i animowanych. W roku 1974 obj\u0105\u0142 stanowisko redaktora muzycznego w Studiu Filmowym Nowa Albania. W latach 1987\u20131993 pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 dyrektora artystycznego Ludowego Zespo\u0142u Pie\u015bni i Ta\u0144ca. W 2000 stan\u0105\u0142 na czele Zwi\u0105zku Pisarzy i Artyst\u00f3w Albanii."@pl;
    owl:sameAs viaf:100988301;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Limoz_Dizdari>,
        <http://viaf.org/viaf/100988301>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Limoz_Dizdari.
doremus_artist:7f87b242-38e8-3137-93f0-80217fcbfcbf
owl:sameAs viaf:42029986; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42029986>.
doremus_artist:7fe7810a-5c80-34c0-99d8-8aab93a70452
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Knoxville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "John Cullum (Knoxville (Tennessee), 2 maart 1930) is een Amerikaans acteur, filmregisseur en scenarioschrijver."@nl,
        "John Cullum (Knoxville, Tennessee; 2 de marzo de 1930) es un actor estadounidense. Ha aparecido en varios musicales y dramas, incluyendo On the Twentieth Century (1978) y Shenandoah (musical) (1975), ganando los Premios Tony como el mejor actor principal en un musical por cada uno."@es,
        "John Cullum (born March 2, 1930) is an American actor and singer. He has appeared in many stage musicals and dramas, including On the Twentieth Century (1978) and Shenandoah (1975), winning the Tony Awards for Best Leading Actor in a Musical for each. He earned his first Tony nomination as lead actor in a musical in 1966 for On a Clear Day You Can See Forever in which he introduced the title song, and more recently received Tony nominations for Urinetown The Musical (2002) (best actor in a musical) and as best featured actor in a musical the revival of 110 in the Shade (2007)."@en,
        "John Cullum (ur. 2 marca 1930 w Knoxville) - ameryka\u0144ski aktor. Od 1959 r. jest \u017conaty z Emily Frankel. Ich synem jest JD Cullum, kt\u00f3ry r\u00f3wnie\u017c jest aktorem."@pl,
        "John CullumFichier:John-cullum-trailer.jpg John Cullum dans 1776 en 1972. John Cullum est un acteur, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste am\u00e9ricain, n\u00e9 le 2 mars 1930 \u00e0 Knoxville, dans le Tennessee (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041a\u0430\u043b\u043b\u0443\u043c (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Cullum, \u0440\u043e\u0434. 2 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1930) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30e0\uff08John Cullum, 1930\u5e743\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:87583225;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Cullum>,
        <http://viaf.org/viaf/87583225>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cba2e4fc-3ddb-4410-add6-d45500267e77>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Cullum.
doremus_artist:80171213-f60c-337f-a5e6-9ee24822d91e
    dbp:birthPlace dbr:Koblenz;
    rdfs:comment
        "Martin Stadtfeld (* 19. Oktober 1980 in Koblenz) ist ein deutscher Pianist."@de,
        "Martin Stadtfeld (born November 19, 1980 in Gackenbach) is a German pianist. Stadtfeld gave his first concert at age 9, and at age 14 enrolled at the Frankfurt University of Music and Performing Arts in Frankfurt under the tutelage of Russian-American professor Lev Natochenny. He completed his Abitur in 2000 at Landesmusikgymnasium Rhineland-Palatinate. Stadtfeld is currently under contract with Sony Classical."@en,
        "Martin Stadtfeld (n\u00e9 en 1980 \u00e0 Coblence) est un pianiste allemand. Il a enregistr\u00e9 trois concertos pour piano, n\u00b0 1, 2 et 5 de Jean-S\u00e9bastien Bach en 2006."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u0428\u0442\u0430\u0434\u0442\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434 (\u043d\u0435\u043c. Martin Stadtfeld; \u0440\u043e\u0434. 19 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1980, \u041a\u043e\u0431\u043b\u0435\u043d\u0446) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043a\u0435 \u0413\u0430\u043a\u043a\u0435\u043d\u0431\u0430\u0445, \u0441 9 \u043b\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u0441 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u043c\u0438, \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e-\u044e\u043d\u043e\u0448\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430\u0445 \u00ab\u042e\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043c\u0443\u0437\u0438\u0446\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u00bb. \u0412 14 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442\u0441\u043a\u0443\u044e \u0412\u044b\u0441\u0448\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0441\u0442\u0430\u043b \u041b\u0435\u0432 \u041d\u0430\u0442\u043e\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439. \u0412 2002 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430. \u0412 2003 \u0433. \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0441\u043a \u2014 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0431\u0435\u0440\u0433-\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430, \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 Echo Klassik \u043a\u0430\u043a \u043b\u0443\u0447\u0448\u0430\u044f \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u043d\u0430\u044f \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u0433\u043e\u0434\u0430; \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0428\u0442\u0430\u0434\u0442\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u043b \u044d\u0442\u0443 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f\u0445 \u0432 2005, 2007 \u0438 2008 \u0433\u0433. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u0428\u0442\u0430\u0434\u0442\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0431\u0430\u0445\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0425\u043e\u0440\u043e\u0448\u043e \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:44589746;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Stadtfeld>,
        <http://viaf.org/viaf/44589746>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b58542fb-afcb-431d-a234-fb5bf7f93a09>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Martin_Stadtfeld_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Stadtfeld.
doremus_artist:815f9793-046f-3b23-81a0-71be45a2b7b0
owl:sameAs viaf:26679455; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26679455>.
doremus_artist:82004fee-ce01-3d0c-878d-54338f65da39
owl:sameAs viaf:161017356; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/161017356>.
doremus_artist:821e5eb2-a482-3bea-8aad-026d3a43d6a8
owl:sameAs viaf:103667708; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103667708>.
doremus_artist:82c8b8cc-2709-35d6-938f-8a69c41cd251
    dbp:birthPlace dbr:Kiskunhalas;
    rdfs:comment
        "Erika Miklosa (n. 9 de junio de 1970 en Kiskunhalas) es una soprano h\u00fangara, que ha sido cantante profesional de \u00d3pera desde 1990. Mikl\u00f3sa es conocida sobre todo por su interpretaci\u00f3n de La Reina de la Noche, de La Flauta M\u00e1gica de Wolfgang Amadeus Mozart, que ha interpretado aproximadamente en 300 Ocasiones."@es,
        "Erika Mikl\u00f3sa (* 9. Juni 1970 in Kiskunhalas) ist eine ungarische Koloratursopranistin. Sie wurde am Franz-Liszt-Konservatorium in Szeged, an der Academy of Vocal Arts in Philadelphia und am Teatro alla Scala in Mailand als S\u00e4ngerin ausgebildet. Schon 1991 wurde sie an der ungarischen Staatsoper als Solistin engagiert. Sie ist vor allem als Interpretin der Partie der K\u00f6nigin der Nacht in Mozarts Die Zauberfl\u00f6te bekannt. 2004 deb\u00fctierte sie auch an der Metropolitan Opera in dieser Rolle. Mikl\u00f3sa wurde ungarische Juniormeisterin im Hochsprung. Ein Unfall verhinderte jedoch eine weitere Karriere."@de,
        "Erika Mikl\u00f3sa (born June 9, 1970 in Kiskunhalas), is a Hungarian coloratura soprano."@en,
        "Erika Mikl\u00f3saFichier:Miklosa Erika.jpg Erika Mikl\u00f3sa (1971- ) Erika Mikl\u00f3sa est une soprano colorature hongroise."@fr;
    owl:sameAs viaf:263558975;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erika_Mikl\u00f3sa>,
        <http://viaf.org/viaf/263558975>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b4b81d18-03f3-4734-8b4f-549771497b62>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Miklosa_Erika.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erika_Miklósa.
doremus_artist:82d20a78-8ca1-34d3-9f32-d68c1a65651b
owl:sameAs viaf:76594927; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76594927>.
doremus_artist:82fb3183-1b56-31ad-bf9a-8f3b5034f87e
owl:sameAs viaf:276031; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/276031>.
doremus_artist:8306a735-9ea6-351e-bcdf-185c517310a7
    owl:sameAs viaf:276982477;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/276982477>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4597dded-bc51-4d06-92b7-a61d6ddc09e3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Cord_Garben.
doremus_artist:831d3610-9473-3b48-ace0-0933e653519f
owl:sameAs viaf:76504305; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76504305>.
doremus_artist:8408d2bb-9565-30a2-b582-6b26dddab86d
owl:sameAs viaf:247105837; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/247105837>.
doremus_artist:8442d919-9bb8-324a-b89a-ae8e13b5a7d9
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Laura Beatrice Marling (* 1. Februar 1990 in Eversley, Hampshire, England) ist eine britische Folk-Pop-S\u00e4ngerin."@de,
        "Laura Beatrice Marling (Hampshire, 1 de febrero de 1990) es una cantautora inglesa de folk . Entre sus influencias se encuentran Joni Mitchell, Neil Young y Bob Dylan. Los instrumentos utilizados en sus canciones son, adem\u00e1s de la voz, la guitarra, el bajo y el piano. Su primer \u00e1lbum se titula Alas I Cannot Swim, con el que ha ganado una nominaci\u00f3n al Mercury Music Prize 2008. En este \u00e1lbum sobresalen canciones como Cross Your Fingers, Ghosts, My Manic And I y New Romantic. Ha colaborado con destacadas bandas del indie ingl\u00e9s como Noah and the Whale, Mumford & Sons y Mystery Jets."@es,
        "Laura Beatrice Marling (Reading (Berkshire), 1 februari 1990) is een Engelse singer-songwriter van folkmuziek. Ze behoort tot de Londense folkscene, tezamen met bands als Mumford & Sons, Noah and the Whale en Peggy Sue. Marling bracht vijf albums uit, Alas, I Cannot Swim in 2008, I Speak Because I Can in 2010, A Creature I Don't Know in 2011, Once I was an Eagle in 2013 en Short Movie in 2015. Haar eerste twee albums werden beide genomineerd voor de Mercury Music Prize. Op 15 februari 2011 kreeg ze een Brit Award uitgereikt in de categorie British female solo artist."@nl,
        """Laura Beatrice Marling (Reading, 1 de fevereiro de 1990) \u00e9 uma cantora e compositora de indie-folk. Laura tem uma grande troca de conhecimentos com bandas indie folk da Inglaterra, seja por shows e tours em conjunto ou por composi\u00e7\u00f5es e m\u00fasicas. Seu primeiro \u00e1lbum, "Alas, I Cannot Swim" foi produzido por Charlie Fink (vocalista da banda Noah and the Whale, com quem manteve um relacionamento por um tempo). O \u00e1lbum foi alvo de cr\u00edticas de m\u00eddias brit\u00e2nicas importantes, rendeu a Marling algumas premia\u00e7\u00f5es e sua compara\u00e7\u00e3o com a cantora Joni Mitchell."""@pt,
        "Laura Beatrice Marling (born 1 February 1990) is an English folk singer-songwriter and musician from Eversley, Hampshire. Her debut album Alas, I Cannot Swim, her second album I Speak Because I Can, and her fourth album Once I Was an Eagle were each nominated for the Mercury Music Prize in 2008, 2010, and 2013, respectively. She won the Brit Award for Best British Female Solo Artist at the 2011 Brit Awards, and was nominated for the same award at the 2012, 2014 and 2016 Brit Awards."@en,
        "Laura Beatrice Marling (ur. 1 lutego 1990 w Hampshire - brytyjska piosenkarka i autorka tekst\u00f3w. Wyst\u0119powa\u0142a przed jednym z najbardziej znanych brytyjskich indie rockowych artyst\u00f3w \u2013 Jamie T, kt\u00f3ry zaprosi\u0142 j\u0105 do koncertowania po tym, jak zobaczy\u0142 Laur\u0119 na jej drugim wyst\u0119pie. Jednym z pierwszych, wa\u017cniejszych wyst\u0119p\u00f3w telewizyjnych by\u0142o pojawienie si\u0119 w znanym, brytyjskim programie Later with Jools Holland, gdzie za\u015bpiewa\u0142a piosenk\u0119 \u201eNew Romantic\u201d."@pl,
        "Laura MarlingFichier:Laura Marling 3.jpg Laura Beatrice Marling est une chanteuse et compositrice anglaise, n\u00e9e le 1er f\u00e9vrier 1990 dans le comt\u00e9 de Hampshire. Elle baigne dans la musique depuis petite, sa m\u00e8re est professeur de musique et son p\u00e8re poss\u00e9dait un studio d'enregistrement. C'est lui qui l'a initi\u00e9 \u00e0 la guitare folk d\u00e8s son plus jeune \u00e2ge. \u00c0 l'\u00e2ge de 16 ans elle s'installe \u00e0 Londres et fr\u00e9quente alors la sc\u00e8ne \u00ab Nu folk \u00bb."@fr,
        "\u041b\u043e\u0440\u0430 \u041c\u0430\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Laura Beatrice Marling, \u0440\u043e\u0434. 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1990 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0413\u0435\u043c\u043f\u0448\u0438\u0440\u0435, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0444\u043e\u043b\u043a-\u0440\u043e\u043a\u0430; \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u041b\u043e\u0440\u044b \u041c\u0430\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433, Alas, I Cannot Swim, \u0441\u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0424\u0438\u043d\u043a\u043e\u043c, \u0444\u0440\u043e\u043d\u0442\u043c\u0435\u043d\u043e\u043c \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Noah and the Whale (\u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043e\u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442), \u0431\u044b\u043b \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d \u043d\u0430 Mercury Prize 2008 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c, I Speak Because I Can, \u0441\u0442\u0430\u043b \u0445\u0438\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 (#4 UK Album Charts) \u0438 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d \u043d\u0430 Mercury Prize."@ru;
    owl:sameAs viaf:64326876;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laura_Marling>,
        <http://viaf.org/viaf/64326876>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Laura_Marling_Sydney.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laura_Marling.
doremus_artist:849dfb20-b95d-347d-b8fd-625c7e5074ba
owl:sameAs viaf:77618816; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77618816>.
doremus_artist:84d61ba6-1056-38d4-8b3b-001044cfc559
owl:sameAs viaf:17423404; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17423404>.
doremus_artist:8604568a-8c80-311c-96e9-25aec551942c
owl:sameAs viaf:100319456; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100319456>.
doremus_artist:8660dadf-40f6-3bc6-a690-1dde62e621ab
owl:sameAs viaf:42081131; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42081131>.
doremus_artist:878ed9db-370c-3cfe-af9f-09dab6792ebb
owl:sameAs viaf:53124799; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53124799>.
doremus_artist:87a6a290-7c9e-3fb1-81f8-6476355d103b
    owl:sameAs viaf:278863364;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/278863364>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Peter_Gülke.
doremus_artist:8803c2a3-3c02-3f87-9fa1-87a2305e44ac
    rdfs:comment
        "Christophe Thomas Walliser, n\u00e9 \u00e0 Strasbourg le 17 avril 1568 et mort dans la m\u00eame ville le 26 avril 1648, est un musicien, chef d'orchestre, compositeur de chants religieux et scolaires, et professeur de musique strasbourgeois."@fr;
    owl:sameAs viaf:61813553;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christophe_Thomas_Walliser>,
        <http://viaf.org/viaf/61813553>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christophe_Thomas_Walliser.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christophe_Thomas_Walliser.
doremus_artist:88354c74-9f03-3c82-b286-0a126ad971c6
    rdfs:comment
        "Nicole Henriot-Schweitzer, n\u00e9e le 25 novembre 1925 \u00e0 Paris et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e dans la nuit du 4 f\u00e9vrier 2001 \u00e0 Louveciennes, est une pianiste fran\u00e7aise.\u2191 \u00ab Nicole Henriot-Schweitzer \u00bb"@fr;
    owl:sameAs viaf:54334389;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nicole_Henriot-Schweitzer>,
        <http://viaf.org/viaf/54334389>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nicole_Henriot-Schweitzer.
doremus_artist:888800c4-370f-34a0-a003-d32a1ebe7d51
owl:sameAs viaf:93720; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93720>.
doremus_artist:89347777-baf0-384e-bc01-08c74995e9ea
owl:sameAs viaf:10046113; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10046113>.
doremus_artist:89d9f5fd-1323-3941-8052-47270ca5c006
owl:sameAs viaf:26293091; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26293091>.
doremus_artist:89f05d1f-4eba-3760-acda-d2fd76e43929
owl:sameAs viaf:74057255; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74057255>.
doremus_artist:8a3033bd-8bb8-3f18-9760-58a643c969c6
owl:sameAs viaf:56819553; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56819553>.
doremus_artist:8a40071c-d5f8-3e29-a5c7-89f7019490d7
owl:sameAs viaf:34699093; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34699093>.
doremus_artist:8b56d3ec-8df0-3f68-b52e-049ecfd071eb
owl:sameAs viaf:54547504; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54547504>.
doremus_artist:8c087a1a-1a86-3d47-8e01-9b34695a4265
owl:sameAs viaf:59348291; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59348291>.
doremus_artist:8d6d2e8c-a2be-36c3-a139-db3132828fcc
owl:sameAs viaf:8545921; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8545921>.
doremus_artist:8ecc1a3e-9677-3193-8ed9-896b5a882f9a
owl:sameAs viaf:94686334; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/94686334>.
doremus_artist:8f07fff5-025f-3a1c-a8a3-0134a7c6c13f
owl:sameAs viaf:49422992; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49422992>.
doremus_artist:8f4364e3-09e5-3957-86f4-ff3b61f67c45
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Cloud;
    rdfs:comment
        "Mino Cinelu (* 10. M\u00e4rz 1957 in Saint-Cloud, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Jazz- und Pop-Schlagzeuger."@de,
        "Mino Cinelu est un musicien fran\u00e7ais n\u00e9 en 1957 \u00e0 Saint-Cloud dans la banlieue parisienne. Il est multi-instrumentiste, chanteur et producteur, mais il est surtout connu comme percussionniste."@fr,
        "Mino Cinelu, w\u0142a\u015bc. Dominique Cinelu (ur. 10 marca 1957 w Saint-Cloud) \u2212 francuski muzyk specjalizuj\u0105cy si\u0119 w grze na instrumentach perkusyjnych, kompozytor i producent muzyczny."@pl,
        "Mino Cin\u00e9lu (born 1957) is a French musician. He plays multiple instruments. He is a composer, programmer and producer; and is most often associated primarily for his work as a jazz percussionist."@en,
        "Musicista professionista dall'et\u00e0 di 16 anni, Cinelu raggiunse la fama partecipando, nel 1981, al tour con cui Miles Davis torn\u00f2 in pubblico dopo un ritiro durato cinque anni, tour da cui fu tratto l'album We Want Miles. Cinelu era parte di una sezione ritmica d'eccellenza, assieme ad Al Foster e Marcus Miller. Negli anni seguenti, Cinelu ebbe numerose collaborazioni importanti, tra le quali Weather Report e Pino Daniele.Ha inoltre pubblicato due album come solista nel 1999 e nel 2002."@it;
    owl:sameAs viaf:14960187;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mino_Cinelu>,
        <http://viaf.org/viaf/14960187>,
        <https://musicbrainz.org/artist/04ec3b18-63f3-481c-b820-f1f21775e805>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mino_Cinelu.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mino_Cinelu.
doremus_artist:8f52fa9d-acda-38d3-9fac-a16ce1ffb23b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Krásno_(Sokolov_District)>;
    dbp:deathPlace dbr:Karlovy_Vary;
    rdfs:comment
        """Joseph Labitzky (Czech: Josef Labick\u00fd; 4 July 1802 in Kr\u00e1sno \u2013 18 August 1881 in Karlovy Vary) was a Bohemian composer, violinist, and conductor. He studied with Karl Veit in his youth. Labitzky joined a traveling orchestra at age 14, and in 1820 took a position in an orchestra in Marienbad. In 1823-24 he was in Munich, and following this he toured Germany as a concert violinist. He put together his own orchestra in 1825, touring Vienna and Warsaw. He took a conducting position in Karlsbad in 1835, and his dance pieces became quite popular throughout Europe, including England. He was involved in "Cocks vs Purday", a British court case concerning copyright. He was the father of August Labitzky. Labitzky composed 300 dance pieces."""@en,
        "Joseph Labitzky war ein Sohn des Tuchscherers Christian Labitzky aus Kampern in Preussisch-Schlesien, der im Jahr 1800 nach Sch\u00f6nfeld bei Karlsbad kam und 1802 Maria Anna Gerstner, Tochter des David Gerstner, Tischler aus Petschau und der Maria Anna Prei\u00dfdorfer aus Marburg in der Steiermark ehelichte. Bereits in fr\u00fchester Jugend erhielt er in Petschau Musikunterricht. Joseph Labitzky leitete das Karlsbader Orchester bis 1868 und vereinbarte vertraglich mit der Stadt Karlsbad, dass sein Sohn August Labitzky als sein Nachfolger die Leitung des Orchesters \u00fcbertragen bekommen sollte."@de,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u041b\u0430\u0431\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439 (\u0447\u0435\u0448. Josef Labick\u00fd, \u043d\u0435\u043c. Joseph Labitzky; 4 \u0438\u044e\u043b\u044f 1802, \u0428\u0451\u043d\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434 (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e) \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0424\u0430\u043b\u044c\u043a\u0435\u043d\u0430\u0443 \u2014 18 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1881, \u041a\u0430\u0440\u043b\u0441\u0431\u0430\u0434) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432. \u0421 1835 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u041b\u0430\u0431\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0433. \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0432\u044b \u0412\u0430\u0440\u044b; \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043f\u0440\u0438\u0435\u0437\u0436\u0430\u0432\u0448\u0438\u043c \u043d\u0430 \u0432\u043e\u0434\u044b, \u041b\u0430\u0431\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435. \u0412 \u0412\u0435\u043d\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430 \u043d\u0430\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435 \u0441 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430 \u0438 \u041b\u0430\u043d\u043d\u0435\u0440\u0430. \u041e\u0431\u044a\u0435\u0445\u0430\u0432 \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 \u0432\u0441\u044e \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0443, \u041b\u0430\u0431\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0441\u0435\u0442\u0438\u043b \u0432 1839 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0435. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432, \u041b\u0430\u0431\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442, \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b \u0438 \u043f\u0440."@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30e9\u30d3\u30c4\u30ad\u30fc\uff08\u30c1\u30a7\u30b3\u8a9e: Joseph Labitzky\u30011802\u5e747\u67084\u65e5 - 1881\u5e748\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5e1d\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u81ea\u3089\u306e\u697d\u56e3\u3092\u7d44\u7e54\u3057\u3066\u300c\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u306e\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30e9\u30f3\u30ca\u30fc\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u3001\u5e83\u304f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u4e2d\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u606f\u5b50\u306e\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c8\u30fb\u30e9\u30d3\u30c4\u30ad\u30fc\u3082\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66733811;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Labitzky>,
        <http://viaf.org/viaf/66733811>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Labitzky.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Labitzky.
doremus_artist:8f5dc4ab-70ca-3fa8-8e3c-5ade25114748
owl:sameAs viaf:118786507; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118786507>.
doremus_artist:8f665fa0-e426-3d49-94e5-37f33baee864
owl:sameAs viaf:19318554; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19318554>.
doremus_artist:8fa9651a-a9f2-304c-8fdd-52673217615e
    dbp:birthPlace dbr:Honolulu;
    rdfs:comment
        "Jack Hody Johnson (* 18. Mai 1975 auf O\u02bbahu, Hawaii) ist ein US-amerikanischer Surfer, (Surf-)Filmregisseur und Singer-Songwriter."@de,
        "Jack Hody Johnson (Honolulu, 18 de maio de 1975) \u00e9 um cantor, compositor e surfista americano. Cresceu na Ba\u00eda Norte de Oahu, no Hava\u00ed, e atualmente vive em Haleiwa. Antes de lan\u00e7ar o seu primeiro \u00e1lbum de est\u00fadio, Jack Johnson fazia filmes de surfe. Por ser um surfista e m\u00fasico, seu estilo \u00e9 erroneamente classificado como surf music, um subg\u00eanero rock surgido nos anos 60."@pt,
        "Jack Hody Johnson (North Shore (Hawa\u00ef), 18 mei 1975) is een Amerikaans singer-songwriter."@nl,
        "Jack Hody Johnson (born May 18, 1975) is an American singer-songwriter, musician, actor, record producer, documentary filmmaker and a former professional surfer. Johnson is known primarily for his work in the soft rock and acoustic genres. In 2001, he achieved commercial success after the release of his debut album, Brushfire Fairytales. Johnson has hit the Billboard 200 #1 chart for the albums: Curious George (Soundtrack) in 2006, Sleep Through The Static in 2008, To the Sea in 2010, and From Here to Now to You in 2013 - 2014. Johnson's In Between Dreams album peaked at #2 in 2005 and again in 2013 on the Billboard 200."@en,
        "Jack Johnson (nacido el 18 de mayo de 1975) es un cantautor de folk rock, surfista, poeta, cineasta, m\u00fasico conocido por sus trabajos en los g\u00e9neros de soft rock y ac\u00fasticos. En 2001, se logr\u00f3 un \u00e9xito comercial despu\u00e9s del lanzamiento de su \u00e1lbum debut, Brushfire Fairytales. \u00c9l ha lanzado ya cinco \u00e1lbumes m\u00e1s, una serie de EPs y pel\u00edculas de surf/bandas sonoras. Tambi\u00e9n es conocido por la organizaci\u00f3n de un evento anual, el Festival K\u014dkua. Canciones notables del repertorio de Johnson incluyen \u00abUpside Down\u00bb, \u00abFlake\u00bb, \u00abI Got You\u00bb, \u00abSitting, Waiting, Wishing\u00bb, \u00abIf I Had Eyes\u00bb, \u00abYou And Your Heart\u00bb, \u00abTaylor\u00bb, \u00abBetter Together\u00bb, \u00abGood People\u00bb, y \u00abBreakdown\u00bb."@es,
        "Jack Johnson (ur. 18 maja 1975 na Hawajach) - muzyk, tek\u015bciarz, re\u017cyser i surfer, kt\u00f3ry komercyjny sukces zawdzi\u0119cza swojemu debiutanckiemu, wydanemu w 2001 roku albumowi, Brushfire Fairytales. Zas\u0142yn\u0105\u0142 tworzeniem oryginalnej muzyki, b\u0119d\u0105cej po\u0142\u0105czeniem folku, soft rocka, bluesa oraz muzyki akustycznej. W niekt\u00f3rych piosenkach Johnsona wyczuwalne s\u0105 tak\u017ce wp\u0142ywy muzyki Boba Dylana i Dave'a Matthewsa."@pl,
        "Jack Johnson est un surfeur, cin\u00e9aste et musicien am\u00e9ricain n\u00e9 le 18 mai 1975 \u00e0 Honolulu."@fr,
        "\u0414\u0436\u0435\u043a \u0425\u043e\u0443\u0434\u0438 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d (18 \u043c\u0430\u044f 1975 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0433\u0430\u0432\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u0441\u0451\u0440\u0444\u0435\u0440, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f\u043c \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u0441\u043e\u0444\u0442-\u0440\u043e\u043a \u0438 \u0430\u043a\u0443\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0412 2001 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0430 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430 \u043f\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c Brushfire Fairytales. \u0412 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0438\u0437\u0434\u0430\u043b \u0435\u0449\u0451 5 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432, \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043c\u0438\u043d\u0438-\u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a\u043e\u0432 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u043e \u0441\u0435\u0440\u0444\u0438\u043d\u0433\u0435. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0435\u0436\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f \u043f\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u00abThe K\u014dkua Festival\u00bb. \u0414\u0436\u0435\u043a \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u043e \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u043c \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f: \"Upside Down\"; \"Flake\"; \"I Got You\"; \"Sitting, Waiting, Wishing\"; \"If I Had Eyes\"; \"You and Your Heart\"; \"Taylor\"; \"Better Together; \"Good People\" \u0438 \"Breakdown.\""@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30bd\u30f3\uff08\u82f1: Jack Johnson\u30011975\u5e745\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30cf\u30ef\u30a4\u5dde\u30aa\u30a2\u30d5\u5cf6\u51fa\u8eab\u306e\u7537\u6027\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u307e\u305f\u3001\u30b5\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u5b9f\u696d\u5bb6\u3001\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3002 \u30a2\u30b3\u30fc\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30ae\u30bf\u30fc\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3057\u305f\u30aa\u30fc\u30ac\u30cb\u30c3\u30af\u3067\u30ea\u30e9\u30c3\u30af\u30b9\u3057\u305f\u7a7a\u6c17\u611f\u306e\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u304c\u7279\u5fb4\u3002\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3084\u30b5\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u754c\u306a\u3069\u591a\u65b9\u9762\u304b\u3089\u8a55\u4fa1\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30b5\u30fc\u30d5\u30fb\u30b7\u30fc\u30f3\u306e\u7b2c\u4e00\u4eba\u8005\u3068\u3057\u3066\u8a8d\u77e5\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u6770\u514b\u00b7\u7ea6\u7ff0\u68ee\uff08Jack Johnson\uff0c1975\u5e745\u670818\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u4f86\u81ea\u7f8e\u570b\u590f\u5a01\u5937\u7684\u6b4c\u624b\u3001\u5f71\u7247\u88fd\u4f5c\u4eba\u548c\u97f3\u6a02\u5275\u4f5c\u8005\uff0c\u540c\u6642\u4e5f\u662f\u885d\u6d6a\u597d\u624b\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u6a02\u5728\u5546\u696d\u65b9\u9762\u7372\u5f97\u5f88\u5927\u6210\u529f\uff0c\u5728\u767c\u884c\u4e86\u7b2c\u4e00\u5f35\u5c08\u8f2f\u300aBrushfire Fairytales\u300b\u4e4b\u5f8c\u5c31\u5168\u5fc3\u6295\u5165\u97f3\u6a02\u5275\u4f5c\u8207\u6f14\u5531\u3002\u81f3\u4eca\u5df2\u767c\u884c\u4e86\u591a\u5f35EP\u8207\u5c08\u8f2f\uff0c\u4e26\u662f\u8f15\u67d4\u6416\u6efe\u6a02\u7684\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71599805;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jack_Johnson_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/71599805>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ff6e677f-91dd-4986-a174-8db0474b1799>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Jack_Johnson_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jack_Johnson_(musician)>.
doremus_artist:8fb9fe46-81d0-38b5-bf9f-824d4224af9d
owl:sameAs viaf:22352292; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22352292>.
doremus_artist:8fbe7ad7-518d-3a34-820f-adcd47e15d9d
    owl:sameAs viaf:85715225;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85715225>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f3d8c154-208d-4efa-b52d-7e9f16adcdae>.
doremus_artist:90889f31-0390-3f00-8f14-f62d30744ba0
owl:sameAs viaf:98433732; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/98433732>.
doremus_artist:90c60b29-75f0-328e-b099-21119b8f1e6e
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0648\u064a\u0644\u064a\u0627\u0645 \u0623\u0648\u0644\u064a\u0641\u0631 \u0633\u062a\u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Oliver Stone) \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 15 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1946\u060c \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0648\u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0633\u062a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u060c \u062d\u0627\u0626\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u062b\u0644\u0627\u062b \u0645\u0631\u0627\u062a (\u062c\u0627\u0626\u0631\u062a\u064a\u0646 \u0644\u0644\u0623\u062e\u0631\u0627\u062c \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0644\u0644\u0633\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648)\u060c \u0639\u0631\u0641 \u0639\u0646\u0647 \u0627\u0646\u062a\u0642\u0627\u062f\u0647 \u0644\u0644\u0645\u062c\u062a\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648 \u0633\u064a\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 , \u0623\u062e\u0631\u062c \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2006 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0639\u0646 \u0623\u062d\u062f\u0627\u062b 11 \u0623\u064a\u0644\u0648\u0644 ,\u0643\u0645\u0627 \u0623\u062e\u0631\u062c \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0645\u062b\u0644 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u0645\u0646 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 \u0648 \u0641\u0635\u064a\u0644\u0629.\u0648\u0623\u062e\u0631 \u0627\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0648\u062b\u0627\u0626\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0647\u0627\u0645\u0629 - \u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 ( \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0648\u064a \u0644\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 )"@ar,
        "Ha diretto oltre venti pellicole, tra le pi\u00f9 note Platoon, Wall Street, Nato il quattro luglio, JFK - Un caso ancora aperto e Gli intrighi del potere. Ha vinto per 2 volte l'Oscar al miglior regista per Platoon e Nato il quattro luglio e una volta l'Oscar alla migliore sceneggiatura non originale per Fuga di mezzanotte. Ha inoltre vinto 4 Golden Globe, l'Orso d'argento per il miglior regista al Festival internazionale del cinema di Berlino, il Leone d'argento - Gran premio della giuria alla Mostra internazionale d'arte cinematografica, 2 Directors Guild of America Award, un Premio BAFTA e 2 Independent Spirit Awards."@it,
        "Oliver Stone (Nova Iorque, 15 de setembro de 1946) \u00e9 um cineasta e roteirista americano."@pt,
        "William Oliver Stone (* 15. September 1946 in New York City) ist ein US-amerikanischer Regisseur, Drehbuchautor und Produzent, der vor allem f\u00fcr politische Filme bekannt ist. Er wurde dreimal mit dem Oscar ausgezeichnet."@de,
        "William Oliver Stone (New York, 15 september 1946) is een Amerikaans filmregisseur. Hij heeft drie keer een Academy Award gewonnen."@nl,
        "William Oliver Stone (Nueva York, 15 de septiembre de 1946) es un director, guionista y productor de cine estadounidense. Stone gan\u00f3 un Premio \u00d3scar al Mejor gui\u00f3n adaptado por su trabajo en Expreso de Medianoche (1978). Tambi\u00e9n escribi\u00f3 el gui\u00f3n de la famosa pel\u00edcula de gangsters Scarface (1983). Stone alcanzo a la fama como director/guionista por su pel\u00edcula Pelot\u00f3n (1986), con la cual gano un Premio \u00d3scar al Mejor Director; la pel\u00edcula fue premiada por La Mejor Fotograf\u00eda. Pelot\u00f3n fue la primera pel\u00edcula de una trilog\u00eda basada en la Guerra de Vietnam, en la cual Stone participo como soldado de infanteria. Continuo la trilog\u00eda con Nacido el 4 de Julio (1989) - con la cual Stone gano su segundo Premio \u00d3scar al Mejor Director - y El cielo y La tierra (1993). Otros trabajos notables de Ston"@es,
        "William Oliver Stone (born September 15, 1946) is an American film director, screenwriter, and producer. Stone won an Academy Award for Best Adapted Screenplay as writer of Midnight Express (1978). He also wrote the acclaimed gangster movie Scarface (1983). As a director, Stone achieved prominence as director/writer of the war drama Platoon (1986), for which Stone won the Academy Award for Best Director; the film was awarded Best Picture. Platoon was the first in a trilogy of films based on the Vietnam War, in which Stone served as an infantry soldier. He continued the series with Born on the Fourth of July (1989)\u2014for which Stone won his second Best Director Oscar\u2014and Heaven & Earth (1993). Stone's other notable works include the Salvadoran Civil War-based drama Salvador (1986); the financ"@en,
        "William Oliver Stone (ur. 15 wrze\u015bnia 1946 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser filmowy, scenarzysta i producent. Zdobywca trzech Oscar\u00f3w. Jest synem \u017byda, Louisa Stone'a i Francuzki, Jacqueline z d. Goddet. Studiowa\u0142 w Yale i New York City Film School. Podczas wojny wietnamskiej walczy\u0142 jako ochotnik. Znany jest ze swoich lewicowych pogl\u0105d\u00f3w i krytycznego spojrzenia na Stany Zjednoczone drugiej po\u0142owy XX wieku."@pl,
        "William Oliver Stone, appel\u00e9 Oliver Stone, n\u00e9 le 15 septembre 1946 \u00e0 Manhattan (New York), est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et producteur am\u00e9ricain."@fr,
        "\u0423\u0438\u0301\u043b\u044c\u044f\u043c \u041e\u0301\u043b\u0438\u0432\u0435\u0440 \u0421\u0442\u043e\u0301\u0443\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. William Oliver Stone; \u0440\u043e\u0434. 15 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1946, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 (\u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u043e\u0432\u00bb)."@ru,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30aa\u30ea\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\uff08William Oliver Stone, 1946\u5e749\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3002 \u30d9\u30c8\u30ca\u30e0\u5e30\u9084\u5175\u3067\u3042\u308b\u81ea\u8eab\u306e\u5b9f\u4f53\u9a13\u3092\u751f\u304b\u3057\u3001\u30d9\u30c8\u30ca\u30e0\u6226\u4e89\u3068\u305d\u308c\u304c\u4eba\u9593\u306b\u4e0e\u3048\u305f\u5f71\u97ff\u3092\u63cf\u3044\u305f\u3002\u305d\u308c\u306b\u4ed8\u968f\u3057\u3066\u3001\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u50be\u5411\u3068\u3057\u3066\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u653f\u5e9c\u3084\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u653f\u6cbb\u306e\u8150\u6557\u30fb\u6b3a\u779e\u30fb\u77db\u76fe\u3092\u75db\u70c8\u306b\u6279\u5224\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5a01\u5ec9\u00b7\u5965\u5229\u5f17\u00b7\u65af\u901a\uff08William Oliver Stone\uff0c1946\u5e749\u670815\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u548c\u7f16\u5267\uff0c\u540c\u65f6\u8fd8\u662f\u4e00\u540d\u6f14\u5458\u3002\u5176\u7535\u5f71\u591a\u662f\u653f\u6cbb\u6216\u6218\u4e89\u9898\u6750\uff0c\u5176\u4e2d\u300a\u91ce\u6218\u6392\u300b\u3001\u300a\u523a\u6740\u80af\u5c3c\u8fea\u300b\u3001\u300a\u5929\u751f\u6740\u4eba\u72c2\u300b\u7b49\u90fd\u662f\u516c\u8ba4\u7684\u4f73\u4f5c\u3002\u4ed6\u7684\u300a\u91ce\u6218\u6392\u300b\u3001\u300a\u751f\u4e8e\u4e03\u6708\u56db\u65e5\u300b\u3001\u300a\u5929\u4e0e\u5730\u300b\u4e09\u90e8\u8d8a\u6218\u9898\u6750\u7684\u4f5c\u54c1\u88ab\u8a89\u4e3a\u201c\u8d8a\u6218\u4e09\u90e8\u66f2\u201d\u3002\u7531\u4e8e\u4ed6\u66fe\u7ecf\u53c2\u52a0\u8fc7\u8d8a\u6218\u5e76\u8d1f\u4f24\uff0c\u56e0\u800c\u5728\u5176\u7535\u5f71\u4e2d\u6ce8\u91cd\u5229\u7528\u66b4\u529b\u8fdb\u884c\u5bf9\u793e\u4f1a\u7684\u53cd\u601d\u3002\u8fd9\u70b9\u4e0e\u53e6\u5916\u4e00\u540d\u8457\u540d\u5bfc\u6f14\u6606\u5ef7\u00b7\u5854\u4f26\u8482\u8bfa\u6070\u6070\u76f8\u53cd\uff1b\u540e\u8005\u7684\u4f5c\u54c1\u5d07\u5c1a\u66b4\u529b\u7f8e\u5b66\uff0c\u66b4\u529b\u5728\u5176\u7535\u5f71\u4e2d\u7684\u76ee\u7684\u5f80\u5f80\u53ea\u662f\u5a31\u4e50\u89c2\u4f17\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61557949;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oliver_Stone>,
        <http://viaf.org/viaf/61557949>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oliver_Stone_by_Gage_Skidmore.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oliver_Stone.
doremus_artist:92116816-bf5f-3fc3-a023-e22cae53be50
    owl:sameAs viaf:23202957;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23202957>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vytautas_Baceviius.
doremus_artist:92e67ec4-09a2-3533-9ba5-f09960ef0462
owl:sameAs viaf:38639200; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38639200>.
doremus_artist:9372daa4-aa48-3c6e-8831-3affa7bc5d94
owl:sameAs viaf:2748632; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2748632>.
doremus_artist:94f6a975-c79a-33ba-af45-6f3c5a2de7f6
owl:sameAs viaf:261809977; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261809977>.
doremus_artist:9537a47b-96da-3724-be22-9c57c12a0a3b
owl:sameAs viaf:51983777; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51983777>.
doremus_artist:9540c905-7223-3de1-b773-48759c806dab
owl:sameAs viaf:54339851; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54339851>.
doremus_artist:9542b398-e309-36ea-b094-8e389f7f48db
owl:sameAs viaf:168913564; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168913564>.
doremus_artist:9604fec8-9d50-3cfc-b309-9ea0d68480ef
    rdfs:comment
        "Florent H\u00e9au est un clarinettiste fran\u00e7ais n\u00e9 en 1968. Outre son travail de concertiste et ses enregistrements, il donne des cours, principalement au CRR de Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:96938413;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Florent_H\u00e9au>,
        <http://viaf.org/viaf/96938413>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Florent_Héau.
doremus_artist:96e5a721-7155-3ded-8bc6-02a75b89692f
    dbp:birthPlace dbr:Liège;
    dbp:deathPlace re:Q2572526;
    rdfs:comment
        "Ha studiato musica dapprima al Conservatorio di Liegi, successivamente si trasfer\u00ec in Germania a Berlino, Monaco, Dresda, Lipsia, Parigi e Roma sempre per motivi di studio. Nel 1902, tornato a Liegi, ha insegnato per qualche anno armonia e contrappunto al Conservatorio della citt\u00e0; in questo periodo \u00e8 stato attivo anche come organista del seminario e della Chiesa di St.-Jacques. Nel 1904 si rec\u00f2 a Bruxelles per impegnarsi alla composizione."@it,
        "Joseph (Marie Alphonse Nicolas) Jongen (Luik, 14 december 1873 - Sart-lez-Spa, 12 juli 1953) was een Belgisch componist, muziekpedagoog en organist."@nl,
        "Joseph (Marie Alphonse Nicolas) Jongen est un compositeur et organiste belge n\u00e9 le 14 d\u00e9cembre 1873 \u00e0 Li\u00e8ge et mort \u00e0 Sart-lez-Spa le 12 juillet 1953. Il est le fr\u00e8re a\u00een\u00e9 du compositeur L\u00e9on Jongen, chef d'orchestre et ancien directeur du Conservatoire de Bruxelles."@fr,
        "Joseph-Marie-Alphonse-Nicolas Jongen (* 14. Dezember 1873 in L\u00fcttich; \u2020 12. Juli 1953 in Sart-lez-Spa) war ein belgischer Komponist, Organist und Pianist."@de,
        "Marie-Alphonse-Nicolas-Joseph Jongen (14 December 1873 \u2013 12 July 1953) was a Belgian organist, composer, and music educator."@en,
        "\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30b2\u30f3\uff08Joseph Jongen, 1873\u5e7412\u670814\u65e5 \u30ea\u30a8\u30fc\u30b8\u30e5 \u2013 1953\u5e747\u670812\u65e5 \u30b5\u30eb\uff1d\u30ec\uff1d\u30b9\u30d1\uff09\u306f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u8aad\u307f\u306e\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30e8\u30f3\u30b2\u30f3\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u8a9e\u8aad\u307f\u306e\u30e8\u30bb\u30d5\u30fb\u30e8\u30f3\u30b2\u30f3\uff08\u30e8\u30f3\u30b2\uff09\u3067\u8868\u8a18\u3059\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u304c\u3001\u30ef\u30ed\u30f3\u5730\u57df\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u570f\uff09\u306e\u4eba\u7269\u306a\u306e\u3067\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u8aad\u307f\u3059\u3079\u304d\u3067\u3042\u308b\u3002 \u5e7c\u5c11\u6642\u304b\u3089\u697d\u624d\u3092\u767a\u63ee\u3057\u30017\u6b73\u3068\u3044\u3046\u7570\u4f8b\u306e\u82e5\u3055\u3067\u30ea\u30a8\u30fc\u30b8\u30e5\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u300116\u5e74\u9593\u3092\u97f3\u697d\u306e\u7814\u945a\u306b\u6367\u3052\u308b\u30021891\u5e74\u306b\u30d5\u30fc\u30ac\u3067\u9996\u5e2d\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3001\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u30d4\u30a2\u30ce\u3067\u6307\u5c0e\u8005\u514d\u72b6\u3092\u30011896\u5e74\u306b\u306f\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3067\u3082\u514d\u72b6\u3092\u53d6\u5f97\u300213\u6b73\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u59cb\u3081\u3001\u65e9\u6669\u3053\u306e\u5206\u91ce\u3067\u3082\u65e9\u719f\u306a\u624d\u80fd\u3092\u767a\u63ee\u3002\u4f5c\u54c11\u3092\u51fa\u7248\u3059\u308b\u9803\u307e\u3067\u306b\u306f\u3001\u3059\u3067\u306b\u6570\u5341\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u8a18\u5ff5\u7891\u7684\u306a\u529b\u4f5c\u300a\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2 \u7b2c1\u756a\u300b\uff081894\u5e74\u4f5c\u66f2\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u738b\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u4e3b\u50ac\u306e\u5b9a\u4f8b\u4f5c\u66f2\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u63d0\u51fa\u3055\u308c\u3001\u5be9\u67fb\u54e1\u304b\u3089\u6700\u512a\u79c0\u8cde\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30b8\u30e7\u30f3\u30b2\u30f3\u306f\u591a\u4f5c\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u5354\u594f\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3001\u58f0\u697d\u66f2\u3092\u3044\u305a\u308c\u3082\u5927\u91cf\u306b\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3060\u304c\u3053\u3093\u306b\u3061\u6700\u3082\u77e5\u3089\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u300a\u5354\u594f\u4ea4\u97ff\u66f2 Symphonie Concertante \u300b\u3067\u3042\u308a\u3001\u30b5\u30f3\uff1d\u30b5\u30fc\u30f3\u30b9\u306e\u300a\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u4ea4\u97ff\u66f2\u300b\u3084\u30d7\u30fc\u30e9\u30f3\u30af\u306e\u300a\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3001\u5f26\u3001\u30c6\u30a3\u30f3\u30d1\u30cb\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u66f2\u300b\u3068\u4e26\u3093\u3067\u3001\u3053\u306e\u5206\u91ce\u3067\u306f\u6700\u3082\u58ee\u9e97\u306a\u6210\u529f\u4f5c\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u739b\u5229-\u963f\u5c14\u4e30\u65af-\u5c3c\u53e4\u62c9-\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u620e\u5188\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aMarie-Alphonse-Nicolas-Joseph Jongen\uff0c1873\u5e7412\u670814\u65e5\uff0d1953\u5e747\u670812\u65e5)\uff0c\u6bd4\u5229\u65f6\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7ba1\u98ce\u7434\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u5217\u65e5\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c1897\u5e74\u83b7\u7f57\u9a6c\u5927\u5956\uff0c\u56de\u56fd\u540e\u5148\u540e\u5728\u5217\u65e5\u548c\u5e03\u9c81\u585e\u5c14\u4efb\u6559\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u57fa\u672c\u662f\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\uff0c\u4e5f\u53d7\u5230\u5fb7\u5f6a\u897f\u7684\u4e00\u5b9a\u5f71\u54cd\uff0c\u4ee5\u8272\u5f69\u4e30\u5bcc\u8457\u79f0\u3002\u4ed6\u7684\u300a\u4ea4\u54cd\u534f\u594f\u66f2\u300b\u4e3a\u591a\u6570\u7ba1\u98ce\u7434\u5bb6\u6240\u559c\u7231\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:89149401;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Jongen>,
        <http://viaf.org/viaf/89149401>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Jongen.
doremus_artist:9792c003-1a9b-3e34-bbb3-b6c0cee935c2
    dbp:birthPlace dbr:Kyoto;
    dbp:deathPlace re:Q7473516;
    rdfs:comment
        "Teizo Matsumura (\u677e\u6751 \u798e\u4e09 Matsumura Teiz\u014d; Kioto, 15 januari 1929 \u2013 6 augustus 2007) was een Japans componist, muziekpedagoog en dichter. Hij was het derde van vijf kinderen van een echtpaar, dat als Kimonohandelaar in Kioto bezig was."@nl,
        "Teizo Matsumura (\u677e\u6751\u798e\u4e09 Matsumura Teiz\u014d, born Kyoto, 15 January 1929 - 6 August 2007) was a Japanese composer and poet. Orphaned and suffering from tuberculosis, during his recovery in the early 1950s he began to write both haiku and music. He studied with Tomojiro Ikenouchi. He was influenced by Ravel and Stravinsky, but also Asian traditions. He was Professor Emeritus of the Tokyo National University of Fine Arts and Music. Matsumura is best known for his opera Chinmoku (in English Silence) based on the novel of the same name by Shusaku Endo. This has been recorded."@en,
        "Teiz\u014d Matsumura (jap. \u677e\u6751 \u798e\u4e09, Matsumura Teiz\u014d; * 15. Januar 1929 in Ky\u014dto; \u2020 6. August 2007) war ein japanischer Komponist. Matsumara nahm privaten Unterricht bei Tsuneharu Takahashi und Toshio Nagahiro (Harmonielehre). 1949 kam er nach Tokio, wo er Kompositionssch\u00fcler von Tomojir\u014d Ikenouchi und Akira Ifukube war. 1950 erkrankte er an Tuberkulose und musste sich bis 1955 mehreren Operationen unterziehen."@de,
        "Teiz\u014d Matsumura (\u677e\u6751\u798e\u4e09 Matsumura Teiz\u014d, 15 janvier 1929 \u00e0 Kyoto - 6 ao\u00fbt 2007 \u00e0 Tokyo), est un po\u00e8te et compositeur japonais de musique classique. Orphelin et souffrant de la tuberculose, il commence \u00e0 \u00e9crire des haiku et de la musique durant sa convalescence au d\u00e9but des ann\u00e9es 1950. \u00c9tudiant aupr\u00e8s de Tomojiro Ikenouchi, il est influenc\u00e9 par Ravel et Stravinsky, mais aussi par les traditions asiatiques. Il a \u00e9t\u00e9 professeur \u00e9m\u00e9rite de l'universit\u00e9 nationale des beaux-arts et de la musique de Tokyo."@fr,
        "\u677e\u6751 \u798e\u4e09\uff08\u307e\u3064\u3080\u3089 \u3066\u3044\u305e\u3046\u30011929\u5e741\u670815\u65e5 - 2007\u5e748\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u4ff3\u4eba\u3002\u6771\u4eac\u82b8\u8853\u5927\u5b66\u540d\u8a89\u6559\u6388\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:195374192;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Teizo_Matsumura>,
        <http://viaf.org/viaf/195374192>,
        <http://viaf.org/viaf/29730086>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Teizo_Matsumura.
doremus_artist:979bd645-750d-3d2d-bb78-128d8e306a47
    rdfs:comment
        "Bill Janovitz (3 de junio de 1966) es un m\u00fasico y escritor estadounidense. Fue el cantante, guitarrista y principal compositor de la banda de rock alternativo Buffalo Tom y tambi\u00e9n ha grabado tres \u00e1lbumes como solista. Janovitz ha colaborado como escritor con medios como Allmusic, BostonMagazine.com, Boston Phoenix y la revista Post Road."@es,
        "Bill Janovitz (born June 3, 1966) is an American musician and writer. He is the singer, guitarist, and songwriter of alternative rock band Buffalo Tom, and has also released three solo albums. Janovitz has written extensively for Allmusic, authored the Exile on Main St. book for the 33\u2153 series, and contributed to BostonMagazine.com, the Boston Phoenix, and Post Road magazine."@en,
        "Bill Janovitz \u00e9 mais conhecido cantor e guitarrista da banda de rock alternativo Buffalo Tom."@pt;
    owl:sameAs viaf:80224976;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bill_Janovitz>,
        <http://viaf.org/viaf/80224976>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bill_Janovitz.
doremus_artist:97b43506-1486-30b1-ad75-8a071b3e9382
owl:sameAs viaf:39587636; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39587636>.
doremus_artist:9932dd1b-4d94-316b-b6bd-88491da0d845
owl:sameAs viaf:106433181; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106433181>.
doremus_artist:99c767cf-025e-362f-8667-aee644b17024
    rdfs:comment
        "Lars Hannibal (born 15 July 1951 in Aarhus) is a Danish classical guitarist and lutenist who frequently performs with his ex-wife Michala Petri playing the recorder."@en;
    owl:sameAs viaf:79878499;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lars_Hannibal>,
        <http://viaf.org/viaf/79878499>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lars_Hannibal.
doremus_artist:99f9cf35-a7be-33a6-a5a0-8fa8bfe857b6
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Claudin de Sermisy (* ca 1495 in Frankrijk; \u2020 1562 in Parijs) was een Franse zanger, componist en kapelmeester."@nl,
        "Claudin de Sermisy (* um 1490 in Frankreich; \u2020 13. Oktober 1562 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist, S\u00e4nger und Kleriker der Renaissance."@de,
        "Claudin de Sermisy (c. 1490 - 13 de octubre de 1562) fue un compositor franc\u00e9s del Renacimiento. Junto con Cl\u00e9ment Janequin fue uno de los m\u00e1s famosos compositores de chansons populares en franc\u00e9s a principios del siglo XVI, adem\u00e1s fue un destacado compositor de m\u00fasica sacra. Su m\u00fasica influy\u00f3 y se vio influida por los estilos contempor\u00e1neos italianos."@es,
        "Claudin de Sermisy (c. 1490 \u2013 13 October 1562) was a French composer of the Renaissance. Along with Cl\u00e9ment Janequin he was one of the most renowned composers of French chansons in the early 16th century; in addition he was a significant composer of sacred music. His music was both influential on, and influenced by, contemporary Italian styles."@en,
        "Claudin de Sermisy est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 autour de 1495, probablement \u00e0 Sermaize dans l'Oise, d'o\u00f9 son nom et mort le 13 octobre 1562 \u00e0 Paris. Il sert comme clerc, chantre puis ma\u00eetre de chapelle sous Louis XII (1462-1515), Fran\u00e7ois Ier (1494-1547), Henri II et Fran\u00e7ois II, il a publi\u00e9 trois livres de motets, onze messes et une passion, mais il est surtout connu pour les quelque 160 chansons polyphoniques environ que l'on retrouve dans de nombreuses anthologies."@fr,
        "\u041a\u043b\u043e\u0434\u0435\u0301\u043d \u0434\u0435 \u0421\u0435\u0440\u043c\u0438\u0437\u0438\u0301, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041a\u043b\u043e\u0434 \u0434\u0435 \u0421\u0435\u0440\u043c\u0438\u0437\u0438 (\u0444\u0440. Claudin de Sermisy, Claude de Sermisy; \u043e\u043a. 1490 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 13 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1562, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30af\u30ed\u30fc\u30c0\u30f3\u30fb\u30c9\u30fb\u30bb\u30eb\u30df\u30b8\uff08Claudin de Sermisy 1490\u5e74\u3054\u308d - 1562\u5e7410\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b8\u30e3\u30cc\u30ab\u30f3\u3068\u4e26\u3093\u3067\u300116\u4e16\u7d00\u306e\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u4f5c\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3060\u304c\u3001\u5b97\u6559\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u91cd\u8981\u3002\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u306b\u5f71\u97ff\u3055\u308c\u3001\u304b\u3064\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:89469141;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claudin_de_Sermisy>,
        <http://viaf.org/viaf/89469141>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8ee34194-220d-4781-b6de-dc137bfbb3ef>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claudin_de_Sermisy.
doremus_artist:9b4a08b9-4c6e-3465-9ab9-262347a841a9
owl:sameAs viaf:74051241; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74051241>.
doremus_artist:9b728399-9800-3664-bc2a-5caa24ae00cd
owl:sameAs viaf:74047360; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74047360>.
doremus_artist:9c1f85e7-f6d9-3e76-9393-77d4508a6eda
    dbp:birthPlace dbr:Coburg;
    dbp:deathPlace dbr:Detmold;
    rdfs:comment
        "G\u00fcnther Weissenborn ou Wei\u00dfenborn (2 juin 1911 \u00e0 Cobourg \u2013 25 f\u00e9vrier 2001 \u00e0 Detmold) est un pianiste allemand sp\u00e9cialis\u00e9 dans le r\u00e9pertoire d'accompagnement du lied et un chef d'orchestre."@fr,
        "G\u00fcnther Wei\u00dfenborn (* 2. Juni 1911 in Coburg; \u2020 25. Februar 2001 in Detmold) war ein deutscher Pianist, Liedbegleiter und Dirigent."@de,
        "G\u00fcnther Wei\u00dfenborn (2 June 1911 \u2013 25 February 2001) was a German classical pianist, accompanist, conductor and academic teacher."@en,
        "\u0413\u044e\u043d\u0442\u0435\u0440 \u0412\u0430\u0439\u0441\u0435\u043d\u0431\u043e\u0440\u043d (\u043d\u0435\u043c. G\u00fcnther Albert Friedrich Wei\u00dfenborn; 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 1911 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041a\u043e\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 25 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2001 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0414\u0435\u0442\u043c\u043e\u043b\u044c\u0434) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:116652071;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00fcnther_Wei\u00dfenborn>,
        <http://viaf.org/viaf/116652071>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Günther_Weißenborn.
doremus_artist:9c296353-6592-3b1d-9920-52b783b5eb04
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Gennaro Papi (December 21, 1886 \u2013 November 29, 1941) was an Italian conductor known for his work in the field of opera. A native of Naples, Papi studied at the conservatory in that city, holding various posts as conductor and choirmaster after his graduation. He came to the United States in 1913, becoming Arturo Toscanini's assistant on the conducting staff of the Metropolitan Opera in New York City. When Toscanini left the company during the 1914-15 season, Papi became principal conductor, making his debut in that position on November 16, 1916 with Giacomo Puccini's Manon Lescaut. He left the Metropolitan in 1927 to become the first conductor of the Chicago Civic Opera, but returned to his old post in 1935."@en,
        "Gennaro Papi (n\u00e9 le 21 d\u00e9cembre 1886 \u00e0 Naples et mort le 29 novembre 1941 \u00e0 New York) \u00e9tait un chef d'orchestre italien sp\u00e9cialis\u00e9 dans le domaine de l'op\u00e9ra."@fr,
        "\u30b8\u30a7\u30f3\u30ca\u30fc\u30ed\u30fb\u30d1\u30d4\uff08Gennaro Papi, 1886\u5e7412\u670821\u65e5 - 1941\u5e7411\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ca\u30dd\u30ea\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5730\u5143\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ab\u30df\u30ed\u30fb\u30c7\u30fb\u30ca\u30eb\u30c7\u30a3\u30b9\u306b\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3092\u5b66\u3073\u30011906\u5e74\u306b\u30ca\u30eb\u30c7\u30a3\u30b9\u306e\u63a8\u6319\u306b\u3088\u308a\u30b5\u30f3\u30fb\u30bb\u30f4\u30a7\u30fc\u30ed\u306e\u5408\u5531\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021910\u5e74\u306b\u30df\u30e9\u30ce\u3067\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300a\u693f\u59eb\u300b\u306e\u4e0a\u6f14\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u304b\u3089\u30af\u30ec\u30aa\u30d5\u30a9\u30f3\u30c6\u30fb\u30ab\u30f3\u30d1\u30cb\u30fc\u30cb\u306e\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u306b\u629c\u64e2\u3055\u308c\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u6307\u63ee\u8005\u306e\u7d4c\u6b74\u3092\u6b69\u3080\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021912\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ed\u30fb\u30c8\u30b9\u30ab\u30cb\u30fc\u30cb\u306e\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u65c5\u884c\u306b\u5e2f\u540c\u3057\u3001\u305d\u306e\u307e\u307e\u30c8\u30b9\u30ab\u30cb\u30fc\u30cb\u306e\u4e0b\u3067\u50cd\u304f\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021913\u5e74\u306b\u306f\u30c8\u30b9\u30ab\u30cb\u30fc\u30cb\u304c\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u306e\u3092\u53d7\u3051\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u6d3b\u52d5\u306e\u62e0\u70b9\u3092\u79fb\u3057\u305f\u30021915\u5e74\u306b\u30c8\u30b9\u30ab\u30cb\u30fc\u30cb\u304c\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306e\u5ea7\u3092\u8f9e\u4efb\u3059\u308b\u3068\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u62c5\u5f53\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u307e\u3067\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u81ea\u5b85\u306e\u30a2\u30d1\u30fc\u30c8\u3067\u6025\u901d\u3057\u305f\u304c\u3001\u305d\u306e\u65e5\u306f\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300a\u693f\u59eb\u300b\u306e\u6307\u63ee\u3092\u3059\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u3042\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u30d1\u30d4\u306e\u6025\u6b7b\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3001\u540c\u50da\u306e\u30a8\u30c3\u30c8\u30fc\u30ec\u30fb\u30d1\u30cb\u30c3\u30c4\u30a1\u304c\u4ee3\u5f79\u3067\u632f\u308a\u3001\u6025\u5834\u3092\u3057\u306e\u3044\u3060\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7586169;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gennaro_Papi>,
        <http://viaf.org/viaf/7586169>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gennaro_Papi.
doremus_artist:9d4afa1e-a2d8-37dc-97c2-e194c7896d36
    dbp:birthPlace dbr:Haifa;
    rdfs:comment
        "Ofer Ben-Amots (Hebrew: \u05e2\u05d5\u05e4\u05e8 \u05d1\u05df-\u05d0\u05de\u05d5\u05e5; born October 20, 1955) is an Israeli-American composer and teacher of music composition and theory at Colorado College. His music is inspired by Jewish folklore of Eastern-European Yiddish and Judeo-Spanish Ladino traditions. The interweaving of folk elements with contemporary textures creates the dynamic tension that permeates and defines Ben-Amots\u2019 musical language."@en;
    owl:sameAs viaf:84370910;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ofer_Ben-Amots>,
        <http://viaf.org/viaf/84370910>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ofer81.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ofer_Ben-Amots.
doremus_artist:9e0e8820-dd14-31c1-91f3-88753d4c4a63
    rdfs:comment
        "Victoria Ellen Bond (born 6 May 1945) is an American conductor and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:44496591;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Victoria_Bond>,
        <http://viaf.org/viaf/44496591>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Victoria_Bond.
doremus_artist:9ea796e1-22a6-323f-bbc3-d2c5b269207d
owl:sameAs viaf:79831915; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79831915>.
doremus_artist:9f2407c7-6df8-3cc1-9f9c-c30c9cf3761d
owl:sameAs viaf:7586499; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7586499>.
doremus_artist:9ff8146f-a1cc-3c89-b287-6162145977d6
    owl:sameAs viaf:30145542591896642060;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/284899086>,
        <http://viaf.org/viaf/30145542591896642060>.
doremus_artist:a0719d39-066d-35a1-8bf0-3bc697498551
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Monte_Carlo;
    rdfs:comment
        "Come critico ha collaborato con il quotidiano Il Messaggero. Nel luglio 1946 \u00e8 stato fra i cofondatori del Sindacato nazionale musicisti. Autore di numerose musiche per il cinema, \u00e8 il padre del produttore cinematografico Franco Rossellini ed il fratello del regista Roberto Rossellini, nonch\u00e9 zio di Renzo Rossellini jr., anch'egli produttore oltre che sceneggiatore e regista, e dell'attrice Isabella Rossellini."@it,
        "Renzo Rossellini (* 2. Februar 1908 in Rom; \u2020 13. Mai 1982 in Monte Carlo, Monaco) war ein italienischer Komponist, Musiker und Musikwissenschaftler."@de,
        "Renzo Rossellini (2 February 1908 \u2013 13 May 1982) was an Italian composer, best known for his film scores. Born in Rome, he was brother of director Roberto Rossellini and father of producer Franco Rossellini. He died in Monte Carlo. He composed the scores of his brother's films, and others such as Rome, Open City, The Children Are Watching Us or Il segno di Venere. He also wrote several ballets, oratorios, cantatas, four operas\u2014La Guerra (1956), Il vortice (1958), Uno sguardo dal ponte (1961), L'Annonce faite \u00e0 Marie (1970)\u2014, symphonies, chamber music, and songs."@en,
        "Renzo Rossellini est un compositeur italien, n\u00e9 \u00e0 Rome (Italie) le 2 f\u00e9vrier 1908, mort \u00e0 Monte-Carlo (Principaut\u00e9 de Monaco) le 19 mai 1982. Il a \u0153uvr\u00e9 dans deux domaines, la musique classique et le cin\u00e9ma."@fr,
        "\u0420\u0435\u043d\u0446\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Renzo Rossellini, 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1908 \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0435 \u2014 13 \u043c\u0430\u044f 1982) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434. \u0411\u0440\u0430\u0442 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0438, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c \u0435\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442 \u0420\u0435\u043d\u0446\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u044b, \u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u044b, 4 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b (La Guerra (1956), Il vortice (1958), Uno sguardo dal ponte (1961), L'Annonce faite \u00e0 Marie (1970)), \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438, \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a\u0438, \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438."@ru,
        "\u30ec\u30f3\u30c4\u30a9\u30fb\u30ed\u30c3\u30bb\u30ea\u30fc\u30cb\uff08Renzo Rossellini\u30011908\u5e742\u67082\u65e5 - 1982\u5e745\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002 \u30ed\u30fc\u30de\u51fa\u8eab\u3002\u30ed\u30fc\u30de\u3067\u4f5c\u66f2\u3068\u6307\u63ee\u3092\u5b66\u3073\u30011933\u5e74\u306b\u306f\u30f4\u30a1\u30ec\u30fc\u30bc\u306e\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d0\u30c3\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u30fb\u30da\u30eb\u30b4\u30ec\u30fc\u30b8\u97f3\u697d\u4e2d\u7b49\u6559\u80b2\u5b66\u6821\u306e\u76e3\u7763\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021940\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30fc\u30de\u3067\u4f5c\u66f2\u306e\u6559\u5e2b\u3068\u306a\u308a\u30011970\u5e74\u306b\u306f\u30e2\u30f3\u30c6\u30ab\u30eb\u30ed\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u306e\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u300c\u30a4\u30eb\u30fb\u30e1\u30c3\u30b5\u30b8\u30a7\u30ed\u300d\u7d19\u3067\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002 \u5144\u306f\u6620\u753b\u76e3\u7763\u306e\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30ed\u30c3\u30bb\u30ea\u30fc\u30cb\u3001\u59ea\u306f\u5973\u512a\u306e\u30a4\u30b6\u30d9\u30e9\u30fb\u30ed\u30c3\u30bb\u30ea\u30fc\u30cb\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306b\u591a\u304f\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u30d0\u30ec\u30a8\u3001\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u3001\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u30014\u3064\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u5ba4\u5185\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u6b4c\u66f2\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66652930;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Renzo_Rossellini_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/66652930>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Renzo_Rossellini_(composer)>.
doremus_artist:a1bc7483-81e9-3f77-b8f6-69d2680ceb41
    dbp:birthPlace dbr:Château-Thierry;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "I personaggi nelle sue favole sono per lo pi\u00f9 animali parlanti, ma ricche di riferimenti critici e ironici al potere, sono caratterizzate da uno stile allo stesso tempo raffinato e semplice, e vengono considerate capolavori della letteratura francese. Nonostante fosse di spirito indipendente, visse quasi tutta la sua vita sotto la protezione dei nobili dell'epoca."@it,
        "Jean de La Fontaine (* 8. Juli 1621 in Ch\u00e2teau-Thierry; \u2020 13. April 1695 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller. Er gilt den Franzosen als einer der gr\u00f6\u00dften ihrer Klassiker und ist noch heute mit einigen seiner Fabeln jedem franz\u00f6sischen Schulkind bekannt."@de,
        "Jean de La Fontaine (Ch\u00e2teau-Thierry (Aisne), 8 juli 1621 \u2014 Parijs, 13 april 1695) was een classicistische Franse schrijver en dichter, vooral bekend om zijn fabels."@nl,
        "Jean de La Fontaine (Ch\u00e2teau-Thierry, 8 de julho de 1621 \u2014 Paris, 13 de abril de 1695) foi um poeta e fabulista franc\u00eas. Era filho de um inspetor de \u00e1guas e florestas, e nasceu na pequena localidade de Ch\u00e2teau-Thierry. Estudou teologia e direito em Paris, mas seu maior interesse sempre foi a literatura. Por desejo do pai, casou em 1647 com Marie H\u00e9ricart. Embora o casamento nunca tenha sido feliz, o casal teve um filho, Charles. Antes de vir a ser fabulista, foi poeta, tentou ser te\u00f3logo. Al\u00e9m disso, tamb\u00e9m entrou para um semin\u00e1rio, mas a\u00ed perdeu o interesse."@pt,
        "Jean de La Fontaine (Ch\u00e2teau-Thierry, Aisne, 8 de julio de 1621-Par\u00eds, 13 de abril de 1695) fue un fabulista franc\u00e9s. Sus cuentos y novelas est\u00e1n inspiradas por Ariosto, Boccaccio, Fran\u00e7ois Rabelais y Margarita de Navarra. Tambi\u00e9n es autor de Cuentos Galantes (libertinos) que fueron adaptados al cine por Benazeraf. En 1683 se convirti\u00f3 en miembro de la Academia Francesa. Est\u00e1 enterrado en el cementerio del P\u00e8re-Lachaise."@es,
        "Jean de La Fontaine (IPA: [\u0292\u0251\u0303 d\u0259 la f\u0254\u0303t\u025bn]; 8 July 1621 \u2013 13 April 1695) was the most famous French fabulist and one of the most widely read French poets of the 17th century. He is known above all for his Fables, which provided a model for subsequent fabulists across Europe and numerous alternative versions in France, and in French regional languages. According to Flaubert, he was the only French poet to understand and master the texture of the French language before Victor Hugo. A set of postage stamps celebrating La Fontaine and the Fables was issued by France in 1995."@en,
        "Jean de La Fontaine (n\u00e9 le 8 juillet 1621 \u00e0 Ch\u00e2teau-Thierry, et mort le 13 avril 1695 \u00e0 Paris) est un po\u00e8te fran\u00e7ais de grande renomm\u00e9e, principalement pour ses Fables et dans une moindre mesure ses contes licencieux. On lui doit \u00e9galement des po\u00e8mes divers, des pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre et des livrets d'op\u00e9ra qui confirment son ambition de moraliste."@fr,
        "Jean de La Fontaine (ur. 8 lipca 1621 w Ch\u00e2teau-Thierry, zm. 13 kwietnia 1695 w Pary\u017cu) \u2013 jeden z czo\u0142owych przedstawicieli klasycyzmu francuskiego, autor blisko 250 bajek. W m\u0142odo\u015bci uczy\u0142 si\u0119 ma\u0142o, dopiero w 22 r. \u017cycia zacz\u0105\u0142 studiowa\u0107 poet\u00f3w klasycznych. Porzuci\u0142 prac\u0119 i \u017con\u0119, po czym uda\u0142 si\u0119 do Pary\u017ca, gdzie znalaz\u0142 opiek\u0119 mi\u0119dzy innymi nadintendenta Nicolasa Fouqueta i pani Sabli\u00e8re, kt\u00f3ra troszczy\u0142a si\u0119 o wszystkie jego potrzeby. W 1684 zosta\u0142 cz\u0142onkiem Akademii Francuskiej."@pl,
        "\u0416\u0430\u043d \u0434\u0435 \u041b\u0430\u0444\u043e\u043d\u0442\u0435\u0301\u043d (\u0444\u0440. Jean de La Fontaine, 8 \u0438\u044e\u043b\u044f 1621, \u0428\u0430\u0442\u043e-\u0422\u044c\u0435\u0440\u0440\u0438 \u2014 13 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1695, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0441\u043d\u043e\u043f\u0438\u0441\u0435\u0446."@ru,
        "\u0648\u0644\u062f \u062c\u0627\u0646 \u062f\u064a \u0644\u0627\u0641\u0648\u0646\u062a\u064a\u0646 \u0641\u064a (8 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1621 - 13 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1695). \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0642\u0635\u0635 \u062e\u0631\u0627\u0641\u064a\u0629 (\u0627\u0644\u0642\u0635\u0635 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062f\u0648\u0631 \u0623\u062d\u062f\u0627\u062b\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0644\u0633\u0646\u0629 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0637\u064a\u0648\u0631) \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u064a\u0642\u0648\u0644 \u0639\u0646\u0647 \u0641\u0644\u0648\u0628\u064a\u0631 \u0625\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0627\u0644\u0648\u062d\u064a\u062f \u0627\u0644\u0630\u064a \u0627\u0633\u062a\u0637\u0627\u0639 \u0623\u0646 \u064a\u0641\u0647\u0645 \u062a\u0631\u0627\u0643\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u064a\u062a\u0645\u0643\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645\u0647\u0627 \u0642\u0628\u0644 \u0639\u0635\u0631 \u0647\u0648\u062c\u0648. \u0642\u0627\u0645\u062a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1995 \u0628\u0625\u0635\u062f\u0627\u0631 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0637\u0648\u0627\u0628\u0639 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u062f\u064a\u0629 \u0627\u062d\u062a\u0641\u0627\u0621\u064b \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0628\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0644\u0627\u0641\u0648\u0646\u062a\u064a\u0646 \u0648\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0623\u0633\u0627\u0637\u064a\u0631 \u0644\u0627\u0641\u0648\u0646\u062a\u064a\u0646. \u0643\u0630\u0644\u0643\u060c \u062a\u0645 \u0639\u0631\u0636 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0641\u064a \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 \u062c\u062c2007\u062f\u062f (\u0648\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0628\u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 Jean de La Fontaine - le d\u00e9fi  (\u062c\u0627\u0646 \u062f\u064a \u0644\u0627\u0641\u0648\u0646\u062a\u064a\u0646\u061b \u0627\u0644\u062c\u0631\u064a\u0621) \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0644\u0648\u0631\u0646\u062a \u062f\u0648\u064a\u062a\u0634)"@ar,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30c9\u30fb\u30e9\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30c6\u30fc\u30cc\uff08Jean de la Fontaine, 1621\u5e747\u67088\u65e5 - 1695\u5e744\u670813\u65e5\uff09\u306f\u300117\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8a69\u4eba\u3002 \u30a4\u30bd\u30c3\u30d7\u5bd3\u8a71\u3092\u57fa\u306b\u3057\u305f\u5bd3\u8a71\u8a69\uff08Fables\u30011668\u5e74\uff09\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\uff08\u5317\u98a8\u3068\u592a\u967d\u3001\u91d1\u306e\u30bf\u30de\u30b4\u3092\u7523\u3080\u3081\u3093\u3069\u308a\u306a\u3069\uff09 \u6709\u540d\u306a\u683c\u8a00\u306b\u300c\u3059\u3079\u3066\u306e\u9053\u306f\u30ed\u30fc\u30de\u3078\u901a\u305a\u300d\u3084\u3001\u3053\u3068\u308f\u3056\u300c\u706b\u4e2d\u306e\u6817\u3092\u62fe\u3046\u300d\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u8ba9\u00b7\u5fb7\u00b7\u62c9\u5c01\u4e39(Jean de La Fontaine\uff0c1621\u5e747\u67088\u65e5\uff0d1695\u5e744\u670813\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u8bd7\u4eba\uff0c\u4ee5\u300a\u62c9\u5c01\u4e39\u5bd3\u8a00\u300b(Fables choisies mises en vers)\u7559\u540d\u5f8c\u4e16\u3002 \u62c9\u5c01\u4e39\u751f\u65bc\u6cd5\u570b\u4e2d\u90e8\u57c3\u7eb3\u7701\u7684\u8482\u57c3\u5229\u5821(Ch\u00e2teau-Thierry)\uff08\u7576\u6642\u5c6c\u9999\u6ab3\uff09\uff0c\u7236\u89aa\u70ba\u653f\u5e9c\u5b98\u54e1\u3002\u66fe\u7fd2\u6cd5\u5f8b\u3001\u795e\u5b78\uff0c\u4f46\u6700\u5f8c\u6c7a\u5fc3\u6210\u70ba\u4f5c\u5bb6\u30021652\u5e74\u81f31671\u5e74\uff0c\u7e7c\u627f\u7236\u696d\uff0c\u5728\u5bb6\u9109\u64d4\u4efb\u6c34\u6fa4\u8207\u68ee\u6797\u7684\u7ba1\u7406\u4eba\u30021664\u5e74\u51fa\u7248\u300a\u6545\u4e8b\u8a69\u300b(Contes et nouvelles en vers)\uff0c\u5167\u5bb9\u53d6\u6750\u81ea\u8584\u4f3d\u4e18\u3001\u62c9\u4f2f\u96f7\u3001\u963f\u91cc\u5967\u65af\u6258\u7b49\u4eba\uff0c\u96d6\u7136\u6587\u7b46\u9ad8\u96c5\uff0c\u4f46\u6deb\u7a62\u7684\u5834\u9762\u4e0d\u5c11\uff0c\u88ab\u6642\u4eba\u8a55\u70ba\u6709\u50b7\u98a8\u5316\u3002\u300a\u62c9\u5c01\u4e39\u5bd3\u8a00\u300b\u7684\u521d\u7248\u4e8e1668\u5e74\u9762\u4e16\uff0c\u5927\u53d7\u597d\u8a55\uff0c\u9a45\u4f7f\u4ed6\u7e7c\u7e8c\u64b0\u5beb\u4e0b\u53bb\uff0c\u76f4\u81f3\u901d\u4e16\uff08\u5171\u5341\u4e8c\u5377\uff09\u3002 \u62c9\u5c01\u4e39\u4e00\u751f\u7f3a\u9322\uff0c\u4f46\u591a\u6709\u8cb4\u4eba\u6276\u52a9\uff0c\u5305\u62ec\u8def\u6613\u5341\u56db\u7684\u8ca1\u653f\u5927\u81e3\u5bcc\u51ef(Nicolas Fouquet)\uff0c\u4e5f\u8207\u83ab\u91cc\u54c0\u3001\u62c9\u8f9b\u3001\u5e03\u74e6\u6d1b\u7b49\u6587\u58c7\u9245\u5b50\u53cb\u5584\u3002\u5bcc\u51f1\u5931\u52e2\u88ab\u6355\u5f8c\uff0c\u62c9\u5c01\u4e39\u66fe\u516c\u958b\u70ba\u4ed6\u6c42\u60c5\uff0c\u60f9\u4f86\u8def\u6613\u5341\u56db\u7684\u4e0d\u6085\u3002\u62c9\u5c01\u4e39\u4e00\u751f\u59cb\u7d42\u70ba\u7687\u5ba4\u6240\u51b7\u843d\uff0c\u4f46\u7531\u65bc\u6587\u540d\u6108\u4f86\u6108\u9ad8\uff0c\u57281683\u5e74\u9032\u5165\u6cd5\u5170\u897f\u5b66\u9662\u3002\u665a\u5e74\u7688\u4f9d\u5b97\u6559\uff0c73\u6b72\u6642\u5728\u5df4\u9ece\u8fad\u4e16\uff0c\u5b89\u846c\u4e8e\u62c9\u96ea\u5179\u795e\u7236\u516c\u5893\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:31998552;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_de_La_Fontaine>,
        <http://viaf.org/viaf/31998552>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_de_La_Fontaine.PNG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_de_La_Fontaine.
doremus_artist:a1f6befa-3fc7-38ba-a8a8-62a58dedae20
owl:sameAs viaf:76512666; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76512666>.
doremus_artist:a259c729-74a2-39d5-800b-421da2c7e768
owl:sameAs viaf:26457500; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26457500>.
doremus_artist:a28a8c75-c27f-30c6-ab84-307c069367aa
owl:sameAs viaf:88112664; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88112664>.
doremus_artist:a293e616-be0e-3282-9a2c-aabc6bbc64ce
owl:sameAs viaf:65875354; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65875354>.
doremus_artist:a2efcec0-4da1-32d1-bbef-e99ea6b1fe79
    rdfs:comment
        "Yves Krier est un compositeur fran\u00e7ais, breton, n\u00e9 en 1956.Il a obtenu les m\u00e9dailles d'or d'orgue, d'harmonie et de contrepoint au CNR de Rennes, et fut re\u00e7u premier \u00e0 l'agr\u00e9gation de musique en 1983. Il enseigne l'organologie, l'\u00e9criture et l'analyse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Haute Bretagne, Rennes II."@fr;
    owl:sameAs viaf:49430288;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yves_Krier>,
        <http://viaf.org/viaf/49430288>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yves_Krier.
doremus_artist:a2fc8f0e-f432-3160-b186-2c4754b4e96e
    rdfs:comment
        "Madjid Khaladj (Majid Khalaj en persan : \u0645\u062c\u06cc\u062f \u062e\u0644\u062c), n\u00e9 le 11 novembre 1962 \u00e0 Qazvin, est un c\u00e9l\u00e8bre musicien-iranien, issu d'une \u00e9cole traditionnelle, poss\u00e9dant la double nationalit\u00e9 iranienne et fran\u00e7aise. \u00c9galement architecte, il se consacre enti\u00e8rement \u00e0 la musique. Il vit et travaille \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:119390593;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Madjid_Khaladj>,
        <http://viaf.org/viaf/119390593>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6d533aa6-dfad-479c-91c6-d2997187d9de>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Madjid_Khaladj_au_Tombak.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Madjid_Khaladj.
doremus_artist:a3341768-768d-3e88-80bc-72d14459789d
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Tsuyoshi Tsutsumi (\u5824\u525b  Tsutsumi Tsuyoshi?) (28 de julio de 1942, Tokio) es un violonchelista japon\u00e9s. Se inici\u00f3 en el estudio de la m\u00fasica de la mano del profesor Hideo Saito, fundador del Conservatorio de Tokio. Debut\u00f3 a los 12 a\u00f1os con la Filarm\u00f3nica de Tokio y a los 18 a\u00f1os realiz\u00f3 su primera gira como solista por India y Europa. Obtuvo una beca Fulbright que le permiti\u00f3 estudiar en la Universidad de Indiana junto a Janos Starker."@es,
        "Tsuyoshi Tsutsumi (\u5824\u525b Tsutsumi Tsuyoshi) (born July 28, 1942 in Tokyo) is a Japanese cellist. He started to study music under the tutorship of Hideo Saito, founder of the Tokyo Conservatory. Tsutsumi made his debut as cellist when he was 12 years old with the Tokyo Philharmonic and at 18 he started his first concert tour as soloist throughout India and Europe. He was granted a Fulbright Scholarship to study at Indiana University with J\u00e1nos Starker. Tsutsumi has collaborated with the Western Ontario and Illinois Universities. Since 1988 he has been a professor at Indiana University."@en,
        "Tsuyoshi Tsutsumi (\u5824\u525b, Tsutsumi Tsuyoshi), n\u00e9 le 28 juillet 1942 \u00e0 Tokyo, est un violoncelliste japonais. Il commence \u00e0 \u00e9tudier la musique aupr\u00e8s de Hideo Saito, fondateur du conservatoire de Tokyo. Tsutsumi fait ses d\u00e9buts de violoncelliste \u00e0 l'\u00e2ge de 12 ans avec l'Orchestre philharmonique de Tokyo puis effectue sa premi\u00e8re tourn\u00e9e de concerts en tant que soliste en Inde et en Europe \u00e0 18 ans. Il b\u00e9n\u00e9ficie d'une bourse Fulbright pour aller \u00e9tudier \u00e0 l'Universit\u00e9 de l'Indiana aupr\u00e8s de J\u00e1nos Starker."@fr,
        "\u5824 \u525b\uff08\u3064\u3064\u307f \u3064\u3088\u3057\u30011942\u5e747\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002 \u6850\u670b\u5b66\u5712\u5927\u5b66\u9662\u5927\u5b66\u6559\u6388\u3001\u8ca1\u56e3\u6cd5\u4eba\u30b5\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u97f3\u697d\u8ca1\u56e3\u7406\u4e8b\u9577\u3001\u30b5\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30db\u30fc\u30eb\u9928\u9577\u3001\u9727\u5cf6\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u796d\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002\u59bb\u306f\u5287\u4f5c\u5bb6\u306e\u5824\u6625\u6075\uff08\u300c\u4eee\u540d\u624b\u672c\u30cf\u30e0\u30ec\u30c3\u30c8\u300d\u3067\u8aad\u58f2\u6587\u5b66\u8cde\uff09\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u306e\u6075\u85e4\u4e45\u7f8e\u5b50\u306f\u59b9\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b5\u30a4\u30c8\u30a6\u30fb\u30ad\u30cd\u30f3\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3001\u6c34\u6238\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115061123;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tsuyoshi_Tsutsumi>,
        <http://viaf.org/viaf/115061123>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tsuyoshi_Tsutsumi.
doremus_artist:a35c2019-6463-379b-8c18-c4cdaccd964c
owl:sameAs viaf:252735270; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/252735270>.
doremus_artist:a366dee6-1b7f-3b4e-9525-ce1f82996ddc
owl:sameAs viaf:61746198; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61746198>.
doremus_artist:a36e0543-fd92-36e0-9678-c1ccf22925b2
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Gino Sinimberghi (26 de agosto de 1913 \u2013 30 de diciembre de 1996) fue un tenor cantante de \u00f3pera de nacionalidad italiana."@es,
        "Gino Sinimberghi (August 26, 1913 - December 30, 1996) was a tenor opera singer from Rome, Italy. Gino studied voice techniques at the Accademia Nazionale di Santa Cecilia. At the age of 23, he won the Vienna International Vocal Competition of 1935. For the next six years, Gino became a member of the Berlin State Opera and signed a four-year contract with Deutsche Grammophon singing in Leipzig, Danzig, Hamburg, Vienna and Paris. At age 27 he was called to Rome by the conductor Tullio Serafin, who has accompanied his debut at the Opera House in The Barber of Seville by Gioachino Rossini."@en;
    owl:sameAs viaf:24798045;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gino_Sinimberghi>,
        <http://viaf.org/viaf/24798045>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gino_Sinimberghi.
doremus_artist:a3727e3b-6ef4-3501-9401-f4ae9e4b6675
    rdfs:comment
        "Dorothy James (1 December 1901 \u2013 1 December 1982) was an American music educator and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:34649248;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dorothy_James>,
        <http://viaf.org/viaf/34649248>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dorothy_James.
doremus_artist:a381d907-41f0-3075-975a-93f8b22ed791
owl:sameAs viaf:80055055; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80055055>.
doremus_artist:a3ab31ee-045c-3e64-bf4c-7d6cbabe30d4
    dbp:birthPlace dbr:Ermont;
    dbp:deathPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Yvonne Printemps (Ermont Yvonne Willigniolle Dupre) (Ermont, Val d'Oise, \u00cele-de-France, *25 de julio de 1894 \u2013\u2020Neuilly-sur-Seine,18 de enero de 1977) fue una soprano, cantante de vodevil y actriz francesa. Una de las grandes figuras del espect\u00e1culo musical franc\u00e9s de su era."@es,
        "Yvonne Printemps (French: [p\u0281\u025b\u0303t\u0251\u0303]; 25 July 1894 \u2013 19 January 1977) was a French singer and actress who achieved stardom on stage and screen in France and internationally. Printemps went on the stage in Paris at the age of 12, and at 21 she was singled out by the actor, director and playwright Sacha Guitry as a leading lady. In 1919 they were married, and worked closely together until 1932, when they divorced. Printemps never remarried, but had a personal and professional partnership with the actor Pierre Fresnay which lasted until his death in 1975."@en,
        "Yvonne Printemps, geb\u00fcrtige Yvonne Wigniolle, (* 25. Juli 1894 in Ermont, Frankreich; \u2020 18. Januar 1977 in Neuilly-sur-Seine, Paris) war eine franz\u00f6sische S\u00e4ngerin (Sopran) und Schauspielerin."@de,
        "Yvonne Wigniolle, dite Yvonne Printemps, n\u00e9e \u00e0 Ermont le 25 juillet 1894 et morte \u00e0 son domicile 8 bis rue Saint-James, Neuilly-sur-Seine, le 18 janvier 1977, est une soprano lyrique et une actrice dramatique fran\u00e7aise de l'entre-deux-guerres."@fr;
    owl:sameAs viaf:74038661;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yvonne_Printemps>,
        <http://viaf.org/viaf/74038661>,
        <https://musicbrainz.org/artist/39ae962a-8747-4b0a-8a63-719dfd1b188c>,
        <https://musicbrainz.org/artist/712dfd4a-5df0-450d-bcdb-08288e8faf11>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yvonne_Printemps.
doremus_artist:a3c823c1-c50b-3e67-914e-3622f0ce4daa
    dbp:birthPlace dbr:La_Goulette;
    rdfs:comment
        "Claude Josephine Rose Cardinale (T\u00fanis, 15 de abril de 1938) \u00e9 uma atriz italiana, nascida na Tun\u00edsia. Nascida de pais sicilianos na capital tunisina, iniciou no cinema ap\u00f3s ganhar um concurso de beleza em 1957. Seu primeiro filme foi Goha em (1958), neste mesmo ano ela fez um pequeno papel no sucesso internacional I soliti ignoti. No in\u00edcio, a sua carreira foi praticamente conduzida pelo produtor Franco Cristaldi."@pt,
        "Claude Jos\u00e9phine Rose Cardinale (La Goleta, puerto de T\u00fanez, de la Rep\u00fablica Tunecina, 15 de abril de 1938) m\u00e1s conocida como Claudia Cardinale, es una actriz italiana nacida en la capital de T\u00fanez cuando ese pa\u00eds a\u00fan era un protectorado franc\u00e9s. Sus padres eran oriundos de la isla de Sicilia (Italia). Est\u00e1 considerada como uno de los \u00faltimos mitos con vida del cine italiano. Musa de directores italianos de la talla de Sergio Leone, Luchino Visconti o Federico Fellini, ha participado en legendarios t\u00edtulos como 8\u00bd, Il Gattopardo o C'era una volta il West, y tambi\u00e9n ha ganado renombre en Hollywood y en el cine internacional, rodando filmes tan populares como La pantera rosa de Blake Edwards y Fitzcarraldo de Werner Herzog."@es,
        "Claudia Cardinale (* 15. April 1938 in Tunis, Protectorat fran\u00e7ais de Tunisie; geborene Claude Jos\u00e9phine Rose Cardinale) ist eine italienische Schauspielerin. Sie gilt als eine herausragende italienische Film-Diva und spielte Hauptrollen in Filmklassikern wie Achteinhalb, Der Leopard und Spiel mir das Lied vom Tod."@de,
        "Claudia Cardinale (born 15 April 1938) is an Italian film actress. She appeared in some of the most acclaimed European films of the 1960s and 1970s, mainly Italian or French, but also in several English films. Outspoken on women's rights causes over the years, Cardinale has been a UNESCO goodwill ambassador for the Defense of Women's Rights since March 2000. In February 2011 the Los Angeles Times Magazine named Cardinale among the 50 most beautiful women in film history."@en,
        "Claudia Cardinale (eig. Claude Josephine Rose Cardinale, Tunis, 15 april 1938) is een Italiaans filmactrice. Haar ouders waren van Italiaanse (Siciliaanse) afkomst, maar het gezin woonde in Tunesi\u00eb. In 1957 won Claudia aldaar een schoonheidswedstrijd; haar prijs was een bezoek aan het filmfestival van Veneti\u00eb, waar zij werd ontdekt door haar latere echtgenoot Franco Cristaldi. Zij maakte haar debuut in 1958 met de film Goha, in datzelfde jaar gevolgd door I Soliti ignoti. In de jaren 60 speelde zij in vele Italiaanse films, waaronder Rocco e i suoi fratelli (1960) en Il gattopardo (1963) van regisseur Luchino Visconti, 8\u00bd (1963) van Federico Fellini en Once Upon a Time in the West (1968) van Sergio Leone."@nl,
        "Claudia Cardinale est une actrice italienne, n\u00e9e le 15 avril 1938 \u00e0 Tunis (Tunisie)."@fr,
        "Claudia Cardinale, w\u0142a\u015bc. Claude Josephine Rose Cardinale (ur. 15 kwietnia 1938 w Tunisie) \u2013 w\u0142oska aktorka filmowa. Obok Sophii Loren i Giny Lollobrigidy najwi\u0119ksza gwiazda kina w\u0142oskiego."@pl,
        "\u00c8 l'attrice italiana pi\u00f9 importante emersa negli anni sessanta e l'unica a conseguire una notoriet\u00e0 internazionale paragonabile a quella di Sophia Loren, o di Gina Lollobrigida, entrambe facenti parte della precedente generazione di attrici negli anni cinquanta. La stampa internazionale l'ha spesso definita la donna pi\u00f9 bella del mondo durante quel decennio."@it,
        "\u041a\u043b\u0430\u0301\u0443\u0434\u0438\u044f \u041a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u0301\u043b\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Claudia Cardinale; \u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u2014 \u041a\u043b\u043e\u0434 \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444\u0438\u043d \u0420\u043e\u0437 \u041a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Claude Josephine Rose Cardinale); 15 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1938, \u041b\u0430 \u0413\u0443\u043b\u0435\u0442\u0442, \u0422\u0443\u043d\u0438\u0441) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru,
        """\u0643\u0644\u0627\u0648\u062f\u064a\u0627 \u0643\u0627\u0631\u062f\u064a\u0646\u0627\u0644\u064a (\u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 14 \u0625\u0628\u0631\u064a\u0644/\u0646\u064a\u0633\u0627\u0646 1938) \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u062a\u0648\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0634\u0623 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644\u060c \u0638\u0647\u0631\u062a \u0641\u064a \u0645\u0639\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0644\u0627\u0642\u062a \u062d\u0645\u0627\u0633\u064b\u0627 \u0634\u062f\u064a\u062f\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0633\u062a\u064a\u0646\u064a\u0627\u062a \u0648\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a\u060c \u0644\u0627\u0633\u064a\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0638\u0647\u0631\u062a \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629. \u0648\u0644\u062f\u062a \u0643\u0627\u0631\u062f\u064a\u0646\u0627\u0644\u064a \u0648\u062a\u0631\u0639\u0631\u0639\u062a \u0641\u064a \u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u062d\u0644\u0642 \u0627\u0644\u0648\u0627\u062f\u064a\u060c \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u062a\u0648\u0646\u0633 \u0641\u064a \u062a\u0648\u0646\u0633 \u0648\u0641\u0627\u0632\u062a \u0641\u064a \u0645\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629 "\u0623\u062c\u0645\u0644 \u0641\u062a\u0627\u0629 \u0623\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0648\u0646\u0633" \u0639\u0627\u0645 1957. \u0648\u0643\u0627\u0646\u062a \u0627\u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0631\u062d\u0644\u0629 \u0625\u0644\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0633\u0631\u0639\u0627\u0646 \u0645\u0627 \u0642\u0627\u062f\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0639\u0642\u0648\u062f \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u060c \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0628\u0641\u0636\u0644 \u062a\u062f\u062e\u0644 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643\u0648 \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u0627\u0644\u062f\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u0643\u0627\u0646 \u0628\u0645\u062b\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0633\u062a\u0634\u0627\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0635\u062d \u0644\u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u062b\u0645 \u062a\u0632\u0648\u062c\u0647\u0627 \u0641\u064a\u0645\u0627 \u0628\u0639\u062f. \u0648\u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u0638\u0647\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0644\u0643\u0631\u062f\u064a\u0646\u0627\u0644\u064a \u0641\u064a \u062f\u0648\u0631 \u062b\u0627\u0646\u0648\u064a \u0645\u0639 \u0639\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0631\u064a\u0641 \u0641\u064a \u062c\u062d\u0627 (1963)\u060c \u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0627\u062a \u0641\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627\u060c \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u062f\u0648\u0627\u0631\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0645\u062b\u0644 \u0631\u0648\u0643\u0648 \u0648\u0625\u062e\u0648\u062a\u0647 (Rocco and His Brothers) (1960)\u060c \u0648\u0627\u0644\u0641\u062a\u0627\u0629 \u0630\u0627\u062a \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0628\u0629 (Girl with a Suitcase) (1961)\u060c \u0648\u0627\u0644\u0641\u0647\u062f (Leopard) (196"""@ar,
        "\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30ab\u30eb\u30c7\u30a3\u30ca\u30fc\u30ec\uff08Claudia Cardinale, 1938\u5e744\u670815\u65e5-\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u306e\u4e21\u89aa\u306e\u3082\u3068\u3001\u30c1\u30e5\u30cb\u30b8\u30a2\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u5973\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002\u611b\u79f0\u306fCC\u3002"@ja,
        "\u514b\u52de\u8482\u96c5\u00b7\u5361\u6c40\u5a1c\uff08Claudia Cardinale\uff09\u662f\u4e00\u540d\u610f\u5927\u5229\u5973\u6f14\u5458\u3002\u5979\u51fa\u751f\u5728\u6cd5\u5c5e\u7a81\u5c3c\u65af\u7684\u7a81\u5c3c\u65af\u5e02\uff0c\u7236\u4eb2\u662f\u4e00\u540d\u897f\u897f\u91cc\u94c1\u8def\u5de5\u4eba\u3002\u5979\u7684\u6bcd\u8bed\u4e3a\u6cd5\u8bed\u3001\u7a81\u5c3c\u65af\u963f\u62c9\u4f2f\u8bed\u4ee5\u53ca\u897f\u897f\u91cc\u8bed\uff0c\u751a\u81f3\u5f53\u5979\u5f00\u59cb\u62cd\u6444\u610f\u5927\u5229\u8bed\u7535\u5f71\u7684\u65f6\u5019\uff0c\u5979\u8fd8\u4e0d\u4f1a\u8bf4\u610f\u5927\u5229\u8bed\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7497466;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claudia_Cardinale>,
        <http://viaf.org/viaf/7497466>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Claudia_Cardinale_1963.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claudia_Cardinale.
doremus_artist:a43ac0d1-92d1-3f23-88b7-6b11e18fc107
    owl:sameAs viaf:2734467;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2734467>,
        <http://viaf.org/viaf/79170487>.
doremus_artist:a46c3ea7-f4a0-35fb-b66a-7db12a52a6c3
owl:sameAs viaf:87263855; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87263855>.
doremus_artist:a4933cbf-dafd-3473-aa6f-f28e5649e079
owl:sameAs viaf:103674131; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103674131>.
doremus_artist:a4d016c5-2d77-325a-ab23-2f4ff90c6577
    owl:sameAs viaf:16145542347796641116;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16145542347796641116>.
doremus_artist:a4d52996-c442-3b5f-9b58-b48f7f31521e
owl:sameAs viaf:100321169; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100321169>.
doremus_artist:a4fb99d5-3eb1-3a4b-b789-945455c7027c
owl:sameAs viaf:27265204; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27265204>.
doremus_artist:a504dd95-a7d9-3102-9560-879d26549fc2
owl:sameAs viaf:85402172; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85402172>.
doremus_artist:a698fa93-ca2a-3d87-b3ed-b22cf8ebae5b
    owl:sameAs n0:724726aa-4b2d-4361-92c3-7effd3d20870;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/724726aa-4b2d-4361-92c3-7effd3d20870>.
doremus_artist:a6dec16e-41eb-3be6-a43f-1173ed8843eb
owl:sameAs viaf:977860; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/977860>.
doremus_artist:a77ac29e-2c52-3b1d-a04d-239518aa7fc9
    rdfs:comment
        "Patrice Martineau est un chanteur n\u00e9 en Vend\u00e9e 1953. Il chante en solo (accompagn\u00e9 de son groupe Les Beaux Galants) ou en duo avec son fr\u00e8re Roger.1000 concerts en duo avec son fr\u00e8re Roger et 250 en solo \u2013 11 albums enregistr\u00e9s en duo et 5 en solo \u2013 100 000 disques vendus.Il a particip\u00e9 \u00e0 de nombreux spectacles musicaux avec Jean Piat, Michael Lonsdale, Robert Hossein.\u2191 Famille chr\u00e9tienne n\u00b01838 du 6 au 12 avril 2013, p.66"@fr;
    owl:sameAs viaf:34564901;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrice_Martineau>,
        <http://viaf.org/viaf/34564901>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MARTINEAU.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrice_Martineau.
doremus_artist:a8276e54-84d0-31d6-884a-82f03b8e4551
    rdfs:comment
    "Marina Marta Vlad (born 8 March 1949) is a Romanian composer."@en;
    owl:sameAs viaf:69358763;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marina_Marta_Vlad>,
        <http://viaf.org/viaf/69358763>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marina_Marta_Vlad.
doremus_artist:a9771518-1d99-3608-9f0e-01ef2dbd93fe
owl:sameAs viaf:55372736; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55372736>.
doremus_artist:a9b0ae32-e02a-3556-894f-76dd7019bff6
owl:sameAs viaf:2693665; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2693665>.
doremus_artist:a9b68c1b-fa4f-3179-aa59-99b368073d4a
owl:sameAs viaf:61813106; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61813106>.
doremus_artist:a9f27718-65c4-359f-8f7f-4d8f27db9252
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/San_José,_Costa_Rica>;
    rdfs:comment
        "John Nelson, n\u00e9 le 6 d\u00e9cembre 1941 \u00e0 San Jos\u00e9 (Costa Rica), est un chef d'orchestre am\u00e9ricain."@fr,
        "John Wilton Nelson (born December 6, 1941, San Jose, Costa Rica, of American parents) is an American conductor. Nelson studied at Wheaton College, and later at the Juilliard School of Music with Jean Morel . John Nelson is also known for his interest in choral music and is the Artistic Director of Soli Deo Gloria, an organization that has the goal of encouraging classical sacred music by funding commissions, encouraging performances of masterworks and making possible the performance of classical sacred music in locales where such music is not well known."@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0423\u0438\u043b\u0442\u043e\u043d \u041d\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Wilton Nelson; \u0440\u043e\u0434. 6 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1941, \u0421\u0430\u043d-\u0425\u043e\u0441\u0435, \u041a\u043e\u0441\u0442\u0430-\u0420\u0438\u043a\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0423\u0438\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u0432 \u0418\u043b\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439\u0441\u0435, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443, \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0416\u0430\u043d\u0430 \u041c\u043e\u0440\u0435\u043b\u044f. \u0412 1972 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u043d\u044c\u044e-\u0439\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435, \u0432 1974 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u043b \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0420\u0430\u0444\u0430\u044d\u043b\u044f \u041a\u0443\u0431\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0437\u0430 \u043f\u0443\u043b\u044c\u0442\u043e\u043c \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0413\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043e\u0437\u0430 \u00ab\u0422\u0440\u043e\u044f\u043d\u0446\u044b\u00bb; \u044d\u0442\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u043e \u041d\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0443, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d \u0432 \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u00ab\u0422\u0440\u043e\u044f\u043d\u0446\u0430\u043c\u0438\u00bb \u0436\u0435 \u0432 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0435 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u0431\u0435\u0440\u043b\u0438\u043e\u0437\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043e\u0439 \u00ab\u0411\u0435\u0430\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0434\u0438\u043a\u0442\u00bb \u2014 \u043d\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043e\u0437\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435 \u0432 \u041b\u0438\u043e\u043d\u0435."@ru,
        "\u30b3\u30b9\u30bf\u30ea\u30ab\u306e\u30b5\u30f3\u30db\u30bb\u306b\u304a\u3044\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u4e21\u89aa\u306e\u8a31\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30a4\u30ea\u30ce\u30a4\u5dde\u30d5\u30a3\u30fc\u30c8\u30f3\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30e2\u30ec\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002 1976\u5e74\u304b\u30891987\u5e74\u307e\u3067\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u30dd\u30ea\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u3053\u306e\u9593\u306b\u30a8\u30ec\u30f3\u30fb\u30bf\u30fc\u30d5\u30a3\u30fb\u30c4\u30a6\u30a3\u30ea\u30c3\u30d2\u4f5c\u54c1\u96c6\u3068\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30ec\u30d5\u30e9\u30fc\u4f5c\u54c1\u96c6\u306e2\u3064\u306e\u5546\u696d\u9332\u97f3\u3092\u30cb\u30e5\u30fc\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u30bb\u30f3\u30c8\u30eb\u30a4\u30b9\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u306f\u30011985\u5e74\u304b\u30891988\u5e74\u307e\u3067\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u30011988\u5e74\u304b\u30891991\u5e74\u307e\u3067\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021983\u5e74\u304b\u30891990\u5e74\u307e\u3067\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30ab\u30c8\u30ca\u30fc\u306e\u30ab\u30e9\u30de\u30fc\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u796d\u3067\u3082\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021998\u5e749\u6708\u306b\u30d1\u30ea\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u304c\u30012007\u5e743\u6708\u306b\u30012007\u5e74\u304b\u30892008\u5e74\u306e\u5b9a\u671f\u304c\u7d42\u308f\u308b\u3068\u9000\u4efb\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u5ba3\u8a00\u3057\u305f\u3002 \u5408\u5531\u66f2\u306b\u3082\u8208\u5473\u3092\u6301\u3061\u3001\u53e4\u5178\u7684\u306a\u5b97\u6559\u66f2\u306e\u666e\u53ca\u3068\u3044\u3046\u76ee\u6a19\u3092\u63b2\u3052\u3066\u3001\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u306b\u3082\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002 \u30a2\u30cb\u30fc\u30bf\u592b\u4eba\u3068\u30d1\u30ea\u306b\u4f4f\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:98507146;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Nelson_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/98507146>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Nelson_(conductor)>.
doremus_artist:a9f5bd25-c6d7-3ff5-92c2-c37663ca81b3
    dbp:birthPlace dbr:Mistelbach;
    dbp:deathPlace dbr:Kufstein;
    rdfs:comment
        "Oswald Joseph Johann Kabasta (ur. 29 grudnia 1896 w Mistelbach, zm. 6 lutego 1946 w Kufstein) \u2013 austriacki dyrygent. By\u0142 g\u0142\u00f3wnym dyrygentem Filharmonii w Monachium. S\u0142yn\u0105\u0142 jako wielki interpretator dzie\u0142 Schuberta, Mozarta, Haydna, Beethovena, a przede wszystkim Brucknera. Jego nazwisko figurowa\u0142o na Gottbegnadeten-Liste (Lista obdarzonych \u0142ask\u0105 Bo\u017c\u0105 w III Rzeszy)."@pl,
        "Oswald Kabasta (* 29. Dezember 1896 in Mistelbach (Nieder\u00f6sterreich); \u2020 6. Februar 1946 in Kufstein) war ein \u00f6sterreichischer Dirigent und Komponist."@de,
        "Oswald Kabasta (29 de diciembre de 1896, Mistelbach, Austria - 6 de febrero de 1946, Kufstein, Tirol, Austria) fue un director de orquesta austriaco. Estudi\u00f3 con el compositor Franz Schmidt. En 1931 se convirti\u00f3 en director principal de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Viena. En 1938 obtuvo la titularidad de la Orquesta Filarm\u00f3nica de M\u00fanich. Sus interpretaciones, especialmente de Bruckner se caracterizan por su intensidad e impulso r\u00edtmico."@es,
        "Oswald Kabasta (December 29, 1896 \u2013 February 6, 1946) was an Austrian conductor."@en,
        """Oswald Kabasta (Mistelbach, 29 de Dezembro de 1896  \u2014 6 de Fevereiro de 1946) foi um maestro austr\u00edaco. Kabasta estudou com o compositor Franz Schmidt. Em 1931, ele se tornou o maestro da Academia de Viena. Ele tamb\u00e9m serviu como diretor musical da Filarm\u00f4nica de Munique em 1938. Suas interpreta\u00e7\u00f5es de Bruckner eram admiradas pela intensidade. Kabasta foi um entusiasta do Regime Nazista. Depois do Anschluss, em 1938, ele assinava todas as suas cartas com o "Heil Hitler!"."""@pt,
        "Oswald Kabasta est un chef d'orchestre autrichien, n\u00e9 le 29 d\u00e9cembre 1896 \u00e0 Mistelbach an der Zaya (Autriche) et mort le 6 f\u00e9vrier 1946 \u00e0 Kufstein."@fr,
        "\u041e\u0441\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434 \u041a\u0430\u0431\u0430\u0441\u0442\u0430 (\u043d\u0435\u043c. Oswald Kabasta; 1896\u20141946) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30aa\u30ba\u30f4\u30a1\u30eb\u30c8\u30fb\u30ab\u30d0\u30b9\u30bf\uff08Oswald Kabasta, 1896\u5e7412\u670829\u65e5 - 1946\u5e742\u67086\u65e5\uff09 \u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7576645;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oswald_Kabasta>,
        <http://viaf.org/viaf/7576645>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oswald_Kabasta.
doremus_artist:a9fd0126-7b0b-3676-b586-4fb5a0ea9d4b
    rdfs:comment
        "Georg Johan Tjegodiev [or Tchegodaieff] Kajanus (born 9 February 1946) is a Norwegian composer and pop musician, best known as the lead singer and songwriter of the British pop group Sailor."@en;
    owl:sameAs viaf:46376549;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_Kajanus>,
        <http://viaf.org/viaf/46376549>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f837dbe0-b952-4c25-a4d9-0c5efc23ee09>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georg_Kajanus.
doremus_artist:aa027e5e-42e8-3c4a-9ac3-f8e15a4a1c97
owl:sameAs viaf:89804694; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89804694>.
doremus_artist:aab931bf-fff4-3ed9-8d39-ef6e9c392b71
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Scottsbluff,_Nebraska>;
    rdfs:comment
        "Randy Herman Meisner (* 8. M\u00e4rz 1946 in Scottsbluff, Nebraska) ist ein US-amerikanischer Rock-Musiker der als Gr\u00fcndungsmitglied, Bassist und S\u00e4nger der Eagles und von Poco bekannt wurde."@de,
        """Randy Herman Meisner (8 de marzo de 1946 en Nebraska) es un m\u00fasico estadounidense, cantante, guitarrista, bajista y compositor, mejor conocido por ser uno de los miembros fundadores de las bandas Poco y The Eagles. Es popular por haber co-escrito y cantando el \u00e9xito de Eagles "Take It to the Limit"."""@es,
        """Randy Herman Meisner (born March 8, 1946) is a retired American musician, singer and songwriter best known as a founding member of Poco and the Eagles. Throughout his professional musical career Meisner's main role had been as a bassist and backing high-harmony vocalist as both a group member and session musician. He is best known for the Eagles hit song "Take It to the Limit", which he co-wrote and sang."""@en,
        "Randy Herman Meisner (ur. 8 marca 1946 w Scottsbluff) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta basowy, piosenkarz i kompozytor."@pl,
        "Randy Meisner, est un bassiste et chanteur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 8 mars 1946, surtout connu comme membre fondateur du groupe de rock The Eagles."@fr,
        "\u30e9\u30f3\u30c7\u30a3\u30fb\u30cf\u30fc\u30de\u30f3\u30fb\u30de\u30a4\u30ba\u30ca\u30fc\uff08Randy Herman Meisner\u30001946\u5e743\u67088\u65e5 -\u3000\u30cd\u30d6\u30e9\u30b9\u30ab\u5dde\u30b9\u30b3\u30c3\u30c4\u30d6\u30e9\u30d5\u51fa\u8eab\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3002\u30dd\u30b3\u3001\u30a4\u30fc\u30b0\u30eb\u30b9\u306e\u5275\u8a2d\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u3002\u3000\u30ea\u30ba\u30e0\u611f\u306b\u512a\u308c\u3066\u3044\u3066\u3001\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u8a55\u4fa1\u306f\u9ad8\u3044\u3002\u30dc\u30fc\u30ab\u30eb\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u97f3\u57df\u304c\u975e\u5e38\u306b\u5e83\u304f\u9ad8\u97f3\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:31215418;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Randy_Meisner>,
        <http://viaf.org/viaf/31215418>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Randy_Meisner.
doremus_artist:aae0da66-d143-33d8-84a3-32fec9d60d10
owl:sameAs viaf:85966894; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85966894>.
doremus_artist:abf27f98-4e43-38a8-9cd0-c0ba56ec4b94
    owl:sameAs viaf:7492745;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7492745>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Edwin_Seroussi.
doremus_artist:ac2b3b6d-9d45-389e-b6de-4f8e0d4b1b18
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Maria Theresia Paradis (also von Paradies) (May 15, 1759 \u2013 February 1, 1824), was an Austrian musician and composer who lost her sight at an early age, and for whom Mozart may have written his Piano Concerto No. 18 in B flat major."@en,
        "Maria Theresia Paradis (ou von Paradies), n\u00e9e le 15 mai 1759 \u00e0 Vienne et morte le 1er f\u00e9vrier 1824 dans la m\u00eame ville, est une pianiste, chanteuse et compositrice autrichienne qui perdit la vue dans l'enfance et pour qui Mozart a vraisemblablement \u00e9crit son dix-huiti\u00e8me concerto pour piano, K456 en si b\u00e9mol majeur."@fr,
        "Maria Theresia Paradis ou von Paradies (Viena, Austria, 15 de maio de 1759 - Viena, Austria, 1 de fevereiro de 1824) foi uma pianista, cantora e compositora austr\u00edaca que perdeu a vis\u00e3o na inf\u00e2ncia e para quem Mozart escreveu prov\u00e1vel seu d\u00e9cimo oitavo concerto de piano K456 em B bemol maior ."@pt,
        "Maria Theresia Paradis, trotz ihrer b\u00fcrgerlichen Herkunft oft von Paradis genannt (* 15. Mai 1759 in Wien; \u2020 1. Februar 1824 in Wien), war eine \u00f6sterreichische Pianistin, S\u00e4ngerin (Sopran), Komponistin und Musikp\u00e4dagogin. Sie war seit ihrer fr\u00fchen Kindheit blind. Im Wiener Musikleben war sie sehr prominent und mit vielen bedeutenden Vertretern der Wiener Klassik wie Joseph Haydn und Wolfgang Amadeus Mozart bekannt. Auf einer Europatournee von 1783 bis 1786 spielte sie vor zahlreichen hochgestellten Pers\u00f6nlichkeiten, darunter dem franz\u00f6sischen K\u00f6nigspaar Ludwig XVI. und Marie Antoinette sowie dem englischen K\u00f6nig Georg III. und seiner Gemahlin Charlotte."@de,
        "Maria Theresia von Paradis, nacida el 20 de mayo de 1759 en Viena y fallecida el 1 de febrero de 1824 en la misma ciudad, fue una pianista, cantante y compositora austriaca que qued\u00f3 ciega a la edad de cuatro a\u00f1os y para quien se dice que Wolfgang Amadeus Mozart compuso su concierto n\u00ba 18 para piano. Fue una de las pianistas europeas m\u00e1s famosas de su tiempo, luego de haber recibido lecciones del famoso holand\u00e9s Ricter y m\u00e1s tarde con Koseluch, quien no vacil\u00f3 en componer conciertos solistas para el teclado, a fin de que ella los ejecutara ante el p\u00fablico, cosa que igualmente hizo en varias ocasiones Mozart, quien despu\u00e9s de haberla escuchado en ella hall\u00f3 fiel int\u00e9rprete de su pensamiento sonoro. Igualmente se destac\u00f3 como organista de conciertos y como cantante habiendo recibido leccione"@es,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0438\u044f \u0444\u043e\u043d \u041f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0438\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Maria Theresia von Paradis; 15 \u043c\u0430\u044f 1759 \u2014 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1824) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0432 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u044f\u043b\u0430 \u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435. \u0415\u0439 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442 \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u043b \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u2116 18 \u0441\u0438-\u0431\u0435\u043c\u043e\u043b\u044c \u043c\u0430\u0436\u043e\u0440."@ru,
        "\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30c6\u30ec\u30b8\u30a2\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d1\u30e9\u30c7\u30a3\u30b9\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Maria Theresia von Paradies or Paradis, 1759\u5e745\u670815\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3 - 1824\u5e742\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u5973\u6027\u97f3\u697d\u5bb6\uff08\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6b4c\u624b \uff09\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u82e5\u3044\u6642\u306b\u5931\u660e\u3057\u305f\u3002\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30a2\u30de\u30c7\u30a6\u30b9\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u300e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u7b2c18\u756a \u5909\u30ed\u9577\u8abf\u300f\u306f\u30d1\u30e9\u30c7\u30a3\u30b9\u306e\u305f\u3081\u306b\u66f8\u304b\u308c\u305f\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24867189;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_Theresia_von_Paradis>,
        <http://viaf.org/viaf/24867189>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e88264ab-ec6b-4306-8505-859c555d3a09>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/F._Parmantié,_1784_-_Maria_Theresia_Paradis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_Theresia_von_Paradis.
doremus_artist:ac365d84-8131-383f-8e6a-c476c515a688
    owl:sameAs viaf:80104505;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59145542614696642141>,
        <http://viaf.org/viaf/80104505>.
doremus_artist:ac47d78f-784f-3d78-9c50-d1a108a3108f
    rdfs:comment
        "George Pieterson (5 March 1942, Amsterdam \u2013 24 April 2016) was a Dutch clarinetist. Pieterson suffered from asthma as a child, and began studies of clarinet at age 11 to try to counteract this condition. He studied clarinet with his uncle, Jos d'Hondt. As a teenager and student at the Amsterdams Muzieklyceum, Pieterson was a member of the Aulos Quintet, which included Martine Bakker (flute), Edo de Waart (oboe), Joep Terweij (bassoon) and Jaap Verhaar (French horn), under the guidance of Thom de Klerk. The Aulos Quintet later expanded into the Nederlands Blazers Ensemble (Netherlands Winds Ensemble), with Pieterson as a founding member. He joined the Radio Filharmonisch Orkest at the age of 18 in the second clarinet chair. He subsequently was first chair clarinet with Het Gelders Orkest, a"@en;
    owl:sameAs viaf:64201008;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Pieterson>,
        <http://viaf.org/viaf/64201008>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Pieterson.
doremus_artist:ac753411-1c87-329c-8303-d4acf17b39c9
owl:sameAs viaf:170322956; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170322956>.
doremus_artist:ac995fac-9639-3066-9170-dc16ac7b9686
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Loja,_Ecuador>;
    rdfs:comment
        "Diego Luzuriaga (* 1955 in Loja) ist ein ecuadorianischer Komponist. Luzuriaga studierte an der \u00c9cole Normale de Musique in Paris, an der Manhattan School of Music und der Columbia University in New York. Zu seinen Lehrern z\u00e4hlten Gerardo Guevara, Yoshihisa Taira und Mes\u00edas Maiguashca. Luzuriaga befasste sich in Ecuador mit der Erforschung und Aufnahme von Volksmusik aus den Anden sowie lateinamerikanischer Musik. Er erhielt zahlreiche Kompositionsauftr\u00e4ger internationaler Orchester und Ensembles und 1992 ein Guggenheim-Stipendium."@de,
        "Diego Luzuriaga (born 1955, in Loja) is an Ecuadorian composer of classical music. He was awarded the Guggenheim Fellowship for Music Composition in 1993. Luzuriaga composed Manuela y Bol\u00edvar, the first Ecuadorian opera, which relates the love and death of Manuela S\u00e1enz and Sim\u00f3n Bol\u00edvar. It premiered in November 2006 at the Sucre National Theater (Teatro Nacional Sucre). He was awarded the Eugenio Espejo National Prize in 2006. This prize is the highest recognition given to an Ecuadorian artist and it is awarded biannually by the president of Ecuador."@en;
    owl:sameAs viaf:79896749;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Diego_Luzuriaga>,
        <http://viaf.org/viaf/79896749>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Diego_Luzuriaga.
doremus_artist:aca055a2-e088-3798-8a67-f986e9132c7d
owl:sameAs viaf:59401652; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59401652>.
doremus_artist:adef7cb9-887f-39cb-8c58-0d81b2565b05
    rdfs:comment
        "Jean Rigby (born 22 December 1954) is an English opera and concert singer. A mezzo-soprano, she is a long-time principal with the English National Opera."@en;
    owl:sameAs viaf:114718650;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Rigby>,
        <http://viaf.org/viaf/114718650>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a5088a1a-bd75-47b0-876c-1eb47e9fd9b2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Rigby.
doremus_artist:ae94b815-4378-3887-ad9c-d0253b70bf05
owl:sameAs viaf:121978423; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121978423>.
doremus_artist:aea88e2a-4cf8-3e8a-ab3b-e6c9c263d9f9
owl:sameAs viaf:14983041; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14983041>.
doremus_artist:aed2389d-e728-3a7f-b848-fa5357bb9218
owl:sameAs viaf:46335847; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46335847>.
doremus_artist:aef4c21b-9709-3c27-a19f-feb675a2aaab
owl:sameAs viaf:160621422; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160621422>.
doremus_artist:b052124d-18ac-3077-80f3-bf8b787362db
owl:sameAs viaf:54339846; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54339846>.
doremus_artist:b1beec6b-abf4-3bbe-b944-acb04084f426
    dbp:birthPlace dbr:Nîmes;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "\u00c9tienne Ozi (* 9. Dezember 1754 in N\u00eemes; \u2020 5. Oktober 1813 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Fagottist und Komponist."@de,
        "\u00c9tienne Ozi (9 December 1754 \u2013 5 October 1813) was a French bassoonist and composer. He is known for his concertos, symphonies concertantes, and pedagogical pieces. His works were influential in the development of the bassoon and remain a staple of the classical bassoon repertoire."@en,
        "\u00c9tienne Ozi (N\u00eemes, 9 december 1754 \u2013 Parijs, 5 augustus 1813) was een Franse componist, muziekpedagoog en fagottist."@nl,
        "\u00c9tienne Ozi (N\u00eemes, 9 d\u00e9cembre 1754 - Paris, 5 ao\u00fbt 1813) est un bassoniste, compositeur et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:44486048;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9tienne_Ozi>,
        <http://viaf.org/viaf/44486048>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Étienne_Ozi.
doremus_artist:b25f5c61-c2a7-31a7-8247-1d24e219e147
owl:sameAs viaf:87533657; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87533657>.
doremus_artist:b27209a6-61ee-35fd-a974-780d7d49ca21
    owl:sameAs viaf:100246325;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100246325>,
        <http://viaf.org/viaf/171520131>,
        <http://viaf.org/viaf/58908798>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6d24f102-5c43-453a-8664-4ee092f441cf>.
doremus_artist:b337ff10-d45c-3a39-9804-0c1b66c0db1a
owl:sameAs viaf:37106477; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37106477>.
doremus_artist:b33df2f3-c59d-3e4c-a9db-e81626e46fba
owl:sameAs viaf:114643068; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114643068>.
doremus_artist:b3598c99-0035-31d0-9584-1eb3ad6247b3
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Leo (of Le\u00f3) Weiner (Boedapest, 16 april 1885 - 13 september 1960 aldaar) was een belangrijk Hongaars muziekpedagoog, componist en pianist uit de eerste helft van de twintigste eeuw."@nl,
        "Le\u00f3 Weiner (* 16. April 1885 in Budapest, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 13. September 1960 ebenda) war ein einflussreicher j\u00fcdisch-ungarischer Musiklehrer und Komponist. In den 1920er Jahren wurde er als \u201eUngarns Mendelssohn\u201c gepriesen. Einige seiner Werke \u2013 in der Regel Kammermusik \u2013 werden nach wie vor aufgef\u00fchrt."@de,
        "Le\u00f3 Weiner (16 April 1885 \u2013 13 September 1960), was one of the leading Hungarian music educators of the first half of the twentieth century, and a composer."@en,
        "Le\u00f3 Weiner (Budapeste, 16 de abril de 1885  \u2014 Budapeste, 13 de setembro de 1960) foi um maestro e compositor h\u00fangaro."@pt,
        "Le\u00f3 Weiner (a menudo aparece publicado su nombre de pila sin tilde, Leo); (Budapest, 16 de abril de 1885 - Budapest, 13 de septiembre de 1960) fue un compositor y profesor de composici\u00f3n h\u00fangaro."@es,
        """Le\u00f3 Weiner (ur. 16 kwietnia 1885 w Budapeszcie, zm. 13 wrze\u015bnia 1960 tam\u017ce) \u2013 w\u0119gierski kompozytor. W swoich utworach wykorzystywa\u0142 w\u0119gierskie ta\u0144ce ludowe: czardasz i verbunkos (czytaj werbunkosz). Przyk\u0142adem mo\u017ce by\u0107 znakomite "Peregi Verbunk" na klarnet i fortepian."""@pl,
        "Le\u00f3 Weiner est un compositeur et professeur hongrois, n\u00e9 le 16 avril 1885 \u00e0 Budapest et mort le 13 septembre 1960 \u00e0 Budapest."@fr,
        "\u041b\u0435\u043e \u0412\u0435\u0439\u043d\u0435\u0440 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Le\u00f3 Weiner; 16 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1885, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1960, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u043e\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b \u0425\u0425 \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0414\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041a\u043e\u0301\u0448\u0443\u0442\u0430 (1950, 1960)."@ru,
        "\u30f4\u30a7\u30a4\u30cd\u30eb\u30fb\u30ec\u30aa\u30fc\uff08Weiner Le\u00f3 [\u02c8v\u025bjner \u02ccleo\u02d0], 1885\u5e744\u670816\u65e5 \u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8 - 1960\u5e749\u670813\u65e5 \u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\uff09\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u3002 1901\u5e74\u304b\u30891906\u5e74\u307e\u3067\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306b\u3066\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b1\u30b9\u30e9\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u30b3\u30ec\u30da\u30c6\u30a3\u30c8\u30fc\u30eb\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u30011908\u5e74\u3088\u308a\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u9ad8\u7b49\u5b66\u6821\u3067\u4f5c\u66f2\u306a\u3089\u3073\u306b\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u8457\u540d\u306a\u9580\u4eba\u306b\u30a2\u30f3\u30bf\u30eb\u30fb\u30c9\u30e9\u30c6\u30a3\u3001\u30a2\u30f3\u30c0\u30fb\u30b2\u30fc\u30b6\u3001\u30af\u30eb\u30bf\u30fc\u30b0\u30fb\u30b8\u30a7\u30eb\u30b8\u30e5\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e5\u3064\u306e\u30c7\u30a3\u30f4\u30a7\u30eb\u30c6\u30a3\u30e1\u30f3\u30c8\u3084\u4ea4\u97ff\u8a69\u30012\u3064\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u5c0f\u54c1\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8457\u4f5c\u3082\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u30c8\u30e9\u30f3\u30b7\u30eb\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u306e\u6c11\u4fd7\u97f3\u697d\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u306a\u304c\u3089\u3082\u3001\u7c21\u6f54\u306a\u69cb\u6210\u3068\u65cb\u5f8b\u7684\u30fb\u548c\u58f0\u7684\u306a\u9b45\u529b\u3092\u5931\u308f\u305a\u3001\u72ec\u81ea\u306e\u65b0\u9bae\u306a\u4f5c\u98a8\u3092\u3068\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14964241;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Le\u00f3_Weiner>,
        <http://viaf.org/viaf/14964241>,
        <https://musicbrainz.org/artist/364944aa-abf5-4220-b1b3-089080630a49>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leo_weiner.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leó_Weiner.
doremus_artist:b4114a9f-f3db-39f8-9861-1f0cc748694e
owl:sameAs viaf:32138653; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32138653>.
doremus_artist:b414a8a7-a396-307e-8899-c756b655cd5c
owl:sameAs viaf:59184257; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59184257>.
doremus_artist:b418d031-c613-35f2-8ff4-d0d3e75c08ff
    rdfs:comment
        "Karl A. Suessdorf (April 28, 1911 \u2013 February 25, 1982) was an American composer."@en,
        "Karl Suessdorf (* 28. April 1911 in Valdez, Alaska; \u2020 1. Februar 1982 in Riverside, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Komponist und Liedtexter. Das bekannteste Werk von Karl Suessdorf ist der Jazz-Standard Moonlight in Vermont, zu dem er die Musik und John Blackburn den Text schrieb. Das St\u00fcck wurde 1944 durch Margaret Whiting bekanntgemacht, deren Erkennungslied es wurde. Zusammen mit Blackburn schrieb Suessdorf ebenfalls das St\u00fcck I Wish I Knew. Auch zum St\u00fcck Susquehanna, bekannt in der Aufnahme durch Oscar Peterson, schrieb Suessdorf die Musik."@de;
    owl:sameAs viaf:19863795;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Suessdorf>,
        <http://viaf.org/viaf/19863795>,
        <https://musicbrainz.org/artist/537f3239-eb5a-4898-8fc9-b512a5fde428>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Suessdorf.
doremus_artist:b431e3cd-f989-3085-987b-7e21d1d6f3dc
    rdfs:comment
        """Frank Miller (1912\u20131986) was a principal cellist and music director whose professional career spanned over a half century. Miller studied at Curtis Institute of Music, under Felix Salmond and at age 18, joined the Philadelphia Orchestra. His longest stints were principal cellist of the NBC Symphony Orchestra and the Chicago Symphony Orchestra, and conductor of the Evanston Symphony Orchestra. A 1950 segment of Miller playing cello in "The Swan" from Carnival of the Animals with an orchestra on The Voice of Firestone is sometimes shown on Classic Arts Showcase."""@en,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30df\u30e9\u30fc\uff08Frank Miller, 1912\u5e743\u67085\u65e5 - 1986\u5e741\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3002 \u30e1\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u5dde\u30dc\u30eb\u30c6\u30a3\u30e2\u30a2\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d4\u30dd\u30fc\u30c7\u30a3\u97f3\u697d\u9662\u3092\u7d4c\u3066\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3001\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30b6\u30eb\u30e2\u30f3\u30c9\u306b\u5e2b\u4e8b\u300218\u6b73\u3067\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u53c2\u52a0\u3057\u30011935\u5e74\u306b\u306f\u30df\u30cd\u30a2\u30dd\u30ea\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021940\u5e74\u306b\u306fNBC\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306b\u9996\u5e2d\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5165\u56e3\u3057\u30011954\u5e74\u306e\u89e3\u6563\u307e\u3067\u52d9\u3081\u305f\u30021957\u5e74\u304b\u30891959\u5e74\u307e\u3067\u30d7\u30a8\u30eb\u30c8\u30fb\u30ea\u30b3\u306e\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u97f3\u697d\u796d\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u9996\u5e2d\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u53c2\u52a0\u30021959\u5e74\u304b\u30891985\u5e74\u306b\u5f15\u9000\u3059\u308b\u307e\u3067\u3001\u30b7\u30ab\u30b4\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u4e00\u65b9\u3067\u30011962\u5e74\u304b\u30891984\u5e74\u307e\u3067\u30a4\u30ea\u30ce\u30a4\u5dde\u306e\u30a8\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u30c8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u3001\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3082\u884c\u3063\u305f\u3002 \u30b7\u30ab\u30b4\u306b\u3066\u6ca1\u3002 \u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30ed\u30fc\u30ba\u306f\u5f7c\u306e\u3044\u3068\u3053\u306b\u5f53\u305f\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100986392;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Miller_(cellist)>,
        <http://viaf.org/viaf/100986392>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Frank_Miller_(cellist)>.
doremus_artist:b4f001f2-8774-3135-8c85-3f5e23c88d9b
owl:sameAs viaf:32322175; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32322175>.
doremus_artist:b5a368b2-5645-3c9b-80f8-73fb91ba6f44
    dbp:birthPlace dbr:Västerås;
    dbp:deathPlace dbr:Nacka;
    rdfs:comment
        "Set Karl Viktor Svanholm (V\u00e4ster\u00e5s, 2 september 1904 - Saltsj\u00f6-Duvn\u00e4s, 4 oktober 1964) was een Zweeds tenor, en wordt beschouwd als de beste Tristan en Siegfried van het eerste decennium na de Tweede Wereldoorlog."@nl,
        "Set Karl Viktor Svanholm, (* 2. September 1904 in V\u00e4ster\u00e5s; \u2020 4. Oktober 1964 in Nacka bei Stockholm) war ein schwedischer Operns\u00e4nger (Tenor) und Opernintendant."@de,
        "Set Svanholm (2 September 1904 \u2013 4 October 1964) was a Swedish operatic tenor, considered the leading Tristan and Siegfried of the first decade following World War II."@en,
        "Set Svanholm (Vasteras, 2 de septiembre de 1904 \u2013 Saltsj\u00f6-Duvn\u00e4s, 4 de octubre de 1964) fue un tenor sueco de la categor\u00eda tenor heroico. (Heldentenor), uno de los m\u00e1ximos exponentes en ese tipo de cantante junto Lauritz Melchior y Max Lorenz. Naci\u00f3 en Vasteras y muri\u00f3 en Saltsj\u00f6-Duvn\u00e4s. Comenz\u00f3 su carrera siendo maestro de escuela y organista, estudiando en la Academia Real de Estocolmo con John Forsell, el mismo maestro de Aksel Schiotz y Jussi Bj\u00f6rling. Estren\u00f3 como bar\u00edtono en Estocolmo en 1930 como Silvio en I Pagliacci. En 1946 estren\u00f3 en Suecia, Peter Grimes de Benjamin Britten."@es,
        "Set Svanholm, n\u00e9 \u00e0 V\u00e4ster\u00e5s le 2 septembre 1904 et mort le 4 octobre 1964 \u00e0 Saltsj\u00f6-Duvn\u00e4s (pr\u00e8s de Stockholm), est un t\u00e9nor su\u00e9dois."@fr,
        "\u0421\u0435\u0442 \u041a\u0430\u0440\u043b \u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0421\u0432\u0430\u0301\u043d\u0445\u043e\u043b\u044c\u043c (\u0448\u0432\u0435\u0434. Set Karl Viktor Svanholm; 2 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1904, \u0412\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0441 \u2014 4 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1964, \u0421\u0430\u043b\u044c\u0442\u0448\u0451-\u0414\u0443\u0432\u043d\u0435\u0441\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a.) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440)."@ru;
    owl:sameAs viaf:12493619;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Set_Svanholm>,
        <http://viaf.org/viaf/12493619>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ae0c1d4a-b25c-4654-8bcc-2aa94adbcd6a>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Set_Svanholm_Advertisement.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Set_Svanholm.
doremus_artist:b5dbf625-470e-31c1-93b9-ffea0b6092ff
    owl:sameAs viaf:78789978;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78789978>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mariusz_Kwiecie.
doremus_artist:b692b1bf-6061-30d5-a9ec-b23ff301f8e9
owl:sameAs viaf:79685408; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79685408>.
doremus_artist:b6af7ce3-91f1-3759-9ef4-fcf2fb5fc3d5
    dbp:birthPlace dbr:Greenwich_Village;
    rdfs:comment
        """Noel Paul Stookey (born December 30, 1937) is an American singer-songwriter, known as Paul in the folk trio Peter, Paul and Mary. He took the stage name "Paul" as part of the trio Peter, Paul and Mary, but he has been known as Noel (his first name) otherwise, throughout his life. Since the death of Mary Travers, he has continued to work as a solo singer and activist."""@en,
        "Noel \u201ePaul\u201c Stookey (* 30. Dezember 1937 in Baltimore) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger, bekannt als \u201ePaul\u201c der Folk-Gruppe Peter, Paul and Mary. Die beiden anderen Mitglieder des Trios waren Peter Yarrow und bis zu ihrem Tod im Jahre 2009 Mary Travers. Nach der (vorl\u00e4ufigen) Aufl\u00f6sung der Gruppe 1970 war er als Solo-Musiker aktiv. Am bekanntesten ist The Wedding Song (There is Love), den er f\u00fcr die Hochzeit von Peter Yarrow schrieb. Die Texte seiner Lieder handeln meist von christlichen und sozialen Themen. Stookey ist verheiratet und lebt mit seiner Frau Betty in Maine."@de,
        "\u00c8 conosciuto soprattutto come membri del trio musicale folk Peter, Paul and Mary. Impegnato come i compagni di musica nell'attivismo politico a favore dei diritti civili, all'interno del celebre trio suona la chitarra e canta. Quando il gruppo si sciolse, nel 1970 (e prima che tornasse a suonare insieme dal 1978) prosegu\u00ec la carriera come musicista solista."@it,
        """\u30ce\u30a8\u30eb\u30fb\u30b9\u30c8\u30a5\u30fc\u30ad\u30fc\uff08Noel "Paul" Stookey, 1937\u5e7412\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u7c73\u56fd\u30e1\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u5dde\u30dc\u30eb\u30c6\u30a3\u30e2\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u3001\u5143PP&M\u306e\u300c\u30dd\u30fc\u30eb\u300d\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u3002\u3053\u306e\u305f\u3081\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30b9\u30c8\u30a5\u30fc\u30ad\u30fc\uff08\u307e\u305f\u306f\u30b9\u30c8\u30fc\u30ad\u30fc\u3068\u3082\uff09\u306e\u540d\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:53997043;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Stookey>,
        <http://viaf.org/viaf/53997043>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_paul_and_mary_publicity_photo.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Stookey.
doremus_artist:b72a918d-ae4d-30bb-a5c7-a1c95d2d0c87
owl:sameAs viaf:31948939; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31948939>.
doremus_artist:b7e6140b-630b-34a5-bf4e-b2899fcf7762
owl:sameAs viaf:10180023; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10180023>.
doremus_artist:b8159407-f2f8-356a-ba20-802daa1f61e1
    rdfs:comment
        "Rolf Hind (born 1964 in London) is a British pianist and composer. He studied at the Royal College of Music in London and at the University of California, Los Angeles."@en;
    owl:sameAs viaf:94022745;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rolf_Hind>,
        <http://viaf.org/viaf/94022745>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rolf_Hind.
doremus_artist:b86dbe20-ed20-3360-87ef-722680547bc7
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Carlo Giorgio Garofalo (* 5. August 1886 in Rom; \u2020 6. April 1962) war ein italienischer Komponist und Organist. Garofalo studierte am Collegio Vaticano in Rom bei Stanslao Falchi, Cesare de Sanctis, Remigio Renzi und Salvatore Saija. Nach dem Studium wirkte er zwei Jahre als Kirchenmusikdirektor in Boston. Gemeinsam mit Saija hatte er 22 Jahre die Organistenstelle an der Gro\u00dfen Synagoge von Rom inne. Neben geistlichen Werken komponierte Garofalo eine Anzahl komischer Opern, Orchester- und Instrumentalwerke, die jedoch kaum bekannt wurden. Seine Romantische Sinfonie erlebte nach ihrer Urauff\u00fchrung 1915 erst 1994 ihre zweite vollst\u00e4ndige Auff\u00fchrung mit dem Moskauer Sinfonieorchester unter Leitung von Joel Spiegelman. Die Aufnahme des Werkes von 1999 erschien beim Label Marco Polo gemeinsam m"@de,
        "Carlo Giorgio Garofalo (5 August 1886 \u2013 6 April 1962) was an Italian composer, conductor and organist. Garofalo was born in Rome, Italy to Giovanni and Faustina Rinaldi Garofalo. He later attended the Vatican college where he studied organ and music composition. Garofalo followed classmate Pietro Yon to the United States where he, with the assistance of Yon, found employment as music director and organist at the Immaculate Conception Church in Boston. A biography of Carlo Giorgio Garofalo can be found at belcantopera.angelfire.com ."@en,
        "\u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0435 \u0443 \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u043e \u0424\u0430\u043b\u044c\u043a\u0438 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f), \u0427\u0435\u0437\u0430\u0440\u0435 \u0434\u0435 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442\u0438\u0441\u0430 (\u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f), \u0420\u0435\u043c\u0438\u0433\u0438\u043e \u0420\u0435\u043d\u0446\u0438 \u0438 \u0421\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0435 \u0421\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430 (\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d). \u041f\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0435\u0431\u044f \u043a\u0430\u043a \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 (\u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432 1904 \u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0445\u043e\u0440\u043e\u043c \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0435 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0430 \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c 50-\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0434\u043e\u0433\u043c\u0430\u0442\u0430 \u043e \u043d\u0435\u043f\u043e\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e\u043c \u0437\u0430\u0447\u0430\u0442\u0438\u0438 \u0414\u0435\u0432\u044b \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438). \u0412 1910\u20141912 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0420\u0438\u043c \u0438 \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 22 \u043b\u0435\u0442 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0438\u043d\u0430\u0433\u043e\u0433\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:46992076;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Giorgio_Garofalo>,
        <http://viaf.org/viaf/46992076>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlo_Giorgio_Garofalo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Giorgio_Garofalo.
doremus_artist:b86f3704-bb14-3b26-8c25-9a8219f1e732
owl:sameAs viaf:117338063; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117338063>.
doremus_artist:b8e9c075-86d1-3062-be36-840a88662187
    dbp:birthPlace dbr:Cannes;
    rdfs:comment
        "Gabriel Tacchino (Cannes, 4 avril 1934) est un pianiste fran\u00e7ais de musique classique."@fr,
        "Gabriel Tacchino is one of the premier post-war French classical pianists; he also teaches piano. Tacchino was born in Cannes. He studied at the Paris Conservatoire from 1947 to 1953, where his teachers included Jacques F\u00e9vrier and Marguerite Long. He also studied with Francis Poulenc, the only pianist ever to do so; consequently, his interpretation of Poulenc's piano music reveals a special insight into the composer's intentions. He has also played chamber music with notables such as Isaac Stern, Jean-Pierre Rampal, Pierre Amoyal, Maxence Larrieu, and others."@en,
        "\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30bf\u30c3\u30ad\u30fc\u30ce\uff08Gabriel Tacchino)\u30011934\u5e748\u670814\u65e5-\u306f\u3001\u30ab\u30f3\u30cc\u751f\u307e\u308c\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30d7\u30fc\u30e9\u30f3\u30af\u552f\u4e00\u306e\u5f1f\u5b50\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u6307\u63ee\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u30fb\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u83ef\u3084\u304b\u306a\u6f14\u594f\u7d4c\u6b74\u3092\u3082\u3064\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113624934;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gabriel_Tacchino>,
        <http://viaf.org/viaf/113624934>,
        <https://musicbrainz.org/artist/739f280a-c742-4fa0-aeac-37ee4b238983>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gabriel_Tacchino.
doremus_artist:b987bfe9-c47f-3fd8-a5b2-2c35c6d54a1e
    dbp:birthPlace dbr:Meissen;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Dietrich.Albert Hermann DietrichFichier:Defaut.svg Albert Hermann Dietrich (n\u00e9 \u00e0 Mei\u00dfen le 28 ao\u00fbt 1829 \u2013 mort \u00e0 Berlin le 20 novembre 1908), est un compositeur et chef d'orchestre allemand, surtout connu pour son amiti\u00e9 avec Johannes Brahms."@fr,
        "Albert (Hermann) Dietrich (* 28. August 1829 im Forsthaus Golk bei Mei\u00dfen; \u2020 20. November 1908 in Berlin) war ein deutscher Komponist und Dirigent."@de,
        "Albert Hermann Dietrich (28 August 1829 \u2013 20 November 1908), was a German composer and conductor, remembered less for his own achievements than for his friendship with Johannes Brahms. Dietrich was born at Golk, near Meissen. From 1851 he studied composition with Robert Schumann in D\u00fcsseldorf, where in October 1853 he first met Brahms and collaborated with Schumann and Brahms on the 'F-A-E' Sonata for Joseph Joachim (Dietrich composed the substantial first movement). From 1861 until 1890 he was the musical director at the court of Oldenburg, where Brahms often visited him and where he introduced many of Brahms\u2019s works. It was in Dietrich\u2019s library that Brahms discovered the volume of poetry by H\u00f6lderlin that furnished him with the text for his Schicksalslied, which he began composing while"@en,
        "Albert Hermann Dietrich (Forsthaus Golk, bij Mei\u00dfen, 28 augustus 1829 \u2013 Berlijn, 20 november 1908), was een Duits componist en dirigent, die meer dan wegens zijn eigen prestaties herinnerd wordt vanwege zijn vriendschap met Johannes Brahms. Dietrichs eigen werken omvatten onder meer de opera Robin Hood, een symfonie in d mineur (1869, opgedragen aan Brahms), een vioolconcert in dezelfde toonsoort (gecomponeerd voor Joseph Joachim maar in premi\u00e8re gebracht in 1874 door Johann Lauterbach), een celloconcert, hoornconcert, koorwerken en verscheidene kamermuziekwerken waaronder twee pianotrio's."@nl,
        "\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30c7\u30a3\u30fc\u30c8\u30ea\u30d2\uff081829\u5e748\u670828\u65e5 \u30de\u30a4\u30bb\u30f3\u8fd1\u90ca\u30b4\u30eb\u30af - 1908\u5e7411\u670820\u65e5 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u500b\u4eba\u3068\u3057\u3066\u306e\u696d\u7e3e\u3088\u308a\u3082\u3001\u30e8\u30cf\u30cd\u30b9\u30fb\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u53cb\u4eba\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3002 1851\u5e74\u304b\u3089\u30c7\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u3067\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5165\u9580\u30021853\u5e7410\u6708\u306b\u521d\u3081\u3066\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3068\u51fa\u9022\u3044\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u91c7\u914d\u306e\u4e0b\u306b\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u30683\u4eba\u3067\u3001\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30e8\u30a2\u30d2\u30e0\u306e\u305f\u3081\u306e\u300aF.A.E.\u30bd\u30ca\u30bf\u300b\u3092\u5171\u4f5c\u3002\u30c7\u30a3\u30fc\u30c8\u30ea\u30d2\u306f\u958b\u59cb\u697d\u7ae0\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3002 1861\u5e74\u304b\u30891890\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30aa\u30eb\u30c7\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u304c\u3057\u3070\u3057\u3070\u304b\u306e\u5730\u3092\u8a2a\u308c\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u30c7\u30a3\u30fc\u30c8\u30ea\u30d2\u306f\u30aa\u30eb\u30c7\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u5bae\u5ef7\u3067\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u4f5c\u54c1\u306e\u591a\u304f\u3092\u7d39\u4ecb\u3057\u305f\u3002\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306f\u30c7\u30a3\u30fc\u30c8\u30ea\u30d2\u306e\u66f8\u658e\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u5f8c\u306b\u300a\u904b\u547d\u306e\u5973\u795e\u306e\u6b4c\u300b\u306e\u539f\u5178\u3068\u306a\u308b\u30d8\u30eb\u30c0\u30fc\u30ea\u30f3\u306e\u8a69\u6587\u3092\u898b\u3064\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u30c7\u30a3\u30fc\u30c8\u30ea\u30d2\u306f\u30011868\u5e74\u306e\u300a\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u300b\u306e\u30d6\u30ec\u30fc\u30e1\u30f3\u521d\u6f14\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u5954\u8d70\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30c7\u30a3\u30fc\u30c8\u30ea\u30d2\u81ea\u8eab\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u6b4c\u5287\u300a\u30ed\u30d3\u30f3\u30fb\u30d5\u30c3\u30c9\u300b\u4f5c\u54c134\u3084\u5287\u4ed8\u968f\u97f3\u697d\u300a\u30c4\u30a3\u30f3\u30d9\u30ea\u30f3\u300b\u4f5c\u54c138\u3001\u300a\u4ea4\u97ff\u66f2\u30cb\u77ed\u8abf\u300b\u3001\u300a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u30cb\u77ed\u8abf\u300b\u4f5c\u54c130\uff08\u30e8\u30a2\u30d2\u30e0\u3078\u306e\u732e\u5448\u4f5c\u3060\u304c1874\u5e74\u306b\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30e9\u30a6\u30bf\u30fc\u30d0\u30c3\u30cf\u306b\u3088\u308a\u521d\u6f14\uff09\u3001\u300a\u30c1\u30a7\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u30c8\u77ed\u8abf\u300b\u4f5c\u54c132\u3001\u300a\u30db\u30eb\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u300b\u306e\u307b\u304b\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3084\u5408\u5531\u66f2\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56795860;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Albert_Dietrich>,
        <http://viaf.org/viaf/56795860>,
        <https://musicbrainz.org/artist/66c7930d-9738-48c9-9a29-b04523f3b9e3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Albert_Dietrich.
doremus_artist:bcff5e15-641b-373d-85a5-54e6ae8bd893
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Nazaire;
    dbp:deathPlace dbr:Joué-lès-Tours;
    rdfs:comment
        "Charles Rousseli\u00e8re (* 17. Januar 1875 in Saint-Nazaire; \u2020 11. Mai 1950 in Jou\u00e9-l\u00e8s-Tours) war ein franz\u00f6sischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Charles Rousseli\u00e8re (17 January 1875 \u2013 11 May 1950) was French operatic tenor who performed primarily at the Paris Opera, the Op\u00e9ra de Monte-Carlo, and the Op\u00e9ra-Comique. He sang in the world premieres of several operas, including the title role in Charpentier's Julien and Giorgio in Mascagni's Amica In Madrid, between 1910 and 1920, he sang Loge, Tristan, Siegmund, the two Siegfrieds and Parsifal. He made a number of recordings between 1903 and 1930. Rousseli\u00e8re died in Jou\u00e9-l\u00e8s-Tours at the age of 75."@en;
    owl:sameAs viaf:29732512;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Rousseli\u00e8re>,
        <http://viaf.org/viaf/29732512>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Rousseliere_on_cover_of_L'Illustration_cropped.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Rousselière.
doremus_artist:bd0d95cf-f8d6-3dc5-9822-a58d4a147458
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Saint-Georges-de-Didonne;
    rdfs:comment
        "Georges Dandelot (* 2. Dezember 1895 in Paris; \u2020 17. August 1975 in Saint-Georges-de-Didonne) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Georges DandelotFichier:Georges Dandelot 1925.jpg Georges Dandelot au piano \u00e0 l'\u00c9cole normale de musique de Paris en 1925. Georges Dandelot, n\u00e9 le 2 d\u00e9cembre 1895 \u00e0 Paris 7e et mort le 17 ao\u00fbt 1975 \u00e0 Saint-Georges-de-Didonne, est un compositeur et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais."@fr,
        "Georges \u00c9douard Dandelot (2 December 1895, in Paris \u2013 17 August 1975, in Saint-Georges-de-Didonne, Charente-Maritime) was a French composer."@en,
        "Georges \u00c9douard Dandelot (Par\u00eds, 2 de diciembre de 1895 - Saint-Georges-de-Didonne, 17 de agosto de 1975) fue un m\u00fasico, compositor y pedagogo franc\u00e9s, creador de una de las m\u00e1s importantes t\u00e9cnicas de aprendizaje para la lectura en diferentes claves musicales. Recibi\u00f3 sus primeras lecciones de m\u00fasica de parte de sus padres, antes de entrar al Conservatorio de Par\u00eds, donde estudi\u00f3 con Paul Dukas, Vincent d'Indy y otros maestros. Compuso tambi\u00e9n obras orquestales, m\u00fasica de c\u00e1mara, ballets, \u00f3peras y obras para guitarra cl\u00e1sica y a dos pianos."@es,
        "\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30c0\u30f3\u30c9\u30ed\u30fc\uff08Georges \u00c9douard Dandelot, 1895\u5e7412\u67082\u65e5 - 1975\u5e748\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19945282;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Dandelot>,
        <http://viaf.org/viaf/19945282>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Georges_Dandelot_1925.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Dandelot.
doremus_artist:be64f3b4-340a-3a67-b42c-a461bceee020
    dbp:birthPlace dbr:Cologne;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Franz Michael Bohnen (* 2. Mai 1887 in K\u00f6ln; \u2020 26. April 1965 in Berlin) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Bassbariton) und Schauspieler."@de,
        "Franz Michael Bohnen (2 May 1887 \u2013 26 April 1965) was a German bass baritone opera singer and actor."@en,
        "Franz Michael Bohnen (n\u00e9 le 2 mai 1887 \u00e0 Cologne et mort le 26 avril 1965 (\u00e0 77 ans) \u00e0 Berlin) est un chanteur d'op\u00e9ra (basse-baryton) et un acteur allemand."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u043b\u044c \u0411\u043e\u043d\u0435\u043d (\u043d\u0435\u043c. Franz Michael Bohnen; 2 \u043c\u0430\u044f 1887, \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d \u2014 26 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1965, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d) \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:76504269;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Bohnen>,
        <http://viaf.org/viaf/76504269>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fotothek_df_pk_0000016_b_050_Porträt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Bohnen.
doremus_artist:be73d32d-0cb1-33ee-822b-956dea1978eb
    owl:sameAs viaf:44486510;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44486510>,
        <https://musicbrainz.org/artist/de144757-0d7b-43fd-842e-9225ad8ff325>.
doremus_artist:be98f5cf-895b-39ac-b375-608b6fd27fa4
    dbp:birthPlace dbr:Graz;
    rdfs:comment
        "Hertha T\u00f6pper (* 19. April 1924 in Graz) ist eine \u00f6sterreichische Opern- und Oratoriens\u00e4ngerin, die in den 1950er und 1960er Jahren eine gro\u00dfe gesangliche Vielseitigkeit gezeigt und als Altistin und Mezzosopranistin u. a. h\u00e4ufig mit Ferenc Fricsay zusammengearbeitet hat (Le nozze di Figaro, Oedipus Rex, Gro\u00dfe Messe)."@de,
        "Hertha T\u00f6pper (born 19 April 1924 in Graz) is an Austrian contralto opera singer. T\u00f6pper, the daughter of a music teacher, began her singing studies at the Graz Conservatorium while still at high school. In 1954, she began her career at the Graz Opera in the role of Ulrica in Un ballo in maschera. The first Bayreuth Festival after World War II invited her in 1951 for Wagner's Ring Cycle. The same year, her first performance at the Bavarian State Opera followed as Octavian in Richard Strauss' Der Rosenkavalier. One year later, she became a contracted member there and was in 1957 part of the world premiere of Hindemith's opera Die Harmonie der Welt."@en,
        "Hertha T\u00f6pper (n\u00e9e le 19 avril 1924 \u00e0 Graz) est une contralto autrichienne, surtout c\u00e9l\u00e8bre pour ses fr\u00e9quentes collaborations artistiques avec les chefs d'orchestre Ferenc Fricsay (\u0153uvres de Mozart et de Stravinski) et Karl Richter (\u0153uvres de Bach) et son association vocale avec la soprano Maria Stader. La renomm\u00e9e de Hertha T\u00f6pper reposait autant sur une technique vocale tr\u00e8s s\u00fbre et une voix expressive et chaude que sur un physique \u00e9trange et s\u00e9duisant, plus ib\u00e9rique ou slave qu'autrichien."@fr,
        "\u30d8\u30eb\u30bf\u30fb\u30c6\u30c3\u30d1\u30fc\uff08Hertha T\u00f6pper, 1924\u5e744\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30a2\u30eb\u30c8\u6b4c\u624b\u3002 \u30b0\u30e9\u30fc\u30c4\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5730\u5143\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3073\u30011945\u5e74\u306b\u30b0\u30e9\u30fc\u30c4\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300a\u4eee\u9762\u821e\u8e0f\u4f1a\u300b\u306e\u30a6\u30eb\u30ea\u30ab\u5f79\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021951\u5e74\u306b\u306f\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u30011952\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6b4c\u624b\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021953\u5e74\u306b\u306f\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u5ba2\u6f14\u3092\u679c\u305f\u3057\u30011955\u5e74\u306b\u306f\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u5dde\u304b\u3089Kammers\u00e4nger\uff08\u30ab\u30de\u30fc\u30bc\u30f3\u30ac\u30fc\uff09\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u8d08\u3089\u308c\u305f\u30021957\u5e74\u306b\u306f\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u306e\u300a\u4e16\u754c\u306e\u8abf\u548c\u300b\u306e\u521d\u6f14\u3067\u30ab\u30bf\u30ea\u30ca\u5f79\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021960\u5e74\u306b\u306f\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u30011963\u5e74\u306b\u306f\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u58f0\u671b\u3092\u96c6\u3081\u305f\u3002 1971\u5e74\u304b\u30891981\u5e74\u307e\u3067\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5f8c\u9032\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u5f53\u305f\u308a\u30011980\u5e74\u306b\u6b4c\u624b\u6d3b\u52d5\u3092\u5f15\u9000\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10034961;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hertha_T\u00f6pper>,
        <http://viaf.org/viaf/10034961>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hertha_Töpper.
doremus_artist:bf50fa7f-c751-3192-808f-fdf6b48b9ceb
    rdfs:comment
        "Joseph Samson (Bagneaux-sur-Loing, 22 mars 1888, Dijon 9 juillet 1957) est un ma\u00eetre de chapelle, compositeur et \u00e9crivain."@fr;
    owl:sameAs viaf:51775768;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Joseph_Samson_(musicien)>,
        <http://viaf.org/viaf/51775768>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Joseph_Samson_(musicien)>.
doremus_artist:bfe11de6-d85a-38c7-a7a3-48106a9f77dc
    owl:sameAs viaf:34723395;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34723395>,
        <http://viaf.org/viaf/87823642>,
        <https://musicbrainz.org/artist/caf2231f-1192-4a61-a2c6-0b11db2682a1>.
doremus_artist:bfe45477-e736-3995-b403-bd76578b6a19
    dbp:birthPlace dbr:Louisiana;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Inglewood,_California>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Richard Berry (homonymie) et Berry.Richard Berry Richard Berry est un compositeur et chanteur de rhythm and blues am\u00e9ricain, n\u00e9 le 11 avril 1935 \u00e0 Extension (Louisiane), et mort le 23 janvier 1997 \u00e0 Los Angeles. Il est surtout connu pour avoir compos\u00e9 l'un des plus grands classiques du rock, Louie Louie."@fr,
        "Richard Berry (* 11. April 1935 in Extension, Louisiana; \u2020 23. Januar 1997 in Inglewood, Kalifornien) war ein US-amerikanischer S\u00e4nger und Songschreiber, der in den 1950er-Jahren in den Genres Rock \u2019n\u2019 Roll und Rhythm and Blues erfolgreich war. Sein bekanntestes St\u00fcck ist der Rock-\u2019n\u2019-Roll-Klassiker Louie Louie."@de,
        """Richard Berry (Nueva Orleans, 11 de abril de 1935-Inglewood, 23 de enero de 1997) fue un cantante y compositor de rock and roll estadounidense. Berry es m\u00e1s conocido como el compositor e int\u00e9rprete original de la norma de rock "Louie Louie". La canci\u00f3n lleg\u00f3 a ser un \u00e9xito (y \u00fanico) para The Kingsmen, convirti\u00e9ndose en una de las canciones m\u00e1s grabadas de todos los tiempos; Sin embargo, Berry recibi\u00f3 poco beneficio econ\u00f3mico por componerla hasta la d\u00e9cada de 1980, tras haber renunciado a sus derechos sobre la canci\u00f3n en 1959."""@es,
        "Richard Berry, Jr. (April 11, 1935 \u2013 January 23, 1997) was an African-American singer, songwriter and musician, who performed with many Los Angeles doo-wop and close harmony groups in the 1950s, including The Flairs and The Robins."@en,
        "\u00c8 soprattutto conosciuto come compositore e performer originale del famoso pezzo rock Louie Louie. La canzone divenne un successo grazie a The Kingsmen, diventando uno dei pezzi pi\u00f9 registrati di tutti i tempi. Richard Berry ricav\u00f2 poco dai diritti per averla scritta, almeno fino agli anni ottanta. Nello stesso anno, scrisse e pubblic\u00f2 Have Love, Will Travel, di cui sono state eseguite molte cover da diversi altri artisti."@it;
    owl:sameAs viaf:100246302;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Berry_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/100246302>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Berry_(musician)>.
doremus_artist:c0310179-8e16-334a-ab89-d305ed777473
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    dbp:deathPlace dbr:Saltsjöbaden;
    rdfs:comment
        "Tor Aulin (10 September 1866, Stockholm \u2013 1 March 1914, Saltsj\u00f6baden) was a Swedish violinist, conductor and composer."@en,
        "Tor Aulin (Aussprache: [\u02cctu\u02d0\u0279 \u0251u\u032f\u02c8li\u02d0n], * 10. September 1866 in Stockholm; \u2020 1. M\u00e4rz 1914 in Saltsj\u00f6baden) war ein schwedischer Komponist. Aulin studierte von 1877 bis 1883 am Stockholmer Konservatorium und von 1884 bis 1886 in Berlin bei \u00c9mile Sauret und Philipp Scharwenka. Von 1889 bis 1902 war er Konzertmeister an der K\u00f6niglichen Oper in Stockholm, danach Dirigent des Stockholmer Konzertvereins und ab 1909 der G\u00f6teborger Symphoniker. Gro\u00dfes Ansehen genoss das von ihm 1887 begr\u00fcndete Streichquartett Aulin."@de,
        "Tor Aulin (Estocolmo, 10 de septiembre de 1866 - Saltsj\u00f6baden, 1 de mayo de 1914) fue un violinista, director de orquesta y compositor sueco. Curs\u00f3 sus estudios de m\u00fasica en el Colegio Real de M\u00fasica de Estocolmo (1877-1883) y en el Conservatorio de Berl\u00edn (1884-1886) junto a \u00c9mile Sauret y Philipp Scharwenka. Entre 1889 y 1892, Aulin fue primer viol\u00edn de la \u00d3pera Real de Suecia en Estocolmo. Durante el curso de su carrera, dirigi\u00f3 a las principales orquestas sinf\u00f3nicas de Estocolmo y Gotemburgo. En 1887 form\u00f3 el Quatour Aulin, cuarteto muy reputado hasta su disoluci\u00f3n en 1912."@es,
        "Tor Aulin (Stockholm, 10 september 1868 \u2013 Saltsj\u00f6baden, 1 maart 1914) was een Zweeds componist, dirigent en violist."@nl,
        "Tor Aulin est un violoniste, chef d'orchestre et compositeur su\u00e9dois, n\u00e9 le 10 septembre 1866 \u00e0 Stockholm et mort le 1er mars 1914 \u00e0 Saltsj\u00f6baden."@fr,
        "\u0422\u0443\u0440 \u0410\u0443\u043b\u0438\u043d (\u0448\u0432\u0435\u0434. Tor Aulin, \u0440\u043e\u0434. 10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1866, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c \u2014 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1914, \u0421\u0430\u043b\u044c\u0442\u0448\u0451\u0431\u0430\u0434\u0435\u043d) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412 1877\u20141883 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0422\u0443\u0440 \u0410\u0443\u043b\u0438\u043d \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1884\u20141886 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 \u0443 \u042d\u043c\u0438\u043b\u044f \u0421\u043e\u0440\u0435 \u0438 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0430 \u0428\u0430\u0440\u0432\u0435\u043d\u043a\u0430. \u0412 1889\u20141902 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u0442 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0441\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0430 \u0441 1909 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0413\u0451\u0442\u0435\u0431\u043e\u0440\u0433\u0430. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043c \u0432 1887 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0421\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442 \u0410\u0443\u043b\u0438\u043d\u0430, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0442\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044f \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442 \u0432 \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u0438, \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e."@ru,
        "\u30c8\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30a6\u30ea\u30f3\uff08Tor Aulin, 1866\u5e749\u670810\u65e5 \u2013 1914\u5e743\u67081\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 1877\u5e74\u304b\u30891883\u5e74\u307e\u3067\u738b\u7acb\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011884\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30bd\u30fc\u30ec\u3068\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30b7\u30e3\u30eb\u30f4\u30a7\u30f3\u30ab\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021889\u5e74\u304b\u30891892\u5e74\u307e\u3067\u738b\u7acb\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u3066\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u3084\u30a4\u30a7\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u306e\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021887\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30a6\u30ea\u30f3\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30b9\u30c6\u30fc\u30f3\u30cf\u30f3\u30de\u30eb\u3068\u3082\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u6f14\u594f\u3067\u5171\u6f14\u3092\u91cd\u306d\u308b\u306a\u3069\u3057\u3066\u3001\u3053\u306e\u4e0a\u306a\u3044\u540d\u58f0\u3092\u52dd\u3061\u5f97\u308b\u3082\u30011912\u5e74\u306b\u89e3\u6563\u3057\u305f\u3002 \u6570\u3005\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u3092\u907a\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u30843\u3064\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u7d44\u66f2\u3084\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u591a\u304f\u306e\u5c0f\u54c1\u304c\u3042\u308b\u3002\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u59c9\u30e9\u30a6\u30e9\u30fb\u30f4\u30a1\u30eb\u30dc\u30ea\u30fb\u30a2\u30a6\u30ea\u30f3\uff081860\u5e74 - 1928\u5e74\uff09\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u30012\u3064\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u306a\u3069\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22342763;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tor_Aulin>,
        <http://viaf.org/viaf/22342763>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7862b425-7a2e-449c-bbb6-4592df682349>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Swedish_dirigent_Tor_Aulin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tor_Aulin.
doremus_artist:c051a2a6-7d3e-39b9-b21d-258fdf98d915
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Huntington,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Mariah Carey (* 27. M\u00e4rz 1970 in Huntington, Long Island, New York) ist eine US-amerikanische Pop-, Hip-Hop- und R&B-S\u00e4ngerin, Songschreiberin, Produzentin und Schauspielerin. Mit 18 Nummer-eins-Hits in den USA, f\u00fcnf Grammys und mehr als 200 Millionen verkauften Tontr\u00e4gern z\u00e4hlt sie zu den erfolgreichsten S\u00e4ngerinnen der Gegenwart. Das U.S. Nielsen SoundScan erkl\u00e4rte Mariah Carey zur erfolgreichsten K\u00fcnstlerin in den USA. 2008 zeichnete das Billboard-Magazin Carey als erfolgreichste K\u00fcnstlerin in der Geschichte der Billboard Hot 100 aus."@de,
        "Mariah Carey (Huntington, New York, 27 maart 1969 of 1970) is een Amerikaanse pop-/R&B-zangeres, producer en actrice. Ze debuteerde in 1990 en zag haar eerste vijf singles naar nr. 1 in de Amerikaanse top 100 gaan. Na haar huwelijk met haar manager, Tommy Mottola, groeide haar succes en werd Carey de succesvolste artieste van haar label."@nl,
        "Mariah Carey (Huntington, Nueva York, 27 de marzo de 1969 o 1970) es una cantante, compositora, productora musical y fil\u00e1ntropa estadounidense. Bajo la direcci\u00f3n del productor ejecutivo de Columbia Records, Tommy Mottola, Carey lanz\u00f3 su \u00e1lbum debut Mariah Carey (1990). Este dio lugar a cuatro sencillos n\u00famero uno consecutivos en la lista Billboard Hot 100. Despu\u00e9s de su matrimonio con Mottola y el \u00e9xito de sus discos posteriores Emotions (1991), Music Box (1993) y Merry Christmas (1994), Carey se estableci\u00f3 como una de las artistas m\u00e1s vendidas de Columbia. Daydream (1995) hizo historia cuando el segundo sencillo \u00abOne Sweet Day\u00bb, un d\u00fao con Boyz II Men, pas\u00f3 un r\u00e9cord de diecis\u00e9is semanas en el Billboard Hot, y en la actualidad, sigue siendo la canci\u00f3n con m\u00e1s semanas acumuladas en el Hot "@es,
        """Mariah Carey (born March 27, 1969 or 1970) is an American singer, songwriter, record producer, and actress. In 1990, she rose to fame with the release of "Vision of Love" from her eponymous debut album. The album produced four chart-topping singles in the US and began what would become a string of commercially successful albums which solidified the singer as Columbia's highest selling act. Carey and Boyz II Men spent a record sixteen weeks atop the Billboard Hot 100 in 1995\u201396 with "One Sweet Day," which remains the longest-running number-one song in US chart history. Following a contentious divorce from Sony Music head Tommy Mottola, Carey adopted a new image and traversed towards hip hop with the release of Butterfly (1997). In 1998, she was honored as the world's best-selling recording """@en,
        "Mariah Carey (nascida em 27 de mar\u00e7o de 1970) \u00e9 uma cantora, compositora, atriz, escritora, produtora, diretora e filantr\u00f3pica estadunidense. Nascida e criada em Long Island, bairro situado na cidade de Huntington, Nova Iorque, Carey ganhou destaque ap\u00f3s o lan\u00e7amento de seu \u00e1lbum de estreia hom\u00f4nimo em junho de 1990, que foi certificado multi-platina e rendeu quatro singles que culminaram a tabela estadunidense Billboard Hot 100. Sob a orienta\u00e7\u00e3o do ent\u00e3o diretor executivo da Columbia Records e posteriormente marido Tommy Mottola, ela conquistou sucesso internacional com seus \u00e1lbuns de est\u00fadio posteriores Emotions (1991), Music Box (1993) e Merry Christmas (1994); este sucesso fez-lhe ser estabelecida como a artista da Columbia que mais vendeu discos. Seu quinto \u00e1lbum de est\u00fadio Daydream ("@pt,
        "Mariah Carey (ur. 27 marca 1970 w Huntington na wyspie Long Island w stanie Nowy Jork) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka, kompozytorka, producentka, autorka tekst\u00f3w piosenek i filantropka. Jest obdarzona skal\u0105 g\u0142osu wynosz\u0105c\u0105 5 oktaw. Podczas koncert\u00f3w jej g\u0142os osi\u0105ga najwy\u017csze tony rejestru gwizdkowego. W 2014 roku magazyn Rolling Stone wskaza\u0142 w niezale\u017cnych badaniach artystk\u0119 jako drugiego najbardziej znanego muzyka z najwi\u0119ksz\u0105 skal\u0105 g\u0142osu na \u015bwiecie po Axl'u Rose. Sprzeda\u017c p\u0142yt piosenkarki szacowana jest na liczb\u0119 ponad 170 milion\u00f3w album\u00f3w na ca\u0142ym \u015bwiecie. Jest jedn\u0105 z artystek z najwi\u0119ksz\u0105 liczb\u0105 sprzedanych p\u0142yt w historii. Niekt\u00f3re \u017ar\u00f3d\u0142a podaj\u0105, jednak \u017ce liczba sprzedanych p\u0142yt wynosi ponad 200 milion\u00f3w."@pl,
        "Mariah Carey est une auteur-compositeur-interpr\u00e8te, productrice et actrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 27 mars 1970 \u00e0 Long Island. Elle fut r\u00e9v\u00e9l\u00e9e en 1990 par la sortie de son premier album Mariah Carey. L'opus, qui g\u00e9n\u00e8re quatre singles en premi\u00e8re place du Billboard : Vision of Love, Love Takes Time, Someday et I Don't Wanna Cry, se vend \u00e0 15 millions d'exemplaires partout dans le monde. Apr\u00e8s plusieurs albums certifi\u00e9s platines tels que Emotions (1991), MTV Unplugged (1992), Music Box (1993) et de nombreux singles class\u00e9s \u00e0 la premi\u00e8re place, elle sort son album de No\u00ebl en 1994. L'opus pr\u00e9nomm\u00e9 Merry Christmas, constitu\u00e9 de chants traditionnels et agr\u00e9ment\u00e9 du single All I Want for Christmas Is You, se vend \u00e0 15 millions d'exemplaires dans le monde, devient l'album de No\u00ebl le plus vendu de tous "@fr,
        "Popolare in tutto il mondo sin dagli anni novanta, con oltre 200 milioni di dischi venduti, \u00e8 nel novero degli artisti di maggior successo nella storia della musica. Ha registrato il record di pi\u00f9 settimane di permanenza al primo posto nel mondo (79 settimane); altro record \u00e8 quello di aver passato il maggior numero di settimane al primo posto negli Stati Uniti (16) con il singolo One Sweet Day. Sempre negli Stati Uniti, con il singolo Touch My Body nel 2008 , ha raggiunto il primato di 18 singoli al numero 1 in classifica, precedentemente detenuto da Elvis Presley, diventando l'artista solista con pi\u00f9 numeri 1."@it,
        "\u041c\u044d\u0440\u0430\u0301\u0439\u044f \u041a\u044d\u0301\u0440\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Mariah Carey; \u0440\u043e\u0434. 27 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1969 \u0438\u043b\u0438 1970) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u0444\u0438\u043b\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f. \u0412 1990 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043b\u0435\u0439\u0431\u043b\u0430 Columbia Records \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u0430 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c Mariah Carey, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0435\u0440\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0442 \u0438 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u043b \u0432 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u0445\u0438\u0442-\u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u0430, \u0437\u0430\u043d\u044f\u0432\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0447\u0430\u0440\u0442\u0435 Billboard Hot 100. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0437\u0430\u043c\u0443\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441 \u0422\u043e\u043c\u043c\u0438 \u041c\u043e\u0442\u0442\u043e\u043b\u043e\u0439 \u0432 1993 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 Emotions (1991), Music Box (1993) \u0438 Merry Christmas (1994) \u041c\u044d\u0440\u0430\u0439\u044f \u041a\u044d\u0440\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c \u0437\u0430 \u0432\u0441\u044e \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043b\u0435\u0439\u0431\u043b\u0430 Columbia. \u0414\u0443\u044d\u0442 \u0441 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0439 Boyz II Men \u0434\u043b\u044f \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u0430 \u00abOne Sweet Day\u00bb, \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430 Daydream (1995), \u0432\u043e\u0448\u0451\u043b \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438: \u0438\u0445 \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430 \u0440\u0435\u043a\u043e\u0440\u0434\u043d\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438"@ru,
        """\u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u0643\u064a\u0631\u064a (\u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 27 \u0645\u0627\u0631\u0633 1970) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u060c \u0645\u0646\u062a\u062c\u0629 \u0625\u0633\u0637\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629. \u0648\u0644\u062f\u062a \u0648\u0646\u0634\u0623\u062a \u0641\u064a \u0644\u0648\u0646\u063a \u0622\u064a\u0644\u0646\u062f\u060c \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643\u060c \u0638\u0647\u0631\u062a \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u0628\u0639\u062f \u0645\u0627 \u0635\u062f\u0631 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0625\u0633\u062a\u062f\u064a\u0648 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u062d\u0645\u0644 \u0627\u0633\u0645\u0647\u0627 \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u0643\u0627\u0631\u064a \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 (1990); \u0627\u0644\u0630\u064a \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0634\u0647\u0627\u062f\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0648\u0645 \u0648\u0623\u0631\u0628\u0639\u0629 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0645\u062a\u062a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0628\u064a\u0644\u0628\u0648\u0631\u062f \u0647\u0648\u062a 100. \u062a\u062d\u062a \u0625\u0634\u0631\u0627\u0641 \u0645\u0646\u0641\u0630 \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0627\u062a \u0643\u0648\u0644\u0648\u0645\u0628\u064a\u0627 \u062a\u0648\u0645\u064a \u0645\u0648\u062a\u0648\u0644\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0635\u0628\u062d \u0641\u064a \u0648\u0642\u062a \u0644\u0627\u062d\u0642 \u0632\u0648\u062c\u0647\u0627\u060c \u0648\u0627\u0635\u0644\u062a \u0627\u0644\u0646\u062c\u0627\u062d \u0645\u0639 \u0639\u062f\u0629 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u0625\u064a\u0645\u0648\u0634\u0646 (1991)\u060c \u0645\u064a\u0648\u0632\u0643 \u0628\u0648\u0643\u0633 (1993)\u060c \u0645\u0627\u0631\u064a \u0643\u0631\u064a\u0633\u0645\u0627\u0633 (1994)\u060c \u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u0623\u0639\u0644\u0649 \u0645\u063a\u0646\u0648 \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0627\u062a \u0643\u0648\u0644\u0648\u0645\u0628\u064a\u0627 \u0645\u0628\u064a\u0639\u0627\u064b. \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0625\u0633\u062a\u062f\u064a\u0648 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u062f\u0627\u064a \u062f\u0631\u064a\u0645 (1995) \u0635\u0646\u0639 \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0635\u062f\u0631\u062a \u0623\u063a\u0646\u064a\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0641\u0631\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 "\u0648\u0646 \u0633\u0648\u064a\u062a \u062f\u0627\u064a"\u060c \u0645\u0639 \u0627\u0634\u062a\u0631\u0627\u0643 \u0628\u0648\u064a\u0632 II \u0645\u064a\u0646\u060c \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0645\u0636\u062a \u0633\u062a\u0629 \u0639\u0634\u0631 \u0623\u0633\u0628\u0648\u0639\u0627\u064b \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u064a \u0628\u064a\u0644\u0628\u0648\u0631\u062f \u0647\u0648\u062a 100\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0644\u0627 \u062a\u0632\u0627\u0644 \u0623\u0637\u0648\u0644 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u062a\u0635\u062f\u0631\u062a \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u0623"""@ar,
        "\u30de\u30e9\u30a4\u30a2\u30fb\u30ad\u30e3\u30ea\u30fc\uff08\u82f1: Mariah Carey, 1970\u5e743\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u5973\u512a\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u97f3\u697d\u306f\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u3092\u57fa\u76e4\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u739b\u4e3d\u4e9a\u00b7\u51ef\u8389\uff08\u82f1\u8bed\uff1aMariah Carey\uff0c1970\u5e743\u670827\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u77e5\u540d\u5973\u6b4c\u624b\u3001\u8a5e\u66f2\u4f5c\u8005\u3001\u97f3\u6a02\u88fd\u4f5c\u4eba\u3001\u5f71\u8996\u6f14\u54e1\u3002\u51fa\u751f\u65bc\u7d10\u7d04\u5dde\u9577\u5cf6\uff0c\u66b1\u7a31\u70ba\u54aa\u54aa\uff08Mimi\uff09\uff0c\u4e5f\u6709\u82b1\u8774\u8776\u7684\u5c01\u865f\uff0c\u5979\u4e5f\u662f\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u3001\u544a\u793a\u724c\u97f3\u6a02\u734e\u548c\u5168\u7f8e\u97f3\u6a02\u734e\u7b49\u591a\u9805\u97f3\u6a02\u5927\u734e\u7684\u5f97\u4e3b\u3002\u746a\u9e97\u4e9e\u00b7\u51f1\u8389\u7684\u6bcd\u4eb2\u662f\u62e5\u6709\u7231\u5c14\u5170\u8840\u7edf\u7684\u767d\u4eba\u6b4c\u5267\u5973\u6b4c\u624b\uff0c\u800c\u66fe\u4efb\u822a\u7a7a\u5de5\u7a0b\u5e08\u7684\u7236\u4eb2\u5219\u62e5\u6709\u975e\u6d32\u53ca\u59d4\u5185\u745e\u62c9\u8840\u7edf\uff0c\u56e0\u6b64\u746a\u9e97\u4e9e\u00b7\u51f1\u8389\u88ab\u90e8\u5206\u5a92\u4f53\u5f52\u7c7b\u65bc\u9ed1\u4eba\u6b4c\u624b\uff0c\u5979\u4ee55\u4e2a\u516b\u5ea6\u7684\u9ad8\u4ea2\u97f3\u57df\u548cR&B\u5f0f\u7684\u6f14\u5531\u6280\u5de7\u95fb\u540d\u4e8e\u4e16\u3002\u746a\u9e97\u4e9e\u00b7\u51f1\u8389\u57281990\u5e74\u4ee5\u9996\u5f35\u500b\u4eba\u5c08\u8f2f\u6b63\u5f0f\u51fa\u9053\uff0c\u4e00\u9cf4\u9a5a\u4eba\u7684\u8868\u73fe\u8b93\u5979\u4e00\u8e8d\u6210\u70ba\u5a92\u9ad4\u5bf5\u5152\uff0c\u7d2e\u5be6\u7684\u6b4c\u5531\u5be6\u529b\u548c\u4eae\u773c\u7684\u5f97\u734e\u6210\u7e3e\u5916\u52a0\u9577\u7d05\u7684\u92b7\u552e\u6578\u5b57\uff0c\u8b93\u746a\u9e97\u4e9e\u00b7\u51f1\u8389\u5728\u7f8e\u570b\u6d41\u884c\u6a02\u58c7\u8fc5\u901f\u5960\u5b9a\u5929\u540e\u5730\u4f4d\u3002 \u74b0\u9867\u897f\u6d0b\u6d41\u884c\u97f3\u6a02\u53f2\uff0c\u746a\u9e97\u4e9e\u00b7\u51f1\u8389\u66fe\u5275\u4e0b\u591a\u500b\u7b2c\u4e00\u548c\u7de0\u9020\u591a\u500b\u7a7a\u524d\u7684\u7d00\u9304\uff0c\u5979\u662f\u53f2\u4e0a\u64c1\u6709\u6700\u591a\u9996\u51a0\u8ecd\u55ae\u66f2\u7684\u500b\u4eba\u85dd\u4eba\uff0818\u9996\uff09\uff0c\u50c5\u6b21\u65bc\u62ab\u982d\u56db\u6a02\u5718\u768420\u9996\uff0c1999\u5e7410\u6708\u5979\u5df2\u7d93\u6253\u7834\u7531\u62ab\u982d\u56db\u4fdd\u6301\u9577\u905441\u5e74\u768459\u9031\u6392\u884c\u51a0\u8ecd\u7d00\u9304\uff0c\u76ee\u524d\u746a\u9e97\u4e9e\u00b7\u51f1\u8389\u64c1\u6709\u55ae\u66f2\u51a0\u8ecd\u7e3d\u9031\u6578\u70ba79\u9031\uff0c\u9019\u7d00\u9304\u70ba\u6240\u6709\u85dd\u4eba\u4e4b\u51a0\u3002\u746a\u9e97\u4e9e\u00b7\u51f1\u8389\u81ea\u9032\u5165\u6a02\u58c7\u7684\u4e8c\u5341\u9918\u5e74\u4e4b\u9593\uff0c\u5979\u7684\u6f14\u85dd\u4e8b\u696d\u5e7e\u4e4e\u90fd\u4fdd\u6301\u5728\u9ad8\u5cf0\u3002 \u746a\u9e97\u4e9e\u00b7\u51f1\u8389\u7684\u51fa\u73fe\u8b93\u7f8e\u570b1990\u5e74\u4ee3\u8208\u8d77\u7f8e\u8072\u5929\u540e\u7684\u722d\u9738\u6230\uff0c\u5168\u74032\u5104\u5f35\u7684\u5c08\u8f2f\u92b7\u552e\uff0c\u66f4\u8b93\u5979\u6649\u8eab\u70ba\u53f2\u4e0a\u6700\u66a2\u92b7\u7684\u6b4c\u624b\uff0c\u5979\u4e5f\u88ab\u7f8e\u570b\u5a92\u9ad4\u8b7d\u70ba1990\u5e74\u4ee3\u81f3\u4eca\u7684\u8de8\u4e16\u7d00\u5929\u540e\u6b4c\u624b\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:49411392;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mariah_Carey>,
        <http://viaf.org/viaf/49411392>,
        <https://musicbrainz.org/artist/494e8d09-f85b-4543-892f-a5096aed1cd4>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/MariahGMA.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mariah_Carey.
doremus_artist:c15f556f-1f51-3dea-a6e3-8bfaec17e753
owl:sameAs viaf:73704113; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73704113>.
doremus_artist:c1721e00-1e08-3f46-9d5e-6e12de5b4b71
owl:sameAs viaf:17485145; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17485145>.
doremus_artist:c1801fac-40d1-30f2-ae64-9a94e7813a67
owl:sameAs viaf:44078502; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44078502>.
doremus_artist:c1a5be07-f5c3-39e9-b3a2-163826197d52
    owl:sameAs viaf:27261952;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27261952>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rua_Pospi-Baldani.
doremus_artist:c34d5b66-2f08-3e27-b053-25632a933430
owl:sameAs viaf:7586153; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7586153>.
doremus_artist:c3f49aae-6b4c-3bb9-8bbe-819a3987598d
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Eumir Deodato (22 de junio de 1942, R\u00edo de Janeiro) es un m\u00fasico brasile\u00f1o, productor y compositor de arreglos basados principalmente en el jazz, pero conocido por su dise\u00f1o y composiciones ecl\u00e9cticas de la uni\u00f3n de diversos g\u00e9neros musicales, como el rock, el pop, el R&B, el Jazz-funk y la m\u00fasica de orquesta."@es,
        "Eumir Deodato (Rio de Janeiro, 22 de junho de 1943) \u00e9 um pianista, arranjador e produtor musical brasileiro. Participou do movimento bossa nova e da efervesc\u00eancia do samba jazz no in\u00edcio da d\u00e9cada de 1960, estabelecendo-se como requisitado arranjador, ao lado de nomes consagrados como Radam\u00e9s Gnattali e Moacir Santos. Ap\u00f3s breve carreira como l\u00edder de conjunto no Brasil, radica-se nos Estados Unidos da Am\u00e9rica onde, afiliando-se \u00e0 gravadora CTI Records, trabalha com diversos nomes de relevo da m\u00fasica mundial, como Aretha Franklin, Wes Montgomery e Frank Sinatra. Na d\u00e9cada seguinte, conseguiu gravar e lan\u00e7ar seus discos solo internacionalmente, obtendo sucesso tamb\u00e9m como int\u00e9rprete, com uma vers\u00e3o da introdu\u00e7\u00e3o do poema sinf\u00f4nico Also sprach Zarathustra, de Richard Strauss. Trabalhou em qu"@pt,
        "Eumir Deodato (volledige naam Eumir Deodato de Almeida) (Rio de Janeiro, 22 juni 1942) is een Braziliaans musicus, muziekproducent en arrangeur. Hij houdt zich vooral bezig met het jazz-genre, maar is ook bekend van zijn combinaties van jazz met andere genres als rock, popmuziek, R&B en orkestmuziek. Deodato heeft aan meer dan 500 albums meegewerkt als producer of arrangeur. Hij heeft onder andere gewerkt voor Kool & The Gang, Bj\u00f6rk, Christophe en k.d. lang. In Nederland heeft hij vooral bekendheid verworven met het nummer S.O.S. Fire In The Sky uit 1984."@nl,
        "Eumir Deodato de Almeida (* 22. Juni 1943 in Rio de Janeiro) ist ein brasilianischer Jazzpianist, Arrangeur, Komponist, und Produzent."@de,
        "Eumir Deodato de Almeida (Brazilian Portuguese: [\u1ebd\u028a\u0303\u02c8mi\u03c7 djo\u02c8datu]; born 22 June 1942), also known as Eumir Deodato, is a Brazilian pianist, composer, record producer and arranger, primarily based in the jazz realm but who historically has been known for eclectic melding of big band and combo jazz with varied elements of rock/pop, R&B/funk, Brazilian/Latin, classical and symphonic or orchestral music."@en,
        "Eumir Deodato de Almeida (ur. 22 czerwca 1942 w Rio de Janeiro) \u2013 brazylijski pianista, aran\u017cer i producent muzyki pop/jazz."@pl,
        "Eumir DeodatoFichier:Eumir Deodato 1970.jpg Eumir Deodato (n\u00e9 le 22 juin 1942 \u00e0 Rio de Janeiro) est un pianiste, compositeur, arrangeur et producteur br\u00e9silien tr\u00e8s r\u00e9put\u00e9 dans le milieu de la bossa nova, du jazz, de la pop et en tant que compositeur et arrangeur pour des musiques de films et de s\u00e9ries TV. Il s'est aussi illustr\u00e9 dans sa capacit\u00e9 \u00e0 m\u00ealer les formes habituelles du big band ou du combo avec des \u00e9l\u00e9ments rock/pop, rhythm and blues/funk, bossa nova/latin jazz, et avec des sources d'inspiration symphoniques et classiques."@fr,
        "Premiato con il Grammy Award, principalmente impegnato nel genere jazz ma storicamente conosciuto per eclettiche fusioni tra big band e gruppi jazz con diversi membri della scena pop, rock, R&B/funk, Latina brasiliana, e musica sinfonica o d'orchestra.Principalmente, la sua musica pu\u00f2 essere considerata pop/jazz o crossover jazz. Il suo successo come artista originale (alle tastiere) si realizz\u00f2 negli anni settanta. Da allora, ha prodotto pi\u00f9 di 500 album per artisti che spaziano dai Kool and the Gang a Bj\u00f6rk e k.d. lang. Sua figlia, Kennya Deodato, \u00e8 sposata con l'attore statunitense Stephen Baldwin."@it,
        "\u042d\u0443\u043c\u0438\u0301\u0440 \u0414\u0435\u043e\u0434\u0430\u0301\u0442\u043e (\u043f\u043e\u0440\u0442. Eumir Deodato; \u0440\u043e\u0434. 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 1942) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u043e\u0442\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u0430 \u043a \u043f\u043e\u043f-\u0434\u0436\u0430\u0437\u0443 \u0438\u043b\u0438 \u043a\u0440\u043e\u0441\u0441\u043e\u0432\u0435\u0440-\u0434\u0436\u0430\u0437\u0443. \u0421\u0442\u0430\u043b \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0432 1970-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b. \u042f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440\u043e\u043c \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 500 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440 \u0411\u044c\u043e\u0440\u043a."@ru,
        "\u30a8\u30a6\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30aa\u30c0\u30fc\u30c8\uff08Eumir Deodato de Almeida\u30011942\u5e746\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u30af\u30ed\u30b9\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc/\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30a2\u30ec\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u3001\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c9\u594f\u8005\u300270\u5e74\u4ee3\u4ee5\u964d\u306f\u4e3b\u306b\u30c7\u30aa\u30c0\u30fc\u30c8\u540d\u7fa9\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29717693;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eumir_Deodato>,
        <http://viaf.org/viaf/29717693>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eumir_Deodato_1970.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eumir_Deodato.
doremus_artist:c43a1764-30e2-3a37-b5bb-c3f652203734
    rdfs:comment
        "Friedemann Kupsa studied at the Hochschule f\u00fcr Musik und Theater, Vienna, and attended masterclasses with Daniil Shafran (cello) and the La Salle Quartet (chamber music). He is a member of the Munich Radio Orchestra. He made the first-ever recording of Ethel Smyth\u2019s two cello sonatas and has also attracted attention by recording cello works by Nadia Boulanger. In addition, together with the pianist C\u00e9line Dutilly, he issued a recording of the two works for cello and piano by Fanny Mendelssohn-Hensel: the Sonata o Fantasia, as a world premiere, and the Capriccio."@en,
        "Friedemann Kupsa studierte an der Hochschule f\u00fcr Musik Wien und besuchte Meisterkurse bei Daniil Schafran, sowie Kammermusikkurse beim La-Salle-Quartett. Seit 1986 ist der Musiker Mitglied des Fanny Mendelssohn Quartetts. Mit diesem Ensemble bekam er internationale Anerkennung durch zahlreiche Kammermusik-Ersteinspielungen von Fanny Mendelssohn-Hensel, Ethel Smyth, Germaine Tailleferre und Gra\u017cyna Bacewicz. 1991 gr\u00fcndete er zusammen mit seiner Frau Renate Eggebrecht das CD-Label Troubadisc, das Klassische Musik jenseits des g\u00e4ngigen Repertoires ver\u00f6ffentlicht."@de;
    owl:sameAs viaf:66696673;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Friedemann_Kupsa>,
        <http://viaf.org/viaf/66696673>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Friedemann-kupsa.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Friedemann_Kupsa.
doremus_artist:c48c6a96-5880-3c7b-885c-5380d251eca4
    dbp:birthPlace dbr:Hüfingen;
    dbp:deathPlace dbr:Würzburg;
    rdfs:comment
        "Bertold Hummel (* 27. November 1925 in H\u00fcfingen; \u2020 9. August 2002 in W\u00fcrzburg) war ein deutscher Komponist Neuer Musik."@de,
        "Bertold Hummel (H\u00fcfingen, 27 november 1925 \u2013 W\u00fcrzburg, 9 augustus 2002) was een Duitse componist en docent in W\u00fcrzburg en cantor in Freiburg en werd vooral bekend door zijn kerkmuziek. Hij schreef ook symfonie\u00ebn, kamermuziek en muziek voor ballet en film. Internationale waardering kreeg hij volgens de Frankfurter Allgemeine vooral met zijn Concert voor slagwerk en orkest (Opus 70). Hij kreeg diverse prijzen onder andere van de katholieke Kerk in Duitsland, waarvoor hij veel composities schreef, maar ook cultuurprijzen van de steden Parijs, Stuttgart, D\u00fcsseldorf en W\u00fcrzburg."@nl,
        "Bertold Hummel (H\u00fcfingen, Alemania, 27 de noviembre de 1925 - Wurzburgo, 9 de agosto de 2002) fue un compositor alem\u00e1n de m\u00fasica cl\u00e1sica moderna."@es,
        "Bertold Hummel (November 27, 1925 in H\u00fcfingen \u2013 August 9, 2002 in W\u00fcrzburg) was a German composer of modern classical music."@en,
        "Bertold Hummel (n\u00e9 \u00e0 H\u00fcfingen le 27 novembre 1925 - mort \u00e0 W\u00fcrzburg le 9 ao\u00fbt 2002) est un compositeur allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:71580293;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bertold_Hummel>,
        <http://viaf.org/viaf/71580293>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bertold_Hummel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bertold_Hummel.
doremus_artist:c496431e-e074-37f7-ac2c-3b529d6ff207
owl:sameAs viaf:55872975; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55872975>.
doremus_artist:c4e5a684-b1a2-3208-b400-e5fdd3a83714
    owl:sameAs viaf:12491557;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12491557>,
        <https://musicbrainz.org/artist/717d1c41-76a2-4203-9f36-f5d2dc873cc6>.
doremus_artist:c5c1359d-cf0a-3994-8945-e61fd3f2e40f
owl:sameAs viaf:5121261; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5121261>.
doremus_artist:c5e6b88e-2326-3c1b-ad88-12ff4856b18b
    rdfs:comment
        "Robert Ramsey (1590s \u2013 1644) was a Scottish-born composer and organist. He seems to have been from a family of court musicians to King James VI of Scotland, who followed him to London when he became King James I of England. He probably began composing around 1610 and may have had court connections, having composed tributes to Henry Frederick, Prince of Wales, who died in 1612. He graduated as a Bachelor of Music from the University of Cambridge in 1616. He was organist of Trinity College, Cambridge from 1628 until 1644 and Master of the Children at the college from 1637."@en,
        "Robert Ramsey (1590s-1644) est un compositeur et organiste \u00e9cossais. Il semble avoir \u00e9t\u00e9 d'une famille de musiciens \u00e0 la cour du roi Jacques VI d'\u00c9cosse qu'elle suit \u00e0 Londres apr\u00e8s qu'il est devenu le roi Jacques Ier d'Angleterre. Dans les ann\u00e9es 1630, comme John Hilton le jeune, il compose des dialogues mythologiques et bibliques tels que Dives and Abraham, Saul and the Witch of Endor et Orpheus and Pluto."@fr;
    owl:sameAs viaf:37111697;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Ramsey_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/37111697>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Ramsey_(composer)>.
doremus_artist:c71e56dd-9ccb-3e83-b6e4-f9d668f89e5f
owl:sameAs viaf:9969436; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9969436>.
doremus_artist:c723c10d-0646-33a9-a754-4a5309e96dbf
owl:sameAs viaf:5258692; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5258692>.
doremus_artist:c803f087-36ae-3c5b-8355-1b76ff58c786
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Colorado_Springs,_Colorado>;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0643\u0627\u0631\u0648\u0644 "\u0643\u064a\u0644\u064a" \u0628\u064a\u0634\u0648\u0628 (28 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1944) \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0628\u062f\u0623\u062a \u0645\u062c\u0627\u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1962 ."""@ar,
        """Carole "Kelly" Bishop (born February 28, 1944) is an American actress and dancer, best known for her roles as matriarch Emily Gilmore on the series Gilmore Girls and as the mother of Jennifer Grey's character in the film Dirty Dancing. Bishop created the role of Sheila in A Chorus Line, for which she won a Tony Award for Best Performance by a Featured Actress in a Musical. She also starred as Fanny Flowers in the ABC Family short-lived comedy-drama series Bunheads."""@en,
        "Carole Jane \u201eKelly\u201c Bishop (* 28. Februar 1944 in Colorado Springs, Colorado) ist eine US-amerikanische Schauspielerin."@de,
        "Kelly Bishop (28 de febrero de 1944, Colorado Springs, Colorado) es una actriz estadounidense de teatro, cine y televisi\u00f3n. Ha participado en muchos papeles memorables en pel\u00edculas, televisi\u00f3n y teatro desde su actuaci\u00f3n como parte del elenco original en uno de los exitosos musicales de Broadway, A Chorus Line."@es,
        "Kelly Bishop (Carole Bishop) (ur. 28 lutego 1944 w Colorado Springs) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka. Dorasta\u0142a w Denver, gdzie uczy\u0142a si\u0119 by zosta\u0107 baletnic\u0105. W wieku 18 lat przenios\u0142a si\u0119 do Nowego Jorku gdzie dosta\u0142a pierwsz\u0105 prac\u0119 jako tancerka w Radio City Music Hall. P\u00f3\u017aniej wyst\u0119powa\u0142a jako tancerka w Las Vegas i telewizji, a\u017c do roku 1967, gdy dosta\u0142a rol\u0119 w Golden Rainbow, pierwszej roli na Broadwayu. Od roku 1981 jest m\u0119\u017catk\u0105 (m\u0105\u017c Lee Leonard)."@pl,
        "Kelly Bishop (Colorado Springs, 28 de fevereiro de 1944) \u00e9 uma atriz e dan\u00e7arina norte-americana."@pt,
        "Kelly Bishop (Colorado Springs, 28 februari 1944) is een Amerikaanse actrice. Kelly Bishop heeft veel rollen op haar naam staan in film, televisie en in het theater sinds haar optreden als een van de originele castleden van de Broadway musical A Chorus Line.Ze won een Tony en Drama Desk Award voor haar optreden hier. Daarna vertrok ze naar Los Angeles om daar haar acteercarri\u00e8re te beginnen."@nl,
        "Kelly Bishop, n\u00e9e le 28 f\u00e9vrier 1944 \u00e0 Colorado Springs, dans le Colorado, est une actrice am\u00e9ricaine. Elle a grandi \u00e0 Denver, dans le Colorado, o\u00f9 elle a pris des cours pour devenir danseuse classique.\u00c0 18 ans, elle part pour New York et obtient son premier contrat de travail d'un an dans une compagnie de danse au Radio City Music Hall. Bishop a continu\u00e9 \u00e0 danser \u00e0 Las Vegas et \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision jusqu'\u00e0 ce qu'elle soit choisie en 1967 dans Golden Rainbow, son premier r\u00f4le \u00e0 Broadway."@fr,
        "\u041a\u0435\u043b\u043b\u0438 \u0411\u0438\u0448\u043e\u043f (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kelly Bishop, \u0440\u043e\u0434. 28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1944) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u0446\u0430, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e \u0440\u043e\u043b\u044f\u043c \u042d\u043c\u0438\u043b\u0438 \u0413\u0438\u043b\u043c\u043e\u0440 \u0432 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435 \u00ab\u0414\u0435\u0432\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0413\u0438\u043b\u043c\u043e\u0440\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0438\u043d\u0438 \u0414\u0436\u0435\u043d\u043d\u0438\u0444\u0435\u0440 \u0413\u0440\u0435\u0439 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0413\u0440\u044f\u0437\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0430\u043d\u0446\u044b\u00bb."@ru,
        "\u30b1\u30ea\u30fc\u30fb\u30d3\u30b7\u30e7\u30c3\u30d7\uff08Kelly Bishop\u30011944\u5e742\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5973\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32198315;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kelly_Bishop>,
        <http://viaf.org/viaf/32198315>,
        <https://musicbrainz.org/artist/48d90f95-a7b6-4b5f-b043-277debac808b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kelly_Bishop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kelly_Bishop.
doremus_artist:c97488e0-0311-3929-9e2a-566f6ec5e0bf
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Maria Pac\u00f4me, de son vrai nom Simone Maria Pac\u00f4me, est une actrice et dramaturge fran\u00e7aise, n\u00e9e le 18 juillet 1923 \u00e0 Paris (France)."@fr;
    owl:sameAs viaf:17240802;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Maria_Pac\u00f4me>,
        <http://viaf.org/viaf/17240802>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Maria_Pacôme.
doremus_artist:c9a86800-2b12-3ed6-9ce8-144277119984
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Ebbe un vasto repertorio che spaziava dal verismo di compositori come Mascagni al bel canto di Rossini e Bellini, alle opere di Verdi, a quelle di Strauss e Wagner per giungere all'opera russa di Rimsky-Korsakov. Ella cant\u00f2 in numerose prime esecuzioni e cre\u00f2 il ruolo della Principessa in Suor Angelica di Giacomo Puccini."@it,
        "Flora Perini (20 November 1887 \u2013 September 1975) was an Italian operatic mezzo-soprano who had a prominent opera career in Europe, South America, and the United States during the first half of the twentieth century. She sang a wide repertoire that encompassed works by verisimo composers like Mascagni, bel canto composers like Rossini and Bellini, the Italian grand operas of Verdi, the German operas of Strauss and Wagner, and the Russian operas of Rimsky-Korsakov. She sang in numerous premieres throughout her career, including creating the role of the Princess in the original 1918 production of Puccini's Suor Angelica."@en;
    owl:sameAs viaf:5122558;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Flora_Perini>,
        <http://viaf.org/viaf/5122558>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dbcb5c14-c8b0-41f1-8e87-48fe3103fa37>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Flora_Perini_2_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Flora_Perini.
doremus_artist:c9bd2d56-dc7d-3228-9575-c223570d11b5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Avoca,_Iowa>;
    rdfs:comment
        "George Richard Beymer (Avoca (Iowa), 20 februari 1938) is een Amerikaans acteur."@nl,
        "George Richard Beymer (ur. 20 lutego 1938 r. w Avoca (Iowa)) \u2013 ameryka\u0144ski aktor. W Polsce najbardziej znany z roli Benjamina Horne'a w serialu telewizyjnym Miasteczko Twin Peaks."@pl,
        "George Richard Beymer, Jr. (21 de febrero de 1939) es un actor estadounidense nacido en Iowa, popular por sus papeles en la pel\u00edcula de 1961 West Side Story y en la serie de televisi\u00f3n Twin Peaks de 1990. Hizo su debut actoral en la pel\u00edcula Stazione Termini de 1953. En el 2007 complet\u00f3 su primer libro, una novela autobiogr\u00e1fica titulada Impostor: Or Whatever Happened to Richard Beymer?."@es,
        "George Richard Beymer, Jr. (born February 20, 1938) is an American actor who is best known for playing the roles of Tony in the 1961 film version of West Side Story, Peter in The Diary of Anne Frank, Ben Horne on the 1990 television series Twin Peaks, and Mike Pulaski in Bachelor Flat (1962)."@en,
        "Richard Beymer (* 20. Februar 1938 in Avoca, Iowa, USA; eigentlich George Richard Beymer) ist ein US-amerikanischer Schauspieler."@de,
        "Richard Beymer (Avoca, EUA, 20 de fevereiro de 1938) \u00e9 um ator americano."@pt,
        "Richard BeymerFichier:The Stripper trailer screenshot.jpg Avec Joanne Woodward dans Les Loups et l'Agneau (1963) Richard Beymer, nom de sc\u00e8ne de George Richard Beymer Jr., est un acteur, directeur de la photographie, r\u00e9alisateur am\u00e9ricain n\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 1938 \u00e0 Avoca (en) dans l'Iowa aux \u00c9tats-Unis. Il est principalement connu pour le r\u00f4le de Tony, le \u00ab Rom\u00e9o \u00bb de Juliette (Natalie Wood), dans West Side Story de Wise et Robbins (1961). Il \u00e9tait doubl\u00e9 pour le chant par Jimmy Bryant."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0411\u0435\u0439\u043c\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Richard Beymer; \u0440\u043e\u0434. 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1938 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0410\u0432\u043e\u043a\u0430, \u0410\u0439\u043e\u0432\u0430, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u0428\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0431\u0440\u043e\u0434\u0432\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0430 \u00ab\u0412\u0435\u0441\u0442\u0441\u0430\u0439\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f\u00bb (1961), \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e \u0440\u043e\u043b\u0438 \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0414\u043d\u0435\u0432\u043d\u0438\u043a \u0410\u043d\u043d\u044b \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u00bb (1959), \u0411\u0435\u043d\u0430 \u0425\u043e\u0440\u043d\u0430 \u0432 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435 \u00ab\u0422\u0432\u0438\u043d \u041f\u0438\u043a\u0441\u00bb (1990), \u0440\u044f\u0434\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e 82-\u0439 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e-\u0434\u0435\u0441\u0430\u043d\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0432\u0438\u0437\u0438\u0438 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0421\u0430\u043c\u044b\u0439 \u0434\u043b\u0438\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c\u00bb (1962)."@ru,
        "\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30d9\u30a4\u30de\u30fc\uff08Richard Beymer, 1939\u5e742\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30a2\u30a4\u30aa\u30ef\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:118367056;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Beymer>,
        <http://viaf.org/viaf/118367056>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/The_Stripper_trailer_screenshot.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Beymer.
doremus_artist:c9f7219e-f298-3a80-81cd-e6efc41e2ecc
owl:sameAs viaf:54357924; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54357924>.
doremus_artist:cc56b67a-045a-3965-b8c5-c072b45a7e12
owl:sameAs viaf:2518506; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2518506>.
doremus_artist:ccc34f54-f491-3139-9477-991ae97c3045
owl:sameAs viaf:293781195; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/293781195>.
doremus_artist:cd373ac4-0576-32f6-86d2-b424ea5ba20a
owl:sameAs viaf:141269281; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/141269281>.
doremus_artist:cd5afdf7-ae93-3486-adc1-c290c40c3e2e
owl:sameAs viaf:5121274; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5121274>.
doremus_artist:cd63a343-4fee-389f-961e-6c0f2e8c5370
owl:sameAs viaf:54171247; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54171247>.
doremus_artist:ce1f0bb1-2dce-3c98-b4b9-a8517a17b165
    rdfs:comment
        "Rapha\u00ebl Pichon n\u00e9 en 1984 \u00e0 Paris est un contre-t\u00e9nor, chef de ch\u0153ur et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:90757159;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Rapha\u00ebl_Pichon>,
        <http://viaf.org/viaf/90757159>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Raphaël_Pichon.
doremus_artist:ce64c487-4fa5-3e42-b97c-47ffc0900291
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Allievo di Nikolaj Grigorevi\u010d Rubin\u0161tejn e di Franz Liszt, inizi\u00f2 nel 1882 una brillante carriera concertistica. Fu insegnante (al Conservatorio di Vienna) e revisore (cur\u00f2 varie edizioni di musiche e di lavori didattici per pianoforte); compose concerti, sonate, e studi per pianoforte."@it,
        "Emil Georg Conrad von Sauer (October 8, 1862 \u2013 April 27, 1942) was a notable German composer, pianist, score editor, and music (piano) teacher. He was a pupil of Franz Liszt and one of the most distinguished pianists of his generation. Josef Hofmann called von Sauer \"a truly great virtuoso.\" Martin Krause, another Liszt pupil, called von Sauer \"the legitimate heir of Liszt; he has more of his charm and geniality than any other Liszt pupil.\""@en,
        "Emil Georg Konrad (von) Sauer (Hamburg, 8 oktober 1862 \u2013 Wenen, 29 april 1942) was een Duitse componist, pianist en muziekpedagoog."@nl,
        "Emil George Conrad von Sauer (Hamburgo, 8 de outubro de 1862 \u2014 Viena, 27 de abril de 1942) foi um pianista e compositor alem\u00e3o. Recebeu as primeiras li\u00e7\u00f5es de sua m\u00e3e. Desde cedo mostrou grande talento musical. Em 1876 tocou para Anton Rubinstein, que encaminhou o jovem pianista para estudar com Nicolas Rubinstein. Ap\u00f3s 5 anos de aplicado estudo, apresentou seu primeiro recital. Em 1882 tocou em Londres, seguindo ent\u00e3o para v\u00e1rios pa\u00edses. Em Weimar, Sauer, ent\u00e3o com 22 anos, assistiu Liszt ministrando suas famosas 'masterclasses'."@pt,
        "Emil George Conrad von Sauer, conocido simplemente como Emil von Sauer o Emil Sauer (Hamburgo, Alemania, 8 de octubre de 1862 \u2013 Viena, Austria, 27 de abril de 1942) fue un compositor, pianista, editor de partituras y profesor de piano alem\u00e1n. Fue alumno de Franz Liszt y uno de los m\u00e1s destacados pianistas de su generaci\u00f3n."@es,
        "Emil von Sauer (* 8. Oktober 1862 in Hamburg; \u2020 29. April 1942 in Wien) war ein deutscher Komponist, Pianist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Emil von SauerFichier:Emilvonsauer1905.jpg Emil von Sauer au piano, le 25 novembre 1905 Emil Georg Konrad von Sauer est un pianiste et compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Hambourg le 8 octobre 1862 et mort \u00e0 Vienne le 29 avril 1942."@fr,
        "\u042d\u043c\u0438\u0301\u043b\u044c \u0444\u043e\u043d \u0417\u0430\u0301\u0443\u044d\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Emil von Sauer; 8 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1862, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1942, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30b6\u30a6\u30a2\u30fc\uff08Emil von Sauer, 1862\u5e7410\u67088\u65e5 \u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af - 1942\u5e744\u670829\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u697d\u8b5c\u6821\u8a02\u8005\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u6700\u6669\u5e74\u306e\u9ad8\u5f1f\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:87253642;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emil_von_Sauer>,
        <http://viaf.org/viaf/87253642>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emil_von_Sauer_1902.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emil_von_Sauer.
doremus_artist:ce806293-d36f-3257-94c4-e16b0fabe02d
owl:sameAs viaf:81774108; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81774108>.
doremus_artist:ceebcdaf-f7d1-353b-b8d3-2354f4cd5fca
    dbp:birthPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        "Paquito D'Rivera (Francisco de Jes\u00fas Rivera Figueras) (Marianao, La Habana, 4 de junio de 1948) es un m\u00fasico cubano de jazz, clarinetista y saxofonista alto, tenor y soprano. Apasionado tanto del jazz como de la m\u00fasica cl\u00e1sica, uno de los principales objetivos de su obra es hacer del primero parte integrante de la segunda."@es,
        "Paquito D'Rivera (Havana, 4 de junho de 1948) \u00e9 um saxofonista e clarinetista de jazz cubano."@pt,
        "Paquito D'Rivera (born June 4, 1948 in Cuba) is a Cuban-born saxophonist and clarinetist who plays jazz and classical music."@en,
        "Paquito D'Rivera (ur. 4 czerwca 1948 w Hawanie) \u2013 kuba\u0144ski saksofonista i klarnecista. Odznaczony Narodowym Medalem Sztuki."@pl,
        "Paquito D\u2019Rivera (* 4. Juni 1948 in Havanna) ist ein kubanischer Jazz-Saxophonist und -Klarinettist."@de,
        """Paquito d'Rivera est un clarinettiste et saxophoniste cubain, n\u00e9 \u00e0 La Havane en 1948. Enfant prodige, expert du saxophone alto, il est aujourd'hui un des grands noms du Latin jazz. Il a fait partie du groupe Irakere. 
* Portail du jazz Portail du jazz   
* Portail de Cuba Portail de Cuba"""@fr;
    owl:sameAs viaf:46946111;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paquito_D'Rivera>,
        <http://viaf.org/viaf/46946111>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Trio_Corrente_Paquito_D'Rivera_Horizonte_2015_4578.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Paquito_D'Rivera>.
doremus_artist:cfc73b85-123a-373f-a6f2-fa2626893a40
    dbp:birthPlace dbr:The_Hague;
    rdfs:comment
        """Anne (Anner) Bijlsma (in het Engels vaak Bylsma gespeld) (Den Haag, 17 februari 1934) is een Nederlandse cellist gespecialiseerd in barokmuziek. Aanvankelijk kreeg Anner Bijlsma les van zijn vader. Daarna studeerde hij van 1950 tot 1955 bij Carel van Leeuwen Boomkamp aan het Koninklijk Conservatorium te Den Haag. Hij won de Prix d'excellence in 1957. Oorspronkelijk heette Bijlsma Anne (zonder "r"). Uit frustratie om vaak als vrouw aangezien te worden heeft hij een r toegevoegd aan zijn naam."""@nl,
        "Anner Bylsma (La Haya, Pa\u00edses Bajos, 17 de febrero de 1934) es un violonchelista holand\u00e9s que ha alcanzado reconocimiento internacional interpretando el violonchelo moderno y barroco."@es,
        "Anner Bylsma (born Anne Bijlsma 17 February 1934, The Hague) is a Dutch cellist who plays on both modern and period instruments in a historically informed style. He took an interest in music from an early age. He studied with Carel van Leeuwen Boomkamp at the Royal Conservatory of The Hague and won the Prix d'excellence in 1957. In 1979 Bylsma recorded the six Suites for unaccompanied cello (BWV 1007\u20131012) by J. S. Bach, the first of its kind on a period instrument. He later went on to recreate the same music in 1992 on the large Servais Stradivarius and on a five-string violoncello piccolo."@en,
        "Anner Bylsma (n\u00e9 le 17 f\u00e9vrier 1934 \u00e0 La Haye) est un violoncelliste n\u00e9erlandais, \u00e0 la fois interpr\u00e8te du r\u00e9pertoire moderne et du r\u00e9pertoire baroque sur instruments anciens."@fr,
        "Anner Bylsma (urspr\u00fcnglich Anne Bijlsma; * 17. Februar 1934 in Den Haag) ist ein niederl\u00e4ndischer Cellist, der sich auf Musik in historischer Auff\u00fchrungspraxis spezialisiert hat. Er benutzt dabei sowohl moderne Violoncelli als auch solche in historischer Bauart, darunter ein Instrument von Matteo Goffriller."@de,
        "\u0410\u043d\u043d\u0435\u0440 \u0411\u0438\u043b\u0441\u043c\u0430 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Anner Bylsma, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0430\u044f \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u0411\u0435\u0439\u043b\u0441\u043c\u0430, \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Bijlsma; 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1934, \u0413\u0430\u0430\u0433\u0430) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0440\u0436\u0435\u043d\u0435\u0446 \u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30ca\u30fc\u30fb\u30d3\u30eb\u30b9\u30de\uff08Anner Bijlsma\u307e\u305f\u306fBylsma, 1934\u5e742\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3002\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30c1\u30a7\u30ed\u306e\u5148\u99c6\u8005\u304b\u3064\u4e16\u754c\u7684\u306a\u540d\u624b\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u300c\u30a2\u30cd\u30eb\u30fb\u30d0\u30a4\u30eb\u30b9\u30de\u300d\u307e\u305f\u300c\u30d9\u30a4\u30eb\u30b9\u30de\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3059\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:165467776;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anner_Bylsma>,
        <http://viaf.org/viaf/165467776>,
        <https://musicbrainz.org/artist/68ff4d23-dbd3-459a-a295-df867b8ce9b9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anner_Bylsma.
doremus_artist:cffd103f-7a1c-3ee1-8b4e-a8c1d705ed3a
owl:sameAs viaf:26355994; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26355994>.
doremus_artist:d008e7dd-c4fe-354a-843e-cc48f580fb6b
    rdfs:comment
        "Martin Katz (born November 27, 1944) is an American pianist, educator and conductor, primarily known for his work as an accompanist. Over his 30 years as a performer, Mr. Katz has accompanied such stars as Marilyn Horne, Cecilia Bartoli, Kathleen Battle, Kiri Te Kanawa, Sylvia McNair, Frederica von Stade, Karita Mattila, David Daniels, and Jos\u00e9 Carreras. Editions of Baroque and bel canto operas prepared by Katz have been performed at the Metropolitan Opera, the Houston Grand Opera, and Opera Lyra Ottawa."@en;
    owl:sameAs viaf:79616655;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Katz>,
        <http://viaf.org/viaf/79616655>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Katz.
doremus_artist:d015458f-ea61-373d-8ae6-6f29687b4733
    dbp:birthPlace dbr:Renens;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.La mise en forme de cet article est \u00e0 am\u00e9liorer (avril 2016). La mise en forme du texte ne suit pas les recommandations de Wikip\u00e9dia : il faut le \u00ab wikifier \u00bb. D\u00e9couvrez comment faire. La typographie, les liens internes ou externes, les conventions de style, la pr\u00e9sentation des sources, etc. sont autant de points qui peuvent ne pas convenir voire \u00eatre absents. Si seules certaines sections de l'article sont \u00e0 wikifier, pensez \u00e0 les indiquer en utilisant {{section \u00e0 wikifier}}. Henri D\u00e8sFichier:Henri D\u00e8s-crop.jpg"@fr,
        "Ha rappresentato la Svizzera all'Eurovision Song Contest 1970."@it,
        "Henri D\u00e8s (* 14. Dezember 1940 in Renens im Kanton Waadt als Henri Destraz) ist ein Schweizer S\u00e4nger und vor allem f\u00fcr seine Musik f\u00fcr Kinder bekannt. Erste Aufnahmen des S\u00e4ngers waren Chansons f\u00fcr ein erwachsenes Publikum. Er war Gewinner beim Sopot Festival 1969 mit dem Titel Maria Consuela. Ein Jahr sp\u00e4ter trat er f\u00fcr die Schweiz beim Eurovision Song Contest 1970 mit dem humorvollen Chanson Retour an, mit dem er den vierten Platz errang. Im Refrain dieses Titels sang er nichts anderes als ein klangmalerisches \u201eba ba ba ba ba ba\u201c. Ab 1977 hatte er zahlreiche Tontr\u00e4ger mit Musik f\u00fcr Kinder ver\u00f6ffentlicht. Er gr\u00fcndete hierzu ein eigenes Label namens Production Mary-Jos\u00e9e, welches er nach seiner Frau benannt hatte. Auftritte hatte er im gesamten frankophonen Raum und im TV-Kinderprogramm."@de,
        "Henri D\u00e8s (born 1940 in Renens, Vaud, Switzerland as Henri Destraz) is a Swiss French-language children's singer and songwriter immensely popular in European Francophone countries. In 1970, he released his first album, Retour. D\u00e8s also founded his own record label, Disques Mary-Jos\u00e9e, which he named after his wife. In 1969 he won the Sopot International Song Festival."@en,
        "Henri D\u00e8s (nascido em 1940 em Renens, Vaud, Su\u00ed\u00e7a como Henri Destraz \u00e9 um cantor su\u00ed\u00e7o de l\u00edngua francesa especialmente virado para o p\u00fablico infantil e muito popular nos pa\u00edses franc\u00f3fonos. Em 1977. lan\u00e7ou o seu primeiro \u00e1lbum, Cache-Cache. D\u00e8s tamb\u00e9m fundou a sua pr\u00f3pria editora, Disques Mary-Jos\u00e9e, que ele deu mais tarde o nome da mulher . Ele 1969 venceu Festival Internacional da Can\u00e7\u00e3o Sopot."@pt,
        "Henri D\u00e8s (w\u0142a\u015bc. Henri Destratz) (ur. 14 grudnia 1940 w Renens) - francuskoj\u0119zyczny piosenkarz i tw\u00f3rca piosenek dla dzieci, popularny w europejskich krajach francuskoj\u0119zycznych. W 1977 wyda\u0142 sw\u00f3j pierwszy album Cache-Cache. Za\u0142o\u017cy\u0142 w\u0142asn\u0105 wytw\u00f3rni\u0119 p\u0142yt Disques Mary-Jos\u00e9e, kt\u00f3ra nosi imi\u0119 jego \u017cony. W 1969 wygra\u0142 Mi\u0119dzynarodowy Festiwal Piosenki w Sopocie z piosenk\u0105 Maria Consuella. W 1970 reprezentowa\u0142 Szwajcari\u0119 na Konkursie Piosenki Eurowizji z piosenk\u0105 Retour.Zaj\u0105\u0142 czwarte miejsce. R\u00f3wnie\u017c czwarte miejsce zaj\u0105\u0142 w szwajcarskim finale Eurowizjii 1976z piosenk\u0105 C'est pour la vie."@pl;
    owl:sameAs viaf:69119864;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_D\u00e8s>,
        <http://viaf.org/viaf/69119864>,
        <https://musicbrainz.org/artist/34b21177-cffa-4ef1-9c49-7050d544deb7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henri_Des_IMG_3135.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Dès.
doremus_artist:d0b52364-ea07-3824-b7e5-c9510ca0ca30
owl:sameAs viaf:44510430; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44510430>.
doremus_artist:d1322bea-d210-3a61-b6e2-74457a4b83bd
owl:sameAs viaf:81318585; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81318585>.
doremus_artist:d1660d2f-4f68-3948-a6a0-63fc3374e9ed
owl:sameAs viaf:175105158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/175105158>.
doremus_artist:d1c20a94-a0b2-3a9b-9173-0d9714373137
owl:sameAs viaf:2736120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2736120>.
doremus_artist:d1ca80f5-e0d1-3149-9aac-b5ad03dbb0af
owl:sameAs viaf:44490239; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44490239>.
doremus_artist:d1e8d155-69a6-3b37-883c-e1cfc8145ced
owl:sameAs viaf:79657861; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79657861>.
doremus_artist:d1eb093f-4e2c-30c4-af4e-aff44fa1cba2
owl:sameAs viaf:71590847; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71590847>.
doremus_artist:d1eed45e-a2ef-3eb7-901a-8f976f3339e7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/La_Grange,_Illinois>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "John Aaron Lewis (* 3. Mai 1920 in La Grange, Illinois; \u2020 29. M\u00e4rz 2001 in New York City) war ein US-amerikanischer Jazz-Musiker (Pianist und Komponist)."@de,
        "John Aaron Lewis (La Grange (Illinois), 3 mei 1921 - New York City, 29 maart 2001) was een Amerikaans jazz-pianist en componist en stond vooral bekend om zijn werk voor The Modern Jazz Quartet."@nl,
        "John Aaron Lewis (La Grange, Illinois, 3 de mayo de 1920 - Nueva York, 29 de marzo de 2001) fue un pianista, compositor y arreglista norteamericano de jazz, conocido sobre todo por haber estado al frente del Modern Jazz Quartet."@es,
        "John Aaron Lewis (May 3, 1920 \u2013 March 29, 2001) was an American jazz pianist, composer and arranger, best known as the founder and musical director of the Modern Jazz Quartet."@en,
        "John Aaron Lewis (n\u00e9 le 3 mai 1920 \u00e0 La Grange (Illinois), mort le 29 mars 2001 \u00e0 New York) est un pianiste et compositeur am\u00e9ricain de jazz, c\u00e9l\u00e8bre pour avoir dirig\u00e9 et fond\u00e9 le Modern Jazz Quartet."@fr,
        "John Aaron Lewis (ur. 3 maja 1920 w La Grange w stanie Illinois, zm. 29 marca 2001 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski pianista jazzowy i kompozytor. Znany ze wsp\u00f3\u0142pracy z takimi muzykami jak Dizzy Gillespie, Charlie Parker, Illinois Jacquet, Miles Davis, czy Lester Young. By\u0142 tak\u017ce wyk\u0142adowc\u0105 i kompozytorem muzyki filmowej. Laureat NEA Jazz Masters Award 2001. Zmar\u0142 wskutek raka prostaty po d\u0142ugotrwa\u0142ych zmaganiach z chorob\u0105."@pl,
        "Lewis fu spesso paragonato a Duke Ellington per la capacit\u00e0 di valorizzare ogni singola voce all'interno del suo Modern Jazz Quartet, unendo la libert\u00e0 espressiva e improvvisativa dei singoli musicisti da una parte ai canoni fissi scritti a base delle composizioni. Lewis riusc\u00ec a tenere unita la sua formazione per decenni suonando una musica che poco accoglieva delle allora recenti influenze jazzistiche, cos\u00ec proprio come fece Ellington, tanto che la descrizione dell'evoluzione della musica afro-americana potrebbe prescindere dal loro contributo, sebbene entrambi diedero un altissimo contributo di qualit\u00e0 al mondo jazzistico."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0410\u0430\u0440\u043e\u043d \u041b\u044c\u044e\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Aaron Lewis; 3 \u043c\u0430\u044f 1920, \u041b\u0430\u0433\u0440\u0430\u043d\u0436, \u0418\u043b\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439\u0441 \u2014 29 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2001, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c Modern Jazz Quartet."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9\uff08John Aaron Lewis, 1920\u5e745\u67083\u65e5 - 2001\u5e743\u670829\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja,
        "\u7d04\u7ff0\u00b7\u5289\u6613\u65af\uff081920\u5e745\u67083\u65e5\uff0d2001\u5e743\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u7235\u58eb\u6a02\u92fc\u7434\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u7de8\u66f2\u5bb6\uff0c\u4e5f\u662f\u73fe\u4ee3\u7235\u58eb\u56db\u91cd\u594f\u97f3\u6a02\u7e3d\u76e3\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u4f0a\u5229\u8afe\u4f0a\u5dde\u62c9\u683c\u862d\u5947 \u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:94096772;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Lewis_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/94096772>,
        <https://musicbrainz.org/artist/be347fef-e406-4c1b-8698-669d71b68bc5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Lewis_1977.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Lewis_(pianist)>.
doremus_artist:d2897de1-fa31-3a76-aec1-962800976957
    owl:sameAs viaf:29718271;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29718271>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c2348d06-40cc-4a29-953a-5fb753905844>.
doremus_artist:d29083eb-1b79-31f6-874d-135abf5f01b9
    dbp:birthPlace dbr:Aschaffenburg;
    rdfs:comment
        "Burkard Schliessmann (* in Aschaffenburg) ist ein deutscher klassischer Konzertpianist. Schliessmann z\u00e4hlt zu den bedeutenden Pianisten der Gegenwart und lebt heute vorwiegend in den USA."@de,
        "Burkard Schliessmann is a German classical pianist and concert artist with an active international career. He attended the Frankfurt University of Music and Performing Arts and graduated with a Master's degree. He studied under several internationally recognized musical artists and participated in master classes conducted by Shura Cherkassky and Bruno Leonardo Gelber."@en;
    owl:sameAs viaf:41386182;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Burkard_Schliessmann>,
        <http://viaf.org/viaf/41386182>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Burkard_Schliessmann,_classical_pianist_and_concert_artist.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Burkard_Schliessmann.
doremus_artist:d2ded19e-b9e0-36d3-8e1e-f2b692b9a3d1
owl:sameAs viaf:305143350; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305143350>.
doremus_artist:d3ab4a56-3339-3967-a37a-0ed2d29972b3
owl:sameAs viaf:308246064; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/308246064>.
doremus_artist:d3b7ee02-2274-365f-a6b5-64845702da12
owl:sameAs viaf:151852975; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/151852975>.
doremus_artist:d3ff823e-2e91-3701-9b04-aaf07ff078a4
    dbp:birthPlace dbr:Rouen;
    rdfs:comment
        "Pierre Fontaine (n\u00e9 en 1380 \u00e0 Rouen et mort vers 1450) \u00e9tait un compositeur fran\u00e7ais durant la p\u00e9riode de transition entre la fin du Moyen \u00c2ge et la Renaissance, et \u00e9tait membre de l'\u00c9cole bourguignonne de compositeurs. Plut\u00f4t connu \u00e0 l'\u00e9poque, il semble que la plupart de sa musique ait probablement \u00e9t\u00e9 perdue. Toute sa musique est s\u00e9culaire et ses compositions sont des chansons."@fr,
        "Pierre Fontaine (pronounced: [pj\u025b\u0281 f\u0254\u0303t\u025bn]; c. 1380 \u2013 c. 1450) was a French composer of the transitional era between the late Middle Ages and early Renaissance, and a member of the Burgundian School of composers. While he was well-known at the time, most of his music has probably been lost. All of his surviving music is secular, and all his compositions are chansons."@en;
    owl:sameAs viaf:12491307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Fontaine_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/12491307>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cc8d30fe-40c5-4c65-9f2c-b0c983b9ff30>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Pierre_Fontaine_(composer)>.
doremus_artist:d631ee15-8ea7-336a-b3c3-b9eb7a6ab1f1
    owl:sameAs viaf:79199336;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79199336>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Isidore_Bertheaume.
doremus_artist:d685b144-fcf9-36fe-9b99-18e6c34923b2
    dbp:birthPlace dbr:Orléans;
    rdfs:comment
        "\u00c9douard Charles Octave Mignan, n\u00e9 \u00e0 Orl\u00e9ans le 17 mars 1884 et mort le 17 septembre 1969, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u00c9douard Mignan (* 17. M\u00e4rz 1884 in Orl\u00e9ans; \u2020 17. September 1969 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Organist und Komponist."@de,
        "\u00c9douard Mignan (17 March 1884 - 17 September 1969) was a French organist and composer. He was born in Orl\u00e9ans and 14 years old he became the organist of \u00e9glise Saint Paterne. He studied organ in Paris with Alexandre Guilmant and Louis Vierne and won the Grand Prix de Rome in 1912. He was organist at Saint-Thomas-d'Aquin from 1917 to 1935. He succeeded Henri Dallier as organist of la Madeleine in 1935 and held that post until 1962."@en;
    owl:sameAs viaf:29796760;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9douard_Mignan>,
        <http://viaf.org/viaf/29796760>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/La_Madeleine_Paris.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Édouard_Mignan.
doremus_artist:d6e36019-72a7-38ce-bec0-75d012772740
    dbp:birthPlace dbr:Ciutadella_de_Menorca;
    rdfs:comment
        "Joan Pons \u00c1lvarez (* 8. August 1946 in Ciutadella, Menorca) ist ein menorquinischer Operns\u00e4nger und weltweit renommierter Bariton."@de,
        "Joan Pons \u00c1lvarez (Ciutadella de Menorca, Spanje, 8 augustus 1946) is een Spaans operazanger (dramatische bariton), internationaal bekend onder de naam Juan Pons."@nl,
        "Joan Pons \u00c1lvarez (Ciutadella, Spain, 8 August 1946), is a Spanish operatic baritone, known internationally as Juan Pons."@en,
        "Juan (Joan) Pons (ur. 8 sierpnia 1946 w Ciutadella) - hiszpa\u0144ski \u015bpiewak operowy, baryton."@pl,
        "Juan Pons \u00c1lvarez (Ciudadela, Islas Baleares, 8 de agosto de 1946) es un bar\u00edtono dram\u00e1tico espa\u00f1ol."@es,
        "Juan Pons \u00c1lvarez (Ciutadella de Menorca, Espanha, 8 de agosto de 1946), mais conhecido como Juan Pons, \u00e9 um bar\u00edtono dram\u00e1tico espanhol."@pt,
        "Juan PonsFichier:Juan-pons-prensa-02.jpg Juan Pons est un baryton espagnol n\u00e9 \u00e0 Ciutadella (Minorque) en Espagne le 8 ao\u00fbt 1946."@fr,
        "\u0425\u0443\u0430\u043d \u041f\u043e\u043d\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Joan Pons \u00c1lvarez; \u0440\u043e\u0434. 1946) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:88564690;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_Pons>,
        <http://viaf.org/viaf/88564690>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9b3adb58-d688-462f-8cb3-62871c78deb7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Juan-pons-prensa-02.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_Pons.
doremus_artist:d7ad0746-200f-37b2-834e-4598f871ba18
    dbp:birthPlace dbr:Posio;
    rdfs:comment
        "Kammers\u00e4nger Soile Marja Isokoski es una soprano l\u00edrica finlandesa nacida el 14 de febrero de 1957 en Posio, Laponia(\u00d6sterbotten). Se especializa en el repertorio de \u00f3peras y canciones de Mozart y Strauss.Junto a Karita Mattila, Camilla Nylund, Monica Groop, Lilli Paasikivi, Jorma Hynninen y Matti Salminen, uno de los m\u00e1s distinguidos exponentes del canto l\u00edrico de Finlandia."@es,
        "Soile Marja Isokoski (* 14. Februar 1957 in Posio, Finnland) ist eine finnische Opern-, Lied- und Konzerts\u00e4ngerin (lyrischer Sopran)."@de,
        "Soile Marja Isokoski (born February 14, 1957) is a Finnish lyric soprano. She is an opera singer as well as a concert and lieder singer."@en;
    owl:sameAs viaf:29721803;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Soile_Isokoski>,
        <http://viaf.org/viaf/29721803>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Soile_Isokoski.
doremus_artist:d7c8cb8f-0cac-3a63-af49-616174b84a06
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        """Quincy Delight Jones Jr. (Chicago, 14 de mar\u00e7o de 1933) \u00e9 um empres\u00e1rio, arranjador vocal e produtor musical de trilhas sonoras norte-americano. Durante 50 anos na ind\u00fastria do entretenimento o trabalho de Jones foi indicado para 79 Grammy Award, sendo premiado com 27 destes, e um Grammy Legends Award em 1991. Ele \u00e9 mais conhecido por ajudar o \u00edcone cultural Michael Jackson a produzir o \u00e1lbum Thriller, que viria a ser o \u00e1lbum mais vendido de todos os tempos, e a can\u00e7\u00e3o "We Are the World". Ele tamb\u00e9m \u00e9 conhecido por lan\u00e7ar a cantora Tamia que durante seu tempo com Quincy Jones foi indicada para 2 Grammy Awards por sua can\u00e7\u00e3o "You Put a Move On My Heart"."""@pt,
        "Quincy Delight Jones Jr., dit Quincy Jones et surnomm\u00e9 \u00ab Q \u00bb, n\u00e9 le 14 mars 1933 \u00e0 Chicago (Illinois), est un trompettiste, arrangeur, compositeur et producteur am\u00e9ricain. \u00c0 ce jour, il a remport\u00e9 27 Grammy Awards."@fr,
        "Quincy Delight Jones jr. (* 14. M\u00e4rz 1933 in Chicago, Illinois) ist ein US-amerikanischer Musikproduzent, Komponist, Jazztrompeter, Arrangeur und Bandleader. Er war der erste Afroamerikaner in der F\u00fchrungsspitze eines Major-Labels. Breiten Kreisen bekannt wurde er als Produzent von Michael Jackson."@de,
        """Quincy Delight Jones, Jr. (born March 14, 1933), also known as "Q", is an American record producer, conductor, arranger, composer, musician, television producer, film producer, instrumentalist, magazine founder, entertainment company executive, and humanitarian. His career spans six decades in the entertainment industry and a record 79 Grammy Award nominations, and 28 Grammys, including a Grammy Legend Award in 1991. Jones came to prominence in the 1950s as a jazz arranger and conductor, before moving on to work prolifically in pop music and film scores."""@en,
        "Quincy Delight Jones, Jr. (ur. 14 marca 1933 w Chicago)\u2013 ameryka\u0144ski tr\u0119bacz, kompozytor, aran\u017cer i producent muzyczny. Odznaczony Narodowym Medalem Sztuki oraz laureat NEA Jazz Masters Award. W m\u0142odo\u015bci przyja\u017ani\u0142 si\u0119 z Rayem Charlesem. Uko\u0144czy\u0142 Berklee College of Music. W latach 1974-1990 by\u0142 m\u0119\u017cem Peggy Lipton. W latach 1991-1997 spotyka\u0142 si\u0119 i mieszka\u0142 z Nastassj\u0105 Kinski. Producent m.in. album\u00f3w Off the Wall, Thriller i Bad Michaela Jacksona oraz singla We Are the World."@pl,
        """Quincy Delight Jones, Jr., conocido como Quincy Jones (Chicago, 14 de marzo de 1933), compositor, director, arreglista y legendario productor estadounidense de m\u00fasica. Su \u00e1mbito de inter\u00e9s musical abarca el R&B y el jazz (swing y bop), con frecuente tendencia a su fusi\u00f3n. Asimismo, es int\u00e9rprete ocasional de trompeta y piano, y cantante. Su extensa carrera incluye grabaciones con Frank Sinatra y tambi\u00e9n ha compuesto bandas sonoras para pel\u00edculas, siendo el primer compositor de raza afroamericana que lo hac\u00eda. Pero es mayormente recordado como productor de los \u00e1lbumes m\u00e1s exitosos de Michael Jackson: Off the Wall, Thriller y Bad. Fue tambi\u00e9n el productor de la canci\u00f3n "We Are the World"."""@es,
        "Quincy Jones (Chicago, 14 maart 1933) is van oorsprong jazzmuzikant, maar vanaf 1951 oogstte hij aan de lopende band successen als arrangeur en producer. Nadat hij in de jaren vijftig van de twintigste eeuw met grootheden als Dinah Washington, Lionel Hampton en Dizzy Gillespie had gespeeld, legde hij zich vanaf de jaren zestig toe op het schrijven, arrangeren en produceren van muziek. Aanvankelijk bleef hij trouw aan de jazzwereld, maar langzamerhand breidde hij zijn werkterrein uit naar de filmmuziek en de pop. Hoewel hij met talloze artiesten heeft gewerkt, blijft Michael Jackson (vanwege de productie van het miljoenenalbum Thriller) nog altijd de meest genoemde. Het nummer Chump Change fungeert als tune van het Nederlandse sportprogramma op de radio, Langs de Lijn. Ook is zijn nummer So"@nl,
        "\u041a\u0443\u0438\u0301\u043d\u0441\u0438 \u0414\u0438\u043b\u0430\u0301\u0439\u0442 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441-\u043c\u043b\u0430\u0301\u0434\u0448\u0438\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Quincy Delight Jones, Jr.; \u0440\u043e\u0434. 14 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1933, \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e, \u0418\u043b\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439\u0441, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 27 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb (79 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0439), \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0443 Grammy Legend Award, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u0643\u0648\u064a\u0646\u0633\u064a \u062f\u064a\u0644\u0627\u064a\u062a \u062c\u0648\u0646\u0632\u060c \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646  (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 14\u0645\u0627\u0631\u0633\u060c 1933) \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0646\u062a\u062c \u0623\u0633\u0637\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a\u060c \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627\u060c \u0648\u0645\u0648\u0632\u0639\u060c \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u060c \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a\u060c \u0648\u0628\u0631\u0648\u062c\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a. \u064a\u0645\u062a\u062f \u0645\u0634\u0648\u0627\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a \u0644\u062e\u0645\u0633\u0629 \u0639\u0642\u0648\u062f \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0641\u064a\u0647 \u062a\u0645 \u062a\u0631\u0634\u064a\u062d\u0647 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u062a\u0633\u0639 \u0648\u0633\u0628\u0639\u0648\u0646 \u0645\u0631\u0629 \u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0631\u0627\u0645\u064a (Grammy Award)\u060c 27 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0631\u0627\u0645\u064a\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0623\u0633\u0637\u0648\u0631\u0629 \u063a\u0631\u0627\u0645\u064a \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1991. \u0641\u0636\u0644\u0627\u064b \u0639\u0646 \u0630\u0644\u0643\u060c \u0643\u0627\u0646 \u062c\u0648\u0646\u0632 \u0645\u0646\u062a\u062c \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 Thriller\u060c \u0644\u0623\u064a\u0642\u0648\u0646\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0627\u062d\u0644 \u0645\u0627\u064a\u0643\u0644 \u062c\u0627\u0643\u0633\u0648\u0646\u060c \u0648\u0627\u0644\u0630\u064a \u062d\u0642\u0642 \u0645\u0628\u064a\u0639\u0627\u062a \u0628\u0644\u063a\u062a \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 110 \u0645\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0646\u0633\u062e\u0629 \u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0646\u062d\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0646\u062a\u062c\u064b\u0627 \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f\u064b\u0627 \u0644\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0631\u064a\u0629 \"\u0646\u062d\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\" \u0648 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0631\u064a\u0629 \"\u0628\u0643\u0631\u0627\""@ar,
        "\u30af\u30a4\u30f3\u30b7\u30fc\u30fb\u30c7\u30a3\u30e9\u30a4\u30c8\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\u4e8c\u4e16\uff08Quincy Delight Jones II\u30011933\u5e743\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021950\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u7b2c\u4e00\u7dda\u3067\u6d3b\u8e8d\u3092\u7d9a\u3051\u3001\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3059\u308b\u97f3\u697d\u8cde\u3092\u591a\u6570\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u754c\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u754c\u306b\u304a\u3051\u308b\u5049\u4eba\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u7c73FOX\u30c6\u30ec\u30d3\u306e\u4eba\u6c17\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u756a\u7d44MADtv\u306e\u88fd\u4f5c\u7dcf\u6307\u63ee\u3082\u62c5\u5f53\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5c0f\u6606\u897f\u00b7\u5fb7\u83b1\u7279\u00b7\u743c\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aQuincy Delight Jones, Jr\uff0c1933\u5e743\u670814\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u7f8e\u570b\u829d\u52a0\u54e5\uff0c\u7f8e\u570b\u5531\u7247\u88fd\u4f5c\u4eba\u3001\u7535\u89c6\u88fd\u4f5c\u4eba\u3001\u8a5e\u66f2\u4f5c\u5bb6\u3001\u7f16\u66f2\u5bb6\uff0c\u9ea5\u53ef\u00b7\u5091\u514b\u905c\u7684\u7ecf\u5178\u5408\u4f5c\u4eba\u4e4b\u4e00\u3002 \u5176\u804c\u4e1a\u751f\u6daf\u6a2a\u8de8\u4e94\u4e2a\u5e74\u4ee3\uff0c\u521b\u7eaa\u5f55\u5730\u83b7\u5f9779\u4e2a\u683c\u83b1\u7f8e\u63d0\u540d\u548c27\u6b21\u83b7\u5956\uff0c\u5305\u62ec1991\u5e74\u4ed6\u83b7\u5f97\u7684\u683c\u83b1\u7f8e\u4f20\u5947\u827a\u4eba\u5927\u5956\u4ee5\u53ca4\u6b21\u6709\u8272\u4eba\u7a2e\u6c11\u6b0a\u4fc3\u9032\u5354\u6703\u5f62\u8c61\u734e\u5091\u51fa\u7235\u58eb\u85dd\u4eba\u734e\u3002\u6606\u897f\u74ca\u65af\u6700\u70ba\u77e5\u540d\u7684\u4e8b\u8e5f\u70ba\u66fe\u8207\u9ea5\u53ef\u00b7\u5091\u514b\u905c (Michael Jackson)\u5408\u4f5c\u6578\u5f35\u5927\u53d7\u6b61\u8fce\u7684\u5c08\u8f2fOff the Wall\u3001Thriller\uff0c\u4ee5\u53ca\u57281985\u5e74\u5236\u4f5c\u548c\u6307\u6325\u4e86\u8457\u540d\u7684\u516c\u76ca\u6b4c\u66f2We Are the World\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:34643563;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Quincy_Jones>,
        <http://viaf.org/viaf/34643563>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5803c81e-739a-4057-9a5c-cf84e55db630>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Quincy_Jones_May_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Quincy_Jones.
doremus_artist:d804ee90-e580-3ddb-b836-cda6684e3c65
owl:sameAs viaf:17545158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17545158>.
doremus_artist:d80d48c1-edd1-3f2d-80b3-d42f986aa023
owl:sameAs viaf:38518993; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38518993>.
doremus_artist:d85ac353-0d05-34c9-be82-315a15bd00ad
    owl:sameAs viaf:116958500;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116958500>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6ef2d302-ffa5-4565-ae5b-5536d2f3fa15>.
doremus_artist:d85f95f5-d92e-3076-9a05-829c980418c3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Salvador,_Bahia>;
    dbp:deathPlace dbr:Brazil;
    rdfs:comment
        "Dorival Caymmi (* 30 de abril de 1914, Salvador de Bah\u00eda - \u202016 de agosto de 2008) es considerado uno de los m\u00e1s influyentes cantautores de la m\u00fasica popular brasile\u00f1a. Habiendo alcanzado su madurez musical antes del surgimiento de la bossa nova como tal, actu\u00f3 como fuente de influencia para varios de los m\u00e1ximos exponentes de este g\u00e9nero, entre ellos Antonio Carlos Jobim y Jo\u00e3o Gilberto. Su influencia se extendi\u00f3 a estilos posteriores, como el tropicalismo y, en general, a la m\u00fasica popular brasile\u00f1a en su conjunto."@es,
        "Dorival Caymmi (* 30. April 1914 in Salvador da Bahia; \u2020 16. August 2008 in Rio de Janeiro) war einer der bedeutendsten brasilianischen Musiker."@de,
        """Dorival Caymmi (April 30, 1914 \u2013 August 16, 2008) was a Brazilian singer, songwriter, actor, and painter active for more than 70 years beginning in 1933. He contributed to the birth of Brazil's bossa nova movement, and several of his samba pieces, such as "Samba da Minha Terra", "Doralice" and "Saudade da Bahia", have become staples of M\u00fasica popular brasileira. Equally notable are his ballads celebrating the fishermen and women of Bahia, including "Promessa de Pescador", "O Que \u00c9 Que a Baiana Tem?", and "Milagre". Caymmi composed about 100 songs in his lifetime, and many of his works are now considered to be Brazilian classics. Both Brazilian and non-Brazilian musicians have covered his songs, including Jo\u00e3o Gilberto, Andy Williams, Perry Como, Ces\u00e1ria \u00c9vora, Am\u00e1lia Rodrigues."""@en,
        "Dorival Caymmi (Salvador, 30 de abril de 1914 \u2013 Rio de Janeiro, 16 de agosto de 2008) foi um cantor, compositor, violonista, pintor e ator brasileiro. Comp\u00f4s inspirado pelos h\u00e1bitos, costumes e as tradi\u00e7\u00f5es do povo baiano. Tendo como forte influ\u00eancia a m\u00fasica negra, desenvolveu um estilo pessoal de compor e cantar, demonstrando espontaneidade nos versos, sensualidade e riqueza mel\u00f3dica. Morreu em 16 de agosto de 2008, aos 94 anos, em casa, \u00e0s seis horas da manh\u00e3, por conta de insufici\u00eancia renal e fal\u00eancia m\u00faltipla dos \u00f3rg\u00e3os em consequ\u00eancia de um c\u00e2ncer renal que possu\u00eda havia 9 anos. Permanecia em interna\u00e7\u00e3o domiciliar desde dezembro de 2007. Poeta popular, comp\u00f4s obras como Saudade da Bahia, Samba da minha Terra, Doralice, Marina, Modinha para Gabriela, Maracangalha, Saudade de Itapu\u00e3, "@pt,
        "Dorival Caymmi, n\u00e9 le 30 avril 1914 \u00e0 Salvador de Bahia et mort le 16 ao\u00fbt 2008 (\u00e0 94 ans) \u00e0 Rio de Janeiro, est un chanteur et compositeur br\u00e9silien, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands auteurs de chansons de la musique populaire br\u00e9silienne. Il avait un style personnel et reconnaissable, et a compos\u00e9 de nombreuses chansons devenues des classiques. Les sambas, telles Samba Da Minha Terra, Saudade de Bahia, Doralice et Morena Rosa sont devenues des standards de la musique populaire br\u00e9silienne. Il a aussi \u00e9crit des ballades d\u00e9di\u00e9es aux p\u00eacheurs intr\u00e9pides de Bahia, parmi elles Promessa de Pescador et O Vento."@fr,
        "Dorival \u00e8 considerato uno dei pi\u00f9 importanti compositori di canzoni della musica popolare brasiliana: Ben Ratliff ha indicato Caymmi secondo solo ad Antonio Carlos Jobim."@it,
        "\u0414\u043e\u0440\u0438\u0432\u0430\u0301\u043b \u041a\u0430\u0438\u0301\u043c\u043c\u0438 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Dorival Caymmi, 30 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1914 \u2014 16 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2008) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 , \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u043c\u044b \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \u00ab\u0413\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044b \u043f\u0435\u0441\u0447\u0430\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043e\u0432\u00bb \u0438 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 Retirantes, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0430\u044f \u0442\u0435\u043c\u0430 \u0432 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435 \u00ab\u0420\u0430\u0431\u044b\u043d\u044f \u0418\u0437\u0430\u0443\u0440\u0430\u00bb. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u0430\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0432 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435. \u0411\u0435\u043d \u0420\u044d\u0442\u043b\u0438\u0444\u0444 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b, \u0447\u0442\u043e \u041a\u0430\u0438\u043c\u043c\u0438, \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e, \u0443\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u043b\u0438\u0448\u044c \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u0443 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0443\u0441\u0443 \u0416\u043e\u0431\u0438\u043d\u0443 \u00ab\u0432 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0430 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0432\u0435\u043a\u0430\u00bb."@ru,
        "\u30c9\u30ea\u30f4\u30a1\u30eb\u30fb\u30ab\u30a4\u30df\uff08Dorival Caymmi\u30011914\u5e744\u670830\u65e5 - 2008\u5e748\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d0\u30a4\u30fc\u30a2\u5dde\u30b5\u30eb\u30f4\u30a1\u30c9\u30fc\u30eb\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85915813;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dorival_Caymmi>,
        <http://viaf.org/viaf/85915813>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bec2162c-6a15-4bfd-a69c-3e35c4fb1f19>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Doriva_1938_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dorival_Caymmi.
doremus_artist:d8b19572-0a61-3d6f-8861-52ede8e7922e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Sacramento,_California>;
    rdfs:comment
        """John Victor "Johnny" Colla (born July 2, 1952) is an American musician (playing the guitar and saxophone), singer and songwriter. He is a founding member of the American rock band Huey Lewis and the News. He has been heavily involved in the San Francisco Bay Area music scene for decades, having been in several other bands, including Van Morrison, Sly and the Family Stone, Huey Lewis and The News, Sound Hole, and Johnny Colla & The Lucky Devils."""@en,
        "John Victor Colla (* 2. Juli 1952 in Sacramento) ist ein US-amerikanischer Musiker und Gr\u00fcndungsmitglied der Band Huey Lewis & The News. Er spielt Gitarre und Saxophon, komponiert f\u00fcr andere K\u00fcnstler und arbeitet zeitweilig als Produzent und Toningenieur. Colla ist gemeinsam mit Huey Lewis und Chris Hayes Autor des Liedes The Power of Love, das f\u00fcr den Soundtrack des Films Zur\u00fcck in die Zukunft aufgenommen wurde."@de,
        "John Victor Colla (Nacido el 2 de julio de 1952 en Sacramento, California), es un miembro fundador de la banda Huey Lewis & The News, tocando la guitarra y el saxof\u00f3n. Se dice que ha estado involucrado en la escena musical en el \u00c1rea de la Bah\u00eda de San Francisco por m\u00e1s de 25 a\u00f1os. Una de las primeras bandas donde estuvo Colla fue Sound Hole, donde fue saxofonista, y dicha banda tambi\u00e9n cont\u00f3 con la presentaci\u00f3n de Van Morrison en pocas ocasiones. Tambi\u00e9n ha grabado un \u00e1lbum como solista titulado Lucky Devil, en donde en su m\u00fasica se perciben toques de R&B y muisca de los a\u00f1os 1950."@es,
        "\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30b3\u30fc\u30e9\uff08Johnny Colla,\u672c\u540d\uff1aJohn Victor Colla, 1952\u5e747\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u30ed\u30c3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u300c\u30d2\u30e5\u30fc\u30a4\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9&\u30b6\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u300d\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u53ca\u3073\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u594f\u8005\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30b5\u30af\u30e9\u30e1\u30f3\u30c8\u51fa\u8eab\u3002\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30d9\u30a4\u30a8\u30ea\u30a2\u306e\u97f3\u697d\u30b7\u30fc\u30f3\u306b25\u5e74\u4ee5\u4e0a\u306b\u308f\u305f\u308a\u3001\u6df1\u304f\u304b\u304b\u308f\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:87454524;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnny_Colla>,
        <http://viaf.org/viaf/87454524>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0f70c0e5-612f-4d5f-8eb6-3ba7e435e8b0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johnny_Colla.
doremus_artist:d8de97d2-1aed-3333-86ce-85c983b1c858
owl:sameAs viaf:17859749; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17859749>.
doremus_artist:d8e4eeec-b75f-36bf-b011-94bcec3e0ee2
owl:sameAs viaf:56795666; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56795666>.
doremus_artist:d8f4215a-326c-36d2-9097-b7f9b316e737
    dbp:birthPlace dbr:Odense;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Hans Christian Andersen  anh\u00f6ren?/i (* 2. April 1805 in Odense; \u2020 4. August 1875 in Kopenhagen) ist der bekannteste Dichter und Schriftsteller D\u00e4nemarks. Ber\u00fchmt wurde er durch seine zahlreichen M\u00e4rchen."@de,
        "Hans Christian Andersen (/\u02c8h\u0251\u02d0nz \u02c8kr\u026ast\u0283\u0259n \u02c8\u00e6nd\u0259rs\u0259n/; Danish: [han\u02c0s \u02c8k\u02b0\u0281\u00e6sd\u0325jan \u02c8\u0251n\u0250sn\u0329] ; often referred to in Scandinavia as H. C. Andersen; 2 April 1805 \u2013 4 August 1875) was a Danish author. Although a prolific writer of plays, travelogues, novels, and poems, Andersen is best remembered for his fairy tales. Andersen's popularity is not limited to children; his stories, called eventyr in Danish, express themes that transcend age and nationality. His stories have inspired ballets, animated and live-action films, and plays."@en,
        "Hans Christian Andersen (2 avril 1805 \u00e0 Odense, Danemark - 4 ao\u00fbt 1875 \u00e0 Rolighed, Frederiksberg, Copenhague) est un romancier, dramaturge, conteur et po\u00e8te danois, c\u00e9l\u00e8bre pour ses nouvelles et ses \u00ab contes de f\u00e9es \u00bb. Longtemps ignor\u00e9 ou tourn\u00e9 en d\u00e9rision dans son pays, o\u00f9 l'on a raill\u00e9 son \u00e9gocentrisme, il n'est reconnu tout d'abord qu'\u00e0 l'\u00e9tranger : en Angleterre o\u00f9 il rencontre Charles Dickens et o\u00f9 il devient le lion de la saison, en Allemagne o\u00f9 il se lie avec Chamisso, en France o\u00f9 il se lie avec Heinrich Heine, Honor\u00e9 de Balzac et Alphonse de Lamartine chez Virginie Ancelot."@fr,
        "Hans Christian Andersen (Odense, 2 april 1805 - Kopenhagen, 4 augustus 1875) was een Deens schrijver en dichter, het bekendst om zijn sprookjes. In eigen land wordt hij gewoonlijk bij zijn voorletters H.C. Andersen genoemd (Deense uitspraak: ho cee)."@nl,
        "Hans Christian Andersen (Odense, 2 de abril de 1805 - Copenhague, 4 de agosto de 1875) fue un escritor y poeta dan\u00e9s, famoso por sus cuentos para ni\u00f1os, entre ellos El patito feo, La sirenita y La reina de las nieves. Estas tres obras de Andersen han sido adaptadas a la gran pantalla por Disney."@es,
        """Hans Christian Andersen (Odense, 2 de abril de 1805 \u2014 Copenhaga, 4 de agosto de 1875) foi um escritor e poeta de hist\u00f3rias infantis, nascido na atual Dinamarca. Andersen era filho de um sapateiro, o que o levou a ter dificuldades para se educar. No entanto, seus ensaios po\u00e9ticos e o conto "Crian\u00e7a Moribunda" garantiram-lhe um lugar no Instituto de Copenhague. Escreveu pe\u00e7as de teatro, can\u00e7\u00f5es patri\u00f3ticas, contos, hist\u00f3rias, e, principalmente, contos de fadas, pelos quais \u00e9 mundialmente conhecido."""@pt,
        "Hans Christian Andersen (ur. 2 kwietnia 1805 w Odense, zm. 4 sierpnia 1875 w Rolighed ko\u0142o Kopenhagi) \u2013 du\u0144ski pisarz i poeta, najbardziej znany ze swej tw\u00f3rczo\u015bci ba\u015bniopisarskiej."@pl,
        "Tra le sue opere pi\u00f9 note vi sono La principessa sul pisello (1835), Mignolina (1835), La sirenetta (1836), Il soldatino di stagno (1838), Il brutto anatroccolo (1843), La regina delle nevi (1844), e La piccola fiammiferaia (1848)."@it,
        "\u0425\u0430\u043d\u0441 \u041a\u0440\u0438\u0301\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u0410\u0301\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u0435\u043d (\u0432\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f\u0445 \u043d\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0438\u043c\u044f \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0443\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0413\u0430\u043d\u0441 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d, \u0434\u0430\u0442. Hans Christian Andersen [\u02c8han\u02c0s \u02c8k\u0281\u00e6sdjan \u02c8\u0251n\u0250sn\u0329]; 2 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1805 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0435, \u0414\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e-\u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0430\u044f \u0443\u043d\u0438\u044f \u2014 4 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1875 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d, \u0414\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0430\u0438\u043a \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043a\u0430\u0437\u043e\u043a \u0434\u043b\u044f \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439 \u0438 \u0432\u0437\u0440\u043e\u0441\u043b\u044b\u0445: \u00ab\u0413\u0430\u0434\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0442\u0451\u043d\u043e\u043a\u00bb, \u00ab\u041d\u043e\u0432\u043e\u0435 \u043f\u043b\u0430\u0442\u044c\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f\u00bb, \u00ab\u0414\u044e\u0439\u043c\u043e\u0432\u043e\u0447\u043a\u0430\u00bb, \u00ab\u0421\u0442\u043e\u0439\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043b\u043e\u0432\u044f\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0434\u0430\u0442\u0438\u043a\u00bb, \u00ab\u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u043d\u0430 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0448\u0438\u043d\u0435\u00bb, \u00ab\u041e\u043b\u0435 \u041b\u0443\u043a\u043e\u0439\u0435\u00bb, \u00ab\u0421\u043d\u0435\u0436\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u00bb \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445."@ru,
        "\u0647\u0627\u0646\u0633 \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u064a\u0627\u0646 \u0623\u0646\u062f\u0631\u0633\u0646 (Hans Christian Andersen\u061b \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0623\u0648\u062f\u0646\u0633\u0647\u060c \u0641\u064a 2 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1805 - \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0643\u0648\u0628\u0646\u0647\u0627\u063a\u0646\u060c 4 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1875)\u061b \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u062f\u0646\u0645\u0627\u0631\u0643\u064a \u064a\u064f\u0639\u062f \u0648\u0627\u062d\u062f\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0632\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0631\u0627\u0641\u064a\u0629. \u064a\u064f\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0627\u0644\u062f\u0627\u0646\u0645\u0627\u0631\u0643 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u060c \u0648\u0631\u063a\u0645 \u0643\u0648\u0646\u0647 \u0643\u062a\u0628 \u0641\u064a \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641 \u062d\u0642\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0643\u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u060c \u0648\u0627\u0644\u0634\u0639\u0631 \u063a\u064a\u0631 \u0623\u0646 \u0645\u0648\u0647\u0628\u062a\u0647 \u062a\u062c\u0644\u062a\u060c \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0627 \u062a\u062c\u0644\u062a\u060c \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062e\u0631\u0627\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0628\u0631\u0639 \u0641\u064a \u0643\u062a\u0627\u0628\u062a\u0647\u0627 \u0644\u064a\u062d\u062a\u0644 \u0645\u0643\u0627\u0646\u0629 \u0628\u0627\u0631\u0632\u0629 \u0641\u064a \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0627\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0633\u062a\u0648\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u060c \u0641\u062d\u0643\u0627\u064a\u0627\u062a\u0647 \u062a\u0623\u062e\u0630 \u0645\u0646 \u0646\u0627\u062d\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0643\u0644 \u0642\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629\u060c \u0648\u0628\u0639\u0636\u0647\u0627 \u064a\u0646\u0637\u0644\u0642 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0635\u0635 \u0627\u0644\u062e\u0631\u0627\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0633\u0645\u0639\u0647\u0627 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0635\u063a\u064a\u0631\u0627\u064b\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646 \u062d\u0643\u0627\u064a\u0627\u062a\u0647\u060c \u0631\u063a\u0645 \u0628\u0633\u0627\u0637\u062a\u0647\u0627\u060c \u062a\u062d\u0645\u0644 \u0645\u0633\u062a\u0648\u064a\u0627\u062a \u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0646\u0627\u0626\u0647\u0627. \u0648\u064a\u0631\u0648\u0649 \u0623\u0646\u0647 \u0623\u0633\u0639\u062f \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0641\u064a \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0643\u0644 \u0623\u0631\u062c\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0645\u0648\u0631\u0629\u060c \u0648\u0642\u062f \u0648\u062c\u062f \u0627\u0644\u062d\u0641\u0627\u0648\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0642\u062f\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062f\u0646\u0645\u0627\u0631\u0643. \u0646\u0642\u0644\u062a \u0623\u0634\u0639\u0627\u0631\u0647 \u0648\u062d\u0643\u0627\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 150 \u0644\u063a\u0629. \u0627\u0633\u062a\u0648\u062d\u064a \u0645\u0646 \u062d\u0643\u0627\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0648\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0627\u062a\u060c \u0648\u0639\u0631\u0648\u0636 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0647\u060c \u0648"@ar,
        """\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30c7\u30eb\u30bb\u30f3\uff08\u4e01: Hans Christian Andersen\u3001\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u8a9e\u767a\u97f3: [\u02c8han\u02c0s \u02c8k\u0281\u00e6sd\u0325jan \u02c8\u0251n\u0250sn\u0329]\uff08\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30af\u30ec\u30b9\u30c6\u30e3\u30f3\u30fb\u30a2\u30ca\u30b9\u30f3\uff09\u30011805\u5e744\u67082\u65e5 - 1875\u5e748\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u7ae5\u8a71\u4f5c\u5bb6\u3001\u8a69\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u3067\u306f\u3001Andersen \u304c\u975e\u5e38\u306b\u3042\u308a\u3075\u308c\u305f\u59d3\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u30d5\u30eb\u30cd\u30fc\u30e0\u3092\u7565\u3057\u305fH. C. Andersen\uff08\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u8a9e\u8aad\u307f\u3067 "\u30db\u30fc\u30fb\u30bb\u30fc\u30fb\u30a2\u30ca\u30b9\u30f3" [h\u0254se \u02c8\u0251n\u0250sn\u0329]\uff09\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002"""@ja,
        "\u6c49\u65af\u00b7\u514b\u91cc\u65af\u6c40\u00b7\u5b89\u5f92\u751f\uff08\u4e39\u9ea5\u8a9e\uff1aHans Christian Andersen\uff0c1805\u5e744\u67082\u65e5\uff0d1875\u5e748\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u901a\u79f0\u5b89\u5f92\u751f\uff0c\u4e39\u9ea6\u4f5c\u5bb6\u66a8\u8bd7\u4eba\uff0c\u56e0\u70ba\u5176\u7ae5\u8a71\u4f5c\u54c1\u800c\u95fb\u540d\u65bc\u4e16\uff0c\u5176\u4e2d\u6700\u8457\u540d\u7684\u7ae5\u8bdd\u6545\u4e8b\u5305\u62ec\u300a\u51b0\u96ea\u5973\u738b\u300b\u3001\u300a\u62c7\u6307\u59d1\u5a18\u300b\u3001\u300a\u5356\u706b\u67f4\u7684\u5c0f\u5973\u5b69\u300b\u3001\u300a\u4e11\u5c0f\u9e2d\u300b\u548c\u300a\u570b\u738b\u7684\u65b0\u8863\u300b\u7b49\u3002\u5b89\u5f92\u751f\u751f\u524d\u7372\u5f97\u7687\u5bb6\u81f4\u656c\uff0c\u88ab\u9ad8\u5ea6\u8d5e\u626c\u4e3a\u7ed9\u4e88\u5168\u6b27\u6d32\u7684\u4e00\u4ee3\u5b69\u5b50\u5e26\u6765\u4e86\u6b22\u4e50\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u88ab\u7ffb\u8bd1\u4e3a150\u591a\u79cd\u8bed\u8a00\uff0c\u6210\u5343\u4e0a\u4e07\u518c\u7ae5\u8bdd\u4e66\u5728\u5168\u7403\u9646\u7eed\u53d1\u884c\u51fa\u7248\u3002\u4ed6\u7684\u7ae5\u8bdd\u6545\u4e8b\u8fd8\u6fc0\u53d1\u4e86\u5927\u91cf\u7535\u5f71\uff0c\u821e\u53f0\u5267\uff0c\u82ad\u857e\u821e\u5267\u4ee5\u53ca\u7535\u5f71\u52a8\u753b\u7684\u521b\u4f5c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:4925902;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Christian_Andersen>,
        <http://viaf.org/viaf/4925902>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b2c019e1-72ba-4797-8843-abcaa5ea241b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HCA_by_Thora_Hallager_1869.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Christian_Andersen.
doremus_artist:d8f754c0-8b79-3f44-9871-74aafa7a6e63
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    dbp:deathPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Carlo Savina (* 2. August 1919 in Turin; \u2020 20. Juni 2002 in Rom) war ein italienischer Filmkomponist"@de,
        "Carlo Savina (2 August 1919 - 23 June 2002) was an Italian composer and conductor who composed, arranged, and conducted music for films-and is especially remembered for being the music director of films such as The Godfather (1972), Amarcord (1973), and The Bear (1988). In 1985 he won the David di Donatello Best Music award for the film score of Pizza Connection."@en,
        "Carlo Savina (2 de agosto, 1919 \u2014 23 de junho, 2002), foi um maestro e compositor italiano, que comp\u00f4s, arranjou, e dirigia m\u00fasica para filmes, e \u00e9 especialmente lembrado por ser o diretor musical de filmes como The Godfather (O Poderoso Chef\u00e3o (1972), Amarcord (1973) e The Bear (1988). Savina trabalhou com muitos dos compositores not\u00e1veis do s\u00e9culo XX, incluindo: Ennio Morricone, Armando Trovajoli, Nino Rota, Mario Nascimbene, Stanley Myers, Stephen Sondheim, Philippe Sarde, e Miklos Rozsa. ."@pt;
    owl:sameAs viaf:74038867;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Savina>,
        <http://viaf.org/viaf/74038867>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlo_Savina.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Savina.
doremus_artist:d93f06e7-f724-37ac-867f-4ecfa4ddbb5e
    dbp:birthPlace dbr:Grenoble;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Krivine.Emmanuel Krivine Emmanuel Krivine, n\u00e9 le 7 mai 1947 \u00e0 Grenoble, est un chef d'orchestre fran\u00e7ais. N\u00e9 d'une m\u00e8re polonaise et d'un p\u00e8re russe, il est cousin de l'homme politique fran\u00e7ais Alain Krivine."@fr,
        "Emmanuel Krivine (* 7. Mai 1947 in Grenoble) ist ein franz\u00f6sischer Dirigent und Violinist."@de,
        "Emmanuel Krivine (Grenoble, 1947) is een Frans dirigent, zoon van een Poolse moeder en een Russische vader. Hij studeerde viool als kind en was eerste-prijswinnaar aan het Parijse Conservatorium. Hij studeerde daarna aan de Koningin Elisabeth School in Brussel. In 2004 richtte Krivine het orkest La Chambre Philharmonique op. In 2006 werd hij muzikaal leider van het Luxemburgs Philharmonisch Orkest, met een initieel contract van 3 jaar."@nl,
        "Emmanuel Krivine (born 7 May 1947, Grenoble) is a French conductor, the son of a Polish mother and a Russian father. He studied the violin as a youth and was a winner of the Premier Prix at the Paris Conservatoire, at age 16. He later studied at the Queen Elisabeth School in Brussels. He stopped playing the violin after a car accident in 1981. Krivine has conducted recordings for the Deutsche Grammophon, Warner Classics, Timpani, and Naive labels."@en,
        "\u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u041a\u0440\u0438\u0432\u0438\u043d (\u0444\u0440. Emmanuel Krivine; \u0440\u043e\u0434. 7 \u043c\u0430\u044f 1947, \u0413\u0440\u0435\u043d\u043e\u0431\u043b\u044c) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0414\u0432\u043e\u044e\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043d\u0430 \u041a\u0440\u0438\u0432\u0438\u043d\u0430. \u041a\u0440\u0438\u0432\u0438\u043d \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 (\u043e\u0442\u0435\u0446 \u2014 \u0438\u0437 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438, \u043c\u0430\u0442\u044c \u2014 \u0438\u0437 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438); \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440-\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430\u0445 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0428\u0435\u0440\u0438\u043d\u0433\u0430 \u0438 \u0418\u0435\u0433\u0443\u0434\u0438 \u041c\u0435\u043d\u0443\u0445\u0438\u043d\u0430, \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u043e\u0449\u0440\u0451\u043d \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430\u043c\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c (\u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0448\u0435\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439 \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438 \u0432 1968 \u0433.), \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e \u0440\u0430\u043d\u043e \u043f\u043e\u0434 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435\u043c \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0411\u0451\u043c\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c. \u0412 1976\u20141983 \u0433. \u041a\u0440\u0438\u0432\u0438\u043d \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0420\u0430\u0434\u0438\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0432 1987\u20142000 \u0433\u0433. \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u041b\u0438\u043e\u043d\u0430, \u0430 \u0432 2006 \u0433. \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041b\u044e\u043a\u0441\u0435\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430."@ru,
        "\u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30af\u30ea\u30f4\u30a3\u30cc\uff08Emmanuel Krivine,1947\u5e745\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30b0\u30eb\u30ce\u30fc\u30d6\u30eb\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u4e21\u89aa\u306f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u3068\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u3002\u5f53\u521d\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3073\u3001\u6570\u3005\u306e\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u5165\u8cde\u3059\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d9\u30fc\u30e0\u3068\u51fa\u4f1a\u3063\u3066\u6307\u63ee\u8005\u3078\u306e\u8ee2\u5411\u3092\u6c7a\u5fc3\u3059\u308b\u30021976\u5e74\u304b\u30891983\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u653e\u9001\u65b0\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\uff08\u73fe\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u653e\u9001\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\uff09\u306e\u9996\u5e2d\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3066\u5b9f\u529b\u3092\u84c4\u3048\u3001\u30ea\u30e8\u30f3\u56fd\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u6642\u4ee3\u306b\u5b9f\u529b\u6d3e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u540d\u58f0\u3092\u6df1\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115193485;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emmanuel_Krivine>,
        <http://viaf.org/viaf/115193485>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emmanuel_Krivine.
doremus_artist:d94e706d-f22c-33c5-8233-f8378ff11889
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Herbin est un compositeur et pianiste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Vitry-le-Fran\u00e7ois en 1911, et mort accidentellement le 1er septembre 1953 dans la catastrophe a\u00e9rienne du Mont Cimet dans les Alpes fran\u00e7aises.\u2191 Site du concours Long-Thibaut-Crespin"@fr;
    owl:sameAs viaf:44491422;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Herbin>,
        <http://viaf.org/viaf/44491422>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:René_Herbin.
doremus_artist:d94f2c96-7b22-3dd9-bd49-402913532669
owl:sameAs viaf:64194671; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64194671>.
doremus_artist:da425a30-30a9-3a53-a87e-11c8bd50ac91
    rdfs:comment
        "Pierre-Ren\u00e9 Lemonnier, n\u00e9 en 1731 \u00e0 Paris, mort le 8 janvier 1796 \u00e0 Metz, est un dramaturge et librettiste fran\u00e7ais.D\u2019abord secr\u00e9taire du comte de Maillebois, il fut \u00e9cuyer conseiller du roi, ensuite commissaire ordinaire des guerres au d\u00e9partement de Paris, et plus tard secr\u00e9taire de l\u2019intendance de Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:22152460;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre-Ren\u00e9_Lemonnier>,
        <http://viaf.org/viaf/22152460>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre-René_Lemonnier.
doremus_artist:db38d312-3276-3d4c-ad4b-cfe1d45aca94
    rdfs:comment
        "Phil Abraham, aussi appel\u00e9 le \u00ab Chet Baker du trombone \u00bb, n\u00e9 le 2 juin 1962, est un tromboniste autodidacte, consid\u00e9r\u00e9 comme l\u2019un des plus grands jazzmen de Belgique[r\u00e9f. n\u00e9cessaire].\u2191 Notice d'autorit\u00e9 personne sur le site du catalogue g\u00e9n\u00e9ral de la BnF"@fr;
    owl:sameAs viaf:206791;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Phil_Abraham>,
        <http://viaf.org/viaf/206791>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3912cb50-7316-448d-95a6-c603a83026c9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Phil_Abraham.
doremus_artist:db80eb00-3223-369d-b1de-4edb57e6a987
owl:sameAs viaf:64291398; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64291398>.
doremus_artist:dbbf7388-6b43-39d7-943e-a6ad55daa146
    dbp:birthPlace dbr:Bajo_Aragón;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Madrid,_Spain>;
    rdfs:comment
        "Francisco Bartolom\u00e9 Sanz Celma (April 4, 1640 (baptized) \u2013 1710), better known as Gaspar Sanz, was an Aragonese composer, guitarist, organist and priest born to a wealthy family in Calanda in the comarca of Bajo Arag\u00f3n, Spain. He studied music, theology and philosophy at the University of Salamanca, where he was later appointed Professor of Music. He wrote three volumes of pedagogical works for the baroque guitar that form an important part of today's classical guitar repertory and have informed modern scholars in the techniques of baroque guitar playing."@en,
        "Francisco Bartolom\u00e9 Sanz Celma, beter bekend als Gaspar Sanz (Calanda, ca. 1640 \u2013 Madrid, 1710) was een Arag\u00f3nese priester, musicus en componist."@nl,
        "Gaspar Sanz (Calandra, 4 de abril de 1640 \u2014 Madri, 1710) foi um compositor e violonista espanhol. Entre suas pe\u00e7as mais conhecidas est\u00e1 Spa\u00f1oleta. Sua obra mais importante \u00e9 'Instrucci\u00f3n de m\u00fasica sobre la guitarra espa\u00f1ola', importante hoje em dia nos estudos de reconstru\u00e7\u00e3o da sonoridade da guitarra barroca."@pt,
        "Gaspar Sanz (eigentlich Francisco Bartolom\u00e9 Sanz Celma; * unbekannt; getauft am 4. April 1640 in Calanda; \u2020 1710 in Madrid) war ein spanischer Komponist und Gitarrist des Barock."@de,
        "Gaspar Sanz, de nombre real Francisco Bartolom\u00e9 Sanz Celma (Calanda, Teruel, 4 de abril de 1640 - Madrid, 1710), fue un compositor, guitarrista y organista del Barroco espa\u00f1ol. Estudi\u00f3 m\u00fasica, teolog\u00eda y filosof\u00eda en la Universidad de Salamanca, donde m\u00e1s tarde fue nombrado profesor de m\u00fasica. Escribi\u00f3 tres libros de pedagog\u00eda y obras para guitarra barroca que forman una parte importante del actual repertorio de guitarra cl\u00e1sica seg\u00fan los mejores m\u00fasicos sobre las t\u00e9cnicas de la guitarra."@es,
        "Gaspar SanzFichier:Gaspar Sanz.jpg Un d\u00e9tail de la page de d\u00e9dicace de l'ouvrage Instrucci\u00f2n de M\u00f9sica pourrait repr\u00e9senter le compositeur. Gaspar Sanz (n\u00e9 \u00e0 Calanda (Teruel) le 4 avril 1640 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Madrid en 1710) est un pr\u00eatre, compositeur, guitariste et organiste espagnol de la p\u00e9riode baroque."@fr,
        """Laureato in teologia all'Universit\u00e0 di Salamanca. Secondo alcuni studiosi \u00e8 stato il miglior teorico spagnolo del XVII secolo sulla chitarra. Fu maestro di chitarra di Don Juan de Austria al quale dedic\u00f2 la sua famosa "Instrucci\u00f3n de m\u00fasica sobre la guitarra espa\u00f1ola" (suddivisa in tre libri), il titolo originale era: Si pensa mor\u00ec a Madrid nel 1710."""@it,
        "\u30ac\u30b9\u30d1\u30eb\u30fb\u30b5\u30f3\u30b9\uff08\u30ac\u30b9\u30d1\u30fc\u30eb\u30fb\u30b5\u30f3\u30b9\u3001Gaspar Sanz, 1640\u5e744\u67084\u65e5 \u30a2\u30e9\u30b4\u30f3\u5dde\u30c6\u30eb\u30a8\u30eb\u770c\u30ab\u30e9\u30f3\u30c0 - 1710\u5e74\u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9) \u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u5b66\u50e7\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306b\u304a\u3051\u308b\u4e3b\u8981\u4eba\u7269\u306e\u4e00\u4eba\u3002 \u30b5\u30e9\u30de\u30f3\u30ab\u5927\u5b66\u306b\u3066\u795e\u5b66\u30fb\u54f2\u5b66\u30fb\u97f3\u697d\u3092\u4fee\u3081\u308b\u3002\u30ca\u30dd\u30ea\u738b\u56fd\u306e\u5bae\u5ef7\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u30ca\u30dd\u30ea\u3067\u30ae\u30bf\u30fc\u3092\u5b66\u3076\u30021674\u5e74\u306b\u6700\u521d\u306e\u6709\u540d\u306a\u6559\u5247\u672c\u300e\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30fb\u30ae\u30bf\u30fc\u6307\u5357\uff5e\u4e0a\u9054\u307e\u3067\u306e\u6839\u672c\u7684\u539f\u7406 Instrucci\u00f3n de m\u00fasica sobre la guitarra espa\u00f1ola y m\u00e9todos de sus primeros rudimentos hasta ta\u00f1er con destreza\u300f\u3092\u4e0a\u6893\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c2\u4e16\u7d00\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u30ae\u30bf\u30fc\u6559\u80b2\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002\u540c\u66f8\u3067\u306f\u3001\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3084\u30ae\u30bf\u30fc\u594f\u6cd5\u8ad6\u306b\u52a0\u3048\u3066\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u821e\u66f2\u3084\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u6b4c\u66f2\u306e\u7de8\u66f2\u304c\u7d0490\u66f2\u3068\u308a\u6271\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u5e30\u56fd\u5f8c\u306f\u30d5\u30a7\u30ea\u30da4\u4e16\u306e\u5eb6\u5b50\u30d5\u30a2\u30f3\u30fb\u30db\u30bb\u30fb\u30c7\u30fb\u30a2\u30a6\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306b\u4ed5\u3048\u305f\u3002 1954\u5e74\u306b\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30db\u30a2\u30ad\u30f3\u30fb\u30ed\u30c9\u30ea\u30fc\u30b4\u306f\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30b9\u30fb\u30bb\u30b4\u30d3\u30a2\u306e\u305f\u3081\u306b\u30b5\u30f3\u30b9\u306eInstrucci\u00f3n de m\u00fasica sobre la Guitarra Espa\u00f1ola \u306b\u57fa\u3065\u3044\u305f\u4f5c\u54c1\u300a\u3042\u308b\u8cb4\u7d33\u306e\u305f\u3081\u306e\u5e7b\u60f3\u66f2 Fantasia para un Gentilhombre \u300b\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51876505;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gaspar_Sanz>,
        <http://viaf.org/viaf/51876505>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e1975032-7d64-417c-80c8-c9b7e95c3e07>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gaspar_Sanz.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gaspar_Sanz.
doremus_artist:dbca2437-2865-3e32-bd47-03dfeab292a0
owl:sameAs viaf:220042409; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220042409>.
doremus_artist:dd101510-e54f-34a2-ab78-ac74d3a52cb0
    dbp:birthPlace res:Dresde;
    rdfs:comment
        "Matthias Brauer est un chef de ch\u0153ur, actuel directeur artistique du Ch\u0153ur de Radio France, l\u2019une des formations permanentes administr\u00e9es par les Concerts de Radio France."@fr;
    owl:sameAs viaf:60260846;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Matthias_Brauer>,
        <http://viaf.org/viaf/60260846>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Matthias_Brauer.
doremus_artist:dd1bb306-126f-3707-be2e-8f3db54d1b16
owl:sameAs viaf:12495215; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12495215>.
doremus_artist:dd31e59e-a84b-39f3-aed0-2524d6748857
owl:sameAs viaf:7040455; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7040455>.
doremus_artist:dd4b0259-1b91-3e91-9708-1982d9255693
    rdfs:comment
        "Habib Yammine est un musicien, compositeur, musicologue et p\u00e9dagogue libanais, n\u00e9 \u00e0 Zikrite en 1956.Il commence l'\u00e9tude du violon au conservatoire de Beyrouth en 1973. En 1977, il quitte le Liban pour suivre des \u00e9tudes de musicologie en France. Auteur d'une th\u00e8se universitaire sur la musique des tribus y\u00e9m\u00e9nites, il enseigne \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris VIII et \u00e0 la Cit\u00e9 de la musique \u00e0 Paris. Habib Yammine publie plusieurs articles de r\u00e9f\u00e9rence sur la musique arabe."@fr;
    owl:sameAs viaf:34059163;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Habib_Yammine>,
        <http://viaf.org/viaf/34059163>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Habib_Yammine.
doremus_artist:dd5c6e97-5535-35d5-8504-81acbd22a1dd
owl:sameAs viaf:49333012; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49333012>.
doremus_artist:dd6f3827-7054-3c95-9c32-21eb734460e1
owl:sameAs viaf:76600765; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76600765>.
doremus_artist:dd7afe49-5a44-3752-b33a-32c378846fc5
owl:sameAs viaf:61580506; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61580506>.
doremus_artist:dd883f74-cdc5-31b1-a14e-3183c0cd4fcf
    dbp:birthPlace dbr:Wiltshire;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Henry Richard Vassall-Fox, 3. Baron Holland, PC (* 21. November 1773 auf Winterslow House in Wiltshire; \u2020 22. Oktober 1840 in London) war ein britischer Staatsmann und Politiker der Whig-Partei. Vassall-Fox war der Neffe des bekannten Politikers Charles James Fox. Fox besuchte zun\u00e4chst das Eton College, studierte in Oxford am Christ Church College und unternahm sodann gr\u00f6\u00dfere Reisen. Dabei lernte er in Italien die Gattin Sir Godfrey Websters, Elisabeth Vassall, kennen, die ihren Ehemann f\u00fcr ihn verlie\u00df. Der erste gemeinsame Sohn wurde 1796 geboren. Im folgenden Jahr heiratete Fox sie und nahm den Familiennamen Vassall-Fox an. Das Ehepaar hatte drei weitere Kinder."@de,
        "Henry Richard Vassall-Fox, 3. baron Holland (ur. 21 listopada 1773 w Winterslow House w Wiltshire, zm. 22 pa\u017adziernika 1840) \u2013 brytyjski arystokrata i polityk, jedyny syn Stephena Foksa, 2. barona Holland, i lady Mary FitzPatrick, c\u00f3rki 1. hrabiego Upper Ossory."@pl,
        "Henry Richard Vassall-Fox, 3rd Baron Holland, of Holland, and 3rd Baron Holland, of Foxley PC (21 November 1773 \u2013 22 October 1840) was an English politician and a major figure in Whig politics in the early 19th century. A grandson of Henry Fox, 1st Baron Holland, and nephew of Charles James Fox, he served as Lord Privy Seal between 1806 and 1807 in the Ministry of All the Talents headed by Lord Grenville and as Chancellor of the Duchy of Lancaster between 1830 and 1834 and again between 1835 and his death in 1840 in the Whig administrations of Lord Grey and Lord Melbourne."@en,
        "Lord Henry Richard Vassal Fox, tercer bar\u00f3n de Holland, (1773 - 1840), fue un hombre de letras, pol\u00edtico e hispanista ingl\u00e9s."@es,
        "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0412\u0430\u0441\u0441\u0430\u043b\u043b-\u0424\u043e\u043a\u0441, 3-\u0439 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043d \u0425\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Baron Holland) (1773\u20141840) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0431\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a; \u0447\u043b\u0435\u043d \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430"@ru,
        "\u7b2c3\u4ee3\u30db\u30e9\u30f3\u30c9\u7537\u7235\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30f4\u30a1\u30b5\u30eb\uff1d\u30d5\u30a9\u30c3\u30af\u30b9\uff08\u82f1\u8a9e: Henry Richard Vassall-Fox, 3rd Baron Holland, PC\u30011773\u5e7411\u670821\u65e5 - 1840\u5e7410\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u3001\u8cb4\u65cf\u3002 \u30db\u30e9\u30f3\u30c9\u7537\u7235\u30d5\u30a9\u30c3\u30af\u30b9\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u30021774\u5e74\u306b\u5e7c\u304f\u3057\u3066\u30db\u30e9\u30f3\u30c9\u7537\u7235\u4f4d\u3092\u7d99\u627f\u3057\u30011796\u5e74\u304b\u3089\u8cb4\u65cf\u9662\u8b70\u54e1\u3068\u3057\u3066\u8b70\u4f1a\u5165\u308a\u3057\u305f\u3002\u30db\u30a4\u30c3\u30b0\u515a\u6307\u5c0e\u8005\u3067\u3042\u308b\u53d4\u7236\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30b8\u30a7\u30a4\u30e0\u30ba\u30fb\u30d5\u30a9\u30c3\u30af\u30b9\u306e\u601d\u60f3\u3092\u53d7\u3051\u7d99\u3044\u3067\u81ea\u7531\u4e3b\u7fa9\u7684\u306a\u653f\u6cbb\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u305f\u300219\u4e16\u7d00\u524d\u671f\u306e\u30db\u30a4\u30c3\u30b0\u515a\u5185\u306e\u6539\u9769\u6d3e\u95a5\u300c\u65e7\u6d3e\u30db\u30a4\u30c3\u30b0\u300d\u306e\u9818\u8896\u3067\u3042\u308a\u3001\u5f7c\u306e\u5c4b\u6577\u30db\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30cf\u30a6\u30b9\u306f\u6539\u9769\u6d3e\u8b70\u54e1\u304c\u96c6\u307e\u308b\u91cd\u8981\u306a\u4f1a\u5408\u306e\u5834\u6240\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021830\u5e74\u304b\u3089\u306e\u30db\u30a4\u30c3\u30b0\u515a\u653f\u6a29\u3067\u306f\u91cd\u93ae\u95a3\u50da\u3068\u3057\u3066\u5916\u4ea4\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u53ca\u307c\u3057\u305f\u304c\u3001\u53d4\u7236\u3068\u540c\u3058\u304f\u89aa\u4ecf\u6d3e\u3067\u3042\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u5916\u52d9\u5927\u81e3\u306e\u7b2c3\u4ee3\u30d1\u30fc\u30de\u30b9\u30c8\u30f3\u5b50\u7235\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30c6\u30f3\u30d7\u30eb\u3068\u3057\u3070\u3057\u3070\u5bfe\u7acb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56654210;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_Vassall-Fox,_3rd_Baron_Holland>,
        <http://viaf.org/viaf/56654210>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henry_Richard_Vassall_Fox,_3rd_Baron_Holland_by_Sir_George_Hayter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Henry_Vassall-Fox,_3rd_Baron_Holland>.
doremus_artist:de434865-d4d5-3a2b-b29c-7f5eb7b594e7
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Rinaldo Alessandrini (* 1960 in Rom) ist ein italienischer Cembalist, Organist und Dirigent im Bereich historische Auff\u00fchrungspraxis. Alessandrini begann als 14-J\u00e4hriger mit dem Klavierunterricht, mit 18 Jahren entdeckte er das Cembalo und das Fortepiano. Auch war er seit seiner Jugend in Ch\u00f6ren seiner Umgebung aktiv. Zu seinen Lehrern geh\u00f6rte Ton Koopman. Seit 2016 dirigiert er L\u2019incoronazione di Poppea an der Mail\u00e4nder Scala."@de,
        "Rinaldo Alessandrini (Roma, 1960) es un director de orquesta, clavecinista, pianista, organista y director de coro italiano."@es,
        "Rinaldo Alessandrini (born 25 January 1960) is a virtuoso on Baroque keyboards, including harpsichord, fortepiano, and organ. He is founder and conductor of the Italian early music ensemble Concerto Italiano, performing music of Monteverdi, Vivaldi, Couperin, Bach, and others. He is considered a foremost interpreter of early Italian opera. Alessandrini did not start piano until around the age of 14. In parallel he participated in a choral ensemble. At age 18 he discovered the harpsichord, took lessons with Ton Koopman and subsequently gave his first concert."@en,
        "Rinaldo Alessandrini (n\u00e9 \u00e0 Rome le 25 janvier 1960) est un claveciniste, organiste, pianofortiste, chef de ch\u0153ur et chef d'orchestre italien, fondateur de l'ensemble vocal et instrumental Concerto Italiano."@fr,
        "Rinaldo Alessandrini (ur. w 1960 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski instrumentalista (klawesyn, fortepian, organy); za\u0142o\u017cyciel i dyrygent w\u0142oskiego zespo\u0142u muzyki dawnej \u2013 Concerto Italiano. Jest uwa\u017cany za jednego z czo\u0142owym interpretator\u00f3w wczesnej opery w\u0142oskiej. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z takimi orkiestrami jak Scottish Chamber Orchestra, Orchestra of the Age of Enlightenment, Freiburger Barockorchester, Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino, Orchestra della RAI, L\u2019Orchestra Sinfonica Citta\u2019 di Granada, Orchestra Regionale della Toscana czy Orchestra Toscanini."@pl,
        "\u30ea\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30a2\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30cb\uff08Rinaldo Alessandrini, 1960\u5e74 - \uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30ed\u30fc\u30de\u51fa\u8eab\u306e\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30c8\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30de\u30f3\u306b\u6559\u3048\u3092\u3046\u3051\u308b\u3002 \u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30d5\u30a1\u30d3\u30aa\u30fb\u30d3\u30aa\u30f3\u30c7\u30a3\u7387\u3044\u308b\u300c\u30a8\u30a6\u30ed\u30fc\u30d1\u30fb\u30ac\u30e9\u30f3\u30c6\u300d\u306e\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u591a\u304f\u306e\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3059\u30021984\u5e74\u306b\u58f0\u697d\u3068\u5668\u697d\u304b\u3089\u306a\u308b\u53e4\u697d\u6f14\u594f\u56e3\u4f53\u300c\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u30fb\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fc\u30ce\u300d\u3092\u7d50\u6210\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:30645403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rinaldo_Alessandrini>,
        <http://viaf.org/viaf/30645403>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6fe8e649-728d-4ae6-969c-25947ff9bb96>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alessandrini02.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rinaldo_Alessandrini.
doremus_artist:de670c93-b716-3de0-ac2c-3b602a3ef23f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/March,_Cambridgeshire>;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Martin Peerson (* um 1572 in March, Cambridgeshire; \u2020 Dezember 1650 in London) war ein englischer Komponist und Organist des Barock."@de,
        "Martin Peerson (or Pearson, Pierson) (born between 1571 and 1573; died December 1650 or January 1651 and buried 16 January 1651) was an English composer, organist and virginalist. Despite Roman Catholic leanings at a time when it was illegal not to subscribe to Church of England beliefs and practices, he was highly esteemed for his musical abilities and held posts at St Paul's Cathedral and, it is believed, Westminster Abbey. His output included both sacred and secular music in forms such as consort music, keyboard pieces, madrigals and motets."@en,
        "Martin Peerson (parfois Pearson ou Pierson) est un compositeur, virginaliste et organiste anglais, n\u00e9 entre 1571 et 1573 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Londres en d\u00e9cembre 1650 ou janvier 1651 (enterr\u00e9 le 16 janvier). Malgr\u00e9 sa pr\u00e9f\u00e9rence pour le catholicisme \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 il \u00e9tait ill\u00e9gal de ne pas adh\u00e9rer aux croyances et aux pratiques de l'\u00c9glise d'Angleterre, il \u00e9tait tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 pour ses talents musicaux, et a occup\u00e9 des charges \u00e0 la cath\u00e9drale Saint-Paul, ainsi que, peut-\u00eatre, \u00e0 l'abbaye de Westminster. Peerson a compos\u00e9 de tr\u00e8s nombreuses \u0153uvres sacr\u00e9es et profanes : pour ensemble instrumental, pour clavier, ainsi que des madrigaux et des motets."@fr,
        "Nonostante fosse cattolico in un momento in cui era illegale non aderire alla Chiesa d'Inghilterra, era molto stimato per le sue capacit\u00e0 musicali ed ebbe incarichi alla St Paul's Cathedral e si crede anche all'Abbazia di Westminster. La sua produzione comprende sia musica sacra che musica profana in forme come consort, pezzi per tastiera, madrigali e mottetti."@it;
    owl:sameAs viaf:69116501;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Peerson>,
        <http://viaf.org/viaf/69116501>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Old_St._Paul's_Cathedral_from_the_east_-_Project_Gutenberg_eText_16531.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Peerson.
doremus_artist:de700c59-8c4e-34fb-9b44-d6a52525c856
owl:sameAs viaf:68322568; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68322568>.
doremus_artist:dfa30dde-cf38-319d-adf9-392a153f6496
owl:sameAs viaf:56817634; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56817634>.
doremus_artist:e0f79f1d-5e4e-3d16-ad94-6a0163cb4ce8
owl:sameAs viaf:46946646; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46946646>.
doremus_artist:e165edc8-902a-34b8-a4f0-f0ff657e39c2
    dbp:birthPlace dbr:Seoul;
    rdfs:comment
        "(This is a Korean name; the family name is Chung.) Kyung Wha Chung (born 26 March 1948, Seoul, South Korea) is a Korean violinist."@en,
        "Chung Kyung-wha (* 26. M\u00e4rz 1948 in Seoul, S\u00fcdkorea) ist eine s\u00fcdkoreanische Geigerin."@de,
        "Chung Kyung-wha (hangul : \uc815\uacbd\ud654 ; hanja : \u912d\u4eac\u548c) est une violoniste sud-cor\u00e9enne n\u00e9e le 26 mars 1948 \u00e0 S\u00e9oul."@fr,
        "Kyung Wha Chung (nacida el 26 de marzo de 1948, Se\u00fal, Corea del Sur) es una violinista coreana."@es,
        "\u0427\u043e\u043d \u041a\u0451\u043d \u0425\u0432\u0430 (\u043a\u043e\u0440. \uc815\uacbd\ud654, \u912d\u4eac\u548c?, {{{2}}}?, \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0421\u0428\u0410 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u043a\u0430\u043a Kyung-wha Chung, 26 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1948, \u0421\u0435\u0443\u043b) \u2014 \u044e\u0436\u043d\u043e\u043a\u043e\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430."@ru,
        "\u30c1\u30e7\u30f3\u30fb\u30ad\u30e7\u30f3\u30d5\u30a1\uff08\u6f22\u5b57\u8868\u8a18\uff1a\u912d \u4eac\u548c\u3001\u6b27\u6587\u8868\u8a18\uff1aKyung-Wha Chung\u30011948\u5e743\u670826\u65e5 \uff09\u306f\u97d3\u56fd\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja,
        "\u912d\u4eac\u548c\uff08\uc815\uacbd\ud654\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u97d3\u570b\u97f3\u6a02\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113588337;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kyung_Wha_Chung>,
        <http://viaf.org/viaf/113588337>,
        <http://viaf.org/viaf/313036295>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a83500d7-4b80-4a5c-ada8-60676bbb2848>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kyung-wha_Chung_at_SSO_(20151005224117).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kyung-wha_Chung.
doremus_artist:e1d2b647-6512-3db1-ba08-be2ef67ab627
owl:sameAs viaf:40553094; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40553094>.
doremus_artist:e3d1fa39-2904-3dbe-a8a0-0a41a49de77b
owl:sameAs viaf:5252777; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5252777>.
doremus_artist:e424dafe-9f27-311e-9e84-f1725b8c3e74
owl:sameAs viaf:73960737; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73960737>.
doremus_artist:e426c477-fe18-3893-8d93-7982df20ecbe
    dbp:birthPlace dbr:Kharkiv;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Vasili Vasili\u00e9vich Nebols\u00edn (en ruso, \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d; 30 de mayo de 1898 \u2013 29 de octubre de 1958) fue un director de orquesta ruso. Estudi\u00f3 en el instituto de la Filarm\u00f3nica de Mosc\u00fa y se convirti\u00f3 en director de orquesta en 1918. Se convirti\u00f3 en maestro de coro del Bolsh\u00f3i en 1920 y su director en 1922. Ense\u00f1\u00f3 en el Conservatorio de Mosc\u00fa desde 1940 hasta 1945. Recibi\u00f3 el Premio Stalin en el a\u00f1o 1950."@es,
        "Vassili Vassilyevich Nebolsin (Russian: \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d; 30 May 1898 \u2013 29 October 1958) was a Russian conductor. He studied at the college of the Moscow Philharmonic and became conductor of the orchestra in 1918. He became choir master of the Bolshoi in 1920 and its conductor in 1922. He taught at the Moscow Conservatory from 1940 to 1945. The Stalin Prize was awarded him in 1950."@en,
        "\u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u0438\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0441\u0438\u0301\u043d (1898\u20151958) \u2015 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1955). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1950)."@ru;
    owl:sameAs viaf:282773586;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vassili_Nebolsin>,
        <http://viaf.org/viaf/282773586>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vassili_Nebolsin.
doremus_artist:e444a521-b829-3712-876d-c85600f54e33
owl:sameAs viaf:79618470; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79618470>.
doremus_artist:e4898906-e3a2-32ca-8cfd-369dc9fd3e2c
owl:sameAs viaf:107601459; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107601459>.
doremus_artist:e50fe068-609a-3ed2-b11e-2befe9fff9ab
owl:sameAs viaf:231069110; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/231069110>.
doremus_artist:e57f948b-e0c3-3bdd-b399-8c6a597e6e2d
owl:sameAs viaf:78808060; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78808060>.
doremus_artist:e598b261-8036-387c-a74c-9a3e795b9a3e
    rdfs:comment
        "Herbert Tachezi, n\u00e9 le 12 f\u00e9vrier 1930, \u00e0 Wiener Neustadt (pr\u00e8s de Vienne), est un organiste, claveciniste, professeur et compositeur autrichien."@fr;
    owl:sameAs viaf:113899060;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Herbert_Tachezi>,
        <http://viaf.org/viaf/113899060>,
        <https://musicbrainz.org/artist/398f807e-450e-48a4-9962-04eb5be35ff3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Herbert_Tachezi.
doremus_artist:e66b9aa7-466f-3e37-a085-0ba4931a25ae
owl:sameAs viaf:22424977; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22424977>.
doremus_artist:e71d754a-d332-3d9b-8760-09179331c041
owl:sameAs viaf:39572495; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39572495>.
doremus_artist:e766c8ad-0a62-33cb-bec3-49238f18f3ed
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Flavio Testi (* 4. Januar 1923 in Florenz; \u2020 14. Januar 2014) war ein italienischer Komponist und Musikwissenschaftler."@de,
        "Flavio Testi (4 January 1923 in Florence \u2013 14 January 2014 in Milan) was an Italian composer of contemporary classical music and musicologist."@en,
        "Il suo esordio risale al 1954, anno in cui viene eseguita al Teatro alla Scala la Crocifissione, per coro maschile, archi, ottoni e tre pianoforti: un brano scarno, a tratti lapidario, dal quale gi\u00e0 emergono alcuni elementi che caratterizzeranno molte delle composizioni successive."@it;
    owl:sameAs viaf:118720043;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Flavio_Testi>,
        <http://viaf.org/viaf/118720043>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Flavio_Testi.
doremus_artist:e76f6ae3-76dc-33dc-bed2-e6df4ab6f87e
owl:sameAs viaf:115457961; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115457961>.
doremus_artist:e771395a-b65b-3856-ae6e-c298b03dbbdc
    dbp:birthPlace dbr:Bresle;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Nicolas Levasseur (9 March 1791 \u2013 7 December 1871) was a French bass, particularly associated with Rossini roles. Born Nicolas-Prosper Levasseur at Bresle, Somme, he studied at the Paris Music Conservatory from 1807 to 1811, with Pierre-Jean Garat. He made his professional debut at the Paris Op\u00e9ra in 1813, as Osman Pacha, in La caravane du Caire by Andr\u00e9 Gr\u00e9try. He sang in London at the King's Theatre from 1815 to 1817, notably as the Count in Mozart's Le nozze di Figaro. He also sang at La Scala in Milan, from 1820 to 1822, where he took part in the creation of Meyerbeer's Margherita d'Anjou."@en,
        "Nicolas-Prosper Levasseur, n\u00e9 \u00e0 Bresle en Picardie le 9 mars 1791 et mort \u00e0 Paris le 7 d\u00e9cembre 1871, est un chanteur d'op\u00e9ra fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041f\u0440\u043e\u0441\u043f\u0435\u0440 \u041b\u0435\u0432\u0430\u0441\u0441\u0451\u0440 (\u0444\u0440. Nicolas-Prosper Levasseur; 9 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1791, \u0411\u0440\u0435\u043b\u044c (\u0423\u0430\u0437\u0430), \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 7 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1871, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441), \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u0432 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XIX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:7651117;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Levasseur>,
        <http://viaf.org/viaf/7651117>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicolas-Prosper_Levasseur.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Levasseur.
doremus_artist:e7850aba-93fa-3085-9cad-813ce7a267f7
    rdfs:comment
        "Diana Montague (* 8. April 1953 in Winchester) ist eine britische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "Diana Montague (born 8 April 1953) is a British mezzo-soprano known for her performances in opera and as a concert singer."@en;
    owl:sameAs viaf:22332145;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Diana_Montague>,
        <http://viaf.org/viaf/22332145>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Diana_Montague.
doremus_artist:e794aed7-9245-3780-8b5a-7c1dfb123039
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Jacques Martin (* 22. Juni 1933 in Lyon; \u2020 14. September 2007 in Biarritz) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler und Fernsehmoderator."@de,
        "Jacques Martin (22 June 1933 \u2013 14 September 2007) was a French TV host and producer."@en,
        "Jacques Martin, nacido el 22 de junio de 1933 en Lyon en el R\u00f3dano y fallecido el 14 de septiembre de 2007 en Biarritz en los Pirineos Atl\u00e1nticos, es un actor, animador de radio y Presentador de televisi\u00f3n, productor de televisi\u00f3n franc\u00e9s. Su padre toca siete instrumentos, y esta pasi\u00f3n por la m\u00fasica y por la cocina, lo acompa\u00f1ar\u00e1n toda su vida ; su hijo David es un cocinero acostumbrado de las cadenas de televisi\u00f3n francesas."@es,
        "Jacques Martin, n\u00e9 le 22 juin 1933 \u00e0 Lyon (4e arrondissement), dans le Rh\u00f4ne, et mort le 14 septembre 2007 \u00e0 Biarritz, dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques, est un com\u00e9dien, animateur de radio et de t\u00e9l\u00e9vision, producteur de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7ais. Apr\u00e8s avoir d\u00e9but\u00e9 par le th\u00e9\u00e2tre en 1949, il a produit et anim\u00e9 entre les ann\u00e9es 1970 et 1990 de nombreuses \u00e9missions de divertissement comme Le Petit Rapporteur, L'\u00c9cole des fans ou Dimanche Martin."@fr;
    owl:sameAs viaf:33151051;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Martin_(TV_host)>,
        <http://viaf.org/viaf/33151051>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacques_Martin_Cannes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jacques_Martin_(TV_host)>.
doremus_artist:e7d158c6-b07c-37d2-b53b-59d8944fc7b2
owl:sameAs viaf:24598291; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24598291>.
doremus_artist:e8a3c510-ca64-3aea-b7e9-f65c4f26d999
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Edward Lee Morgan (July 10, 1938 \u2013 February 19, 1972) was an American hard bop trumpeter."@en,
        "Edward Lee Morgan (ur. 10 lipca 1938 w Filadelfii, Pensylwania, zm. 19 lutego 1972 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski tr\u0119bacz jazzowy i przedstawiciel hard bopu. Rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 gry na tr\u0105bce w wieku 13-14 lat, kiedy dosta\u0142 na urodziny swoj\u0105 pierwsz\u0105 tr\u0105bk\u0119 \u2013 od siostry Ernestine (starszej o 10 lat) i od matki. Maj\u0105c 18 lat do\u0142\u0105czy\u0142 do zespo\u0142u Dizzy'ego Gillespie, z kt\u00f3rym wyst\u0119powa\u0142 przez dwa lata. W 1956 zwi\u0105za\u0142 si\u0119 z wytw\u00f3rni\u0105 Blue Note, pod kt\u00f3rej szyldem nagra\u0142 25 p\u0142yt. Najwi\u0119kszy wp\u0142yw na jego gr\u0119 wywar\u0142 Clifford Brown, u kt\u00f3rego pobiera\u0142 lekcje przed jego przedwczesn\u0105 \u015bmierci\u0105."@pl,
        "Lee Morgan (* 10. Juli 1938 in Philadelphia, Pennsylvania; \u2020 19. Februar 1972 in New York City, New York) war ein amerikanischer Jazz-Trompeter, der als einer der wichtigsten Exponenten des sogenannten Hard Bop gilt."@de,
        "Lee Morgan (Filadelfia, Pensilvania, EE. UU., 10 de julio de 1938 - Nueva York, 19 de febrero de 1972) fue un trompetista estadounidense de jazz, representante del hard bop. Su principal influencia musical fue Clifford Brown."@es,
        "Lee Morgan (Filad\u00e9lfia, 10 de Julho de 1938 - Nova Iorque, 19 de Fevereiro de 1972) foi um trompetista de jazz norte-americano. Ele surgiu no cen\u00e1rio da m\u00fasica dos EUA como membro da banda de Dizzy Gillespie e ganhou proje\u00e7\u00e3o no Jazz Messengers, grupo liderado pelo baterista Art Blakey. Dono de um estilo fluente, l\u00edrico e fortemente ligado ao blues, Morgan foi morto com um tiro no cora\u00e7\u00e3o por sua mulher em um clube de jazz de Nova York. At\u00e9 hoje, o epis\u00f3dio n\u00e3o foi completamente esclarecido. O ci\u00fame teria sido o motivo do crime que privou o jazz de uma estrela ascendente."@pt,
        "Lee Morgan (Philadelphia (Pennsylvania), 10 juli 1938 - New York City, 19 februari 1972) was een Amerikaanse hard bop-jazztrompettist."@nl,
        "Lee MorganFichier:Lee Morgan (1959).jpg Lee Morgan (n\u00e9 \u00e0 Philadelphie le 10 juillet 1938, mort \u00e0 New York le 19 f\u00e9vrier 1972 ) \u00e9tait un trompettiste de jazz am\u00e9ricain. Il fut l'un des repr\u00e9sentants majeurs du courant hard bop."@fr,
        "\u042d\u0301\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041b\u0438 \u041c\u043e\u0301\u0440\u0433\u0430\u043d (10 \u0438\u044e\u043b\u044f 1938 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u044f, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1972 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043c\u0435\u043d-\u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447, \u0438\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0445\u0430\u0440\u0434-\u0431\u043e\u043f."@ru,
        "\u30ea\u30fc\u30fb\u30e2\u30fc\u30ac\u30f3 \uff08Edward Lee Morgan, 1938\u5e747\u670810\u65e5 - 1972\u5e742\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30da\u30f3\u30b7\u30eb\u30d9\u30cb\u30a2\u5dde\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u751f\u307e\u308c\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115064720;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lee_Morgan>,
        <http://viaf.org/viaf/115064720>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a1235272-3650-4ed7-9317-5a55a08701ec>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lee_Morgan_(1959).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lee_Morgan.
doremus_artist:e90d9aa8-6c8c-337d-af1d-a3b5b6864257
owl:sameAs viaf:49412832; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49412832>.
doremus_artist:e93039a0-8a1f-3933-b101-b99faa8d5280
    owl:sameAs n0:eb9d70ae-a81b-4a31-bcd6-bd5824cc7eae;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/eb9d70ae-a81b-4a31-bcd6-bd5824cc7eae>.
doremus_artist:e93289e0-66db-382d-93ae-4340ae5896e1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Marshalltown,_Iowa>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Considerata da molti come una vera e propria icona della Nouvelle Vague, ebbe una vita assai infelice culminata nel suicidio."@it,
        "Jean Dorothy Seberg (* 13. November 1938 als in Marshalltown, Iowa; \u2020 30. August 1979 in Paris) war eine US-amerikanische Schauspielerin, die mit ihrer Rolle in Au\u00dfer Atem zu einer Kultfigur der Nouvelle Vague wurde. Sie pendelte zwischen Hollywood und Europa und spielte Hauptrollen in Filmen unterschiedlicher Genres. Zwar entwickelten sich nur wenige Produktionen zu einem kommerziellen Erfolg, doch wurden einige zu Filmklassikern."@de,
        "Jean Dorothy Seberg (/\u02c8d\u0292i\u02d0n \u02c8si\u02d0b\u0259rg/, French pronunciation: \u200b[\u0292an se\u02c8b\u025brg]; November 13, 1938 \u2013 August 30, 1979) was an American actress, who lived half her life in France. She starred in 34 films in Hollywood and in Europe, including Saint Joan, Bonjour Tristesse,  Breathless, Lilith, Moment to Moment, A Fine Madness, Paint Your Wagon, Airport, Macho Callahan, and Gang War in Naples. Seberg is also one of the best-known targets of the FBI COINTELPRO project. Her victimization was rendered as a well-documented retaliation for her support of the Black Panther Party in the 1960s."@en,
        "Jean Dorothy Seberg (prononciation fran\u00e7aise /\u0292an se\u02c8b\u025brg/, anglaise /\u02c8d\u0292i\u02d0n \u02c8si\u02d0b\u0259rg/), n\u00e9e le 13 novembre 1938 \u00e0 Marshalltown dans l'Iowa et morte le 30 ao\u00fbt 1979 \u00e0 Paris, est une actrice am\u00e9ricaine qui passa une partie importante de sa carri\u00e8re en France et fut une collaboratrice de Robert Cordier."@fr,
        "Jean Seberg (Marshalltown (Iowa), 13 de noviembre de 1938 - Par\u00eds, 30 de agosto de 1979) fue una actriz estadounidense. Recordada por su participaci\u00f3n en numerosas pel\u00edculas, entre ellas: Juana de Arco (1957), Buenos d\u00edas, tristeza (1958), Al final de la escapada (1960) y Lilith (1964), es un icono de la nouvelle vague francesa."@es,
        "Jean Seberg (Marshalltown (Iowa), 13 november 1938 - Parijs, 30 augustus 1979) was een Amerikaans actrice."@nl,
        """Jean Seberg (Marshalltown, Iowa, 13 de novembro de 1938 - Paris, 8 de setembro de 1979), foi uma atriz estado-unidense. Ela chegou a Paris, vinda dos Estados Unidos em 1957 e participou de uma sele\u00e7\u00e3o para escolher a atriz que faria o papel principal de "Joana D'Arc" de Otto Preminger. Foi a escolhida entre mais de oito mil candidatas e a partir da\u00ed sua carreira deslanchou. Casou-se quatro vezes e confessou nunca ter sido feliz com nenhum dos seus maridos. O primeiro foi o cineasta Fran\u00e7ois Moreuil, depois veio o escritor Romain Gary, o diretor Dennis Berry e o ator marroquino Ahmed Hasni."""@pt,
        "Jean Seberg (ur. 13 listopada 1938 w Marshalltown, zm. 8 wrze\u015bnia 1979 w Pary\u017cu) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka i re\u017cyserka filmowa.Jean Seberg \u2013 blondw\u0142osa, obci\u0119ta na ch\u0142opaka aktorka \u2013 zagra\u0142a w kilkudziesi\u0119ciu filmach ameryka\u0144skich i europejskich. Przez d\u0142ugie lata mieszka\u0142a we Francji i wyst\u0119powa\u0142a g\u0142\u00f3wnie w dzie\u0142ach francuskich re\u017cyser\u00f3w. Zosta\u0142a odkryta przez Otto Premingera, kt\u00f3ry obsadzi\u0142 j\u0105 w tytu\u0142owej roli (Joanny d\u2019Arc) w dramacie Saint Joan (1957). We Francji zagra\u0142a m.in. w Do utraty tchu (1960), jednym z klasycznych film\u00f3w nowej fali. W 1969 zagra\u0142a w komedii muzycznej Josha Logana Pomaluj sw\u00f3j w\u00f3z razem z Clintem Eastwoodem i Lee Marvinem. W 1974 wyre\u017cyserowa\u0142a kr\u00f3tkometra\u017cowy dramat Ballad for Billy the Kid"@pl,
        "\u0414\u0436\u0438\u043d \u0421\u0438\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jean Seberg, 13 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1938 \u2014 8 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1979) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430. \u041c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435, \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0433\u0434\u0435, \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u044f\u0441\u044c \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0416\u0430\u043d-\u041b\u044e\u043a\u0430 \u0413\u043e\u0434\u0430\u0440\u0430 \u0438 \u041a\u043b\u043e\u0434\u0430 \u0428\u0430\u0431\u0440\u043e\u043b\u044f \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445, \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u043e\u0432 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b. \u0418\u0437 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0441 \u0435\u0451 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435\u043c \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0430 \u00ab\u041d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u043c \u0434\u044b\u0445\u0430\u043d\u0438\u0438\u00bb (1960)."@ru,
        "\u30b8\u30fc\u30f3\u30fb\u30bb\u30d0\u30fc\u30b0\uff08Jean Seberg,1938\u5e7411\u670813\u65e5 - 1979\u5e749\u67088\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30a2\u30a4\u30aa\u30ef\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002\u300c\u30bb\u30d0\u30fc\u30b0\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u304f\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306f\u305d\u308c\u304c\u5b9a\u7740\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u5b9f\u969b\u306e\u767a\u97f3\u306f\u300c\u30b7\u30d0\u30fc\u30b0\u300d\u307e\u305f\u306f\u300c\u30b9\u30a3\u30d0\u30fc\u30b0\u300d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u73cd\u00b7\u591a\u841d\u897f\u00b7\u831c\u5b9d\uff08Jean Dorothy Seberg\uff0c1938\u5e7411\u670813\u65e5\uff0d1979\u5e748\u670830\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u5973\u6f14\u5458\u3002\u5979\u66fe\u5728\u597d\u83b1\u575e\u548c\u6b27\u6d32\u768434\u90e8\u7535\u5f71\u4e2d\u62c5\u4efb\u4e3b\u6f14\uff0c\u5176\u4e2d\u5305\u62ec\u300a\u8056\u5973\u8c9e\u5fb7\u300b\uff08\u51fa\u9053\uff09\u3001\u300a\u65b7\u4e86\u6c23\u300b\u548c\u300a\u56fd\u9645\u673a\u573a\u300b\u7b49\u3002 \u831c\u5b9d\u4e5f\u662fFBI\u53cd\u8c0d\u9879\u76ee\u7684\u6700\u8457\u540d\u7684\u76ee\u6807\u4e4b\u4e00\u3002\u5979\u7684\u53d7\u5bb3\u6709\u5145\u5206\u8bc1\u636e\u663e\u793a\u4e3a\u5bf9\u5979\u572820\u4e16\u7eaa60\u5e74\u4ee3\u652f\u6301\u9ed1\u8c79\u515a\u7684\u62a5\u590d\u3002 \u73cd\u00b7\u831c\u5b9d40\u5c81\u65f6\u5728\u5df4\u9ece\u670d\u7528\u5df4\u6bd4\u59a5\u7c7b\u836f\u7269\u8fc7\u91cf\u800c\u53bb\u4e16\u3002\u5979\u7684\u6b7b\u88ab\u88c1\u5b9a\u53ef\u80fd\u4e3a\u81ea\u6740\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:68937732;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Seberg>,
        <http://viaf.org/viaf/68937732>,
        <https://musicbrainz.org/artist/32c67585-63ef-4ed8-ac20-f1ba8efaff67>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Camorra_Jean_Seberg.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Seberg.
doremus_artist:ea42404c-9a13-3227-b388-8e81766a92d1
    dbp:birthPlace dbr:Liège;
    rdfs:comment
        "Bernard Foccroulle (* 23. November 1953 in L\u00fcttich) ist ein belgischer Komponist, Organist und Opern-Intendant."@de,
        "Bernard Foccroulle (born in Li\u00e8ge, 23 November 1953) is a Belgian organist, composer, conductor and opera director. He studied at the Conservatoire de Li\u00e8ge and initially became known as a member of the Ricercar Consort. He was president of the Jeunesses musicales, then in 1992 named director of the Th\u00e9\u00e2tre royal de la Monnaie."@en,
        "Bernard Foccroulle O.M.W., n\u00e9 le 23 novembre 1953 \u00e0 Li\u00e8ge, est un organiste, compositeur et directeur d'op\u00e9ra belge."@fr,
        "Bernard Foccroulle, (Luik, 23 november 1953) is een Belgisch organist, componist en operadirecteur."@nl;
    owl:sameAs viaf:71577864;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernard_Foccroulle>,
        <http://viaf.org/viaf/71577864>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernard_Foccroulle.
doremus_artist:ed3c1bfb-4ab2-3b12-a523-07cea2a03430
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Plan-d'Orgon>;
    rdfs:comment
        "Jean-Pierre Calvet, compositeur \u00e9m\u00e9rite des Compagnons de la Chanson, est issu d\u2019une famille de musiciens."@fr;
    owl:sameAs viaf:17259578;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Calvet>,
        <http://viaf.org/viaf/17259578>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Pierre_Calvet.
doremus_artist:ee8d04ac-3ae5-355d-b75c-260c6814dabe
owl:sameAs viaf:307465454; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/307465454>.
doremus_artist:eec6d849-0244-3699-b167-3294e3215186
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Dijon;
    rdfs:comment
        "Jacques Cast\u00e9r\u00e8de (* 10. April 1926 in Paris; \u2020 6. April 2014 in Dijon) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Jacques Cast\u00e9r\u00e8de (10 April 1926 Paris \u2013 6 April 2014 Dijon) was a French composer and pianist. He studied at Lyc\u00e9e Buffon in Paris. He earned his baccalaur\u00e9at in elementary mathematics, then entered Paris National Conservatory of Music in 1944 and began studying piano under Armand Fert\u00e9, composition under Tony Aubin, and analysis under Olivier Messiaen. While at the conservatory, between 1948 and 1953 he received five first prizes (in piano, chamber music, analysis, composition, and harmony classes). He also won the Grand Prix de Rome in 1953 with his cantata La bo\u00eete de Pandore (Pandora's Box). The following year, he went to Rome, where he stayed at the Villa Medici until 1958. In 1960, he was appointed as a professor of solf\u00e8ge in the Paris National Conservatory, then counseller of pian"@en,
        "Jacques Cast\u00e9r\u00e8de est un compositeur et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris le 10 avril 1926, et mort \u00e0 Dijon le 6 avril 2014."@fr,
        "\u0416\u0430\u043a \u041a\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0435\u0434 (\u0444\u0440. Jacques Cast\u00e9r\u00e8de, 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1926, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 6 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2014, \u0414\u0438\u0436\u043e\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:66729763;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Cast\u00e9r\u00e8de>,
        <http://viaf.org/viaf/66729763>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Castérède.
doremus_artist:eec7316c-7538-3298-968f-303bbdd18a68
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Queff\u00e9lec.Anne Queff\u00e9lecFichier:FolleJourn\u00e9e2009 AnneQueff\u00e9lec.jpg Anne Queff\u00e9lec lors de La Folle Journ\u00e9e de Nantes en 2009 Anne Queff\u00e9lec est une pianiste fran\u00e7aise, n\u00e9e le 17 janvier 1948 \u00e0 Paris. Elle est la fille du romancier breton Henri Queff\u00e9lec et la s\u0153ur de l'\u00e9crivain Yann Queff\u00e9lec."@fr,
        "Anne Queff\u00e9lec (17 de enero de 1948) es una pianista cl\u00e1sica francesa, nacida en Par\u00eds."@es,
        "Anne Queff\u00e9lec (Parijs, 17 januari 1948) is een Frans klassiek geschoold pianiste. Queff\u00e9lec kreeg een opvoeding in de private school Cours Hattemer. Daarbij speelde ze van haar vijf jaar piano. In 1964 werd ze toegelaten tot het Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Paris. In 1965 behaalde ze er een eerste prijs piano, in 1966 een eerste prijs kamermuziek. Ze gaat zich vervolmaken in Wenen bij Alfred Brendel, Paul Badura-Skoda en J\u00f6rg Demus. In 1968 behaalde ze een eerste prijs bij een internationale muziekwedstrijd in Munchen. Ze werd ook laureaat van de Leeds International Pianoforte Competition in 1969 en speelde nadien onder meer op de Proms in de Londense Royal Albert Hall en La Folle Journ\u00e9e in Nantes. In 1990 werd ze de laureaat in Frankrijk van de Victoire de "@nl,
        "Anne Queff\u00e9lec (born 17 January 1948) is a French classical pianist, born in Paris."@en,
        "Anne Queff\u00e9lec (ur. 17 stycznia 1948) \u2013 francuska pianistka."@pl,
        "\u0410\u043d\u043d \u041a\u0435\u0444\u0444\u0435\u043b\u0435\u043a (\u0444\u0440. Anne Queff\u00e9lec; \u0440\u043e\u0434. 17 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1948, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru,
        "\u0622\u0646 \u0643\u064a\u0641\u064a\u0644\u064a\u0647 Anne Queff\u00e9lec \u0648\u0647\u064a \u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 7 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1948 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 ."@ar,
        "\u30a2\u30f3\u30cc\u30fb\u30b1\u30d5\u30a7\u30ec\u30c3\u30af\uff08Anne Queff\u00e9lec, 1948\u5e741\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d1\u30ea\u751f\u307e\u308c\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:30669671;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anne_Queff\u00e9lec>,
        <http://viaf.org/viaf/30669671>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FolleJournée2009_AnneQueffélec.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anne_Queffélec.
doremus_artist:eedae5f3-915f-3270-b566-94e8e3811fd1
owl:sameAs viaf:17648420; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17648420>.
doremus_artist:efb6d2cb-34d8-3340-8ae0-c691f12c8823
owl:sameAs viaf:49490552; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49490552>.
doremus_artist:f005f08f-2749-3fe7-9c78-6ad672d206e5
    rdfs:comment
        "Raymond L\u00e9vesque (7 octobre 1928 \u00e0 Montr\u00e9al, Qu\u00e9bec - ) est  auteur-compositeur-interpr\u00e8te, po\u00e8te, romancier et dramaturge qu\u00e9b\u00e9cois."@fr;
    owl:sameAs viaf:116554011;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Raymond_L\u00e9vesque>,
        <http://viaf.org/viaf/116554011>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Raymond_Lévesque.
doremus_artist:f03b7e06-89ae-3aac-8597-d8f124701c1c
owl:sameAs viaf:5196150; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5196150>.
doremus_artist:f3a8af83-37d9-3390-afe6-ad2daed371f8
    dbp:birthPlace dbr:Offenbach_am_Main;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Hans Hotter (* 19. Januar 1909 in Offenbach am Main; \u2020 6. Dezember 2003 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Bassbariton)."@de,
        "Hans Hotter (19 January 1909 \u2013 8 December 2003) was a German operatic bass-baritone. He was extremely tall and his appearance was striking. His voice and diction were equally recognisable."@en,
        "Hans Hotter (19 de enero de 1909 - 6 de diciembre de 2003) fue un bajo-bar\u00edtono alem\u00e1n, considerado uno de los mejores cantantes del siglo XX por sus intervenciones en el repertorio de la canci\u00f3n alemana o Lied, Richard Strauss y repertorio wagneriano."@es,
        "Hans Hotter (19 de janeiro de 1909 - 6 de dezembro de 2003) foi um baixo-bar\u00edtono alem\u00e3o, admirado internacionalmente depois da Segunda Guerra Mundial pelo poder, beleza e inteligencia de sua voz, especialmente nas \u00f3peras de Wagner. Provavelmente, o seu melhor desempenho vocal com a obra Der Ring des Nibelungen. Cantou no Festival de Bayreuth e tamb\u00e9m no Covent Garden entre 1961 at\u00e9 1964. Embora muito famoso em obras alem\u00e3s, tamb\u00e9m realiza muitas interpreta\u00e7\u00f5es das obras de Verdi. Era um \u00f3timo cantor de Lieder. Retirou-se dos palcos em 1972, mas fez ocasionalmente, apari\u00e7\u00f5es em pequenos pap\u00e9is."@pt,
        "Hans Hotter, n\u00e9 \u00e0 Offenbach-sur-le-Main le 19 janvier 1909 et mort \u00e0 Munich le 6 d\u00e9cembre 2003, est un baryton-basse allemand, chanteur d'op\u00e9ras et de lieder. Hans Hotter est l'un des chanteurs lyriques les plus importants du si\u00e8cle pass\u00e9. Il est en effet issu de la tradition d'\u00e9ducation musicale germanique qui en a fait un musicien complet, \u00e0 l'instar d'autres chanteurs c\u00e9l\u00e8bres comme Dietrich Fischer-Dieskau. Ce bagage musical lui servit tr\u00e8s t\u00f4t dans sa carri\u00e8re en lui permettant d'aborder tr\u00e8s jeune des r\u00f4les d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s lourds vocalement et dramatiquement, si bien que lorsque sa carri\u00e8re, retard\u00e9e par la Seconde Guerre mondiale, prit de l'ampleur, il avait d\u00e9j\u00e0 acquis une pratique importante de ces r\u00f4les qui lui permit de triompher sur toutes les sc\u00e8nes du monde. Quoique son r\u00e9pertoire "@fr,
        "\u0425\u0430\u043d\u0441 \u0425\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Hans Hotter; 1909\u20142003) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d). \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432."@ru,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30db\u30c3\u30bf\u30fc\uff08Hans Hotter, 1909\u5e741\u670819\u65e5 - 2003\u5e7412\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d0\u30b9\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114274573;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Hotter>,
        <http://viaf.org/viaf/114274573>,
        <https://musicbrainz.org/artist/20a505cf-e49c-426d-8544-28c8ed052046>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hans_Hotter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Hotter.
doremus_artist:f3c3f851-12ce-389e-9241-b51ea8b8b9ff
    dbp:birthPlace dbr:Gentofte_Municipality;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir N\u00f8rgaard.Per N\u00f8rg\u00e5rdFichier:Defaut.svg Per N\u00f8rg\u00e5rd (n\u00e9 le 13 juillet 1932 \u00e0 Gentofte au Danemark) est un compositeur danois. Il est, apr\u00e8s Carl Nielsen, la plus forte personnalit\u00e9 musicale au Danemark, une figure majeure de la musique contemporaine danoise."@fr,
        "Per N\u00f8rg\u00e5rd (* 13. Juli 1932 in Gentofte) ist ein d\u00e4nischer Komponist."@de,
        "Per N\u00f8rg\u00e5rd (pronounced [\u02c8p\u02b0e\u0250\u032f \u02c8n\u0276\u0250\u032f\u0261\u030a\u0252\u02d0\u02c0]; born 13 July 1932) is a Danish composer."@en,
        "Per N\u00f8rg\u00e5rd (\u02c8p\u02b0e\u0250\u032f \u02c8n\u0276\u0250\u032f\u0261\u030a\u0252\u02d0\u02c0), (n. Gentofte, Dinamarca; 13 de julio de 1932), es un compositor dan\u00e9s."@es,
        "Per N\u00f8rg\u00e5rd [p\u02b0a\u0250\u032f 'n\u0276\u0250\u032f\u0261\u030a\u0252\u02d0\u0250\u032f]? (Gentofte, 13 juli 1932) is een Deens componist en muziekpedagoog."@nl,
        "\u041f\u0435\u0440 \u041d\u0451\u0440\u0433\u043e\u0440 (\u0434\u0430\u0442. Per N\u00f8rg\u00e5rd, 13 \u0438\u044e\u043b\u044f 1932, \u0413\u0435\u043d\u0442\u043e\u0444\u0442\u0435, \u0425\u043e\u0432\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0434\u0435\u043d) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0430\u044f \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u041d\u0438\u043b\u044c\u0441\u0435\u043d\u0430 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0430 \u0432 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435."@ru,
        "\u30da\u30a2\u30fb\u30ce\u30a2\u30b4\u30fc\uff08Per N\u00f8rg\u00e5rd [\u02c8p\u02b0e\u0250\u032f \u02c8n\u0276\u0250\u032f\u0261\u030a\u0252\u02d0\u02c0]\u30011932\u5e747\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30da\u30a2\u30fb\u30cd\u30a2\u30b4\u30fc\u3001\u30da\u30fc\u30a2\u30fb\u30ce\u30a2\u30b4\u30fc\u306a\u3069\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u73c0\u5c14\u00b7\u7eb3\u5c14\u6208\u5c14\uff08\u4e39\u9ea5\u8a9e\uff1aPer N\u00f8rg\u00e5rd\uff0c1932\u5e747\u670813\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u4e39\u9ea6\u4f5c\u66f2\u5bb6\u300220\u4e16\u7eaa\u4e0b\u534a\u53f6\u6bd4\u8f83\u91cd\u8981\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u66fe\u53d7\u6559\u4e8e\u6c83\u6069\u00b7\u970d\u5c14\u59c6\u6ce2\u4ee5\u53ca\u5a1c\u8fea\u5a05\u00b7\u5e03\u6717\u70ed\uff0c\u4ed6\u5728\u521b\u4f5c\u4e2d\u8fd0\u7528\u590d\u6742\u7684\u5bf9\u4f4d\u6280\u5de7\u4ee5\u53ca\u5e8f\u5217\u4e3b\u4e49\u7684\u4e00\u4e9b\u6280\u6cd5\u3002\u4ed6\u7684\u521b\u9020\u6027\u884c\u4e3a\u5305\u62ec\u53d1\u660e\u4e86\u201c\u65e0\u9650\u97f3\u5217\u201d\uff08Infinity row\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:147356715;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Per_N\u00f8rg\u00e5rd>,
        <http://viaf.org/viaf/147356715>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7778b317-8c0c-4e59-9c93-afce46a4ed63>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Infinityseries.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Per_Nørgård.
doremus_artist:f3dad32b-6f90-3c4a-ad92-a0cf57178bf5
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Joseph A. (Joe) Burke (Philadelphia, 18 maart 1884 \u2013 Upper Darby (Pennsylvania), 9 juni 1950) was een Amerikaanse acteur, pianist en songwriter, die de muziek schreef voor een aantal populaire liedjes uit de jaren 1920 en 30. 1929, het jaar van de beurskrach, was Joe Burke's meest succesvolle periode. Carolina Moon was 19 weken lang het nummer 1 op de Hit Parade. Tip-Toe Thru the Tulips, geschreven voor de film Gold Diggers of Broadway, met Al Dubin als tekstschrijver stond 11 weken lang op de eerste plaats. Dit nummer was in 1968 nog een hit voor de ukulelespelende zanger Tiny Tim."@nl,
        "Joseph A. Burke (March 18, 1884 \u2013 June 9, 1950) was an American composer and pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:80063538;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Burke_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/80063538>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6ef454bd-22bd-49f5-9bff-3953448d22bc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Joe_Burke_(composer)>.
doremus_artist:f662275a-b111-3f14-89e9-615355af1465
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Henri Fredien Tomasi (* 17. August 1901 in Marseille; \u2020 13. Januar 1971 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Henri Fredien Tomasi (Marseille, 17 augustus 1901 \u2013 Parijs, 13 januari 1971) was een Frans componist en dirigent."@nl,
        "Henri Fr\u00e9dien Tomasi, compositeur et chef d'orchestre, est n\u00e9 le 17 ao\u00fbt 1901 \u00e0 Marseille, dans le quartier populaire de la Belle-de-Mai. Henri est le premier enfant de Xavier Tomasi et de Jos\u00e9phine Vincensini, tous deux corses originaires de Penta-di-Casinca. Il est mort dans le 9e arrondissement de Paris, le 13 janvier 1971."@fr,
        "Henri Tomasi (17 August 1901 \u2013 13 January 1971) was a French classical composer and conductor."@en,
        "Henri Tomasi (Marsella, 17 de agosto de 1901 \u2013 Par\u00eds, 13 de enero de 1971) fue un director y compositor cl\u00e1sico franc\u00e9s. Nacido de padres corsos, estudi\u00f3 en el conservatorio de Marsella y desde el a\u00f1o 1916 en el de Par\u00eds: alumno de P. Vidal, G. Caussade y V. d'Indy, en el 1927 obtiene el Prix de Rome con la cantata Coriolan. El mismo a\u00f1o fue alumno de Ph. Gaubert, logrando el primer premio de direcci\u00f3n orquestal, e inici\u00f3 la carrera como director, tanto en su pa\u00eds como en el extranjero."@es,
        "\u0410\u043d\u0440\u0438\u0301 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0437\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Henri Tomasi; 17 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1901, \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u2014 13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1971, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30c8\u30de\u30b8\uff08Henri Tomasi\u30011901\u5e748\u670817\u65e5 - 1971\u5e741\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74039024;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Tomasi>,
        <http://viaf.org/viaf/74039024>,
        <https://musicbrainz.org/artist/853db596-627d-4ba4-b7e0-cc729d89ffe4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henri_Tomasi_portrait_corse.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Tomasi.
doremus_artist:f66a1a86-019d-347d-b24d-6cc352d61f69
owl:sameAs viaf:66243487; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66243487>.
doremus_artist:f66cd9f1-8d70-3bb3-b0b9-f2a2233dac7a
owl:sameAs viaf:18724667; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18724667>.
doremus_artist:f6879aec-6c03-3635-a37d-6ff0e315bece
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Gary Graffman (* 14. Oktober 1928 in New York City) ist ein US-amerikanischer Klassik-Pianist, Klavierprofessor und Musikorganisator."@de,
        "Gary Graffman (born October 14, 1928) is an American classical pianist, teacher of piano and music administrator. Graffman was born in New York City to Russian-Jewish parents. Having started piano at age 3, Graffman entered the Curtis Institute of Music at age 7 in 1936 as a piano student of Isabelle Vengerova. After graduating from Curtis in 1946, he made his professional solo debut with conductor Eugene Ormandy and the Philadelphia Orchestra. By age 20, Graffman had made a name for himself worldwide as a classical pianist. In 1949, he won the prestigious Leventritt Competition. He then furthered his piano studies with Rudolf Serkin at the Marlboro Music Festival and informally with Vladimir Horowitz."@en,
        "Gary Graffman, n\u00e9 le 14 octobre 1928 \u00e0 New York, est un pianiste et professeur de piano am\u00e9ricain."@fr,
        "\u30b2\u30a4\u30ea\u30fc\u30fb\u30b0\u30e9\u30d5\u30de\u30f3\uff08Gary Graffman, 1928\u5e7410\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u5b58\u547d\u3059\u308b\u6700\u9ad8\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u307f\u306a\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u30011995\u5e74\u304b\u3089\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u9662\u9577\u3092\u52d9\u3081\u3066\u304d\u305f\u304c\u30012005\u5e74\u5ea6\u306e\u5b66\u671f\u672b\u3092\u3082\u3063\u3066\u9000\u4efb\u306e\u610f\u601d\u3092\u793a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3060\u304c\u3001\u5f15\u304d\u7d9a\u304d\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u6559\u6388\u306e\u4e00\u54e1\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ed\u30b7\u30a2\u7cfb\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u3092\u4e21\u89aa\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u30023\u6b73\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u59cb\u3081\u30017\u6b73\u3067\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3001\u30e8\u30bc\u30d5\u30fb\u30db\u30d5\u30de\u30f3\u7b49\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u300210\u5e74\u5f8c\u306b\u5352\u696d\u3057\u3001\u30e6\u30fc\u30b8\u30f3\u30fb\u30aa\u30fc\u30de\u30f3\u30c7\u30a3\u6307\u63ee\u3059\u308b\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3001\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u300220\u6b73\u306b\u306a\u308b\u307e\u3067\u306b\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5185\u5916\u3067\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u540d\u58f0\u3092\u99b3\u305b\u308b\u30021948\u5e74\u306b\u30ec\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ea\u30c3\u30c8\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3002 \u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u6642\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6210\u529f\u306e\u9053\u306e\u308a\u3092\u6b69\u3093\u3067\u3044\u305f\u304c\u3001\u30a6\u30e9\u30b8\u30fc\u30df\u30eb\u30fb\u30db\u30ed\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\u3068\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30bc\u30eb\u30ad\u30f3\u306e\u3082\u3068\u3067\u3055\u3089\u306b\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3080\u3002\u3053\u306e\u9593\u306b\u3001\u591a\u304f\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3001\u30de\u30eb\u30dc\u30ed\u97f3\u697d\u796d\u306a\u3069\u3067\u306e\u97f3\u697d\u4f1a\u3084\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3002\u305d\u308c\u304b\u308930\u5e74\u4ee5\u4e0a\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u3001\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3084\u9332\u97f3\u3092\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u884c\u3044\u3001\u4e16\u754c\u4e2d\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5171\u6f14\u3092\u91cd\u306d\u305f\u3002"@ja,
        "\u52a0\u91cc\u00b7\u683c\u62c9\u592b\u66fc\uff08Gary Graffman\uff0c1928\u5e7410\u670814\u65e5 - \uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u53e4\u5178\u92fc\u7434\u5bb6\u3001\u92fc\u7434\u6559\u5e2b\u3001\u97f3\u6a02\u7e3d\u76e3\u3002\u4ed6\u7684\u5b78\u751f\u5f88\u591a\uff0c\u5305\u62ec\u92fc\u7434\u6f14\u594f\u5bb6Lydia Artymiw\u3001\u90ce\u6717\u3001\u912d\u6167\u3001\u738b\u7fbd\u4f73\u3001\u5f35\u660a\u8fb0\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32183292;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gary_Graffman>,
        <http://viaf.org/viaf/32183292>,
        <https://musicbrainz.org/artist/97816210-708e-4792-ac23-34d10c671e5d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gary_Graffman.
doremus_artist:f6f4bfdb-0851-32d3-a6b4-c16e6f86dc3a
    rdfs:comment
        "William B. Murray (born March 13, 1935) was one of the leading opera baritones in Europe from 1960-1990. According to the New Grove Dictionary of Opera he was \"a stylish singer and a fine actor\" who \"excels in dramatic and character roles.\""@en;
    owl:sameAs viaf:40555614;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_B._Murray>,
        <http://viaf.org/viaf/40555614>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/William_B._Murray>.
doremus_artist:f773f5fd-f9f7-3743-a46b-72b858439719
    rdfs:comment
        "Gunthild Weber (1909 \u2013 ?) is a German soprano, a concert singer who recorded Bach cantatas and his Mass in B minor with Fritz Lehmann."@en;
    owl:sameAs viaf:77086223;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gunthild_Weber>,
        <http://viaf.org/viaf/77086223>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gunthild_Weber.
doremus_artist:f7b5b5ef-3242-34ec-ae8f-2fa6c15aac37
    rdfs:comment
        """Victor Garrivier, n\u00e9 le 8 septembre 1931 \u00e0 Cr\u00e9mieu dans l'Is\u00e8re et mort le 10 d\u00e9cembre 2004 \u00e0 Paris, fils de Louis Garrivier, est un acteur fran\u00e7ais. Il est surtout connu gr\u00e2ce au r\u00f4le d'Antoine Zelder dans Avocats et Associ\u00e9s, qu'il a interpr\u00e9t\u00e9 de 1998 jusqu'\u00e0 sa mort. Au cin\u00e9ma, il est connu pour son r\u00f4le du maire, dans le film "Les revenants" de Robin Campillo, en 2004, o\u00f9 il fut tr\u00e8s \u00e9mouvant."""@fr;
    owl:sameAs viaf:22351899;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Victor_Garrivier>,
        <http://viaf.org/viaf/22351899>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Victor_Garrivier.
doremus_artist:f7c60237-3baf-3259-942d-e36c802dc6d5
owl:sameAs viaf:10040419; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10040419>.
doremus_artist:f7ce8721-759f-3734-8946-f72da7bd0499
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
    "Willy Mason (born November 21, 1984) is an American singer-songwriter."@en;
    owl:sameAs viaf:54397403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Willy_Mason>,
        <http://viaf.org/viaf/54397403>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d5c9ee75-5711-469f-b671-669dcde5c9bf>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/WillyMason.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Willy_Mason.
doremus_artist:f7f81d96-f0e8-375e-bdc5-3fdf88510b40
    rdfs:comment
        "David Abramovitz est un pianiste franco-am\u00e9ricain n\u00e9 \u00e0 New York en 1949 et vivant \u00e0 Paris. Concertiste, c'est aussi un sp\u00e9cialiste de la voix."@fr;
    owl:sameAs viaf:64199892;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/David_Abramovitz>,
        <http://viaf.org/viaf/64199892>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:David_Abramovitz.
doremus_artist:f7fe48ae-7eaf-3fef-a6ac-bb75096550b1
    dbp:birthPlace dbr:Norway;
    rdfs:comment
        "Ola Gjeilo (* 5. Mai 1978 in Skui, Kommune B\u00e6rum im Fylke Akershus, Norwegen) ist ein norwegischer Musiker, Pianist und Komponist."@de,
        "Ola Gjeilo (English pronunciation [\u2018je\u026alo\u028a]; born May 5, 1978) is a Norwegian-born composer and pianist, living in the United States. He writes choral music, and has written for piano and for wind symphony, publishing through Walton Music, Edition Peters, and Boosey and Hawkes."@en,
        "Ola Gjeilo (Skui bij B\u00e6rum, Noorwegen, 1978) is een Noors componist en pianist."@nl,
        "Ola Gjeilo (ur. 5 maja 1978 w Skui w Norwegii) \u2013 norweski pianista i kompozytor muzyki powa\u017cnej."@pl,
        "\u30aa\u30e9\u30fb\u30a4\u30a7\u30a4\u30ed\uff08Ola Gjeilo\u30011978\u5e74 -\uff09\u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u51fa\u8eab\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30de\u30f3\u30cf\u30c3\u30bf\u30f3\u5728\u4f4f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3076\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3078\u3068\u79fb\u308a\u4f5c\u66f2\u306e\u4fee\u58eb\u53f7\u3092\u5f97\u305f\u3002\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u304c\u4e3b\u3067\u3042\u308a\u3001\u8cdb\u7f8e\u6b4c\u306a\u3069\u5b97\u6559\u7684\u306a\u984c\u6750\u3092\u30e2\u30c1\u30fc\u30d5\u306b\u3057\u305f\u697d\u66f2\u3082\u591a\u3044\u3002"@ja,
        "\u6b27\u62c9\u00b7\u8036\u7f57 \uff08Ola Gjeilo\uff0c \u53d1\u97f3\u4e3a [\u2018je\u026alo\u028a]; \u51fa\u751f\u4e8e 1978\u5e745\u67085\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u632a\u5a01\u51fa\u751f\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u94a2\u7434\u5bb6\u73b0\u5c45\u4e8e\u7f8e\u56fd\u3002 \u4ed6\u521b\u4f5c\u8fc7\u8bb8\u591a\u5408\u5531\u4f5c\u54c1\u3001\u94a2\u7434\u4f5c\u54c1\u548c\u7ba1\u4e50\u4f5c\u54c1\uff0c\u5e76\u5728\u6c83\u5c14\u987f\u97f3\u4e50\u3001\u5f7c\u5f97\u51fa\u7248\u793e\uff0c\u4ee5\u53ca\u5e03\u831c\u4e0e\u970d\u514b\u65af\u53d1\u8868\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:120179303;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ola_Gjeilo>,
        <http://viaf.org/viaf/120179303>,
        <https://musicbrainz.org/artist/161b32e2-2c37-4445-9087-a597ebcd0fd4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ola_Gjeilo_400px.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ola_Gjeilo.
doremus_artist:f850977a-d957-35ad-a0a5-d8450a11b86d
owl:sameAs viaf:43933630; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43933630>.
doremus_artist:f862f6d4-129b-33d2-a1f3-3351b28a98a4
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """German Goldenshteyn (* 2. September 1934 in Otaci, Rum\u00e4nien (heute Moldawien); \u2020 10. Juni 2006 auf Long Island, New York City) war ein sowjetischer Klarinettist. Goldenshteyn stammt aus dem Schtetl Otaci im heutigen Moldawien. Als Holocaust-Waise lernte er nach dem Zweiten Weltkrieg Klarinette bei der Roten Armee, spielte in Milit\u00e4rkapellen. Sp\u00e4ter spielte Goldenshteyn mit seiner Band auf Hochzeiten und sammelte j\u00fcdische Lieder, die den meisten Osteurop\u00e4ern nahezu unbekannt waren. 1994 reiste er in die USA aus. Er trat als Klarinettist auf und leitete Musikkurse. Seine letzte CD, "A Living Tradition", wurde beim 21. KlezKamp mit bekannten jungen Klezmorin aufgenommen. Kurze Zeit sp\u00e4ter verstarb Goldenshteyn 71-j\u00e4hrig beim Angeln auf Long Island an einem Herzinfarkt."""@de,
        "German Goldenshteyn, or Goldenshtayn (2 September 1934 \u2013 June 10, 2006) was born in the Bessarabian shtetl of Otaci, then in Romania, now in Moldova. He was a clarinetist and musicologist who brought his native region's klezmer tradition to the USA. In 1994 he arrived with nearly a thousand klezmer tunes (many previously unknown) that he had transcribed over the years. This repository of tunes, together with the many concerts and workshops he gave, made a significant contribution to the klezmer revival in North America as it was one of the biggest collections of klezmer music."@en,
        "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u0410\u0431\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d (\u0438\u0434\u0438\u0448 \u200f\u05d2\u05e2\u05e8\u05de\u05d0\u05b7\u05df \u05d2\u05d0\u05b8\u05dc\u05d3\u05e2\u05e0\u05e9\u05d8\u05f2\u05df\u200e\u200f\u200e; 2 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1934, \u0410\u0442\u0430\u043a\u0438 \u0421\u043e\u0440\u043e\u043a\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0435\u0437\u0434\u0430 \u0411\u0435\u0441\u0441\u0430\u0440\u0430\u0431\u0438\u0438 \u2014 10 \u0438\u044e\u043d\u044f 2006, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442 \u043a\u043b\u0435\u0437\u043c\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0435\u0437\u043c\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u044f\u0440\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0431\u0435\u0441\u0441\u0430\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0435\u0437\u043c\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:56940827;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/German_Goldenshteyn>,
        <http://viaf.org/viaf/56940827>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:German_Goldenshteyn.
doremus_artist:f86c526a-2e97-3415-8a9a-87297f72ea43
owl:sameAs viaf:93079455; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93079455>.
doremus_artist:f8bc28fc-e895-3785-9b75-1fcb1239e282
owl:sameAs viaf:46971237; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46971237>.
doremus_artist:f924ab3d-c93b-3fa4-b28e-816ca2ba456a
owl:sameAs viaf:100386560; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100386560>.
doremus_artist:f935133a-aa77-35e3-9303-8dc1c5581184
    rdfs:comment
        "Maria Vitale (1924-1984) est une soprano italienne, particuli\u00e8rement associ\u00e9e au r\u00e9pertoire dramatique."@fr,
        """Maria Vitale (1924-1984) was an Italian operatic soprano, particularly associated with the Italian repertory. She studied with the renowned Giannina Arangi-Lombardi in Milan. At first it was assumed that her voice was that of a coloratura soprano, however upon the recommendation of composer Riccardo Pick-Mangiagalli, she turned to the dramatic soprano repertoire. After singing in the "Martini-Rossi" concerts on Italian radio, she appeared as a guest at the Paris Op\u00e9ra in 1950 to considerable success, singing Norma, Leonora, Amelia, Aida."""@en;
    owl:sameAs viaf:34669532;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_Vitale>,
        <http://viaf.org/viaf/34669532>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_Vitale.
doremus_artist:f9ab8723-6632-3f18-a73f-231cf86387bc
    owl:sameAs viaf:42028798;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42028798>,
        <https://musicbrainz.org/artist/91be5e73-ab69-4569-8814-4c914d1d24da>.
doremus_artist:f9e73e73-acc9-341e-95de-75558b1fb8b3
    owl:sameAs viaf:37116312;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37116312>,
        <https://musicbrainz.org/artist/78e77d8b-6184-47a6-bff9-a86cb1ac24d1>.
doremus_artist:fa02f568-1a65-3a58-b3da-070248e65d1f
    dbp:birthPlace dbr:Holy_Roman_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Avignon;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u064e\u064a\u0633\u062a\u0631 \u0625\u0643\u0647\u064e\u0631\u062a (1260 - 1328) \u0641\u064a\u0644\u0633\u0648\u0641 \u0648\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0644\u0627\u0647\u0648\u062a \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0627 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a\u0645\u0627 \u064a\u0639\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0622\u0646 \u0628\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627\u060c \u062f\u0631\u0633 \u0641\u064a \u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0647\u062f \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u062a\u062e\u0631\u062c \u0648\u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0631\u062a\u0628\u0629 \u0639\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629\u060c \u0648\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0643\u0645\u0639\u0644\u0645 \u0644\u0627\u0647\u0648\u062a\u0649\u060c \u0627\u062b\u0627\u0631\u062a \u0627\u0641\u0643\u0627\u0631\u0647 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0627\u0648\u0631\u062b\u0648\u0630\u0643\u0633\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062e\u0648\u0641\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0643\u0644 \u062c\u062f\u064a\u062f \u0648\u0627\u062f\u0649 \u0630\u0644\u0643 \u0644\u0627\u062a\u0647\u0627\u0645\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0647\u0631\u0637\u0642\u0629\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646 \u0641\u0643\u0631\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0634\u0627\u0628\u0647\u0627 \u0623\u062d\u064a\u0627\u0646\u0627 \u0644\u0641\u0643\u0631 \u062c\u0645\u0627\u0639\u0629 \u0627\u062e\u0648\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u062d \u0627\u0644\u062d\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u062a\u062d\u0627\u0631\u0628\u0647\u0627 \u0628\u0634\u062f\u0629\u060c \u0643\u062a\u0628 \u062f\u0641\u0627\u0639\u0627 \u0639\u0646 \u0646\u0641\u0633\u0647 \u0648\u0627\u0639\u0644\u0646 \u0627\u0646\u0647 \u064a\u062a\u0631\u0627\u062c\u0639 \u0645\u0642\u062f\u0645\u0627 \u0639\u0646 \u0623\u064a \u0645\u0646 \u0643\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0631\u0641\u0636\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629\u060c \u0648\u0642\u0628\u0644 \u0635\u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0645 \u062a\u0648\u0641\u0649 \u0644\u064a\u0627\u062a\u0649 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0645 \u0628\u062a\u062d\u0631\u064a\u0645 \u0639\u062f\u0629 \u0627\u0642\u0648\u0627\u0644 \u0644\u0647 \u0648\u0627\u0644\u062a\u062d\u0641\u0638 \u0639\u0644\u0649 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u062e\u0631 \u0645\u0639 \u0627\u0639\u062a\u0628\u0627\u0631 \u0625\u0643\u0647\u0631\u062a \u062a\u0648\u0641\u0649 \u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0627 \u0637\u0627\u0647\u0631\u0627 \u0644\u0627\u0646\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0639\u0644\u0646 \u0627\u0646\u0647 \u0633\u064a\u0633\u062d\u0628 \u0623\u064a \u0627\u0642\u0648\u0627\u0644 \u062a\u0631\u0641\u0636\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629. \u0648\u0628\u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0631\u0641\u0636 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0644\u0647 \u0625\u0644\u0627 \u0623\u0646 \u062a\u0644\u0627\u0645\u064a\u0630\u0647 \u0638\u0644\u0648\u0627 \u064a\u062d\u062a\u0631\u0645\u0648\u0646\u0647 \u0648\u064a\u0644\u0642\u0628\u0648\u0646\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0633\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0644"@ar,
        "Eckhart de Hochheim (Turingia, c. 1260 \u2013 c. 1328), m\u00e1s conocido como Maestro Eckhart (en alem\u00e1n: Meister Eckhart) fue un dominico alem\u00e1n, conocido por su obra como te\u00f3logo y fil\u00f3sofo y por sus escritos que dieron forma a una especie de misticismo especulativo, que m\u00e1s tarde ser\u00eda conocido como m\u00edstica renana. Es llamado Meister en reconocimiento a los t\u00edtulos acad\u00e9micos obtenidos durante su estancia en la Universidad de Par\u00eds. Fue maestro de teolog\u00eda en Par\u00eds en diversos per\u00edodos y ocup\u00f3 varios cargos de gobierno en su Orden, mostr\u00e1ndose especialmente eficiente en su asistencia espiritual a la rama femenina dominica."@es,
        "Eckhart de Hochheim, O.P. (Tambach, Tur\u00edngia, 1260 \u2013 Colonia, 1328), mais conhecido como Mestre Eckhart, em reconhecimento aos t\u00edtulos acad\u00eamicos obtidos durante sua estadia na Universidade de Paris, foi um frade dominicano, reconhecido por sua obra como te\u00f3logo e fil\u00f3sofo e por seu misticismo. Ele \u00e9 considerado como um dos grandes s\u00edmbolos do esp\u00edrito intelectual da idade m\u00e9dia."@pt,
        "Eckhart von Hochheim O.P. (c. 1260 \u2013 c. 1328), commonly known as Meister Eckhart [\u02c8ma\u026a\u032fst\u0250 \u02c8\u025bk\u02b0a\u0280t], was a German theologian, philosopher and mystic, born near Gotha, in the Landgraviate of Thuringia in the Holy Roman Empire."@en,
        "Eckhart von Hochheim, bekend als Meester Eckhart (in de buurt van Gotha \u2013 Hochheim, Tambach of Wangenheim rond 1260 - Avignon of Keulen, v\u00f3\u00f3r 30 april 1328) was een belangrijk laat-middeleeuws theoloog en filosoof. Hij behoorde tot de orde der Dominicanen. Hij wordt vaak aangeduid als mysticus, maar in het wetenschappelijke onderzoek is het omstreden of het uiteenlopend gedefinieerde begrip 'mystiek' voor elementen van zijn leer juist of eerder verwarrend is. In ieder geval was hij een bekend scholastisch theoloog en filosoof."@nl,
        "Eckhart von Hochheim, dit Ma\u00eetre Eckhart, (c. 1260 \u2014 c. 1328) est un th\u00e9ologien et philosophe dominicain, le premier des mystiques rh\u00e9nans. Il \u00e9tudia la th\u00e9ologie \u00e0 Erfurt, puis Cologne et Paris. Il enseigna \u00e0 Paris, pr\u00eacha \u00e0 Cologne et Strasbourg, et administra la province dominicaine de Teutonie depuis Erfurt."@fr,
        "Eckhart von Hochheim, lepiej znany jako Mistrz Eckhart (niem. Meister Eckhart) (ok. 1260-1327/1328 w Kolonii lub Awinionie) \u2013 niemiecki mistyk, filozof i teolog, dominikanin. Przedstawiciel mistyki nadre\u0144skiej. Pozostawa\u0142 w sporze z inkwizycj\u0105, postawiony przed jej trybuna\u0142em oskar\u017cony o herezj\u0119. W \u015bwietle bada\u0144 przeprowadzonych w XX w. powszechnie uwa\u017ca si\u0119, \u017ce oskar\u017cenie o pogl\u0105dy panteistyczne by\u0142o zbyt pochopnym wnioskiem, wynikaj\u0105cym z wyrywkowej analizy jego wypowiedzi oraz kontekstu historycznego."@pl,
        "Meister Eckhart (auch Eckhart von Hochheim; * um 1260 in Hochheim oder in Tambach; \u2020 vor dem 30. April 1328 in Avignon) war ein einflussreicher sp\u00e4tmittelalterlicher Theologe und Philosoph. Schon als Jugendlicher trat er in den Orden der Dominikaner ein, in dem er sp\u00e4ter hohe \u00c4mter erlangte. Mit seinen Predigten erzielte er nicht nur bei seinen Zeitgenossen eine starke Wirkung, sondern beeindruckte auch die Nachwelt. Au\u00dferdem leistete er einen wichtigen Beitrag zur Gestaltung der deutschen philosophischen Fachsprache. Sein Hauptanliegen war die Verbreitung von Grunds\u00e4tzen f\u00fcr eine konsequent spirituelle Lebenspraxis im Alltag. Aufsehen erregten seine unkonventionellen, teils provozierend formulierten Aussagen und sein schroffer Widerspruch zu verbreiteten \u00dcberzeugungen. Umstritten war beis"@de,
        "\u00c8 stato uno dei pi\u00f9 importanti teologi, filosofi e mistici renani del Medioevo cristiano, e ha segnato profondamente la storia del pensiero tedesco."@it,
        "\u041c\u0430\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u042d\u043a\u0445\u0430\u0440\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Meister Eckhart), \u0442\u043e \u0435\u0441\u0442\u044c \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u042d\u043a\u0445\u0430\u0440\u0442, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u042d\u043a\u0445\u0430\u0440\u0442 (Johannes Eckhart) \u0438 \u042d\u043a\u0445\u0430\u0440\u0442 \u0438\u0437 \u0425\u043e\u0445\u0445\u0430\u0439\u043c\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u0425\u043e\u0445\u0445\u0430\u0439\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 (Eckhart von Hochheim; \u043e\u043a. 1260; \u0425\u043e\u0445\u0433\u0430\u0439\u043c (\u0422\u044e\u0440\u0438\u043d\u0433\u0438\u044f) \u2014 \u043e\u043a. 1328; \u0410\u0432\u0438\u043d\u044c\u043e\u043d) \u2014 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433 \u0438 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043e \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0411\u043e\u0433\u0430 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0451\u043c \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0435\u043c. \u042d\u043a\u0445\u0430\u0440\u0442 \u0434\u0430\u043b \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0443\u043b\u044c\u0441 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044e \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0432\u043e\u0441\u0445\u0438\u0442\u0438\u043b \u0438\u0434\u0435\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0434\u0438\u0430\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443 \u0413\u0435\u0433\u0435\u043b\u044f, \u043f\u043e\u0432\u043b\u0438\u044f\u043b \u043d\u0430 \u041b\u044e\u0442\u0435\u0440\u0430, \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430."@ru,
        "\u30de\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30a8\u30c3\u30af\u30cf\u30eb\u30c8\uff08Meister Eckhart, 1260\u5e74\u9803 - 1328\u5e74\u9803\uff09\u306f\u3001\u4e2d\u4e16\u30c9\u30a4\u30c4\uff08\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u5e1d\u56fd\uff09\u306e\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u795e\u5b66\u8005\u3001\u795e\u79d8\u4e3b\u7fa9\u8005\u3002 \u30a8\u30c3\u30af\u30cf\u30eb\u30c8\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30c6\u30e5\u30fc\u30ea\u30f3\u30b2\u30f3\u306b\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30bf\u30f3\u30d0\u30cf\u3068\u3044\u3046\u6751\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u3068\u63a8\u6e2c\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d1\u30ea\u5927\u5b66\u306b\u3066\u30de\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30a2\u30af\u30a3\u30ca\u30b9\u540c\u69d8\u3001\u540c\u5927\u5b66\u3067\u4e8c\u5ea6\u6b63\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u8b1b\u7fa9\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002\u30c9\u30df\u30cb\u30b3\u4f1a\u306e\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u5730\u65b9\u7ba1\u533a\u9577\u3084\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u5730\u65b9\u53f8\u6559\u7dcf\u4ee3\u7406\u7b49\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\u30021326\u5e74\u30b1\u30eb\u30f3\u3067\u795e\u5b66\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u305f\u30a8\u30c3\u30af\u30cf\u30eb\u30c8\u306f\u305d\u306e\u6559\u8aac\u306e\u3086\u3048\u306b\u7570\u7aef\u306e\u544a\u767a\u3092\u53d7\u3051\u3001\u3053\u308c\u306b\u5bfe\u3057\u300c\u5f01\u660e\u66f8\u300d\u3092\u63d0\u51fa\u3002\u5f53\u6642\u6559\u7687\u5e81\u304c\u3042\u3063\u305f\u30a2\u30f4\u30a3\u30cb\u30e7\u30f3\u3067\u540c\u3058\u304f\u7570\u7aef\u544a\u767a\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30aa\u30c3\u30ab\u30e0\u3068\u3068\u3082\u306b\u5be9\u554f\u3092\u5f85\u3064\u9593\uff08\u3082\u3057\u304f\u306f\u30b1\u30eb\u30f3\u306b\u623b\u3063\u305f\u5f8c\uff09\u306b\u3001\u30a8\u30c3\u30af\u30cf\u30eb\u30c8\u306f\u6ca1\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u6b7b\u5f8c 1329\u5e74\u3001\u30a8\u30c3\u30af\u30cf\u30eb\u30c8\u306e\u547d\u984c\u306f\u7570\u7aef\u306e\u5ba3\u544a\u3092\u53d7\u3051\u3001\u8457\u4f5c\u306e\u520a\u884c\u30fb\u914d\u5e03\u304c\u7981\u6b62\u3055\u308c\u305f\u3002\u3053\u308c\u306b\u3088\u3063\u3066\u5f7c\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8a18\u9332\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u304c\u5931\u308f\u308c\u305f\u305f\u3081\u3001\u305d\u306e\u751f\u6daf\u306f\u4e0a\u8a18\u306e\u300c\u5f01\u660e\u66f8\u300d\u7b49\u304b\u3089\u518d\u69cb\u6210\u3055\u308c\u308b\u306e\u307f\u3067\u3042\u308a\u3001\u4e0d\u660e\u306a\u90e8\u5206\u304c\u591a\u304f\u6b8b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u57c3\u514b\u54c8\u7279\u5927\u5e08(Meister Eckhart)\u662f\u4e00\u4f4d\u5fb7\u56fd\u795e\u5b66\u5bb6\u3001\u54f2\u5b66\u5bb6\u548c\u795e\u79d8\u4e3b\u4e49\u8005\uff0c\u51fa\u751f\u5728\u795e\u5723\u7f57\u9a6c\u5e1d\u56fd\u56fe\u6797\u6839\u5dde\u7684Landgraviate\u3002\u5341\u591a\u5c81\u65f6\u4fbf\u52a0\u5165\u9053\u660e\u4f1a\u5e76\u4efb\u9ad8\u7ea7\u804c\u52a1\u3002\u4f5c\u4e3a\u5e03\u9053\u8005\u4ed6\u6548\u529b\u6781\u9ad8\uff0c\u5176\u8bb2\u9053\u65b9\u6cd5\u7ed9\u540c\u65f6\u4ee3\u4eba\u548c\u540e\u6765\u8005\u7559\u4e0b\u4e86\u6781\u6df1\u523b\u7684\u5370\u8c61\u3002\u5bf9\u4e8e\u5fb7\u8bed\u54f2\u5b66\u672f\u8bed\u7684\u521b\u5236\u4e5f\u4f5c\u51fa\u91cd\u5927\u8d21\u732e\u3002\u5176\u5173\u6ce8\u7684\u6700\u4e3b\u8981\u95ee\u9898\u662f\u65e5\u5e38\u751f\u6d3b\u4e2d\u6301\u7eed\u7cbe\u795e\u5b9e\u8df5\u7684\u539f\u7406\u7684\u4f20\u64ad\u3002\u4ed6\u975e\u4f20\u7edf\u7684\uff0c\u6709\u65f6\u751a\u81f3\u662f\u6311\u8845\u6027\u7684\u8a00\u8bba\u5e38\u5e38\u4e0e\u5f53\u65f6\u7684\u666e\u904d\u4fe1\u4ef0\u76f8\u62b5\u89e6\uff0c\u6545\u800c\u5f15\u8d77\u4e86\u8f70\u52a8\u3002\u6bd4\u5982\u4ed6\u8ba4\u4e3a\uff0c\u201c\u7075\u9b42\u7684\u6839\u57fa\u201d\u4e0d\u50cf\u6240\u6709\u7684\u52a8\u7269\u662f\u88ab\u4e0a\u5e1d\u6240\u521b\u9020\u7684\uff0c\u4f46\u662f\u795e\u5723\u7684\uff0c\u975e\u53d7\u9020\u7684\u3002\u7075\u7684\u7684\u539f\u56e0\u5373\u795e\u6027\uff0c\u662f\u77ac\u95f4\u8868\u73b0\u7684\u3002 \u6559\u7687\u7ea6\u7ff0\u4e8c\u5341\u4e8c\u4e16\u5c06\u4ed6\u5217\u4e3a\u5f02\u7aef\uff0c\u4ed6\u53cd\u9a73\u4e86\u8fd9\u4e9b\u6307\u63a7\u3002\u636e\u8bf4\u4ed6\u5728\u6b63\u5f0f\u5224\u51b3\u4e4b\u524d\u6b7b\u4ea1\uff0c\u867d\u7136\u6ca1\u6709\u53d1\u73b0\u8fc7\u4ed6\u7684\u57cb\u846c\u5730\u70b9\uff0c\u6ca1\u6709\u6b7b\u4ea1\u8bb0\u5f55\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:88809752;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Meister_Eckhart>,
        <http://viaf.org/viaf/88809752>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Predigerkloster_Erfurt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Meister_Eckhart.
doremus_artist:fa3286a9-04e0-3a15-b16a-3c9fa96fc17e
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Murray Perahia (* 19. April 1947 in New York) ist ein US-amerikanischer Pianist und Dirigent. Perahia lebt in London, zusammen mit seiner Frau Naomi und zwei S\u00f6hnen."@de,
        "Murray Perahia (19 de abril de 1947, Nueva York, Estados Unidos), KBE honoraria, es un pianista y director de orquesta estadounidense."@es,
        "Murray Perahia (n\u00e9 le 19 avril 1947 \u00e0 New York) est un pianiste et chef d'orchestre am\u00e9ricain, \u00e9tabli au Royaume-Uni."@fr,
        "Murray Perahia (ur. 19 kwietnia 1947 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski pianista, pedagog i dyrygent. Edukacj\u0119 pianistyczn\u0105 rozpocz\u0105\u0142 w wieku czterech lat. Studiowa\u0142 w Mannes College fortepian, dyrygentur\u0119 i kompozycj\u0119 pod kierunkiem Mieczys\u0142awa Horszowskiego, kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 tak\u017ce w Marlboro u Rudolfa Serkina i Pablo Casalsa. Wkr\u00f3tce potem Serkin przyj\u0105\u0142 Perahi\u0119 jako swojego asystenta w Instytucie Curtisa w Filadelfii."@pl,
        "Murray Perahia KBE (New York, 19 april 1947), is een Amerikaans concertpianist. Hij is ook een zeer gerespecteerd dirigent. Zijn opnames worden gekarakteriseerd door een constante techniek, interpretatie en geluidskwaliteit van zeer hoog niveau en grote aandacht voor dynamiek en stilistische details."@nl,
        "Murray Perahia KBE (Nova Iorque, 19 de abril de 1947) \u00e9 um pianista concertista estadunidense. \u00c9 tamb\u00e9m um respeitado maestro. Suas grava\u00e7\u00f5es s\u00e3o caracterizadas por uma consistente qualidade de som, t\u00e9cnica e interpreta\u00e7\u00e3o e uma cuidadosa aten\u00e7\u00e3o com os detalhes din\u00e2micos e estil\u00edsticos."@pt,
        "Murray Perahia KBE (born April 19, 1947) is an American concert pianist and conductor."@en,
        "\u041c\u044e\u0440\u0440\u0435\u0439 \u041f\u0435\u0440\u0430\u0439\u044f (\u0430\u043d\u0433\u043b. Murray Perahia, \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u041c\u043e\u0301\u0439\u0448\u0435 \u041f\u0435\u0440\u0430\u0301\u0439\u044f \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b. Moishe Perahia; \u0440\u043e\u0434. 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1947, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0441\u0435\u0444\u0430\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30de\u30ec\u30a4\u30fb\u30da\u30e9\u30a4\u30a2\uff08Murray Perahia, 1947\u5e744\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u5927\u82f1\u5e1d\u56fd\u52f2\u7ae0KBE\u306e\u53d7\u7ae0\u8005\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30d6\u30ed\u30f3\u30af\u30b9\u751f\u307e\u308c\u3002\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306e\u30c6\u30b5\u30ed\u30cb\u30ad\u306b\u8d77\u6e90\u3092\u6301\u3064\u30bb\u30d5\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\u30e0\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u3067\u30011935\u5e74\u3001\u7236\u89aa\u306e\u4ee3\u306b\u7c73\u56fd\u3078\u79fb\u4f4f\u3057\u305f\u5bb6\u5ead\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u6bcd\u8a9e\u306f\u30e9\u30c7\u30a3\u30fc\u30ce\u8a9e\u3002\u71b1\u5fc3\u306a\u30e6\u30c0\u30e4\u6559\u5f92\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:112853337;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Murray_Perahia>,
        <http://viaf.org/viaf/112853337>,
        <https://musicbrainz.org/artist/71131221-cda2-4d28-8348-4574412d9c9f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Murray_Perahia.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Murray_Perahia.
doremus_artist:fa3ae4be-67ca-3df4-9ebd-efb659d2c012
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Hanna Schwarz (15 de agosto de 1943) es una mezzosoprano y contralto alemana nacida en Hamburgo. Estudi\u00f3 en Essen y Hamburgo debutando en 1970 como Maddalena de Rigoletto en Hannover. Miembro de la \u00d3pera Estatal de Hamburgo y la \u00d3pera Estatal de Baviera debut\u00f3 en el Festival de Bayreuth en 1975 donde cantara por una d\u00e9cada y en la producci\u00f3n centenaria de El anillo del nibelungo. Se destaca como Fricka, Herodias, Klytamnestra, la Nodriza, Geschwitz y Brangania. Como contralto, triunf\u00f3 con el rol de Erda en numerosas ocasiones tanto en directo como en grabaciones."@es,
        "Hanna Schwarz (15 de agosto de 1943), \u00e9 uma cantora de \u00f3pera alem\u00e3 (mezzosoprano e contralto). Fez a sua estreia profissional em 1970, em Han\u00f4ver, cantando o papel de Maddalena na \u00f3pera Rigoletto de Giuseppe Verdi. Fez a sua primeira apari\u00e7\u00e3o no Festival de Bayreuth em 1975 com o papel de Flosshilde nas \u00f3peras O ouro de Reno (Das Rheingold) e O Crep\u00fasculo dos Deuses (G\u00f6tterd\u00e4mmerung) do ciclo O Anel dos Nibelungos de Richard Wagner. No ano seguinte, cantou o papel de Fricka neste mesmo ciclo, na produ\u00e7\u00e3o centen\u00e1ria de Patrice Ch\u00e9reau, papel com o qual fez a sua estreia nos Estados Unidos em 1977, na San Francisco Opera. Foi membro da \u00d3pera de Hamburgo e da \u00d3pera da Baviera. Outros pap\u00e9is oper\u00e1ticos na d\u00e9cada seguinte inclu\u00edram Cherubino As Bodas de Figaro de Wolfgang Amadeus Mozart, Condes"@pt,
        "Hanna Schwarz (born 15 August 1943), is a German mezzo-soprano and contralto singer in opera and concert. In 1976 she performed the parts of Fricka and Erda in the centenary production of Wagner's Der Ring des Nibelungen at the Bayreuth Festival, staged by Patrice Ch\u00e9reau."@en,
        "Hanna Schwarz, eigentlich Irene Johanna Schwarz, (* 15. August 1943 in Hamburg) ist eine deutsche Operns\u00e4ngerin mit den Stimmlagen Mezzosopran und Alt."@de,
        "Hanna Schwarz, n\u00e9e le 15 ao\u00fbt 1943 \u00e0 Hambourg, est une cantatrice mezzo-soprano allemande."@fr;
    owl:sameAs viaf:100848000;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hanna_Schwarz>,
        <http://viaf.org/viaf/100848000>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hanna_Schwarz.
doremus_artist:fa5a87ea-bb3d-3bf2-bd0c-d55bd15eb338
owl:sameAs viaf:15940555; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15940555>.
doremus_artist:fa8bd85e-f37f-37af-a549-2b87fcc202b3
    dbp:birthPlace dbr:Vinaròs;
    rdfs:comment
        "Leopoldo Querol (November 15, 1899 \u2013 August 26, 1985) was a Spanish classical pianist. Querol was born in Vinar\u00f2s, Castell\u00f3n in 1899. He was a graduate of the Valencia Conservatory. In 1936 he was the soloist at the premiere of Federico Elizalde's Sinfonia Concertante for piano and orchestra, conducted by the composer. He also premiered Elizalde's Piano Concerto in 1947 in Paris. The Concierto heroico for piano and orchestra (1935\u201343) by Joaqu\u00edn Rodrigo was composed for him. He died in Benic\u00e0ssim, Castell\u00f3n in 1985, aged 85."@en,
        "Leopoldo Querol Roso (Vinaroz, Castell\u00f3n, 15 de noviembre de 1899 \u2014 Benicasim, Castell\u00f3n, 26 de agosto de 1985), fue un pianista espa\u00f1ol. Alumno del Conservatorio de Valencia, perfeccion\u00f3 en Par\u00eds sus estudios musicales y fue catedr\u00e1tico del Conservatorio Nacional de M\u00fasica. Tambi\u00e9n fue catedr\u00e1tico de franc\u00e9s y profesor de m\u00fasica en el Instituto Ramiro de Maeztu de Madrid. Despleg\u00f3 constante actividad como concertista con un repertorio de m\u00e1s de 2.000 obras. Obtuvo el doctorado de filosof\u00eda y letras, con premio extraordinario, con una notable monograf\u00eda sobre el Cancionero de Upsala, titulada La poes\u00eda del Cancionero de Uppsala (Anales de la Universidad de Valencia, A\u00f1o X, Cuaderno 74), investigaci\u00f3n que llev\u00f3 a cabo por consejo del arabista Juli\u00e1n Ribera."@es,
        "Leopoldo Querol, n\u00e9 le 15 novembre 1899 \u00e0 Vinar\u00f2s (province de Castell\u00f3n) et mort le 26 ao\u00fbt 1985 \u00e0 Benic\u00e0ssim (province de Castell\u00f3n), est un pianiste espagnol ."@fr,
        "\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c9\u30fb\u30b1\u30ed\u30eb\u30fb\u30a4\u30fb\u30ed\u30bd\uff08Leopoldo Querol i Roso, 1899\u5e7411\u670815\u65e5 - 1985\u5e748\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002 \u30d3\u30ca\u30ed\u30b9\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d0\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30db\u30bb\u30fb\u30d9\u30eb\u30d9\u30eb\u3068\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30c1\u30e3\u30d0\u30fc\u30ea\u306b\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u30ea\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30d3\u30cb\u30a7\u30b9\u306b\u305d\u308c\u305e\u308c\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u30d1\u30ea\u3067\u306f\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30d7\u30fc\u30e9\u30f3\u30af\u306e\u77e5\u5df1\u3092\u5f97\u305f\u3002\u53e4\u697d\u306e\u7814\u7a76\u306b\u3082\u52e4\u3057\u307f\u30011929\u5e74\u306b\u306f\u300c\u30a6\u30d7\u30b5\u30e9\u306e\u6b4c\u300d\u306e\u7814\u7a76\u3067\u30d0\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\u5927\u5b66\u306e\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021936\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30a7\u30c7\u30ea\u30b3\u30fb\u30a8\u30ea\u30b5\u30eb\u30c7\u306e\u5354\u594f\u4ea4\u97ff\u66f2\u306e\u521d\u6f14\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u72ec\u594f\u3068\u3057\u3066\u52a0\u308f\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30db\u30a2\u30ad\u30f3\u30fb\u30ed\u30c9\u30ea\u30fc\u30b4\u304b\u3089\u82f1\u96c4\u7684\u5354\u594f\u66f2\u3092\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 1966\u5e74\u306b\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u5f53\u5c40\u304b\u3089\u30a2\u30eb\u30d5\u30a9\u30f3\u30bd\u5341\u4e16\u52f2\u7ae0\u5341\u5b57\u7ae0\u3092\u8d08\u3089\u308c\u305f\u3002 \u30d9\u30cb\u30ab\u30b7\u30e0\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:11173922;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leopoldo_Querol>,
        <http://viaf.org/viaf/11173922>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leopoldo_Querol.
doremus_artist:fac464ed-3c3a-38a0-960c-f14eb02e6af2
owl:sameAs viaf:24867330; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24867330>.
doremus_artist:fae4a623-a225-37bd-9ef8-988c584436ab
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Salt_Lake_City,_Utah>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        "Otto Abel Harbach, n\u00e9 Otto Abel Hauerbach le 18 ao\u00fbt 1873 \u00e0 Salt Lake City et mort le 24 janvier 1963 (\u00e0 89 ans) \u00e0 New York, est un parolier et librettiste am\u00e9ricain qui a compos\u00e9 une cinquantaine de com\u00e9dies musicales et \u00e9crit nombre de musiques de film."@fr,
        "Otto Abels Harbach (* 18. August 1873 in Salt Lake City als Otto Abels Hauerbach; \u2020 24. Januar 1963 in New York City) war ein amerikanischer Songtexter und Librettist von mehr als 50 Operetten und Musicals. Er schrieb zahlreiche Songs, die heute zum Repertoire des Great American Songbook geh\u00f6ren."@de,
        """Otto Abels Harbach, born Otto Abels Hauerbach (August 18, 1873 \u2013 January 24, 1963) was an American lyricist and librettist of about 50 musical comedies. He was Oscar Hammerstein II's mentor and believed that librettists should integrate songs into the plot. He is considered one of the first great lyricists, and helped raise the status of the lyricist in an age concerned more with music, costumes, and stars. Some of his more famous lyrics are for "Smoke Gets in Your Eyes", "Indian Love Call" and "Cuddle up a Little Closer, Lovey Mine"."""@en,
        "Tra i suoi testi pi\u00f9 conosciuti vi sono Yesterdays, Smoke Gets in Your Eyes, Indian Love Call, She Didn't Say Yes, Cuddle up a Little Closer, Lovey Mine e Who?. Ha collaborato con Oscar Hammerstein II, Jerome Kern, Louis Hirsch, Herbert Stothart, Vincent Youmans, George Gershwin e Sigmund Romberg."@it;
    owl:sameAs viaf:65048262;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Otto_Harbach>,
        <http://viaf.org/viaf/65048262>,
        <https://musicbrainz.org/artist/143f3292-b1cf-4fd1-89ac-e250403b4b35>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Otto_Harbach.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Otto_Harbach.
doremus_artist:faf69f07-a4ce-33ef-8f5f-2117068bb96a
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Philippe Harel (born 22 December 1956) is a French film director, actor and screenwriter."@en,
        "Philippe HarelFichier:Philippe Harel.jpg Philippe Harel au festival de Deauville 2009 Philippe Harel est un r\u00e9alisateur, acteur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 22 d\u00e9cembre 1956, \u00e0 Paris. Il est mari\u00e9 \u00e0 l'\u00e9crivain sc\u00e9nariste Sylvie Bourgeois."@fr;
    owl:sameAs viaf:17132412;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Harel>,
        <http://viaf.org/viaf/17132412>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philippe_Harel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Harel.
doremus_artist:fb0eec22-52f7-3c5b-adcc-9e7661652093
owl:sameAs viaf:47022523; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47022523>.
doremus_artist:fb3b4065-b8d8-3458-9448-0a78312f580a
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Andrea Rost (* 15. Juni 1962 in Budapest) ist eine ungarische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Andrea Rost (Boedapest, 15 juni 1962) is een Hongaars lyrisch sopraan. Zij heeft hoofdrollen gezongen in de Weense Staatsopera, het Teatro alla Scala, het Royal Opera House, de Op\u00e9ra de Paris, de Metropolitan Opera en de Salzburger Festspiele. In 1997 kwam haar eerste solo-album uit, Le delizie dell\u2019 amor, met belcanto aria's en aria's uit opera's van Verdi and Puccini."@nl,
        "Andrea Rost (born June 15, 1962) is a Hungarian lyric soprano. She has performed in leading roles with the Vienna State Opera, La Scala, the Royal Opera House, Op\u00e9ra National de Paris, the Metropolitan Opera and the Salzburg Festival. The year 1997 saw the release of her first solo recording, Le delizie dell\u2019amor, featuring arias from bel canto, Verdi and Puccini operas."@en;
    owl:sameAs viaf:2056158;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrea_Rost>,
        <http://viaf.org/viaf/2056158>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RostAndreaFotoThalerTamas.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrea_Rost.
doremus_artist:fb95a210-9e49-3056-aea6-323d33a65cb2
    dbp:birthPlace dbr:Villemomble;
    dbp:deathPlace dbr:La_Penne-sur-Huveaune;
    rdfs:comment
        "Jean Rivier (* 21. Juli 1896 in Villemomble; \u2020 6. November 1987 in La Penne-sur-Huveaune) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Rivier studierte nach einem Philosophiestudium am Conservatoire de Paris bei Jean Gallon, Georges Caussade und Maurice Emmanuel und wirkte dort von 1947 bis 1966 als Kompositionslehrer. Neben einer Oper, einem Ballett und Rundfunkwerken komponierte Rivier \u00fcber einhundert sinfonische Werke, darunter sieben Sinfonien, eine Anzahl von Instrumentalkonzerten, kammermusikalische Werke, ein Requiem, Psalmen, Chorwerke und Lieder."@de,
        "Jean Rivier (21 July 1896 \u2013 6 November 1987) was a French composer of classical music. He composed over two hundred works, including music for orchestra, chamber groups, chorus, piano, and solo instruments.He served as Professor of Composition at the Paris Conservatory from 1948 until his retirement in 1966. During the period 1948\u20131962 he shared this position with famous composer Darius Milhaud. Gareth Walters, Pedro Ipuche Riva, and Gerd Boder were three of his students."@en,
        "Jean Rivier est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 21 juillet 1896 \u00e0 Villemomble et mort le 6 novembre 1987 \u00e0 La Penne-sur-Huveaune."@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\uff08Jean Rivier\u30011896\u5e747\u670821\u65e5 - 1987\u5e7411\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30f4\u30a3\u30eb\u30e2\u30f3\u30d6\u30eb\u51fa\u8eab\u3002\u54f2\u5b66\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u30fb\u821e\u8e0a\u5b66\u6821\u3067\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30ae\u30e3\u30ed\u30f3\u3001\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30b3\u30b5\u30fc\u30c9\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u3089\u306b\u3064\u3044\u3066\u5b66\u3073\u3001\u4f5c\u66f2\u79d1\u306e\u6559\u6388\u3068\u3057\u30661947\u5e74\u304b\u30891966\u5e74\u307e\u3067\u52e4\u3081\u305f\u3002\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u3001\u653e\u9001\u97f3\u697d\u30017\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u591a\u304f\u306e\u72ec\u594f\u697d\u5668\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u3001\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u3001\u8a69\u7bc7\u3001\u5408\u5531\u3001\u6b4c\u66f2\u304c\u3042\u308a\u3001\u5168\u90e8\u3067100\u66f2\u4ee5\u4e0a\u306b\u53ca\u3076\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114883847;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Rivier>,
        <http://viaf.org/viaf/114883847>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Rivier.
doremus_artist:fbb9109d-4326-3c9b-86a6-aecb1e1f86cc
    owl:sameAs viaf:76556860;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/197102992>,
        <http://viaf.org/viaf/76556860>.
doremus_artist:fbc0d4c5-36a8-30b4-9bbd-07a8a0f68b10
owl:sameAs viaf:98433750; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/98433750>.
doremus_artist:fc5c664a-aece-38b3-ab30-bd36815cadf0
    dbp:birthPlace dbr:Priozersk;
    dbp:deathPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Erkki Gustav Melartin (* 7. Februar 1875 in K\u00e4kisalmi (heute Priosersk, Russland); \u2020 14. Februar 1937 in Pukinm\u00e4ki, heute Stadtteil von Helsinki) war ein finnischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Erkki Melartin (7 February 1875, K\u00e4kisalmi \u2013 14 February 1937, Pukinm\u00e4ki) was a Finnish composer and pupil of Martin Wegelius from 1892 to 1899 in Helsinki, and Robert Fuchs from 1899 to 1901 in Vienna. He shares birth and death years with the composer Maurice Ravel. The Juhlamarssi (Festive March) from his ballet Sleeping Beauty is the most popular wedding march in Finland."@en,
        "Erkki Melartin est un compositeur, chef d'orchestre et p\u00e9dagogue finlandais, n\u00e9 Erik Gustaf Melartin \u00e0 K\u00e4kisalmi (alors en Finlande, actuelle Priozersk en Car\u00e9lie russe) le 2 f\u00e9vrier 1875, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Pukinm\u00e4ki (district d'Helsinki) le 14 f\u00e9vrier 1937."@fr,
        "Erkki Melartin, nacido Erik Gustaf Melartin (K\u00e4kisalmi, 2 de febrero de 1875 - Helsinki, 14 de febrero de 1937) fue un compositor y director de orquesta finland\u00e9s. Naci\u00f3 el mismo a\u00f1o que Maurice Ravel (compositor con quien tambi\u00e9n comparte el a\u00f1o de la muerte) en K\u00e4kisalmi (ahora Priozersk), ciudad de Finlandia pero ahora en Rusia. Realiz\u00f3 sus estudios musicales como alumno de Martin Wegelius en Helsinki (1892 - 1899) y Robert Fuchs en Viena (1899 - 1901)."@es,
        """\u042d\u0301\u0440\u0438\u043a \u00ab\u042d\u0301\u0440\u043a\u043a\u0438\u00bb \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0444 \u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u0441\u0441\u043e\u043d \u041c\u0435\u0301\u043b\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d (\u0444\u0438\u043d. Erik "Erkki" Gustaf Oskarsson Melartin; 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1875, \u041a\u044f\u043a\u0438\u0441\u0430\u043b\u043c\u0438, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043d\u044f\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0435 \u2014 14 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1937, \u041f\u0443\u043a\u0438\u043d\u043c\u044f\u043a\u0438, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."""@ru,
        "\u30a8\u30eb\u30c3\u30ad\u30fb\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30e1\u30e9\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\uff08Erkki Gustaf Melartin, 1875\u5e742\u67087\u65e5 - 1937\u5e742\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u57c3\u5c14\u57fa\u00b7\u6885\u62c9\u5c14\u4e01\uff08\u82ac\u5170\u8bed\uff1aErkki Melartin\uff0c1875\u5e742\u67082\u65e5\uff0d1937\u5e742\u670814\u65e5\uff09\uff0c\u82ac\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u96b6\u5c5e\u4fc4\u7f57\u65af\u5e1d\u56fd\u7684\u82ac\u5170\u5927\u516c\u56fd\uff0c\u65e9\u5e74\u5728\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u5b66\u4e60\uff0c\u5f52\u56fd\u540e\u4efb\u4e50\u56e2\u6307\u6325\uff0c\u66fe\u5728\u5317\u7f8e\uff0c\u5370\u5ea6\u7b49\u5730\u6e38\u5386\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u6709\u4e00\u5b9a\u73b0\u4ee3\u6027\uff0c\u4f53\u73b0\u51fa\u9a6c\u52d2\u548c\u5c3c\u5c14\u68ee\u7684\u5f71\u54cd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64195156;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erkki_Melartin>,
        <http://viaf.org/viaf/64195156>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5b3f4700-d190-4f70-8f36-9b68e76d9464>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Erkki_melartin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erkki_Melartin.
doremus_artist:fdefc439-fd6c-36f1-9f59-8747a39edf35
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pontiac,_Michigan>;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Thad Jones, de son vrai nom Thaddeus Joseph Jones, n\u00e9 le 28 mars 1923 \u00e0 Pontiac dans le Michigan et mort le 21 ao\u00fbt 1986 \u00e0 Copenhague au Danemark est un trompettiste, compositeur et chef d'orchestre de jazz am\u00e9ricain."@fr,
        """Thaddeus Joseph "Thad" Jones (March 28, 1923 \u2013 August 20, 1986) was an American jazz trumpeter, composer, and bandleader."""@en,
        "Thaddeus Joseph Jones (* 28. M\u00e4rz 1923 in Pontiac, Michigan; \u2020 20. August 1986 in Kopenhagen, D\u00e4nemark) war ein US-amerikanischer Jazztrompeter, Kornettist, Fl\u00fcgelhornist, Arrangeur und Komponist und Big-Band-Leiter."@de,
        "Thaddeus Joseph Jones (Pontiac, 28 de marzo de 1923 - Copenhague, 20 de agosto de 1986), Thad Jones, fue un trompetista, cornetista y compositor/arreglista estadounidense de jazz. Su trayectoria se ajusta estil\u00edsticamente a los periodos del bop y del hardbop, aunque se mantuvo siempre pr\u00f3ximo al mainstream."@es,
        "Thaddeus Joseph Jones (Pontiac, 28 de mar\u00e7o de 1923  \u2014 Copenhague, 21 de agosto de 1986), mais conhecido como Thad Jones, foi um compositor e trompetista norte-americano de jazz."@pt,
        "Thaddeus Joseph Jones znany jako Thad Jones (ur. 28 marca 1923 w Pontiac, zm. 21 sierpnia 1986 w Kopenhadze) \u2013 ameryka\u0144ski tr\u0119bacz jazzowy, kompozytor i kierownik orkiestry. Wychowa\u0142 si\u0119 w muzykalnej rodzinie. Jego bracia byli bardzo znanymi muzykami jazzowymi: starszy Hank pianist\u0105, a m\u0142odszy Elvin perkusist\u0105. Thad by\u0142 muzykiem-samoukiem. Wyst\u0119powa\u0142 zawodowo ju\u017c w wieku 16 lat. W czasie II wojny \u015bwiatowej by\u0142 cz\u0142onkiem orkiestr Armii Stan\u00f3w Zjednoczonych (w latach 1943-1946)."@pl,
        "\u00c8 il fratello di altri due grandi jazzisti, Hank ed Elvin. Musicista di rango, fu definito da Charles Mingus \u00abil pi\u00f9 grande trombettista che abbia mai ascoltato\u00bb. Oltre alla tromba, Thad Jones ha suonato la cornetta, il flicorno e il trombone a pistoni."@it,
        "\u30b5\u30c9\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\uff08Thad Jones, 1923\u5e743\u670828\u65e5 - 1986\u5e748\u670821\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3001\u30d3\u30c3\u30b0\u30d0\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100314084;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thad_Jones>,
        <http://viaf.org/viaf/100314084>,
        <https://musicbrainz.org/artist/150d7768-2dac-4921-986b-c891e17a7ac5>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2676ce19-1319-48af-93dd-1b6313c126ca>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thad_Jones.
doremus_artist:fe4d5e17-afd9-3837-80ac-a63f0dc5638d
    rdfs:comment
        "Alo\u00ffs Claussmann, n\u00e9 Alo\u00efse Claussmann \u00e0 Uffholtz, dans le Haut-Rhin, le 5 juillet 1850, et mort \u00e0 Clermont-Ferrand le 7 novembre 1926, est un organiste,  pianiste et compositeur fran\u00e7ais.\u2191 Archives du Haut-Rhin en ligne, acte du 6/7/50 n\u00b022, vue n\u00b0202"@fr;
    owl:sameAs viaf:24804987;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alo\u00ffs_Claussmann>,
        <http://viaf.org/viaf/24804987>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Aloÿs_Claussmann.
doremus_artist:fe6b50ac-a806-358d-a408-654d7ee38445
    dbp:birthPlace dbr:Drancy;
    rdfs:comment
        "Michel Jonasz (* 21. Januar 1947 in Drancy) ist ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger, Songschreiber und Schauspieler."@de,
        "Michel Jonasz (Drancy, 21 januari 1947) is een Frans zanger en componist. Zijn bekendste hits zijn: La bo\u00eete de jazz, Joueurs de blues en Les vacances au bord de la mer. Zijn ouders waren Hongaarse immigranten. Jonasz verliet de school op zijn 15de met oog op een artistieke carri\u00e8re. Tekenen, theater en muziek interesseerden hem, desalniettemin besloot hij een pianist te worden. Na gewerkt te hebben met Vigon en The Lemons richtte hij in 1966 samen met zijn vriend, de gitarist Alain Goldstein, de band 'King Set' op."@nl,
        "Michel Jonasz (born 21 January 1947 in Drancy, France) is a French composer-songwriter, singer and actor. His compositions include: La bo\u00eete de jazz, Joueurs de blues and Les vacances au bord de la mer. Born from Hungarian immigrant parents, Michel Jonasz left school at the age of 15 to find his way in the arts. Painting, theatre and music interested him, but he began his artistic career as a pianist. After working with both Vigon and The Lemons, in 1966 he created the band King Set with his friend, the guitarist Alain Goldstein."@en,
        "Michel Jonasz (ur. 21 stycznia 1947 w Drancy) \u2013 francuski piosenkarz, autor piosenek i aktor. Jest synem w\u0119gierskich emigrant\u00f3w i w wieku 15 lat porzuci\u0142 szko\u0142\u0119 i zaj\u0105\u0142 si\u0119 tw\u00f3rczo\u015bci\u0105 artystyczn\u0105. W 1966 roku ze swoim przyjacielem gitarzyst\u0105 stworzyli zesp\u00f3\u0142 King Set. Zesp\u00f3\u0142 odni\u00f3s\u0142 sukcesy w latach 1967-1968. Potem w 1968 roku rozpocz\u0105\u0142 karier\u0119 solow\u0105 pocz\u0105tkowo jako Michel Kingset, a od 1970 r. pod w\u0142asnym nazwiskiem. Jednak dopiero od 1974 roku jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 zyska\u0142a wi\u0119ksz\u0105 popularno\u015b\u0107. Jego popularno\u015b\u0107 zosta\u0142a ugruntowana na scenie francuskiej i Michel Jonasz \u0142\u0105cznie wyda\u0142 ponad 25 album\u00f3w, z kt\u00f3rych wiele zyska\u0142o status z\u0142otej lub platynowej p\u0142yty."@pl,
        "Michel Jonasz est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 21 janvier 1947 \u00e0 Drancy.Il a notamment compos\u00e9 La Bo\u00eete de jazz, Joueurs de blues, Les Vacances au bord de la mer (paroles de Pierre Grosz). Son titre f\u00e9tiche sur sc\u00e8ne est Super Nana (de Jean-Claude Vannier), avec lequel sa carri\u00e8re de chanteur a r\u00e9ellement d\u00e9marr\u00e9 en 1974. Il m\u00e8ne en parall\u00e8le une carri\u00e8re d'acteur au cin\u00e9ma et \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision."@fr,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u0301\u043b\u044c \u0416\u043e\u043d\u0430\u0301\u0441 (\u0444\u0440. Michel Jonasz) (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1947 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442. \u0414\u043e\u0431\u0438\u043b\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435 1970-\u0445 \u0441 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u043c\u0438 \u00abLes Vacances au bord de la mer\u00bb, \u00abDites-moi\u00bb \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438. \u0421\u0432\u043e\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0439 \u00ab\u0432\u0438\u0437\u0438\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u0442\u043e\u0447\u043a\u043e\u0439\u00bb \u0416\u043e\u043d\u0430\u0441\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u00abSuper Nana\u00bb (1974). \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u043e\u0432 Les Enfoir\u00e9s, Sol En Si \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0447\u0438\u0445."@ru;
    owl:sameAs viaf:76500512;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Jonasz>,
        <http://viaf.org/viaf/76500512>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7fafc950-653e-468f-9bce-9ddefe913ec6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Jonasz.
doremus_artist:fe8fe2ea-dd4e-3d97-ae4d-55f3286ef413
owl:sameAs viaf:102399789; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102399789>.
doremus_artist:fed5f27e-82d3-3db3-a2f5-b1a3a874fe83
owl:sameAs viaf:34649997; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34649997>.
doremus_artist:ff058e99-e9ac-3054-b342-92f12138b7fb
    dbp:birthPlace dbr:China;
    rdfs:comment
        "Zhu Xiao-Mei (Chinese: \u6731\u6653\u73ab; pinyin: Zh\u016b Xi\u01ceom\u00e9i, born 1949) is a Chinese classical pianist and teacher, now based in Paris, France."@en,
        "Zhu Xiao-Mei (chinesisch \u6731\u6653\u73ab, Pinyin Zh\u016b Xi\u01ceom\u00e9i; * 1949 in Shanghai) ist eine chinesisch-franz\u00f6sische Pianistin."@de,
        "Zhu Xiao-Mei (chinois : \u6731\u6653\u73ab) est une pianiste chinoise, n\u00e9e en 1949 \u00e0 Shanghai (Chine)."@fr,
        "Zhu Xiao-Mei (en chino: \u6731\u6653\u73ab; Shangh\u00e1i, 1949) es una pianista china."@es;
    owl:sameAs viaf:66678095;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zhu_Xiao-Mei>,
        <http://viaf.org/viaf/66678095>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zhu_Xiao-Mei.
